{"parse":{"title":"List of members of the Institut d'Estudis Catalans","pageid":50597337,"revid":855957030,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-Cleanup\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/40px-Edit-clear.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/60px-Edit-clear.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/80px-Edit-clear.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article may <b>require <a href=\"/wiki/Wikipedia:Cleanup\" title=\"Wikipedia:Cleanup\">cleanup</a></b> to meet Wikipedia's <a href=\"/wiki/Wikipedia:Manual_of_Style\" title=\"Wikipedia:Manual of Style\">quality standards</a>. The specific problem is: <b>Dates don't conform to <a href=\"/wiki/Wikipedia:DATEFORMAT\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wikipedia:DATEFORMAT\">WP:DATEFORMAT</a>.</b><span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=List_of_members_of_the_Institut_d%27Estudis_Catalans&amp;action=edit\">improve this article</a> if you can.</span>  <small><i>(August 2018)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p><b>List of members of the <a href=\"/wiki/Institut_d%27Estudis_Catalans\" title=\"Institut d&#39;Estudis Catalans\">Institut d'Estudis Catalans</a></b> (IEC) since its conception in 1907 until May 2016.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Members_of_IEC\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Members of IEC</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Permanent_and_emeritus_[1]\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Permanent and emeritus <sup>&#91;1&#93;</sup></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Correspondent_members_[2]\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Correspondent members <sup>&#91;2&#93;</sup></span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Members_of_IEC\">Members of IEC</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_members_of_the_Institut_d%27Estudis_Catalans&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Members of IEC\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span id=\"Permanent_and_emeritus_.5B1.5D\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Permanent_and_emeritus_[1]\">Permanent and emeritus <sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_members_of_the_Institut_d%27Estudis_Catalans&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Permanent and emeritus [1]\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"wikitable sortable\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Name</th>\n<th>Entry data\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Ramon_d%27Abadal_i_de_Vinyals\" title=\"Ramon d&#39;Abadal i de Vinyals\">Ramon d'Abadal i de Vinyals</a></td>\n<td>01-05-1942\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Montserrat_Aguad%C3%A9\" title=\"Montserrat Aguad\u00e9\">Montserrat Aguad\u00e9 i Porres</a></td>\n<td>18-03-2013\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Joaquim_Agull%C3%B3_i_Batlle&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joaquim Agull\u00f3 i Batlle (page does not exist)\">Joaquim Agull\u00f3 i Batlle</a></td>\n<td>23-10-1992\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Joan_Ainaud_i_de_Lasarte&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joan Ainaud i de Lasarte (page does not exist)\">Joan Ainaud i de Lasarte</a></td>\n<td>11-04-1958\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Antoni_M._Alcover_i_Sureda\" class=\"mw-redirect\" title=\"Antoni M. Alcover i Sureda\">Antoni M. Alcover i Sureda</a></td>\n<td>14-02-1911\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Salvador_Alegret_i_Sanrom%C3%A0&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Salvador Alegret i Sanrom\u00e0 (page does not exist)\">Salvador Alegret i Sanrom\u00e0</a></td>\n<td>17-09-1990\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Ramon_d%27Al%C3%B2s-Moner_i_de_Dou&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ramon d&#39;Al\u00f2s-Moner i de Dou (page does not exist)\">Ramon d'Al\u00f2s-Moner i de Dou</a></td>\n<td>12-12-1918\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Josep_Alsina_i_Bofill&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep Alsina i Bofill (page does not exist)\">Josep Alsina i Bofill</a></td>\n<td>17-03-1961\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Josep_Amat_i_Girbau&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep Amat i Girbau (page does not exist)\">Josep Amat i Girbau</a></td>\n<td>17-09-1990\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Gabriel_Amengual_Coll&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gabriel Amengual Coll (page does not exist)\">Gabriel Amengual Coll</a></td>\n<td>28-02-2006\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=M._%C3%80ngels_Anglada_i_d%27Abadal&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"M. \u00c0ngels Anglada i d&#39;Abadal (page does not exist)\">M. \u00c0ngels Anglada i d'Abadal</a></td>\n<td>21-05-1991\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Higini_Angl%C3%A8s_i_P%C3%A0mies&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Higini Angl\u00e8s i P\u00e0mies (page does not exist)\">Higini Angl\u00e8s i P\u00e0mies</a></td>\n<td>11-05-1942\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Ramon_Aramon_i_Serra&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ramon Aramon i Serra (page does not exist)\">Ramon Aramon i Serra</a></td>\n<td>01-05-1942\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Ferran_Arasa_i_Gil&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ferran Arasa i Gil (page does not exist)\">Ferran Arasa i Gil</a></td>\n<td>18-01-2016\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Manuel_Ardit_i_Lucas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel Ardit i Lucas (page does not exist)\">Manuel Ardit i Lucas</a></td>\n<td>18-12-1992\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Joan_A._Argenter_i_Giralt&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joan A. Argenter i Giralt (page does not exist)\">Joan A. Argenter i Giralt</a></td>\n<td>03-11-1989\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Enric_Argullol_i_Murgadas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Enric Argullol i Murgadas (page does not exist)\">Enric Argullol i Murgadas</a></td>\n<td>01-02-1991\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Joaquim_Arnau_Querol&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joaquim Arnau Querol (page does not exist)\">Joaquim Arnau Querol</a></td>\n<td>16-06-2008\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Francesc_Asensi_i_Botet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francesc Asensi i Botet (page does not exist)\">Francesc Asensi i Botet</a></td>\n<td>15-06-1998\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Antoni_M._Badia_i_Margarit\" class=\"mw-redirect\" title=\"Antoni M. Badia i Margarit\">Antoni M. Badia i Margarit</a></td>\n<td>15-11-1968\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Ignasi_J._Baiges_i_Jard%C3%AD&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ignasi J. Baiges i Jard\u00ed (page does not exist)\">Ignasi J. Baiges i Jard\u00ed</a></td>\n<td>18-01-2016\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Albert_Balcells_i_Gonz%C3%A1lez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Albert Balcells i Gonz\u00e1lez (page does not exist)\">Albert Balcells i Gonz\u00e1lez</a></td>\n<td>21-11-1986\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Dami%C3%A0_Barcel%C3%B3_i_Culler%C3%A9s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dami\u00e0 Barcel\u00f3 i Culler\u00e9s (page does not exist)\">Dami\u00e0 Barcel\u00f3 i Culler\u00e9s</a></td>\n<td>15-06-1998\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Bartomeu_Barcel%C3%B3_i_Pons&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bartomeu Barcel\u00f3 i Pons (page does not exist)\">Bartomeu Barcel\u00f3 i Pons</a></td>\n<td>01-02-1991\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Xavier_Barral_i_Altet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Xavier Barral i Altet (page does not exist)\">Xavier Barral i Altet</a></td>\n<td>18-12-1992\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Heribert_Barrera_i_Costa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Heribert Barrera i Costa\">Heribert Barrera i Costa</a></td>\n<td>17-03-1978\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Ramon_Bartrons_i_Bach&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ramon Bartrons i Bach (page does not exist)\">Ramon Bartrons i Bach</a></td>\n<td>13-12-2010\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Carles_Bas_i_Peired&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carles Bas i Peired (page does not exist)\">Carles Bas i Peired</a></td>\n<td>14-04-1978\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Joan_Bastardas_i_Parera\" title=\"Joan Bastardas i Parera\">Joan Bastardas i Parera</a></td>\n<td>19-05-1972\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Josep_Ramon_Bataller_i_Calatayud&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep Ramon Bataller i Calatayud (page does not exist)\">Josep Ramon Bataller i Calatayud</a></td>\n<td>01-05-1942\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Pilar_Bayer_i_Isant&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pilar Bayer i Isant (page does not exist)\">Pilar Bayer i Isant</a></td>\n<td>18-06-2001\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Joan_Becat_i_Rajaut&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joan Becat i Rajaut (page does not exist)\">Joan Becat i Rajaut</a></td>\n<td>15-11-1991\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Ernest_Belenguer_i_Cebri%C3%A0&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ernest Belenguer i Cebri\u00e0 (page does not exist)\">Ernest Belenguer i Cebri\u00e0</a></td>\n<td>17-03-2014\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Xavier_Bell%C3%A9s_i_Ros&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Xavier Bell\u00e9s i Ros (page does not exist)\">Xavier Bell\u00e9s i Ros</a></td>\n<td>23-10-1992\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Vicen%C3%A7_Beltran_i_Pepi%C3%B3&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vicen\u00e7 Beltran i Pepi\u00f3 (page does not exist)\">Vicen\u00e7 Beltran i Pepi\u00f3</a></td>\n<td>13-12-2010\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Jaume_Bertranpetit_i_Busquets&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jaume Bertranpetit i Busquets (page does not exist)\">Jaume Bertranpetit i Busquets</a></td>\n<td>06-06-1994\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Josep_Llu%C3%ADs_Blasco_i_Estell%C3%A9s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep Llu\u00eds Blasco i Estell\u00e9s (page does not exist)\">Josep Llu\u00eds Blasco i Estell\u00e9s</a></td>\n<td>14-06-1999\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Jaume_Bofill_i_Mates&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jaume Bofill i Mates (page does not exist)\">Jaume Bofill i Mates</a></td>\n<td>05-02-1918\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Josep_M._Bofill_i_Pichot&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep M. Bofill i Pichot (page does not exist)\">Josep M. Bofill i Pichot</a></td>\n<td>14-02-1911\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Pere_Bohigas_i_Balaguer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pere Bohigas i Balaguer (page does not exist)\">Pere Bohigas i Balaguer</a></td>\n<td>13-06-1942\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Oriol_de_Bol%C3%B2s_i_Capdevila&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Oriol de Bol\u00f2s i Capdevila (page does not exist)\">Oriol de Bol\u00f2s i Capdevila</a></td>\n<td>24-01-1964\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Eduard_Bonet_i_Guin%C3%B3&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eduard Bonet i Guin\u00f3 (page does not exist)\">Eduard Bonet i Guin\u00f3</a></td>\n<td>07-07-1978\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Xavier_Bonfill_i_Cosp&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Xavier Bonfill i Cosp (page does not exist)\">Xavier Bonfill i Cosp</a></td>\n<td>16-06-2014\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Pere_Bosch_Gimpera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pere Bosch Gimpera (page does not exist)\">Pere Bosch Gimpera</a></td>\n<td>29-11-1935\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Dolors_Bramon_i_Planas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dolors Bramon i Planas\">Dolors Bramon i Planas</a></td>\n<td>27-02-2012\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Josep_M._Bricall_i_Masip&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep M. Bricall i Masip (page does not exist)\">Josep M. Bricall i Masip</a></td>\n<td>28-02-2006\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Guillem_M._de_Broc%C3%A0_i_de_Montagut&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Guillem M. de Broc\u00e0 i de Montagut (page does not exist)\">Guillem M. de Broc\u00e0 i de Montagut</a></td>\n<td>18-06-1907\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Joan-Ferran_Cabestany_i_Fort&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joan-Ferran Cabestany i Fort (page does not exist)\">Joan-Ferran Cabestany i Fort</a></td>\n<td>14-06-1999\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=M._Teresa_Cabr%C3%A9_i_Castellv%C3%AD&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"M. Teresa Cabr\u00e9 i Castellv\u00ed (page does not exist)\">M. Teresa Cabr\u00e9 i Castellv\u00ed</a></td>\n<td>03-11-1989\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Jaume_Cabr%C3%A9_i_Fabr%C3%A9\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jaume Cabr\u00e9 i Fabr\u00e9\">Jaume Cabr\u00e9 i Fabr\u00e9</a></td>\n<td>19-06-2000\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Anna_Cabr%C3%A9_i_Pla&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Anna Cabr\u00e9 i Pla (page does not exist)\">Anna Cabr\u00e9 i Pla</a></td>\n<td>29-03-2010\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Oriol_Camps_i_Giralt&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Oriol Camps i Giralt (page does not exist)\">Oriol Camps i Giralt</a></td>\n<td>18-01-2016\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Miquel_Canals_i_Artigas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Miquel Canals i Artigas (page does not exist)\">Miquel Canals i Artigas</a></td>\n<td>27-06-2011\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Jordi_Carbonell\" title=\"Jordi Carbonell\">Jordi Carbonell</a></td>\n<td>19-05-1972\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Salvador_Card%C3%BAs_i_Ros&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Salvador Card\u00fas i Ros (page does not exist)\">Salvador Card\u00fas i Ros</a></td>\n<td>16-06-2008\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Josep_Carner_i_Puig-Oriol\" class=\"mw-redirect\" title=\"Josep Carner i Puig-Oriol\">Josep Carner i Puig-Oriol</a></td>\n<td>14-02-1911\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Joaquim_Carreras_i_Artau\" title=\"Joaquim Carreras i Artau\">Joaquim Carreras i Artau</a></td>\n<td>12-02-1944\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Josep_Carreras_i_Barn%C3%A9s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep Carreras i Barn\u00e9s (page does not exist)\">Josep Carreras i Barn\u00e9s</a></td>\n<td>17-09-1990\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Josep_M._de_Casacuberta_i_Roger&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep M. de Casacuberta i Roger (page does not exist)\">Josep M. de Casacuberta i Roger</a></td>\n<td>27-06-1958\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Joaquim_Casal_i_F%C3%A0brega&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joaquim Casal i F\u00e0brega (page does not exist)\">Joaquim Casal i F\u00e0brega</a></td>\n<td>03-11-1989\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Al%C3%ADcia_Casals_i_Gelp%C3%AD&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Al\u00edcia Casals i Gelp\u00ed (page does not exist)\">Al\u00edcia Casals i Gelp\u00ed</a></td>\n<td>26-02-2007\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Jaume_Casals_i_Pons&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jaume Casals i Pons (page does not exist)\">Jaume Casals i Pons</a></td>\n<td>27-06-2011\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Jordi_Casanova_i_Roca&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jordi Casanova i Roca (page does not exist)\">Jordi Casanova i Roca</a></td>\n<td>16-06-2014\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Creu_Casas_i_Sicart\" class=\"mw-redirect\" title=\"Creu Casas i Sicart\">Creu Casas i Sicart</a></td>\n<td>17-02-1978\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Enric_Casassas_i_Sim%C3%B3&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Enric Casassas i Sim\u00f3 (page does not exist)\">Enric Casassas i Sim\u00f3</a></td>\n<td>19-05-1972\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Llu%C3%ADs_Casassas_i_Sim%C3%B3&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Llu\u00eds Casassas i Sim\u00f3 (page does not exist)\">Llu\u00eds Casassas i Sim\u00f3</a></td>\n<td>29-01-1990\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Oriol_Casassas_i_Sim%C3%B3&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Oriol Casassas i Sim\u00f3 (page does not exist)\">Oriol Casassas i Sim\u00f3</a></td>\n<td>11-01-1985\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Jordi_Casassas_i_Ymbert&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jordi Casassas i Ymbert (page does not exist)\">Jordi Casassas i Ymbert</a></td>\n<td>27-02-2012\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Josep_M._Casas%C3%BAs_i_Guri&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep M. Casas\u00fas i Guri (page does not exist)\">Josep M. Casas\u00fas i Guri</a></td>\n<td>07-05-1990\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Jordi_Castellanos_Vila&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jordi Castellanos Vila (page does not exist)\">Jordi Castellanos Vila</a></td>\n<td>07-04-2003\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Manuel_Castellet_i_Solanas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel Castellet i Solanas (page does not exist)\">Manuel Castellet i Solanas</a></td>\n<td>17-03-1978\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Josep_Castells_i_Guardiola&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep Castells i Guardiola (page does not exist)\">Josep Castells i Guardiola</a></td>\n<td>14-04-1978\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Leandre_Cervera_i_Astor&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Leandre Cervera i Astor (page does not exist)\">Leandre Cervera i Astor</a></td>\n<td>23-02-1946\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Alexandre_Cirici_i_Pellicer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alexandre Cirici i Pellicer (page does not exist)\">Alexandre Cirici i Pellicer</a></td>\n<td>17-03-1978\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Frederic_Clascar_i_Sanou&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Frederic Clascar i Sanou (page does not exist)\">Frederic Clascar i Sanou</a></td>\n<td>14-02-1911\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Bonaventura_Clotet_Sala&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bonaventura Clotet Sala (page does not exist)\">Bonaventura Clotet Sala</a></td>\n<td>22-06-2015\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Miquel_Coll_i_Alentorn&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Miquel Coll i Alentorn (page does not exist)\">Miquel Coll i Alentorn</a></td>\n<td>17-03-1961\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Antoni_Joan_Colom_Ca%C3%B1ellas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antoni Joan Colom Ca\u00f1ellas (page does not exist)\">Antoni Joan Colom Ca\u00f1ellas</a></td>\n<td>14-06-2004\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Eusebi_Colomer_i_Pous&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eusebi Colomer i Pous (page does not exist)\">Eusebi Colomer i Pous</a></td>\n<td>15-11-1968\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Germ%C3%A0_Col%C3%B3n_Dom%C3%A8nech&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Germ\u00e0 Col\u00f3n Dom\u00e8nech (page does not exist)\">Germ\u00e0 Col\u00f3n Dom\u00e8nech</a></td>\n<td>07-06-1993\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Antoni_Comas_i_Pujol&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antoni Comas i Pujol (page does not exist)\">Antoni Comas i Pujol</a></td>\n<td>17-02-1978\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Jacint_Corbella_i_Corbella&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jacint Corbella i Corbella (page does not exist)\">Jacint Corbella i Corbella</a></td>\n<td>20-12-1999\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Jordi_Corominas_i_Dulcet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jordi Corominas i Dulcet (page does not exist)\">Jordi Corominas i Dulcet</a></td>\n<td>19-06-2000\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Maria_Corominas_i_Piulats&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria Corominas i Piulats (page does not exist)\">Maria Corominas i Piulats</a></td>\n<td>16-06-2008\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Pere_Coromines_i_Montanya&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pere Coromines i Montanya (page does not exist)\">Pere Coromines i Montanya</a></td>\n<td>18-06-1907\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Joan_Coromines_i_Vigneaux\" class=\"mw-redirect\" title=\"Joan Coromines i Vigneaux\">Joan Coromines i Vigneaux</a></td>\n<td>21-05-1950\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Jordi_Cots_i_Moner&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jordi Cots i Moner (page does not exist)\">Jordi Cots i Moner</a></td>\n<td>13-02-1987\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Josepa_Cuc%C3%B3_i_Giner&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josepa Cuc\u00f3 i Giner (page does not exist)\">Josepa Cuc\u00f3 i Giner</a></td>\n<td>27-06-2011\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Maria_Josep_Cuenca_Ordinyana&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria Josep Cuenca Ordinyana (page does not exist)\">Maria Josep Cuenca Ordinyana</a></td>\n<td>13-06-2005\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=N%C3%BAria_de_Dalmases_i_Bala%C3%B1%C3%A0&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"N\u00faria de Dalmases i Bala\u00f1\u00e0 (page does not exist)\">N\u00faria de Dalmases i Bala\u00f1\u00e0</a></td>\n<td>17-06-1996\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Nicolau_Dols_i_Salas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nicolau Dols i Salas (page does not exist)\">Nicolau Dols i Salas</a></td>\n<td>19-05-2014\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Josep_M._Dom%C3%A8nech_i_Mateu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep M. Dom\u00e8nech i Mateu (page does not exist)\">Josep M. Dom\u00e8nech i Mateu</a></td>\n<td>11-01-1985\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Josep_Domingo_Ferrer\" title=\"Josep Domingo Ferrer\">Josep Domingo Ferrer</a></td>\n<td>18-01-2016\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Pere_Domingo_i_Sanju%C3%A1n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pere Domingo i Sanju\u00e1n (page does not exist)\">Pere Domingo i Sanju\u00e1n</a></td>\n<td>29-03-1966\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Mart%C3%AD_Dom%C3%ADnguez_Romero&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mart\u00ed Dom\u00ednguez Romero (page does not exist)\">Mart\u00ed Dom\u00ednguez Romero</a></td>\n<td>22-06-2015\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Eul%C3%A0lia_Duran_i_Grau&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eul\u00e0lia Duran i Grau (page does not exist)\">Eul\u00e0lia Duran i Grau</a></td>\n<td>07-05-1990\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Agust%C3%AD_Duran_i_Sanpere&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Agust\u00ed Duran i Sanpere (page does not exist)\">Agust\u00ed Duran i Sanpere</a></td>\n<td>01-05-1942\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Merc%C3%A8_Durfort_i_Coll&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Merc\u00e8 Durfort i Coll (page does not exist)\">Merc\u00e8 Durfort i Coll</a></td>\n<td>03-11-1989\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Joan_Egea_i_Fern%C3%A1ndez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joan Egea i Fern\u00e1ndez (page does not exist)\">Joan Egea i Fern\u00e1ndez</a></td>\n<td>27-02-2012\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Josep_Egozcue_i_Cuixart&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep Egozcue i Cuixart (page does not exist)\">Josep Egozcue i Cuixart</a></td>\n<td>23-10-1992\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Rom%C3%A0_Escalas_i_Llimona&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rom\u00e0 Escalas i Llimona (page does not exist)\">Rom\u00e0 Escalas i Llimona</a></td>\n<td>17-06-2002\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Manuel_Esteller_Badosa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel Esteller Badosa (page does not exist)\">Manuel Esteller Badosa</a></td>\n<td>22-06-2015\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Antoni_Esteve_i_Subirana&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antoni Esteve i Subirana (page does not exist)\">Antoni Esteve i Subirana</a></td>\n<td>08-03-1952\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=M._Teresa_Estrach_i_Panella&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"M. Teresa Estrach i Panella (page does not exist)\">M. Teresa Estrach i Panella</a></td>\n<td>16-06-2014\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Gregori_Estrada_i_Gamissans&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gregori Estrada i Gamissans (page does not exist)\">Gregori Estrada i Gamissans</a></td>\n<td>18-12-1992\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Marta_Estrada_i_Miyares&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marta Estrada i Miyares (page does not exist)\">Marta Estrada i Miyares</a></td>\n<td>07-04-2003\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Joan_Estruch_i_Gibert&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joan Estruch i Gibert (page does not exist)\">Joan Estruch i Gibert</a></td>\n<td>20-12-1995\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Pompeu_Fabra_i_Poch\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pompeu Fabra i Poch\">Pompeu Fabra i Poch</a></td>\n<td>14-02-1911\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Llu%C3%ADs_Faraudo_i_de_Saint-Germain&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Llu\u00eds Faraudo i de Saint-Germain (page does not exist)\">Llu\u00eds Faraudo i de Saint-Germain</a></td>\n<td>14-02-1953\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Miquel_A._Fargas_i_Roca&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Miquel A. Fargas i Roca (page does not exist)\">Miquel A. Fargas i Roca</a></td>\n<td>14-02-1911\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Ramon_Faus_i_Esteve&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ramon Faus i Esteve (page does not exist)\">Ramon Faus i Esteve</a></td>\n<td>29-11-1968\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Gaspar_Feliu_i_Montfort&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gaspar Feliu i Montfort (page does not exist)\">Gaspar Feliu i Montfort</a></td>\n<td>26-02-2007\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Antoni_Ferrando_i_Franc%C3%A8s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antoni Ferrando i Franc\u00e8s (page does not exist)\">Antoni Ferrando i Franc\u00e8s</a></td>\n<td>22-03-1985\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Gabriel_Ferrat%C3%A9_i_Pascual&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gabriel Ferrat\u00e9 i Pascual (page does not exist)\">Gabriel Ferrat\u00e9 i Pascual</a></td>\n<td>07-07-1978\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Llu%C3%ADs_Ferrer_i_Caubet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Llu\u00eds Ferrer i Caubet (page does not exist)\">Llu\u00eds Ferrer i Caubet</a></td>\n<td>13-12-2010\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=M._Teresa_Ferrer_i_Mallol&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"M. Teresa Ferrer i Mallol (page does not exist)\">M. Teresa Ferrer i Mallol</a></td>\n<td>18-12-1992\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Llu%C3%ADs_Figa_i_Faura&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Llu\u00eds Figa i Faura (page does not exist)\">Llu\u00eds Figa i Faura</a></td>\n<td>13-02-1987\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Josep_Vicen%C3%A7_Foix_i_Mas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Josep Vicen\u00e7 Foix i Mas\">Josep Vicen\u00e7 Foix i Mas</a></td>\n<td>17-03-1961\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Llu%C3%ADs_Folch_i_Camarasa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Llu\u00eds Folch i Camarasa (page does not exist)\">Llu\u00eds Folch i Camarasa</a></td>\n<td>07-05-1990\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Ramon_Folch_i_Guill%C3%A8n\" title=\"Ramon Folch i Guill\u00e8n\">Ramon Folch i Guill\u00e8n</a></td>\n<td>17-03-1978\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Joaquim_Folch_i_Torres&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joaquim Folch i Torres (page does not exist)\">Joaquim Folch i Torres</a></td>\n<td>01-05-1942\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Manuel_Font_i_Altaba&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel Font i Altaba (page does not exist)\">Manuel Font i Altaba</a></td>\n<td>10-01-1986\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Pius_Font_i_Quer\" title=\"Pius Font i Quer\">Pius Font i Quer</a></td>\n<td>01-05-1942\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Josep_M._Font_i_Rius&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep M. Font i Rius (page does not exist)\">Josep M. Font i Rius</a></td>\n<td>26-06-1970\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Francesc_Fontbona_i_de_Vallescar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francesc Fontbona i de Vallescar (page does not exist)\">Francesc Fontbona i de Vallescar</a></td>\n<td>18-12-1992\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Josep_M._Fontbot%C3%A9_i_Mussoles&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep M. Fontbot\u00e9 i Mussoles (page does not exist)\">Josep M. Fontbot\u00e9 i Mussoles</a></td>\n<td>29-11-1980\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Eduard_Fontser%C3%A8_i_Riba&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eduard Fontser\u00e8 i Riba (page does not exist)\">Eduard Fontser\u00e8 i Riba</a></td>\n<td>20-01-1921\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A0rius_Foz_i_Sala&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"M\u00e0rius Foz i Sala (page does not exist)\">M\u00e0rius Foz i Sala</a></td>\n<td>11-01-1985\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Enric_Freixa_i_Pedrals&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Enric Freixa i Pedrals (page does not exist)\">Enric Freixa i Pedrals</a></td>\n<td>25-03-1983\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Octavi_Fullat_i_Gen%C3%ADs&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Octavi Fullat i Gen\u00eds (page does not exist)\">Octavi Fullat i Gen\u00eds</a></td>\n<td>20-12-1995\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Antoni_Josep_Furi%C3%B3_i_Diego&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antoni Josep Furi\u00f3 i Diego (page does not exist)\">Antoni Josep Furi\u00f3 i Diego</a></td>\n<td>02-03-2015\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Joan_Fuster_i_Ortells\" class=\"mw-redirect\" title=\"Joan Fuster i Ortells\">Joan Fuster i Ortells</a></td>\n<td>07-07-1978\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Alexandre_Gal%C3%AD_i_Coll&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alexandre Gal\u00ed i Coll (page does not exist)\">Alexandre Gal\u00ed i Coll</a></td>\n<td>15-11-1968\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Jordi_Gal%C3%AD_i_Garreta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jordi Gal\u00ed i Garreta (page does not exist)\">Jordi Gal\u00ed i Garreta</a></td>\n<td>23-02-2009\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Llu%C3%ADs_Garcia_i_Sevilla&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Llu\u00eds Garcia i Sevilla (page does not exist)\">Llu\u00eds Garcia i Sevilla</a></td>\n<td>15-06-1998\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Maria_Dolors_Garcia_Ramon&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria Dolors Garcia Ramon (page does not exist)\">Maria Dolors Garcia Ramon</a></td>\n<td>28-02-2006\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Jes%C3%BAs_Andr%C3%A9s_Garc%C3%ADa_Sevilla&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jes\u00fas Andr\u00e9s Garc\u00eda Sevilla (page does not exist)\">Jes\u00fas Andr\u00e9s Garc\u00eda Sevilla</a></td>\n<td>06-06-1994\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Joaquim_Garriga_i_Riera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joaquim Garriga i Riera (page does not exist)\">Joaquim Garriga i Riera</a></td>\n<td>17-06-2002\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Carles_A._Gas%C3%B2liba_i_B%C3%B6hm&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carles A. Gas\u00f2liba i B\u00f6hm (page does not exist)\">Carles A. Gas\u00f2liba i B\u00f6hm</a></td>\n<td>12-01-1979\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Josep_Gifreu_i_Pinsach&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep Gifreu i Pinsach (page does not exist)\">Josep Gifreu i Pinsach</a></td>\n<td>22-11-1993\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Salvador_Giner_de_San_Juli%C3%A1n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Salvador Giner de San Juli\u00e1n (page does not exist)\">Salvador Giner de San Juli\u00e1n</a></td>\n<td>22-05-1995\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Emili_Giralt_i_Ravent%C3%B3s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emili Giralt i Ravent\u00f3s (page does not exist)\">Emili Giralt i Ravent\u00f3s</a></td>\n<td>19-12-1975\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Joan_Girbau_i_Bad%C3%B3&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joan Girbau i Bad\u00f3 (page does not exist)\">Joan Girbau i Bad\u00f3</a></td>\n<td>17-09-1990\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Ramon_Gomis_de_Barbar%C3%A0&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ramon Gomis de Barbar\u00e0 (page does not exist)\">Ramon Gomis de Barbar\u00e0</a></td>\n<td>25-02-2013\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Pilar_Gonz%C3%A1lez_Duarte&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pilar Gonz\u00e1lez Duarte (page does not exist)\">Pilar Gonz\u00e1lez Duarte</a></td>\n<td>14-06-2004\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Francesc_Gonz%C3%A0lez_i_Sastre&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francesc Gonz\u00e0lez i Sastre (page does not exist)\">Francesc Gonz\u00e0lez i Sastre</a></td>\n<td>06-06-1994\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Josep_Gonz%C3%A1lez-Ag%C3%A0pito_i_Granell&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep Gonz\u00e1lez-Ag\u00e0pito i Granell (page does not exist)\">Josep Gonz\u00e1lez-Ag\u00e0pito i Granell</a></td>\n<td>15-11-1991\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Joaquim_Gos%C3%A1lbez_i_Noguera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joaquim Gos\u00e1lbez i Noguera (page does not exist)\">Joaquim Gos\u00e1lbez i Noguera</a></td>\n<td>23-10-1992\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Carme_Gr%C3%A0cia_Beneyto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carme Gr\u00e0cia Beneyto (page does not exist)\">Carme Gr\u00e0cia Beneyto</a></td>\n<td>17-12-2001\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Jordi_Gras_i_Riera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jordi Gras i Riera (page does not exist)\">Jordi Gras i Riera</a></td>\n<td>11-01-1985\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Albert_Gras_Mart%C3%AD&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Albert Gras Mart\u00ed (page does not exist)\">Albert Gras Mart\u00ed</a></td>\n<td>28-02-2006\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Antoni_Griera_i_Gaja&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antoni Griera i Gaja (page does not exist)\">Antoni Griera i Gaja</a></td>\n<td>20-01-1921\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Joan_Grimalt_i_Obrador&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joan Grimalt i Obrador (page does not exist)\">Joan Grimalt i Obrador</a></td>\n<td>17-12-2012\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Ricard_Guerrero_i_Moreno&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ricard Guerrero i Moreno (page does not exist)\">Ricard Guerrero i Moreno</a></td>\n<td>06-06-1994\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Jaume_Guillamet_Lloveras&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jaume Guillamet Lloveras (page does not exist)\">Jaume Guillamet Lloveras</a></td>\n<td>15-12-2014\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/%C3%80ngel_Guimer%C3%A0_i_Jorge\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c0ngel Guimer\u00e0 i Jorge\">\u00c0ngel Guimer\u00e0 i Jorge</a></td>\n<td>14-02-1911\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Enric_Guinot_i_Rodr%C3%ADguez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Enric Guinot i Rodr\u00edguez (page does not exist)\">Enric Guinot i Rodr\u00edguez</a></td>\n<td>17-12-2001\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Joan_Josep_Guinovart_i_Cirera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joan Josep Guinovart i Cirera (page does not exist)\">Joan Josep Guinovart i Cirera</a></td>\n<td>13-12-2010\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Josep_Guitart_i_Duran&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep Guitart i Duran (page does not exist)\">Josep Guitart i Duran</a></td>\n<td>07-05-1990\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Albert_G._Hauf_i_Valls&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Albert G. Hauf i Valls (page does not exist)\">Albert G. Hauf i Valls</a></td>\n<td>01-02-1991\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Josep_Igl%C3%A9sies_i_Fort&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep Igl\u00e9sies i Fort (page does not exist)\">Josep Igl\u00e9sies i Fort</a></td>\n<td>12-01-1979\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Albert_Jan%C3%A9_i_Riera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Albert Jan\u00e9 i Riera (page does not exist)\">Albert Jan\u00e9 i Riera</a></td>\n<td>19-06-2000\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Ramon_Jard%C3%AD_i_Borr%C3%A0s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ramon Jard\u00ed i Borr\u00e0s (page does not exist)\">Ramon Jard\u00ed i Borr\u00e0s</a></td>\n<td>17-10-1926\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Llu%C3%ADs_Jofre_i_Roca&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Llu\u00eds Jofre i Roca (page does not exist)\">Llu\u00eds Jofre i Roca</a></td>\n<td>17-06-1996\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Joan_Jofre_i_Torroella&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joan Jofre i Torroella (page does not exist)\">Joan Jofre i Torroella</a></td>\n<td>25-02-2008\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Manuel_Jorba_i_Jorba&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel Jorba i Jorba (page does not exist)\">Manuel Jorba i Jorba</a></td>\n<td>07-04-2003\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=David_Jou_i_Mirabent&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"David Jou i Mirabent (page does not exist)\">David Jou i Mirabent</a></td>\n<td>03-11-1989\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Llu%C3%ADs_Jou_i_Mirabent&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Llu\u00eds Jou i Mirabent (page does not exist)\">Llu\u00eds Jou i Mirabent</a></td>\n<td>15-02-2016\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Ramon_Lapiedra_i_Civera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ramon Lapiedra i Civera (page does not exist)\">Ramon Lapiedra i Civera</a></td>\n<td>27-06-1986\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Joan_Ramon_Laporte_i_Rosell%C3%B3&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joan Ramon Laporte i Rosell\u00f3 (page does not exist)\">Joan Ramon Laporte i Rosell\u00f3</a></td>\n<td>16-06-2014\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Josep_Laporte_i_Salas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep Laporte i Salas (page does not exist)\">Josep Laporte i Salas</a></td>\n<td>17-02-1978\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=%C3%80ngel_Ll%C3%A0cer_i_Escorihuela&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c0ngel Ll\u00e0cer i Escorihuela (page does not exist)\">\u00c0ngel Ll\u00e0cer i Escorihuela</a></td>\n<td>13-06-2005\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Josep_Enric_Llebot_Rabagliati&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep Enric Llebot Rabagliati (page does not exist)\">Josep Enric Llebot Rabagliati</a></td>\n<td>18-06-2001\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Jordi_Lleonart_i_Aliberas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jordi Lleonart i Aliberas (page does not exist)\">Jordi Lleonart i Aliberas</a></td>\n<td>06-06-1994\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Xavier_Llimona_i_Pag%C3%A8s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Xavier Llimona i Pag\u00e8s (page does not exist)\">Xavier Llimona i Pag\u00e8s</a></td>\n<td>23-10-1992\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Josep_M._Llompart_i_de_la_Pe%C3%B1a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep M. Llompart i de la Pe\u00f1a (page does not exist)\">Josep M. Llompart i de la Pe\u00f1a</a></td>\n<td>14-06-1985\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Enric_Lluch_i_Mart%C3%ADn&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Enric Lluch i Mart\u00edn (page does not exist)\">Enric Lluch i Mart\u00edn</a></td>\n<td>07-05-1990\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Pere_Llu%C3%ADs_Font&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pere Llu\u00eds Font (page does not exist)\">Pere Llu\u00eds Font</a></td>\n<td>07-05-1990\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Josep_M._L%C3%B3pez_i_Pic%C3%B3&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep M. L\u00f3pez i Pic\u00f3 (page does not exist)\">Josep M. L\u00f3pez i Pic\u00f3</a></td>\n<td>10-07-1933\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Merc%C3%A8_Lorente_i_Casafont&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Merc\u00e8 Lorente i Casafont (page does not exist)\">Merc\u00e8 Lorente i Casafont</a></td>\n<td>18-01-2016\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Joaquim_Mallafr%C3%A8_i_Gavald%C3%A0&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joaquim Mallafr\u00e8 i Gavald\u00e0 (page does not exist)\">Joaquim Mallafr\u00e8 i Gavald\u00e0</a></td>\n<td>21-05-1991\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Joan_Maluquer_de_Motes_i_Nicolau&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joan Maluquer de Motes i Nicolau (page does not exist)\">Joan Maluquer de Motes i Nicolau</a></td>\n<td>17-03-1978\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Joan_Maragall_i_Gorina\" class=\"mw-redirect\" title=\"Joan Maragall i Gorina\">Joan Maragall i Gorina</a></td>\n<td>14-02-1911\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Ramon_Margalef_i_L%C3%B3pez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ramon Margalef i L\u00f3pez (page does not exist)\">Ramon Margalef i L\u00f3pez</a></td>\n<td>07-07-1978\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Isidor_Mar%C3%AD_i_Mayans&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Isidor Mar\u00ed i Mayans (page does not exist)\">Isidor Mar\u00ed i Mayans</a></td>\n<td>03-11-1989\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Abel_Marin%C3%A9_i_Font&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Abel Marin\u00e9 i Font (page does not exist)\">Abel Marin\u00e9 i Font</a></td>\n<td>07-04-2003\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Joan_Mart%C3%AD_i_Castell&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joan Mart\u00ed i Castell (page does not exist)\">Joan Mart\u00ed i Castell</a></td>\n<td>23-10-1992\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Josep_Martines_Peres&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep Martines Peres (page does not exist)\">Josep Martines Peres</a></td>\n<td>13-06-2005\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Tom%C3%A0s_Mart%C3%ADnez_Romero&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tom\u00e0s Mart\u00ednez Romero (page does not exist)\">Tom\u00e0s Mart\u00ednez Romero</a></td>\n<td>07-04-2003\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Francesc_Martorell_i_Trabal&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francesc Martorell i Trabal (page does not exist)\">Francesc Martorell i Trabal</a></td>\n<td>07-01-1916\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Joan_Mas_i_Vives&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joan Mas i Vives (page does not exist)\">Joan Mas i Vives</a></td>\n<td>25-02-2008\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Andreu_Mas-Colell\" title=\"Andreu Mas-Colell\">Andreu Mas-Colell</a></td>\n<td>13-06-2005\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Jaume_Mass%C3%B3_i_Torrents&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jaume Mass\u00f3 i Torrents (page does not exist)\">Jaume Mass\u00f3 i Torrents</a></td>\n<td>18-06-1907\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Josep_Massot_i_Muntaner&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep Massot i Muntaner (page does not exist)\">Josep Massot i Muntaner</a></td>\n<td>14-06-1999\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Marc_Mayer_i_Oliv%C3%A9&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marc Mayer i Oliv\u00e9 (page does not exist)\">Marc Mayer i Oliv\u00e9</a></td>\n<td>17-06-1996\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Jaume_Mensa_i_Valls&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jaume Mensa i Valls (page does not exist)\">Jaume Mensa i Valls</a></td>\n<td>15-02-2016\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=%C3%80ngel_Messeguer_i_Peypoch&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c0ngel Messeguer i Peypoch (page does not exist)\">\u00c0ngel Messeguer i Peypoch</a></td>\n<td>27-06-2011\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Concepci%C3%B3_Mir_i_Curc%C3%B3&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Concepci\u00f3 Mir i Curc\u00f3 (page does not exist)\">Concepci\u00f3 Mir i Curc\u00f3</a></td>\n<td>18-12-1992\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Joan-Francesc_Mira_i_Caster%C3%A0\" class=\"mw-redirect\" title=\"Joan-Francesc Mira i Caster\u00e0\">Joan-Francesc Mira i Caster\u00e0</a></td>\n<td>14-06-1999\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Joan_Miralles_i_Monserrat&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joan Miralles i Monserrat (page does not exist)\">Joan Miralles i Monserrat</a></td>\n<td>14-06-1985\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Carles_Miralles_i_Sol%C3%A0&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carles Miralles i Sol\u00e0 (page does not exist)\">Carles Miralles i Sol\u00e0</a></td>\n<td>21-05-1991\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Jaume_Miranda_i_Canals&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jaume Miranda i Canals (page does not exist)\">Jaume Miranda i Canals</a></td>\n<td>15-12-2014\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Joaquim_Miret_i_Sans&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joaquim Miret i Sans (page does not exist)\">Joaquim Miret i Sans</a></td>\n<td>18-06-1907\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Isidre_Molas\" title=\"Isidre Molas\">Isidre Molas</a></td>\n<td>22-11-1993\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Joaquim_Molas_i_Batllori&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joaquim Molas i Batllori (page does not exist)\">Joaquim Molas i Batllori</a></td>\n<td>17-02-1978\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Francesc_de_Borja_Moll_i_Casasnovas\" title=\"Francesc de Borja Moll i Casasnovas\">Francesc de Borja Moll i Casasnovas</a></td>\n<td>17-03-1961\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Aina_Moll_i_Marqu%C3%A8s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Aina Moll i Marqu\u00e8s (page does not exist)\">Aina Moll i Marqu\u00e8s</a></td>\n<td>22-11-1993\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Tom%C3%A0s_de_Montagut_Estragu%C3%A9s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tom\u00e0s de Montagut Estragu\u00e9s (page does not exist)\">Tom\u00e0s de Montagut Estragu\u00e9s</a></td>\n<td>17-12-2001\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Brauli_Montoya_Abat&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Brauli Montoya Abat (page does not exist)\">Brauli Montoya Abat</a></td>\n<td>17-06-2002\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Miquel_de_Moragas_i_Sp%C3%A0&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Miquel de Moragas i Sp\u00e0 (page does not exist)\">Miquel de Moragas i Sp\u00e0</a></td>\n<td>07-05-1990\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Josep_Moran_i_Ocerinjauregui&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep Moran i Ocerinjauregui (page does not exist)\">Josep Moran i Ocerinjauregui</a></td>\n<td>22-05-1995\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Manuel_Mund%C3%B3_i_Marcet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel Mund\u00f3 i Marcet (page does not exist)\">Manuel Mund\u00f3 i Marcet</a></td>\n<td>26-11-1971\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Joaquim_Muns_i_Albuixech&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joaquim Muns i Albuixech (page does not exist)\">Joaquim Muns i Albuixech</a></td>\n<td>13-02-1987\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Josep_M._Muntaner_i_Pasqual&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep M. Muntaner i Pasqual (page does not exist)\">Josep M. Muntaner i Pasqual</a></td>\n<td>12-01-1979\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Josep_M._Nadal_i_Farreras&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep M. Nadal i Farreras (page does not exist)\">Josep M. Nadal i Farreras</a></td>\n<td>23-02-2009\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Gabriel_Navarro_i_Ortega&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gabriel Navarro i Ortega (page does not exist)\">Gabriel Navarro i Ortega</a></td>\n<td>28-02-2005\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Oriol_Nel%C2%B7lo_i_Colom&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Oriol Nel\u00b7lo i Colom (page does not exist)\">Oriol Nel\u00b7lo i Colom</a></td>\n<td>23-02-2009\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Llu%C3%ADs_Nicolau_d%27Olwer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Llu\u00eds Nicolau d&#39;Olwer (page does not exist)\">Llu\u00eds Nicolau d'Olwer</a></td>\n<td>22-03-1917\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Joan_Nogu%C3%A9_i_Font&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joan Nogu\u00e9 i Font (page does not exist)\">Joan Nogu\u00e9 i Font</a></td>\n<td>17-03-2014\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Raimon_Noguera_i_Guzm%C3%A1n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Raimon Noguera i Guzm\u00e1n (page does not exist)\">Raimon Noguera i Guzm\u00e1n</a></td>\n<td>29-04-1974\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Josep_Olesti_i_Vila&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep Olesti i Vila (page does not exist)\">Josep Olesti i Vila</a></td>\n<td>15-12-2014\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Antoni_Oliv%C3%A9_i_Ramon&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antoni Oliv\u00e9 i Ramon (page does not exist)\">Antoni Oliv\u00e9 i Ramon</a></td>\n<td>27-06-2011\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Miquel_dels_Sants_Oliver_i_Tolr%C3%A0&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Miquel dels Sants Oliver i Tolr\u00e0 (page does not exist)\">Miquel dels Sants Oliver i Tolr\u00e0</a></td>\n<td>18-06-1907\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Eugeni_d%27Ors_i_Rovira\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eugeni d&#39;Ors i Rovira\">Eugeni d'Ors i Rovira</a></td>\n<td>14-02-1911\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Jaume_Pag%C3%A8s_Fita&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jaume Pag\u00e8s Fita (page does not exist)\">Jaume Pag\u00e8s Fita</a></td>\n<td>23-10-1992\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Pere_de_Palol_i_Salellas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pere de Palol i Salellas (page does not exist)\">Pere de Palol i Salellas</a></td>\n<td>14-04-1978\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Josep_M._Panareda_Clop%C3%A9s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep M. Panareda Clop\u00e9s (page does not exist)\">Josep M. Panareda Clop\u00e9s</a></td>\n<td>28-02-2006\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Ramon_Par%C3%A9s_i_Farr%C3%A0s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ramon Par\u00e9s i Farr\u00e0s (page does not exist)\">Ramon Par\u00e9s i Farr\u00e0s</a></td>\n<td>23-10-1992\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=%C3%80ngels_Pascual_de_Sans&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c0ngels Pascual de Sans (page does not exist)\">\u00c0ngels Pascual de Sans</a></td>\n<td>28-02-2006\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Vicent_Pascual_Granell&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vicent Pascual Granell (page does not exist)\">Vicent Pascual Granell</a></td>\n<td>25-02-2013\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Josep_Penuelas\" title=\"Josep Penuelas\">Josep Pe\u00f1uelas i Reixach</a></td>\n<td>16-06-2014\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Josep_Perarnau_i_Espelt&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep Perarnau i Espelt (page does not exist)\">Josep Perarnau i Espelt</a></td>\n<td>07-05-1990\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Juli_Peret%C3%B3_i_Magraner&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juli Peret\u00f3 i Magraner (page does not exist)\">Juli Peret\u00f3 i Magraner</a></td>\n<td>20-12-1999\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Manuel_P%C3%A9rez_Saldanya&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel P\u00e9rez Saldanya (page does not exist)\">Manuel P\u00e9rez Saldanya</a></td>\n<td>09-06-1997\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Joan_Peytav%C3%AD_Deixona&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joan Peytav\u00ed Deixona (page does not exist)\">Joan Peytav\u00ed Deixona</a></td>\n<td>28-02-2005\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=August_Pi_i_Sunyer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"August Pi i Sunyer (page does not exist)\">August Pi i Sunyer</a></td>\n<td>14-02-1911\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Josep_Piera_Rubio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep Piera Rubio (page does not exist)\">Josep Piera Rubio</a></td>\n<td>28-02-2005\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Josep_Pijoan_i_Soteras&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep Pijoan i Soteras (page does not exist)\">Josep Pijoan i Soteras</a></td>\n<td>18-06-1907\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Ramon_Pinyol_i_Torrents&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ramon Pinyol i Torrents (page does not exist)\">Ramon Pinyol i Torrents</a></td>\n<td>17-03-2014\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Vicent_Pitarch_i_Almela&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vicent Pitarch i Almela (page does not exist)\">Vicent Pitarch i Almela</a></td>\n<td>14-06-1985\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Antoni_Pladevall_i_Font&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antoni Pladevall i Font (page does not exist)\">Antoni Pladevall i Font</a></td>\n<td>07-05-1990\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Llu%C3%ADs_B._Polanco_i_Roig&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Llu\u00eds B. Polanco i Roig (page does not exist)\">Llu\u00eds B. Polanco i Roig</a></td>\n<td>27-11-1989\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Dami%C3%A0_Pons_i_Pons&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dami\u00e0 Pons i Pons (page does not exist)\">Dami\u00e0 Pons i Pons</a></td>\n<td>02-03-2015\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Jaume_Porta_i_Casanellas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jaume Porta i Casanellas (page does not exist)\">Jaume Porta i Casanellas</a></td>\n<td>24-02-1997\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Miquel_%C3%80ngel_Pradilla_Cardona&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Miquel \u00c0ngel Pradilla Cardona (page does not exist)\">Miquel \u00c0ngel Pradilla Cardona</a></td>\n<td>13-06-2005\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Enric_Prat_de_la_Riba_i_Sarr%C3%A0&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Enric Prat de la Riba i Sarr\u00e0 (page does not exist)\">Enric Prat de la Riba i Sarr\u00e0</a></td>\n<td>29-04-1917\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Modest_Prats_i_Domingo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Modest Prats i Domingo (page does not exist)\">Modest Prats i Domingo</a></td>\n<td>13-06-2005\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Antoni_Prevosti_i_Pelegr%C3%ADn&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antoni Prevosti i Pelegr\u00edn (page does not exist)\">Antoni Prevosti i Pelegr\u00edn</a></td>\n<td>17-02-1978\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Josep_Puig_i_Cadafalch\" title=\"Josep Puig i Cadafalch\">Josep Puig i Cadafalch</a></td>\n<td>18-06-1907\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Jaume_de_Puig_i_Oliver&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jaume de Puig i Oliver (page does not exist)\">Jaume de Puig i Oliver</a></td>\n<td>16-06-2008\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Josep_M._Puig_Salellas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep M. Puig Salellas (page does not exist)\">Josep M. Puig Salellas</a></td>\n<td>29-01-1988\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Pere_Puigdom%C3%A8nech_i_Rosell&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pere Puigdom\u00e8nech i Rosell (page does not exist)\">Pere Puigdom\u00e8nech i Rosell</a></td>\n<td>07-04-2003\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Enric_Pujol_i_Casademont&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Enric Pujol i Casademont (page does not exist)\">Enric Pujol i Casademont</a></td>\n<td>18-01-2016\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Joaquim_M._Puyal_i_Ortiga&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joaquim M. Puyal i Ortiga (page does not exist)\">Joaquim M. Puyal i Ortiga</a></td>\n<td>21-12-2009\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Pere_J._Quetglas_i_Nicolau&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pere J. Quetglas i Nicolau (page does not exist)\">Pere J. Quetglas i Nicolau</a></td>\n<td>15-02-2016\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Joaquim_Rafel_i_Fontanals&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joaquim Rafel i Fontanals (page does not exist)\">Joaquim Rafel i Fontanals</a></td>\n<td>24-10-1984\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Enric_Ras_i_Oliva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Enric Ras i Oliva (page does not exist)\">Enric Ras i Oliva</a></td>\n<td>17-02-1978\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Josep-Enric_Reb%C3%A9s_i_Sol%C3%A9&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep-Enric Reb\u00e9s i Sol\u00e9 (page does not exist)\">Josep-Enric Reb\u00e9s i Sol\u00e9</a></td>\n<td>16-06-2008\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Salvador_Reguant_i_Serra&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Salvador Reguant i Serra (page does not exist)\">Salvador Reguant i Serra</a></td>\n<td>10-01-1986\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Ferran_Requejo_i_Coll&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ferran Requejo i Coll (page does not exist)\">Ferran Requejo i Coll</a></td>\n<td>02-03-2015\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Jaume_Revent%C3%B3s_Puigjaner&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jaume Revent\u00f3s Puigjaner (page does not exist)\">Jaume Revent\u00f3s Puigjaner</a></td>\n<td>22-06-2015\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Oriol_Riba_i_Arderiu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Oriol Riba i Arderiu (page does not exist)\">Oriol Riba i Arderiu</a></td>\n<td>17-03-1978\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Carles_Riba_i_Bracons&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carles Riba i Bracons (page does not exist)\">Carles Riba i Bracons</a></td>\n<td>05-03-1932\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Carles-Enric_Riba_i_Campos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carles-Enric Riba i Campos (page does not exist)\">Carles-Enric Riba i Campos</a></td>\n<td>27-06-2011\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Manuel_Ribas_i_Piera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel Ribas i Piera (page does not exist)\">Manuel Ribas i Piera</a></td>\n<td>07-07-1978\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Antoni_Riera_i_Melis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antoni Riera i Melis (page does not exist)\">Antoni Riera i Melis</a></td>\n<td>17-06-1996\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Santiago_Riera_i_Tu%C3%A8bols&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Santiago Riera i Tu\u00e8bols (page does not exist)\">Santiago Riera i Tu\u00e8bols</a></td>\n<td>17-06-2002\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Gemma_Rigau_i_Oliver&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gemma Rigau i Oliver (page does not exist)\">Gemma Rigau i Oliver</a></td>\n<td>17-06-2002\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Manuel_Riu_i_Riu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel Riu i Riu (page does not exist)\">Manuel Riu i Riu</a></td>\n<td>07-05-1990\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Pere_Roca_i_Fabregat&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pere Roca i Fabregat (page does not exist)\">Pere Roca i Fabregat</a></td>\n<td>14-06-2004\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Encarna_Roca_i_Trias&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Encarna Roca i Trias (page does not exist)\">Encarna Roca i Trias</a></td>\n<td>22-05-1995\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Antoni_Roca_Rosell&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antoni Roca Rosell (page does not exist)\">Antoni  Roca Rosell </a></td>\n<td>15-12-2014\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Josep_Roca-Pons&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep Roca-Pons (page does not exist)\">Josep Roca-Pons</a></td>\n<td>03-11-1989\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Joan_Rod%C3%A9s_i_Teixidor&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joan Rod\u00e9s i Teixidor (page does not exist)\">Joan Rod\u00e9s i Teixidor</a></td>\n<td>11-01-1985\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Joandom%C3%A8nec_Ros_i_Aragon%C3%A8s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joandom\u00e8nec Ros i Aragon\u00e8s (page does not exist)\">Joandom\u00e8nec Ros i Aragon\u00e8s</a></td>\n<td>17-09-1990\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Xavier_Rosell%C3%B3_i_Molinari&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Xavier Rosell\u00f3 i Molinari (page does not exist)\">Xavier Rosell\u00f3 i Molinari</a></td>\n<td>28-02-2005\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Vicen%C3%A7_M._Rossell%C3%B3_i_Verger&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vicen\u00e7 M. Rossell\u00f3 i Verger (page does not exist)\">Vicen\u00e7 M. Rossell\u00f3 i Verger</a></td>\n<td>01-02-1991\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Albert_Rossich_i_Estrag%C3%B3&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Albert Rossich i Estrag\u00f3 (page does not exist)\">Albert Rossich i Estrag\u00f3</a></td>\n<td>17-03-2014\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Xavier_Rubert_de_Vent%C3%B3s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Xavier Rubert de Vent\u00f3s (page does not exist)\">Xavier Rubert de Vent\u00f3s</a></td>\n<td>13-06-2005\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Jordi_Rubi%C3%B3_i_Balaguer\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jordi Rubi\u00f3 i Balaguer\">Jordi Rubi\u00f3 i Balaguer</a></td>\n<td>01-05-1942\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Antoni_Rubi%C3%B3_i_Lluch\" title=\"Antoni Rubi\u00f3 i Lluch\">Antoni Rubi\u00f3 i Lluch</a></td>\n<td>18-06-1907\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Joaquim_Ruyra_i_Oms&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joaquim Ruyra i Oms (page does not exist)\">Joaquim Ruyra i Oms</a></td>\n<td>12-12-1918\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Flocel_Sabat%C3%A9_i_Curull&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Flocel Sabat\u00e9 i Curull (page does not exist)\">Flocel Sabat\u00e9 i Curull</a></td>\n<td>02-03-2015\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Josep_M._de_Sagarra_de_Castellarnau&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep M. de Sagarra de Castellarnau (page does not exist)\">Josep M. de Sagarra de Castellarnau</a></td>\n<td>01-05-1942\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Ferran_de_Sagarra_i_de_Siscar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ferran de Sagarra i de Siscar (page does not exist)\">Ferran de Sagarra i de Siscar</a></td>\n<td>22-01-1920\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Ferran_Sagarra_i_Trias&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ferran Sagarra i Trias (page does not exist)\">Ferran Sagarra i Trias</a></td>\n<td>17-12-2012\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Jordi_Salas-Salvad%C3%B3&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jordi Salas-Salvad\u00f3 (page does not exist)\">Jordi Salas-Salvad\u00f3</a></td>\n<td>25-02-2013\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Josep_Maria_Salrach_i_Mar%C3%A9s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep Maria Salrach i Mar\u00e9s (page does not exist)\">Josep Maria Salrach i Mar\u00e9s</a></td>\n<td>26-02-2007\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Josep_Samitier_Mart%C3%AD&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep Samitier Mart\u00ed (page does not exist)\">Josep Samitier Mart\u00ed</a></td>\n<td>18-01-2016\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Manuel_Sanchis_i_Guarner\" title=\"Manuel Sanchis i Guarner\">Manuel Sanchis i Guarner</a></td>\n<td>17-03-1961\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Joan_Sanmart%C3%AD_Grego&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joan Sanmart\u00ed Grego (page does not exist)\">Joan Sanmart\u00ed Grego</a></td>\n<td>26-02-2007\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Jordi_Sans_i_Sabrafen&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jordi Sans i Sabrafen (page does not exist)\">Jordi Sans i Sabrafen</a></td>\n<td>06-06-1994\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Pere_Santanach_i_Prat&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pere Santanach i Prat (page does not exist)\">Pere Santanach i Prat</a></td>\n<td>17-09-1990\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Jordi_Sarsanedas_i_Vives&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jordi Sarsanedas i Vives (page does not exist)\">Jordi Sarsanedas i Vives</a></td>\n<td>21-05-1991\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Llu%C3%ADs_Segal%C3%A0_i_Estalella&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Llu\u00eds Segal\u00e0 i Estalella (page does not exist)\">Llu\u00eds Segal\u00e0 i Estalella</a></td>\n<td>14-02-1911\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Mila_Segarra_i_Neira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mila Segarra i Neira (page does not exist)\">Mila Segarra i Neira</a></td>\n<td>28-02-2005\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Francesca_Soledat_Segura_Beltr%C3%A1n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francesca Soledat Segura Beltr\u00e1n (page does not exist)\">Francesca Soledat Segura Beltr\u00e1n</a></td>\n<td>22-06-2015\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Jaume_Serra_i_H%C3%BAnter&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jaume Serra i H\u00fanter (page does not exist)\">Jaume Serra i H\u00fanter</a></td>\n<td>23-03-1927\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Francesc_Serra_i_Mestres&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francesc Serra i Mestres (page does not exist)\">Francesc Serra i Mestres</a></td>\n<td>17-09-1990\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Eva_Serra_i_Puig&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eva Serra i Puig (page does not exist)\">Eva Serra i Puig</a></td>\n<td>17-06-2002\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Josep_de_Calassan%C3%A7_Serra_i_R%C3%A0fols&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep de Calassan\u00e7 Serra i R\u00e0fols (page does not exist)\">Josep de Calassan\u00e7 Serra i R\u00e0fols</a></td>\n<td>12-03-1949\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Antoni_Serra_i_Ramoneda&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antoni Serra i Ramoneda (page does not exist)\">Antoni Serra i Ramoneda</a></td>\n<td>13-02-1987\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A0rius_Serra_i_Roig&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"M\u00e0rius Serra i Roig (page does not exist)\">M\u00e0rius Serra i Roig</a></td>\n<td>25-02-2013\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=David_Serrat_i_Congost&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"David Serrat i Congost (page does not exist)\">David Serrat i Congost</a></td>\n<td>17-06-1996\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Antoni_Simon_i_Tarr%C3%A9s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antoni Simon i Tarr\u00e9s (page does not exist)\">Antoni Simon i Tarr\u00e9s</a></td>\n<td>26-02-2007\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Ramon_Sistac_i_Vic%C3%A9n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ramon Sistac i Vic\u00e9n (page does not exist)\">Ramon Sistac i Vic\u00e9n</a></td>\n<td>14-12-1998\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Joan_Sol%C3%A0_i_Cortassa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joan Sol\u00e0 i Cortassa (page does not exist)\">Joan Sol\u00e0 i Cortassa</a></td>\n<td>20-12-1999\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Carles_Sol%C3%A0\" title=\"Carles Sol\u00e0\">Carles Sol\u00e0</a></td>\n<td>23-10-1992\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Joan_de_Sol%C3%A0-Morales_i_Rubi%C3%B3&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joan de Sol\u00e0-Morales i Rubi\u00f3 (page does not exist)\">Joan de Sol\u00e0-Morales i Rubi\u00f3</a></td>\n<td>17-12-2012\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Joan_Antoni_Solans_i_Huguet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joan Antoni Solans i Huguet (page does not exist)\">Joan Antoni Solans i Huguet</a></td>\n<td>28-02-2005\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Ferran_Soldevila_i_Zubiburu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ferran Soldevila i Zubiburu (page does not exist)\">Ferran Soldevila i Zubiburu</a></td>\n<td>11-01-1947\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Carlota_Sol%C3%A9_i_Puig&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carlota Sol\u00e9 i Puig (page does not exist)\">Carlota Sol\u00e9 i Puig</a></td>\n<td>07-05-1990\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Llu%C3%ADs_Sol%C3%A9_i_Sabar%C3%ADs&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Llu\u00eds Sol\u00e9 i Sabar\u00eds (page does not exist)\">Llu\u00eds Sol\u00e9 i Sabar\u00eds</a></td>\n<td>30-01-1964\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Narc%C3%ADs_Soler_i_Masferrer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Narc\u00eds Soler i Masferrer (page does not exist)\">Narc\u00eds Soler i Masferrer</a></td>\n<td>17-06-1996\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Rolf_Tarrach_Siegel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rolf Tarrach Siegel (page does not exist)\">Rolf Tarrach Siegel</a></td>\n<td>14-06-2004\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Miquel_Tarradell_i_Mateu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Miquel Tarradell i Mateu (page does not exist)\">Miquel Tarradell i Mateu</a></td>\n<td>14-04-1978\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Josep_Teixidor_i_Batlle&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep Teixidor i Batlle (page does not exist)\">Josep Teixidor i Batlle</a></td>\n<td>15-12-1967\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Esteve_Terradas_i_Illa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Esteve Terradas i Illa (page does not exist)\">Esteve Terradas i Illa</a></td>\n<td>14-02-1911\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Jaume_Terradas_i_Serra&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jaume Terradas i Serra (page does not exist)\">Jaume Terradas i Serra</a></td>\n<td>14-06-2004\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Josep_Maria_Terricabras_i_Nogueras\" title=\"Josep Maria Terricabras i Nogueras\">Josep Maria Terricabras i Nogueras</a></td>\n<td>22-05-1995\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Ricard_Torrents_i_Bertrana&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ricard Torrents i Bertrana (page does not exist)\">Ricard Torrents i Bertrana</a></td>\n<td>14-06-1999\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Joan_Triad%C3%BA_i_Font&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joan Triad\u00fa i Font (page does not exist)\">Joan Triad\u00fa i Font</a></td>\n<td>12-01-1979\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Ramon_Trias_i_Fargas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ramon Trias i Fargas (page does not exist)\">Ramon Trias i Fargas</a></td>\n<td>15-11-1968\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Josep_Trueta_i_Raspall\" class=\"mw-redirect\" title=\"Josep Trueta i Raspall\">Josep Trueta i Raspall</a></td>\n<td>14-04-1972\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Ramon_Turr%C3%B3_i_Darder&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ramon Turr\u00f3 i Darder (page does not exist)\">Ramon Turr\u00f3 i Darder</a></td>\n<td>14-02-1911\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Eduard_Valent%C3%AD_i_Fiol&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eduard Valent\u00ed i Fiol (page does not exist)\">Eduard Valent\u00ed i Fiol</a></td>\n<td>23-02-1968\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Ferran_Valls_i_Taberner&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ferran Valls i Taberner (page does not exist)\">Ferran Valls i Taberner</a></td>\n<td>12-12-1918\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Francesc_Vallverd%C3%BA_Canes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francesc Vallverd\u00fa Canes (page does not exist)\">Francesc Vallverd\u00fa Canes</a></td>\n<td>17-06-2002\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Josep_Vallverd%C3%BA_i_Aixal%C3%A0\" class=\"mw-redirect\" title=\"Josep Vallverd\u00fa i Aixal\u00e0\">Josep Vallverd\u00fa i Aixal\u00e0</a></td>\n<td>21-05-1991\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Josep_Vaquer_i_Timoner&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep Vaquer i Timoner (page does not exist)\">Josep Vaquer i Timoner</a></td>\n<td>07-07-1978\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Joan_Veny_i_Clar\" title=\"Joan Veny i Clar\">Joan Veny i Clar</a></td>\n<td>17-11-1978\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Pere_Verdaguer_i_Juanola&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pere Verdaguer i Juanola (page does not exist)\">Pere Verdaguer i Juanola</a></td>\n<td>07-06-1993\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Joan_Vernet_i_Gin%C3%A9s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joan Vernet i Gin\u00e9s (page does not exist)\">Joan Vernet i Gin\u00e9s</a></td>\n<td>14-04-1978\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Jaume_Vicens_i_Vives\" title=\"Jaume Vicens i Vives\">Jaume Vicens i Vives</a></td>\n<td>09-05-1958\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Josep_Vigo_i_Bonada&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep Vigo i Bonada (page does not exist)\">Josep Vigo i Bonada</a></td>\n<td>17-03-1978\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Marc-Aureli_Vila_i_Comaposada&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marc-Aureli Vila i Comaposada (page does not exist)\">Marc-Aureli Vila i Comaposada</a></td>\n<td>29-01-1988\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Pau_Vila_i_Dinar%C3%A8s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pau Vila i Dinar\u00e8s (page does not exist)\">Pau Vila i Dinar\u00e8s</a></td>\n<td>15-11-1968\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Mari%C3%A0ngela_Vilallonga_Vives&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mari\u00e0ngela Vilallonga Vives (page does not exist)\">Mari\u00e0ngela Vilallonga Vives</a></td>\n<td>28-02-2005\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Miquel_Vilardell_i_Tarr%C3%A9s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Miquel Vilardell i Tarr\u00e9s (page does not exist)\">Miquel Vilardell i Tarr\u00e9s</a></td>\n<td>12-06-2006\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Josep_M._Vilaseca_i_Marcet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep M. Vilaseca i Marcet (page does not exist)\">Josep M. Vilaseca i Marcet</a></td>\n<td>01-02-1991\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Joan_Vil%C3%A0-Valent%C3%AD&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joan Vil\u00e0-Valent\u00ed (page does not exist)\">Joan Vil\u00e0-Valent\u00ed</a></td>\n<td>29-01-1990\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Joan_Vi%C3%B1as_i_Salas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joan Vi\u00f1as i Salas (page does not exist)\">Joan Vi\u00f1as i Salas</a></td>\n<td>13-12-2010\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Carles_Viver_i_Pi_Sunyer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carles Viver i Pi Sunyer (page does not exist)\">Carles Viver i Pi Sunyer</a></td>\n<td>27-02-2012\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Jordi_Vives_i_Puiggr%C3%B2s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jordi Vives i Puiggr\u00f2s (page does not exist)\">Jordi Vives i Puiggr\u00f2s</a></td>\n<td>25-02-2008\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Xavier_Vives_i_Torrents&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Xavier Vives i Torrents (page does not exist)\">Xavier Vives i Torrents</a></td>\n<td>27-06-2011\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span id=\"Correspondent_members_.5B2.5D\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Correspondent_members_[2]\">Correspondent members <sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_members_of_the_Institut_d%27Estudis_Catalans&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Correspondent members [2]\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"wikitable sortable\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Name</th>\n<th>Entry data\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Paul_Aebischer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paul Aebischer (page does not exist)\">Paul Aebischer</a></td>\n<td>1946\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Cosme_Aguil%C3%B3_Adrover&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cosme Aguil\u00f3 Adrover (page does not exist)\">Cosme Aguil\u00f3 Adrover</a></td>\n<td>12-06-2006\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Anselm_(Joaquim)_Albareda_i_Ramoneda&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Anselm (Joaquim) Albareda i Ramoneda (page does not exist)\">Anselm (Joaquim) Albareda i Ramoneda</a></td>\n<td>1946\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Pere_Alberch_i_Vi%C3%A9&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pere Alberch i Vi\u00e9 (page does not exist)\">Pere Alberch i Vi\u00e9</a></td>\n<td>21-11-1994\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Joan_Alcover_i_Maspons\" class=\"mw-redirect\" title=\"Joan Alcover i Maspons\">Joan Alcover i Maspons</a></td>\n<td>1916\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/G%C3%A9za_Alf%C3%B6ldy\" title=\"G\u00e9za Alf\u00f6ldy\">G\u00e9za Alf\u00f6ldy</a></td>\n<td>16-12-1996\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Gabriel_Alomar_i_Villalonga\" title=\"Gabriel Alomar i Villalonga\">Gabriel Alomar i Villalonga</a></td>\n<td>1918\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Agust%C3%AD_Altisent_i_Altisent&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Agust\u00ed Altisent i Altisent (page does not exist)\">Agust\u00ed Altisent i Altisent</a></td>\n<td>19-12-1975\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Joan_Amade&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joan Amade (page does not exist)\">Joan Amade</a></td>\n<td>1945\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Josep_Amengual_i_Batle&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep Amengual i Batle (page does not exist)\">Josep Amengual i Batle</a></td>\n<td>13-02-1987\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Ramon_Amig%C3%B3_i_Angl%C3%A8s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ramon Amig\u00f3 i Angl\u00e8s (page does not exist)\">Ramon Amig\u00f3 i Angl\u00e8s</a></td>\n<td>06-06-1994\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Robert_Archer_(academic)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Robert Archer (academic) (page does not exist)\">Robert Archer</a> <sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup></td>\n<td>19-06-2000\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Francesc_Badia_Gomis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francesc Badia Gomis (page does not exist)\">Francesc Badia Gomis</a></td>\n<td>18-03-2013\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Francesc_Ballone&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francesc Ballone (page does not exist)\">Francesc Ballone</a></td>\n<td>18-03-2013\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Jurgis_Baltru%C5%A1aitis\" title=\"Jurgis Baltru\u0161aitis\">Jurgis Baltru\u0161aitis</a></td>\n<td>1945\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Cebri%C3%A0_Baraut_i_Obiols&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cebri\u00e0 Baraut i Obiols (page does not exist)\">Cebri\u00e0 Baraut i Obiols</a></td>\n<td>15-03-1974\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Isidre_Bartumeu_Mart%C3%ADnez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Isidre Bartumeu Mart\u00ednez (page does not exist)\">Isidre Bartumeu Mart\u00ednez</a></td>\n<td>18-03-2013\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Miquel_Batllori_i_Munn%C3%A9&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Miquel Batllori i Munn\u00e9 (page does not exist)\">Miquel Batllori i Munn\u00e9</a></td>\n<td>09-06-1951\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Giovanni_Maria_Bertini&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Giovanni Maria Bertini (page does not exist)\">Giovanni Maria Bertini</a></td>\n<td>1966\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Thomas_No%C3%ABl_Bisson&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Thomas No\u00ebl Bisson (page does not exist)\">Thomas No\u00ebl Bisson</a></td>\n<td>13-02-1987\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Carles_Boix_i_Serra&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carles Boix i Serra (page does not exist)\">Carles Boix i Serra</a></td>\n<td>18-01-2016\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Gerardus_Bolland&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gerardus Bolland (page does not exist)\">Gerardus Bolland</a></td>\n<td>1916\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Pierre_Bonnassie&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pierre Bonnassie (page does not exist)\">Pierre Bonnassie</a></td>\n<td>13-02-1987\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Anthony_Bonner\" title=\"Anthony Bonner\">Anthony Bonner</a></td>\n<td>15-02-2016\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Alberto_Boscolo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alberto Boscolo (page does not exist)\">Alberto Boscolo</a></td>\n<td>1966\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Jean_Bouti%C3%A8re\" title=\"Jean Bouti\u00e8re\">Jean Bouti\u00e8re</a></td>\n<td>1958\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Denise_Boyer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Denise Boyer (page does not exist)\">Denise Boyer</a></td>\n<td>27-06-2011\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Josias_Braun-Blanquet\" title=\"Josias Braun-Blanquet\">Josias Braun-Blanquet</a></td>\n<td>1950\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Clovis_Brunel\" title=\"Clovis Brunel\">Clovis Brunel</a></td>\n<td>1954\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Jean-Auguste_Brutails&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean-Auguste Brutails (page does not exist)\">Jean-Auguste Brutails</a></td>\n<td>1916\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Robert_I._Burns&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Robert I. Burns (page does not exist)\">Robert I. Burns</a></td>\n<td>16-12-1996\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Josep_Calmette&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep Calmette (page does not exist)\">Josep Calmette</a></td>\n<td>1945\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Martina_Camiade&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Martina Camiade (page does not exist)\">Martina Camiade</a></td>\n<td>15-02-2016\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Esteve_Canals&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Esteve Canals (page does not exist)\">Esteve Canals</a></td>\n<td>1958\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Rafael_Caria&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rafael Caria (page does not exist)\">Rafael Caria</a></td>\n<td>28-02-2006\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Efrem_Compte_i_Roux&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Efrem Compte i Roux (page does not exist)\">Efrem Compte i Roux</a></td>\n<td>25-02-2008\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Michel_Contini&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Michel Contini (page does not exist)\">Michel Contini</a></td>\n<td>28-02-2006\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Walter_W._S._Cook&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Walter W. S. Cook (page does not exist)\">Walter W. S. Cook</a></td>\n<td>1946\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Jordi_Joaquim_Costa_i_Costa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jordi Joaquim Costa i Costa (page does not exist)\">Jordi Joaquim Costa i Costa</a></td>\n<td>28-02-2006\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Miquel_Costa_i_Llobera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Miquel Costa i Llobera (page does not exist)\">Miquel Costa i Llobera</a></td>\n<td>1918\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Dominique_de_Courcelles\" title=\"Dominique de Courcelles\">Dominique de Courcelles</a></td>\n<td>25-02-2008\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Benedetto_Croce\" title=\"Benedetto Croce\">Benedetto Croce</a></td>\n<td>1916\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Josep_Cuatrecasas_i_Arum%C3%AD&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep Cuatrecasas i Arum\u00ed (page does not exist)\">Josep Cuatrecasas i Arum\u00ed</a></td>\n<td>1954\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Juan_de_Dalmau_Mommertz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juan de Dalmau Mommertz (page does not exist)\">Juan de Dalmau Mommertz</a></td>\n<td>17-12-2012\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Pierre_Deffontaines&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pierre Deffontaines (page does not exist)\">Pierre Deffontaines</a></td>\n<td>1964\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Maurice_Delbouille&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maurice Delbouille (page does not exist)\">Maurice Delbouille</a></td>\n<td>1964\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Michel_Delseny&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Michel Delseny (page does not exist)\">Michel Delseny</a></td>\n<td>26-02-2007\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Pierre_Devambez\" title=\"Pierre Devambez\">Pierre Devambez</a></td>\n<td>1974\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Miquel_Dol%C3%A7_i_Dol%C3%A7&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Miquel Dol\u00e7 i Dol\u00e7 (page does not exist)\">Miquel Dol\u00e7 i Dol\u00e7</a></td>\n<td>1961\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Leonardo_Jes%C3%BAs_Dom%C3%ADnguez_S%C3%A1nchez-Bordona&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Leonardo Jes\u00fas Dom\u00ednguez S\u00e1nchez-Bordona (page does not exist)\">Leonardo Jes\u00fas Dom\u00ednguez S\u00e1nchez-Bordona</a></td>\n<td>1961\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Frederic_Duran_i_Jord%C3%A0&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Frederic Duran i Jord\u00e0 (page does not exist)\">Frederic Duran i Jord\u00e0</a></td>\n<td>1950\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Francesc_Duran_i_Reynals&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francesc Duran i Reynals (page does not exist)\">Francesc Duran i Reynals</a></td>\n<td>1947\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Marcel_Durliat&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marcel Durliat (page does not exist)\">Marcel Durliat</a></td>\n<td>20-03-1964\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Francisco_El%C3%ADas_de_Tejada_Sp%C3%ADnola&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisco El\u00edas de Tejada Sp\u00ednola (page does not exist)\">Francisco El\u00edas de Tejada Sp\u00ednola</a></td>\n<td>1974\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=William_J._Entwistle&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"William J. Entwistle (page does not exist)\">William J. Entwistle</a></td>\n<td>1947\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Llu%C3%ADs_Esteva_i_Crua%C3%B1as&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Llu\u00eds Esteva i Crua\u00f1as (page does not exist)\">Llu\u00eds Esteva i Crua\u00f1as</a></td>\n<td>1987\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Georges_Fabre\" title=\"Georges Fabre\">Georges Fabre</a></td>\n<td>16-12-1996\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Paul_Fallot\" title=\"Paul Fallot\">Paul Fallot</a></td>\n<td>1946\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=K%C3%A1lm%C3%A1n_Faluba&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"K\u00e1lm\u00e1n Faluba (page does not exist)\">K\u00e1lm\u00e1n Faluba</a></td>\n<td>23-11-1992\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Arturo_Farinelli&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Arturo Farinelli (page does not exist)\">Arturo Farinelli</a></td>\n<td>1946\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Miquel_Ramon_Ferr%C3%A0_i_Juan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Miquel Ramon Ferr\u00e0 i Juan (page does not exist)\">Miquel Ramon Ferr\u00e0 i Juan</a></td>\n<td>1946\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Riccardo_Filangieri_di_Candida_Gonzaga&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Riccardo Filangieri di Candida Gonzaga (page does not exist)\">Riccardo Filangieri di Candida Gonzaga</a></td>\n<td>1935\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Heinrich_Finke&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Heinrich Finke (page does not exist)\">Heinrich Finke</a></td>\n<td>1924\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Jordi_Folch_i_Pi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jordi Folch i Pi (page does not exist)\">Jordi Folch i Pi</a></td>\n<td>1977\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Pere_Fouch%C3%A9&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pere Fouch\u00e9 (page does not exist)\">Pere Fouch\u00e9</a></td>\n<td>1946\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Jean_Frappier&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean Frappier (page does not exist)\">Jean Frappier</a></td>\n<td>1974\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Paul_Freedman\" title=\"Paul Freedman\">Paul Freedman</a></td>\n<td>16-12-1996\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Georges_Gaillard&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Georges Gaillard (page does not exist)\">Georges Gaillard</a></td>\n<td>1948\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Salvador_Galm%C3%A9s_i_Sanxo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Salvador Galm\u00e9s i Sanxo (page does not exist)\">Salvador Galm\u00e9s i Sanxo</a></td>\n<td>1945\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Ernst_Gamillscheg&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ernst Gamillscheg (page does not exist)\">Ernst Gamillscheg</a></td>\n<td>1958\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Arcadi_Garcia_i_Sanz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Arcadi Garcia i Sanz (page does not exist)\">Arcadi Garcia i Sanz</a></td>\n<td>1973\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Enrique_Gargallo_Gil&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Enrique Gargallo Gil (page does not exist)\">Jos\u00e9 Enrique Gargallo Gil</a></td>\n<td>19-05-2014\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Louis_Gauchat\" title=\"Louis Gauchat\">Louis Gauchat</a></td>\n<td>1917\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Joan_Genesc%C3%A0_i_Llongueras&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joan Genesc\u00e0 i Llongueras (page does not exist)\">Joan Genesc\u00e0 i Llongueras</a></td>\n<td>28-02-2006\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Wilhelm_Giese&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Wilhelm Giese (page does not exist)\">Wilhelm Giese</a></td>\n<td>1974\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Samuel_Gili_i_Gaya&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Samuel Gili i Gaya (page does not exist)\">Samuel Gili i Gaya</a></td>\n<td>1955\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Evarist_Gin%C3%A9_i_Masd%C3%A9u&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Evarist Gin\u00e9 i Masd\u00e9u (page does not exist)\">Evarist Gin\u00e9 i Masd\u00e9u</a></td>\n<td>16-12-1996\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Alfred_Giner-Sorolla&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alfred Giner-Sorolla (page does not exist)\">Alfred Giner-Sorolla</a></td>\n<td>23-11-1992\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Gonzalo_Giribet\" title=\"Gonzalo Giribet\">Gonzalo Giribet</a></td>\n<td>17-03-2014\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Manuel_Gonz%C3%A1lez_Gonz%C3%A1lez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel Gonz\u00e1lez Gonz\u00e1lez (page does not exist)\">Manuel Gonz\u00e1lez Gonz\u00e1lez</a></td>\n<td>21-12-2009\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Ignasi_Miquel_Gonz%C3%A1lez_i_Llubera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ignasi Miquel Gonz\u00e1lez i Llubera (page does not exist)\">Ignasi Miquel Gonz\u00e1lez i Llubera</a></td>\n<td>1951\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Maria_Grossmann&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria Grossmann (page does not exist)\">Maria Grossmann</a></td>\n<td>18-03-2013\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Josep_Gudiol_i_Cunill&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep Gudiol i Cunill (page does not exist)\">Josep Gudiol i Cunill</a></td>\n<td>1922\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Montserrat_Guibernau_i_Berdun&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Montserrat Guibernau i Berdun (page does not exist)\">Montserrat Guibernau i Berdun</a></td>\n<td>27-06-2011\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Christian_Guiller%C3%A9&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Christian Guiller\u00e9 (page does not exist)\">Christian Guiller\u00e9</a></td>\n<td>31-03-2008\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Joseph_Gulsoy&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joseph Gulsoy (page does not exist)\">Joseph Gulsoy</a></td>\n<td>06-06-1994\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Gonzalo_Halffter_Salas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gonzalo Halffter Salas (page does not exist)\">Gonzalo Halffter Salas</a></td>\n<td>06-06-1994\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Te%C3%B3filo_Hernando_Ortega&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Te\u00f3filo Hernando Ortega (page does not exist)\">Te\u00f3filo Hernando Ortega</a></td>\n<td>1968\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Jocelyn_N._Hillgarth&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jocelyn N. Hillgarth (page does not exist)\">Jocelyn N. Hillgarth</a></td>\n<td>16-12-1996\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Harold_H%C3%B3ffding&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Harold H\u00f3ffding (page does not exist)\">Harold H\u00f3ffding</a></td>\n<td>1916\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Iorgu_Iordan\" title=\"Iorgu Iordan\">Iorgu Iordan</a></td>\n<td>1975\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Nikolas_Jaspert&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nikolas Jaspert (page does not exist)\">Nikolas Jaspert</a></td>\n<td>31-03-2008\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Aurea_Javierre_Mur&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Aurea Javierre Mur (page does not exist)\">Aurea Javierre Mur</a></td>\n<td>1966\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Alfred_Jeanroy\" title=\"Alfred Jeanroy\">Alfred Jeanroy</a></td>\n<td>1945\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Jakob_Jud\" title=\"Jakob Jud\">Jakob Jud</a></td>\n<td>1918\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Eduard_Junyent_i_Subir%C3%A0&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eduard Junyent i Subir\u00e0 (page does not exist)\">Eduard Junyent i Subir\u00e0</a></td>\n<td>1958\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Simon_Keay\" title=\"Simon Keay\">Simon Keay</a></td>\n<td>16-06-2008\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Georg_Kremnitz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Georg Kremnitz (page does not exist)\">Georg Kremnitz</a></td>\n<td>16-06-2014\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Fritz_Kr%C3%BCger&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fritz Kr\u00fcger (page does not exist)\">Fritz Kr\u00fcger</a></td>\n<td>1947\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Heinrich_Kuen&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Heinrich Kuen (page does not exist)\">Heinrich Kuen</a></td>\n<td>1948\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Arthur_L%C3%A5ngfors&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Arthur L\u00e5ngfors (page does not exist)\">Arthur L\u00e5ngfors</a></td>\n<td>1954\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Christer_Laur%C3%A9n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Christer Laur\u00e9n (page does not exist)\">Christer Laur\u00e9n</a></td>\n<td>17-03-2014\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Pierre_Lavedan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pierre Lavedan (page does not exist)\">Pierre Lavedan</a></td>\n<td>1935\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Rita_Lejeune_Dehousse&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rita Lejeune Dehousse (page does not exist)\">Rita Lejeune Dehousse</a></td>\n<td>29-04-1974\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Kurt_Lewent&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kurt Lewent (page does not exist)\">Kurt Lewent</a></td>\n<td>1958\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Giovanni_Lilliu\" title=\"Giovanni Lilliu\">Giovanni Lilliu</a></td>\n<td>1973\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Enric_Artur_Llobregat_i_Conesa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Enric Artur Llobregat i Conesa (page does not exist)\">Enric Artur Llobregat i Conesa</a></td>\n<td>13-02-1987\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Gabriel_Llompart_i_Moragues&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gabriel Llompart i Moragues (page does not exist)\">Gabriel Llompart i Moragues</a></td>\n<td>13-02-1987\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Antoni_Lloret_i_Orriols&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antoni Lloret i Orriols (page does not exist)\">Antoni Lloret i Orriols</a></td>\n<td>02-03-1992\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Joan_F._L%C3%B3pez_Casasnovas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joan F. L\u00f3pez Casasnovas (page does not exist)\">Joan F. L\u00f3pez Casasnovas</a></td>\n<td>28-02-2006\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Helmut_L%C3%BCdtke&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Helmut L\u00fcdtke (page does not exist)\">Helmut L\u00fcdtke</a></td>\n<td>19-06-2000\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Henry_de_Lumley-Woodyear&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Henry de Lumley-Woodyear (page does not exist)\">Henry de Lumley-Woodyear</a></td>\n<td>16-12-1996\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Ad%C3%A9lio_Alcino_Sampaio_Castro_Machado&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ad\u00e9lio Alcino Sampaio Castro Machado (page does not exist)\">Ad\u00e9lio Alcino Sampaio Castro Machado</a></td>\n<td>23-11-1992\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Maire\" title=\"Ren\u00e9 Maire\">Ren\u00e9 Maire</a></td>\n<td>1947\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/%C3%89mile_M%C3%A2le\" title=\"\u00c9mile M\u00e2le\">\u00c9mile M\u00e2le</a></td>\n<td>1928\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Joan_Baptista_Many%C3%A0_i_Alcoverro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joan Baptista Many\u00e0 i Alcoverro (page does not exist)\">Joan Baptista Many\u00e0 i Alcoverro</a></td>\n<td>1974\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Adeodat_(Francesc)_Marcet_i_Poal&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Adeodat (Francesc) Marcet i Poal (page does not exist)\">Adeodat (Francesc) Marcet i Poal</a></td>\n<td>1946\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Marinescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Constantin Marinescu (page does not exist)\">Constantin Marinescu</a></td>\n<td>1948\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Luis_Mart%C3%ADn_Rodr%C3%ADguez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Luis Mart\u00edn Rodr\u00edguez (page does not exist)\">Jos\u00e9 Luis Mart\u00edn Rodr\u00edguez</a></td>\n<td>16-12-1996\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Joan_Massagu%C3%A9_i_Sol%C3%A9&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joan Massagu\u00e9 i Sol\u00e9 (page does not exist)\">Joan Massagu\u00e9 i Sol\u00e9</a></td>\n<td>06-06-1994\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Federico_Mayor_Zaragoza\" title=\"Federico Mayor Zaragoza\">Federico Mayor Zaragoza</a></td>\n<td>09-06-1997\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Ram%C3%B3n_Men%C3%A9ndez_Pidal\" title=\"Ram\u00f3n Men\u00e9ndez Pidal\">Ram\u00f3n Men\u00e9ndez Pidal</a></td>\n<td>1947\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Joan_Mercader_i_Riba&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joan Mercader i Riba (page does not exist)\">Joan Mercader i Riba</a></td>\n<td>1987\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Wilhelm_Meyer-Lubke\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wilhelm Meyer-Lubke\">Wilhelm Meyer-Lubke</a></td>\n<td>1921\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Georges_Millardet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Georges Millardet (page does not exist)\">Georges Millardet</a></td>\n<td>1921\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Joan_Moneva_Puyol&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joan Moneva Puyol (page does not exist)\">Joan Moneva Puyol</a></td>\n<td>1950\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Angelo_Monteverdi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Angelo Monteverdi (page does not exist)\">Angelo Monteverdi</a></td>\n<td>1961\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Mag%C3%AD_Morera_i_Gal%C3%ADcia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mag\u00ed Morera i Gal\u00edcia (page does not exist)\">Mag\u00ed Morera i Gal\u00edcia</a></td>\n<td>1916\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Ambler_H._Moss&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ambler H. Moss (page does not exist)\">Ambler H. Moss</a></td>\n<td>16-06-2008\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Carlos_Ulises_Moulines_Castellv%C3%AD&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carlos Ulises Moulines Castellv\u00ed (page does not exist)\">Carlos Ulises Moulines Castellv\u00ed</a></td>\n<td>16-06-2008\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Muri%C3%A0_Rouret&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Mar\u00eda Muri\u00e0 Rouret (page does not exist)\">Jos\u00e9 Mar\u00eda Muri\u00e0 Rouret</a></td>\n<td>18-01-2016\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Olimpio_Musso&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Olimpio Musso (page does not exist)\">Olimpio Musso</a></td>\n<td>16-12-1996\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Long%C3%AD_Nav%C3%A0s_i_Ferr%C3%A9&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Long\u00ed Nav\u00e0s i Ferr\u00e9 (page does not exist)\">Long\u00ed Nav\u00e0s i Ferr\u00e9</a></td>\n<td>1916\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Wilhelm_Neuss&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Wilhelm Neuss (page does not exist)\">Wilhelm Neuss</a></td>\n<td>1947\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Bob_de_Nijs&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bob de Nijs (page does not exist)\">Bob de Nijs</a></td>\n<td>19-06-2000\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Antoni_Nughes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antoni Nughes (page does not exist)\">Antoni Nughes</a></td>\n<td>17-03-2014\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Alexandre_Olivar_i_Dayd%C3%AD&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alexandre Olivar i Dayd\u00ed (page does not exist)\">Alexandre Olivar i Dayd\u00ed</a></td>\n<td>06-07-1973\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Antoni_Oriol_i_Anguera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antoni Oriol i Anguera (page does not exist)\">Antoni Oriol i Anguera</a></td>\n<td>1966\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Amadeu_Pag%C3%A8s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Amadeu Pag\u00e8s (page does not exist)\">Amadeu Pag\u00e8s</a></td>\n<td>1945\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Paul_Painlev%C3%A9\" title=\"Paul Painlev\u00e9\">Paul Painlev\u00e9</a></td>\n<td>1917\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Antonio_Pascual_Rodr%C3%ADguez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Antonio Pascual Rodr\u00edguez (page does not exist)\">Jos\u00e9 Antonio Pascual Rodr\u00edguez</a></td>\n<td>09-06-1997\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Edgar_Allison_Peers\" title=\"Edgar Allison Peers\">Edgar Allison Peers</a></td>\n<td>1947\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=%C3%80ngel_Pellicer_i_Garrido&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c0ngel Pellicer i Garrido (page does not exist)\">\u00c0ngel Pellicer i Garrido</a></td>\n<td>22-05-1995\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Santiago_Pi_i_Sunyer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Santiago Pi i Sunyer (page does not exist)\">Santiago Pi i Sunyer</a></td>\n<td>1957\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Norberto_Piccinini&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Norberto Piccinini (page does not exist)\">Norberto Piccinini</a></td>\n<td>06-06-1994\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=F._Xavier_Pi-Sunyer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"F. Xavier Pi-Sunyer (page does not exist)\">F. Xavier Pi-Sunyer</a></td>\n<td>26-02-2007\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Erhard-Wolfram_Platzeck&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Erhard-Wolfram Platzeck (page does not exist)\">Erhard-Wolfram Platzeck</a></td>\n<td>1974\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Lucien_Poincar%C3%A9\" title=\"Lucien Poincar\u00e9\">Lucien Poincar\u00e9</a></td>\n<td>1917\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Olivier_Poisson&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Olivier Poisson (page does not exist)\">Olivier Poisson</a></td>\n<td>31-03-2008\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Joan_Pons_i_Marqu%C3%A8s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joan Pons i Marqu\u00e8s (page does not exist)\">Joan Pons i Marqu\u00e8s</a></td>\n<td>1948\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Josep_Sebasti%C3%A0_Pons&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep Sebasti\u00e0 Pons (page does not exist)\">Josep Sebasti\u00e0 Pons</a></td>\n<td>1961\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Pere_Ponsich&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pere Ponsich (page does not exist)\">Pere Ponsich</a></td>\n<td>06-07-1973\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Arthur_Kingsley_Porter\" title=\"Arthur Kingsley Porter\">Arthur Kingsley Porter</a></td>\n<td>1928\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Chadler_Rathfon_Post&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Chadler Rathfon Post (page does not exist)\">Chadler Rathfon Post</a></td>\n<td>1935\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Paul_Preston\" title=\"Paul Preston\">Paul Preston</a></td>\n<td>25-02-2008\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Robert_Pring-Mill&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Robert Pring-Mill (page does not exist)\">Robert Pring-Mill</a></td>\n<td>25-02-1966\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Pere_Pujol_i_Tubau&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pere Pujol i Tubau (page does not exist)\">Pere Pujol i Tubau</a></td>\n<td>1946\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Josep_Quer_i_Villanueva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep Quer i Villanueva (page does not exist)\">Josep Quer i Villanueva</a></td>\n<td>28-02-2006\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Artur_Quintana_i_Font&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Artur Quintana i Font (page does not exist)\">Artur Quintana i Font</a></td>\n<td>28-02-2006\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=L%C3%ADdia_Rabassa_Areny&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"L\u00eddia Rabassa Areny (page does not exist)\">L\u00eddia Rabassa Areny</a></td>\n<td>28-02-2006\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Jorge-%C3%93scar_Rabassa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jorge-\u00d3scar Rabassa (page does not exist)\">Jorge-\u00d3scar Rabassa</a></td>\n<td>20-12-1999\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Philip_D._Rasico&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Philip D. Rasico (page does not exist)\">Philip D. Rasico</a></td>\n<td>09-06-1997\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Enric_Ribes_i_Mar%C3%AD&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Enric Ribes i Mar\u00ed (page does not exist)\">Enric Ribes i Mar\u00ed</a></td>\n<td>12-06-2006\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Gerhard_Rohlfs\" title=\"Gerhard Rohlfs\">Gerhard Rohlfs</a></td>\n<td>1950\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Mario_Roques\" title=\"Mario Roques\">Mario Roques</a></td>\n<td>1948\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Claude_Roux&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Claude Roux (page does not exist)\">Claude Roux</a></td>\n<td>26-02-2007\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Xavier_S%C3%A1ez-Llorens&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Xavier S\u00e1ez-Llorens (page does not exist)\">Xavier S\u00e1ez-Llorens</a></td>\n<td>07-06-2010\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Charles_Samaran\" title=\"Charles Samaran\">Charles Samaran</a></td>\n<td>1975\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Josep_Sanchis_i_Sivera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep Sanchis i Sivera (page does not exist)\">Josep Sanchis i Sivera</a></td>\n<td>1916\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Llu%C3%ADs_Antoni_Santal%C3%B3_i_Sors&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Llu\u00eds Antoni Santal\u00f3 i Sors (page does not exist)\">Llu\u00eds Antoni Santal\u00f3 i Sors</a></td>\n<td>21-12-1977\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Sarukh%C3%A1n_Kermez\" title=\"Jos\u00e9 Sarukh\u00e1n Kermez\">Jos\u00e9 Sarukh\u00e1n Kermez</a></td>\n<td>21-12-2009\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Beatrice_Schmid&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Beatrice Schmid (page does not exist)\">Beatrice Schmid</a></td>\n<td>09-06-1997\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=El%C3%ADes_Serra_i_R%C3%A0fols&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"El\u00edes Serra i R\u00e0fols (page does not exist)\">El\u00edes Serra i R\u00e0fols</a></td>\n<td>1966\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Kenneth_M._Setton\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kenneth M. Setton\">Kenneth M. Setton</a></td>\n<td>1958\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Bor%C3%ADs_P%C3%A0vlovitx_Sobolev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bor\u00eds P\u00e0vlovitx Sobolev (page does not exist)\">Bor\u00eds P\u00e0vlovitx Sobolev</a></td>\n<td>17-05-1992\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Santiago_Sobrequ%C3%A9s_i_Vidal&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Santiago Sobrequ\u00e9s i Vidal (page does not exist)\">Santiago Sobrequ\u00e9s i Vidal</a></td>\n<td>1973\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Camil_Soula&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Camil Soula (page does not exist)\">Camil Soula</a></td>\n<td>1947\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Leo_Spitzer\" title=\"Leo Spitzer\">Leo Spitzer</a></td>\n<td>1921\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Friedrich_Stegm%C3%BCller&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Friedrich Stegm\u00fcller (page does not exist)\">Friedrich Stegm\u00fcller</a></td>\n<td>1961\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Holger_Konrad_Sten&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Holger Konrad Sten (page does not exist)\">Holger Konrad Sten</a></td>\n<td>1966\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Gregori_M._(Ramon)_Sunyol_i_Baulenas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gregori M. (Ramon) Sunyol i Baulenas (page does not exist)\">Gregori M. (Ramon) Sunyol i Baulenas</a></td>\n<td>1945\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Joan_Susplugas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joan Susplugas (page does not exist)\">Joan Susplugas</a></td>\n<td>1961\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Robert_B._Tate&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Robert B. Tate (page does not exist)\">Robert B. Tate</a></td>\n<td>25-02-1966\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Giuseppe_Tavani&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Giuseppe Tavani (page does not exist)\">Giuseppe Tavani</a></td>\n<td>23-11-1992\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Arthur_H._Terry&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Arthur H. Terry (page does not exist)\">Arthur H. Terry</a></td>\n<td>23-11-1992\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Eduard_Toda_i_G%C3%BCell&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eduard Toda i G\u00fcell (page does not exist)\">Eduard Toda i G\u00fcell</a></td>\n<td>1916\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Antoni_Torre&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antoni Torre (page does not exist)\">Antoni Torre</a></td>\n<td>26-02-2007\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Eliseu_Trenc_i_Ballester&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eliseu Trenc i Ballester (page does not exist)\">Eliseu Trenc i Ballester</a></td>\n<td>16-06-2008\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Antoni_Trias_i_Pujol&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antoni Trias i Pujol (page does not exist)\">Antoni Trias i Pujol</a></td>\n<td>1970\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Jaume_Truyols_i_Santonja&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jaume Truyols i Santonja (page does not exist)\">Jaume Truyols i Santonja</a></td>\n<td>02-03-1992\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/J%C3%BCrgen_Untermann\" title=\"J\u00fcrgen Untermann\">J\u00fcrgen Untermann</a></td>\n<td>16-06-2008\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Andr%C3%A9s_Urrutia_Badiola&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andr\u00e9s Urrutia Badiola (page does not exist)\">Andr\u00e9s  Urrutia Badiola</a></td>\n<td>21-12-2009\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Veikko_V%C3%A4%C3%A4n%C3%A4nen&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Veikko V\u00e4\u00e4n\u00e4nen (page does not exist)\">Veikko V\u00e4\u00e4n\u00e4nen</a></td>\n<td>1974\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Bor%C3%ADs_Konstantin%C3%B2vitx_Vainstein&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bor\u00eds Konstantin\u00f2vitx Vainstein (page does not exist)\">Bor\u00eds Konstantin\u00f2vitx Vainstein</a></td>\n<td>06-06-1994\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Juan_Vallet_de_Goytisolo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juan Vallet de Goytisolo (page does not exist)\">Juan Vallet de Goytisolo</a></td>\n<td>1974\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Miquela_Valls&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Miquela Valls (page does not exist)\">Miquela Valls</a></td>\n<td>23-02-2009\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Enric_Valor_i_Vives\" title=\"Enric Valor i Vives\">Enric Valor i Vives</a></td>\n<td>24-10-1986\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Iuri_Nicol%C3%A0ievitx_Verxinin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Iuri Nicol\u00e0ievitx Verxinin (page does not exist)\">Iuri Nicol\u00e0ievitx Verxinin</a></td>\n<td>17-05-1992\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Pierre_Vilar\" title=\"Pierre Vilar\">Pierre Vilar</a></td>\n<td>17-04-1961\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Salvador_Vilaseca_i_Anguera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Salvador Vilaseca i Anguera (page does not exist)\">Salvador Vilaseca i Anguera</a></td>\n<td>1973\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Mari%C3%A0_Villang%C3%B3mez_i_Llobet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mari\u00e0 Villang\u00f3mez i Llobet (page does not exist)\">Mari\u00e0 Villang\u00f3mez i Llobet</a></td>\n<td>21-05-1991\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Johannes_Vincke&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Johannes Vincke (page does not exist)\">Johannes Vincke</a></td>\n<td>1947\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Max-Leopold_Wagner&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Max-Leopold Wagner (page does not exist)\">Max-Leopold Wagner</a></td>\n<td>1947\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Walther_von_Wartburg\" title=\"Walther von Wartburg\">Walther von Wartburg</a></td>\n<td>1921\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Jill_Rosemary_Webster&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jill Rosemary Webster (page does not exist)\">Jill Rosemary Webster</a></td>\n<td>16-12-1996\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Max_Woodfield_Wheeler&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Max Woodfield Wheeler (page does not exist)\">Max Woodfield Wheeler</a></td>\n<td>09-06-1997\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Curt_Wittlin\" title=\"Curt Wittlin\">Curt Wittlin</a></td>\n<td>09-06-1997\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Philippe_Wolff&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Philippe Wolff (page does not exist)\">Philippe Wolff</a></td>\n<td>20-03-1964\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Bartomeu_M._(Baldiri)_Xiberta_i_Roqueta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bartomeu M. (Baldiri) Xiberta i Roqueta (page does not exist)\">Bartomeu M. (Baldiri) Xiberta i Roqueta</a></td>\n<td>1946\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Alan_Yates&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alan Yates (page does not exist)\">Alan Yates</a></td>\n<td>28-02-2006\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Marie_Claire_Zimmermann&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marie Claire Zimmermann (page does not exist)\">Marie Claire Zimmermann</a></td>\n<td>09-06-1997\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Michel_Zimmermann\" title=\"Michel Zimmermann\">Michel Zimmermann</a></td>\n<td>16-12-1996\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_members_of_the_Institut_d%27Estudis_Catalans&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.iec.cat/institucio/entrada.asp?c_epigraf_num=4001\">\"Members of Institut d'Estudis Catalans\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Members+of+Institut+d%27Estudis+Catalans&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.iec.cat%2Finstitucio%2Fentrada.asp%3Fc_epigraf_num%3D4001&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+members+of+the+Institut+d%27Estudis+Catalans\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.iec.cat/institucio/entrada.asp?c_epigraf_num=4001\">\"Members of Institut d'Estudis Catalans\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Members+of+Institut+d%27Estudis+Catalans&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.iec.cat%2Finstitucio%2Fentrada.asp%3Fc_epigraf_num%3D4001&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+members+of+the+Institut+d%27Estudis+Catalans\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kcl.ac.uk/artshums/depts/splas/people/staff/emeritus/archer/index.aspx\">\"Professor Robert Archer\"</a>. <i><a href=\"/wiki/King%27s_College_London\" title=\"King&#39;s College London\">King's College London</a></i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 June</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=King%27s+College+London&amp;rft.atitle=Professor+Robert+Archer&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.kcl.ac.uk%2Fartshums%2Fdepts%2Fsplas%2Fpeople%2Fstaff%2Femeritus%2Farcher%2Findex.aspx&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+members+of+the+Institut+d%27Estudis+Catalans\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1270\nCached time: 20180902005457\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.292 seconds\nReal time usage: 0.342 seconds\nPreprocessor visited node count: 908/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 12682/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1510/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 4/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2858/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.057/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.32 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  135.342      1 -total\n 61.60%   83.366      1 Template:Cleanup\n 36.08%   48.825      3 Template:Cite_web\n 27.76%   37.572      1 Template:Main_other\n 26.28%   35.571      1 Template:Ambox\n 13.57%   18.370      1 Template:Category_handler\n  8.24%   11.152      1 Template:DMC\n  5.51%    7.451      2 Template:FULLROOTPAGENAME\n  4.07%    5.509      2 Template:Ns_has_subpages\n  2.78%    3.761      1 Template:DMCA\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:50597337-0!canonical and timestamp 20180902005456 and revision id 855957030\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Llista_de_membres_de_l%27Institut_d%27Estudis_Catalans","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Llista de membres de l'Institut d'Estudis Catalans"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Anexo:Miembros_del_Instituto_de_Estudios_Catalanes","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Anexo:Miembros del Instituto de Estudios Catalanes"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Liste_des_membres_de_l%27Institut_d%27Estudis_Catalans","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Liste des membres de l'Institut d'Estudis Catalans"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Lijst_van_leden_van_het_Institut_d%27Estudis_Catalans","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Lijst van leden van het Institut d'Estudis Catalans"}],"categories":[{"sortkey":"Members of the Institut d'Estudis Catalans","hidden":"","*":"Articles_needing_cleanup_from_August_2018"},{"sortkey":"Members of the Institut d'Estudis Catalans","hidden":"","*":"All_pages_needing_cleanup"},{"sortkey":"Members of the Institut d'Estudis Catalans","hidden":"","*":"Cleanup_tagged_articles_with_a_reason_field_from_August_2018"},{"sortkey":"Members of the Institut d'Estudis Catalans","hidden":"","*":"Wikipedia_pages_needing_cleanup_from_August_2018"},{"sortkey":"Members of the Institut d'Estudis Catalans","*":"Institut_d'Estudis_Catalans"},{"sortkey":"Members of the Institut d'Estudis Catalans","*":"Education-related_lists"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing cleanup from August 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Cleanup tagged articles with a reason field from August 2018"},{"ns":14,"*":"Category:Wikipedia categories needing cleanup from August 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia pages needing cleanup from August 2018"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfred Jeanroy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andreu Mas-Colell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anthony Bonner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoni M. Alcover i Sureda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoni M. Badia i Margarit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoni Rubi\u00f3 i Lluch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arthur Kingsley Porter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benedetto Croce"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carles Sol\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Samaran"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clovis Brunel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Creu Casas i Sicart"},{"ns":0,"exists":"","*":"Curt Wittlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dolors Bramon i Planas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dominique de Courcelles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edgar Allison Peers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enric Valor i Vives"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugeni d'Ors i Rovira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federico Mayor Zaragoza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francesc de Borja Moll i Casasnovas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gabriel Alomar i Villalonga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Fabre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gerhard Rohlfs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giovanni Lilliu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gonzalo Giribet"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e9za Alf\u00f6ldy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heribert Barrera i Costa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut d'Estudis Catalans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iorgu Iordan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isidre Molas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jakob Jud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaume Cabr\u00e9 i Fabr\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaume Vicens i Vives"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Bouti\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan-Francesc Mira i Caster\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Alcover i Maspons"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Bastardas i Parera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Coromines i Vigneaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Fuster i Ortells"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Maragall i Gorina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Veny i Clar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joaquim Carreras i Artau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jordi Carbonell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jordi Rubi\u00f3 i Balaguer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josep Carner i Puig-Oriol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josep Domingo Ferrer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josep Maria Terricabras i Nogueras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josep Penuelas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josep Puig i Cadafalch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josep Trueta i Raspall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josep Vallverd\u00fa i Aixal\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josep Vicen\u00e7 Foix i Mas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josias Braun-Blanquet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Sarukh\u00e1n Kermez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jurgis Baltru\u0161aitis"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00fcrgen Untermann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kenneth M. Setton"},{"ns":0,"exists":"","*":"King's College London"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leo Spitzer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Gauchat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucien Poincar\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Sanchis i Guarner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mario Roques"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michel Zimmermann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montserrat Aguad\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Fallot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Freedman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Painlev\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Preston"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Devambez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Vilar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pius Font i Quer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pompeu Fabra i Poch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ramon Folch i Guill\u00e8n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ramon d'Abadal i de Vinyals"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ram\u00f3n Men\u00e9ndez Pidal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Maire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Simon Keay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walther von Wartburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wilhelm Meyer-Lubke"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c0ngel Guimer\u00e0 i Jorge"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9mile M\u00e2le"},{"ns":0,"*":"Joaquim Agull\u00f3 i Batlle"},{"ns":0,"*":"Joan Ainaud i de Lasarte"},{"ns":0,"*":"Salvador Alegret i Sanrom\u00e0"},{"ns":0,"*":"Ramon d'Al\u00f2s-Moner i de Dou"},{"ns":0,"*":"Josep Alsina i Bofill"},{"ns":0,"*":"Josep Amat i Girbau"},{"ns":0,"*":"Gabriel Amengual Coll"},{"ns":0,"*":"M. \u00c0ngels Anglada i d'Abadal"},{"ns":0,"*":"Higini Angl\u00e8s i P\u00e0mies"},{"ns":0,"*":"Ramon Aramon i Serra"},{"ns":0,"*":"Ferran Arasa i Gil"},{"ns":0,"*":"Manuel Ardit i Lucas"},{"ns":0,"*":"Joan A. Argenter i Giralt"},{"ns":0,"*":"Enric Argullol i Murgadas"},{"ns":0,"*":"Joaquim Arnau Querol"},{"ns":0,"*":"Francesc Asensi i Botet"},{"ns":0,"*":"Ignasi J. Baiges i Jard\u00ed"},{"ns":0,"*":"Albert Balcells i Gonz\u00e1lez"},{"ns":0,"*":"Dami\u00e0 Barcel\u00f3 i Culler\u00e9s"},{"ns":0,"*":"Bartomeu Barcel\u00f3 i Pons"},{"ns":0,"*":"Xavier Barral i Altet"},{"ns":0,"*":"Ramon Bartrons i Bach"},{"ns":0,"*":"Carles Bas i Peired"},{"ns":0,"*":"Josep Ramon Bataller i Calatayud"},{"ns":0,"*":"Pilar Bayer i Isant"},{"ns":0,"*":"Joan Becat i Rajaut"},{"ns":0,"*":"Ernest Belenguer i Cebri\u00e0"},{"ns":0,"*":"Xavier Bell\u00e9s i Ros"},{"ns":0,"*":"Vicen\u00e7 Beltran i Pepi\u00f3"},{"ns":0,"*":"Jaume Bertranpetit i Busquets"},{"ns":0,"*":"Josep Llu\u00eds Blasco i Estell\u00e9s"},{"ns":0,"*":"Jaume Bofill i Mates"},{"ns":0,"*":"Josep M. Bofill i Pichot"},{"ns":0,"*":"Pere Bohigas i Balaguer"},{"ns":0,"*":"Oriol de Bol\u00f2s i Capdevila"},{"ns":0,"*":"Eduard Bonet i Guin\u00f3"},{"ns":0,"*":"Xavier Bonfill i Cosp"},{"ns":0,"*":"Pere Bosch Gimpera"},{"ns":0,"*":"Josep M. Bricall i Masip"},{"ns":0,"*":"Guillem M. de Broc\u00e0 i de Montagut"},{"ns":0,"*":"Joan-Ferran Cabestany i Fort"},{"ns":0,"*":"M. Teresa Cabr\u00e9 i Castellv\u00ed"},{"ns":0,"*":"Anna Cabr\u00e9 i Pla"},{"ns":0,"*":"Oriol Camps i Giralt"},{"ns":0,"*":"Miquel Canals i Artigas"},{"ns":0,"*":"Salvador Card\u00fas i Ros"},{"ns":0,"*":"Josep Carreras i Barn\u00e9s"},{"ns":0,"*":"Josep M. de Casacuberta i Roger"},{"ns":0,"*":"Joaquim Casal i F\u00e0brega"},{"ns":0,"*":"Al\u00edcia Casals i Gelp\u00ed"},{"ns":0,"*":"Jaume Casals i Pons"},{"ns":0,"*":"Jordi Casanova i Roca"},{"ns":0,"*":"Enric Casassas i Sim\u00f3"},{"ns":0,"*":"Llu\u00eds Casassas i Sim\u00f3"},{"ns":0,"*":"Oriol Casassas i Sim\u00f3"},{"ns":0,"*":"Jordi Casassas i Ymbert"},{"ns":0,"*":"Josep M. Casas\u00fas i Guri"},{"ns":0,"*":"Jordi Castellanos Vila"},{"ns":0,"*":"Manuel Castellet i Solanas"},{"ns":0,"*":"Josep Castells i Guardiola"},{"ns":0,"*":"Leandre Cervera i Astor"},{"ns":0,"*":"Alexandre Cirici i Pellicer"},{"ns":0,"*":"Frederic Clascar i Sanou"},{"ns":0,"*":"Bonaventura Clotet Sala"},{"ns":0,"*":"Miquel Coll i Alentorn"},{"ns":0,"*":"Antoni Joan Colom Ca\u00f1ellas"},{"ns":0,"*":"Eusebi Colomer i Pous"},{"ns":0,"*":"Germ\u00e0 Col\u00f3n Dom\u00e8nech"},{"ns":0,"*":"Antoni Comas i Pujol"},{"ns":0,"*":"Jacint Corbella i Corbella"},{"ns":0,"*":"Jordi Corominas i Dulcet"},{"ns":0,"*":"Maria Corominas i Piulats"},{"ns":0,"*":"Pere Coromines i Montanya"},{"ns":0,"*":"Jordi Cots i Moner"},{"ns":0,"*":"Josepa Cuc\u00f3 i Giner"},{"ns":0,"*":"Maria Josep Cuenca Ordinyana"},{"ns":0,"*":"N\u00faria de Dalmases i Bala\u00f1\u00e0"},{"ns":0,"*":"Nicolau Dols i Salas"},{"ns":0,"*":"Josep M. Dom\u00e8nech i Mateu"},{"ns":0,"*":"Pere Domingo i Sanju\u00e1n"},{"ns":0,"*":"Mart\u00ed Dom\u00ednguez Romero"},{"ns":0,"*":"Eul\u00e0lia Duran i Grau"},{"ns":0,"*":"Agust\u00ed Duran i Sanpere"},{"ns":0,"*":"Merc\u00e8 Durfort i Coll"},{"ns":0,"*":"Joan Egea i Fern\u00e1ndez"},{"ns":0,"*":"Josep Egozcue i Cuixart"},{"ns":0,"*":"Rom\u00e0 Escalas i Llimona"},{"ns":0,"*":"Manuel Esteller Badosa"},{"ns":0,"*":"Antoni Esteve i Subirana"},{"ns":0,"*":"M. Teresa Estrach i Panella"},{"ns":0,"*":"Gregori Estrada i Gamissans"},{"ns":0,"*":"Marta Estrada i Miyares"},{"ns":0,"*":"Joan Estruch i Gibert"},{"ns":0,"*":"Llu\u00eds Faraudo i de Saint-Germain"},{"ns":0,"*":"Miquel A. Fargas i Roca"},{"ns":0,"*":"Ramon Faus i Esteve"},{"ns":0,"*":"Gaspar Feliu i Montfort"},{"ns":0,"*":"Antoni Ferrando i Franc\u00e8s"},{"ns":0,"*":"Gabriel Ferrat\u00e9 i Pascual"},{"ns":0,"*":"Llu\u00eds Ferrer i Caubet"},{"ns":0,"*":"M. Teresa Ferrer i Mallol"},{"ns":0,"*":"Llu\u00eds Figa i Faura"},{"ns":0,"*":"Llu\u00eds Folch i Camarasa"},{"ns":0,"*":"Joaquim Folch i Torres"},{"ns":0,"*":"Manuel Font i Altaba"},{"ns":0,"*":"Josep M. Font i Rius"},{"ns":0,"*":"Francesc Fontbona i de Vallescar"},{"ns":0,"*":"Josep M. Fontbot\u00e9 i Mussoles"},{"ns":0,"*":"Eduard Fontser\u00e8 i Riba"},{"ns":0,"*":"M\u00e0rius Foz i Sala"},{"ns":0,"*":"Enric Freixa i Pedrals"},{"ns":0,"*":"Octavi Fullat i Gen\u00eds"},{"ns":0,"*":"Antoni Josep Furi\u00f3 i Diego"},{"ns":0,"*":"Alexandre Gal\u00ed i Coll"},{"ns":0,"*":"Jordi Gal\u00ed i Garreta"},{"ns":0,"*":"Llu\u00eds Garcia i Sevilla"},{"ns":0,"*":"Maria Dolors Garcia Ramon"},{"ns":0,"*":"Jes\u00fas Andr\u00e9s Garc\u00eda Sevilla"},{"ns":0,"*":"Joaquim Garriga i Riera"},{"ns":0,"*":"Carles A. Gas\u00f2liba i B\u00f6hm"},{"ns":0,"*":"Josep Gifreu i Pinsach"},{"ns":0,"*":"Salvador Giner de San Juli\u00e1n"},{"ns":0,"*":"Emili Giralt i Ravent\u00f3s"},{"ns":0,"*":"Joan Girbau i Bad\u00f3"},{"ns":0,"*":"Ramon Gomis de Barbar\u00e0"},{"ns":0,"*":"Pilar Gonz\u00e1lez Duarte"},{"ns":0,"*":"Francesc Gonz\u00e0lez i Sastre"},{"ns":0,"*":"Josep Gonz\u00e1lez-Ag\u00e0pito i Granell"},{"ns":0,"*":"Joaquim Gos\u00e1lbez i Noguera"},{"ns":0,"*":"Carme Gr\u00e0cia Beneyto"},{"ns":0,"*":"Jordi Gras i Riera"},{"ns":0,"*":"Albert Gras Mart\u00ed"},{"ns":0,"*":"Antoni Griera i Gaja"},{"ns":0,"*":"Joan Grimalt i Obrador"},{"ns":0,"*":"Ricard Guerrero i Moreno"},{"ns":0,"*":"Jaume Guillamet Lloveras"},{"ns":0,"*":"Enric Guinot i Rodr\u00edguez"},{"ns":0,"*":"Joan Josep Guinovart i Cirera"},{"ns":0,"*":"Josep Guitart i Duran"},{"ns":0,"*":"Albert G. Hauf i Valls"},{"ns":0,"*":"Josep Igl\u00e9sies i Fort"},{"ns":0,"*":"Albert Jan\u00e9 i Riera"},{"ns":0,"*":"Ramon Jard\u00ed i Borr\u00e0s"},{"ns":0,"*":"Llu\u00eds Jofre i Roca"},{"ns":0,"*":"Joan Jofre i Torroella"},{"ns":0,"*":"Manuel Jorba i Jorba"},{"ns":0,"*":"David Jou i Mirabent"},{"ns":0,"*":"Llu\u00eds Jou i Mirabent"},{"ns":0,"*":"Ramon Lapiedra i Civera"},{"ns":0,"*":"Joan Ramon Laporte i Rosell\u00f3"},{"ns":0,"*":"Josep Laporte i Salas"},{"ns":0,"*":"\u00c0ngel Ll\u00e0cer i Escorihuela"},{"ns":0,"*":"Josep Enric Llebot Rabagliati"},{"ns":0,"*":"Jordi Lleonart i Aliberas"},{"ns":0,"*":"Xavier Llimona i Pag\u00e8s"},{"ns":0,"*":"Josep M. Llompart i de la Pe\u00f1a"},{"ns":0,"*":"Enric Lluch i Mart\u00edn"},{"ns":0,"*":"Pere Llu\u00eds Font"},{"ns":0,"*":"Josep M. L\u00f3pez i Pic\u00f3"},{"ns":0,"*":"Merc\u00e8 Lorente i Casafont"},{"ns":0,"*":"Joaquim Mallafr\u00e8 i Gavald\u00e0"},{"ns":0,"*":"Joan Maluquer de Motes i Nicolau"},{"ns":0,"*":"Ramon Margalef i L\u00f3pez"},{"ns":0,"*":"Isidor Mar\u00ed i Mayans"},{"ns":0,"*":"Abel Marin\u00e9 i Font"},{"ns":0,"*":"Joan Mart\u00ed i Castell"},{"ns":0,"*":"Josep Martines Peres"},{"ns":0,"*":"Tom\u00e0s Mart\u00ednez Romero"},{"ns":0,"*":"Francesc Martorell i Trabal"},{"ns":0,"*":"Joan Mas i Vives"},{"ns":0,"*":"Jaume Mass\u00f3 i Torrents"},{"ns":0,"*":"Josep Massot i Muntaner"},{"ns":0,"*":"Marc Mayer i Oliv\u00e9"},{"ns":0,"*":"Jaume Mensa i Valls"},{"ns":0,"*":"\u00c0ngel Messeguer i Peypoch"},{"ns":0,"*":"Concepci\u00f3 Mir i Curc\u00f3"},{"ns":0,"*":"Joan Miralles i Monserrat"},{"ns":0,"*":"Carles Miralles i Sol\u00e0"},{"ns":0,"*":"Jaume Miranda i Canals"},{"ns":0,"*":"Joaquim Miret i Sans"},{"ns":0,"*":"Joaquim Molas i Batllori"},{"ns":0,"*":"Aina Moll i Marqu\u00e8s"},{"ns":0,"*":"Tom\u00e0s de Montagut Estragu\u00e9s"},{"ns":0,"*":"Brauli Montoya Abat"},{"ns":0,"*":"Miquel de Moragas i Sp\u00e0"},{"ns":0,"*":"Josep Moran i Ocerinjauregui"},{"ns":0,"*":"Manuel Mund\u00f3 i Marcet"},{"ns":0,"*":"Joaquim Muns i Albuixech"},{"ns":0,"*":"Josep M. Muntaner i Pasqual"},{"ns":0,"*":"Josep M. Nadal i Farreras"},{"ns":0,"*":"Gabriel Navarro i Ortega"},{"ns":0,"*":"Oriol Nel\u00b7lo i Colom"},{"ns":0,"*":"Llu\u00eds Nicolau d'Olwer"},{"ns":0,"*":"Joan Nogu\u00e9 i Font"},{"ns":0,"*":"Raimon Noguera i Guzm\u00e1n"},{"ns":0,"*":"Josep Olesti i Vila"},{"ns":0,"*":"Antoni Oliv\u00e9 i Ramon"},{"ns":0,"*":"Miquel dels Sants Oliver i Tolr\u00e0"},{"ns":0,"*":"Jaume Pag\u00e8s Fita"},{"ns":0,"*":"Pere de Palol i Salellas"},{"ns":0,"*":"Josep M. Panareda Clop\u00e9s"},{"ns":0,"*":"Ramon Par\u00e9s i Farr\u00e0s"},{"ns":0,"*":"\u00c0ngels Pascual de Sans"},{"ns":0,"*":"Vicent Pascual Granell"},{"ns":0,"*":"Josep Perarnau i Espelt"},{"ns":0,"*":"Juli Peret\u00f3 i Magraner"},{"ns":0,"*":"Manuel P\u00e9rez Saldanya"},{"ns":0,"*":"Joan Peytav\u00ed Deixona"},{"ns":0,"*":"August Pi i Sunyer"},{"ns":0,"*":"Josep Piera Rubio"},{"ns":0,"*":"Josep Pijoan i Soteras"},{"ns":0,"*":"Ramon Pinyol i Torrents"},{"ns":0,"*":"Vicent Pitarch i Almela"},{"ns":0,"*":"Antoni Pladevall i Font"},{"ns":0,"*":"Llu\u00eds B. Polanco i Roig"},{"ns":0,"*":"Dami\u00e0 Pons i Pons"},{"ns":0,"*":"Jaume Porta i Casanellas"},{"ns":0,"*":"Miquel \u00c0ngel Pradilla Cardona"},{"ns":0,"*":"Enric Prat de la Riba i Sarr\u00e0"},{"ns":0,"*":"Modest Prats i Domingo"},{"ns":0,"*":"Antoni Prevosti i Pelegr\u00edn"},{"ns":0,"*":"Jaume de Puig i Oliver"},{"ns":0,"*":"Josep M. Puig Salellas"},{"ns":0,"*":"Pere Puigdom\u00e8nech i Rosell"},{"ns":0,"*":"Enric Pujol i Casademont"},{"ns":0,"*":"Joaquim M. Puyal i Ortiga"},{"ns":0,"*":"Pere J. Quetglas i Nicolau"},{"ns":0,"*":"Joaquim Rafel i Fontanals"},{"ns":0,"*":"Enric Ras i Oliva"},{"ns":0,"*":"Josep-Enric Reb\u00e9s i Sol\u00e9"},{"ns":0,"*":"Salvador Reguant i Serra"},{"ns":0,"*":"Ferran Requejo i Coll"},{"ns":0,"*":"Jaume Revent\u00f3s Puigjaner"},{"ns":0,"*":"Oriol Riba i Arderiu"},{"ns":0,"*":"Carles Riba i Bracons"},{"ns":0,"*":"Carles-Enric Riba i Campos"},{"ns":0,"*":"Manuel Ribas i Piera"},{"ns":0,"*":"Antoni Riera i Melis"},{"ns":0,"*":"Santiago Riera i Tu\u00e8bols"},{"ns":0,"*":"Gemma Rigau i Oliver"},{"ns":0,"*":"Manuel Riu i Riu"},{"ns":0,"*":"Pere Roca i Fabregat"},{"ns":0,"*":"Encarna Roca i Trias"},{"ns":0,"*":"Antoni Roca Rosell"},{"ns":0,"*":"Josep Roca-Pons"},{"ns":0,"*":"Joan Rod\u00e9s i Teixidor"},{"ns":0,"*":"Joandom\u00e8nec Ros i Aragon\u00e8s"},{"ns":0,"*":"Xavier Rosell\u00f3 i Molinari"},{"ns":0,"*":"Vicen\u00e7 M. Rossell\u00f3 i Verger"},{"ns":0,"*":"Albert Rossich i Estrag\u00f3"},{"ns":0,"*":"Xavier Rubert de Vent\u00f3s"},{"ns":0,"*":"Joaquim Ruyra i Oms"},{"ns":0,"*":"Flocel Sabat\u00e9 i Curull"},{"ns":0,"*":"Josep M. de Sagarra de Castellarnau"},{"ns":0,"*":"Ferran de Sagarra i de Siscar"},{"ns":0,"*":"Ferran Sagarra i Trias"},{"ns":0,"*":"Jordi Salas-Salvad\u00f3"},{"ns":0,"*":"Josep Maria Salrach i Mar\u00e9s"},{"ns":0,"*":"Josep Samitier Mart\u00ed"},{"ns":0,"*":"Joan Sanmart\u00ed Grego"},{"ns":0,"*":"Jordi Sans i Sabrafen"},{"ns":0,"*":"Pere Santanach i Prat"},{"ns":0,"*":"Jordi Sarsanedas i Vives"},{"ns":0,"*":"Llu\u00eds Segal\u00e0 i Estalella"},{"ns":0,"*":"Mila Segarra i Neira"},{"ns":0,"*":"Francesca Soledat Segura Beltr\u00e1n"},{"ns":0,"*":"Jaume Serra i H\u00fanter"},{"ns":0,"*":"Francesc Serra i Mestres"},{"ns":0,"*":"Eva Serra i Puig"},{"ns":0,"*":"Josep de Calassan\u00e7 Serra i R\u00e0fols"},{"ns":0,"*":"Antoni Serra i Ramoneda"},{"ns":0,"*":"M\u00e0rius Serra i Roig"},{"ns":0,"*":"David Serrat i Congost"},{"ns":0,"*":"Antoni Simon i Tarr\u00e9s"},{"ns":0,"*":"Ramon Sistac i Vic\u00e9n"},{"ns":0,"*":"Joan Sol\u00e0 i Cortassa"},{"ns":0,"*":"Joan de Sol\u00e0-Morales i Rubi\u00f3"},{"ns":0,"*":"Joan Antoni Solans i Huguet"},{"ns":0,"*":"Ferran Soldevila i Zubiburu"},{"ns":0,"*":"Carlota Sol\u00e9 i Puig"},{"ns":0,"*":"Llu\u00eds Sol\u00e9 i Sabar\u00eds"},{"ns":0,"*":"Narc\u00eds Soler i Masferrer"},{"ns":0,"*":"Rolf Tarrach Siegel"},{"ns":0,"*":"Miquel Tarradell i Mateu"},{"ns":0,"*":"Josep Teixidor i Batlle"},{"ns":0,"*":"Esteve Terradas i Illa"},{"ns":0,"*":"Jaume Terradas i Serra"},{"ns":0,"*":"Ricard Torrents i Bertrana"},{"ns":0,"*":"Joan Triad\u00fa i Font"},{"ns":0,"*":"Ramon Trias i Fargas"},{"ns":0,"*":"Ramon Turr\u00f3 i Darder"},{"ns":0,"*":"Eduard Valent\u00ed i Fiol"},{"ns":0,"*":"Ferran Valls i Taberner"},{"ns":0,"*":"Francesc Vallverd\u00fa Canes"},{"ns":0,"*":"Josep Vaquer i Timoner"},{"ns":0,"*":"Pere Verdaguer i Juanola"},{"ns":0,"*":"Joan Vernet i Gin\u00e9s"},{"ns":0,"*":"Josep Vigo i Bonada"},{"ns":0,"*":"Marc-Aureli Vila i Comaposada"},{"ns":0,"*":"Pau Vila i Dinar\u00e8s"},{"ns":0,"*":"Mari\u00e0ngela Vilallonga Vives"},{"ns":0,"*":"Miquel Vilardell i Tarr\u00e9s"},{"ns":0,"*":"Josep M. Vilaseca i Marcet"},{"ns":0,"*":"Joan Vil\u00e0-Valent\u00ed"},{"ns":0,"*":"Joan Vi\u00f1as i Salas"},{"ns":0,"*":"Carles Viver i Pi Sunyer"},{"ns":0,"*":"Jordi Vives i Puiggr\u00f2s"},{"ns":0,"*":"Xavier Vives i Torrents"},{"ns":0,"*":"Paul Aebischer"},{"ns":0,"*":"Cosme Aguil\u00f3 Adrover"},{"ns":0,"*":"Anselm (Joaquim) Albareda i Ramoneda"},{"ns":0,"*":"Pere Alberch i Vi\u00e9"},{"ns":0,"*":"Agust\u00ed Altisent i Altisent"},{"ns":0,"*":"Joan Amade"},{"ns":0,"*":"Josep Amengual i Batle"},{"ns":0,"*":"Ramon Amig\u00f3 i Angl\u00e8s"},{"ns":0,"*":"Robert Archer (academic)"},{"ns":0,"*":"Francesc Badia Gomis"},{"ns":0,"*":"Francesc Ballone"},{"ns":0,"*":"Cebri\u00e0 Baraut i Obiols"},{"ns":0,"*":"Isidre Bartumeu Mart\u00ednez"},{"ns":0,"*":"Miquel Batllori i Munn\u00e9"},{"ns":0,"*":"Giovanni Maria Bertini"},{"ns":0,"*":"Thomas No\u00ebl Bisson"},{"ns":0,"*":"Carles Boix i Serra"},{"ns":0,"*":"Gerardus Bolland"},{"ns":0,"*":"Pierre Bonnassie"},{"ns":0,"*":"Alberto Boscolo"},{"ns":0,"*":"Denise Boyer"},{"ns":0,"*":"Jean-Auguste Brutails"},{"ns":0,"*":"Robert I. Burns"},{"ns":0,"*":"Josep Calmette"},{"ns":0,"*":"Martina Camiade"},{"ns":0,"*":"Esteve Canals"},{"ns":0,"*":"Rafael Caria"},{"ns":0,"*":"Efrem Compte i Roux"},{"ns":0,"*":"Michel Contini"},{"ns":0,"*":"Walter W. S. Cook"},{"ns":0,"*":"Jordi Joaquim Costa i Costa"},{"ns":0,"*":"Miquel Costa i Llobera"},{"ns":0,"*":"Josep Cuatrecasas i Arum\u00ed"},{"ns":0,"*":"Juan de Dalmau Mommertz"},{"ns":0,"*":"Pierre Deffontaines"},{"ns":0,"*":"Maurice Delbouille"},{"ns":0,"*":"Michel Delseny"},{"ns":0,"*":"Miquel Dol\u00e7 i Dol\u00e7"},{"ns":0,"*":"Leonardo Jes\u00fas Dom\u00ednguez S\u00e1nchez-Bordona"},{"ns":0,"*":"Frederic Duran i Jord\u00e0"},{"ns":0,"*":"Francesc Duran i Reynals"},{"ns":0,"*":"Marcel Durliat"},{"ns":0,"*":"Francisco El\u00edas de Tejada Sp\u00ednola"},{"ns":0,"*":"William J. Entwistle"},{"ns":0,"*":"Llu\u00eds Esteva i Crua\u00f1as"},{"ns":0,"*":"K\u00e1lm\u00e1n Faluba"},{"ns":0,"*":"Arturo Farinelli"},{"ns":0,"*":"Miquel Ramon Ferr\u00e0 i Juan"},{"ns":0,"*":"Riccardo Filangieri di Candida Gonzaga"},{"ns":0,"*":"Heinrich Finke"},{"ns":0,"*":"Jordi Folch i Pi"},{"ns":0,"*":"Pere Fouch\u00e9"},{"ns":0,"*":"Jean Frappier"},{"ns":0,"*":"Georges Gaillard"},{"ns":0,"*":"Salvador Galm\u00e9s i Sanxo"},{"ns":0,"*":"Ernst Gamillscheg"},{"ns":0,"*":"Arcadi Garcia i Sanz"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Enrique Gargallo Gil"},{"ns":0,"*":"Joan Genesc\u00e0 i Llongueras"},{"ns":0,"*":"Wilhelm Giese"},{"ns":0,"*":"Samuel Gili i Gaya"},{"ns":0,"*":"Evarist Gin\u00e9 i Masd\u00e9u"},{"ns":0,"*":"Alfred Giner-Sorolla"},{"ns":0,"*":"Manuel Gonz\u00e1lez Gonz\u00e1lez"},{"ns":0,"*":"Ignasi Miquel Gonz\u00e1lez i Llubera"},{"ns":0,"*":"Maria Grossmann"},{"ns":0,"*":"Josep Gudiol i Cunill"},{"ns":0,"*":"Montserrat Guibernau i Berdun"},{"ns":0,"*":"Christian Guiller\u00e9"},{"ns":0,"*":"Joseph Gulsoy"},{"ns":0,"*":"Gonzalo Halffter Salas"},{"ns":0,"*":"Te\u00f3filo Hernando Ortega"},{"ns":0,"*":"Jocelyn N. Hillgarth"},{"ns":0,"*":"Harold H\u00f3ffding"},{"ns":0,"*":"Nikolas Jaspert"},{"ns":0,"*":"Aurea Javierre Mur"},{"ns":0,"*":"Eduard Junyent i Subir\u00e0"},{"ns":0,"*":"Georg Kremnitz"},{"ns":0,"*":"Fritz Kr\u00fcger"},{"ns":0,"*":"Heinrich Kuen"},{"ns":0,"*":"Arthur L\u00e5ngfors"},{"ns":0,"*":"Christer Laur\u00e9n"},{"ns":0,"*":"Pierre Lavedan"},{"ns":0,"*":"Rita Lejeune Dehousse"},{"ns":0,"*":"Kurt Lewent"},{"ns":0,"*":"Enric Artur Llobregat i Conesa"},{"ns":0,"*":"Gabriel Llompart i Moragues"},{"ns":0,"*":"Antoni Lloret i Orriols"},{"ns":0,"*":"Joan F. L\u00f3pez Casasnovas"},{"ns":0,"*":"Helmut L\u00fcdtke"},{"ns":0,"*":"Henry de Lumley-Woodyear"},{"ns":0,"*":"Ad\u00e9lio Alcino Sampaio Castro Machado"},{"ns":0,"*":"Joan Baptista Many\u00e0 i Alcoverro"},{"ns":0,"*":"Adeodat (Francesc) Marcet i Poal"},{"ns":0,"*":"Constantin Marinescu"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Luis Mart\u00edn Rodr\u00edguez"},{"ns":0,"*":"Joan Massagu\u00e9 i Sol\u00e9"},{"ns":0,"*":"Joan Mercader i Riba"},{"ns":0,"*":"Georges Millardet"},{"ns":0,"*":"Joan Moneva Puyol"},{"ns":0,"*":"Angelo Monteverdi"},{"ns":0,"*":"Mag\u00ed Morera i Gal\u00edcia"},{"ns":0,"*":"Ambler H. Moss"},{"ns":0,"*":"Carlos Ulises Moulines Castellv\u00ed"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Mar\u00eda Muri\u00e0 Rouret"},{"ns":0,"*":"Olimpio Musso"},{"ns":0,"*":"Long\u00ed Nav\u00e0s i Ferr\u00e9"},{"ns":0,"*":"Wilhelm Neuss"},{"ns":0,"*":"Bob de Nijs"},{"ns":0,"*":"Antoni Nughes"},{"ns":0,"*":"Alexandre Olivar i Dayd\u00ed"},{"ns":0,"*":"Antoni Oriol i Anguera"},{"ns":0,"*":"Amadeu Pag\u00e8s"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Antonio Pascual Rodr\u00edguez"},{"ns":0,"*":"\u00c0ngel Pellicer i Garrido"},{"ns":0,"*":"Santiago Pi i Sunyer"},{"ns":0,"*":"Norberto Piccinini"},{"ns":0,"*":"F. Xavier Pi-Sunyer"},{"ns":0,"*":"Erhard-Wolfram Platzeck"},{"ns":0,"*":"Olivier Poisson"},{"ns":0,"*":"Joan Pons i Marqu\u00e8s"},{"ns":0,"*":"Josep Sebasti\u00e0 Pons"},{"ns":0,"*":"Pere Ponsich"},{"ns":0,"*":"Chadler Rathfon Post"},{"ns":0,"*":"Robert Pring-Mill"},{"ns":0,"*":"Pere Pujol i Tubau"},{"ns":0,"*":"Josep Quer i Villanueva"},{"ns":0,"*":"Artur Quintana i Font"},{"ns":0,"*":"L\u00eddia Rabassa Areny"},{"ns":0,"*":"Jorge-\u00d3scar Rabassa"},{"ns":0,"*":"Philip D. Rasico"},{"ns":0,"*":"Enric Ribes i Mar\u00ed"},{"ns":0,"*":"Claude Roux"},{"ns":0,"*":"Xavier S\u00e1ez-Llorens"},{"ns":0,"*":"Josep Sanchis i Sivera"},{"ns":0,"*":"Llu\u00eds Antoni Santal\u00f3 i Sors"},{"ns":0,"*":"Beatrice Schmid"},{"ns":0,"*":"El\u00edes Serra i R\u00e0fols"},{"ns":0,"*":"Bor\u00eds P\u00e0vlovitx Sobolev"},{"ns":0,"*":"Santiago Sobrequ\u00e9s i Vidal"},{"ns":0,"*":"Camil Soula"},{"ns":0,"*":"Friedrich Stegm\u00fcller"},{"ns":0,"*":"Holger Konrad Sten"},{"ns":0,"*":"Gregori M. (Ramon) Sunyol i Baulenas"},{"ns":0,"*":"Joan Susplugas"},{"ns":0,"*":"Robert B. Tate"},{"ns":0,"*":"Giuseppe Tavani"},{"ns":0,"*":"Arthur H. Terry"},{"ns":0,"*":"Eduard Toda i G\u00fcell"},{"ns":0,"*":"Antoni Torre"},{"ns":0,"*":"Eliseu Trenc i Ballester"},{"ns":0,"*":"Antoni Trias i Pujol"},{"ns":0,"*":"Jaume Truyols i Santonja"},{"ns":0,"*":"Andr\u00e9s Urrutia Badiola"},{"ns":0,"*":"Veikko V\u00e4\u00e4n\u00e4nen"},{"ns":0,"*":"Bor\u00eds Konstantin\u00f2vitx Vainstein"},{"ns":0,"*":"Juan Vallet de Goytisolo"},{"ns":0,"*":"Miquela Valls"},{"ns":0,"*":"Iuri Nicol\u00e0ievitx Verxinin"},{"ns":0,"*":"Salvador Vilaseca i Anguera"},{"ns":0,"*":"Mari\u00e0 Villang\u00f3mez i Llobet"},{"ns":0,"*":"Johannes Vincke"},{"ns":0,"*":"Max-Leopold Wagner"},{"ns":0,"*":"Jill Rosemary Webster"},{"ns":0,"*":"Max Woodfield Wheeler"},{"ns":0,"*":"Philippe Wolff"},{"ns":0,"*":"Bartomeu M. (Baldiri) Xiberta i Roqueta"},{"ns":0,"*":"Alan Yates"},{"ns":0,"*":"Marie Claire Zimmermann"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Cleanup"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:DATEFORMAT"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Manual of Style"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cleanup"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SUBJECTSPACE formatted"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMC"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":["Edit-clear.svg"],"externallinks":["http://www.iec.cat/institucio/entrada.asp?c_epigraf_num=4001","http://www.kcl.ac.uk/artshums/depts/splas/people/staff/emeritus/archer/index.aspx"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Members of IEC","number":"1","index":"1","fromtitle":"List_of_members_of_the_Institut_d'Estudis_Catalans","byteoffset":191,"anchor":"Members_of_IEC"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Permanent and emeritus <sup>&#91;1&#93;</sup>","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"List_of_members_of_the_Institut_d'Estudis_Catalans","byteoffset":212,"anchor":"Permanent_and_emeritus_[1]"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Correspondent members <sup>&#91;2&#93;</sup>","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"List_of_members_of_the_Institut_d'Estudis_Catalans","byteoffset":15516,"anchor":"Correspondent_members_[2]"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"4","fromtitle":"List_of_members_of_the_Institut_d'Estudis_Catalans","byteoffset":23787,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"List of members of the Institut d'Estudis Catalans","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Members of the Institut d'Estudis Catalans"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3210139"}]}}