{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Mal\u00ed Guzm\u00e1n","pageid":56016628,"revid":820380168,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Mal\u00ed Guzm\u00e1n</span></th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span class=\"nickname\">Amalia Guzm\u00e1n</span><br /><span style=\"display:none\"> (<span class=\"bday\">1961-07-27</span>) </span>27 July 1961<span class=\"noprint ForceAgeToShow\"> (age&#160;57)</span><br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Montevideo\" title=\"Montevideo\">Montevideo</a>, Uruguay</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\nPlaywright, journalist, scenographer, writer</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Amalia</b> \"<b>Mal\u00ed</b>\" <b>Guzm\u00e1n</b> (born 27 June 1961) is a <a href=\"/wiki/Uruguay\" title=\"Uruguay\">Uruguayan</a> playwright, journalist, and writer of children's literature.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Works\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Works</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Theater\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Theater</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mal%C3%AD_Guzm%C3%A1n&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Mal\u00ed Guzm\u00e1n trained as an actress at the <a href=\"/w/index.php?title=El_Galp%C3%B3n_(theater)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"El Galp\u00f3n (theater) (page does not exist)\">El Galp\u00f3n Theater</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/El_Galp%C3%B3n_(teatro)\" class=\"extiw\" title=\"es:El Galp\u00f3n (teatro)\">es</a>)</span> school and as a theatrical and television set designer at the <a href=\"/w/index.php?title=Margarita_Xirgu_Multidisciplinary_School_of_Dramatic_Art&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Margarita Xirgu Multidisciplinary School of Dramatic Art (page does not exist)\">Margarita Xirgu Multidisciplinary School of Dramatic Art</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Escuela_Multidisciplinaria_de_Arte_Dram%C3%A1tico_Margarita_Xirgu\" class=\"extiw\" title=\"es:Escuela Multidisciplinaria de Arte Dram\u00e1tico Margarita Xirgu\">es</a>)</span> (EMAD). She was a disciple of the plastic artist Enrique Badar\u00f3 from 1990 to 1994.<sup id=\"cite_ref-lamochila_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lamochila-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>She is the author of several plays aimed at children. In 2001 her work <i>Cuentos de brujas disparatadas</i> was nominated for the <a href=\"/w/index.php?title=Florencio_Award&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Florencio Award (page does not exist)\">Florencio Award</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Premio_Florencio\" class=\"extiw\" title=\"es:Premio Florencio\">es</a>)</span> in the best children's show category. This work adapts freely and integrates stories of Valerie Thomas (<i>La bruja Berta</i>), <a href=\"/w/index.php?title=Arcadio_Lobato&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Arcadio Lobato (page does not exist)\">Arcadio Lobato</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Arcadio_Lobato\" class=\"extiw\" title=\"es:Arcadio Lobato\">es</a>)</span> (<i>El mayor tesoro</i>) and <a href=\"/wiki/Merc%C3%A8_Company\" title=\"Merc\u00e8 Company\">Merc\u00e8 Company</a> (<i>Nana Bunilda come pesadillas</i>). She also adapted the novel <i>Aventuras y desventuras de Casiperro del Hambre</i> by <a href=\"/wiki/Graciela_Montes\" title=\"Graciela Montes\">Graciela Montes</a>, with the title of <i>Casiperro</i>, and is co-author of the theatrical work for adults <i>Buenas noches, Afrodita</i>, together with Arturo Fleitas and Serrana Ibarra.\n</p><p>As a journalist, she develops <a href=\"/wiki/Children%27s_literature\" title=\"Children&#39;s literature\">children's literature</a> in various media: in <i>El Pa\u00eds Cultural</i> (<i><a href=\"/wiki/El_Pa%C3%ADs_(Uruguay)\" title=\"El Pa\u00eds (Uruguay)\">El Pa\u00eds</a></i> supplement); in the magazines <i>Quehacer educativo</i>, <i>\u00bfTe cuento?</i>, <i>Padres, Madres &amp; Hijos</i>, <i>Revista Latinoamericana de Literatura Infantil</i> (Colombia, of whose editorial board she is a member), <i>Educaci\u00f3n y Biblioteca</i> (Spain); in <i>CX 22</i> with a weekly segment on children's literature (1996), and on the children's programing of <a href=\"/w/index.php?title=TV_Ciudad&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"TV Ciudad (page does not exist)\">TV Ciudad</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/TV_Ciudad\" class=\"extiw\" title=\"es:TV Ciudad\">es</a>)</span> (1999). From 1995 to 2000, she edited the children's literature section in the magazine <i>El Estante</i>. In 2006, she produced the program <i>La Banda</i> for <a href=\"/wiki/Televisi%C3%B3n_Nacional_Uruguay\" title=\"Televisi\u00f3n Nacional Uruguay\">Televisi\u00f3n Nacional</a>, a children's news show led by children from 6 to 11 years old, for which she won a Tabar\u00e9 Award in the category of best television program for children. The following year she was a programming advisor for children and adolescents on the same channel.<sup id=\"cite_ref-artefacto_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-artefacto-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Guzm\u00e1n chaired the advisory council of the <a href=\"/wiki/International_Board_on_Books_for_Young_People\" title=\"International Board on Books for Young People\">International Board on Books for Young People</a> (IBBY).<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-DNC_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-DNC-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Since 2008, she has been advising the <a href=\"/wiki/Ministry_of_Education_and_Culture_(Uruguay)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Education and Culture (Uruguay)\">Ministry of Education and Culture</a> (MEC) on the National Reading Plan, and since 2010 has coordinated the National System of Public Libraries.<sup id=\"cite_ref-DNC_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-DNC-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1992, her <i>\u00bfC\u00f3mo se llama este libro?</i> took the first prize in the children's literature competition organized by Amauta and the MEC. In 1996 the National Audiovisual Institute awarded her the fiction television category prize (for adults) for <i>Molinos de viento</i>, in co-authorship with Raquel Costa. In 2001, <i>Un lugar para m\u00ed (cuentos de amor, o\u00eddo y garganta)</i> won the Second National Literature Prize in the children's books category.\n</p><p>In 2003, Guzm\u00e1n won second prize in the books category for <i>Adivinanzas en la escuela (y otros chimentos escolares)</i>, written in collaboration with the illustrator <a href=\"/w/index.php?title=Sergio_L%C3%B3pez_Su%C3%A1rez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sergio L\u00f3pez Su\u00e1rez (page does not exist)\">Sergio L\u00f3pez Su\u00e1rez</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Sergio_L%C3%B3pez_Su%C3%A1rez\" class=\"extiw\" title=\"es:Sergio L\u00f3pez Su\u00e1rez\">es</a>)</span>. She was a finalist for the Latin American prize for children's literature, organized by the Norma publishing house and the Fundalectura de Colombia foundation, with <i>El robo</i>. This work was published under the title <i>El robo de mi cumplea\u00f1os</i>. In 2008, with the works <i>Agust\u00edn caminador</i> and <i>Cosas raras</i>, she won the first and second prizes respectively in the Unpublished Children's Literature category of the MEC's Annual Literature Award.<sup id=\"cite_ref-lamochila_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lamochila-1\">&#91;1&#93;</a></sup> In 2010 she won in the Published Children's Literature category for <i>Cay\u00f3 la noche</i>,<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> and in 2012 she won again in the Unpublished category for <i>Caleidoscopio (rimas y canciones)</i>.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> In 2015 she won the second prize in the Published category for her book <i>Agust\u00edn Caminador</i> at the MEC's Annual Literature Awards.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>She is co-author of the \"Caza-curiosos\" children's collection of the <a href=\"/wiki/Alfaguara\" title=\"Alfaguara\">Alfaguara</a> publishing house. She has coordinated workshops on children's literature, reading projects, and other literary activities with children, adolescents, teachers, and parents. She has been a member of juries in several competitions, including several films for children, sponsored by <a href=\"/wiki/Cinemateca_Uruguaya\" title=\"Cinemateca Uruguaya\">Cinemateca Uruguaya</a>.<sup id=\"cite_ref-artefacto_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-artefacto-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works\">Works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mal%C3%AD_Guzm%C3%A1n&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>Un lugar para m\u00ed (Cuentos de amor, o\u00eddo y garganta)</i> (Alfaguara, 2001)</li>\n<li><i>\u00bfC\u00f3mo se llama este libro?</i> (Alfaguara, 2002)</li>\n<li><i>Te odio, Clap</i> (Alfaguara, 2003)</li>\n<li><i>Adivinanzas en la escuela (y algunos chimentos escolares)</i> (Alfaguara, 2003) with the illustrator <a href=\"/w/index.php?title=Sergio_L%C3%B3pez_Su%C3%A1rez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sergio L\u00f3pez Su\u00e1rez (page does not exist)\">Sergio L\u00f3pez Su\u00e1rez</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Sergio_L%C3%B3pez_Su%C3%A1rez\" class=\"extiw\" title=\"es:Sergio L\u00f3pez Su\u00e1rez\">es</a>)</span></li>\n<li><i>Adivinanzas de terror (y otros chimentos horrorosos)</i> (Alfaguara, 2003) with the illustrator Sergio L\u00f3pez Su\u00e1rez</li>\n<li><i>El robo de mi cumplea\u00f1os</i> (Trilce, 2005)</li>\n<li><i>Cay\u00f3 la noche</i> (Ediciones SM, Argentina, 2008)</li>\n<li><i>El o\u00eddo del Diablo</i> (Trilce)</li>\n<li><i>Auxilio \u00a1madres!</i> (Fin de Siglo, 2013)</li>\n<li><i>Agust\u00edn Caminador</i> (Banda Oriental, 2014)</li>\n<li>Collection <i>Renata tiene cosas</i> (Banda Oriental, 2015)</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Theater\">Theater</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mal%C3%AD_Guzm%C3%A1n&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Theater\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><i>Cuentos de brujas disparatadas</i> (2001)</li>\n<li><i>Casiperro</i> (2002)</li>\n<li><i>Buenas noches, Afrodita</i></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mal%C3%AD_Guzm%C3%A1n&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" class=\"noprint portal plainlist tright\" style=\"margin:0.5em 0 0.5em 1em;border:solid #aaa 1px\">\n<ul style=\"display:table;box-sizing:border-box;padding:0.1em;max-width:175px;background:#f9f9f9;font-size:85%;line-height:110%;font-style:italic;font-weight:bold\">\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1d/Tom_Sawyer_1876_frontispiece.jpg/20px-Tom_Sawyer_1876_frontispiece.jpg\" width=\"20\" height=\"28\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1d/Tom_Sawyer_1876_frontispiece.jpg/30px-Tom_Sawyer_1876_frontispiece.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1d/Tom_Sawyer_1876_frontispiece.jpg/41px-Tom_Sawyer_1876_frontispiece.jpg 2x\" data-file-width=\"1115\" data-file-height=\"1536\" /></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Children%27s_literature\" title=\"Portal:Children&#39;s literature\">Children's literature portal</a></span></li></ul></div>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-lamochila-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-lamochila_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-lamochila_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160104140610/http://lamochila.espectador.com/lamochila2.php?m=amp&amp;nw=ODA1\">\"Mal\u00ed Guzm\u00e1n\"</a> (in Spanish). El Espectador Radio. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://lamochila.espectador.com/lamochila2.php?m=amp&amp;nw=ODA1\">the original</a> on 4 January 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">10 December</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Mal%C3%AD+Guzm%C3%A1n&amp;rft.pub=El+Espectador+Radio&amp;rft_id=http%3A%2F%2Flamochila.espectador.com%2Flamochila2.php%3Fm%3Damp%26nw%3DODA1&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMal%C3%AD+Guzm%C3%A1n\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-artefacto-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-artefacto_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-artefacto_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation magazine\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://lsdrevista.todouy.com/mali.html\">\"La literatura infantil como artefacto ideol\u00f3gico\"</a> &#91;Children's Literature as an Ideological Artifact&#93;. <i>Revista LSD</i> (in Spanish). 1 October 2005<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">10 December</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=La+literatura+infantil+como+artefacto+ideol%C3%B3gico&amp;rft.date=2005-10-01&amp;rft_id=http%3A%2F%2Flsdrevista.todouy.com%2Fmali.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMal%C3%AD+Guzm%C3%A1n\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lr21.com.uy/comunidad/256956-atencion-papis-incentiven-a-los-ninos-a-leer\">\"Atenci\u00f3n, papis: incentiven a los ni\u00f1os a leer\"</a> &#91;Attention, Daddies: Encourage Your Children to Read&#93;. <i>LaRed21</i> (in Spanish). 8 May 2007<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">10 December</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=LaRed21&amp;rft.atitle=Atenci%C3%B3n%2C+papis%3A+incentiven+a+los+ni%C3%B1os+a+leer&amp;rft.date=2007-05-08&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.lr21.com.uy%2Fcomunidad%2F256956-atencion-papis-incentiven-a-los-ninos-a-leer&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMal%C3%AD+Guzm%C3%A1n\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-DNC-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-DNC_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-DNC_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://booksfromuruguay.com/CDLLIYJU2013.pdf\">\"Rese\u00f1a biogr\u00e1fica de Mal\u00ed Guzm\u00e1n\"</a> &#91;Biographical Review of Mal\u00ed Guzm\u00e1n&#93; <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>Children's and youth literature catalogue Uruguay</i>. <a href=\"/wiki/Ministry_of_Education_and_Culture_(Uruguay)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Education and Culture (Uruguay)\">MEC</a> Direcci\u00f3n Nacional de Cultura. July 2013. p.&#160;78. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9789974362246\" title=\"Special:BookSources/9789974362246\">9789974362246</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">10 December</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Children%27s+and+youth+literature+catalogue+Uruguay&amp;rft.atitle=Rese%C3%B1a+biogr%C3%A1fica+de+Mal%C3%AD+Guzm%C3%A1n&amp;rft.pages=78&amp;rft.date=2013-07&amp;rft.isbn=9789974362246&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fbooksfromuruguay.com%2FCDLLIYJU2013.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMal%C3%AD+Guzm%C3%A1n\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://ladiaria.com.uy/articulo/2010/11/bien-leidas/\">\"Bien le\u00eddas\"</a> &#91;Well Read&#93;. <i>La Diaria</i> (in Spanish). 24 November 2010<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">10 December</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=La+Diaria&amp;rft.atitle=Bien+le%C3%ADdas&amp;rft.date=2010-11-24&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fladiaria.com.uy%2Farticulo%2F2010%2F11%2Fbien-leidas%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMal%C3%AD+Guzm%C3%A1n\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160304185602/http://cultura.mec.gub.uy/mecweb/imprimir.jsp?contentid=28504&amp;site=8&amp;channel=mecweb\">\"Ganadores de los Premios Anuales de Literatura 2012\"</a> &#91;Winners of the 2012 Annual Literature Awards&#93; (in Spanish). <a href=\"/wiki/Ministry_of_Education_and_Culture_(Uruguay)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Education and Culture (Uruguay)\">MEC</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cultura.mec.gub.uy/mecweb/imprimir.jsp?contentid=28504&amp;site=8&amp;channel=mecweb\">the original</a> on 4 March 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">10 December</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Ganadores+de+los+Premios+Anuales+de+Literatura+2012&amp;rft.pub=MEC&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fcultura.mec.gub.uy%2Fmecweb%2Fimprimir.jsp%3Fcontentid%3D28504%26site%3D8%26channel%3Dmecweb&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMal%C3%AD+Guzm%C3%A1n\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cultura.mec.gub.uy/innovaportal/file/78712/1/ganadores-letras-1.pdf\">\"Premios a las Letras 2015\"</a> &#91;2015 Literature Awards&#93; <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in Spanish). <a href=\"/wiki/Ministry_of_Education_and_Culture_(Uruguay)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Education and Culture (Uruguay)\">MEC</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">10 December</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Premios+a+las+Letras+2015&amp;rft.pub=MEC&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fcultura.mec.gub.uy%2Finnovaportal%2Ffile%2F78712%2F1%2Fganadores-letras-1.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMal%C3%AD+Guzm%C3%A1n\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q16300727&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q16300727&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q16300727\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Autores.uy\" title=\"Autores.uy\">autores.uy</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://autores.uy/autor/2243\">2243</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1342\nCached time: 20180910181320\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.256 seconds\nReal time usage: 0.319 seconds\nPreprocessor visited node count: 1827/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 26228/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1307/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 7/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 8499/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.123/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.85 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  275.488      1 -total\n 37.33%  102.841      1 Template:Reflist\n 34.01%   93.705      1 Template:Infobox_person\n 25.18%   69.359      1 Template:Infobox\n 22.82%   62.861      5 Template:Cite_web\n 14.83%   40.842      1 Template:Authority_control\n  8.78%   24.181      5 Template:Br_separated_entries\n  8.66%   23.848      7 Template:Ill\n  4.61%   12.689      1 Template:Cite_news\n  3.54%    9.742      1 Template:Birth_date_and_age\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:56016628-0!canonical and timestamp 20180910181319 and revision id 820380168\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Mal%C3%AD_Guzm%C3%A1n","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Mal\u00ed Guzm\u00e1n"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"Guzman, Mali","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"Guzman, Mali","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_autores.uy_identifiers"},{"sortkey":"Guzman, Mali","*":"1961_births"},{"sortkey":"Guzman, Mali","*":"20th-century_dramatists_and_playwrights"},{"sortkey":"Guzman, Mali","*":"20th-century_journalists"},{"sortkey":"Guzman, Mali","*":"21st-century_dramatists_and_playwrights"},{"sortkey":"Guzman, Mali","*":"21st-century_journalists"},{"sortkey":"Guzman, Mali","*":"Living_people"},{"sortkey":"Guzman, Mali","*":"Scenographers"},{"sortkey":"Guzman, Mali","*":"Uruguayan_children's_writers"},{"sortkey":"Guzman, Mali","*":"Uruguayan_dramatists_and_playwrights"},{"sortkey":"Guzman, Mali","*":"Uruguayan_journalists"},{"sortkey":"Guzman, Mali","*":"Women_children's_writers"},{"sortkey":"Guzman, Mali","*":"Women_dramatists_and_playwrights"},{"sortkey":"Guzman, Mali","*":"Women_journalists"},{"sortkey":"Guzman, Mali","*":"Writers_from_Montevideo"}],"links":[{"ns":0,"*":"El Galp\u00f3n (theater)"},{"ns":0,"*":"Margarita Xirgu Multidisciplinary School of Dramatic Art"},{"ns":0,"*":"Florencio Award"},{"ns":0,"*":"Arcadio Lobato"},{"ns":0,"*":"TV Ciudad"},{"ns":0,"*":"Sergio L\u00f3pez Su\u00e1rez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfaguara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Autores.uy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Children's literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cinemateca Uruguaya"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Pa\u00eds (Uruguay)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Graciela Montes"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Board on Books for Young People"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Merc\u00e8 Company"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Education and Culture (Uruguay)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montevideo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Televisi\u00f3n Nacional Uruguay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uruguay"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with autores.uy identifiers"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Children's literature"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ill"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite magazine"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/c"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Tom_Sawyer_1876_frontispiece.jpg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20160104140610/http://lamochila.espectador.com/lamochila2.php?m=amp&nw=ODA1","http://lamochila.espectador.com/lamochila2.php?m=amp&nw=ODA1","http://lsdrevista.todouy.com/mali.html","http://www.lr21.com.uy/comunidad/256956-atencion-papis-incentiven-a-los-ninos-a-leer","http://booksfromuruguay.com/CDLLIYJU2013.pdf","https://ladiaria.com.uy/articulo/2010/11/bien-leidas/","https://web.archive.org/web/20160304185602/http://cultura.mec.gub.uy/mecweb/imprimir.jsp?contentid=28504&site=8&channel=mecweb","http://cultura.mec.gub.uy/mecweb/imprimir.jsp?contentid=28504&site=8&channel=mecweb","http://cultura.mec.gub.uy/innovaportal/file/78712/1/ganadores-letras-1.pdf","https://www.wikidata.org/wiki/Q16300727","http://autores.uy/autor/2243"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Mal\u00ed_Guzm\u00e1n","byteoffset":652,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Works","number":"2","index":"2","fromtitle":"Mal\u00ed_Guzm\u00e1n","byteoffset":7256,"anchor":"Works"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Theater","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"Mal\u00ed_Guzm\u00e1n","byteoffset":7966,"anchor":"Theater"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"4","fromtitle":"Mal\u00ed_Guzm\u00e1n","byteoffset":8078,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Mal\u00ed Guzm\u00e1n","iwlinks":[{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/El_Galp%C3%B3n_(teatro)","*":"es:El Galp\u00f3n (teatro)"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Escuela_Multidisciplinaria_de_Arte_Dram%C3%A1tico_Margarita_Xirgu","*":"es:Escuela Multidisciplinaria de Arte Dram\u00e1tico Margarita Xirgu"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Premio_Florencio","*":"es:Premio Florencio"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Arcadio_Lobato","*":"es:Arcadio Lobato"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/TV_Ciudad","*":"es:TV Ciudad"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Sergio_L%C3%B3pez_Su%C3%A1rez","*":"es:Sergio L\u00f3pez Su\u00e1rez"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Guzman, Mali"},{"name":"wikibase_item","*":"Q16300727"}]}}