{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"L'Ann\u00e9e \u00e9pigraphique","pageid":20255695,"revid":807809963,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><i><b>L'Ann\u00e9e \u00e9pigraphique</b></i> (<i>The Epigraphic Year</i>, standard abbreviation <i><b>AE</b></i>) is a French publication on <a href=\"/wiki/Epigraphy\" title=\"Epigraphy\">epigraphy</a>. It was set up by <a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Cagnat\" title=\"Ren\u00e9 Cagnat\">Ren\u00e9 Cagnat</a>, as holder of the chair of 'Epigraphy and Roman antiquities' at the <a href=\"/wiki/Coll%C3%A8ge_de_France\" title=\"Coll\u00e8ge de France\">Coll\u00e8ge de France</a> and Jean-Guillaume Feignon, as assistant epigraphist, in 1888. \nIt was linked to the <i><a href=\"/wiki/Revue_arch%C3%A9ologique\" class=\"mw-redirect\" title=\"Revue arch\u00e9ologique\">Revue arch\u00e9ologique</a></i> until the issue dated 1964, when it became an autonomous publication of the  <a href=\"/wiki/Presses_universitaires_de_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"Presses universitaires de France\">PUF</a> benefiting from a grant from the <a href=\"/wiki/Centre_national_de_la_recherche_scientifique\" title=\"Centre national de la recherche scientifique\">CNRS</a>, a part was edited under its aegis. It systematically collects all the inscriptions discovered each year from all across the world concerning <a href=\"/wiki/Ancient_Rome\" title=\"Ancient Rome\">Ancient Rome</a>, mainly in Latin or ancient Greek, and sorted by period.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Leadership_and_editorship\">Leadership and editorship</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=L%27Ann%C3%A9e_%C3%A9pigraphique&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Leadership and editorship\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>1888\u20131935: \tRen\u00e9 Cagnat, at first alone, then with <a href=\"/wiki/Maurice_Besnier\" title=\"Maurice Besnier\">Maurice Besnier</a> until 1932, finally with <a href=\"/wiki/Alfred_Merlin\" title=\"Alfred Merlin\">Alfred Merlin</a>.</li>\n<li>1936\u20131964:\tAlfred Merlin, with <a href=\"/wiki/Jean_Gag%C3%A9\" title=\"Jean Gag\u00e9\">Jean Gag\u00e9</a> in some years.</li>\n<li>1965:       \tJean Gag\u00e9 and <a href=\"/wiki/Marcel_Le_Glay\" title=\"Marcel Le Glay\">Marcel Le Glay</a>.</li>\n<li>1966\u20131973:\tJean Gag\u00e9, Marcel Le Glay, <a href=\"/wiki/Hans-Georg_Pflaum\" title=\"Hans-Georg Pflaum\">Hans-Georg Pflaum</a> and <a href=\"/wiki/Pierre_Wuilleumier\" title=\"Pierre Wuilleumier\">Pierre Wuilleumier</a>.</li>\n<li>1974\u20131978:\t<a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Chastagnol\" title=\"Andr\u00e9 Chastagnol\">Andr\u00e9 Chastagnol</a>, Jean Gag\u00e9, Marcel Le Glay and H.-G. Pflaum.</li>\n<li>1979\u20131980:\tAndr\u00e9 Chastagnol, Jean Gag\u00e9, Marcel Le Glay.</li>\n<li>1981\u20131986:\tAndr\u00e9 Chastagnol, Marcel Le Glay, <a href=\"/wiki/Patrick_Le_Roux\" title=\"Patrick Le Roux\">Patrick Le Roux</a>.</li>\n<li>1987\u20131990:\tAndr\u00e9 Chastagnol, <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Laronde\" title=\"Andr\u00e9 Laronde\">Andr\u00e9 Laronde</a>, Marcel Le Glay, Patrick Le Roux.</li>\n<li>1991\u2013present: \tLed by <a href=\"/wiki/Mireille_Corbier\" title=\"Mireille Corbier\">Mireille Corbier</a>, Patrick Le Roux and Sylvie Dardaine.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=L%27Ann%C3%A9e_%C3%A9pigraphique&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/File:Commons-logo.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/12px-Commons-logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"16\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/18px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/24px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></a> Media related to <a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Ann%C3%A9e_%C3%89pigraphique\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Ann\u00e9e \u00c9pigraphique\">Ann\u00e9e \u00c9pigraphique</a> at Wikimedia Commons</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.anneeepigraphique.msh-paris.fr/\">Official site</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Classical_epigraphy\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Classical_epigraphy\" title=\"Template:Classical epigraphy\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Classical_epigraphy\" title=\"Template talk:Classical epigraphy\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Classical_epigraphy&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Classical_epigraphy\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Classical <a href=\"/wiki/Epigraphy\" title=\"Epigraphy\">epigraphy</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Publications</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a class=\"mw-selflink selflink\">l'Ann\u00e9e \u00e9pigraphique</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Corpus_Inscriptionum_Latinarum\" title=\"Corpus Inscriptionum Latinarum\">Corpus Inscriptionum Latinarum</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Inscriptiones_Latinae_Selectae\" title=\"Inscriptiones Latinae Selectae\">Inscriptiones Latinae Selectae</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Roman_Inscriptions_of_Britain\" title=\"Roman Inscriptions of Britain\">Roman Inscriptions of Britain</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/CIMRM\" class=\"mw-redirect\" title=\"CIMRM\">CIMRM</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Inscriptiones_Graecae\" title=\"Inscriptiones Graecae\">Inscriptiones Graecae</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Epigraphers</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Herbert_Bloch\" title=\"Herbert Bloch\">Herbert Bloch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Attilio_Degrassi\" title=\"Attilio Degrassi\">Attilio Degrassi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Margherita_Guarducci\" title=\"Margherita Guarducci\">Margherita Guarducci</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wilhelm_Henzen\" title=\"Wilhelm Henzen\">Wilhelm Henzen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Adolf_Kirchhoff\" title=\"Adolf Kirchhoff\">Adolf Kirchhoff</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jerzy_Linderski\" title=\"Jerzy Linderski\">Jerzy Linderski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ciriaco_de%27_Pizzicolli\" title=\"Ciriaco de&#39; Pizzicolli\">Ciriaco de' Pizzicolli</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Theodor_Mommsen\" title=\"Theodor Mommsen\">Theodor Mommsen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Sandys_(classicist)\" title=\"John Sandys (classicist)\">John Sandys</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/August_Wilhelm_Zumpt\" title=\"August Wilhelm Zumpt\">August Wilhelm Zumpt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ernst_Badian\" title=\"Ernst Badian\">Ernst Badian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hermann_Dessau\" title=\"Hermann Dessau\">Hermann Dessau</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1309\nCached time: 20180903231153\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.084 seconds\nReal time usage: 0.104 seconds\nPreprocessor visited node count: 131/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 7252/2097152 bytes\nTemplate argument size: 202/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.012/10.000 seconds\nLua memory usage: 761 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   59.987      1 -total\n 45.32%   27.185      1 Template:Classical_epigraphy\n 42.51%   25.500      1 Template:Navbox\n 37.33%   22.392      1 Template:Commons_category_inline\n 30.35%   18.207      1 Template:Sister-inline\n 17.15%   10.287      1 Template:Italic_title\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:20255695-0!canonical and timestamp 20180903231153 and revision id 807809963\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"als","url":"https://als.wikipedia.org/wiki/L%E2%80%99Ann%C3%A9e_%C3%A9pigraphique","langname":"Alemannisch","autonym":"Alemannisch","*":"L\u2019Ann\u00e9e \u00e9pigraphique"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/L%27Ann%C3%A9e_%C3%A9pigraphique","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"L'Ann\u00e9e \u00e9pigraphique"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/L%E2%80%99Ann%C3%A9e_%C3%A9pigraphique","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"L\u2019Ann\u00e9e \u00e9pigraphique"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/L%27Ann%C3%A9e_%C3%A9pigraphique","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"L'Ann\u00e9e \u00e9pigraphique"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/L%27Ann%C3%A9e_%C3%A9pigraphique","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"L'Ann\u00e9e \u00e9pigraphique"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%94%D7%A9%D7%A0%D7%94_%D7%94%D7%90%D7%A4%D7%99%D7%92%D7%A8%D7%A4%D7%99%D7%AA","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05d4\u05e9\u05e0\u05d4 \u05d4\u05d0\u05e4\u05d9\u05d2\u05e8\u05e4\u05d9\u05ea"},{"lang":"la","url":"https://la.wikipedia.org/wiki/L%27Ann%C3%A9e_%C3%A9pigraphique","langname":"Latin","autonym":"Latina","*":"L'Ann\u00e9e \u00e9pigraphique"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/L%E2%80%99Ann%C3%A9e_%C3%A9pigraphique","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"L\u2019Ann\u00e9e \u00e9pigraphique"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/L%27Ann%C3%A9e_%C3%A9pigraphique","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"L'Ann\u00e9e \u00e9pigraphique"}],"categories":[{"sortkey":"L'Annee epigraphique","*":"Latin_epigraphy"},{"sortkey":"L'Annee epigraphique","*":"Archaeological_corpora"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Classical epigraphy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adolf Kirchhoff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfred Merlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ancient Rome"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Chastagnol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Laronde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Attilio Degrassi"},{"ns":0,"exists":"","*":"August Wilhelm Zumpt"},{"ns":0,"exists":"","*":"CIMRM"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centre national de la recherche scientifique"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ciriaco de' Pizzicolli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coll\u00e8ge de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corpus Inscriptionum Latinarum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Epigraphy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernst Badian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans-Georg Pflaum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herbert Bloch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hermann Dessau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Inscriptiones Graecae"},{"ns":0,"exists":"","*":"Inscriptiones Latinae Selectae"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Gag\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jerzy Linderski"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Sandys (classicist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Le Glay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Margherita Guarducci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice Besnier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mireille Corbier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patrick Le Roux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Wuilleumier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Presses universitaires de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Cagnat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revue arch\u00e9ologique"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Inscriptions of Britain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theodor Mommsen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wilhelm Henzen"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Classical epigraphy"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Classical epigraphy"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"}],"images":["Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://www.anneeepigraphique.msh-paris.fr/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Leadership and editorship","number":"1","index":"1","fromtitle":"L'Ann\u00e9e_\u00e9pigraphique","byteoffset":793,"anchor":"Leadership_and_editorship"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"2","index":"2","fromtitle":"L'Ann\u00e9e_\u00e9pigraphique","byteoffset":1506,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>L'Ann\u00e9e \u00e9pigraphique</i>","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Ann%C3%A9e_%C3%89pigraphique","*":"commons:Category:Ann\u00e9e \u00c9pigraphique"}],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>L'Ann\u00e9e \u00e9pigraphique</i>"},{"name":"defaultsort","*":"L'Annee epigraphique"},{"name":"wikibase_item","*":"Q1399128"}]}}