{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"C\u00e1ndida Mart\u00ednez L\u00f3pez","pageid":58259587,"revid":856969912,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">C\u00e1ndida Mart\u00ednez L\u00f3pez</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:C%C3%A1ndida_Mart%C3%ADnez.png\" class=\"image\"><img alt=\"C\u00e1ndida Mart\u00ednez.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/C%C3%A1ndida_Mart%C3%ADnez.png/220px-C%C3%A1ndida_Mart%C3%ADnez.png\" width=\"220\" height=\"293\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/C%C3%A1ndida_Mart%C3%ADnez.png/330px-C%C3%A1ndida_Mart%C3%ADnez.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/C%C3%A1ndida_Mart%C3%ADnez.png/440px-C%C3%A1ndida_Mart%C3%ADnez.png 2x\" data-file-width=\"490\" data-file-height=\"653\" /></a><div>March 2016</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\"> (<span class=\"bday\">1951-12-06</span>) </span>6 December 1951<span class=\"noprint ForceAgeToShow\"> (age&#160;66)</span><br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/V%C3%A9lez-Blanco\" title=\"V\u00e9lez-Blanco\">V\u00e9lez-Blanco</a>, Spain</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Alma&#160;mater</th><td>\n<a href=\"/wiki/University_of_Granada\" title=\"University of Granada\">University of Granada</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\nPolitician, academic, writer</td></tr><tr><th scope=\"row\">Employer</th><td class=\"org\">\nUniversity of Granada</td></tr><tr><th scope=\"row\">Organization</th><td class=\"org\">\n<a href=\"/w/index.php?title=University_Institute_of_Women%27s_and_Gender_Research_and_Studies&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"University Institute of Women&#39;s and Gender Research and Studies (page does not exist)\">University Institute of Women's and Gender Research and Studies</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Instituto_Universitario_de_Investigaci%C3%B3n_de_Estudios_de_las_Mujeres_y_de_G%C3%A9nero\" class=\"extiw\" title=\"es:Instituto Universitario de Investigaci\u00f3n de Estudios de las Mujeres y de G\u00e9nero\">es</a>)</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Political party</th><td class=\"org\">\n<a href=\"/wiki/Spanish_Socialist_Workers%27_Party\" title=\"Spanish Socialist Workers&#39; Party\">Spanish Socialist Workers' Party</a> (1996\u2013present)</td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n</td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:#eee\"><a href=\"/wiki/Congress_of_Deputies\" title=\"Congress of Deputies\">Deputy of the Cortes Generales</a></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;border-bottom:none\">\n<span class=\"nowrap\"><b>In office</b></span><br />26 March 2008&#160;\u2013&#32;13 December 2011</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\">Constituency</th><td>\n<a href=\"/wiki/Province_of_Granada\" title=\"Province of Granada\">Province of Granada</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:#eee\">Councilor of Education of the <a href=\"/wiki/Regional_Government_of_Andalusia\" title=\"Regional Government of Andalusia\">Regional Government of Andalusia</a></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;border-bottom:none\">\n<span class=\"nowrap\"><b>In office</b></span><br />29 April 2000&#160;\u2013&#32;28 January 2008</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\"><span class=\"nowrap\">Preceded by</span></th><td>\n<a href=\"/w/index.php?title=Manuel_Pezzi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel Pezzi (page does not exist)\">Manuel Pezzi</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Manuel_Pezzi\" class=\"extiw\" title=\"es:Manuel Pezzi\">es</a>)</span></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\"><span class=\"nowrap\">Succeeded by</span></th><td>\n<a href=\"/w/index.php?title=Sebasti%C3%A1n_Cano_Fern%C3%A1ndez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sebasti\u00e1n Cano Fern\u00e1ndez (page does not exist)\">Sebasti\u00e1n Cano Fern\u00e1ndez</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Sebasti%C3%A1n_Cano_Fern%C3%A1ndez\" class=\"extiw\" title=\"es:Sebasti\u00e1n Cano Fern\u00e1ndez\">es</a>)</span></td></tr><tr style=\"display:none\"><td colspan=\"2\">\n</td></tr><tr style=\"display:none\"><td colspan=\"2\">\n</td></tr><tr><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ugr.es/~candidam/\">www<wbr />.ugr<wbr />.es<wbr />/~candidam<wbr />/</a></span></td></tr></tbody></table>\n<p><b>C\u00e1ndida Mart\u00ednez L\u00f3pez</b> (born 6 December 1951) is a Spanish historian, university professor, expert in women's history and studies, and politician. From 2000 to 2008 she was Councilor of Education of the <a href=\"/wiki/Regional_Government_of_Andalusia\" title=\"Regional Government of Andalusia\">Regional Government of Andalusia</a>, and from 2008 to 2011 a deputy of the <a href=\"/wiki/9th_Legislature_of_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"9th Legislature of Spain\">9th Legislature of Spain</a>. She is co-director of <i><a href=\"/w/index.php?title=Arenal_(journal)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Arenal (journal) (page does not exist)\">Arenal, Journal of Women's History</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Arenal._Revista_de_historia_de_las_mujeres\" class=\"extiw\" title=\"es:Arenal. Revista de historia de las mujeres\">es</a>)</span></i>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Women&#39;s_history\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Women's history</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Political_career\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Political career</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Selected_publications\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Selected publications</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=C%C3%A1ndida_Mart%C3%ADnez_L%C3%B3pez&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>With a doctorate in Geography and History from the <a href=\"/wiki/University_of_Granada\" title=\"University of Granada\">University of Granada</a>, C\u00e1ndida Mart\u00ednez L\u00f3pez is a professor of Ancient History at that school's Faculty of Philosophy and Letters,<sup id=\"cite_ref-voz_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-voz-1\">&#91;1&#93;</a></sup> and a visiting professor at several foreign institutions, such as the <a href=\"/wiki/Sapienza_University_of_Rome\" title=\"Sapienza University of Rome\">Sapienza University of Rome</a> and the <a href=\"/wiki/National_Autonomous_University_of_Mexico\" title=\"National Autonomous University of Mexico\">National Autonomous University of Mexico</a>.<sup id=\"cite_ref-Parlamento_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Parlamento-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>She was the first woman Dean of the University of Granada's Faculty of Philosophy and Letters, serving from 1990 to 1996.<sup id=\"cite_ref-voz_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-voz-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"Women.27s_history\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Women's_history\">Women's history</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=C%C3%A1ndida_Mart%C3%ADnez_L%C3%B3pez&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Women&#039;s history\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In her professional career, her research has focused on the history of women, women in Mediterranean societies, women and peace, maternity, and reflection on theory and methodology of history from a <a href=\"/wiki/Feminism\" title=\"Feminism\">feminist</a> perspective.\n</p><p>She was part of the group of professors who promoted Women's Studies in Spain, the creation of the Seminar on Women's Studies, and the subsequent <a href=\"/w/index.php?title=University_Institute_of_Women%27s_and_Gender_Research_and_Studies&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"University Institute of Women&#39;s and Gender Research and Studies (page does not exist)\">University Institute of Women's and Gender Research and Studies</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Instituto_Universitario_de_Investigaci%C3%B3n_de_Estudios_de_las_Mujeres_y_de_G%C3%A9nero\" class=\"extiw\" title=\"es:Instituto Universitario de Investigaci\u00f3n de Estudios de las Mujeres y de G\u00e9nero\">es</a>)</span> that she directed in 2000.<sup id=\"cite_ref-voz_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-voz-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>At the University of Granada, throughout her teaching career in the area of Women's and Gender Studies, Mart\u00ednez L\u00f3pez has taught classes in the <a href=\"/wiki/Licentiate_(degree)#Spain\" title=\"Licentiate (degree)\">Licentiate</a> and Bachelor's in History programs, in the Postgraduate Expert in Gender Studies program, in the Interuniversity Master's in Culture of Peace: Conflicts, Education and Human Rights, and in the Erasmus Mundus European Master's in Women's and Gender Studies (GEMMA).<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> She has also given courses in several doctoral programs. Since 2015, Mart\u00ednez L\u00f3pez has coordinated the University of Granada's program Women's Doctoral Studies, Discourses, and Practices of Gender.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>She was also co-founder of the Spanish Women's History Association (AEIHM)<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> and <i><a href=\"/w/index.php?title=Arenal_(journal)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Arenal (journal) (page does not exist)\">Arenal, Journal of Women's History</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Arenal._Revista_de_historia_de_las_mujeres\" class=\"extiw\" title=\"es:Arenal. Revista de historia de las mujeres\">es</a>)</span></i>, of which she is co-director with <a href=\"/wiki/Mary_Nash_(historian)\" title=\"Mary Nash (historian)\">Mary Nash</a>.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Political_career\">Political career</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=C%C3%A1ndida_Mart%C3%ADnez_L%C3%B3pez&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Political career\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>A member of the <a href=\"/wiki/Spanish_Socialist_Workers%27_Party\" title=\"Spanish Socialist Workers&#39; Party\">Spanish Socialist Workers' Party</a> (PSOE) since 1996,<sup id=\"cite_ref-voz_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-voz-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Mart\u00ednez L\u00f3pez was a member of the <a href=\"/wiki/Parliament_of_Andalusia\" title=\"Parliament of Andalusia\">Parliament of Andalusia</a>, and in 2000 she was appointed Councilor of Education of the <a href=\"/wiki/Regional_Government_of_Andalusia\" title=\"Regional Government of Andalusia\">Regional Government of Andalusia</a>,<sup id=\"cite_ref-voz_1-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-voz-1\">&#91;1&#93;</a></sup> becoming its Minister of Education from 2004 to 2008.<sup id=\"cite_ref-Parlamento_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Parlamento-2\">&#91;2&#93;</a></sup> She was president of Grenada's <a href=\"/wiki/Parque_de_las_Ciencias_(Granada)\" title=\"Parque de las Ciencias (Granada)\">Parque de las Ciencias</a> from 2000 to 2008.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>In 2008 she headed the PSOE list for the <a href=\"/wiki/Province_of_Granada\" title=\"Province of Granada\">Province of Granada</a> in the <a href=\"/wiki/Spanish_general_election,_2008\" title=\"Spanish general election, 2008\">general elections</a>, being elected to the <a href=\"/wiki/Congress_of_Deputies\" title=\"Congress of Deputies\">Congress of Deputies</a>, where she was the socialist parliamentary group's spokesperson for Education. She was part of the PSOE's federal executive, responsible for Education and Culture from 2008 to 2012.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Selected_publications\">Selected publications</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=C%C3%A1ndida_Mart%C3%ADnez_L%C3%B3pez&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Selected publications\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Mart\u00ednez L\u00f3pez, C. (ed.), <i>La Mujer en el Mundo Mediterr\u00e1neo antiguo</i>. Granada: <a href=\"/wiki/University_of_Granada\" title=\"University of Granada\">University of Granada</a>, 1990</li>\n<li>Ballar\u00edn Domingo, P.; Mart\u00ednez L\u00f3pez, C. <i>Del Patio a la Plaza. Las Mujeres en las sociedades mediterr\u00e1neas</i>. Granada: University of Granada, 1995</li>\n<li>Mart\u00ednez L\u00f3pez, C. (ed.), <i>Feminismo, ciencia y transformaci\u00f3n social</i>. Granada: University of Granada, 1995</li>\n<li>Mart\u00ednez L\u00f3pez, C.; Mu\u00f1oz Mu\u00f1oz, F. A. <i>Poblamiento ib\u00e9rico y romano en el sureste peninsular la comarca de los V\u00e9lez (Almer\u00eda)</i>. Granada: University of Granada, 1999</li>\n<li>Mart\u00ednez L\u00f3pez, C. \"La historia de las Mujeres en Espa\u00f1a en los a\u00f1os noventa\". In: Ortiz G\u00f3mez, T., Mart\u00ednez L\u00f3pez, C. et al, <i>Universidad y feminismo en Espa\u00f1a II. Situaci\u00f3n de los Estudios de las Mujeres en las universidades espa\u00f1olas en los a\u00f1os 90</i>. Granada: University of Granada. Col. Feminae, 1999</li>\n<li>Mart\u00ednez L\u00f3pez, C.; Pascua, M. J. de la; Pastor, R.; Tavera, S. (dir.), <i>Las Mujeres en la Historia de Espa\u00f1a. Diccionario biogr\u00e1fico</i>. Barcelona: Ed. Planeta, 2000</li>\n<li>Mir\u00f3n P\u00e9rez, M. D.; Mart\u00ednez L\u00f3pez, C.; D\u00edez, E.; S\u00e1nchez, M.; Mart\u00edn, A. <i>Las Mujeres y la paz: g\u00e9nesis y evoluci\u00f3n de conceptualizaciones, s\u00edmbolos y pr\u00e1cticas</i>. Madrid: Instituto de la Mujer, 2004</li>\n<li>Mart\u00ednez L\u00f3pez, C. \"La memoria de las mujeres en la arquitectura p\u00fablica: matronazgo c\u00edvico en el Hispania romana\". In: Diez Jorge, E. (ed.): <i>Arquitectura y mujeres en la Historia</i>. Madrid: S\u00edntesis, 2015. pp. 59\u201388</li>\n<li>Mart\u00ednez L\u00f3pez, C. \"Mujeres y diosas mediadoras de paz\". In: D\u00edez Jorge, M. E.; S\u00e1nchez Romero, M. (coord.) <i>G\u00e9nero y Paz</i>. Barcelona: Icaria, 2010. pp. 57\u201382</li>\n<li>Mart\u00ednez L\u00f3pez, C. \"Las Mujeres y la Universidad. Ambivalencia de su integraci\u00f3n\". In: Rodriguez Mart\u00ednez, C. (Comp.), <i>G\u00e9nero y Curr\u00edculo. Aportaciones del g\u00e9nero al estudio y pr\u00e1ctica del curr\u00edculo</i>. Madrid: Akal, 2006. pp. 216\u2013225</li>\n<li>Mart\u00ednez L\u00f3pez, C.; S\u00e1nchez, S. (eds.), <i>Escuela, espacio de paz. Reflexiones desde Andaluc\u00eda</i>. Granada: University of Granada, 2013</li>\n<li>Mart\u00ednez L\u00f3pez, C.; Nash, M. \"20 a\u00f1os de Historia de las Mujeres en Espa\u00f1a\". <i><a href=\"/w/index.php?title=Arenal_(journal)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Arenal (journal) (page does not exist)\">Arenal, Journal of Women's History</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Arenal._Revista_de_historia_de_las_mujeres\" class=\"extiw\" title=\"es:Arenal. Revista de historia de las mujeres\">es</a>)</span></i>, 20(1): 5-40 (2013)</li>\n<li>Mart\u00ednez L\u00f3pez, C. y Serrano, F. (eds.). <i>Matronazgo y arquitectura. De la antig\u00fcedad a la Edad Moderna</i>. Granada: University of Granada, Colecci\u00f3n feminae, 2016</li>\n<li>Mart\u00ednez L\u00f3pez, C. y Ubric, P. (eds.), <i>Cartograf\u00edas de g\u00e9nero en las ciudades antiguas</i>. Granada: University of Granada, Colecci\u00f3n feminae, 2017</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=C%C3%A1ndida_Mart%C3%ADnez_L%C3%B3pez&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-voz-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-voz_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-voz_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-voz_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-voz_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-voz_1-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Garc\u00eda, Alejandro V. (8 May 2000). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://elpais.com/diario/2000/05/08/andalucia/957738130_850215.html\">\"Una feminista con la voz hermosa\"</a> &#91;A Feminist with a Beautiful Voice&#93;. <i><a href=\"/wiki/El_Pa%C3%ADs\" title=\"El Pa\u00eds\">El Pa\u00eds</a></i> (in Spanish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">24 August</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Pa%C3%ADs&amp;rft.atitle=Una+feminista+con+la+voz+hermosa&amp;rft.date=2000-05-08&amp;rft.aulast=Garc%C3%ADa&amp;rft.aufirst=Alejandro+V.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Felpais.com%2Fdiario%2F2000%2F05%2F08%2Fandalucia%2F957738130_850215.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AC%C3%A1ndida+Mart%C3%ADnez+L%C3%B3pez\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Parlamento-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Parlamento_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Parlamento_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parlamentodeandalucia.es/webdinamica/portal-web-parlamento/elparlamento/historia/buscadoravanzadodiputados.do?codmie=437&amp;nlegis=7\">\"Mart\u00ednez L\u00f3pez, C\u00e1ndida\"</a> (in Spanish). <a href=\"/wiki/Parliament_of_Andalusia\" title=\"Parliament of Andalusia\">Parliament of Andalusia</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">24 August</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Mart%C3%ADnez+L%C3%B3pez%2C+C%C3%A1ndida&amp;rft.pub=Parliament+of+Andalusia&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.parlamentodeandalucia.es%2Fwebdinamica%2Fportal-web-parlamento%2Felparlamento%2Fhistoria%2Fbuscadoravanzadodiputados.do%3Fcodmie%3D437%26nlegis%3D7&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AC%C3%A1ndida+Mart%C3%ADnez+L%C3%B3pez\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://imujer.ugr.es/personal/candida-martinez-lopez/\">\"C\u00e1ndida Mart\u00ednez L\u00f3pez (Profesora/Investigadora)\"</a> (in Spanish). <a href=\"/wiki/University_of_Granada\" title=\"University of Granada\">University of Granada</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">24 August</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=C%C3%A1ndida+Mart%C3%ADnez+L%C3%B3pez+%28Profesora%2FInvestigadora%29&amp;rft.pub=University+of+Granada&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fimujer.ugr.es%2Fpersonal%2Fcandida-martinez-lopez%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AC%C3%A1ndida+Mart%C3%ADnez+L%C3%B3pez\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://imujer.ugr.es/docencia/programa-oficial-de-doctorado/\">\"Programa Oficial de Doctorado Estudios de las Mujeres, Discursos y Pr\u00e1cticas de G\u00e9nero\"</a> &#91;Official Program of Women's Doctoral Studies, Discourses, and Practices of Gender&#93; (in Spanish). <a href=\"/wiki/University_of_Granada\" title=\"University of Granada\">University of Granada</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">24 August</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Programa+Oficial+de+Doctorado+Estudios+de+las+Mujeres%2C+Discursos+y+Pr%C3%A1cticas+de+G%C3%A9nero&amp;rft.pub=University+of+Granada&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fimujer.ugr.es%2Fdocencia%2Fprograma-oficial-de-doctorado%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AC%C3%A1ndida+Mart%C3%ADnez+L%C3%B3pez\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://aeihm.org/publicaciones/como-ensenamos-la-historia-de-las-mujeres\">\"C\u00f3mo ense\u00f1amos la historia (de las mujeres)\"</a> &#91;How We Teach History (of Women)&#93; (in Spanish). Spanish Women's History Association<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">24 August</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=C%C3%B3mo+ense%C3%B1amos+la+historia+%28de+las+mujeres%29&amp;rft.pub=Spanish+Women%27s+History+Association&amp;rft_id=http%3A%2F%2Faeihm.org%2Fpublicaciones%2Fcomo-ensenamos-la-historia-de-las-mujeres&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AC%C3%A1ndida+Mart%C3%ADnez+L%C3%B3pez\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://revistaseug.ugr.es/index.php/arenal/about/editorialTeam\">\"Equipo editorial\"</a> &#91;Editorial Team&#93;. <i>Arenal</i> (in Spanish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">24 August</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Arenal&amp;rft.atitle=Equipo+editorial&amp;rft_id=http%3A%2F%2Frevistaseug.ugr.es%2Findex.php%2Farenal%2Fabout%2FeditorialTeam&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AC%C3%A1ndida+Mart%C3%ADnez+L%C3%B3pez\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://elpais.com/diario/2006/03/18/andalucia/1142637725_850215.html\">\"El CSIC aumenta su participaci\u00f3n en el Parque de las Ciencias\"</a> &#91;The CSIC Increases its Participation in the Parque de las Ciencias&#93;. <i><a href=\"/wiki/El_Pa%C3%ADs\" title=\"El Pa\u00eds\">El Pa\u00eds</a></i> (in Spanish). Granada. 18 March 2006<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">24 August</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Pa%C3%ADs&amp;rft.atitle=El+CSIC+aumenta+su+participaci%C3%B3n+en+el+Parque+de+las+Ciencias&amp;rft.date=2006-03-18&amp;rft_id=https%3A%2F%2Felpais.com%2Fdiario%2F2006%2F03%2F18%2Fandalucia%2F1142637725_850215.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AC%C3%A1ndida+Mart%C3%ADnez+L%C3%B3pez\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Diputados/BusqForm?_piref73_1333155_73_1333154_1333154.next_page=/wc/fichaDiputado?idDiputado=224&amp;idLegislatura=9\">\"Mart\u00ednez L\u00f3pez, C\u00e1ndida\"</a> (in Spanish). <a href=\"/wiki/Congress_of_Deputies\" title=\"Congress of Deputies\">Congress of Deputies</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">24 August</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Mart%C3%ADnez+L%C3%B3pez%2C+C%C3%A1ndida&amp;rft.pub=Congress+of+Deputies&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.congreso.es%2Fportal%2Fpage%2Fportal%2FCongreso%2FCongreso%2FDiputados%2FBusqForm%3F_piref73_1333155_73_1333154_1333154.next_page%3D%2Fwc%2FfichaDiputado%3FidDiputado%3D224%26idLegislatura%3D9&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AC%C3%A1ndida+Mart%C3%ADnez+L%C3%B3pez\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=C%C3%A1ndida_Mart%C3%ADnez_L%C3%B3pez&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><span class=\"official-website\"><span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ugr.es/~candidam/\">Official website</a></span></span> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q5795846#P856\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q5795846&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q5795846&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q5795846\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/39372304\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX1110148\">XX1110148</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb118869081\">cb118869081</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb118869081\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/140848010\">140848010</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000077291951\">0000 0000 7729 1951</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n84070210\">n84070210</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/026663341\">026663341</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/39372304\">39372304</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2283\nCached time: 20180916123257\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.464 seconds\nReal time usage: 0.535 seconds\nPreprocessor visited node count: 10128/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 54483/2097152 bytes\nTemplate argument size: 7032/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 20/40\nExpensive parser function count: 11/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 9704/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.176/10.000 seconds\nLua memory usage: 5.56 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  493.049      1 -total\n 97.11%  478.779      6 Template:Infobox\n 72.45%  357.217      1 Template:Infobox_person\n 40.82%  201.259      1 Template:Infobox_officeholder\n 16.30%   80.380      1 Template:Reflist\n 15.76%   77.694     17 Template:Infobox_officeholder/office\n 11.45%   56.478      1 Template:Official_URL\n  7.78%   38.359      1 Template:URL\n  7.24%   35.705      2 Template:Cite_news\n  6.77%   33.389      1 Template:Authority_control\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:58259587-0!canonical and timestamp 20180916123257 and revision id 856969912\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ast","url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/C%C3%A1ndida_Mart%C3%ADnez_L%C3%B3pez","langname":"Asturian","autonym":"asturianu","*":"C\u00e1ndida Mart\u00ednez L\u00f3pez"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/C%C3%A1ndida_Mart%C3%ADnez_L%C3%B3pez","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"C\u00e1ndida Mart\u00ednez L\u00f3pez"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/C%C3%A1ndida_Mart%C3%ADnez_L%C3%B3pez","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"C\u00e1ndida Mart\u00ednez L\u00f3pez"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"Martinez Lopez, Candida","hidden":"","*":"Infobox_person_using_alma_mater"},{"sortkey":"Martinez Lopez, Candida","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Martinez Lopez, Candida","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Martinez Lopez, Candida","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Martinez Lopez, Candida","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Martinez Lopez, Candida","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Martinez Lopez, Candida","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Martinez Lopez, Candida","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Martinez Lopez, Candida","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Martinez Lopez, Candida","*":"1951_births"},{"sortkey":"Martinez Lopez, Candida","*":"20th-century_Spanish_historians"},{"sortkey":"Martinez Lopez, Candida","*":"20th-century_Spanish_women_writers"},{"sortkey":"Martinez Lopez, Candida","*":"21st-century_Spanish_women_writers"},{"sortkey":"Martinez Lopez, Candida","*":"Feminist_historians"},{"sortkey":"Martinez Lopez, Candida","*":"Government_ministers_of_Andalusia"},{"sortkey":"Martinez Lopez, Candida","*":"Living_people"},{"sortkey":"Martinez Lopez, Candida","*":"Members_of_the_ninth_Congress_of_Deputies_(Spain)"},{"sortkey":"Martinez Lopez, Candida","*":"Members_of_the_Parliament_of_Andalusia"},{"sortkey":"Martinez Lopez, Candida","*":"People_from_the_Province_of_Almer\u00eda"},{"sortkey":"Martinez Lopez, Candida","*":"Spanish_feminist_writers"},{"sortkey":"Martinez Lopez, Candida","*":"Spanish_Socialist_Workers'_Party_politicians"},{"sortkey":"Martinez Lopez, Candida","*":"University_of_Granada_alumni"},{"sortkey":"Martinez Lopez, Candida","*":"University_of_Granada_faculty"}],"links":[{"ns":0,"*":"University Institute of Women's and Gender Research and Studies"},{"ns":0,"*":"Manuel Pezzi"},{"ns":0,"*":"Sebasti\u00e1n Cano Fern\u00e1ndez"},{"ns":0,"*":"Arenal (journal)"},{"ns":0,"exists":"","*":"9th Legislature of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Congress of Deputies"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Pa\u00eds"},{"ns":0,"exists":"","*":"Feminism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Licentiate (degree)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mary Nash (historian)"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Autonomous University of Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parliament of Andalusia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parque de las Ciencias (Granada)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Province of Granada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regional Government of Andalusia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sapienza University of Rome"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Socialist Workers' Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish general election, 2008"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Granada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00e9lez-Blanco"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ill"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox officeholder"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox officeholder/office"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nowrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Official URL"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:URL"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ifempty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Official website"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Wd"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Wd/i18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Wd/aliasesP"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Official website"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["C\u00e1ndida_Mart\u00ednez.png","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://elpais.com/diario/2000/05/08/andalucia/957738130_850215.html","http://www.parlamentodeandalucia.es/webdinamica/portal-web-parlamento/elparlamento/historia/buscadoravanzadodiputados.do?codmie=437&nlegis=7","http://imujer.ugr.es/personal/candida-martinez-lopez/","http://imujer.ugr.es/docencia/programa-oficial-de-doctorado/","http://aeihm.org/publicaciones/como-ensenamos-la-historia-de-las-mujeres","http://revistaseug.ugr.es/index.php/arenal/about/editorialTeam","https://elpais.com/diario/2006/03/18/andalucia/1142637725_850215.html","http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Diputados/BusqForm?_piref73_1333155_73_1333154_1333154.next_page=/wc/fichaDiputado?idDiputado=224&idLegislatura=9","https://www.wikidata.org/wiki/Q5795846#P856","https://www.wikidata.org/wiki/Q5795846","http://www.ugr.es/~candidam/","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/39372304","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX1110148","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb118869081","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb118869081","https://d-nb.info/gnd/140848010","http://isni.org/isni/0000000077291951","http://id.loc.gov/authorities/names/n84070210","https://www.idref.fr/026663341","https://viaf.org/viaf/39372304"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"C\u00e1ndida_Mart\u00ednez_L\u00f3pez","byteoffset":1884,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Women's history","number":"2","index":"2","fromtitle":"C\u00e1ndida_Mart\u00ednez_L\u00f3pez","byteoffset":2989,"anchor":"Women's_history"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Political career","number":"3","index":"3","fromtitle":"C\u00e1ndida_Mart\u00ednez_L\u00f3pez","byteoffset":5577,"anchor":"Political_career"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Selected publications","number":"4","index":"4","fromtitle":"C\u00e1ndida_Mart\u00ednez_L\u00f3pez","byteoffset":7069,"anchor":"Selected_publications"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"C\u00e1ndida_Mart\u00ednez_L\u00f3pez","byteoffset":9616,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"6","fromtitle":"C\u00e1ndida_Mart\u00ednez_L\u00f3pez","byteoffset":9649,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"C\u00e1ndida Mart\u00ednez L\u00f3pez","iwlinks":[{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Instituto_Universitario_de_Investigaci%C3%B3n_de_Estudios_de_las_Mujeres_y_de_G%C3%A9nero","*":"es:Instituto Universitario de Investigaci\u00f3n de Estudios de las Mujeres y de G\u00e9nero"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Manuel_Pezzi","*":"es:Manuel Pezzi"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Sebasti%C3%A1n_Cano_Fern%C3%A1ndez","*":"es:Sebasti\u00e1n Cano Fern\u00e1ndez"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Arenal._Revista_de_historia_de_las_mujeres","*":"es:Arenal. Revista de historia de las mujeres"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Martinez Lopez, Candida"},{"name":"wikibase_item","*":"Q5795846"}]}}