{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Gabriela Dudekov\u00e1","pageid":8250633,"revid":818712646,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Gabriela Dudekov\u00e1</b> (born 1968 in <a href=\"/wiki/Hurbanovo\" title=\"Hurbanovo\">Hurbanovo</a>) is a <a href=\"/wiki/Slovaks\" title=\"Slovaks\">Slovak</a> historian.\n</p><p>Dudekov\u00e1  lives and works in <a href=\"/wiki/Bratislava\" title=\"Bratislava\">Bratislava</a>, <a href=\"/wiki/Nitra\" title=\"Nitra\">Nitra</a> (<a href=\"/wiki/Slovakia\" title=\"Slovakia\">Slovakia</a>) and <a href=\"/wiki/Houston\" title=\"Houston\">Houston</a>, Texas, USA. She has a degree in <a href=\"/wiki/History\" title=\"History\">history</a> from the <a href=\"/wiki/Comenius_University\" title=\"Comenius University\">Comenius University</a> in Bratislava (1991). She completed her PhD degree in 2001 with the dissertation \"Social policy of Hungary in late 19th and early 20th century and the social reform work of Georg Schulpe\". She prepared the Slovak part of the Comparative non-profit sector project of <a href=\"/wiki/The_Johns_Hopkins_University\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Johns Hopkins University\">The Johns Hopkins University</a>, Baltimore.\nDudekov\u00e1 works in the Institute of Historical Studies of Slovak Academy of Sciences.<sup id=\"cite_ref-SAV1_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SAV1-1\">&#91;1&#93;</a></sup> She is an author of articles and papers, co-author and author of the books. She regularly contributes to the topics of her interest on the scientific conferences in Slovakia and other European countries. In 2005, she was awarded the Moritz Csaky Award by the <a href=\"/wiki/Austria\" title=\"Austria\">Austrian</a> Academy of Sciences.\nShe is the leader of VEGA project The opportunities for the professional and social accomplishment of women in the modern history.\n</p><p>Her study concentrates on <a href=\"/wiki/Social_policy\" title=\"Social policy\">social policy</a> of <a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Hungary</a> in 1868\u20131918, situation of <a href=\"/wiki/Prisoners_of_war\" class=\"mw-redirect\" title=\"Prisoners of war\">prisoners of war</a>, <a href=\"/wiki/Propaganda\" title=\"Propaganda\">propaganda</a> and the life of <a href=\"/wiki/Civilian\" title=\"Civilian\">civilians</a> in <a href=\"/wiki/World_War_I\" title=\"World War I\">World War I</a>, <a href=\"/wiki/Social_care\" class=\"mw-redirect\" title=\"Social care\">social care</a> and social situation in the area of <a href=\"/wiki/Slovakia\" title=\"Slovakia\">Slovakia</a> in the 19th century until 1918, <a href=\"/wiki/Gender_studies\" title=\"Gender studies\">gender studies</a> and <a href=\"/wiki/History_of_feminism\" title=\"History of feminism\">history of feminism</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Main_works\">Main works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gabriela_Dudekov%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Main works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>1991 - <i>Sociol\u00f3g Juraj Schulpe a jeho \u010dinnos\u0165. Pr\u00edspevok k soci\u00e1lnym dejin\u00e1m. (Diplomov\u00e1 pr\u00e1ca)</i> (Sociologist Juraj Schulpe and his work. A contribution to the social history (Theses)). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://novyweb.uniba.sk/docroot/FiF/index.php?id=530\">Comenius University 1991. </a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since January 2018\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></li>\n<li>1994 - <i>Juraj Schulpe, Vedec a humanista</i> (Juraj Schulpe, Scientist and humanist).<i> Bratislava, <a href=\"/wiki/YMCA\" title=\"YMCA\">YMCA</a> 1994.</i></li>\n<li>1997 - <i>S\u0142owacki ruch narodowy w kontek\u015bcie proces\u00f3w narodowotw\u00f3rczych w Europie</i> (Slovak national movement in the context of nationalist processes in Europe), In: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.instytutslaski.opole.pl/fnn.html\">Fenomen nowoczesnego nacjonalizmu w Europie \u015arodkowej, pod red. Bernarda Linka, Jorga L\u00fcera, Kaia Struvego, Opole 1997</a> <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/83-7126-096-2\" title=\"Special:BookSources/83-7126-096-2\">83-7126-096-2</a></li>\n<li>1997 - <i>Z minulosti zdru\u017eovania na Slovensku, historick\u00e9 pozadie tretieho sektoru</i> (From the History of Associations in Slovakia, Historical Background of the Third Sector), The Johns Hopkins Comparative Nonprofit Sector Project, Bratislava: SPACE (working paper), 1997</li>\n<li>1998 - <i>Dobrovo\u013en\u00e9 zdru\u017eovanie na Slovensku v minulosti</i> (Voluntary organizationis in Slovak history). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dejiny.sk/eknihy/gd.htm\">SPACE Bratislava, 1998.</a></li>\n<li>1999 - <i>Soci\u00e1lne aspekty vojnov\u00e9ho hospod\u00e1rstva</i> (Social aspects of the war economy). In: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dejiny.sk/k3.htm\">Podrimavsk\u00fd M., Kov\u00e1\u010d D. (Ed.).:  Slovensko na za\u010diatku 20. storo\u010dia. Historick\u00fd \u00dastav SAV, Bratislava 1999.</a></li>\n<li>2002 - <i>Die Slowakei \u2013 ein Fokus f\u00fcr transnationale Geschichtsforschung?</i> (Slovakia - Focus on trans-national historic research?), AHF Munich, 2002.</li>\n<li>2003 - <i>Sozialgeschichte in der Slowakei \u2013 Eine Bilanz und neue Impulse</i> (Social History in Slovakia, An account and the new impulses), in: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hsozkult.geschichte.hu-berlin.de/zeitschriften/id=10&amp;ausgabe=1646\">Bohemia 44 (2003) 2. Zeitschrift f\u00fcr Geschichte und Kultur der b\u00f6hmischen L\u00e4nder. Collegium Carolinum, Berlin 2003.</a></li>\n<li>2004 - <i>Soci\u00e1lne dejiny 19. a 20. storo\u010dia na Slovensku</i> (Social History of 19th and 20th Century in Slovakia) In: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dejiny.sk/histcas.htm\">Historick\u00fd \u010dasopis, year 52/2, Bratislava 2004</a></li>\n<li>2007 - <i>Der 'barmherzige Wohlt\u00e4ter' und der 'bed\u00fcrftige Arme'. Stereotypen der Armut und Wohlt\u00e4tigkeit im 19. und am Anfang des 20. Jahrhunderts</i> (The warm-hearted patron and the needy poor. Stereotypes of the poverty and charity in the 19th and early 20th Centuries) In: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.peterlang.de/Index.cfm?vID=50445&amp;vHR=1&amp;vUR=2&amp;vUUR=1&amp;vLang=E\">Hahn, Hans Henning, Mannov\u00e1, Elena (Ed.): Nationale Wahrnehmungen und ihre Stereotypisierung. Frankfurt am Main, Berlin, Bern, Bruxelles, New York, Oxford, Wien, 2007</a> <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-631-50445-1\" title=\"Special:BookSources/978-3-631-50445-1\">978-3-631-50445-1</a></li>\n<li>2007 - <i>Vojensk\u00e1 cenz\u00fara kore\u0161pondencie. Nieko\u013eko \u00favah o vz\u0165ahu arm\u00e1dy a spolo\u010dnosti za prvej svetovej vojny.</i> (Military censorship of correspondence) In Miles Semper Honestus. Zborn\u00edk \u0161t\u00fadi\u00ed vydan\u00fd pri pr\u00edle\u017eitosti \u017eivotn\u00e9ho jubilea Vojtecha Dangla. Vladim\u00edr Sege\u0161, Bo\u017eena \u0160e\u010fov\u00e1, Editori. - Bratislava, Vojensk\u00fd historick\u00fd \u00fastav, 2007, s. 125-135. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-80-969375-3-0\" title=\"Special:BookSources/978-80-969375-3-0\">978-80-969375-3-0</a>.</li>\n<li>2007 - <i>Stravovanie a z\u00e1sobovanie mesta za prvej svetovej vojny.</i> (Alimentation and food supply in a city during the Great War) In Dobrou chu\u0165 velkom\u011bsto. Sborn\u00edk p\u0159\u00edsp\u011bvk\u016f z 23. mezin\u00e1rodn\u00ed konference Archivu hlavn\u00edho m\u011bsta Prahy. XXV.Documenta Pragensia. Fejtov\u00e1, O. - Ledvinka, V. - Pe\u0161ek, J. - Praha, Archiv hlavn\u00edho m\u011bsta Prahy - Scriptorium, 2007, pp.&#160;123\u2013142. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-80-86197-85-2\" title=\"Special:BookSources/978-80-86197-85-2\">978-80-86197-85-2</a></li>\n<li>2008 - <i>Mi\u0119dzynarodowa dzia\u0142alno\u015bc kobiet w Austro-W\u0119grzech i VII Kongres Mi\u0119dzynarodowego Stowarzyszenia na Rzecz Praw Wyborczych Kobiet w Budapeszcie w 1913 roku.</i> (International activities of women in Austro-Hungary and the 7th Congress of International Women\u2019s Suffrage Alliance in Budapest, 1913) Preklad do po\u013e\u0161tiny Karol Holl\u00fd. In Dzia\u0142aczki spo\u0142eczne, feministki, obywatelki...  Samoorganizowanie si\u0119 kobiet na ziemiach polskich do 1918 roku (na tle por\u00f3wnawczym). Redakcja Agnieszka Janiak-Jasi\u0144ska, Katarzyna Sierakowska, Andrzej Szwarc. 1.vyd. - Warszawa, Instytut Historyczny Universytetu Warszawskiego, 2008, s. 147-169. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-83-7543-026-4\" title=\"Special:BookSources/978-83-7543-026-4\">978-83-7543-026-4</a>.</li>\n<li>2009 - <i>Rodov\u00e1 identita v historickej perspekt\u00edve.</i> (Gender identity in the historical perspective) DUDEKOV\u00c1, Gabriela - LENGYELOV\u00c1, T\u00fcnde. In My a t\u00ed druh\u00ed v modernej spolo\u010dnosti: kon\u0161trukcie a transform\u00e1cie kolekt\u00edvnych ident\u00edt. - Bratislava, Veda, Historick\u00fd \u00fastav SAV, \u00dastav etnol\u00f3gie SAV, 2009, s. 44-85. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-80-224-1025-0\" title=\"Special:BookSources/978-80-224-1025-0\">978-80-224-1025-0</a></li>\n<li>2009 - <i>Strat\u00e9gie pre\u017eitia v mimoriadnej situ\u00e1cii. Vplyv Ve\u013ekej vojny na rodinu na \u00fazem\u00ed Slovenska.</i> (Strategy of survival in an exceptional situation. The impact of the Great War on the families in the area of Slovakia) In Forum historiae, odborn\u00fd internetov\u00fd \u010dasopis pre hist\u00f3riu a pr\u00edbuzn\u00e9 spolo\u010densk\u00e9 vedy, 2009, Year 3, No. 1, pp.&#160;1\u2013 19. ISSN 1337-6861. <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.forumhistoriae.sk\">http://www.forumhistoriae.sk</a>.</li>\n<li>2009 - <i>Frauenbewegung in der Slowakei bis 1918&#160;: Bibliographie und Kommentar.</i> (Women's movement in Slovakia until 1918: Bibliography and commentary) In Wie Frauenbewegung geschrieben wird, Historiographie Dokumentation Stellungnahmen Bibliographien. - Wien, Erhard Locker GesmbH, 2009, pp.&#160;329\u2013349. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-85409-521-7\" title=\"Special:BookSources/978-3-85409-521-7\">978-3-85409-521-7</a></li>\n<li>2009 - <i>Medzi vedou a politikou - ve\u010dn\u00e1 dilema hist\u00f3rie? \u00davod do diskusie.</i> (Between the science and the politics - the ethernal dilemma of History? An introduction into a discussion) In Forum historiae - odborn\u00fd internetov\u00fd \u010dasopis pre hist\u00f3riu a pr\u00edbuzn\u00e9 spolo\u010densk\u00e9 vedy, 2009, Year 3, No. 1, pp.&#160;1\u20132. ISSN 1337-6861. <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.forumhistoriae.sk/forum/vyzva_z_blois/dudekova.pdf\">[1]</a></li>\n<li>2009 - <i>\u0160\u013eachta v stredoveku a ranom novoveku.</i> (Nobility in the medieval and early modern periods) In Historick\u00fd \u010dasopis Historick\u00e9ho \u00fastavu SAV, 2009, Year 57, No. 3, pp.&#160;615\u2013617. ISSN 0018-2575</li>\n<li>2009 - <i>\u0160pecifick\u00fd \u017eensk\u00fd svet?</i> (A specific women's world?) In Pamiatky a m\u00faze\u00e1, Revue pre kult\u00farne dedi\u010dstvo, 2009, No. 1, p.&#160;71. ISSN 1335-4353</li>\n<li>2009 - <i>Interdisciplin\u00e1rna konferencia \u0160pecifick\u00fd \u017eensk\u00fd svet? Povolanie a profesia z poh\u013eadu gender history.</i> (Interdisciplinary conference 'A specific women's world?' Occupation and profession in view of gender history) In Historick\u00fd \u010dasopis Historick\u00e9ho \u00fastavu SAV. Bratislava, Slovak Academic Press, 1952-, 2009, Year 57, No. 1, pp.&#160;182\u2013183. ISSN 0018-2575</li>\n<li>2009 - <i>Spolo\u010dnos\u0165, kult\u00farny a spolo\u010densk\u00fd \u017eivot.</i> (Society, culture and social life (in Slovakia in the 20th century, 1914\u20131918)) JAKE\u0160OV\u00c1, Elena - DUDEKOV\u00c1, Gabriela - MANNOV\u00c1, Elena. In KOV\u00c1\u010c, Du\u0161an: Slovensko v 20. storo\u010d\u00ed. 2nd. Volume 'Prv\u00e1 svetov\u00e1 vojna 1914-1918'. - Bratislava, Veda, Vydavate\u013estvo SAV, 2008, pp.&#160;161\u2013214. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-80-224-1014-4\" title=\"Special:BookSources/978-80-224-1014-4\">978-80-224-1014-4</a></li>\n<li>2011 - <i>Na ceste k modernej \u017eene: kapitoly z dej\u00edn rodov\u00fdch vz\u0165ahov na Slovensku.</i> (On the way to the modern woman: Chapters from the gender history in Slovakia) DUDEKOV\u00c1, Gabriela - BE\u0147OV\u00c1, Katar\u00edna - BRT\u00c1\u0147OV\u00c1, Erika - FALISOV\u00c1, Anna - FRANCOV\u00c1, Zuzana - HOLEC, Roman - HOLL\u00dd, Karol - HU\u010cKOV\u00c1, Dana - HUPKO, Daniel - JANURA, Tom\u00e1\u0161 - KA\u010c\u00cdREK, \u013dubo\u0161 - KODAJOV\u00c1, Daniela - KU\u0160NIR\u00c1KOV\u00c1, Ingrid - LENGOV\u00c1, Jana - LENGYELOV\u00c1, T\u00fcnde - MACHAJD\u00cdK, Igor - MACHO, Peter - MANNOV\u00c1, Elena - MONGU, Blanka - ORI\u0160KOV\u00c1, M\u00e1ria - PODRIMAVSK\u00dd, Milan - \u0160EM\u0160EJ, Matej - \u0160TIBRAN\u00c1, Ingrid - TI\u0160LIAR, Pavol - VESELSK\u00c1, Nat\u00e1lia - VODOCHODSK\u00dd, Ivan - VRZGULOV\u00c1, Monika - ZAVACK\u00c1, Katar\u00edna - ZAVACK\u00c1, Mar\u00edna - ZUBERCOV\u00c1, Magdal\u00e9na M. 1. vyd. Bratislava&#160;: Veda, 2011. 773 s. Svet vedy, 18. Centrum excelentnosti v\u00fdskumu k\u013e\u00fa\u010dov\u00fdch ot\u00e1zok modern\u00fdch slovensk\u00fdch dej\u00edn (CEVKOMSD), VEGA \u010d. 2/7181/27 Mo\u017enosti profesijnej a spolo\u010denskej realiz\u00e1cie \u017eien v modern\u00fdch dejin\u00e1ch. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-80-224-1189-9\" title=\"Special:BookSources/978-80-224-1189-9\">978-80-224-1189-9</a>.</li>\n<li>2012 - <i>Medzi provinciou a metropolou: obraz Bratislavy v 19. a 20. storo\u010d\u00ed.</i> (Between the periphery and metropole. Image of Bratislava in 19th and 20th century) DUDEKOV\u00c1, Gabriela - GAU\u010c\u00cdK, \u0160tefan - FALISOV\u00c1, Anna - KOV\u00c1\u010c, Du\u0161an - KURINCOV\u00c1, Elena. - KU\u0160NIR\u00c1KOV\u00c1, Ingrid - LIPT\u00c1K, \u013dubom\u00edr - MANNOV\u00c1, Elena - MONGU, Blanka - MORAV\u010c\u00cdKOV\u00c1, Henrieta - TANZER, Jozef - ZAVACK\u00c1, Mar\u00edna. Historick\u00fd \u00fastav SAV, Bratislava 2012. 264 s. Centrum excelentnosti SAV: Slovensk\u00e9 dejiny v dejin\u00e1ch Eur\u00f3py ( CE SDDE) a Vega 2/0085/10 Od provincie k metropole. Bratislava v 19. a 20. storo\u010d\u00ed - obraz mesta v soci\u00e1lnom a politickom kontexte. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-80-89396-21-4\" title=\"Special:BookSources/978-80-89396-21-4\">978-80-89396-21-4</a>.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gabriela_Dudekov%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-SAV1-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-SAV1_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sav.sk/?lang=en&amp;charset=&amp;doc=org-user&amp;user_no=1477\">Profile of Gabriela Dudekov\u00e1 incl. complete publications at www.sav.sk - Slovak Academy of Sciences</a></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gabriela_Dudekov%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sav.sk/?lang=en&amp;charset=&amp;doc=org-user&amp;user_no=1477\">Slovak Academy of Sciences</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dejiny.sk/eknihy/gd.htm\">Voluntary organizationis in Slovak history, e-book</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ahf-muenchen.de/Tagungsberichte/Berichte/pdf/2002/095-02.pdf\">Die Slowakei \u2013 ein Fokus f\u00fcr transnationale Geschichtsforschung? On-line article</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.forumhistoriae.sk/forum/vyzva_z_blois/dudekova.pdf\">Medzi vedou a politikou - ve\u010dn\u00e1 dilema hist\u00f3rie&#160;? \u00davod do diskusie.<i> In Forum historiae - odborn\u00fd internetov\u00fd \u010dasopis pre hist\u00f3riu a pr\u00edbuzn\u00e9 spolo\u010densk\u00e9 vedy, 2009, ro\u010d. 3, \u010d. 1, s. 1-2. ISSN 1337-6861. </i></a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q5515955&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q5515955&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q5515955\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/232999984\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000367529075\">0000 0003 6752 9075</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/232999984\">232999984</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1329\nCached time: 20180910015448\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.148 seconds\nReal time usage: 0.192 seconds\nPreprocessor visited node count: 2540/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 16636/2097152 bytes\nTemplate argument size: 5073/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 3/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 498/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.054/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.91 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  158.899      1 -total\n 41.48%   65.905     10 Template:ISBN\n 27.17%   43.171      1 Template:Authority_control\n 26.90%   42.737      1 Template:Dead_link\n 17.76%   28.219      1 Template:Fix\n 16.25%   25.814      2 Template:Category_handler\n 15.89%   25.243     10 Template:Catalog_lookup_link\n  8.47%   13.461     10 Template:Error-small\n  6.26%    9.947     30 Template:Yesno-no\n  4.17%    6.634     30 Template:Yesno\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:8250633-0!canonical and timestamp 20180910015448 and revision id 818712646\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Gabriela_Dudekov%C3%A1","langname":"Slovak","autonym":"sloven\u010dina","*":"Gabriela Dudekov\u00e1"}],"categories":[{"sortkey":"Dudekova, Gabriela","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"Dudekova, Gabriela","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_January_2018"},{"sortkey":"Dudekova, Gabriela","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"Dudekova, Gabriela","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Dudekova, Gabriela","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Dudekova, Gabriela","*":"1968_births"},{"sortkey":"Dudekova, Gabriela","*":"Living_people"},{"sortkey":"Dudekova, Gabriela","*":"People_from_Hurbanovo"},{"sortkey":"Dudekova, Gabriela","*":"Slovak_women_academics"},{"sortkey":"Dudekova, Gabriela","*":"Historians_of_Europe"},{"sortkey":"Dudekova, Gabriela","*":"Historians_of_World_War_I"},{"sortkey":"Dudekova, Gabriela","*":"Slovak_historians"},{"sortkey":"Dudekova, Gabriela","*":"Slovak_feminists"},{"sortkey":"Dudekova, Gabriela","*":"Feminist_historians"},{"sortkey":"Dudekova, Gabriela","*":"Slovak_academics"},{"sortkey":"Dudekova, Gabriela","*":"Women_historians"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from January 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bratislava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Civilian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comenius University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gender studies"},{"ns":0,"exists":"","*":"History"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of feminism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Houston"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hurbanovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nitra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prisoners of war"},{"ns":0,"exists":"","*":"Propaganda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovaks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social care"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social policy"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Johns Hopkins University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"YMCA"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.sav.sk/?lang=en&charset=&doc=org-user&user_no=1477","https://www.wikidata.org/wiki/Q5515955","http://novyweb.uniba.sk/docroot/FiF/index.php?id=530","http://www.instytutslaski.opole.pl/fnn.html","http://www.dejiny.sk/eknihy/gd.htm","http://www.dejiny.sk/k3.htm","http://hsozkult.geschichte.hu-berlin.de/zeitschriften/id=10&ausgabe=1646","http://www.dejiny.sk/histcas.htm","http://www.peterlang.de/Index.cfm?vID=50445&vHR=1&vUR=2&vUUR=1&vLang=E","http://www.forumhistoriae.sk/forum/vyzva_z_blois/dudekova.pdf","http://www.ahf-muenchen.de/Tagungsberichte/Berichte/pdf/2002/095-02.pdf","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/232999984","http://isni.org/isni/0000000367529075","https://viaf.org/viaf/232999984","http://www.forumhistoriae.sk"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Main works","number":"1","index":"1","fromtitle":"Gabriela_Dudekov\u00e1","byteoffset":1577,"anchor":"Main_works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Gabriela_Dudekov\u00e1","byteoffset":9968,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"3","index":"3","fromtitle":"Gabriela_Dudekov\u00e1","byteoffset":9998,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Gabriela Dudekov\u00e1","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Dudekova, Gabriela"},{"name":"wikibase_item","*":"Q5515955"}]}}