{"parse":{"title":"Paulo Freire","pageid":618870,"revid":860512908,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">This article is about the 20th-century Brazilian educator. For the astronomer active in the 21st-century, see <a href=\"/wiki/Paulo_Freire_(astronomer)\" title=\"Paulo Freire (astronomer)\">Paulo Freire (astronomer)</a>.</div>\n<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Paulo Freire</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Paulo_Freire_1977.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Paulo Freire 1977.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/be/Paulo_Freire_1977.jpg/220px-Paulo_Freire_1977.jpg\" width=\"220\" height=\"278\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/be/Paulo_Freire_1977.jpg 1.5x\" data-file-width=\"297\" data-file-height=\"375\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1921-09-19</span>)</span>September 19, 1921<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Recife\" title=\"Recife\">Recife</a>, <a href=\"/wiki/Pernambuco\" title=\"Pernambuco\">Pernambuco</a>, Brazil</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\nMay 2, 1997<span style=\"display:none\">(1997-05-02)</span> (aged&#160;75)<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_(city)\" class=\"mw-redirect\" title=\"S\u00e3o Paulo (city)\">S\u00e3o Paulo</a>, <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_(state)\" title=\"S\u00e3o Paulo (state)\">S\u00e3o Paulo</a>, Brazil</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Alma&#160;mater</th><td>\n<a href=\"/wiki/Federal_University_of_Pernambuco\" title=\"Federal University of Pernambuco\">University of Recife</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\nEducator, author</td></tr><tr><th scope=\"row\">Known&#160;for</th><td>\nTheories of education</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Paulo Reglus Neves Freire</b> (<span class=\"nowrap\"><span class=\"IPA nopopups noexcerpt\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/English\" title=\"Help:IPA/English\">/<span style=\"border-bottom:1px dotted\"><span title=\"/\u02c8/: primary stress follows\">\u02c8</span><span title=\"&#39;f&#39; in &#39;find&#39;\">f</span><span title=\"&#39;r&#39; in &#39;rye&#39;\">r</span><span title=\"/\u025b\u0259r/: &#39;are&#39; in &#39;bare&#39;\">\u025b\u0259r</span><span title=\"/i/: &#39;y&#39; in &#39;happy&#39;\">i</span></span>/</a></span></span>, <small>Portuguese:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Portuguese\" title=\"Help:IPA/Portuguese\">[\u02c8pawlu \u02c8f\u027eei\u027ei]</a></span>; September 19, 1921 \u2013 May 2, 1997) was a Brazilian <a href=\"/wiki/Educator\" class=\"mw-redirect\" title=\"Educator\">educator</a> and <a href=\"/wiki/Philosophy\" title=\"Philosophy\">philosopher</a> who was a leading advocate of <a href=\"/wiki/Critical_pedagogy\" title=\"Critical pedagogy\">critical pedagogy</a>. He is best known for his influential work, <i><a href=\"/wiki/Pedagogy_of_the_Oppressed\" title=\"Pedagogy of the Oppressed\">Pedagogy of the Oppressed</a></i>, considered to be one of the foundational texts of the critical pedagogy movement.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Theoretical_contributions\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Theoretical contributions</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Banking_model_of_education\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Banking model of education</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Culture_of_silence\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Culture of silence</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Global_impact\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Global impact</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Recognition\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Recognition</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paulo_Freire&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Freire was born September 19, 1921 to a middle-class family in <a href=\"/wiki/Recife\" title=\"Recife\">Recife</a>, Brazil. Freire became familiar with poverty and hunger during the Great Depression of the 1930s. In 1931, the family moved to the less expensive city of <a href=\"/wiki/Jaboat%C3%A3o_dos_Guararapes\" title=\"Jaboat\u00e3o dos Guararapes\">Jaboat\u00e3o dos Guararapes</a>. On October 31, 1934 his father died.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> In school, he ended up four grades behind, and his social life revolved around playing pick up football with other poor children, from whom he learned a great deal. These experiences would shape his concerns for the poor and would help to construct his particular educational viewpoint. Freire stated that poverty and hunger severely affected his ability to learn. These experiences influenced his decision to dedicate his life to improving the lives of the poor: \"I didn't understand anything because of my hunger. I wasn't dumb. It wasn't lack of interest. My social condition didn't allow me to have an education. Experience showed me once again the relationship between social class and knowledge\".<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Eventually his family's misfortunes turned around and their prospects improved.\n</p><p>Freire enrolled in law school at the <a href=\"/wiki/Federal_University_of_Pernambuco\" title=\"Federal University of Pernambuco\">University of Recife</a> in 1943. He also studied philosophy, more specifically <a href=\"/wiki/Phenomenology_(philosophy)\" title=\"Phenomenology (philosophy)\">phenomenology</a>, and the <a href=\"/wiki/Psychology_of_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Psychology of language\">psychology of language</a>. Although admitted to the legal bar, he never practiced law. He instead worked as a teacher in secondary schools teaching Portuguese. In 1944, he married Elza Maia Costa de Oliveira, a fellow teacher. The two worked together and had five children.\n</p><p>In 1946, Freire was appointed Director of the Department of Education and Culture of the Social Service in the state of <a href=\"/wiki/Pernambuco\" title=\"Pernambuco\">Pernambuco</a>. Working primarily among the illiterate poor, Freire began to develop an educational praxis that would have an influence on the liberation theology movement of the 1970s. In Brazil at that time, literacy was a requirement for voting in presidential elections.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1961, he was appointed director of the Department of Cultural Extension of Recife University. In 1962 he had the first opportunity for significant application of his theories, when 300 sugarcane workers were taught to read and write in just 45 days. In response to this experiment, the Brazilian government approved the creation of thousands of cultural circles<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"margin-left:0.1em; white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Please_clarify\" title=\"Wikipedia:Please clarify\"><span title=\"The text near this tag may need clarification or removal of jargon. (February 2017)\">clarification needed</span></a></i>&#93;</sup> across the country.\n</p><p>In 1964, a military coup put an end to Freire's literacy effort. He was imprisoned as a traitor for 70 days. After a brief exile in <a href=\"/wiki/Bolivia\" title=\"Bolivia\">Bolivia</a>, Freire worked in <a href=\"/wiki/Chile\" title=\"Chile\">Chile</a> for five years for the Christian Democratic Agrarian Reform Movement and the <a href=\"/wiki/Food_and_Agriculture_Organization\" title=\"Food and Agriculture Organization\">Food and Agriculture Organization</a> of the <a href=\"/wiki/United_Nations\" title=\"United Nations\">United Nations</a>. In 1967, Freire published his first book, Education as the Practice of Freedom. He followed it with his most famous book, <i><a href=\"/wiki/Pedagogy_of_the_Oppressed\" title=\"Pedagogy of the Oppressed\">Pedagogy of the Oppressed</a></i>, first published in Portuguese in 1968.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>Based on the positive reception of his work, Freire was offered a visiting professorship at <a href=\"/wiki/Harvard_University\" title=\"Harvard University\">Harvard University</a> in 1969. The next year, <i>Pedagogy of the Oppressed</i> was published in Spanish and English, vastly expanding its reach. Because of political feuds between Freire, a Christian socialist, and successive authoritarian military dictatorships, the book wasn't published in Brazil until 1974, when General <a href=\"/wiki/Ernesto_Geisel\" title=\"Ernesto Geisel\">Ernesto Geisel</a> became the dictator president beginning the process of a slow and controlled political <a href=\"/wiki/Liberalisation\" class=\"mw-redirect\" title=\"Liberalisation\">liberalisation</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (March 2017)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p><p>After a year in Cambridge, Massachusetts, USA, Freire moved to Geneva, Switzerland to work as a special education advisor to the <a href=\"/wiki/World_Council_of_Churches\" title=\"World Council of Churches\">World Council of Churches</a>. During this time Freire acted as an advisor on education reform in former Portuguese colonies in Africa, particularly <a href=\"/wiki/Guinea-Bissau\" title=\"Guinea-Bissau\">Guinea-Bissau</a> and <a href=\"/wiki/Mozambique\" title=\"Mozambique\">Mozambique</a>.\n</p><p>In 1979, he was able to return to Brazil and moved back in 1980. Freire joined the <a href=\"/wiki/Workers%27_Party_(Brazil)\" title=\"Workers&#39; Party (Brazil)\">Workers' Party (PT)</a> in the city of <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a> and acted as a supervisor for its <a href=\"/wiki/Adult_literacy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Adult literacy\">adult literacy</a> project from 1980 to 1986. When the PT prevailed in the municipal elections in 1988, Freire was appointed Secretary of Education for S\u00e3o Paulo.\n</p><p>Freire died of heart failure on May 2, 1997 in S\u00e3o Paulo.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Theoretical_contributions\">Theoretical contributions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paulo_Freire&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Theoretical contributions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"vertical-navbox nowraplinks hlist\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%\"><tbody><tr><th style=\"padding:0.2em 0.4em 0.2em;font-size:145%;line-height:1.2em;padding:0 0.2em 0.4em; font-size:150%; line-height:1.5em;\"><a href=\"/wiki/Critical_pedagogy\" title=\"Critical pedagogy\">Critical pedagogy</a></th></tr><tr><th style=\"padding:0.1em;border-top: #aaa 1px solid; border-botom: #aaa 1px solid;\">\nMajor works</th></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Pedagogy_of_the_Oppressed\" title=\"Pedagogy of the Oppressed\">Pedagogy of the Oppressed</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Critical_Pedagogy_Primer\" title=\"Critical Pedagogy Primer\">Critical Pedagogy Primer</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Learning_to_Labour\" title=\"Learning to Labour\">Learning to Labour</a></i></li></ul></td>\n</tr><tr><th style=\"padding:0.1em;border-top: #aaa 1px solid; border-botom: #aaa 1px solid;\">\nTheorists</th></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<ul><li><a class=\"mw-selflink selflink\">Paulo Freire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henry_Giroux\" title=\"Henry Giroux\">Henry Giroux</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_McLaren\" title=\"Peter McLaren\">Peter McLaren</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonia_Darder\" title=\"Antonia Darder\">Antonia Darder</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joe_L._Kincheloe\" title=\"Joe L. Kincheloe\">Joe Kincheloe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Shirley_R._Steinberg\" title=\"Shirley R. Steinberg\">Shirley Steinberg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Willis\" title=\"Paul Willis\">Paul Willis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ira_Shor\" title=\"Ira Shor\">Ira Shor</a></li></ul></td>\n</tr><tr><th style=\"padding:0.1em;border-top: #aaa 1px solid; border-botom: #aaa 1px solid;\">\nPedagogy</th></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Anti-oppressive_education\" title=\"Anti-oppressive education\">Anti-oppressive education</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anti-bias_curriculum\" title=\"Anti-bias curriculum\">Anti-bias curriculum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Multicultural_education\" title=\"Multicultural education\">Multicultural education</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Educational_inequality\" title=\"Educational inequality\">Educational inequality</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Curriculum_studies\" title=\"Curriculum studies\">Curriculum studies</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teaching_for_social_justice\" class=\"mw-redirect\" title=\"Teaching for social justice\">Teaching for social justice</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Humanitarian_education\" title=\"Humanitarian education\">Humanitarian education</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Inclusion_(education)\" title=\"Inclusion (education)\">Inclusion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Student-centered_learning\" class=\"mw-redirect\" title=\"Student-centered learning\">Student-centered learning</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Public_sphere_pedagogy\" title=\"Public sphere pedagogy\">Public sphere pedagogy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Popular_education\" title=\"Popular education\">Popular education</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Feminist_theory_in_composition_studies\" title=\"Feminist theory in composition studies\">Feminist composition</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ecopedagogy\" title=\"Ecopedagogy\">Ecopedagogy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Queer_pedagogy\" title=\"Queer pedagogy\">Queer pedagogy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Critical_literacy\" title=\"Critical literacy\">Critical literacy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Critical_reading\" title=\"Critical reading\">Critical reading</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Critical_consciousness\" title=\"Critical consciousness\">Critical consciousness</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Critical_theory_of_maker_education\" title=\"Critical theory of maker education\">Critical theory of maker education</a></li></ul></td>\n</tr><tr><th style=\"padding:0.1em;border-top: #aaa 1px solid; border-botom: #aaa 1px solid;\">\nConcepts</th></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Praxis_(process)\" title=\"Praxis (process)\">Praxis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hidden_curriculum\" title=\"Hidden curriculum\">Hidden curriculum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Consciousness_raising\" title=\"Consciousness raising\">Consciousness raising</a></li></ul></td>\n</tr><tr><th style=\"padding:0.1em;border-top: #aaa 1px solid; border-botom: #aaa 1px solid;\">\nRelated</th></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Reconstructivism\" title=\"Reconstructivism\">Reconstructivism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Critical_theory\" title=\"Critical theory\">Critical theory</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Frankfurt_School\" title=\"Frankfurt School\">Frankfurt School</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Political_consciousness\" title=\"Political consciousness\">Political consciousness</a></li></ul></td>\n</tr><tr><td style=\"text-align:right;font-size:115%\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Critical_pedagogy\" title=\"Template:Critical pedagogy\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/w/index.php?title=Template_talk:Critical_pedagogy&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Template talk:Critical pedagogy (page does not exist)\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Critical_pedagogy&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303468\">.mw-parser-output .templatequote{overflow:hidden;margin:1em 0;padding:0 40px}.mw-parser-output .templatequote .templatequotecite{line-height:1.5em;text-align:left;padding-left:1.6em;margin-top:0}</style><blockquote class=\"templatequote\"><p>\"There is no such thing as a neutral education process. Education either functions as an instrument which is used to facilitate the integration of generations into the logic of the present system and bring about conformity to it, or it becomes the 'practice of freedom', the means by which men and women deal critically with reality and discover how to participate in the transformation of their world.\"</p><div class=\"templatequotecite\">\u2014&#8201;<cite>Richard Shaull, drawing on Paulo Freire<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup></cite></div>\n</blockquote>\n<p>Paulo Freire contributed a philosophy of education that came not only from classical approaches stemming from <a href=\"/wiki/Plato\" title=\"Plato\">Plato</a>, but also from modern <a href=\"/wiki/Marxist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Marxist\">Marxist</a> and <a href=\"/wiki/Anti-colonialist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anti-colonialist\">anti-colonialist</a> thinkers. In many ways his <i><a href=\"/wiki/Pedagogy_of_the_Oppressed\" title=\"Pedagogy of the Oppressed\">Pedagogy of the Oppressed</a></i> (1968) may be best read as an extension of, or reply to, <a href=\"/wiki/Frantz_Fanon\" title=\"Frantz Fanon\">Frantz Fanon</a>'s <i><a href=\"/wiki/The_Wretched_of_the_Earth\" title=\"The Wretched of the Earth\">The Wretched of the Earth</a></i> (1961), which emphasized the need to provide native populations with an education which was simultaneously new and modern (rather than traditional) and anti-colonial (not simply an extension of the culture of the colonizer).\n</p><p>In <i>Pedagogy of the Oppressed</i>, Freire, reprising the <a href=\"/wiki/Oppressors%E2%80%93oppressed_distinction\" title=\"Oppressors\u2013oppressed distinction\">oppressors\u2013oppressed distinction</a>, differentiates between the positions in an unjust society: the oppressor and the oppressed.\n</p><p>Freire champions that education should allow the oppressed to regain their sense of humanity, in turn overcoming their condition. Nevertheless, he acknowledges that for this to occur, the oppressed individual must play a role in their liberation. As he states:\n</p>\n<blockquote>\n<p>No pedagogy which is truly liberating can remain distant from the oppressed by treating them as unfortunates and by presenting for their emulation models from among the oppressors. The oppressed must be their own example in the struggle for their redemption.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p>\n</blockquote>\n<p>Likewise, the oppressors must be willing to rethink their way of life and to examine their own role in oppression if true liberation is to occur: \"those who authentically commit themselves to the people must re-examine themselves constantly\".<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p><p>Freire believed education could not be divorced from politics; the act of teaching and learning are political acts in themselves. Freire defined this connection as a main tenet of critical pedagogy. Teachers and students must be made aware of the \"politics\" that surround education. The way students are taught and what they are taught serves a political agenda. Teachers, themselves, have political notions they bring into the classroom.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p>\n<blockquote><p> Freire believed that \"education makes sense because women and men learn that through learning they can make and remake themselves, because women and men are able to take responsibility for themselves as beings capable of knowing\u2014of knowing that they know and knowing that they don't\".<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Banking_model_of_education\">Banking model of education</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paulo_Freire&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Banking model of education\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Banking_model_of_education\" title=\"Banking model of education\">Banking model of education</a></div>\n<p>In terms of pedagogy, Freire is best known for his attack on what he called the \"banking\" concept of education, in which the student was viewed as an empty account to be filled by the teacher. He notes that \"it transforms students into receiving objects. It attempts to control thinking and action, leads men and women to adjust to the world, and inhibits their creative power.\"<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> The basic critique was not new \u2014 <a href=\"/wiki/Rousseau\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rousseau\">Rousseau</a>'s conception of the child as an active learner was already a step away from <a href=\"/wiki/Tabula_rasa\" title=\"Tabula rasa\">tabula rasa</a> (which is basically the same as the \"banking concept\").<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (November 2013)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> In addition, thinkers like <a href=\"/wiki/John_Dewey\" title=\"John Dewey\">John Dewey</a> were strongly critical of the transmission of mere facts as the goal of education. Dewey often described education as a mechanism for social change, explaining that \"education is a regulation of the process of coming to share in the social consciousness; and that the adjustment of individual activity on the basis of this social consciousness is the only sure method of social reconstruction\".<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> Freire's work, however, updated the concept and placed it in context with current theories and practices of education, laying the foundation for what is now called <a href=\"/wiki/Critical_pedagogy\" title=\"Critical pedagogy\">critical pedagogy</a>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Culture_of_silence\">Culture of silence</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paulo_Freire&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Culture of silence\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>According to Freire, the system of dominant social relations creates a 'culture of silence' that instills a negative, silenced and suppressed self-image into the oppressed. The learner must develop a <a href=\"/wiki/Critical_consciousness\" title=\"Critical consciousness\">critical consciousness</a> in order to recognize that this culture of silence is created to oppress.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> A culture of silence can also cause the \"dominated individuals [to] lose the means by which to critically respond to the culture that is forced on them by a dominant culture.\"<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p><p>Social domination of race and class are interlaced into the conventional education system, through which the \"culture of silence\" eliminates the \"paths of thought that lead to a <i>language of critique</i>.\"<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Global_impact\">Global impact</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paulo_Freire&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Global impact\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Freire's major exponents in North America are <a href=\"/wiki/Henry_Giroux\" title=\"Henry Giroux\">Henry Giroux</a>, <a href=\"/wiki/Peter_McLaren\" title=\"Peter McLaren\">Peter McLaren</a>, <a href=\"/wiki/Donaldo_Macedo\" title=\"Donaldo Macedo\">Donaldo Macedo</a>, <a href=\"/wiki/Antonia_Darder\" title=\"Antonia Darder\">Antonia Darder</a>, <a href=\"/wiki/Joe_L._Kincheloe\" title=\"Joe L. Kincheloe\">Joe L. Kincheloe</a>, <a href=\"/wiki/Carlos_Alberto_Torres_(academic)\" title=\"Carlos Alberto Torres (academic)\">Carlos Alberto Torres</a>, <a href=\"/wiki/Ira_Shor\" title=\"Ira Shor\">Ira Shor</a>, and <a href=\"/wiki/Shirley_R._Steinberg\" title=\"Shirley R. Steinberg\">Shirley R. Steinberg</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (February 2017)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> One of McLaren's edited texts, <i>Paulo Freire: A Critical Encounter</i>, expounds upon Freire's impact in the field of <a href=\"/wiki/Critical_pedagogy\" title=\"Critical pedagogy\">critical pedagogy</a>. McLaren has also provided a comparative study concerning Paulo Freire and the Argentinian revolutionary icon <a href=\"/wiki/Che_Guevara\" title=\"Che Guevara\">Che Guevara</a>. Freire's work influenced the so-called \"radical math\" movement in the United States, which emphasizes social justice issues and critical pedagogy as components of mathematical curricula.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p><p>In South Africa, Freire's ideas and methods were central to the <a href=\"/wiki/Black_Consciousness_Movement\" title=\"Black Consciousness Movement\">Black Consciousness Movement</a>, often associated with the figure of <a href=\"/wiki/Steve_Biko\" title=\"Steve Biko\">Steve Biko</a> in the 1970s,<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup> as well as the trade union movement in the 1970s and 1980s, and the <a href=\"/wiki/United_Democratic_Front_(South_Africa)\" title=\"United Democratic Front (South Africa)\">United Democratic Front</a> in the 1980s.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup> There is a Paulo Freire Project at the <a href=\"/wiki/University_of_KwaZulu-Natal\" title=\"University of KwaZulu-Natal\">University of KwaZulu-Natal</a> in <a href=\"/wiki/Pietermaritzburg\" title=\"Pietermaritzburg\">Pietermaritzburg</a>.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1991, the Paulo Freire Institute was established in <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a> to extend and elaborate upon his theories of <a href=\"/wiki/Popular_education\" title=\"Popular education\">popular education</a>. The institute now has projects in many countries and is headquartered at <a href=\"/wiki/UCLA_Graduate_School_of_Education_and_Information_Studies\" title=\"UCLA Graduate School of Education and Information Studies\">UCLA Graduate School of Education and Information Studies</a> where it actively maintains the Freire archives. The director is Dr. Carlos Torres, a UCLA professor and author of Freirean books including <i>A praxis educativa de Paulo Freire</i> (1978).\n</p><p>Since the publication of the English edition in 1970, <i>Pedagogy of the Oppressed</i> has achieved near-iconic status in America's teacher-training programs, according to Sol Stern. Stern is a social commentator critical of the entry of Freire's Marxist-inspired teachings into the mainstream curriculum. Connections of Freire's non-dualism theory and pedagogy has also recently been made with eastern philosophical traditions such as the <a href=\"/wiki/Advaita_Vedanta\" title=\"Advaita Vedanta\">Advaita Vedanta</a>.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1999 PAULO, a national training organisation named in honour of Freire, was established in the United Kingdom. This agency was approved by the New Labour Government to represent some 300,000 community-based education practitioners working across the UK. PAULO was given formal responsibility for setting the occupational training standards for people working in this field.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (February 2013)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p><p>The Pedagogy and <a href=\"/wiki/Theatre_of_the_Oppressed\" title=\"Theatre of the Oppressed\">Theatre of the Oppressed</a> Conference is held each spring and is guided by the theory and practice of Freire and <a href=\"/wiki/Augusto_Boal\" title=\"Augusto Boal\">Augusto Boal</a>. The conference networks a wide variety of people with interests in these two liberatory thinkers\u2014liberatory education and theatre, community organizing, community-based analysis, TIE, race/gender/class/sexual orientation/geography analysis, performance/performance art, comparative education models, etc.\n</p><p>The Paulo and Nita Freire Project for International Critical Pedagogy was founded at <a href=\"/wiki/McGill_University\" title=\"McGill University\">McGill University</a>. Here <a href=\"/wiki/Joe_L._Kincheloe\" title=\"Joe L. Kincheloe\">Joe L. Kincheloe</a> and Shirley R. Steinberg worked to create a dialogical forum for critical scholars around the world to promote research and re-create a Freirean pedagogy in a multinational domain. After the death of Kincheloe the project was transformed into a virtual global resource.\n</p><p>In 2012 a group of educators in Western Massachusetts received permission from the state to found the Paulo Freire Social Justice Charter School in <a href=\"/wiki/Holyoke,_Massachusetts\" title=\"Holyoke, Massachusetts\">Holyoke, Massachusetts</a>, which opened in September 2013.<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</p><p>At his death, Freire was working on a book of <a href=\"/wiki/Ecopedagogy\" title=\"Ecopedagogy\">ecopedagogy</a>, a platform of work carried on by many of the Freire Institutes and Freirean Associations around the world today. It has been influential in helping to develop planetary education projects such as the <a href=\"/wiki/Earth_Charter\" title=\"Earth Charter\">Earth Charter</a> as well as countless international grassroots campaigns in the spirit of Freirean popular education generally.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (January 2016)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p><p>Freirean literacy methods have been adopted throughout the developing world. In the Philippines, Catholic \"basal Christian communities\" adopted Freire's methods in <a href=\"/wiki/Community_education\" title=\"Community education\">community education</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (January 2016)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> Papua New Guinea, Freirean literacy methods were used as part of the World Bank funded Southern Highlands Rural Development Program's Literacy Campaign. Freirean approaches also lie at the heart of the \"Dragon Dreaming\" approach to community programs that have spread to 20 countries by 2014.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (March 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Recognition\">Recognition</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paulo_Freire&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Recognition\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/King_Baudouin_International_Development_Prize\" title=\"King Baudouin International Development Prize\">King Baudouin International Development Prize</a> 1980. Paulo Freire was the first person to receive this prize. He was nominated by Dr. Mathew Zachariah, Professor of Education at the University of Calgary.</li>\n<li>Prize for Outstanding Christian Educators with his wife Elza</li>\n<li><a href=\"/wiki/UNESCO_Prize_for_Peace_Education\" title=\"UNESCO Prize for Peace Education\">UNESCO Prize for Peace Education</a> 1986</li>\n<li>Honorary Doctorate, the University of Nebraska at Omaha, 1996, along with Augusto Boal, during their residency at the Second Pedagogy and Theatre of the Oppressed Conference in Omaha.</li>\n<li>An independent public high school in <a href=\"/wiki/Holyoke,_Massachusetts\" title=\"Holyoke, Massachusetts\">Holyoke, Massachusetts</a>, called the Paulo Freire Social Justice <a href=\"/wiki/Charter_school\" title=\"Charter school\">Charter School</a>, won state approval on 28 February 2012 and was scheduled to open in the fall of 2012.<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup></li>\n<li>Honorary Degree from Claremont Graduate University, 1992</li>\n<li>Honorary Doctorate from The Open University, 1973</li>\n<li>Inducted, International Adult and Continuing Education Hall of Fame, 2008<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paulo_Freire&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Freire wrote and co-wrote over 20 books on education, pedagogy and related themes.<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</p><p>Some of his works include:\n</p>\n<ul><li>Freire, P. (1970a). <i>Pedagogy of the Oppressed</i>. New York, Continuum.</li>\n<li>Freire, P. (1970b). <i>Cultural action for freedom</i>. [Cambridge], Harvard Educational Review.</li>\n<li>Freire, P. (1973). <i>Education for critical consciousness</i>. New York, Seabury Press.</li>\n<li>Freire, P. (1975). <i><a href=\"/wiki/Conscientization\" class=\"mw-redirect\" title=\"Conscientization\">Conscientization</a></i>. Geneva, World Council of Churches.</li>\n<li>Freire, P. (1976). <i>Education, the practice of freedom</i>. London, Writers and Readers Publishing Cooperative.</li>\n<li>Freire, P. (1978). <i>Pedagogy in Process: The letters to Guinea-Bissau</i>. New York, A Continuum Book: The Seabury Press.</li>\n<li>Freire, P. (1985). <i>The politics of education: culture, power, and liberation</i>. South Hadley, Mass., Bergin &amp; Garvey.</li>\n<li>Freire, P. and D.P. Macedo (1987). <i>Literacy: reading the word &amp; the world</i>. South Hadley, Mass., Bergin &amp; Garvey Publishers.</li>\n<li>Freire, P. and I. Shor (1987). <i>Freire for the classroom: a sourcebook for liberators teaching</i>.</li>\n<li>Freire, P. and H. Giroux &amp; P. McLaren (1988). <i>Teachers as intellectuals: towards a critical pedagogy of learning</i>.</li>\n<li>Freire, P. and I. Shor (1988). <i>Cultural wars: School and society in the conservative restoration 1969\u20131984</i>.</li>\n<li>Freire, P. (1993). <i><a href=\"/wiki/Pedagogy_of_the_Oppressed\" title=\"Pedagogy of the Oppressed\">Pedagogy of the Oppressed</a></i>. New York, Continuum.</li>\n<li>Freire, P. (1993). <i>Pedagogy of the city</i>. New York, Continuum.</li>\n<li>Faundez, Antonion, and Paulo Freire (1992). <i>Learning to Question: A Pedagogy of Liberation</i>. Trans. Tony Coates, New York, Continuum.</li>\n<li>Freire, P. and A.M.A. Freire (1994). <i><a href=\"/wiki/Pedagogy_of_Hope:_Reliving_Pedagogy_of_the_Oppressed\" title=\"Pedagogy of Hope: Reliving Pedagogy of the Oppressed\">Pedagogy of Hope: Reliving Pedagogy of the Oppressed</a></i>. New York, Continuum.</li>\n<li>Freire, P. (1997). <i>Mentoring the mentor&#160;: a critical dialogue with Paulo Freire</i>. New York, P. Lang.</li>\n<li>Freire, P. and A.M.A. Freire (1997). <i>Pedagogy of the heart</i>. New York, Continuum.</li>\n<li>Freire, P. (1998). <i>Pedagogy of freedom: ethics, democracy and civic courage.</i> Lanham, Rowman &amp; Littlefield Publishers.</li>\n<li>Freire, P. (1998). <i>Politics and education</i>. Los Angeles, UCLA Latin American Center Publications.</li>\n<li>Freire, P. (1998). <i>Teachers as cultural workers: letters to those who dare teach</i>. Boulder, Colo., Westview Press.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paulo_Freire&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em;\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Adult_education\" title=\"Adult education\">Adult education</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Clodomir_Santos_de_Morais\" title=\"Clodomir Santos de Morais\">Clodomir Santos de Morais</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/James_D._Kirylo\" title=\"James D. Kirylo\">James D. Kirylo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Asimakopoulos\" title=\"John Asimakopoulos\">John Asimakopoulos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Landless_Workers%27_Movement\" title=\"Landless Workers&#39; Movement\">Landless Workers' Movement</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lewis_Gordon\" title=\"Lewis Gordon\">Lewis Gordon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marxist_humanism\" title=\"Marxist humanism\">Marxist humanism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Michael_Apple\" title=\"Michael Apple\">Michael Apple</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peer_mentoring\" title=\"Peer mentoring\">Peer mentoring</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Popular_education\" title=\"Popular education\">Popular education</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Praxis_intervention\" title=\"Praxis intervention\">Praxis intervention</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Problem-posing_education\" title=\"Problem-posing education\">Problem-posing education</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Raya_Dunayevskaya\" title=\"Raya Dunayevskaya\">Raya Dunayevskaya</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rouge_Forum\" title=\"Rouge Forum\">Rouge Forum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Structure_and_agency\" title=\"Structure and agency\">Structure and agency</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Transformative_Studies_Institute\" title=\"Transformative Studies Institute\">Transformative Studies Institute</a></li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paulo_Freire&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120916224840/http://www.justinwyllie.net/essays/pedagogy_oppressed.pdf\">\"The New Observer\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. Justinwyllie.net. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.justinwyllie.net/essays/pedagogy_oppressed.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 2012-09-16<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-11-12</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=The+New+Observer&amp;rft.pub=Justinwyllie.net&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.justinwyllie.net%2Fessays%2Fpedagogy_oppressed.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APaulo+Freire\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Sima Barmania (2011-10-26). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120430215016/http://blogs.independent.co.uk/2011/10/26/why-paulo-freires-pedagogy-of-the-oppressed-is-just-as-relevant-today-as-ever/\">\"Why Paulo Freire's \"Pedagogy of the Oppressed\" is just as relevant today as ever\"</a>. Blogs.independent.co.uk. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://blogs.independent.co.uk/2011/10/26/why-paulo-freires-pedagogy-of-the-oppressed-is-just-as-relevant-today-as-ever/\">the original</a> on 2012-04-30<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-11-12</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Why+Paulo+Freire%27s+%22Pedagogy+of+the+Oppressed%22+is+just+as+relevant+today+as+ever&amp;rft.pub=Blogs.independent.co.uk&amp;rft.date=2011-10-26&amp;rft.au=Sima+Barmania&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fblogs.independent.co.uk%2F2011%2F10%2F26%2Fwhy-paulo-freires-pedagogy-of-the-oppressed-is-just-as-relevant-today-as-ever%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APaulo+Freire\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.infed.org/thinkers/et-freir.htm\">\"Paulo Freire and informal education\"</a>. Infed.org. 2012-05-29<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-11-12</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Paulo+Freire+and+informal+education&amp;rft.pub=Infed.org&amp;rft.date=2012-05-29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.infed.org%2Fthinkers%2Fet-freir.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APaulo+Freire\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Freire, P. (1996). <i>Letters to Cristina: reflections on my life and work</i>. New York, NY: Routledge</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Stevens</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bethell, Leslie. \"Politics in Brazil: From elections without democracy to democracy without citizenship\". <i>Daedalus</i>. Boston: Spring 2000, Vol. 129, Issue 2; pg. 1-27.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://hbswk.hbs.edu/item/the-great-leap-forward-the-political-economy-of-education-in-brazil-1889-1930\">\"The Great Leap Forward: The Political Economy of Education in Brazil, 1889-1930\"</a>. <i>HBS Working Knowledge</i>. 2010-04-29<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-04-06</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=HBS+Working+Knowledge&amp;rft.atitle=The+Great+Leap+Forward%3A+The+Political+Economy+of+Education+in+Brazil%2C+1889-1930&amp;rft.date=2010-04-29&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fhbswk.hbs.edu%2Fitem%2Fthe-great-leap-forward-the-political-economy-of-education-in-brazil-1889-1930&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APaulo+Freire\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Freire, Paulo (1993). <i>Pedagogy of the Oppressed</i>. The Continuum International Publishing Group. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0826412769\" title=\"Special:BookSources/0826412769\">0826412769</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Pedagogy+of+the+Oppressed&amp;rft.pub=The+Continuum+International+Publishing+Group&amp;rft.date=1993&amp;rft.isbn=0826412769&amp;rft.aulast=Freire&amp;rft.aufirst=Paulo&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APaulo+Freire\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Pace, Eric (1997-05-06). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.nytimes.com/1997/05/06/world/paulo-freire-75-is-dead-educator-of-the-poor-in-brazil.html\">\"Paulo Freire, 75, Is Dead; Educator of the Poor in Brazil\"</a>. <i>The New York Times</i>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0362-4331\">0362-4331</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-04-06</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+New+York+Times&amp;rft.atitle=Paulo+Freire%2C+75%2C+Is+Dead%3B+Educator+of+the+Poor+in+Brazil&amp;rft.date=1997-05-06&amp;rft.issn=0362-4331&amp;rft.aulast=Pace&amp;rft.aufirst=Eric&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.nytimes.com%2F1997%2F05%2F06%2Fworld%2Fpaulo-freire-75-is-dead-educator-of-the-poor-in-brazil.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APaulo+Freire\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Gramsci, Freire, and Adult Education: Possibilities for Transformative Action</i>, by Peter Mayo, Macmillan, 1999, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-85649-614-7\" title=\"Special:BookSources/1-85649-614-7\">1-85649-614-7</a>, pg 5</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Freire, P. (1970). <i>Pedagogy of the Oppressed</i>. New York: Continuum. p. 54</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Freire, P. (1970). <i>Pedagogy of the Oppressed</i>. New York: Continuum. p. 60</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Kincheloe, J.L. (2008). <i>Critical Pedagogy Primer</i>, 2nd Ed. New York: Peter Lang.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Freire, P. (2004). <i>Pedagogy of Indignation</i>. Boulder: Colorado, Paradigm. p. 15</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Freire, 1970a, p.&#160;77</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dewey, J. (1897). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=gZq6NB6R-P8C\"><i>My Pedagogic Creed</i></a> p. 16</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://tx.cpusa.org/school/classics/freire.htm\">\"Marxist education:Education by Freire\"</a>. Tx.cpusa.org<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-11-12</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Marxist+education%3AEducation+by+Freire&amp;rft.pub=Tx.cpusa.org&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ftx.cpusa.org%2Fschool%2Fclassics%2Ffreire.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APaulo+Freire\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20130326012648/http://education.miami.edu/ep/contemporaryed/Paulo_Freire/paulo_freire.html\">\"Paulo Freire\"</a>. Education.miami.edu. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.education.miami.edu/ep/contemporaryed/Paulo_Freire/paulo_freire.html\">the original</a> on 2013-03-26<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-11-12</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Paulo+Freire&amp;rft.pub=Education.miami.edu&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.education.miami.edu%2Fep%2Fcontemporaryed%2FPaulo_Freire%2Fpaulo_freire.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APaulo+Freire\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">(Giroux, 2001, p. 80) <cite class=\"citation web\">(A Presentation by) John Cortez Fordham University. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://faculty.fordham.edu/kpking/classes/uege5102-pres-and-newmedia/Giroux-John-Cortez-Presentation.pdf\">\"Culture, Power and Transformation in the Work of Paulo Freire by Henry A. Giroux\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Culture%2C+Power+and+Transformation+in+the+Work+of+Paulo+Freire+by+Henry+A.+Giroux&amp;rft.au=%28A+Presentation+by%29+John+Cortez+Fordham+University&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ffaculty.fordham.edu%2Fkpking%2Fclasses%2Fuege5102-pres-and-newmedia%2FGiroux-John-Cortez-Presentation.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APaulo+Freire\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.radicalmath.org/\">\"Radical Math\"</a>. <i>www.radicalmath.org</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.radicalmath.org&amp;rft.atitle=Radical+Math&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.radicalmath.org%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APaulo+Freire\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.iol.co.za/capetimes/anne-hope-a-woman-of-substance-in-anti-apartheid-movement-1964986\">\"Anne Hope \u2013 a woman of substance in anti-apartheid movement - Cape Times\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Anne+Hope+%E2%80%93+a+woman+of+substance+in+anti-apartheid+movement+-+Cape+Times&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.iol.co.za%2Fcapetimes%2Fanne-hope-a-woman-of-substance-in-anti-apartheid-movement-1964986&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APaulo+Freire\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://msupress.org/books/book/?id=50-1D0-33FD#.V1KZ8SN97o\">Liberation and Development: Black Consciousness Community Programs in South Africa</a>, Leslie Anne Hadfield,2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://mg.co.za/article/2017-08-04-00-art-of-listening-is-at-heart-of-true-democracy\">Art of listening is at heart of true democracy</a>, Richard Pithouse, <i>Mail &amp; Guardian</i>, 4 August 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cae.ukzn.ac.za/PauloFreireProject.aspx\">\"Paulo Freire Project\"</a>. <i>cae.ukzn.ac.za</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=cae.ukzn.ac.za&amp;rft.atitle=Paulo+Freire+Project&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fcae.ukzn.ac.za%2FPauloFreireProject.aspx&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APaulo+Freire\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Bharath_Sriraman\" title=\"Bharath Sriraman\">Bharath Sriraman</a>, \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.math.umt.edu/TMME/Monograph1/\">\"On the Origins of Social Justice: Darwin, Freire, Marx and Vivekananda\"</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120330190940/http://www.math.umt.edu/TMME/Monograph1/\">Archived</a> 2012-03-30 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., <i><a href=\"/wiki/The_Mathematics_Enthusiast\" title=\"The Mathematics Enthusiast\">The Mathematics Enthusiast</a></i>, Monograph 1, 2007</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.bostonglobe.com/metro/2012/02/28/state-approves-four-new-charter-schools/vJSYRGhkz9rgEBqwaPMyGI/story.html\">\"State approves four new charter schools\"</a>. The Boston Globe.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=State+approves+four+new+charter+schools&amp;rft.pub=The+Boston+Globe&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.bostonglobe.com%2Fmetro%2F2012%2F02%2F28%2Fstate-approves-four-new-charter-schools%2FvJSYRGhkz9rgEBqwaPMyGI%2Fstory.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APaulo+Freire\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://dailyhampshiregazette.com/2012/02/29/holyoke-charter-school-gets-green-light-from-state-1\"><i>Hampshire Gazette</i></a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since March 2018\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150306060310/http://www.halloffame.outreach.ou.edu/by_year/HOF_2008.html\">\"International Adult Continuing Education Hall of Fame\"</a>. <i>www.halloffame.outreach.ou.edu</i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.halloffame.outreach.ou.edu/by_year/HOF_2008.html\">the original</a> on 2015-03-06<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-03-03</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.halloffame.outreach.ou.edu&amp;rft.atitle=International+Adult+Continuing+Education+Hall+of+Fame&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.halloffame.outreach.ou.edu%2Fby_year%2FHOF_2008.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APaulo+Freire\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120928024059/http://www.pedagogyoftheoppressed.com/bibliography/\">\"bibliography \u00ab&#160;Pedagogy of the Oppressed\"</a>. Pedagogyoftheoppressed.com. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.pedagogyoftheoppressed.com/bibliography/\">the original</a> on 2012-09-28<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-11-12</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=bibliography+%C2%AB+Pedagogy+of+the+Oppressed&amp;rft.pub=Pedagogyoftheoppressed.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.pedagogyoftheoppressed.com%2Fbibliography%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APaulo+Freire\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paulo_Freire&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bernhard_Mann\" title=\"Bernhard Mann\">Mann, Bernhard</a>, <i>The Pedagogical and Political Concepts of Mahatma Gandhi and Paulo Freire.</i> In: Clau\u00dfen, B. (Ed.) International Studies in Political Socialization and ion. Bd. 8. Hamburg 1996. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-926952-97-0\" title=\"Special:BookSources/3-926952-97-0\">3-926952-97-0</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stanley_Aronowitz\" title=\"Stanley Aronowitz\">Aronowitz, Stanley</a> (1993). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.it/books?id=RwGmEa69ORYC\">Paulo Freire's radical democratic humanism</a>. In P. McLaren &amp; P. Leonard. (Eds.), <i>Paulo Freire: A critical encounter</i> (pp.&#160;9-)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Joe_L._Kincheloe\" title=\"Joe L. Kincheloe\">Kincheloe, Joe L.</a> (2008). Critical Pedagogy. 2nd Ed. New York: Peter Lang.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paulo_Freire&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Coben, Diana (1998), <i>Radical heroes. Gramsci, Freire and the Politics of Adult Education,</i> New York: Garland Press.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonia_Darder\" title=\"Antonia Darder\">Darder, Antonia</a> (2002), <i>Reinventing Paulo Freire: A Pedagogy of Love</i>, Boulder: Westview.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonia_Darder\" title=\"Antonia Darder\">Darder, Antonia</a> (2015), <i>Freire &amp; Education</i>, New York: Routledge.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonia_Darder\" title=\"Antonia Darder\">Darder, Antonia</a> (2017), <i>Reinventing Paulo Freire: A Pedagogy of Love (2nd edition)</i>, New York: Routledge.</li>\n<li>Elias, John (1994), <i>Paulo Freire: Pedagogue of Liberation</i>, Florida: Krieger.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Ernest\" title=\"Paul Ernest\">Ernest, Paul</a>; Greer, Brian; <a href=\"/wiki/Bharath_Sriraman\" title=\"Bharath Sriraman\">Sriraman,Bharath</a>(eds.), \"Critical Issues in Mathematics Education\", <i><a href=\"/wiki/The_Mathematics_Enthusiast\" title=\"The Mathematics Enthusiast\">The Mathematics Enthusiast</a></i>: Monograph Series in Mathematics Education, <a href=\"/wiki/Information_Age_Publishing\" title=\"Information Age Publishing\">Information Age Publishing</a>; Charolotte, NC, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-60752-039-9\" title=\"Special:BookSources/978-1-60752-039-9\">978-1-60752-039-9</a></li>\n<li>Freire, Nita. Vittoria, Paolo \"Dialogue on Paulo Freire\". Interamerican Journal of Education for Democracy.Vol. 1. no. 1 RIED-IJED, 2007.</li>\n<li>Freire, Paulo (1997) \"Mentoring the mentor: a critical dialogue with Paulo Freire\", <i>Counterpoints: Studies in the Postmodern Theory of Education,</i> Vol 60, 1997, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8204-3798-0\" title=\"Special:BookSources/0-8204-3798-0\">0-8204-3798-0</a></li>\n<li>Gadotti, Moacir (1994), <i>Reading Paulo Freire. His Life and Work</i>, Albany: SUNY Press.</li>\n<li>Gibson, Rich (2004), \"The Promethean Literacy.\" Unpublished dissertation online.</li>\n<li>Gottesman, Isaac (2016), <i>The Critical Turn in Education: From Marxist Critique to Poststructuralist Feminism to Critical Theories of Race</i>, New York: Routledge.</li>\n<li>Kirkendall, Andrew J (2014) <i><a href=\"/wiki/Paulo_Freire_and_the_Cold_War_Politics_of_Literacy\" title=\"Paulo Freire and the Cold War Politics of Literacy\">Paulo Freire and the Cold War Politics of Literacy</a></i>, Chapel Hill: University of North Carolina Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-4696-2224-8\" title=\"Special:BookSources/978-1-4696-2224-8\">978-1-4696-2224-8</a></li>\n<li>McLaren, Peter (2000) <i>Che Guevara, Paulo Freire and the Pedagogy of Revolution</i>, Maryland: Rowman &amp; Littlefield.</li>\n<li>McLaren, Peter and Leonard, Peter (eds.) (1993), <i>Paulo Freire: A Critical Encounter</i>, London and New York: Routledge.</li>\n<li>McLaren, Peter and Lankshear, Colin (eds.) (1994), <i>Politics of Liberation. Paths from Freire</i>, London and New York: Routledge.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_Mayo\" title=\"Peter Mayo\">Mayo, Peter</a> (1999), <i>Gramsci, Freire and Adult Education. Possibilities for Transformative Action</i>, London and New York: Zed Books.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_Mayo\" title=\"Peter Mayo\">Mayo, Peter</a> (2004, 2008), <i>Liberating Praxis. Paulo Freire's Legacy for Radical Education and Politics</i>, Westport, Connecticut: Praeger; Rotterdam and Taipei: Sense.</li>\n<li>Morrow, Raymond A. and Torres, Carlos .A. (2002), <i>Reading Freire and Habermas. Critical pedagogy and Transformative Social Change</i>, New York and London: Teachers College Press.</li>\n<li>O'Cadiz, Maria del Pilar, Wong, Pia L. and Torres, Carlos A. (1997), <i>Education and Democracy. Paulo Freire, Social Movements and Educational Reform in S\u00e3o Paulo</i>, Boulder: Westview Press.</li>\n<li>Roberts, Peter (2000), <i>Education, Literacy, and Humanization Exploring the Work of Paulo Freire</i>, Westport, Connecticut: Bergin &amp; Garvey.</li>\n<li>Rossatto, Cesar A. (2005), <i>Engaging Paulo Freire's Pedagogy Of Possibility: From Blind To Transformative Optimism</i>, Lanham: Rowman &amp; Littlefield.</li>\n<li>Schugurensky, Daniel (2011). Paulo Freire. London: Continuum.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Bharath_Sriraman\" title=\"Bharath Sriraman\">Sriraman, Bharath</a> (2007), <i>On the origins of social justice: Darwin, Freire, Marx and <a href=\"/wiki/Vivekananda\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vivekananda\">Vivekananda</a></i>, The Montana Mathematics Enthusiast, Monograph 1, pp.&#160;1\u20136, University of Montana Press.</li>\n<li>Taylor, Paul V. (1993), <i>The Texts of Paulo Freire</i>, Buckingham: Open University Press.</li>\n<li>Torres, Carlos A and Noguera, Pedro (eds.) (2008), <i>Social Justice Education For Teachers. Paulo Freire and the Possible Dream</i>, Rotterdam and Taipei: Sense.</li>\n<li>Torres, Carlos A (2014). <i>First Freire: Early writings in Social Justice Education</i>. New York: Teachers College.</li>\n<li>Vittoria, Paolo (2016), \"Narrating Paulo Freire. Toward a pedagogy of dialogue\". London: IEPS publisher.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paulo_Freire&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"noprint metadata\" role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" style=\"font-weight:bold;padding:0.3em 1.7em 0.1em;font-size:88%;text-align:center\"><ul style=\"margin:0.1em 0 0\"><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:P_vip.svg\" class=\"image\"><img alt=\"P vip.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/21px-P_vip.svg.png\" width=\"21\" height=\"21\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/31px-P_vip.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/41px-P_vip.svg.png 2x\" data-file-width=\"1911\" data-file-height=\"1944\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Biography\" title=\"Portal:Biography\">Biography portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Brazil.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Brazil.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/24px-Flag_of_Brazil.svg.png\" width=\"24\" height=\"17\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/36px-Flag_of_Brazil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/48px-Flag_of_Brazil.svg.png 2x\" data-file-width=\"720\" data-file-height=\"504\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Brazil\" title=\"Portal:Brazil\">Brazil portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Diploma_icon.png\" class=\"image\"><img alt=\"Diploma icon.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Diploma_icon.png/21px-Diploma_icon.png\" width=\"21\" height=\"21\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Diploma_icon.png/32px-Diploma_icon.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Diploma_icon.png/42px-Diploma_icon.png 2x\" data-file-width=\"128\" data-file-height=\"128\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Education\" title=\"Portal:Education\">Education portal</a></span></li></ul></div>\n<div role=\"navigation\" aria-labelledby=\"sister-projects\" class=\"metadata plainlinks plainlist mbox-small\" style=\"border:1px solid #aaa; padding:0.75em; background:#f9f9f9;\">\n    <div style=\"padding-bottom: 0.75em; text-align: center;\">Find more about<b style=\"display:block;\">Paulo Freire</b>at Wikipedia's <a href=\"/wiki/Wikipedia:Wikimedia_sister_projects\" title=\"Wikipedia:Wikimedia sister projects\"><span id=\"sister-projects\">sister projects</span></a>\n    </div>\n    <ul style=\"border-top:1px solid #aaa; padding-top: 0.75em;\">\n        <li style=\"min-height: 31px;\"><span style=\"display: inline-block; width: 31px; line-height: 31px; vertical-align: middle; text-align: center;\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/20px-Commons-logo.svg.png\" width=\"20\" height=\"27\" style=\"vertical-align: middle\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/40px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></span><span style=\"display: inline-block; margin-left: 4px; width: 182px; vertical-align: middle;\"><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Paulo_Freire\" class=\"extiw\" title=\"c:Category:Paulo Freire\">Media</a> from Wikimedia Commons</span>\n            </li><li style=\"min-height: 31px;\"><span style=\"display: inline-block; width: 31px; line-height: 31px; vertical-align: middle; text-align: center;\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/23px-Wikiquote-logo.svg.png\" width=\"23\" height=\"27\" style=\"vertical-align: middle\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/35px-Wikiquote-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/46px-Wikiquote-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"300\" data-file-height=\"355\" /></span><span style=\"display: inline-block; margin-left: 4px; width: 182px; vertical-align: middle;\"><a href=\"https://en.wikiquote.org/wiki/Special:Search/Paulo_Freire\" class=\"extiw\" title=\"q:Special:Search/Paulo Freire\">Quotations</a> from Wikiquote</span>\n            </li><li style=\"min-height: 31px;\"><span style=\"display: inline-block; width: 31px; line-height: 31px; vertical-align: middle; text-align: center;\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/27px-Wikidata-logo.svg.png\" width=\"27\" height=\"15\" style=\"vertical-align: middle\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/41px-Wikidata-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/54px-Wikidata-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1050\" data-file-height=\"590\" /></span><span style=\"display: inline-block; margin-left: 4px; width: 182px; vertical-align: middle;\"><a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q164797\" class=\"extiw\" title=\"d:Q164797\">Data</a> from Wikidata</span>\n            </li>\n    </ul>\n</div>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://curlie.org/Reference/Education/Methods_and_Theories/Learning_Theories/Inquiry_Based_Learning/\">Inquiry-Based Learning</a> at Curlie (based on <a href=\"/wiki/DMOZ\" title=\"DMOZ\">DMOZ</a>)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ijtr.net\">International Journal for Transformative Research</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.paulofreire.ufpb.br/\">Digital Library Paulo Freire (Pt-Br)</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://marxists.anu.edu.au/subject/education/freire/pedagogy/index.htm\"><i>Pedagogy of the Oppressed</i> by Paulo Freire</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20060511090433/http://www.poped.org/\">PopEd Toolkit - Exercises/Links inspired by Freire's work</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://findarticles.com/p/articles/mi_qa3965/is_200004/ai_n8881236/\">Interview with Maria Ara\u00fajo Freire on her marriage to Paulo Freire</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110725181724/http://brechtforum.org/node/1683\">A dialogue with Paulo Freire and Ira Shor (1988)</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Issues_in_Freirian_pedagogy\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Freire\" title=\"Template:Freire\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Freire\" title=\"Template talk:Freire\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Freire&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Issues_in_Freirian_pedagogy\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Issues in <a class=\"mw-selflink selflink\">Freirian</a> <a href=\"/wiki/Pedagogy\" title=\"Pedagogy\">pedagogy</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Anti-oppressive_education\" title=\"Anti-oppressive education\">Anti-oppressive education</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Banking_model_of_education\" title=\"Banking model of education\">Banking</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conscientization\" class=\"mw-redirect\" title=\"Conscientization\">Conscientization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Critical_consciousness\" title=\"Critical consciousness\">Critical consciousness</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Critical_pedagogy\" title=\"Critical pedagogy\">Critical pedagogy</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Pedagogy_of_the_Oppressed\" title=\"Pedagogy of the Oppressed\">Pedagogy of the Oppressed</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Popular_education\" title=\"Popular education\">Popular education</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Praxis_(process)\" title=\"Praxis (process)\">Praxis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Youth_empowerment\" title=\"Youth empowerment\">Youth empowerment</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Order_of_Cultural_Merit_(Brazil)\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Order_of_Cultural_Merit\" title=\"Template:Order of Cultural Merit\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Order_of_Cultural_Merit\" title=\"Template talk:Order of Cultural Merit\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Order_of_Cultural_Merit&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Order_of_Cultural_Merit_(Brazil)\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Ordem_do_M%C3%A9rito_Cultural\" title=\"Ordem do M\u00e9rito Cultural\">Order of Cultural Merit</a> (Brazil)</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1995</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ant%C3%B4nio_Carlos_Magalh%C3%A3es\" title=\"Ant\u00f4nio Carlos Magalh\u00e3es\">Ant\u00f4nio Carlos Magalh\u00e3es</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Celso_Furtado\" title=\"Celso Furtado\">Celso Furtado</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fernanda_Montenegro\" title=\"Fernanda Montenegro\">Fernanda Montenegro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jo%C3%A3osinho_Trinta\" title=\"Jo\u00e3osinho Trinta\">Jo\u00e3osinho Trinta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jorge_Amado\" title=\"Jorge Amado\">Jorge Amado</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mindlin\" title=\"Jos\u00e9 Mindlin\">Jos\u00e9 Mindlin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Sarney\" title=\"Jos\u00e9 Sarney\">Jos\u00e9 Sarney</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Manuel_Francisco_do_Nascimento_Brito&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel Francisco do Nascimento Brito (page does not exist)\">Nascimento Brito</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nise_da_Silveira\" title=\"Nise da Silveira\">Nise da Silveira</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pietro_Maria_Bardi\" title=\"Pietro Maria Bardi\">Pietro Maria Bardi</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ricardo_Gribel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ricardo Gribel (page does not exist)\">Ricardo Gribel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roberto_Marinho\" title=\"Roberto Marinho\">Roberto Marinho</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1996</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Athos_Bulc%C3%A3o\" title=\"Athos Bulc\u00e3o\">Athos Bulc\u00e3o</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bibi_Ferreira\" title=\"Bibi Ferreira\">Bibi Ferreira</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Caryb%C3%A9\" title=\"Caryb\u00e9\">Caryb\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Carlos_Eduardo_Moreira_Ferreira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carlos Eduardo Moreira Ferreira (page does not exist)\">Carlos Eduardo Moreira Ferreira</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Edemar_Cid_Ferreira\" title=\"Edemar Cid Ferreira\">Edemar Cid Ferreira</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_Brennand\" title=\"Francisco Brennand\">Francisco Brennand</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Franco_Montoro\" title=\"Andr\u00e9 Franco Montoro\">Franco Montoro</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jens_Olesen&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jens Olesen (page does not exist)\">Jens Olesen</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Joel_Mendes_Renn%C3%B3&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joel Mendes Renn\u00f3 (page does not exist)\">Joel Mendes Renn\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Max_Justo_Guedes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Max Justo Guedes (page does not exist)\">Max Justo Guedes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Deosc%C3%B3redes_Maximiliano_dos_Santos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Deosc\u00f3redes Maximiliano dos Santos (page does not exist)\">Mestre Didi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/N%C3%A9lida_Pi%C3%B1on\" title=\"N\u00e9lida Pi\u00f1on\">N\u00e9lida Pi\u00f1on</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Olavo_Set%C3%BAbal\" title=\"Olavo Set\u00fabal\">Olavo Set\u00fabal</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Henrique_Cl%C3%A1udio_de_Lima_Vaz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Henrique Cl\u00e1udio de Lima Vaz (page does not exist)\">Padre Vaz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=S%C3%A9rgio_Motta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"S\u00e9rgio Motta (page does not exist)\">S\u00e9rgio Motta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Walter_Salles\" title=\"Walter Salles\">Walter Salles</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1997</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ad%C3%A9lia_Prado\" title=\"Ad\u00e9lia Prado\">Ad\u00e9lia Prado</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ant%C3%B4nio_Poteiro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ant\u00f4nio Poteiro (page does not exist)\">Ant\u00f4nio Poteiro</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ant%C3%B4nio_Salgado&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ant\u00f4nio Salgado (page does not exist)\">Ant\u00f4nio Salgado</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Braguinha_(composer)\" title=\"Braguinha (composer)\">Braguinha</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=David_Assayag&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"David Assayag (page does not exist)\">David Assayag</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Diogo_Pacheco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Diogo Pacheco (page does not exist)\">Diogo Pacheco</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Estelita_Rodrigues_Borralho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Estelita Rodrigues Borralho (page does not exist)\">Dona Lenoca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fayga_Ostrower\" title=\"Fayga Ostrower\">Fayga Ostrower</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gilberto_Chateaubriand&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gilberto Chateaubriand (page does not exist)\">Gilberto Chateaubriand</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gilberto_Ferrez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gilberto Ferrez (page does not exist)\">Gilberto Ferrez</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Helena_Severo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Helena Severo (page does not exist)\">Helena Severo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hilda_Hilst\" title=\"Hilda Hilst\">Hilda Hilst</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jorge_da_Cunha_Lima&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jorge da Cunha Lima (page does not exist)\">Jorge da Cunha Lima</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jorge_Gerdau&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jorge Gerdau (page does not exist)\">Jorge Gerdau</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Erm%C3%ADrio_de_Moraes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Erm\u00edrio de Moraes (page does not exist)\">Jos\u00e9 Erm\u00edrio de Moraes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Safra&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Safra (page does not exist)\">Jos\u00e9 Safra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C3%BAcio_Costa\" title=\"L\u00facio Costa\">L\u00facio Costa</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lu%C3%ADs_Carlos_Barreto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lu\u00eds Carlos Barreto (page does not exist)\">Lu\u00eds Carlos Barreto</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Olga_Francisca_R%C3%A9gis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Olga Francisca R\u00e9gis (page does not exist)\">M\u00e3e Olga do Alaketu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marcos_Vila%C3%A7a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marcos Vila\u00e7a (page does not exist)\">Marcos Vila\u00e7a</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maria_Clara_Machado\" title=\"Maria Clara Machado\">Maria Clara Machado</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Robert_Anthony_Broughton&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Robert Anthony Broughton (page does not exist)\">Robert Broughton</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ubiratan_Aguiar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ubiratan Aguiar (page does not exist)\">Ubiratan Aguiar</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Wladimir_Murtinho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Wladimir Murtinho (page does not exist)\">Wladimir Murtinho</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1998</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Abram_Szajman&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Abram Szajman (page does not exist)\">Abram Szajman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Altamiro_Carrilho\" title=\"Altamiro Carrilho\">Altamiro Carrilho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ant%C3%B4nio_Britto\" title=\"Ant\u00f4nio Britto\">Ant\u00f4nio Britto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ariano_Suassuna\" title=\"Ariano Suassuna\">Ariano Suassuna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cac%C3%A1_Diegues\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cac\u00e1 Diegues\">Cac\u00e1 Diegues</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=D%C3%A9cio_de_Almeida_Prado&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"D\u00e9cio de Almeida Prado (page does not exist)\">D\u00e9cio de Almeida Prado</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Franz_Weissmann\" title=\"Franz Weissmann\">Franz Weissmann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_Carlos_Martins\" title=\"Jo\u00e3o Carlos Martins\">Jo\u00e3o Carlos Martins</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Hugo_Celid%C3%B4nio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Hugo Celid\u00f4nio (page does not exist)\">Jos\u00e9 Hugo Celid\u00f4nio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lily_Marinho\" title=\"Lily Marinho\">Lily Marinho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cleusa_da_Concei%C3%A7%C3%A3o_Nazar%C3%A9_de_Oliveira\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cleusa da Concei\u00e7\u00e3o Nazar\u00e9 de Oliveira\">M\u00e3e Cleusa Millet</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Milu_Villela&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Milu Villela (page does not exist)\">Milu Villela</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Miguel_Jorge&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Miguel Jorge (page does not exist)\">Miguel Jorge</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Neuma_Gon%C3%A7alves_da_Silva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Neuma Gon\u00e7alves da Silva (page does not exist)\">Dona Neuma</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Oct%C3%A1vio_Frias_de_Oliveira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Oct\u00e1vio Frias de Oliveira (page does not exist)\">Octavio Frias</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Olavo_Egydio_Monteiro_de_Carvalho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Olavo Egydio Monteiro de Carvalho (page does not exist)\">Olavo Monteiro de Carvalho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paulo_Autran\" title=\"Paulo Autran\">Paulo Autran</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paulo_C%C3%A9sar_Ximenes\" title=\"Paulo C\u00e9sar Ximenes\">Paulo C\u00e9sar Ximenes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roseana_Sarney\" title=\"Roseana Sarney\">Roseana Sarney</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ruth_Rocha\" title=\"Ruth Rocha\">Ruth Rocha</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ruy_Mesquita&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ruy Mesquita (page does not exist)\">Ruy Mesquita</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sebasti%C3%A3o_Salgado\" title=\"Sebasti\u00e3o Salgado\">Sebasti\u00e3o Salgado</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Walter_Hugo_Khouri\" title=\"Walter Hugo Khouri\">Walter Hugo Khouri</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zenildo_Gonzaga_Zoroastro_de_Lucena&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zenildo Gonzaga Zoroastro de Lucena (page does not exist)\">Zenildo Gonzaga Zoroastro de Lucena</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1999</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Abraham_Koogan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Abraham Koogan (page does not exist)\">Abraham Koogan</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Almir_Gabriel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Almir Gabriel (page does not exist)\">Almir Gabriel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aloysio_de_Andrade_Faria\" title=\"Aloysio de Andrade Faria\">Aloysio Faria</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ana_Maria_Diniz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ana Maria Diniz (page does not exist)\">Ana Maria Diniz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Angel_Vianna&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Angel Vianna (page does not exist)\">Angel Vianna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ant%C3%B4nio_Houaiss\" title=\"Ant\u00f4nio Houaiss\">Ant\u00f4nio Houaiss</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Beatriz_Pimenta_Camargo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Beatriz Pimenta Camargo (page does not exist)\">Beatriz Pimenta Camargo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ecyla_Brand%C3%A3o&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ecyla Brand\u00e3o (page does not exist)\">Ecyla Brand\u00e3o</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Enrique_Iglesias\" title=\"Enrique Iglesias\">Enrique Iglesias</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Esther_Bertoletti&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Esther Bertoletti (page does not exist)\">Esther Bertoletti</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=H%C3%A9lio_Jaguaribe&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"H\u00e9lio Jaguaribe (page does not exist)\">H\u00e9lio Jaguaribe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Herm%C3%ADnio_Bello_de_Carvalho\" title=\"Herm\u00ednio Bello de Carvalho\">Herm\u00ednio Bello de Carvalho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Francisco_Borges\" title=\"Jos\u00e9 Francisco Borges\">J. Borges</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_Antunes\" title=\"Jo\u00e3o Antunes\">Jo\u00e3o Antunes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maria_Stella_de_Azevedo_Santos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria Stella de Azevedo Santos (page does not exist)\">M\u00e3e Stella de Ox\u00f3ssi</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maria_Cec%C3%ADlia_Geyer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria Cec\u00edlia Geyer (page does not exist)\">Maria Cec\u00edlia Geyer</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maria_Delith_Balaban&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria Delith Balaban (page does not exist)\">Maria Delith Balaban</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A1rio_Covas\" title=\"M\u00e1rio Covas\">M\u00e1rio Covas</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jo%C3%A3o_Carlos_D%27%C3%81vila_Paix%C3%A3o_C%C3%B4rtes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u00e3o Carlos D&#39;\u00c1vila Paix\u00e3o C\u00f4rtes (page does not exist)\">Paix\u00e3o C\u00f4rtes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Paulo_Fontainha_Geyer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paulo Fontainha Geyer (page does not exist)\">Paulo Fontainha Geyer</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Romero_Magalh%C3%A3es&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Romero Magalh\u00e3es (page does not exist)\">Romero Magalh\u00e3es</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Washington_Novaes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Washington Novaes (page does not exist)\">Washington Novaes</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2000</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ana_Maria_Machado\" title=\"Ana Maria Machado\">Ana Maria Machado</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Angela_Gutierrez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Angela Gutierrez (page does not exist)\">Angela Gutierrez</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Argemiro_Geraldo_de_Barros_Wanderley&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Argemiro Geraldo de Barros Wanderley (page does not exist)\">Dom Geraldo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dalal_Achcar\" title=\"Dalal Achcar\">Dalal Achcar</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Edino_Krieger&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Edino Krieger (page does not exist)\">Edino Krieger</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Elizabeth_D%27Angelo_Serra&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Elizabeth D&#39;Angelo Serra (page does not exist)\">Elizabeth D'Angelo Serra</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Firmino_Ferreira_Sampaio_Neto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Firmino Ferreira Sampaio Neto (page does not exist)\">Firmino Ferreira Sampaio Neto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gessiron_Alves_Franco\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gessiron Alves Franco\">Siron Franco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gianfrancesco_Guarnieri\" title=\"Gianfrancesco Guarnieri\">Gianfrancesco Guarnieri</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gilberto_Gil\" title=\"Gilberto Gil\">Gilberto Gil</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Alves_Antunes_Filho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Alves Antunes Filho (page does not exist)\">Jos\u00e9 Alves Antunes Filho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luiz_Henrique_da_Silveira\" title=\"Luiz Henrique da Silveira\">Luiz Henrique da Silveira</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Luiz_Sponchiato&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luiz Sponchiato (page does not exist)\">Luiz Sponchiato</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maria_Jo%C3%A3o_Bustorff\" title=\"Maria Jo\u00e3o Bustorff\">Maria Jo\u00e3o Bustorff</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1rio_Miguel_Nicola_Gar%C3%B3falo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"M\u00e1rio Miguel Nicola Gar\u00f3falo (page does not exist)\">M\u00e1rio Miguel Nicola Gar\u00f3falo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martinho_da_Vila\" title=\"Martinho da Vila\">Martinho da Vila</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nelson_Jos%C3%A9_Pinto_Freire&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nelson Jos\u00e9 Pinto Freire (page does not exist)\">Nelson Jos\u00e9 Pinto Freire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paulo_Tarso_Flecha_de_Lima\" title=\"Paulo Tarso Flecha de Lima\">Paulo Tarso Flecha de Lima</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pl%C3%ADnio_Pacheco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pl\u00ednio Pacheco (page does not exist)\">Pl\u00ednio Pacheco</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Rodrigo_Pederneiras_Barbosa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rodrigo Pederneiras Barbosa (page does not exist)\">Rodrigo Pederneiras Barbosa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ruth_Escobar\" title=\"Ruth Escobar\">Ruth Escobar</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sabine_Lovatelli&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sabine Lovatelli (page does not exist)\">Sabine Lovatelli</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A9rgio_Paulo_Rouanet\" title=\"S\u00e9rgio Paulo Rouanet\">S\u00e9rgio Paulo Rouanet</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=S%C3%A9rgio_Silva_do_Amaral&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"S\u00e9rgio Silva do Amaral (page does not exist)\">S\u00e9rgio Amaral</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Thomaz_Farkas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Thomaz Farkas (page does not exist)\">Thomaz Farkas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tizuka_Yamasaki\" title=\"Tizuka Yamasaki\">Tizuka Yamasaki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zez%C3%A9_Motta\" title=\"Zez\u00e9 Motta\">Zez\u00e9 Motta</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2001</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Arthur_Moreira_Lima\" title=\"Arthur Moreira Lima\">Arthur Moreira Lima</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catherine_Tasca\" title=\"Catherine Tasca\">Catherine Tasca</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=C%C3%A9lia_Proc%C3%B3pio_de_Ara%C3%BAjo_Carvalho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"C\u00e9lia Proc\u00f3pio de Ara\u00fajo Carvalho (page does not exist)\">C\u00e9lia Proc\u00f3pio de Ara\u00fajo Carvalho</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Euclides_Menezes_Ferreira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Euclides Menezes Ferreira (page does not exist)\">Euclides Menezes Ferreira</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Euz%C3%A9bia_Silva_de_Oliveira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Euz\u00e9bia Silva de Oliveira (page does not exist)\">Dona Zica</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Fernando_Faro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fernando Faro (page does not exist)\">Fernando Faro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Imp%C3%A9rio_Serrano\" title=\"Imp\u00e9rio Serrano\">G.R.E.S. Imp\u00e9rio Serrano</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Portela_(samba_school)\" title=\"Portela (samba school)\"> G.R.E.S. Portela</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Unidos_de_Vila_Isabel\" title=\"Unidos de Vila Isabel\">G.R.E.S. Vila Isabel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esta%C3%A7%C3%A3o_Primeira_de_Mangueira\" title=\"Esta\u00e7\u00e3o Primeira de Mangueira\">G.R.E.S. Mangueira</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Haroldo_Costa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Haroldo Costa (page does not exist)\">Haroldo Costa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Herm%C3%ADnio_Bello_de_Carvalho\" title=\"Herm\u00ednio Bello de Carvalho\">Herm\u00ednio Bello de Carvalho</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Henri_Philippe_Reichstul&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Henri Philippe Reichstul (page does not exist)\">Henri Philippe Reichstul</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hildmar_Diniz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hildmar Diniz (page does not exist)\">Hildmar Diniz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ivo_Abrah%C3%A3o_Nesralla&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ivo Abrah\u00e3o Nesralla (page does not exist)\">Ivo Abrah\u00e3o Nesralla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jamel%C3%A3o\" title=\"Jamel\u00e3o\">Jamel\u00e3o</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jo%C3%A3o_C%C3%A2mara_Filho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u00e3o C\u00e2mara Filho (page does not exist)\">Jo\u00e3o C\u00e2mara Filho</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Luciana_Stegagno_Picchio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luciana Stegagno Picchio (page does not exist)\">Luciana Stegagno Picchio</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lu%C3%ADs_Ant%C3%B4nio_Viana&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lu\u00eds Ant\u00f4nio Viana (page does not exist)\">Lu\u00eds Ant\u00f4nio Viana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lygia_Fagundes_Telles\" title=\"Lygia Fagundes Telles\">Lygia Fagundes Telles</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Manuel_Salustiano_Soares&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel Salustiano Soares (page does not exist)\">Manuel Salustiano Soares</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milton_Gon%C3%A7alves\" title=\"Milton Gon\u00e7alves\">Milton Gon\u00e7alves</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milton_Nascimento\" title=\"Milton Nascimento\">Milton Nascimento</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paulinho_da_Viola\" title=\"Paulinho da Viola\">Paulinho da Viola</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pilar_del_Castillo\" title=\"Pilar del Castillo\">Pilar del Castillo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Purificaci%C3%B3n_Carpinteyro_Calder%C3%B3n\" title=\"Purificaci\u00f3n Carpinteyro Calder\u00f3n\">Purificaci\u00f3n Carpinteyro Calder\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sari_Berm%C3%BAdez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sari Berm\u00fadez (page does not exist)\">Sari Berm\u00fadez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sheila_Copps\" title=\"Sheila Copps\">Sheila Copps</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Syn%C3%A9sio_Scofano_Fernandes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Syn\u00e9sio Scofano Fernandes (page does not exist)\">Syn\u00e9sio Scofano Fernandes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Thiago_de_Mello&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Thiago de Mello (page does not exist)\">Thiago de Mello</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dona_Ivone_Lara\" title=\"Dona Ivone Lara\">Yvonne Lara da Costa</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2002</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Alberto_Alves_da_Silva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alberto Alves da Silva (page does not exist)\">Alberto Alves da Silva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ana_Botafogo\" title=\"Ana Botafogo\">Ana Botafogo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Candace_Slater\" title=\"Candace Slater\">Candace Slater</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Carlos_Roberto_Faccina&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carlos Roberto Faccina (page does not exist)\">Carlos Roberto Faccina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Universidade_Federal_de_Juiz_de_Fora\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universidade Federal de Juiz de Fora\">Centro Cultural Pr\u00f3-M\u00fasica</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dalva_Lazaroni&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dalva Lazaroni (page does not exist)\">Dalva Lazaroni</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dominguinhos\" title=\"Dominguinhos\">Dominguinhos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maria_Lucia_Clementino_Nunes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria Lucia Clementino Nunes (page does not exist)\">Dona Lucinha</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Editora_da_Universidade_de_S%C3%A3o_Paulo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editora da Universidade de S\u00e3o Paulo (page does not exist)\">EDUSP</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Eduardo_Baptista_Vianna&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eduardo Baptista Vianna (page does not exist)\">Eduardo Baptista Vianna</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Francisca_Clara_Reynolds_Marinho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisca Clara Reynolds Marinho (page does not exist)\">Frances Marinho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/George_Savalla_Gomes\" class=\"mw-redirect\" title=\"George Savalla Gomes\">George Savalla Gomes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guillermo_O%27Donnell\" title=\"Guillermo O&#39;Donnell\">Guillermo O'Donnell</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Camisa_Verde_e_Branco\" class=\"mw-redirect\" title=\"Camisa Verde e Branco\">G.R.E.S. Camisa Verde e Branco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vai-Vai\" title=\"Vai-Vai\">G.R.E.S. Vai Vai</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henry_Sobel\" title=\"Henry Sobel\">Henry Sobel</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jack_Leon_Terpins&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jack Leon Terpins (page does not exist)\">Jack Leon Terpins</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jo%C3%A3o_Filgueiras&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u00e3o Filgueiras (page does not exist)\">Jo\u00e3o Filgueiras</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jon_M._Tolman&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jon M. Tolman (page does not exist)\">Jon M. Tolman</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=J%C3%BAlio_Neves&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00falio Neves (page does not exist)\">J\u00falio Neves</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Julio_Landmann&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Julio Landmann (page does not exist)\">Julio Landmann</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Kabengele_Munanga&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kabengele Munanga (page does not exist)\">Kabengele Munanga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lima_Duarte\" title=\"Lima Duarte\">Lima Duarte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maria_Della_Costa\" title=\"Maria Della Costa\">Maria Della Costa</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marlui_Miranda&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marlui Miranda (page does not exist)\">Marlui Miranda</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Raimundo_Pereira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Raimundo Pereira (page does not exist)\">Mestre Juca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ni%C3%A8de_Guidon\" title=\"Ni\u00e8de Guidon\">Ni\u00e8de Guidon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paulo_Evaristo_Arns\" title=\"Paulo Evaristo Arns\">Paulo Evaristo Arns</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Renato_Borghetti\" title=\"Renato Borghetti\">Renato Borghetti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roberto_Carlos_(singer)\" title=\"Roberto Carlos (singer)\">Roberto Carlos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roberto_DaMatta\" title=\"Roberto DaMatta\">Roberto DaMatta</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sergio_Kobayashi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sergio Kobayashi (page does not exist)\">Sergio Kobayashi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Silvio_Barbato\" title=\"Silvio Barbato\">Silvio Barbato</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sociedade_B%C3%ADblica_do_Brasil&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sociedade B\u00edblica do Brasil (page does not exist)\">SBB</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Tania_Mariza_Kuchenbecker_R%C3%B6sing&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tania Mariza Kuchenbecker R\u00f6sing (page does not exist)\">Tania Mariza Kuchenbecker R\u00f6sing</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/FAPESP\" class=\"mw-redirect\" title=\"FAPESP\">Vitae \u2013 Apoio \u00e0 Cultura, Educa\u00e7\u00e3o e Promo\u00e7\u00e3o Social</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2003</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Afro_Reggae\" class=\"mw-redirect\" title=\"Afro Reggae\">Afro Reggae</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Agostinho_da_Silva\" title=\"Agostinho da Silva\">Agostinho da Silva</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Alo%C3%ADsio_Magalh%C3%A3es&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alo\u00edsio Magalh\u00e3es (page does not exist)\">Alo\u00edsio Magalh\u00e3es</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ant%C3%B4nio_N%C3%B3brega&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ant\u00f4nio N\u00f3brega (page does not exist)\">Ant\u00f4nio N\u00f3brega</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ary_Barroso\" title=\"Ary Barroso\">Ary Barroso</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Associa%C3%A7%C3%A3o_de_Bandas_Congo_da_Serra&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Associa\u00e7\u00e3o de Bandas Congo da Serra (page does not exist)\">ABC-SERRA</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ben%C3%A9_Fonteles&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ben\u00e9 Fonteles (page does not exist)\">Ben\u00e9 Fonteles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Benedito_Nunes\" title=\"Benedito Nunes\">Benedito Nunes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Boi_Caprichoso&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Boi Caprichoso (page does not exist)\">Boi Caprichoso</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Boi_Garantido&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Boi Garantido (page does not exist)\">Boi Garantido</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Candido_Portinari\" title=\"Candido Portinari\">Candido Portinari</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carmen_Costa\" title=\"Carmen Costa\">Carmen Costa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Casseta_%26_Planeta\" title=\"Casseta &amp; Planeta\">Casseta &amp; Planeta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chico_Buarque_de_Holanda\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chico Buarque de Holanda\">Chico Buarque de Holanda</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Coral_dos_Guarani&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Coral dos Guarani (page does not exist)\">Coral dos Guarani</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dorival_Caymmi\" title=\"Dorival Caymmi\">Dorival Caymmi</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Eduardo_Bueno&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eduardo Bueno (page does not exist)\">Eduardo Bueno</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gilberto_Mendes\" title=\"Gilberto Mendes\">Gilberto Mendes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Grupo_Ponto_de_Partida_e_o_coro_Meninos_de_Ara%C3%A7ua%C3%AD&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Grupo Ponto de Partida e o coro Meninos de Ara\u00e7ua\u00ed (page does not exist)\">Grupo Ponto de Partida e o coro Meninos de Ara\u00e7ua\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Haroldo_de_Campos\" title=\"Haroldo de Campos\">Haroldo de Campos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Herbert_Vianna\" title=\"Herbert Vianna\">Herbert Vianna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_Pequeno\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jo\u00e3o Pequeno\">Jo\u00e3o Pequeno</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jongo_da_Serrinha&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jongo da Serrinha (page does not exist)\">Jongo da Serrinha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jorge_Mautner\" title=\"Jorge Mautner\">Jorge Mautner</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maria_Judith_Zuzarte_Cortes%C3%A3o&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria Judith Zuzarte Cortes\u00e3o (page does not exist)\">Maria Judith Zuzarte Cortes\u00e3o</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Luiz_Costa_Lima&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luiz Costa Lima (page does not exist)\">Luiz Costa Lima</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mangueira_do_Amanh%C3%A3&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mangueira do Amanh\u00e3 (page does not exist)\">Mangueira do Amanh\u00e3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manoel_de_Barros\" title=\"Manoel de Barros\">Manoel de Barros</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mar%C3%ADlia_P%C3%AAra\" title=\"Mar\u00edlia P\u00eara\">Mar\u00edlia P\u00eara</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milton_Santos\" title=\"Milton Santos\">Milton Santos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moacyr_Scliar\" title=\"Moacyr Scliar\">Moacyr Scliar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nelson_Pereira_dos_Santos\" title=\"Nelson Pereira dos Santos\">Nelson Pereira dos Santos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Projeto_Ax%C3%A9&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Projeto Ax\u00e9 (page does not exist)\">Projeto Ax\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Projeto_Guri&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Projeto Guri (page does not exist)\">Projeto Guri</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rita_Lee\" title=\"Rita Lee\">Rita Lee</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roberto_Farias\" title=\"Roberto Farias\">Roberto Farias</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rog%C3%A9rio_Sganzerla\" title=\"Rog\u00e9rio Sganzerla\">Rog\u00e9rio Sganzerla</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Rubinho_do_Vale&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rubinho do Vale (page does not exist)\">Rubinho do Vale</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Velha_Guarda_da_Portela&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Velha Guarda da Portela (page does not exist)\">Velha Guarda da Portela</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zez%C3%A9_Di_Camargo_%26_Luciano\" title=\"Zez\u00e9 Di Camargo &amp; Luciano\">Zez\u00e9 Di Camargo &amp; Luciano</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2004</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alberto_da_Costa_e_Silva\" title=\"Alberto da Costa e Silva\">Alberto da Costa e Silva</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Arnaldo_Angeli_Filho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Arnaldo Angeli Filho (page does not exist)\">Angeli</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Arnaldo_Carrilho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Arnaldo Carrilho (page does not exist)\">Arnaldo Carrilho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Caetano_Veloso\" title=\"Caetano Veloso\">Caetano Veloso</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Candombe_do_A%C3%A7ude&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Candombe do A\u00e7ude (page does not exist)\">Candombe do A\u00e7ude</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Companhia_Barrica&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Companhia Barrica (page does not exist)\">Companhia Barrica</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Cord%C3%A3o_da_Bola_Preta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cord\u00e3o da Bola Preta (page does not exist)\">Cord\u00e3o da Bola Preta</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Danilo_Miranda&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Danilo Miranda (page does not exist)\">Danilo Miranda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fernando_Sabino\" title=\"Fernando Sabino\">Fernando Sabino</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Frans_Krajcberg\" title=\"Frans Krajcberg\">Frans Krajcberg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Franco_Fontana\" title=\"Franco Fontana\">Franco Fontana</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Funda%C3%A7%C3%A3o_Casa_Grande&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Funda\u00e7\u00e3o Casa Grande (page does not exist)\">Funda\u00e7\u00e3o Casa Grande</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Geraldo_Sarno&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Geraldo Sarno (page does not exist)\">Geraldo Sarno</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Inezita_Barroso\" title=\"Inezita Barroso\">Inezita Barroso</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_Donato\" title=\"Jo\u00e3o Donato\">Jo\u00e3o Donato</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_J%C3%BAlio_Pereira_Cordeiro_Blanco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 J\u00falio Pereira Cordeiro Blanco (page does not exist)\">Jos\u00e9 J\u00falio Pereira Cordeiro Blanco</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maria_Madalena_Correia_do_Nascimento&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria Madalena Correia do Nascimento (page does not exist)\">Lia de Itamarac\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liz_Calder\" title=\"Liz Calder\">Liz Calder</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1rcia_Hayd%C3%A9e&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"M\u00e1rcia Hayd\u00e9e (page does not exist)\">M\u00e1rcia Hayd\u00e9e</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mauricio_de_Sousa\" title=\"Mauricio de Sousa\">Mauricio de Sousa</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Movimento_Arte_contra_a_Barb%C3%A1rie&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Movimento Arte contra a Barb\u00e1rie (page does not exist)\">Movimento Arte contra a Barb\u00e1rie</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Odete_Lara\" title=\"Odete Lara\">Odete Lara</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Olga_Praguer_Coelho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Olga Praguer Coelho (page does not exist)\">Olga Praguer Coelho</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Orlando_Villas-B%C3%B4as&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Orlando Villas-B\u00f4as (page does not exist)\">Orlando Villas-B\u00f4as</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ozualdo_Candeias&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ozualdo Candeias (page does not exist)\">Ozualdo Candeias</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paulo_Jos%C3%A9\" title=\"Paulo Jos\u00e9\">Paulo Jos\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paulo_Mendes_da_Rocha\" title=\"Paulo Mendes da Rocha\">Paulo Mendes da Rocha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pel%C3%A9\" title=\"Pel\u00e9\">Pel\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Povo_Panar%C3%A1,_Mato_Grosso_e_Par%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Povo Panar\u00e1, Mato Grosso e Par\u00e1 (page does not exist)\">Povo Panar\u00e1, Mato Grosso e Par\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Associa%C3%A7%C3%A3o_Pracatum_A%C3%A7%C3%A3o_Social&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Associa\u00e7\u00e3o Pracatum A\u00e7\u00e3o Social (page does not exist)\">Pracatum</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Projeto_Dan%C3%A7a_Comunidade&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Projeto Dan\u00e7a Comunidade (page does not exist)\">Projeto Dan\u00e7a Comunidade</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pulsar_Companhia_de_Dan%C3%A7a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pulsar Companhia de Dan\u00e7a (page does not exist)\">Pulsar Companhia de Dan\u00e7a</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rachel_de_Queiroz\" title=\"Rachel de Queiroz\">Rachel de Queiroz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Renato_Russo\" title=\"Renato Russo\">Renato Russo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=As_Ceguinhas_de_Campina_Grande&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"As Ceguinhas de Campina Grande (page does not exist)\">As Ceguinhas de Campina Grande</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teatro_Oficina\" title=\"Teatro Oficina\">Teatro Oficina</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Violeta_Arraes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Violeta Arraes (page does not exist)\">Violeta Arraes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maria_das_Dores_dos_Santos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria das Dores dos Santos (page does not exist)\">V\u00f3 Maria</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Walter_Firmo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Walter Firmo (page does not exist)\">Walter Firmo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Waly_Salom%C3%A3o\" title=\"Waly Salom\u00e3o\">Waly Salom\u00e3o</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2005</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alfredo_Bosi\" title=\"Alfredo Bosi\">Alfredo Bosi</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ana_Leopoldina_dos_Santos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ana Leopoldina dos Santos (page does not exist)\">Ana das Carrancas</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Antonio_Jer%C3%B4nimo_de_Meneses_Neto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antonio Jer\u00f4nimo de Meneses Neto (page does not exist)\">Antonio Jer\u00f4nimo de Meneses Neto</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Antonio_Manuel_Lima_Dias&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antonio Manuel Lima Dias (page does not exist)\">Antonio Manuel Lima Dias</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Augusto_Boal\" title=\"Augusto Boal\">Augusto Boal</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Augusto_Carlos_da_Silva_Teles&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Augusto Carlos da Silva Teles (page does not exist)\">Augusto Carlos da Silva Teles</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Aurino_Quirino_Gon%C3%A7alves&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Aurino Quirino Gon\u00e7alves (page does not exist)\">Pinduca</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ballet_Stagium&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ballet Stagium (page does not exist)\">Ballet Stagium</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carlos_Lopes\" title=\"Carlos Lopes\">Carlos Lopes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uni%C3%A3o_Nacional_dos_Estudantes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Uni\u00e3o Nacional dos Estudantes\">CUCA/UNE</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cleyde_Y%C3%A1conis\" title=\"Cleyde Y\u00e1conis\">Cleyde Y\u00e1conis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Cl%C3%B3vis_Moura&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cl\u00f3vis Moura (page does not exist)\">Cl\u00f3vis Moura</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Darcy_Ribeiro\" title=\"Darcy Ribeiro\">Darcy Ribeiro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eduardo_Coutinho\" title=\"Eduardo Coutinho\">Eduardo Coutinho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Egberto_Gismonti\" title=\"Egberto Gismonti\">Egberto Gismonti</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Eliane_Lage&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eliane Lage (page does not exist)\">Eliane Lage</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Grupo_Bandolins_de_Oeiras&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Grupo Bandolins de Oeiras (page does not exist)\">Grupo Bandolins de Oeiras</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri_Salvador\" title=\"Henri Salvador\">Henri Salvador</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Isabel_Mendes_da_Cunha&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Isabel Mendes da Cunha (page does not exist)\">Isabel Mendes da Cunha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_Gilberto\" title=\"Jo\u00e3o Gilberto\">Jo\u00e3o Gilberto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Almeida_Prado\" class=\"mw-redirect\" title=\"Almeida Prado\">Jos\u00e9 Ant\u00f4nio de Almeida Prado</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mojica_Marins\" title=\"Jos\u00e9 Mojica Marins\">Jos\u00e9 Mojica Marins</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lino_Rojas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lino Rojas (page does not exist)\">Lino Rojas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manuel_dos_Reis_Machado\" title=\"Manuel dos Reis Machado\">Manuel dos Reis Machado</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maria_Beth%C3%A2nia\" title=\"Maria Beth\u00e2nia\">Maria Beth\u00e2nia</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1rio_Carneiro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"M\u00e1rio Carneiro (page does not exist)\">Mario Augusto de Berredo Carneiro</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maurice_Capovilla&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maurice Capovilla (page does not exist)\">Maurice Capovilla</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Militana_Salustino_do_Nascimento&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Militana Salustino do Nascimento (page does not exist)\">Dona Militana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manguebeat\" class=\"mw-redirect\" title=\"Manguebeat\">Movimento Manguebeat</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Museu_Casa_do_Pontal&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Museu Casa do Pontal (page does not exist)\">Museu Casa do Pontal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nei_Lopes\" title=\"Nei Lopes\">Nei Lopes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nino_Fernandes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nino Fernandes (page does not exist)\">Nino Fernandes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Xang%C3%B4_da_Mangueira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Xang\u00f4 da Mangueira (page does not exist)\">Oliv\u00e9rio Ferreira</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Paulo_Linhares&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paulo Linhares (page does not exist)\">Paulo Linhares</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Roger_Avanzi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Roger Avanzi (page does not exist)\">Roger Avanzi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ruth_de_Souza\" title=\"Ruth de Souza\">Ruth de Souza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Silviano_Santiago\" title=\"Silviano Santiago\">Silviano Santiago</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mestre_Pastinha\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mestre Pastinha\">Vicente Joaquim Ferreira Pastinha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ziraldo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ziraldo\">Ziraldo</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2006</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Amir_Haddad\" title=\"Amir Haddad\">Amir Haddad</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Banda_de_P%C3%ADfanos_de_Caruaru&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Banda de P\u00edfanos de Caruaru (page does not exist)\">Banda de P\u00edfanos de Caruaru</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Berthold_Zilly&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Berthold Zilly (page does not exist)\">Berthold Zilly</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Casa_de_Cultura_Tain%C3%A3&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Casa de Cultura Tain\u00e3 (page does not exist)\">Casa de Cultura Tain\u00e3</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Centro_de_Estudos_e_A%C3%A7%C3%B5es_Solid%C3%A1rias_da_Mar%C3%A9&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Centro de Estudos e A\u00e7\u00f5es Solid\u00e1rias da Mar\u00e9 (page does not exist)\">CEASM</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/International_Council_of_Museums\" title=\"International Council of Museums\">Conselho Internacional de Museus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cora_Coralina\" title=\"Cora Coralina\">Cora Coralina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Curt_Meyer-Clason\" title=\"Curt Meyer-Clason\">Curt Meyer-Clason</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Daniel_Munduruku\" title=\"Daniel Munduruku\">Daniel Munduruku</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dino_Garcia_Carrera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dino Garcia Carrera (page does not exist)\">Dino Garcia Carrera</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Almerice_da_Silva_Santos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Almerice da Silva Santos (page does not exist)\">Dona Tet\u00e9 Cacuri\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Emmanuel_Nassar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emmanuel Nassar (page does not exist)\">Emmanuel Nassar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Universidade_Federal_do_Estado_do_Rio_de_Janeiro\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universidade Federal do Estado do Rio de Janeiro\">Escola de Museologia da UniRio</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Feira_do_Livro_de_Porto_Alegre&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Feira do Livro de Porto Alegre (page does not exist)\">Feira do Livro de Porto Alegre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fernando_Birri\" title=\"Fernando Birri\">Fernando Birri</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grupo_Corpo\" title=\"Grupo Corpo\">Grupo Corpo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Henry_Thorau&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Henry Thorau (page does not exist)\">Henry Thorau</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Intr%C3%A9pida_Trupe&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Intr\u00e9pida Trupe (page does not exist)\">Intr\u00e9pida Trupe</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Johannes_Odenthal&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Johannes Odenthal (page does not exist)\">Johannes Odenthal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mindlin\" title=\"Jos\u00e9 Mindlin\">Jos\u00e9 Mindlin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Josu%C3%A9_de_Castro\" title=\"Josu\u00e9 de Castro\">Josu\u00e9 de Castro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%BAlio_Bressane\" title=\"J\u00falio Bressane\">J\u00falio Bressane</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Laura_Cardoso\" title=\"Laura Cardoso\">Laura Cardoso</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lauro_C%C3%A9sar_Muniz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lauro C\u00e9sar Muniz (page does not exist)\">Lauro C\u00e9sar Muniz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lygia_Martins_Costa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lygia Martins Costa (page does not exist)\">Lygia Martins Costa</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Luiz_Phelipe_de_Carvalho_Castro_Andr%C3%A9s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luiz Phelipe de Carvalho Castro Andr\u00e9s (page does not exist)\">Luiz Phelipe de Carvalho Castro Andr\u00e9s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A1rio_Cravo_Neto\" title=\"M\u00e1rio Cravo Neto\">M\u00e1rio Cravo Neto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A1rio_de_Andrade\" title=\"M\u00e1rio de Andrade\">M\u00e1rio de Andrade</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1rio_Pedrosa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"M\u00e1rio Pedrosa (page does not exist)\">M\u00e1rio Pedrosa</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mestre_Eug%C3%AAnio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mestre Eug\u00eanio (page does not exist)\">Mestre Eug\u00eanio</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Augusto_Gomes_Rodrigues&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Augusto Gomes Rodrigues (page does not exist)\">Mestre Verequete</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Education,_Culture_and_Sport_(Spain)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Education, Culture and Sport (Spain)\">Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moacir_Santos\" title=\"Moacir Santos\">Moacir Santos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Museu_de_Arqueologia_de_Xing%C3%B3&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Museu de Arqueologia de Xing\u00f3 (page does not exist)\">MAX</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paulo_C%C3%A9sar_Saraceni\" title=\"Paulo C\u00e9sar Saraceni\">Paulo C\u00e9sar Saraceni</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pompeu_Christovam_de_Pina&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pompeu Christovam de Pina (page does not exist)\">Pompeu Christovam de Pina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Racionais_MC%27s\" title=\"Racionais MC&#39;s\">Racionais MC's</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ray-G%C3%BCde_Mertin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ray-G\u00fcde Mertin (page does not exist)\">Ray-G\u00fcde Mertin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rodrigo_Melo_Franco\" title=\"Rodrigo Melo Franco\">Rodrigo Melo Franco</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=S%C3%A1bato_Magaldi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"S\u00e1bato Magaldi (page does not exist)\">S\u00e1bato Magaldi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Santos_Dumont\" class=\"mw-redirect\" title=\"Santos Dumont\">Santos Dumont</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sivuca\" title=\"Sivuca\">Sivuca</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=T%C3%A2nia_Andrade_Lima&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"T\u00e2nia Andrade Lima (page does not exist)\">T\u00e2nia Andrade Lima</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Teodoro_Freire&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Teodoro Freire (page does not exist)\">Teodoro Freire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tomie_Ohtake\" title=\"Tomie Ohtake\">Tomie Ohtake</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vladimir_Carvalho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vladimir Carvalho (page does not exist)\">Vladimir Carvalho</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2007</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Abdias_Nascimento\" class=\"mw-redirect\" title=\"Abdias Nascimento\">Abdias Nascimento</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%81lvaro_Siza_Vieira\" title=\"\u00c1lvaro Siza Vieira\">\u00c1lvaro Siza Vieira</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ant%C3%B4nio_Carlos_Jobim\" title=\"Ant\u00f4nio Carlos Jobim\">Ant\u00f4nio Carlos Jobim</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Associa%C3%A7%C3%A3o_Cultural_Cachuera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Associa\u00e7\u00e3o Cultural Cachuera (page does not exist)\">Associa\u00e7\u00e3o Cultural Cachuera</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Banda_Caba%C3%A7al_dos_Irm%C3%A3os_Aniceto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Banda Caba\u00e7al dos Irm\u00e3os Aniceto (page does not exist)\">Banda Caba\u00e7al dos Irm\u00e3os Aniceto</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Heliodora_Carneiro_de_Mendon%C3%A7a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Heliodora Carneiro de Mendon\u00e7a (page does not exist)\">B\u00e1rbara Heliodora</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Raoni_Metuktire\" title=\"Raoni Metuktire\">Cacique Raoni</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cartola\" title=\"Cartola\">Cartola</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Celine_Imbert&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Celine Imbert (page does not exist)\">Celine Imbert</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cildo_Meireles\" title=\"Cildo Meireles\">Cildo Meireles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Castelo_R%C3%A1-Tim-Bum\" title=\"Castelo R\u00e1-Tim-Bum\">Castelo R\u00e1-Tim-Bum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Claude_L%C3%A9vi-Strauss\" title=\"Claude L\u00e9vi-Strauss\">Claude L\u00e9vi-Strauss</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Clube_do_Choro_de_Bras%C3%ADlia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Clube do Choro de Bras\u00edlia (page does not exist)\">Clube do Choro de Bras\u00edlia</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dod%C3%B4_e_Osmar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dod\u00f4 e Osmar (page does not exist)\">Dod\u00f4 e Osmar</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Escola_Picolino_de_Artes_do_Circo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Escola Picolino de Artes do Circo (page does not exist)\">Escola de Circo Picolino</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Glauber_Rocha\" title=\"Glauber Rocha\">Glauber Rocha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grande_Otelo\" title=\"Grande Otelo\">Grande Otelo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Grupo_N%C3%B3s_do_Morro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Grupo N\u00f3s do Morro (page does not exist)\">Grupo N\u00f3s do Morro</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hermilo_Borba_Filho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hermilo Borba Filho (page does not exist)\">Hermilo Borba Filho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lina_Bo_Bardi\" title=\"Lina Bo Bardi\">Lina Bo Bardi</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lia_Robatto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lia Robatto (page does not exist)\">Lia Robatto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luiz_Gonzaga\" title=\"Luiz Gonzaga\">Luiz Gonzaga</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Luiz_Otavio_Souza_Santos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luiz Otavio Souza Santos (page does not exist)\">Luiz Otavio Souza Santos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luiz_Mott\" title=\"Luiz Mott\">Luiz Mott</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Aparecido_de_Oliveira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Aparecido de Oliveira (page does not exist)\">Jos\u00e9 Aparecido de Oliveira</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jean-Claude_Bernardet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean-Claude Bernardet (page does not exist)\">Jean-Claude Bernardet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jorge_Benjor\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jorge Benjor\">Jorge Benjor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Judith_Malina\" title=\"Judith Malina\">Judith Malina</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Kanu%C3%A1_Kamayur%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kanu\u00e1 Kamayur\u00e1 (page does not exist)\">Kanu\u00e1 Kamayur\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcelo_Grassmann\" title=\"Marcelo Grassmann\">Marcelo Grassmann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moniz_Bandeira\" title=\"Moniz Bandeira\">Moniz Bandeira</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Museu_Paraense_Em%C3%ADlio_Goeldi\" title=\"Museu Paraense Em\u00edlio Goeldi\">Museu Paraense Em\u00edlio Goeldi</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Orides_de_Lourdes_Teixeira_Fontela&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Orides de Lourdes Teixeira Fontela (page does not exist)\">Orides Fontela</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oscar_Niemeyer\" title=\"Oscar Niemeyer\">Oscar Niemeyer</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ronaldo_Fraga&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ronaldo Fraga (page does not exist)\">Ronaldo Fraga</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Selma_do_Coco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Selma do Coco (page does not exist)\">Selma do Coco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A9rgio_Britto\" title=\"S\u00e9rgio Britto\">S\u00e9rgio Britto</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Solano_Trindade&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Solano Trindade (page does not exist)\">Solano Trindade</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/T%C3%B4nia_Carrero\" title=\"T\u00f4nia Carrero\">T\u00f4nia Carrero</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tost%C3%A3o\" title=\"Tost\u00e3o\">Tost\u00e3o</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=V%C3%A2nia_Toledo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"V\u00e2nia Toledo (page does not exist)\">V\u00e2nia Toledo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Walter_Smetak\" title=\"Walter Smetak\">Walter Smetak</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2008</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Ailton_Krenak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ailton Krenak (page does not exist)\">Ailton Krenak</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Altemar_Dutra&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Altemar Dutra (page does not exist)\">Altemar Dutra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anselmo_Duarte\" title=\"Anselmo Duarte\">Anselmo Duarte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Athos_Bulc%C3%A3o\" title=\"Athos Bulc\u00e3o\">Athos Bulc\u00e3o</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Benedito_Ruy_Barbosa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Benedito Ruy Barbosa (page does not exist)\">Benedito Ruy Barbosa</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Bule-Bule&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bule-Bule (page does not exist)\">Bule-Bule</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carlos_Lyra\" title=\"Carlos Lyra\">Carlos Lyra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Claudia_Andujar\" title=\"Claudia Andujar\">Claudia Andujar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dulcina_de_Moraes\" title=\"Dulcina de Moraes\">Dulcina de Moraes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Edu_Lobo\" title=\"Edu Lobo\">Edu Lobo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Efig%C3%AAnia_Ramos_Rolim&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Efig\u00eania Ramos Rolim (page does not exist)\">Efig\u00eania Ramos Rolim</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eva_Todor\" title=\"Eva Todor\">Eva Todor</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Goiandira_do_Couto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Goiandira do Couto (page does not exist)\">Goiandira do Couto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guimar%C3%A3es_Rosa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Guimar\u00e3es Rosa\">Guimar\u00e3es Rosa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hans-Joachim_Koellreutter\" title=\"Hans-Joachim Koellreutter\">Hans-Joachim Koellreutter</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jo%C3%A3o_Candido_Portinari&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u00e3o Candido Portinari (page does not exist)\">Jo\u00e3o Candido Portinari</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Johnny_Alf\" title=\"Johnny Alf\">Johnny Alf</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Leonardo_Villar\" title=\"Leonardo Villar\">Leonardo Villar</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maria_Bonomi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria Bonomi (page does not exist)\">Maria Bonomi</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marlene_(singer)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marlene (singer) (page does not exist)\">Marlene</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mercedes_Sosa\" title=\"Mercedes Sosa\">Mercedes Sosa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milton_Hatoum\" title=\"Milton Hatoum\">Milton Hatoum</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nelson_Triunfo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nelson Triunfo (page does not exist)\">Nelson Triunfo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marcant%C3%B4nio_Vila%C3%A7a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marcant\u00f4nio Vila\u00e7a (page does not exist)\">Marcant\u00f4nio Vila\u00e7a</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ot%C3%A1vio_Afonso&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ot\u00e1vio Afonso (page does not exist)\">Ot\u00e1vio Afonso</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Orlando_Miranda&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Orlando Miranda (page does not exist)\">Orlando Miranda</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Paulo_Em%C3%ADlio_Sales_Gomes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paulo Em\u00edlio Sales Gomes (page does not exist)\">Paulo Em\u00edlio Sales Gomes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paulo_Moura\" title=\"Paulo Moura\">Paulo Moura</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pixinguinha\" title=\"Pixinguinha\">Pixinguinha</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Roberto_Corr%C3%AAa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Roberto Corr\u00eaa (page does not exist)\">Roberto Corr\u00eaa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ruy_Guerra\" title=\"Ruy Guerra\">Ruy Guerra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A9rgio_Ricardo\" title=\"S\u00e9rgio Ricardo\">S\u00e9rgio Ricardo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tatiana_Belinky\" title=\"Tatiana Belinky\">Tatiana Belinky</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Teresa_Aguiar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Teresa Aguiar (page does not exist)\">Teresa Aguiar</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vicente_Salles&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vicente Salles (page does not exist)\">Vicente Salles</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zab%C3%A9_da_Loca&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zab\u00e9 da Loca (page does not exist)\">Zab\u00e9 da Loca</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Associa%C3%A7%C3%A3o_Ashaninka_do_Rio_Am%C3%B4nia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Associa\u00e7\u00e3o Ashaninka do Rio Am\u00f4nia (page does not exist)\">Apiwtxa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Associa%C3%A7%C3%A3o_Brasileira_de_Gays,_L%C3%A9sbicas,_Bissexuais,_Travestis_e_Transexuais\" title=\"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Gays, L\u00e9sbicas, Bissexuais, Travestis e Transexuais\">ABGLT</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Associa%C3%A7%C3%A3o_Brasileira_de_Imprensa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Imprensa (page does not exist)\">ABI</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Associa%C3%A7%C3%A3o_Comunidade_Yuba&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Associa\u00e7\u00e3o Comunidade Yuba (page does not exist)\">Associa\u00e7\u00e3o Comunidade Yuba</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Centro_Cultural_Piollin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Centro Cultural Piollin (page does not exist)\">Centro Cultural Piollin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Movimento_dos_Trabalhadores_Rurais_Sem_Terra\" class=\"mw-redirect\" title=\"Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra\">Coletivo Nacional de Cultura do MST</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Giramundo_Teatro_de_Bonecos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Giramundo Teatro de Bonecos (page does not exist)\">Giramundo Teatro de Bonecos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Instituto_Baccarelli&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Instituto Baccarelli (page does not exist)\">Instituto Baccarelli</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mestres_da_Guitarrada&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mestres da Guitarrada (page does not exist)\">Mestres da Guitarrada</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%BAsica_no_Museu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"M\u00fasica no Museu (page does not exist)\">M\u00fasica no Museu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Quasar_Cia_de_Dan%C3%A7a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Quasar Cia de Dan\u00e7a (page does not exist)\">Quasar Cia de Dan\u00e7a</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2009</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Aderbal_Freire_Filho\" title=\"Aderbal Freire Filho\">Aderbal Freire Filho</a></li>\n<li>Afox\u00e9 <a href=\"/w/index.php?title=Filhos_de_Gandhy&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Filhos de Gandhy (page does not exist)\">Filhos de Gandhy</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Alexandre_Wollner&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alexandre Wollner (page does not exist)\">Alexandre Wollner</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%82ngela_Maria\" title=\"\u00c2ngela Maria\">\u00c2ngela Maria</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ataulfo_Alves&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ataulfo Alves (page does not exist)\">Ataulfo Alves</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Bal%C3%A9_Popular_do_Recife&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bal\u00e9 Popular do Recife (page does not exist)\">Bal\u00e9 Popular do Recife</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Beatriz_Sarlo\" title=\"Beatriz Sarlo\">Beatriz Sarlo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Bispo_do_Ros%C3%A1rio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bispo do Ros\u00e1rio (page does not exist)\">Bispo do Ros\u00e1rio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Boaventura_de_Sousa_Santos\" title=\"Boaventura de Sousa Santos\">Boaventura de Sousa Santos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carlos_Manga\" title=\"Carlos Manga\">Carlos Manga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carmen_Miranda\" title=\"Carmen Miranda\">Carmen Miranda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chico_Anysio\" title=\"Chico Anysio\">Chico Anysio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Deborah_Colker\" title=\"Deborah Colker\">Deborah Colker</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Davi_Kopenawa_Yanomami\" title=\"Davi Kopenawa Yanomami\">Davi Kopenawa Yanomami</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Elifas_Andreato&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Elifas Andreato (page does not exist)\">Elifas Andreato</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fernanda_Abreu\" title=\"Fernanda Abreu\">Fernanda Abreu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Fernando_Peixoto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fernando Peixoto (page does not exist)\">Fernando Peixoto</a></li>\n<li>Funda\u00e7\u00e3o <a href=\"/wiki/Iber%C3%AA_Camargo\" title=\"Iber\u00ea Camargo\">Iber\u00ea Camargo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gerson_King_Combo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gerson King Combo (page does not exist)\">Gerson King Combo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gilvan_Samico\" title=\"Gilvan Samico\">Gilvan Samico</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Heleny_Guariba&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Heleny Guariba (page does not exist)\">Heleny Guariba</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Instituto_Olga_Kos_de_Inclus%C3%A3o_Cultural&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Instituto Olga Kos de Inclus\u00e3o Cultural (page does not exist)\">Instituto Olga Kos de Inclus\u00e3o Cultural</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ivaldo_Bertazzo\" title=\"Ivaldo Bertazzo\">Ivaldo Bertazzo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Eduardo_Agualusa\" title=\"Jos\u00e9 Eduardo Agualusa\">Jos\u00e9 Eduardo Agualusa</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Miguel_Wisnik&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Miguel Wisnik (page does not exist)\">Jos\u00e9 Miguel Wisnik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Laerte_Coutinho\" class=\"mw-redirect\" title=\"Laerte Coutinho\">Laerte Coutinho</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Luiz_Olimecha&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luiz Olimecha (page does not exist)\">Luiz Olimecha</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lydia_Hort%C3%A9lio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lydia Hort\u00e9lio (page does not exist)\">Lydia Hort\u00e9lio</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mamulengo_S%C3%B3-Riso&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mamulengo S\u00f3-Riso (page does not exist)\">Mamulengo S\u00f3-Riso</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manoel_de_Oliveira\" title=\"Manoel de Oliveira\">Manoel de Oliveira</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maria_L%C3%BAcia_Godoy&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria L\u00facia Godoy (page does not exist)\">Maria L\u00facia Godoy</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maracatu_Estrela_de_Ouro_de_Alian%C3%A7a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maracatu Estrela de Ouro de Alian\u00e7a (page does not exist)\">Maracatu Estrela de Ouro de Alian\u00e7a</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mestre_Vitalino&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mestre Vitalino (page does not exist)\">Mestre Vitalino</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mia_Couto\" title=\"Mia Couto\">Mia Couto</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Miguel_Rio_Branco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Miguel Rio Branco (page does not exist)\">Miguel Rio Branco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nath%C3%A1lia_Timberg\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nath\u00e1lia Timberg\">Nath\u00e1lia Timberg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ney_Matogrosso\" title=\"Ney Matogrosso\">Ney Matogrosso</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Noca_da_Portela&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Noca da Portela (page does not exist)\">Noca da Portela</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Os_G%C3%AAmeos\" class=\"mw-redirect\" title=\"Os G\u00eameos\">Os G\u00eameos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Patativa_do_Assar%C3%A9\" title=\"Patativa do Assar\u00e9\">Patativa do Assar\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paulo_Vanzolini\" title=\"Paulo Vanzolini\">Paulo Vanzolini</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Paulo_Bruscky&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paulo Bruscky (page does not exist)\">Paulo Bruscky</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Raul_Seixas\" title=\"Raul Seixas\">Raul Seixas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roberto_Burle_Marx\" title=\"Roberto Burle Marx\">Roberto Burle Marx</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A9rgio_Rodrigues_(architect)\" class=\"mw-redirect\" title=\"S\u00e9rgio Rodrigues (architect)\">S\u00e9rgio Rodrigues</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Teatro_Vila_Velha&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Teatro Vila Velha (page does not exist)\">Teatro Vila Velha</a></li>\n<li>ONG <a href=\"/w/index.php?title=Video_nas_Aldeias&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Video nas Aldeias (page does not exist)\">Video nas Aldeias</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Walmor_Chagas\" title=\"Walmor Chagas\">Walmor Chagas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zeca_Pagodinho\" title=\"Zeca Pagodinho\">Zeca Pagodinho</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2010</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Andrea_Tonacci&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andrea Tonacci (page does not exist)\">Andrea Tonacci</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anna_Bella_Geiger\" title=\"Anna Bella Geiger\">Anna Bella Geiger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Armando_Nogueira\" title=\"Armando Nogueira\">Armando Nogueira</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Azelene_Kaingang&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Azelene Kaingang (page does not exist)\">Azelene Kaingang</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=C%C3%A2ndido_Mendes_de_Almeida_(writer)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"C\u00e2ndido Mendes de Almeida (writer) (page does not exist)\">C\u00e2ndido Mendes de Almeida</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carlos_Drummond_de_Andrade\" title=\"Carlos Drummond de Andrade\">Carlos Drummond de Andrade</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Carlota_Albuquerque&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carlota Albuquerque (page does not exist)\">Carlota Albuquerque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cazuza\" title=\"Cazuza\">Cazuza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cesaria_Evora\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cesaria Evora\">Cesaria Evora</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Companhia_de_Dan%C3%A7as_Folcl%C3%B3ricas_Aruanda&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Companhia de Dan\u00e7as Folcl\u00f3ricas Aruanda (page does not exist)\">Companhia de Dan\u00e7as Folcl\u00f3ricas Aruanda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dem%C3%B4nios_da_Garoa\" title=\"Dem\u00f4nios da Garoa\">Dem\u00f4nios da Garoa</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Denise_Stoklos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Denise Stoklos (page does not exist)\">Denise Stoklos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89poca_de_Ouro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9poca de Ouro (page does not exist)\">\u00c9poca de Ouro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Escuela_Internacional_de_Cine_y_Television\" class=\"mw-redirect\" title=\"Escuela Internacional de Cine y Television\">Escuela Internacional de Cine y Television</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gal_Costa\" title=\"Gal Costa\">Gal Costa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gl%C3%B3ria_Pires\" title=\"Gl\u00f3ria Pires\">Gl\u00f3ria Pires</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hermeto_Pascoal\" title=\"Hermeto Pascoal\">Hermeto Pascoal</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ilo_Krugli&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ilo Krugli (page does not exist)\">Ilo Krugli</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ismael_Ivo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ismael Ivo (page does not exist)\">Ismael Ivo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%8Dtalo_Rossi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00cdtalo Rossi (page does not exist)\">\u00cdtalo Rossi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jaguar_(cartoonist)\" title=\"Jaguar (cartoonist)\">Jaguar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_Cabral_de_Melo_Neto\" title=\"Jo\u00e3o Cabral de Melo Neto\">Jo\u00e3o Cabral de Melo Neto</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jo%C3%A3o_Carlos_de_Souza_Gomes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u00e3o Carlos de Souza Gomes (page does not exist)\">Jo\u00e3o Carlos de Souza Gomes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joaquim_Nabuco\" title=\"Joaquim Nabuco\">Joaquim Nabuco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jo%C3%AAnia_Wapixana\" title=\"Jo\u00eania Wapixana\">Jo\u00eania Wapixana</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lavadeiras_de_Almenara&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lavadeiras de Almenara (page does not exist)\">Lavadeiras de Almenara</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Leon_Cakoff&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Leon Cakoff (page does not exist)\">Leon Cakoff</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Leonardo_Boff\" title=\"Leonardo Boff\">Leonardo Boff</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lira_Ceciliana&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lira Ceciliana (page does not exist)\">Lira Ceciliana</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maracatu_Estrela_Brilhante_de_Igarass%C3%BA&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maracatu Estrela Brilhante de Igarass\u00fa (page does not exist)\">Maracatu Estrela Brilhante de Igarass\u00fa</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1rio_Gruber_Correia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"M\u00e1rio Gruber Correia (page does not exist)\">M\u00e1rio Gruber Correia</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maureen_Bisilliat&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maureen Bisilliat (page does not exist)\">Maureen Bisilliat</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maur%C3%ADcio_Segall&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maur\u00edcio Segall (page does not exist)\">Maur\u00edcio Segall</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mestre_Alberto_da_Paz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mestre Alberto da Paz (page does not exist)\">Mestre Alberto da Paz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Moacir_Werneck_de_Castro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Moacir Werneck de Castro (page does not exist)\">Moacir Werneck de Castro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nelson_Rodrigues\" title=\"Nelson Rodrigues\">Nelson Rodrigues</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_Casald%C3%A1liga\" title=\"Pedro Casald\u00e1liga\">Pedro Casald\u00e1liga</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Rog%C3%A9rio_Duarte&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rog\u00e9rio Duarte (page does not exist)\">Rog\u00e9rio Duarte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tonico_%26_Tinoco\" title=\"Tonico &amp; Tinoco\">Tonico</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vinicius_de_Moraes\" title=\"Vinicius de Moraes\">Vinicius de Moraes</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2011</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Academia_Brasileira_de_Letras\" title=\"Academia Brasileira de Letras\">Academia Brasileira de Letras</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Adriana_Varej%C3%A3o\" title=\"Adriana Varej\u00e3o\">Adriana Varej\u00e3o</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Afonso_Borges&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Afonso Borges (page does not exist)\">Afonso Borges</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ana_Montenegro\" title=\"Ana Montenegro\">Ana Montenegro</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ant%C3%B4nio_N%C3%B3brega&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ant\u00f4nio N\u00f3brega (page does not exist)\">Ant\u00f4nio N\u00f3brega</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ant%C3%B4nio_Pitanga\" title=\"Ant\u00f4nio Pitanga\">Ant\u00f4nio Pitanga</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Apol%C3%B4nio_Mel%C3%B4nio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Apol\u00f4nio Mel\u00f4nio (page does not exist)\">Apol\u00f4nio Mel\u00f4nio</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Associa%C3%A7%C3%A3o_Cap%C3%A3o_Cidad%C3%A3o&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Associa\u00e7\u00e3o Cap\u00e3o Cidad\u00e3o (page does not exist)\">Associa\u00e7\u00e3o Cap\u00e3o Cidad\u00e3o</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Associa%C3%A7%C3%A3o_dos_Artes%C3%A3os_de_Santana_do_Ara%C3%A7ua%C3%AD&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Associa\u00e7\u00e3o dos Artes\u00e3os de Santana do Ara\u00e7ua\u00ed (page does not exist)\">Associa\u00e7\u00e3o dos Artes\u00e3os de Santana do Ara\u00e7ua\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Beth_Carvalho\" title=\"Beth Carvalho\">Beth Carvalho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Campos_de_Carvalho\" title=\"Campos de Carvalho\">Campos de Carvalho</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Capiba&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Capiba (page does not exist)\">Capiba</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Casa_de_Produtos_Ind%C3%ADgenas_Warir%C3%B3&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Casa de Produtos Ind\u00edgenas Warir\u00f3 (page does not exist)\">Casa de Produtos Ind\u00edgenas Warir\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Central_%C3%9Anica_das_Favelas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Central \u00danica das Favelas\">Central \u00danica das Favelas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Clarice_Lispector\" title=\"Clarice Lispector\">Clarice Lispector</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Claudett_de_Jesus_Ribeiro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Claudett de Jesus Ribeiro (page does not exist)\">Claudett de Jesus Ribeiro</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dan%C3%A7ando_para_n%C3%A3o_dan%C3%A7ar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dan\u00e7ando para n\u00e3o dan\u00e7ar (page does not exist)\">Dan\u00e7ando para n\u00e3o dan\u00e7ar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dzi_Croquettes\" title=\"Dzi Croquettes\">Dzi Croquettes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Espedito_Seleiro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Espedito Seleiro (page does not exist)\">Espedito Seleiro</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Evando_dos_Santos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Evando dos Santos (page does not exist)\">Evando dos Santos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Festival_de_Dan%C3%A7a_de_Joinville&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Festival de Dan\u00e7a de Joinville (page does not exist)\">Festival de Dan\u00e7a de Joinville</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Festival_Santista_de_Teatro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Festival Santista de Teatro (page does not exist)\">Festival Santista de Teatro</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gl%C3%AAnio_Bianchetti&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gl\u00eanio Bianchetti (page does not exist)\">Gl\u00eanio Bianchetti</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Grupo_Galp%C3%A3o&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Grupo Galp\u00e3o (page does not exist)\">Grupo Galp\u00e3o</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gustavo_Dahl&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gustavo Dahl (page does not exist)\">Gustavo Dahl</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/H%C3%A9ctor_Babenco\" title=\"H\u00e9ctor Babenco\">H\u00e9ctor Babenco</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Helena_Kolody&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Helena Kolody (page does not exist)\">Helena Kolody</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Herbert_de_Sousa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Herbert de Sousa (page does not exist)\">Herbert de Sousa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%8Dtala_Nandi\" title=\"\u00cdtala Nandi\">\u00cdtala Nandi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jair_Rodrigues\" title=\"Jair Rodrigues\">Jair Rodrigues</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jo%C3%A3o_do_Vale&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u00e3o do Vale (page does not exist)\">Jo\u00e3o do Vale</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jo%C3%A3o_das_Neves&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u00e3o das Neves (page does not exist)\">Jo\u00e3o das Neves</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Renato_P%C3%A9cora&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Renato P\u00e9cora (page does not exist)\">Jos\u00e9 Renato P\u00e9cora</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Leila_Diniz\" title=\"Leila Diniz\">Leila Diniz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C3%A9lia_Abramo\" title=\"L\u00e9lia Abramo\">L\u00e9lia Abramo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luiz_Melodia\" title=\"Luiz Melodia\">Luiz Melodia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lygia_Bojunga_Nunes\" title=\"Lygia Bojunga Nunes\">Lygia Bojunga Nunes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maracatu_Estrela_de_Tracunha%C3%A9m&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maracatu Estrela de Tracunha\u00e9m (page does not exist)\">Maracatu Estrela de Tracunha\u00e9m</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1rio_Lago&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"M\u00e1rio Lago (page does not exist)\">M\u00e1rio Lago</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Unisinos\" title=\"Unisinos\">Memorial Jesu\u00edta Unisinos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nelson_Cavaquinho\" title=\"Nelson Cavaquinho\">Nelson Cavaquinho</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Paulo Freire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paulo_Gracindo\" title=\"Paulo Gracindo\">Paulo Gracindo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Quinteto_Violado&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Quinteto Violado (page does not exist)\">Quinteto Violado</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Samba_de_Cumbuca&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Samba de Cumbuca (page does not exist)\">Samba de Cumbuca</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Teatro_Tablado&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Teatro Tablado (page does not exist)\">Teatro Tablado</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Tereza_Costa_R%C3%AAgo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tereza Costa R\u00eago (page does not exist)\">Tereza Costa R\u00eago</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vik_Muniz\" title=\"Vik Muniz\">Vik Muniz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Valdemar_de_Oliveira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Valdemar de Oliveira (page does not exist)\">Valdemar de Oliveira</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zuzu_Angel\" title=\"Zuzu Angel\">Zuzu Angel</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2012</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Abelardo_da_Hora&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Abelardo da Hora (page does not exist)\">Abelardo da Hora</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aguinaldo_Silva\" title=\"Aguinaldo Silva\">Aguinaldo Silva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alceu_Valen%C3%A7a\" title=\"Alceu Valen\u00e7a\">Alceu Valen\u00e7a</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Almir_Narayamoga_Suru%C3%AD&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Almir Narayamoga Suru\u00ed (page does not exist)\">Almir Narayamoga Suru\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Am%C3%A1cio_Mazzaropi\" title=\"Am\u00e1cio Mazzaropi\">Am\u00e1cio Mazzaropi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anna_Muylaert\" title=\"Anna Muylaert\">Anna Muylaert</a></li>\n<li>Associa\u00e7\u00e3o Carnavalesca Bloco Afro Olodum</li>\n<li><a href=\"/wiki/Autran_Dourado\" title=\"Autran Dourado\">Autran Dourado</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Breno_Silveira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Breno Silveira (page does not exist)\">Breno Silveira</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Carlos_Alberto_Cerqueira_Lemos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carlos Alberto Cerqueira Lemos (page does not exist)\">Carlos Alberto Cerqueira Lemos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Cleodes_Maria_Piazza_Julio_Ribeiro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cleodes Maria Piazza Julio Ribeiro (page does not exist)\">Cleodes Maria Piazza Julio Ribeiro</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dener_Pamplona_de_Abreu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dener Pamplona de Abreu (page does not exist)\">Dener Pamplona de Abreu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Elba_Ramalho\" title=\"Elba Ramalho\">Elba Ramalho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Faf%C3%A1_de_Bel%C3%A9m\" title=\"Faf\u00e1 de Bel\u00e9m\">Faf\u00e1 de Bel\u00e9m</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Felipe_Schaedler&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Felipe Schaedler (page does not exist)\">Felipe Schaedler</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hebe_Camargo\" title=\"Hebe Camargo\">Hebe Camargo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Herivelto_Martins\" title=\"Herivelto Martins\">Herivelto Martins</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Campana_brothers\" title=\"Campana brothers\">Humberto Piva Campana and Fernando Piva Campana</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Escola_de_Dan%C3%A7a_e_Integra%C3%A7%C3%A3o_Social_Para_Crian%C3%A7a_e_Adolescente&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Escola de Dan\u00e7a e Integra\u00e7\u00e3o Social Para Crian\u00e7a e Adolescente (page does not exist)\">Escola de Dan\u00e7a e Integra\u00e7\u00e3o Social Para Crian\u00e7a e Adolescente</a></li>\n<li>Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Artes de Montenegro</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ifig%C3%AAnia_Rosa_de_Oliveira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ifig\u00eania Rosa de Oliveira (page does not exist)\">Ifig\u00eania Rosa de Oliveira</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Isay_Weinfeld&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Isay Weinfeld (page does not exist)\">Isay Weinfeld</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ismail_Xavier&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ismail Xavier (page does not exist)\">Ismail Xavier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jorge_Amado\" title=\"Jorge Amado\">Jorge Amado</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Sarney\" title=\"Jos\u00e9 Sarney\">Jos\u00e9 Sarney</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marieta_Severo\" title=\"Marieta Severo\">Marieta Severo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A1rio_Schenberg\" title=\"M\u00e1rio Schenberg\">M\u00e1rio Schenberg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martha_Medeiros\" title=\"Martha Medeiros\">Martha Medeiros</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Miguel_Chikaoka&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Miguel Chikaoka (page does not exist)\">Miguel Chikaoka</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Milton_Guran&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Milton Guran (page does not exist)\">Milton Guran</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Movimento_Gay_de_Minas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Movimento Gay de Minas (page does not exist)\">Movimento Gay de Minas</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Museu_de_Valores_do_Banco_Central&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Museu de Valores do Banco Central (page does not exist)\">Museu de Valores do Banco Central</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Historical_Museum_(Brazil)\" title=\"National Historical Museum (Brazil)\">Museu Hist\u00f3rico Nacional</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Bomba_do_Hemet%C3%A9rio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bomba do Hemet\u00e9rio (page does not exist)\">Orquestra Popular da Bomba do Hemet\u00e9rio</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Orlando_Orfei&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Orlando Orfei (page does not exist)\">Orlando Orfei</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paulo_Goulart\" title=\"Paulo Goulart\">Paulo Goulart</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pl%C3%ADnio_Marcos\" title=\"Pl\u00ednio Marcos\">Pl\u00ednio Marcos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Raquel_Trindade&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Raquel Trindade (page does not exist)\">Raquel Trindade</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Regina_Cas%C3%A9\" title=\"Regina Cas\u00e9\">Regina Cas\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rose_Marie_Muraro\" title=\"Rose Marie Muraro\">Rose Marie Muraro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Silvio_Santos\" title=\"Silvio Santos\">Senor Abravanel</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2013</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Antonio_Abujamra\" class=\"mw-redirect\" title=\"Antonio Abujamra\">Antonio Abujamra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ant%C3%B4nio_Fagundes\" title=\"Ant\u00f4nio Fagundes\">Ant\u00f4nio Fagundes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Antunes_Filho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antunes Filho (page does not exist)\">Antunes Filho</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Associa%C3%A7%C3%A3o_de_Sambadores_e_Sambadeiras_do_Estado_da_Bahia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Associa\u00e7\u00e3o de Sambadores e Sambadeiras do Estado da Bahia (page does not exist)\">Associa\u00e7\u00e3o de Sambadores e Sambadeiras do Estado da Bahia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/B%C3%A1rbara_Paz\" title=\"B\u00e1rbara Paz\">B\u00e1rbara Paz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cac%C3%A1_Diegues\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cac\u00e1 Diegues\">Cac\u00e1 Diegues</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Daniel_Munduruku\" title=\"Daniel Munduruku\">Daniel Munduruku</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dona_Zica&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dona Zica (page does not exist)\">Dona Zica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eleazar_de_Carvalho\" title=\"Eleazar de Carvalho\">Eleazar de Carvalho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Erasmo_Carlos\" title=\"Erasmo Carlos\">Erasmo Carlos</a></li>\n<li>Grupo de Dan\u00e7a <a href=\"/w/index.php?title=Primeiro_Ato&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Primeiro Ato (page does not exist)\">Primeiro Ato</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grupo_Gay_da_Bahia\" title=\"Grupo Gay da Bahia\">Grupo Gay da Bahia</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=H%C3%A9lio_Cabral&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"H\u00e9lio Cabral (page does not exist)\">H\u00e9lio Cabral</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henfil\" title=\"Henfil\">Henfil</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Il%C3%AA_ay%C3%AA&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Il\u00ea ay\u00ea (page does not exist)\">Il\u00ea ay\u00ea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ivan_Lins\" title=\"Ivan Lins\">Ivan Lins</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Laerte_Coutinho\" class=\"mw-redirect\" title=\"Laerte Coutinho\">Laerte Coutinho</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lucy_Barreto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lucy Barreto (page does not exist)\">Lucy Barreto</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maracambuco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maracambuco (page does not exist)\">Maracambuco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maria_Adelaide_Amaral\" title=\"Maria Adelaide Amaral\">Maria Adelaide Amaral</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maria_C%C3%A2ndido\" title=\"Maria C\u00e2ndido\">Maria C\u00e2ndido</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marlos_Nobre\" title=\"Marlos Nobre\">Marlos Nobre</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maurice_Capovilla&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maurice Capovilla (page does not exist)\">Maurice Capovilla</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mira_Haar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mira Haar (page does not exist)\">Mira Haar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nan%C3%A1_Vasconcelos\" title=\"Nan\u00e1 Vasconcelos\">Nan\u00e1 Vasconcelos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nilcemar_Nogueira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nilcemar Nogueira (page does not exist)\">Nilcemar Nogueira</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paulo_Archias_Mendes_da_Rocha\" class=\"mw-redirect\" title=\"Paulo Archias Mendes da Rocha\">Paulo Archias Mendes da Rocha</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Paulo_Borges&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paulo Borges (page does not exist)\">Paulo Borges</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Roberto_Pires&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Roberto Pires (page does not exist)\">Roberto Pires</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ronaldo_Correia_de_Brito&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ronaldo Correia de Brito (page does not exist)\">Ronaldo Correia de Brito</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Rosa_Maria_dos_Santos_Alves&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rosa Maria dos Santos Alves (page does not exist)\">Rosa Maria dos Santos Alves</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rubem_Braga\" title=\"Rubem Braga\">Rubem Braga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A9rgio_Mamberti\" title=\"S\u00e9rgio Mamberti\">S\u00e9rgio Mamberti</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sociedade_Junina_Bumba_Meu_Boi_da_Liberdade&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sociedade Junina Bumba Meu Boi da Liberdade (page does not exist)\">Sociedade Junina Bumba Meu Boi da Liberdade</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tomie_Ohtake\" title=\"Tomie Ohtake\">Tomie Ohtake</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Walda_Marques&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Walda Marques (page does not exist)\">Walda Marques</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Walter_Pinto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Walter Pinto (page does not exist)\">Walter Pinto</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2014</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alex_Atala\" title=\"Alex Atala\">Alex Atala</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandre_Herchcovitch\" title=\"Alexandre Herchcovitch\">Alexandre Herchcovitch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bernardo_Paz\" title=\"Bernardo Paz\">Bernardo Paz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bruno_e_Marrone\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bruno e Marrone\">Bruno e Marrone</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Celso_Frateschi\" title=\"Celso Frateschi\">Celso Frateschi</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Chico_de_Assis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Chico de Assis (page does not exist)\">Chico de Assis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Eliane_Potiguara&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eliane Potiguara (page does not exist)\">Eliane Potiguara</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Henricredo_Coelho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Henricredo Coelho (page does not exist)\">Henricredo Coelho</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hermano_Vianna&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hermano Vianna (page does not exist)\">Hermano Vianna</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jenner_Augusto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jenner Augusto (page does not exist)\">Jenner Augusto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Carlos_Meirelles\" title=\"Jos\u00e9 Carlos Meirelles\">Jos\u00e9 Carlos Meirelles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%BAlio_Medaglia\" title=\"J\u00falio Medaglia\">J\u00falio Medaglia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mano_Brown\" title=\"Mano Brown\">Mano Brown</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marisa_Monte\" title=\"Marisa Monte\">Marisa Monte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Matheus_Nachtergaele\" title=\"Matheus Nachtergaele\">Matheus Nachtergaele</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Og%C3%A3_Bangbala&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Og\u00e3 Bangbala (page does not exist)\">Og\u00e3 Bangbala</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Orlando_Senna&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Orlando Senna (page does not exist)\">Orlando Senna</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Oskar_Metsavaht&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Oskar Metsavaht (page does not exist)\">Oskar Metsavaht</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Patr%C3%ADcia_Pillar\" title=\"Patr\u00edcia Pillar\">Patr\u00edcia Pillar</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Paulo_Martins&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paulo Martins (page does not exist)\">Paulo Martins</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ti%C3%A3o_Oleiro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ti\u00e3o Oleiro (page does not exist)\">Ti\u00e3o Oleiro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vange_Leonel\" title=\"Vange Leonel\">Vange Leonel</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2015</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Adylson_Godoy&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Adylson Godoy (page does not exist)\">Adylson Godoy</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ailton_Krenak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ailton Krenak (page does not exist)\">Ailton Krenak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aldyr_Schlee\" title=\"Aldyr Schlee\">Aldyr Schlee</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ant%C3%B4nio_Ara%C3%BAjo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ant\u00f4nio Ara\u00fajo (page does not exist)\">Ant\u00f4nio Ara\u00fajo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arnaldo_Antunes\" title=\"Arnaldo Antunes\">Arnaldo Antunes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=As_Ceguinhas_de_Campina_Grande&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"As Ceguinhas de Campina Grande (page does not exist)\">As Ceguinhas de Campina Grande</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Augusto_de_Campos\" title=\"Augusto de Campos\">Augusto de Campos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Casa_de_Cinema_de_Porto_Alegre&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Casa de Cinema de Porto Alegre (page does not exist)\">Casa de Cinema de Porto Alegre</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Centro_de_Mem%C3%B3ria_do_Circo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Centro de Mem\u00f3ria do Circo (page does not exist)\">Centro de Mem\u00f3ria do Circo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Cesare_La_Rocca&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cesare La Rocca (page does not exist)\">Cesare La Rocca</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Comiss%C3%A3o_Guarani_Yvyrupa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Comiss\u00e3o Guarani Yvyrupa (page does not exist)\">Comiss\u00e3o Guarani Yvyrupa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Daniela_Mercury\" title=\"Daniela Mercury\">Daniela Mercury</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Davi_Kopenawa_Yanomami\" title=\"Davi Kopenawa Yanomami\">Davi Kopenawa Yanomami</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Eva_Schul&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eva Schul (page does not exist)\">Eva Schul</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Humberto_Teixeira\" title=\"Humberto Teixeira\">Humberto Teixeira</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Italo_Campofiorito&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Italo Campofiorito (page does not exist)\">Italo Campofiorito</a></li>\n<li>Mestre <a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_Grande\" title=\"Jo\u00e3o Grande\">Jo\u00e3o Grande</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Mour%C3%A3o&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Mour\u00e3o (page does not exist)\">Jos\u00e9 Mour\u00e3o</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lu%C3%ADs_Humberto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lu\u00eds Humberto (page does not exist)\">Lu\u00eds Humberto</a></li>\n<li>M\u00e3e <a href=\"/w/index.php?title=Beth_de_Oxum&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Beth de Oxum (page does not exist)\">Beth de Oxum</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marcelo_Yuka&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marcelo Yuka (page does not exist)\">Marcelo Yuka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ni%C3%A8de_Guidon\" title=\"Ni\u00e8de Guidon\">Ni\u00e8de Guidon</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Paulo_Herkenhoff&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paulo Herkenhoff (page does not exist)\">Paulo Herkenhoff</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Rolando_Boldrin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rolando Boldrin (page does not exist)\">Rolando Boldrin</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ruy_Cezar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ruy Cezar (page does not exist)\">Ruy Cezar</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Curica_(band)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Curica (band) (page does not exist)\">Sociedade Musical Curica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%B4nia_Guajajara\" title=\"S\u00f4nia Guajajara\">S\u00f4nia Guajajara</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Tribo_de_Atuadores&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tribo de Atuadores (page does not exist)\">Tribo de Atuadores</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Uruhu_Mehinako&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Uruhu Mehinako (page does not exist)\">Uruhu Mehinako</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vanisa_Santiago&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vanisa Santiago (page does not exist)\">Vanisa Santiago</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vera_Tostes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vera Tostes (page does not exist)\">Vera Tostes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Walter_Carvalho\" title=\"Walter Carvalho\">Walter Carvalho</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2016</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Abel_Gomes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Abel Gomes (page does not exist)\">Abel Gomes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Alcymar_Monteiro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alcymar Monteiro (page does not exist)\">Alcymar Monteiro</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ana_Mae_Barbosa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ana Mae Barbosa (page does not exist)\">Ana Mae Barbosa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrucha_Waddington\" title=\"Andrucha Waddington\">Andrucha Waddington</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Beatriz_Milhazes\" title=\"Beatriz Milhazes\">Beatriz Milhazes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Carlinhos_de_Jesus&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carlinhos de Jesus (page does not exist)\">Carlinhos de Jesus</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Carlos_Alberto_Serpa_de_Oliveira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carlos Alberto Serpa de Oliveira (page does not exist)\">Carlos Alberto Serpa de Oliveira</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carlos_Vereza\" title=\"Carlos Vereza\">Carlos Vereza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Clementina_de_Jesus\" title=\"Clementina de Jesus\">Clementina de Jesus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dona_Ivone_Lara\" title=\"Dona Ivone Lara\">Dona Ivone Lara</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Donga_(musician)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Donga (musician) (page does not exist)\">Donga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fernando_Meirelles\" title=\"Fernando Meirelles\">Fernando Meirelles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ferreira_Gullar\" title=\"Ferreira Gullar\">Ferreira Gullar</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Focus_Cia._De_Dan%C3%A7a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Focus Cia. De Dan\u00e7a (page does not exist)\">Focus Cia. De Dan\u00e7a</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Fred_Gelli&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fred Gelli (page does not exist)\">Fred Gelli</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Funda%C3%A7%C3%A3o_Darcy_Ribeiro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Funda\u00e7\u00e3o Darcy Ribeiro (page does not exist)\">Funda\u00e7\u00e3o Darcy Ribeiro</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Grupo_Teatro_da_Laje&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Grupo Teatro da Laje (page does not exist)\">Grupo Teatro da Laje</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ricardo_Brennand_Institute\" title=\"Ricardo Brennand Institute\">Instituto Ricardo Brennand</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Isaurinha_Garcia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Isaurinha Garcia (page does not exist)\">Isaurinha Garcia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ismael_Silva\" title=\"Ismael Silva\">Ismael Silva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jorge_Arag%C3%A3o\" title=\"Jorge Arag\u00e3o\">Jorge Arag\u00e3o</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jovelina_P%C3%A9rola_Negra&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jovelina P\u00e9rola Negra (page does not exist)\">Jovelina P\u00e9rola Negra</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maracatu_Feminino_Cora%C3%A7%C3%A3o_Nazareno&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maracatu Feminino Cora\u00e7\u00e3o Nazareno (page does not exist)\">Maracatu Feminino Cora\u00e7\u00e3o Nazareno</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marcus_Faustini&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marcus Faustini (page does not exist)\">Marcus Faustini</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mauro_Mendon%C3%A7a\" title=\"Mauro Mendon\u00e7a\">Mauro Mendon\u00e7a</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Centro_Cultural_Cartola&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Centro Cultural Cartola (page does not exist)\">Museu do Samba</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Neguinho_da_Beija_Flor&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Neguinho da Beija Flor (page does not exist)\">Neguinho da Beija Flor</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nelson_Sargento&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nelson Sargento (page does not exist)\">Nelson Sargento</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Noel_Rosa\" title=\"Noel Rosa\">Noel Rosa</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Papete&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Papete (page does not exist)\">Papete</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ricardo_Cravo_Albin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ricardo Cravo Albin (page does not exist)\">Ricardo Cravo Albin</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Rildo_Hora&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rildo Hora (page does not exist)\">Rildo Hora</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rosa_Magalh%C3%A3es\" title=\"Rosa Magalh\u00e3es\">Rosa Magalh\u00e3es</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Rosa_Maria_Ara%C3%BAjo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rosa Maria Ara\u00fajo (page does not exist)\">Rosa Maria Ara\u00fajo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Silas_de_Oliveira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Silas de Oliveira (page does not exist)\">Silas de Oliveira</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vik_Muniz\" title=\"Vik Muniz\">Vik Muniz</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2017</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Afonso_Oliveira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Afonso Oliveira (page does not exist)\">Afonso Oliveira</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ana_Maria_Nobrega_Miranda&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ana Maria Nobrega Miranda (page does not exist)\">Ana Maria Nobrega Miranda</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Augusto_Marzag%C3%A3o&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Augusto Marzag\u00e3o (page does not exist)\">Augusto Marzag\u00e3o</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Beto_Kelner&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Beto Kelner (page does not exist)\">Beto Kelner</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Bonif%C3%A1cio_de_Oliveira_Sobrinho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio de Oliveira Sobrinho (page does not exist)\">Boni</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carla_Camuratti\" class=\"mw-redirect\" title=\"Carla Camuratti\">Carla Camuratti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carlos_Tufvesson\" title=\"Carlos Tufvesson\">Carlos Tufvesson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cl%C3%A1udia_Costin\" title=\"Cl\u00e1udia Costin\">Cl\u00e1udia Costin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Domingo_Alzugaray\" title=\"Domingo Alzugaray\">Domingo Alzugaray</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dona_Onete\" title=\"Dona Onete\">Dona Onete</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eduardo_Portella\" title=\"Eduardo Portella\">Eduardo Portella</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Eduardo_Saron_Nunes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eduardo Saron Nunes (page does not exist)\">Eduardo Saron Nunes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Fernando_Alterio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fernando Alterio (page does not exist)\">Fernando Alterio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galo_da_Madrugada\" title=\"Galo da Madrugada\">Galo da Madrugada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genival_Lacerda\" title=\"Genival Lacerda\">Genival Lacerda</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ivo_Barroso&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ivo Barroso (page does not exist)\">Ivo Barroso</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jair_de_Souza&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jair de Souza (page does not exist)\">Jair de Souza</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Luciane_Gorgulho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luciane Gorgulho (page does not exist)\">Luciane Gorgulho</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Luis_Severiano_Ribeiro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luis Severiano Ribeiro (page does not exist)\">Luis Severiano Ribeiro</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Luiz_Calainho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luiz Calainho (page does not exist)\">Luiz Calainho</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marcelo_Bertini&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marcelo Bertini (page does not exist)\">Marcelo Bertini</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marcelo_Bratke&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marcelo Bratke (page does not exist)\">Marcelo Bratke</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marcelo_Dantas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marcelo Dantas (page does not exist)\">Marcelo Dantas</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maria_Ignez_Mantovani&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria Ignez Mantovani (page does not exist)\">Maria Ignez Mantovani</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Moeller_%26_Botelho_Produ%C3%A7%C3%B5es_Art%C3%ADsticas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Moeller &amp; Botelho Produ\u00e7\u00f5es Art\u00edsticas (page does not exist)\">Moeller &amp; Botelho Produ\u00e7\u00f5es Art\u00edsticas</a></li>\n<li>M\u00e3e <a href=\"/w/index.php?title=Neide_Oy%C3%A1_D%C2%B4Oxum&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Neide Oy\u00e1 D\u00b4Oxum (page does not exist)\">Neide Oy\u00e1 D\u00b4Oxum</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Paulo_Cruz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paulo Cruz (page does not exist)\">Paulo Cruz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pierre_Andr%C3%A9_Mantovani&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pierre Andr\u00e9 Mantovani (page does not exist)\">Pierre Andr\u00e9 Mantovani</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Renato_Arag%C3%A3o\" title=\"Renato Arag\u00e3o\">Renato Arag\u00e3o</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ricardo_Amaral&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ricardo Amaral (page does not exist)\">Ricardo Amaral</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Roberto_Minczuk&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Roberto Minczuk (page does not exist)\">Roberto Minczuk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roberto_Santucci\" title=\"Roberto Santucci\">Roberto Santucci</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q164797&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q164797&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q164797\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/90070192\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX882598\">XX882598</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11903529p\">cb11903529p</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11903529p\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/118535242\">118535242</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000121431625\">0000 0001 2143 1625</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n79029767\">n79029767</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Diet_Library\" title=\"National Diet Library\">NDL</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00440127\">00440127</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/LIBRIS\" title=\"LIBRIS\">SELIBR</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://libris.kb.se/auth/187428\">187428</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SNAC\" title=\"SNAC\">SNAC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6tx4z31\">w6tx4z31</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/027685918\">027685918</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/90070192\">90070192</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2224\nCached time: 20180921135623\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.756 seconds\nReal time usage: 0.993 seconds\nPreprocessor visited node count: 4922/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 161624/2097152 bytes\nTemplate argument size: 8869/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 18/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 21259/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.249/10.000 seconds\nLua memory usage: 7.17 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  667.004      1 -total\n 24.05%  160.422      1 Template:Reflist\n 19.70%  131.372      1 Template:Infobox_person\n 11.63%   77.603      7 Template:Citation_needed\n 11.27%   75.169      1 Template:Infobox\n 11.18%   74.600     12 Template:Cite_web\n 10.52%   70.185      8 Template:Fix\n  8.47%   56.505      1 Template:Authority_control\n  6.78%   45.237      1 Template:About\n  6.69%   44.629      8 Template:Delink\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:618870-0!canonical and timestamp 20180921135622 and revision id 860512908\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%A8%D8%A7%D9%88%D9%84%D9%88_%D9%81%D8%B1%D9%8A%D8%B1%D9%8A","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0628\u0627\u0648\u0644\u0648 \u0641\u0631\u064a\u0631\u064a"},{"lang":"ast","url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Paulo_Freire","langname":"Asturian","autonym":"asturianu","*":"Paulo Freire"},{"lang":"zh-min-nan","url":"https://zh-min-nan.wikipedia.org/wiki/Paulo_Freire","langname":"Chinese (Min Nan)","autonym":"B\u00e2n-l\u00e2m-g\u00fa","*":"Paulo Freire"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Paulo_Freire","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Paulo Freire"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Paulo_Freire","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Paulo Freire"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Paulo_Freire","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Paulo Freire"},{"lang":"el","url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%A0%CE%AC%CE%BF%CF%85%CE%BB%CE%BF_%CE%A6%CF%81%CE%AD%CE%B9%CF%81%CE%B5","langname":"Greek","autonym":"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","*":"\u03a0\u03ac\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf \u03a6\u03c1\u03ad\u03b9\u03c1\u03b5"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Paulo_Freire","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Paulo Freire"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Paulo_Freire","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Paulo Freire"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Paulo_Freire","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Paulo Freire"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%BE%D8%A7%D8%A6%D9%88%D9%84%D9%88_%D9%81%D8%B1%DB%8C%D8%B1%D9%87","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u067e\u0627\u0626\u0648\u0644\u0648 \u0641\u0631\u06cc\u0631\u0647"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Paulo_Freire","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Paulo Freire"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Paulo_Freire","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Paulo Freire"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%ED%8C%8C%EC%9A%B8%EB%A3%A8_%ED%94%84%EB%A0%88%EC%9D%B4%EB%A6%AC","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\ud30c\uc6b8\ub8e8 \ud504\ub808\uc774\ub9ac"},{"lang":"hi","url":"https://hi.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%AA%E0%A4%BE%E0%A4%89%E0%A4%B2%E0%A5%8B_%E0%A4%AB%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A5%87%E0%A4%87%E0%A4%B0%E0%A5%87","langname":"Hindi","autonym":"\u0939\u093f\u0928\u094d\u0926\u0940","*":"\u092a\u093e\u0909\u0932\u094b \u092b\u094d\u0930\u0947\u0907\u0930\u0947"},{"lang":"hr","url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Paulo_Freire","langname":"Croatian","autonym":"hrvatski","*":"Paulo Freire"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Paulo_Freire","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Paulo Freire"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Paulo_Freire","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Paulo Freire"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A4%D7%90%D7%95%D7%9C%D7%95_%D7%A4%D7%A8%D7%99%D7%99%D7%A8%D7%94","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05e4\u05d0\u05d5\u05dc\u05d5 \u05e4\u05e8\u05d9\u05d9\u05e8\u05d4"},{"lang":"ml","url":"https://ml.wikipedia.org/wiki/%E0%B4%AA%E0%B5%97%E0%B4%B2%E0%B5%8B_%E0%B4%AB%E0%B5%8D%E0%B4%B0%E0%B5%86%E0%B4%AF%E0%B5%BC","langname":"Malayalam","autonym":"\u0d2e\u0d32\u0d2f\u0d3e\u0d33\u0d02","*":"\u0d2a\u0d57\u0d32\u0d4b \u0d2b\u0d4d\u0d30\u0d46\u0d2f\u0d7c"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Paulo_Freire","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Paulo Freire"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%91%E3%82%A6%E3%83%AD%E3%83%BB%E3%83%95%E3%83%AC%E3%82%A4%E3%83%AC","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30d1\u30a6\u30ed\u30fb\u30d5\u30ec\u30a4\u30ec"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Paulo_Freire","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Paulo Freire"},{"lang":"pa","url":"https://pa.wikipedia.org/wiki/%E0%A8%AA%E0%A8%BE%E0%A8%93%E0%A8%B2%E0%A9%8B_%E0%A8%AB%E0%A8%B0%E0%A9%87%E0%A8%B0%E0%A9%87","langname":"Punjabi","autonym":"\u0a2a\u0a70\u0a1c\u0a3e\u0a2c\u0a40","*":"\u0a2a\u0a3e\u0a13\u0a32\u0a4b \u0a2b\u0a30\u0a47\u0a30\u0a47"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Paulo_Freire","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Paulo Freire"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Paulo_Freire","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Paulo Freire"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D1%80%D0%B5%D0%B9%D1%80%D0%B5,_%D0%9F%D0%B0%D1%83%D0%BB%D1%83","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0424\u0440\u0435\u0439\u0440\u0435, \u041f\u0430\u0443\u043b\u0443"},{"lang":"sq","url":"https://sq.wikipedia.org/wiki/Paulo_Freire","langname":"Albanian","autonym":"shqip","*":"Paulo Freire"},{"lang":"simple","url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Paulo_Freire","langname":"Simple English","autonym":"Simple English","*":"Paulo Freire"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Paulo_Freire","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Paulo Freire"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Paulo_Freire","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Paulo Freire"},{"lang":"ta","url":"https://ta.wikipedia.org/wiki/%E0%AE%AA%E0%AE%BE%E0%AE%B5%E0%AF%8D%E0%AE%B2%E0%AF%8B_%E0%AE%AA%E0%AE%BF%E0%AE%B0%E0%AF%88%E0%AE%AF%E0%AE%B0%E0%AF%8D","langname":"Tamil","autonym":"\u0ba4\u0bae\u0bbf\u0bb4\u0bcd","*":"\u0baa\u0bbe\u0bb5\u0bcd\u0bb2\u0bcb \u0baa\u0bbf\u0bb0\u0bc8\u0baf\u0bb0\u0bcd"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Paulo_Freire","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Paulo Freire"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B0%D1%83%D0%BB%D0%BE_%D0%A4%D1%80%D0%B5%D0%B9%D1%80%D0%B5","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u041f\u0430\u0443\u043b\u043e \u0424\u0440\u0435\u0439\u0440\u0435"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_March_2018"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"Freire, Paulo","hidden":"","*":"Infobox_person_using_alma_mater"},{"sortkey":"Freire, Paulo","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Freire, Paulo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_needing_clarification_from_February_2017"},{"sortkey":"Freire, Paulo","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"Freire, Paulo","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_March_2017"},{"sortkey":"Freire, Paulo","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_November_2013"},{"sortkey":"Freire, Paulo","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_February_2017"},{"sortkey":"Freire, Paulo","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_February_2013"},{"sortkey":"Freire, Paulo","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_January_2016"},{"sortkey":"Freire, Paulo","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_March_2015"},{"sortkey":"Freire, Paulo","hidden":"","*":"Articles_with_Curlie_links"},{"sortkey":"Freire, Paulo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Freire, Paulo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Freire, Paulo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Freire, Paulo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Freire, Paulo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Freire, Paulo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NDL_identifiers"},{"sortkey":"Freire, Paulo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SELIBR_identifiers"},{"sortkey":"Freire, Paulo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SNAC-ID_identifiers"},{"sortkey":"Freire, Paulo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Freire, Paulo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Freire, Paulo","*":"Brazilian_philosophers"},{"sortkey":"Freire, Paulo","*":"1921_births"},{"sortkey":"Freire, Paulo","*":"1997_deaths"},{"sortkey":"Freire, Paulo","*":"Brazilian_Christian_socialists"},{"sortkey":"Freire, Paulo","*":"Brazilian_educational_theorists"},{"sortkey":"Freire, Paulo","*":"Brazilian_educators"},{"sortkey":"Freire, Paulo","*":"Brazilian_exiles"},{"sortkey":"Freire, Paulo","*":"Brazilian_prisoners_and_detainees"},{"sortkey":"Freire, Paulo","*":"Christian_communists"},{"sortkey":"Freire, Paulo","*":"Christian_humanists"},{"sortkey":"Freire, Paulo","*":"Christian_philosophers"},{"sortkey":"Freire, Paulo","*":"Critical_pedagogy"},{"sortkey":"Freire, Paulo","*":"Critical_theorists"},{"sortkey":"Freire, Paulo","*":"Development_specialists"},{"sortkey":"Freire, Paulo","*":"Education_writers"},{"sortkey":"Freire, Paulo","*":"Marxist_humanists"},{"sortkey":"Freire, Paulo","*":"People_from_Campinas"},{"sortkey":"Freire, Paulo","*":"People_from_Recife"},{"sortkey":"Freire, Paulo","*":"Philosophers_of_education"},{"sortkey":"Freire, Paulo","*":"Postcolonialism"},{"sortkey":"Freire, Paulo","*":"Popular_education"},{"sortkey":"Freire, Paulo","*":"Prisoners_and_detainees_of_Brazil"},{"sortkey":"Freire, Paulo","*":"Universidade_Estadual_de_Campinas_faculty"},{"sortkey":"Freire, Paulo","*":"University_of_Geneva_faculty"},{"sortkey":"Freire, Paulo","*":"University_of_Oldenburg_faculty"},{"sortkey":"Freire, Paulo","*":"Workers'_Party_(Brazil)_politicians"},{"sortkey":"Freire, Paulo","*":"Youth_empowerment_people"},{"sortkey":"Freire, Paulo","*":"20th-century_economists"},{"sortkey":"Freire, Paulo","*":"Catholic_socialists"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles needing clarification from February 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from March 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from November 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from February 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from February 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from January 2016"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from March 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from March 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NDL identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SELIBR identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Critical pedagogy"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Freire"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Order of Cultural Merit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abdias Nascimento"},{"ns":0,"exists":"","*":"Academia Brasileira de Letras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aderbal Freire Filho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adriana Varej\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adult education"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adult literacy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Advaita Vedanta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ad\u00e9lia Prado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afro Reggae"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agostinho da Silva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aguinaldo Silva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alberto da Costa e Silva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alceu Valen\u00e7a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aldyr Schlee"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alex Atala"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandre Herchcovitch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfredo Bosi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Almeida Prado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aloysio de Andrade Faria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Altamiro Carrilho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amir Haddad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Am\u00e1cio Mazzaropi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ana Botafogo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ana Maria Machado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ana Montenegro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrucha Waddington"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Franco Montoro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anna Bella Geiger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anna Muylaert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anselmo Duarte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-bias curriculum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-colonialist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-oppressive education"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonia Darder"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Abujamra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ant\u00f4nio Britto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ant\u00f4nio Carlos Jobim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ant\u00f4nio Carlos Magalh\u00e3es"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ant\u00f4nio Fagundes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ant\u00f4nio Houaiss"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ant\u00f4nio Pitanga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ariano Suassuna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armando Nogueira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arnaldo Antunes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arthur Moreira Lima"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ary Barroso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Gays, L\u00e9sbicas, Bissexuais, Travestis e Transexuais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Athos Bulc\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Augusto Boal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Augusto de Campos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Autran Dourado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banking model of education"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beatriz Milhazes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beatriz Sarlo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benedito Nunes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernardo Paz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernhard Mann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beth Carvalho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bharath Sriraman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bibi Ferreira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Black Consciousness Movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boaventura de Sousa Santos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bolivia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Braguinha (composer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bruno e Marrone"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e1rbara Paz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cac\u00e1 Diegues"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caetano Veloso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camisa Verde e Branco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Campana brothers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Campos de Carvalho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Candace Slater"},{"ns":0,"exists":"","*":"Candido Portinari"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carla Camuratti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Alberto Torres (academic)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Drummond de Andrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Lopes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Lyra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Manga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Tufvesson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Vereza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carmen Costa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carmen Miranda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cartola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caryb\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casseta & Planeta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castelo R\u00e1-Tim-Bum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catherine Tasca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cazuza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celso Frateschi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celso Furtado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central \u00danica das Favelas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cesaria Evora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charter school"},{"ns":0,"exists":"","*":"Che Guevara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chico Anysio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chico Buarque de Holanda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cildo Meireles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clarice Lispector"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude L\u00e9vi-Strauss"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claudia Andujar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clementina de Jesus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cleusa da Concei\u00e7\u00e3o Nazar\u00e9 de Oliveira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cleyde Y\u00e1conis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clodomir Santos de Morais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cl\u00e1udia Costin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Community education"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conscientization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Consciousness raising"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cora Coralina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Critical Pedagogy Primer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Critical consciousness"},{"ns":0,"exists":"","*":"Critical literacy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Critical pedagogy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Critical reading"},{"ns":0,"exists":"","*":"Critical theory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Critical theory of maker education"},{"ns":0,"exists":"","*":"Curriculum studies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Curt Meyer-Clason"},{"ns":0,"exists":"","*":"DMOZ"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dalal Achcar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniel Munduruku"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniela Mercury"},{"ns":0,"exists":"","*":"Darcy Ribeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Davi Kopenawa Yanomami"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deborah Colker"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dem\u00f4nios da Garoa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Domingo Alzugaray"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dominguinhos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dona Ivone Lara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dona Onete"},{"ns":0,"exists":"","*":"Donaldo Macedo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dorival Caymmi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dulcina de Moraes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dzi Croquettes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Earth Charter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ecopedagogy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edemar Cid Ferreira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edu Lobo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eduardo Coutinho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eduardo Portella"},{"ns":0,"exists":"","*":"Educational inequality"},{"ns":0,"exists":"","*":"Educator"},{"ns":0,"exists":"","*":"Egberto Gismonti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elba Ramalho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eleazar de Carvalho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enrique Iglesias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erasmo Carlos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernesto Geisel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Escuela Internacional de Cine y Television"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esta\u00e7\u00e3o Primeira de Mangueira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eva Todor"},{"ns":0,"exists":"","*":"FAPESP"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faf\u00e1 de Bel\u00e9m"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fayga Ostrower"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Pernambuco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Feminist theory in composition studies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernanda Abreu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernanda Montenegro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernando Birri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernando Meirelles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernando Sabino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferreira Gullar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Food and Agriculture Organization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Brennand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franco Fontana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frankfurt School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frans Krajcberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frantz Fanon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franz Weissmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gal Costa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galo da Madrugada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genival Lacerda"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Savalla Gomes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gessiron Alves Franco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gianfrancesco Guarnieri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gilberto Gil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gilberto Mendes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gilvan Samico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Glauber Rocha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gl\u00f3ria Pires"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grande Otelo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grupo Corpo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grupo Gay da Bahia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guillermo O'Donnell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guimar\u00e3es Rosa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guinea-Bissau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans-Joachim Koellreutter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haroldo de Campos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harvard University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hebe Camargo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henfil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Salvador"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry Giroux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry Sobel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herbert Vianna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herivelto Martins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hermeto Pascoal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herm\u00ednio Bello de Carvalho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hidden curriculum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hilda Hilst"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holyoke, Massachusetts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Humanitarian education"},{"ns":0,"exists":"","*":"Humberto Teixeira"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00e9ctor Babenco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iber\u00ea Camargo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imp\u00e9rio Serrano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Inclusion (education)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Inezita Barroso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Information Age Publishing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Council of Museums"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ira Shor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ismael Silva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivaldo Bertazzo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivan Lins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaboat\u00e3o dos Guararapes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaguar (cartoonist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jair Rodrigues"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jamel\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"James D. Kirylo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joaquim Nabuco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joe L. Kincheloe"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Asimakopoulos"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Dewey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johnny Alf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jorge Amado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jorge Arag\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jorge Benjor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jorge Mautner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josu\u00e9 de Castro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Carlos Meirelles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Eduardo Agualusa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Francisco Borges"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Mindlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Mojica Marins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Sarney"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00e3o Antunes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00e3o Cabral de Melo Neto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00e3o Carlos Martins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00e3o Donato"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00e3o Gilberto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00e3o Grande"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00e3o Pequeno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00e3osinho Trinta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00eania Wapixana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Judith Malina"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00falio Bressane"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00falio Medaglia"},{"ns":0,"exists":"","*":"King Baudouin International Development Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"LIBRIS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laerte Coutinho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Landless Workers' Movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laura Cardoso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Learning to Labour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leila Diniz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leonardo Boff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leonardo Villar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lewis Gordon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lily Marinho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lima Duarte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lina Bo Bardi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liz Calder"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luiz Gonzaga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luiz Henrique da Silveira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luiz Melodia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luiz Mott"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lygia Bojunga Nunes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lygia Fagundes Telles"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9lia Abramo"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00facio Costa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manguebeat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mano Brown"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manoel de Barros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manoel de Oliveira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel dos Reis Machado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcelo Grassmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Adelaide Amaral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Beth\u00e2nia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Clara Machado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria C\u00e2ndido"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Della Costa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Jo\u00e3o Bustorff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marieta Severo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marisa Monte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marlos Nobre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martha Medeiros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martinho da Vila"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marxist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marxist humanism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mar\u00edlia P\u00eara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matheus Nachtergaele"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mauricio de Sousa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mauro Mendon\u00e7a"},{"ns":0,"exists":"","*":"McGill University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mercedes Sosa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mestre Pastinha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mia Couto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michael Apple"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milton Gon\u00e7alves"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milton Hatoum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milton Nascimento"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milton Santos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Education, Culture and Sport (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moacir Santos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moacyr Scliar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moniz Bandeira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mozambique"},{"ns":0,"exists":"","*":"Multicultural education"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museu Paraense Em\u00edlio Goeldi"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e1rio Covas"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e1rio Cravo Neto"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e1rio Schenberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e1rio de Andrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nan\u00e1 Vasconcelos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nath\u00e1lia Timberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Diet Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Historical Museum (Brazil)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nei Lopes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nelson Cavaquinho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nelson Pereira dos Santos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nelson Rodrigues"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ney Matogrosso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nise da Silveira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ni\u00e8de Guidon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Noel Rosa"},{"ns":0,"exists":"","*":"N\u00e9lida Pi\u00f1on"},{"ns":0,"exists":"","*":"Odete Lara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olavo Set\u00fabal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oppressors\u2013oppressed distinction"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ordem do M\u00e9rito Cultural"},{"ns":0,"exists":"","*":"Os G\u00eameos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oscar Niemeyer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patativa do Assar\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patr\u00edcia Pillar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Ernest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Willis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulinho da Viola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulo Archias Mendes da Rocha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulo Autran"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulo C\u00e9sar Saraceni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulo C\u00e9sar Ximenes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulo Evaristo Arns"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulo Freire (astronomer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulo Freire and the Cold War Politics of Literacy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulo Goulart"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulo Gracindo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulo Jos\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulo Mendes da Rocha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulo Moura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulo Tarso Flecha de Lima"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulo Vanzolini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedagogy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedagogy of Hope: Reliving Pedagogy of the Oppressed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedagogy of the Oppressed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Casald\u00e1liga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peer mentoring"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pel\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pernambuco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Mayo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter McLaren"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phenomenology (philosophy)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philosophy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pietermaritzburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pietro Maria Bardi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pilar del Castillo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pixinguinha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plato"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pl\u00ednio Marcos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Political consciousness"},{"ns":0,"exists":"","*":"Popular education"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portela (samba school)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Praxis (process)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Praxis intervention"},{"ns":0,"exists":"","*":"Problem-posing education"},{"ns":0,"exists":"","*":"Psychology of language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public sphere pedagogy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Purificaci\u00f3n Carpinteyro Calder\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Queer pedagogy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rachel de Queiroz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Racionais MC's"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raoni Metuktire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raul Seixas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raya Dunayevskaya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Recife"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reconstructivism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regina Cas\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renato Arag\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renato Borghetti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renato Russo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ricardo Brennand Institute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rita Lee"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roberto Burle Marx"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roberto Carlos (singer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roberto DaMatta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roberto Farias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roberto Marinho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roberto Santucci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rodrigo Melo Franco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rog\u00e9rio Sganzerla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rosa Magalh\u00e3es"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rose Marie Muraro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roseana Sarney"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rouge Forum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rousseau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rubem Braga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ruth Escobar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ruth Rocha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ruth de Souza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ruy Guerra"},{"ns":0,"exists":"","*":"SNAC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santos Dumont"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sebasti\u00e3o Salgado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sheila Copps"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shirley R. Steinberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silviano Santiago"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silvio Barbato"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silvio Santos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sivuca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanley Aronowitz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Steve Biko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Structure and agency"},{"ns":0,"exists":"","*":"Student-centered learning"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo (city)"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo (state)"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e9rgio Britto"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e9rgio Mamberti"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e9rgio Paulo Rouanet"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e9rgio Ricardo"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e9rgio Rodrigues (architect)"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00f4nia Guajajara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tabula rasa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tatiana Belinky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teaching for social justice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teatro Oficina"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Mathematics Enthusiast"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Wretched of the Earth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theatre of the Oppressed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tizuka Yamasaki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tomie Ohtake"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tonico & Tinoco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tost\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transformative Studies Institute"},{"ns":0,"exists":"","*":"T\u00f4nia Carrero"},{"ns":0,"exists":"","*":"UCLA Graduate School of Education and Information Studies"},{"ns":0,"exists":"","*":"UNESCO Prize for Peace Education"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unidos de Vila Isabel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unisinos"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Democratic Front (South Africa)"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Nations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidade Federal de Juiz de Fora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidade Federal do Estado do Rio de Janeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of KwaZulu-Natal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uni\u00e3o Nacional dos Estudantes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vai-Vai"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vange Leonel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vik Muniz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vinicius de Moraes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vivekananda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walmor Chagas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walter Carvalho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walter Hugo Khouri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walter Salles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walter Smetak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Waly Salom\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Workers' Party (Brazil)"},{"ns":0,"exists":"","*":"World Council of Churches"},{"ns":0,"exists":"","*":"Youth empowerment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zeca Pagodinho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zez\u00e9 Di Camargo & Luciano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zez\u00e9 Motta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ziraldo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zuzu Angel"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1lvaro Siza Vieira"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c2ngela Maria"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00cdtala Nandi"},{"ns":0,"*":"Manuel Francisco do Nascimento Brito"},{"ns":0,"*":"Ricardo Gribel"},{"ns":0,"*":"Carlos Eduardo Moreira Ferreira"},{"ns":0,"*":"Jens Olesen"},{"ns":0,"*":"Joel Mendes Renn\u00f3"},{"ns":0,"*":"Max Justo Guedes"},{"ns":0,"*":"Deosc\u00f3redes Maximiliano dos Santos"},{"ns":0,"*":"Henrique Cl\u00e1udio de Lima Vaz"},{"ns":0,"*":"S\u00e9rgio Motta"},{"ns":0,"*":"Ant\u00f4nio Poteiro"},{"ns":0,"*":"Ant\u00f4nio Salgado"},{"ns":0,"*":"David Assayag"},{"ns":0,"*":"Diogo Pacheco"},{"ns":0,"*":"Estelita Rodrigues Borralho"},{"ns":0,"*":"Gilberto Chateaubriand"},{"ns":0,"*":"Gilberto Ferrez"},{"ns":0,"*":"Helena Severo"},{"ns":0,"*":"Jorge da Cunha Lima"},{"ns":0,"*":"Jorge Gerdau"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Erm\u00edrio de Moraes"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Safra"},{"ns":0,"*":"Lu\u00eds Carlos Barreto"},{"ns":0,"*":"Olga Francisca R\u00e9gis"},{"ns":0,"*":"Marcos Vila\u00e7a"},{"ns":0,"*":"Robert Anthony Broughton"},{"ns":0,"*":"Ubiratan Aguiar"},{"ns":0,"*":"Wladimir Murtinho"},{"ns":0,"*":"Abram Szajman"},{"ns":0,"*":"D\u00e9cio de Almeida Prado"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Hugo Celid\u00f4nio"},{"ns":0,"*":"Milu Villela"},{"ns":0,"*":"Miguel Jorge"},{"ns":0,"*":"Neuma Gon\u00e7alves da Silva"},{"ns":0,"*":"Oct\u00e1vio Frias de Oliveira"},{"ns":0,"*":"Olavo Egydio Monteiro de Carvalho"},{"ns":0,"*":"Ruy Mesquita"},{"ns":0,"*":"Zenildo Gonzaga Zoroastro de Lucena"},{"ns":0,"*":"Abraham Koogan"},{"ns":0,"*":"Almir Gabriel"},{"ns":0,"*":"Ana Maria Diniz"},{"ns":0,"*":"Angel Vianna"},{"ns":0,"*":"Beatriz Pimenta Camargo"},{"ns":0,"*":"Ecyla Brand\u00e3o"},{"ns":0,"*":"Esther Bertoletti"},{"ns":0,"*":"H\u00e9lio Jaguaribe"},{"ns":0,"*":"Maria Stella de Azevedo Santos"},{"ns":0,"*":"Maria Cec\u00edlia Geyer"},{"ns":0,"*":"Maria Delith Balaban"},{"ns":0,"*":"Jo\u00e3o Carlos D'\u00c1vila Paix\u00e3o C\u00f4rtes"},{"ns":0,"*":"Paulo Fontainha Geyer"},{"ns":0,"*":"Romero Magalh\u00e3es"},{"ns":0,"*":"Washington Novaes"},{"ns":0,"*":"Angela Gutierrez"},{"ns":0,"*":"Argemiro Geraldo de Barros Wanderley"},{"ns":0,"*":"Edino Krieger"},{"ns":0,"*":"Elizabeth D'Angelo Serra"},{"ns":0,"*":"Firmino Ferreira Sampaio Neto"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Alves Antunes Filho"},{"ns":0,"*":"Luiz Sponchiato"},{"ns":0,"*":"M\u00e1rio Miguel Nicola Gar\u00f3falo"},{"ns":0,"*":"Nelson Jos\u00e9 Pinto Freire"},{"ns":0,"*":"Pl\u00ednio Pacheco"},{"ns":0,"*":"Rodrigo Pederneiras Barbosa"},{"ns":0,"*":"Sabine Lovatelli"},{"ns":0,"*":"S\u00e9rgio Silva do Amaral"},{"ns":0,"*":"Thomaz Farkas"},{"ns":0,"*":"C\u00e9lia Proc\u00f3pio de Ara\u00fajo Carvalho"},{"ns":0,"*":"Euclides Menezes Ferreira"},{"ns":0,"*":"Euz\u00e9bia Silva de Oliveira"},{"ns":0,"*":"Fernando Faro"},{"ns":0,"*":"Haroldo Costa"},{"ns":0,"*":"Henri Philippe Reichstul"},{"ns":0,"*":"Hildmar Diniz"},{"ns":0,"*":"Ivo Abrah\u00e3o Nesralla"},{"ns":0,"*":"Jo\u00e3o C\u00e2mara Filho"},{"ns":0,"*":"Luciana Stegagno Picchio"},{"ns":0,"*":"Lu\u00eds Ant\u00f4nio Viana"},{"ns":0,"*":"Manuel Salustiano Soares"},{"ns":0,"*":"Sari Berm\u00fadez"},{"ns":0,"*":"Syn\u00e9sio Scofano Fernandes"},{"ns":0,"*":"Thiago de Mello"},{"ns":0,"*":"Alberto Alves da Silva"},{"ns":0,"*":"Carlos Roberto Faccina"},{"ns":0,"*":"Dalva Lazaroni"},{"ns":0,"*":"Maria Lucia Clementino Nunes"},{"ns":0,"*":"Editora da Universidade de S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"*":"Eduardo Baptista Vianna"},{"ns":0,"*":"Francisca Clara Reynolds Marinho"},{"ns":0,"*":"Jack Leon Terpins"},{"ns":0,"*":"Jo\u00e3o Filgueiras"},{"ns":0,"*":"Jon M. Tolman"},{"ns":0,"*":"J\u00falio Neves"},{"ns":0,"*":"Julio Landmann"},{"ns":0,"*":"Kabengele Munanga"},{"ns":0,"*":"Marlui Miranda"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Raimundo Pereira"},{"ns":0,"*":"Sergio Kobayashi"},{"ns":0,"*":"Sociedade B\u00edblica do Brasil"},{"ns":0,"*":"Tania Mariza Kuchenbecker R\u00f6sing"},{"ns":0,"*":"Alo\u00edsio Magalh\u00e3es"},{"ns":0,"*":"Ant\u00f4nio N\u00f3brega"},{"ns":0,"*":"Associa\u00e7\u00e3o de Bandas Congo da Serra"},{"ns":0,"*":"Ben\u00e9 Fonteles"},{"ns":0,"*":"Boi Caprichoso"},{"ns":0,"*":"Boi Garantido"},{"ns":0,"*":"Coral dos Guarani"},{"ns":0,"*":"Eduardo Bueno"},{"ns":0,"*":"Grupo Ponto de Partida e o coro Meninos de Ara\u00e7ua\u00ed"},{"ns":0,"*":"Jongo da Serrinha"},{"ns":0,"*":"Maria Judith Zuzarte Cortes\u00e3o"},{"ns":0,"*":"Luiz Costa Lima"},{"ns":0,"*":"Mangueira do Amanh\u00e3"},{"ns":0,"*":"Projeto Ax\u00e9"},{"ns":0,"*":"Projeto Guri"},{"ns":0,"*":"Rubinho do Vale"},{"ns":0,"*":"Velha Guarda da Portela"},{"ns":0,"*":"Arnaldo Angeli Filho"},{"ns":0,"*":"Arnaldo Carrilho"},{"ns":0,"*":"Candombe do A\u00e7ude"},{"ns":0,"*":"Companhia Barrica"},{"ns":0,"*":"Cord\u00e3o da Bola Preta"},{"ns":0,"*":"Danilo Miranda"},{"ns":0,"*":"Funda\u00e7\u00e3o Casa Grande"},{"ns":0,"*":"Geraldo Sarno"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 J\u00falio Pereira Cordeiro Blanco"},{"ns":0,"*":"Maria Madalena Correia do Nascimento"},{"ns":0,"*":"M\u00e1rcia Hayd\u00e9e"},{"ns":0,"*":"Movimento Arte contra a Barb\u00e1rie"},{"ns":0,"*":"Olga Praguer Coelho"},{"ns":0,"*":"Orlando Villas-B\u00f4as"},{"ns":0,"*":"Ozualdo Candeias"},{"ns":0,"*":"Povo Panar\u00e1, Mato Grosso e Par\u00e1"},{"ns":0,"*":"Associa\u00e7\u00e3o Pracatum A\u00e7\u00e3o Social"},{"ns":0,"*":"Projeto Dan\u00e7a Comunidade"},{"ns":0,"*":"Pulsar Companhia de Dan\u00e7a"},{"ns":0,"*":"As Ceguinhas de Campina Grande"},{"ns":0,"*":"Violeta Arraes"},{"ns":0,"*":"Maria das Dores dos Santos"},{"ns":0,"*":"Walter Firmo"},{"ns":0,"*":"Ana Leopoldina dos Santos"},{"ns":0,"*":"Antonio Jer\u00f4nimo de Meneses Neto"},{"ns":0,"*":"Antonio Manuel Lima Dias"},{"ns":0,"*":"Augusto Carlos da Silva Teles"},{"ns":0,"*":"Aurino Quirino Gon\u00e7alves"},{"ns":0,"*":"Ballet Stagium"},{"ns":0,"*":"Cl\u00f3vis Moura"},{"ns":0,"*":"Eliane Lage"},{"ns":0,"*":"Grupo Bandolins de Oeiras"},{"ns":0,"*":"Isabel Mendes da Cunha"},{"ns":0,"*":"Lino Rojas"},{"ns":0,"*":"M\u00e1rio Carneiro"},{"ns":0,"*":"Maurice Capovilla"},{"ns":0,"*":"Militana Salustino do Nascimento"},{"ns":0,"*":"Museu Casa do Pontal"},{"ns":0,"*":"Nino Fernandes"},{"ns":0,"*":"Xang\u00f4 da Mangueira"},{"ns":0,"*":"Paulo Linhares"},{"ns":0,"*":"Roger Avanzi"},{"ns":0,"*":"Banda de P\u00edfanos de Caruaru"},{"ns":0,"*":"Berthold Zilly"},{"ns":0,"*":"Casa de Cultura Tain\u00e3"},{"ns":0,"*":"Centro de Estudos e A\u00e7\u00f5es Solid\u00e1rias da Mar\u00e9"},{"ns":0,"*":"Dino Garcia Carrera"},{"ns":0,"*":"Almerice da Silva Santos"},{"ns":0,"*":"Emmanuel Nassar"},{"ns":0,"*":"Feira do Livro de Porto Alegre"},{"ns":0,"*":"Henry Thorau"},{"ns":0,"*":"Intr\u00e9pida Trupe"},{"ns":0,"*":"Johannes Odenthal"},{"ns":0,"*":"Lauro C\u00e9sar Muniz"},{"ns":0,"*":"Lygia Martins Costa"},{"ns":0,"*":"Luiz Phelipe de Carvalho Castro Andr\u00e9s"},{"ns":0,"*":"M\u00e1rio Pedrosa"},{"ns":0,"*":"Mestre Eug\u00eanio"},{"ns":0,"*":"Augusto Gomes Rodrigues"},{"ns":0,"*":"Museu de Arqueologia de Xing\u00f3"},{"ns":0,"*":"Pompeu Christovam de Pina"},{"ns":0,"*":"Ray-G\u00fcde Mertin"},{"ns":0,"*":"S\u00e1bato Magaldi"},{"ns":0,"*":"T\u00e2nia Andrade Lima"},{"ns":0,"*":"Teodoro Freire"},{"ns":0,"*":"Vladimir Carvalho"},{"ns":0,"*":"Associa\u00e7\u00e3o Cultural Cachuera"},{"ns":0,"*":"Banda Caba\u00e7al dos Irm\u00e3os Aniceto"},{"ns":0,"*":"Heliodora Carneiro de Mendon\u00e7a"},{"ns":0,"*":"Celine Imbert"},{"ns":0,"*":"Clube do Choro de Bras\u00edlia"},{"ns":0,"*":"Dod\u00f4 e Osmar"},{"ns":0,"*":"Escola Picolino de Artes do Circo"},{"ns":0,"*":"Grupo N\u00f3s do Morro"},{"ns":0,"*":"Hermilo Borba Filho"},{"ns":0,"*":"Lia Robatto"},{"ns":0,"*":"Luiz Otavio Souza Santos"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Aparecido de Oliveira"},{"ns":0,"*":"Jean-Claude Bernardet"},{"ns":0,"*":"Kanu\u00e1 Kamayur\u00e1"},{"ns":0,"*":"Orides de Lourdes Teixeira Fontela"},{"ns":0,"*":"Ronaldo Fraga"},{"ns":0,"*":"Selma do Coco"},{"ns":0,"*":"Solano Trindade"},{"ns":0,"*":"V\u00e2nia Toledo"},{"ns":0,"*":"Ailton Krenak"},{"ns":0,"*":"Altemar Dutra"},{"ns":0,"*":"Benedito Ruy Barbosa"},{"ns":0,"*":"Bule-Bule"},{"ns":0,"*":"Efig\u00eania Ramos Rolim"},{"ns":0,"*":"Goiandira do Couto"},{"ns":0,"*":"Jo\u00e3o Candido Portinari"},{"ns":0,"*":"Maria Bonomi"},{"ns":0,"*":"Marlene (singer)"},{"ns":0,"*":"Nelson Triunfo"},{"ns":0,"*":"Marcant\u00f4nio Vila\u00e7a"},{"ns":0,"*":"Ot\u00e1vio Afonso"},{"ns":0,"*":"Orlando Miranda"},{"ns":0,"*":"Paulo Em\u00edlio Sales Gomes"},{"ns":0,"*":"Roberto Corr\u00eaa"},{"ns":0,"*":"Teresa Aguiar"},{"ns":0,"*":"Vicente Salles"},{"ns":0,"*":"Zab\u00e9 da Loca"},{"ns":0,"*":"Associa\u00e7\u00e3o Ashaninka do Rio Am\u00f4nia"},{"ns":0,"*":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Imprensa"},{"ns":0,"*":"Associa\u00e7\u00e3o Comunidade Yuba"},{"ns":0,"*":"Centro Cultural Piollin"},{"ns":0,"*":"Giramundo Teatro de Bonecos"},{"ns":0,"*":"Instituto Baccarelli"},{"ns":0,"*":"Mestres da Guitarrada"},{"ns":0,"*":"M\u00fasica no Museu"},{"ns":0,"*":"Quasar Cia de Dan\u00e7a"},{"ns":0,"*":"Filhos de Gandhy"},{"ns":0,"*":"Alexandre Wollner"},{"ns":0,"*":"Ataulfo Alves"},{"ns":0,"*":"Bal\u00e9 Popular do Recife"},{"ns":0,"*":"Bispo do Ros\u00e1rio"},{"ns":0,"*":"Elifas Andreato"},{"ns":0,"*":"Fernando Peixoto"},{"ns":0,"*":"Gerson King Combo"},{"ns":0,"*":"Heleny Guariba"},{"ns":0,"*":"Instituto Olga Kos de Inclus\u00e3o Cultural"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Miguel Wisnik"},{"ns":0,"*":"Luiz Olimecha"},{"ns":0,"*":"Lydia Hort\u00e9lio"},{"ns":0,"*":"Mamulengo S\u00f3-Riso"},{"ns":0,"*":"Maria L\u00facia Godoy"},{"ns":0,"*":"Maracatu Estrela de Ouro de Alian\u00e7a"},{"ns":0,"*":"Mestre Vitalino"},{"ns":0,"*":"Miguel Rio Branco"},{"ns":0,"*":"Noca da Portela"},{"ns":0,"*":"Paulo Bruscky"},{"ns":0,"*":"Teatro Vila Velha"},{"ns":0,"*":"Video nas Aldeias"},{"ns":0,"*":"Andrea Tonacci"},{"ns":0,"*":"Azelene Kaingang"},{"ns":0,"*":"C\u00e2ndido Mendes de Almeida (writer)"},{"ns":0,"*":"Carlota Albuquerque"},{"ns":0,"*":"Companhia de Dan\u00e7as Folcl\u00f3ricas Aruanda"},{"ns":0,"*":"Denise Stoklos"},{"ns":0,"*":"\u00c9poca de Ouro"},{"ns":0,"*":"Ilo Krugli"},{"ns":0,"*":"Ismael Ivo"},{"ns":0,"*":"\u00cdtalo Rossi"},{"ns":0,"*":"Jo\u00e3o Carlos de Souza Gomes"},{"ns":0,"*":"Lavadeiras de Almenara"},{"ns":0,"*":"Leon Cakoff"},{"ns":0,"*":"Lira Ceciliana"},{"ns":0,"*":"Maracatu Estrela Brilhante de Igarass\u00fa"},{"ns":0,"*":"M\u00e1rio Gruber Correia"},{"ns":0,"*":"Maureen Bisilliat"},{"ns":0,"*":"Maur\u00edcio Segall"},{"ns":0,"*":"Mestre Alberto da Paz"},{"ns":0,"*":"Moacir Werneck de Castro"},{"ns":0,"*":"Rog\u00e9rio Duarte"},{"ns":0,"*":"Afonso Borges"},{"ns":0,"*":"Apol\u00f4nio Mel\u00f4nio"},{"ns":0,"*":"Associa\u00e7\u00e3o Cap\u00e3o Cidad\u00e3o"},{"ns":0,"*":"Associa\u00e7\u00e3o dos Artes\u00e3os de Santana do Ara\u00e7ua\u00ed"},{"ns":0,"*":"Capiba"},{"ns":0,"*":"Casa de Produtos Ind\u00edgenas Warir\u00f3"},{"ns":0,"*":"Claudett de Jesus Ribeiro"},{"ns":0,"*":"Dan\u00e7ando para n\u00e3o dan\u00e7ar"},{"ns":0,"*":"Espedito Seleiro"},{"ns":0,"*":"Evando dos Santos"},{"ns":0,"*":"Festival de Dan\u00e7a de Joinville"},{"ns":0,"*":"Festival Santista de Teatro"},{"ns":0,"*":"Gl\u00eanio Bianchetti"},{"ns":0,"*":"Grupo Galp\u00e3o"},{"ns":0,"*":"Gustavo Dahl"},{"ns":0,"*":"Helena Kolody"},{"ns":0,"*":"Herbert de Sousa"},{"ns":0,"*":"Jo\u00e3o do Vale"},{"ns":0,"*":"Jo\u00e3o das Neves"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Renato P\u00e9cora"},{"ns":0,"*":"Maracatu Estrela de Tracunha\u00e9m"},{"ns":0,"*":"M\u00e1rio Lago"},{"ns":0,"*":"Quinteto Violado"},{"ns":0,"*":"Samba de Cumbuca"},{"ns":0,"*":"Teatro Tablado"},{"ns":0,"*":"Tereza Costa R\u00eago"},{"ns":0,"*":"Valdemar de Oliveira"},{"ns":0,"*":"Abelardo da Hora"},{"ns":0,"*":"Almir Narayamoga Suru\u00ed"},{"ns":0,"*":"Breno Silveira"},{"ns":0,"*":"Carlos Alberto Cerqueira Lemos"},{"ns":0,"*":"Cleodes Maria Piazza Julio Ribeiro"},{"ns":0,"*":"Dener Pamplona de Abreu"},{"ns":0,"*":"Felipe Schaedler"},{"ns":0,"*":"Escola de Dan\u00e7a e Integra\u00e7\u00e3o Social Para Crian\u00e7a e Adolescente"},{"ns":0,"*":"Ifig\u00eania Rosa de Oliveira"},{"ns":0,"*":"Isay Weinfeld"},{"ns":0,"*":"Ismail Xavier"},{"ns":0,"*":"Miguel Chikaoka"},{"ns":0,"*":"Milton Guran"},{"ns":0,"*":"Movimento Gay de Minas"},{"ns":0,"*":"Museu de Valores do Banco Central"},{"ns":0,"*":"Bomba do Hemet\u00e9rio"},{"ns":0,"*":"Orlando Orfei"},{"ns":0,"*":"Raquel Trindade"},{"ns":0,"*":"Antunes Filho"},{"ns":0,"*":"Associa\u00e7\u00e3o de Sambadores e Sambadeiras do Estado da Bahia"},{"ns":0,"*":"Dona Zica"},{"ns":0,"*":"Primeiro Ato"},{"ns":0,"*":"H\u00e9lio Cabral"},{"ns":0,"*":"Il\u00ea ay\u00ea"},{"ns":0,"*":"Lucy Barreto"},{"ns":0,"*":"Maracambuco"},{"ns":0,"*":"Mira Haar"},{"ns":0,"*":"Nilcemar Nogueira"},{"ns":0,"*":"Paulo Borges"},{"ns":0,"*":"Roberto Pires"},{"ns":0,"*":"Ronaldo Correia de Brito"},{"ns":0,"*":"Rosa Maria dos Santos Alves"},{"ns":0,"*":"Sociedade Junina Bumba Meu Boi da Liberdade"},{"ns":0,"*":"Walda Marques"},{"ns":0,"*":"Walter Pinto"},{"ns":0,"*":"Chico de Assis"},{"ns":0,"*":"Eliane Potiguara"},{"ns":0,"*":"Henricredo Coelho"},{"ns":0,"*":"Hermano Vianna"},{"ns":0,"*":"Jenner Augusto"},{"ns":0,"*":"Og\u00e3 Bangbala"},{"ns":0,"*":"Orlando Senna"},{"ns":0,"*":"Oskar Metsavaht"},{"ns":0,"*":"Paulo Martins"},{"ns":0,"*":"Ti\u00e3o Oleiro"},{"ns":0,"*":"Adylson Godoy"},{"ns":0,"*":"Ant\u00f4nio Ara\u00fajo"},{"ns":0,"*":"Casa de Cinema de Porto Alegre"},{"ns":0,"*":"Centro de Mem\u00f3ria do Circo"},{"ns":0,"*":"Cesare La Rocca"},{"ns":0,"*":"Comiss\u00e3o Guarani Yvyrupa"},{"ns":0,"*":"Eva Schul"},{"ns":0,"*":"Italo Campofiorito"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Mour\u00e3o"},{"ns":0,"*":"Lu\u00eds Humberto"},{"ns":0,"*":"Beth de Oxum"},{"ns":0,"*":"Marcelo Yuka"},{"ns":0,"*":"Paulo Herkenhoff"},{"ns":0,"*":"Rolando Boldrin"},{"ns":0,"*":"Ruy Cezar"},{"ns":0,"*":"Curica (band)"},{"ns":0,"*":"Tribo de Atuadores"},{"ns":0,"*":"Uruhu Mehinako"},{"ns":0,"*":"Vanisa Santiago"},{"ns":0,"*":"Vera Tostes"},{"ns":0,"*":"Abel Gomes"},{"ns":0,"*":"Alcymar Monteiro"},{"ns":0,"*":"Ana Mae Barbosa"},{"ns":0,"*":"Carlinhos de Jesus"},{"ns":0,"*":"Carlos Alberto Serpa de Oliveira"},{"ns":0,"*":"Donga (musician)"},{"ns":0,"*":"Focus Cia. De Dan\u00e7a"},{"ns":0,"*":"Fred Gelli"},{"ns":0,"*":"Funda\u00e7\u00e3o Darcy Ribeiro"},{"ns":0,"*":"Grupo Teatro da Laje"},{"ns":0,"*":"Isaurinha Garcia"},{"ns":0,"*":"Jovelina P\u00e9rola Negra"},{"ns":0,"*":"Maracatu Feminino Cora\u00e7\u00e3o Nazareno"},{"ns":0,"*":"Marcus Faustini"},{"ns":0,"*":"Centro Cultural Cartola"},{"ns":0,"*":"Neguinho da Beija Flor"},{"ns":0,"*":"Nelson Sargento"},{"ns":0,"*":"Papete"},{"ns":0,"*":"Ricardo Cravo Albin"},{"ns":0,"*":"Rildo Hora"},{"ns":0,"*":"Rosa Maria Ara\u00fajo"},{"ns":0,"*":"Silas de Oliveira"},{"ns":0,"*":"Afonso Oliveira"},{"ns":0,"*":"Ana Maria Nobrega Miranda"},{"ns":0,"*":"Augusto Marzag\u00e3o"},{"ns":0,"*":"Beto Kelner"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio de Oliveira Sobrinho"},{"ns":0,"*":"Eduardo Saron Nunes"},{"ns":0,"*":"Fernando Alterio"},{"ns":0,"*":"Ivo Barroso"},{"ns":0,"*":"Jair de Souza"},{"ns":0,"*":"Luciane Gorgulho"},{"ns":0,"*":"Luis Severiano Ribeiro"},{"ns":0,"*":"Luiz Calainho"},{"ns":0,"*":"Marcelo Bertini"},{"ns":0,"*":"Marcelo Bratke"},{"ns":0,"*":"Marcelo Dantas"},{"ns":0,"*":"Maria Ignez Mantovani"},{"ns":0,"*":"Moeller & Botelho Produ\u00e7\u00f5es Art\u00edsticas"},{"ns":0,"*":"Neide Oy\u00e1 D\u00b4Oxum"},{"ns":0,"*":"Paulo Cruz"},{"ns":0,"*":"Pierre Andr\u00e9 Mantovani"},{"ns":0,"*":"Ricardo Amaral"},{"ns":0,"*":"Roberto Minczuk"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Please clarify"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Wikimedia sister projects"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Freire"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Order of Cultural Merit"},{"ns":11,"*":"Template talk:Critical pedagogy"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/English"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Portuguese"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Biography"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Brazil"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Education"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:About"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPAc-en"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-pt"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Clarify"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix-span"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Replace"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Critical pedagogy"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sidebar"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Colbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Colend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal bar"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sisterlinks"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project links"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMOZ"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Curlie"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Freire"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Order of Cultural Merit"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:About"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPAc-en"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPAc-en/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPAc-en/pronunciation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPAc-en/phonemes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Sidebar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal bar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/b"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/e"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Paulo_Freire_1977.jpg","P_vip.svg","Flag_of_Brazil.svg","Diploma_icon.png","Commons-logo.svg","Wikiquote-logo.svg","Wikidata-logo.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20120916224840/http://www.justinwyllie.net/essays/pedagogy_oppressed.pdf","http://www.justinwyllie.net/essays/pedagogy_oppressed.pdf","https://web.archive.org/web/20120430215016/http://blogs.independent.co.uk/2011/10/26/why-paulo-freires-pedagogy-of-the-oppressed-is-just-as-relevant-today-as-ever/","http://blogs.independent.co.uk/2011/10/26/why-paulo-freires-pedagogy-of-the-oppressed-is-just-as-relevant-today-as-ever/","http://www.infed.org/thinkers/et-freir.htm","https://hbswk.hbs.edu/item/the-great-leap-forward-the-political-economy-of-education-in-brazil-1889-1930","https://www.nytimes.com/1997/05/06/world/paulo-freire-75-is-dead-educator-of-the-poor-in-brazil.html","//www.worldcat.org/issn/0362-4331","https://books.google.com/books?id=gZq6NB6R-P8C","http://tx.cpusa.org/school/classics/freire.htm","https://web.archive.org/web/20130326012648/http://education.miami.edu/ep/contemporaryed/Paulo_Freire/paulo_freire.html","http://www.education.miami.edu/ep/contemporaryed/Paulo_Freire/paulo_freire.html","http://faculty.fordham.edu/kpking/classes/uege5102-pres-and-newmedia/Giroux-John-Cortez-Presentation.pdf","http://www.radicalmath.org/","https://www.iol.co.za/capetimes/anne-hope-a-woman-of-substance-in-anti-apartheid-movement-1964986","http://msupress.org/books/book/?id=50-1D0-33FD#.V1KZ8SN97o","https://mg.co.za/article/2017-08-04-00-art-of-listening-is-at-heart-of-true-democracy","http://cae.ukzn.ac.za/PauloFreireProject.aspx","http://www.math.umt.edu/TMME/Monograph1/","https://web.archive.org/web/20120330190940/http://www.math.umt.edu/TMME/Monograph1/","https://www.bostonglobe.com/metro/2012/02/28/state-approves-four-new-charter-schools/vJSYRGhkz9rgEBqwaPMyGI/story.html","http://dailyhampshiregazette.com/2012/02/29/holyoke-charter-school-gets-green-light-from-state-1","https://web.archive.org/web/20150306060310/http://www.halloffame.outreach.ou.edu/by_year/HOF_2008.html","http://www.halloffame.outreach.ou.edu/by_year/HOF_2008.html","https://web.archive.org/web/20120928024059/http://www.pedagogyoftheoppressed.com/bibliography/","http://www.pedagogyoftheoppressed.com/bibliography/","https://www.wikidata.org/wiki/Q164797","https://books.google.it/books?id=RwGmEa69ORYC","https://curlie.org/Reference/Education/Methods_and_Theories/Learning_Theories/Inquiry_Based_Learning/","http://www.ijtr.net","http://www.paulofreire.ufpb.br/","http://marxists.anu.edu.au/subject/education/freire/pedagogy/index.htm","https://web.archive.org/web/20060511090433/http://www.poped.org/","http://findarticles.com/p/articles/mi_qa3965/is_200004/ai_n8881236/","https://web.archive.org/web/20110725181724/http://brechtforum.org/node/1683","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/90070192","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX882598","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11903529p","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11903529p","https://d-nb.info/gnd/118535242","http://isni.org/isni/0000000121431625","http://id.loc.gov/authorities/names/n79029767","https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00440127","https://libris.kb.se/auth/187428","http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6tx4z31","https://www.idref.fr/027685918","https://viaf.org/viaf/90070192"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Paulo_Freire","byteoffset":2018,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Theoretical contributions","number":"2","index":"2","fromtitle":"Paulo_Freire","byteoffset":7320,"anchor":"Theoretical_contributions"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Banking model of education","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"Paulo_Freire","byteoffset":10649,"anchor":"Banking_model_of_education"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Culture of silence","number":"2.2","index":"4","fromtitle":"Paulo_Freire","byteoffset":12096,"anchor":"Culture_of_silence"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Global impact","number":"3","index":"5","fromtitle":"Paulo_Freire","byteoffset":13615,"anchor":"Global_impact"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Recognition","number":"3.1","index":"6","fromtitle":"Paulo_Freire","byteoffset":19526,"anchor":"Recognition"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"4","index":"7","fromtitle":"Paulo_Freire","byteoffset":21031,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"5","index":"8","fromtitle":"Paulo_Freire","byteoffset":23599,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"6","index":"9","fromtitle":"Paulo_Freire","byteoffset":24043,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"7","index":"10","fromtitle":"Paulo_Freire","byteoffset":24071,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"8","index":"11","fromtitle":"Paulo_Freire","byteoffset":24656,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"9","index":"12","fromtitle":"Paulo_Freire","byteoffset":28480,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Paulo Freire","iwlinks":[{"prefix":"c","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Paulo_Freire","*":"c:Category:Paulo Freire"},{"prefix":"q","url":"https://en.wikiquote.org/wiki/Special:Search/Paulo_Freire","*":"q:Special:Search/Paulo Freire"},{"prefix":"d","url":"https://www.wikidata.org/wiki/Q164797","*":"d:Q164797"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Freire, Paulo"},{"name":"wikibase_item","*":"Q164797"}]}}