{"parse":{"title":"Prizrenski Podgor","pageid":49224863,"revid":744592929,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Prizrenski Podgor</b> (<a href=\"/wiki/Serbian_Cyrillic_alphabet\" title=\"Serbian Cyrillic alphabet\">Serbian Cyrillic</a>: <span lang=\"sr-Cyrl\">\u041f\u0440\u0438\u0437\u0440\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438 \u041f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0440</span>) is a geographical region in <a href=\"/wiki/Kosovo\" title=\"Kosovo\">Kosovo</a>, stretching from the branches of the <a href=\"/wiki/%C5%A0ar_Mountains\" title=\"\u0160ar Mountains\">\u0160ar Mountains</a>, from <a href=\"/wiki/Prizren\" title=\"Prizren\">Prizren</a> to the village of <a href=\"/wiki/Dulje\" title=\"Dulje\">Dulje</a> on the <a href=\"/wiki/Crnoljeva\" title=\"Crnoljeva\">Crnoljeva</a> mountain. It includes the eastern and northeastern part of the Prizren basin (<i>Prizrenska kotlina</i>) and presents its border region towards the \u0160ar <i><a href=\"/wiki/%C5%BDupe\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u017dupe\">\u017eupe</a></i> of <a href=\"/wiki/Sirini%C4%87ka_%C5%BEupa\" title=\"Sirini\u0107ka \u017eupa\">Sirini\u0107ka \u017eupa</a> and <a href=\"/wiki/Sreda%C4%8Dka_%C5%BEupa\" title=\"Sreda\u010dka \u017eupa\">Sreda\u010dka \u017eupa</a>. It is a sub-region of <a href=\"/wiki/Metohija\" title=\"Metohija\">Metohija</a>.  It includes the villages of <a href=\"/wiki/Skorobi%C5%A1ta\" class=\"mw-redirect\" title=\"Skorobi\u0161ta\">Skorobi\u0161ta</a>, <a href=\"/wiki/Dojnica\" title=\"Dojnica\">Dojnica</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Grn%C4%8Dare&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Grn\u010dare (page does not exist)\">Grn\u010dare</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Novo_Selo,_Prizren&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Novo Selo, Prizren (page does not exist)\">Novo Selo</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Vrbi%C4%8Dane&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vrbi\u010dane (page does not exist)\">Vrbi\u010dane</a>, and the urban settlements of Kurilo and Ba\u017edarana, and suburb Ljubi\u017eda, of Prizren. It is inhabited by <a href=\"/wiki/Kosovo_Albanians\" title=\"Kosovo Albanians\">Albanians</a>, Slavic Muslims, and <a href=\"/wiki/Serbs\" title=\"Serbs\">Serbs</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Geography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Geography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Culture\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Culture</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Geography\">Geography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Prizrenski_Podgor&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Geography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The region is stretching from the branches of the <a href=\"/wiki/%C5%A0ar_Mountains\" title=\"\u0160ar Mountains\">\u0160ar Mountains</a>, from <a href=\"/wiki/Prizren\" title=\"Prizren\">Prizren</a> to the village of <a href=\"/wiki/Dulje\" title=\"Dulje\">Dulje</a> on the <a href=\"/wiki/Crnoljeva\" title=\"Crnoljeva\">Crnoljeva</a> mountain.<sup id=\"cite_ref-\u0106uki\u01071971_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-\u0106uki\u01071971-1\">&#91;1&#93;</a></sup> It includes the eastern and northeastern part of the Prizren basin (<i>Prizrenska kotlina</i>) and presents its border region towards the \u0160ar <i><a href=\"/wiki/%C5%BDupe\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u017dupe\">\u017eupe</a></i> of <a href=\"/wiki/Sirini%C4%87ka_%C5%BEupa\" title=\"Sirini\u0107ka \u017eupa\">Sirini\u0107ka \u017eupa</a> and <a href=\"/wiki/Sreda%C4%8Dka_%C5%BEupa\" title=\"Sreda\u010dka \u017eupa\">Sreda\u010dka \u017eupa</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMenkovi\u01072004196_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMenkovi\u01072004196-2\">&#91;2&#93;</a></sup> It is a sub-region of <a href=\"/wiki/Metohija\" title=\"Metohija\">Metohija</a>.<sup id=\"cite_ref-\u0106uki\u01071971_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-\u0106uki\u01071971-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>It includes the villages of <a href=\"/wiki/Skorobi%C5%A1ta\" class=\"mw-redirect\" title=\"Skorobi\u0161ta\">Skorobi\u0161ta</a>, <a href=\"/wiki/Dojnica\" title=\"Dojnica\">Dojnica</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Grn%C4%8Dare&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Grn\u010dare (page does not exist)\">Grn\u010dare</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Novo_Selo,_Prizren&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Novo Selo, Prizren (page does not exist)\">Novo Selo</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Vrbi%C4%8Dane&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vrbi\u010dane (page does not exist)\">Vrbi\u010dane</a>, and the urban settlements of Kurilo and Ba\u017edarana, and suburb Ljubi\u017eda, of Prizren.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup class=\"noprint Inline-Template noprint noexcerpt Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:NOTRS\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wikipedia:NOTRS\"><span title=\"This claim needs references to better sources. (January 2016)\">better&#160;source&#160;needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Prizrenski_Podgor&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In the Middle Ages, it was a <i><a href=\"/wiki/%C5%BDupa\" title=\"\u017dupa\">\u017eupa</a></i> (county) named Podgor.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTERadovanovi\u0107_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTERadovanovi\u0107-4\">&#91;4&#93;</a></sup> The Ottomans called the region <i>Havazi</i>.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Culture\">Culture</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Prizrenski_Podgor&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Culture\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>It is culturally connected to Serb-inhabited Sirini\u0107ka \u017eupa.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMenkovi\u01072004199_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMenkovi\u01072004199-6\">&#91;6&#93;</a></sup> The locals speak the Podgor speech (<i>Podgorski govor</i>) of the <a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian language</a>; the speech of Skorobi\u0161te, Grn\u010dare and Novo Selo show Serbian\u2013Macedonian linguistical contact.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Prizrenski_Podgor&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-\u0106uki\u01071971-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-\u0106uki\u01071971_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-\u0106uki\u01071971_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Dr. Dragan \u0106uki\u0107 (1971). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Pq0YAgAAQBAJ&amp;pg=PA9\"><i>Kosovo: Znamenitosti i lepote</i></a>. Uros Maksimovic. pp.&#160;9, 135, 136.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Kosovo%3A+Znamenitosti+i+lepote&amp;rft.pages=9%2C+135%2C+136&amp;rft.pub=Uros+Maksimovic&amp;rft.date=1971&amp;rft.au=Dr.+Dragan+%C4%86uki%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DPq0YAgAAQBAJ%26pg%3DPA9&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APrizrenski+Podgor\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMenkovi\u01072004196-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMenkovi\u01072004196_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMenkovi\u01072004\">Menkovi\u0107 2004</a>, p.&#160;196.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Bajrami, Ba\u0161kim (28 April 2015). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.info-ks.net/clanak/54527/prizrenski-podgor-neotrgnuta-cjelina-prizrena\">\"Prizrenski Podgor - neotrgnuta cjelina Prizrena\"</a>. info-ks.net.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Prizrenski+Podgor+-+neotrgnuta+cjelina+Prizrena&amp;rft.pub=info-ks.net&amp;rft.date=2015-04-28&amp;rft.aulast=Bajrami&amp;rft.aufirst=Ba%C5%A1kim&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.info-ks.net%2Fclanak%2F54527%2Fprizrenski-podgor-neotrgnuta-cjelina-prizrena&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APrizrenski+Podgor\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTERadovanovi\u0107-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTERadovanovi\u0107_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFRadovanovi\u0107\">Radovanovi\u0107</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=JGk6AQAAIAAJ\"><i>Godi\u0161njica Nikole \u010cupi\u0107a</i></a>. <b>30</b>. \u0160tampa Dr\u017eavne \u0161tamparije Kraljevine Jugoslavije. 1911. p.&#160;222.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Godi%C5%A1njica+Nikole+%C4%8Cupi%C4%87a&amp;rft.pages=222&amp;rft.pub=%C5%A0tampa+Dr%C5%BEavne+%C5%A1tamparije+Kraljevine+Jugoslavije&amp;rft.date=1911&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DJGk6AQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APrizrenski+Podgor\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMenkovi\u01072004199-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMenkovi\u01072004199_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMenkovi\u01072004\">Menkovi\u0107 2004</a>, p.&#160;199.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=gSEpAQAAIAAJ\"><i>Zbornik Matice srpske za filologiju i lingvistiku</i></a>. 46\u201347. Matica. 2003. p.&#160;446.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Zbornik+Matice+srpske+za+filologiju+i+lingvistiku&amp;rft.pages=446&amp;rft.pub=Matica&amp;rft.date=2003&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DgSEpAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APrizrenski+Podgor\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Prizrenski_Podgor&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFDedijer1912\" class=\"citation book\">Dedijer, Jevto (1912). <i>Stara Srbija: geografska i etnografska slika</i>. Srpska knji\u017eevna zadruga.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Stara+Srbija%3A+geografska+i+etnografska+slika&amp;rft.pub=Srpska+knji%C5%BEevna+zadruga&amp;rft.date=1912&amp;rft.aulast=Dedijer&amp;rft.aufirst=Jevto&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APrizrenski+Podgor\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMarkovi\u01071967\" class=\"citation book\">Markovi\u0107, Jovan \u0110. (1967). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=QlwMAQAAIAAJ\"><i>Geografske oblasti Socijalisti\u010dke Federativne Republike Jugoslavije</i></a>. Zavod za izdavanje ud\u017ebenika Socijalisti\u010dke Republike Srbije.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Geografske+oblasti+Socijalisti%C4%8Dke+Federativne+Republike+Jugoslavije&amp;rft.pub=Zavod+za+izdavanje+ud%C5%BEbenika+Socijalisti%C4%8Dke+Republike+Srbije&amp;rft.date=1967&amp;rft.aulast=Markovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Jovan+%C4%90.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DQlwMAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APrizrenski+Podgor\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMenkovi\u01072004\" class=\"citation book\">Menkovi\u0107, Mirjana (2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=jYsMAQAAMAAJ\"><i>Kosovo i Metohija u svetlu etnologije: zbornik radova</i></a>. \u0415\u0442\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u043a\u0438 \u043c\u0443\u0437\u0435\u0458 \u0443 \u0411\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434\u0443.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Kosovo+i+Metohija+u+svetlu+etnologije%3A+zbornik+radova&amp;rft.pub=%D0%95%D1%82%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84%D1%81%D0%BA%D0%B8+%D0%BC%D1%83%D0%B7%D0%B5%D1%98+%D1%83+%D0%91%D0%B5%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4%D1%83&amp;rft.date=2004&amp;rft.aulast=Menkovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Mirjana&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DjYsMAQAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APrizrenski+Podgor\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Radovanovi\u0107, Milovan (2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Hjc7AQAAIAAJ\"><i>Kosovo i Metohija: antropogeografske, istorijskogeografske, demografske i geopoliti\u010dke osnove</i></a>. Slu\u017ebeni Glasnik.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Kosovo+i+Metohija%3A+antropogeografske%2C+istorijskogeografske%2C+demografske+i+geopoliti%C4%8Dke+osnove&amp;rft.pub=Slu%C5%BEbeni+Glasnik&amp;rft.date=2008&amp;rft.aulast=Radovanovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Milovan&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DHjc7AQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APrizrenski+Podgor\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFRadovanovi\u01072004\" class=\"citation book\">Radovanovi\u0107, Milovan (2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=AKotAQAAIAAJ\"><i>Etni\u010dki i demografski procesi na Kosovu i Metohiji</i></a>. Liber Press.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Etni%C4%8Dki+i+demografski+procesi+na+Kosovu+i+Metohiji&amp;rft.pub=Liber+Press&amp;rft.date=2004&amp;rft.aulast=Radovanovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Milovan&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DAKotAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APrizrenski+Podgor\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFRadovanovi\u0107\" class=\"citation book\">Radovanovi\u0107, Milovan. <i>Stanovni\u0161tvo Prizrenskog Podgora</i>. Muzej Kosova i Metohije.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Stanovni%C5%A1tvo+Prizrenskog+Podgora&amp;rft.pub=Muzej+Kosova+i+Metohije&amp;rft.aulast=Radovanovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Milovan&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APrizrenski+Podgor\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Geographical_regions_of_Kosovo\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Geographical_regions_of_Kosovo\" title=\"Template:Geographical regions of Kosovo\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Geographical_regions_of_Kosovo\" title=\"Template talk:Geographical regions of Kosovo\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Geographical_regions_of_Kosovo&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Geographical_regions_of_Kosovo\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Geographical regions of <a href=\"/wiki/Kosovo\" title=\"Kosovo\">Kosovo</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Crnoljeva\" title=\"Crnoljeva\">Crnoljeva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Drenica\" title=\"Drenica\">Drenica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Goljak\" title=\"Goljak\">Gollak / Goljak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gora_(region)\" title=\"Gora (region)\">Gora</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gornja_Morava&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gornja Morava (page does not exist)\">Gornja Morava</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Has_of_Prizren\" title=\"Has of Prizren\">Has of Prizren</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/North_Kosovo\" title=\"North Kosovo\">North Kosovo (Ibarski Kola\u0161in)</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Izmornik&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Izmornik (page does not exist)\">Izmornik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ka%C3%A7anik_Gorge\" title=\"Ka\u00e7anik Gorge\">Ka\u00e7anik Gorge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kosovo_field_(plain)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kosovo field (plain)\">Kosovo Field</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kosovo_Pomoravlje\" title=\"Kosovo Pomoravlje\">Kosovsko Pomoravlje / Anamorava</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lugovi_(region)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lugovi (region) (page does not exist)\">Lugovi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Malo_Kosovo\" title=\"Malo Kosovo\">Rrafshi i Llapit / Malo Kosovo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Metohija\" title=\"Metohija\">Metohija / Dukagjini</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Metohijski_Podgor&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Metohijski Podgor (page does not exist)\">Metohijski Podgor</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Novobrdska_Kriva_reka&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Novobrdska Kriva reka (page does not exist)\">Novobrdska Kriva reka</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Obica&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Obica (page does not exist)\">Obica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Opolje\" title=\"Opolje\">Opoja / Opolje</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Paun-polje&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paun-polje (page does not exist)\">Paun-polje</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Podrimlje&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Podrimlje (page does not exist)\">Podrimlje / Podrima</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prekoruplje\" title=\"Prekoruplje\">Prekoruplje / Prekorupa, Llapusha</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Prekovode&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Prekovode (page does not exist)\">Prekovode</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Prizrensko_polje&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Prizrensko polje (page does not exist)\">Prizrensko polje</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Prizrenski Podgor</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Reka_(Metohija)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Reka (Metohija) (page does not exist)\">Reka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rugovo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rugovo\">Rugova / Rugovo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C5%A0ar_Mountains\" title=\"\u0160ar Mountains\">\u0160ar Mountains</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sirini%C4%87ka_%C5%BEupa\" title=\"Sirini\u0107ka \u017eupa\">Sirini\u0107ka \u017eupa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sreda%C4%8Dka_%C5%BEupa\" title=\"Sreda\u010dka \u017eupa\">Sreda\u010dka \u017eupa</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vu%C4%8Ditrnski_rukavac&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vu\u010ditrnski rukavac (page does not exist)\">Vu\u010ditrnski rukavac / Ortakol</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p><span id=\"coordinates\" class=\"metadata coord-missing\"></span>\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2235\nCached time: 20180921214518\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.300 seconds\nReal time usage: 0.357 seconds\nPreprocessor visited node count: 611/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 22883/2097152 bytes\nTemplate argument size: 742/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 11/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 5166/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.204/10.000 seconds\nLua memory usage: 11.92 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  323.771      1 -total\n 44.76%  144.923      1 Template:Lang-sr-cyr\n 21.84%   70.705      9 Template:Cite_book\n 20.94%   67.812      1 Template:Reflist\n 14.97%   48.454      1 Template:Better_source\n 13.07%   42.313      1 Template:Fix\n  8.17%   26.464      1 Template:Category_handler\n  4.29%   13.906      3 Template:Sfn\n  3.37%   10.915      1 Template:Delink\n  3.18%   10.308      1 Template:Geographical_regions_of_Kosovo\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:49224863-0!canonical and timestamp 20180921214518 and revision id 744592929\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"bs","url":"https://bs.wikipedia.org/wiki/Prizrenska_Podgora","langname":"Bosnian","autonym":"bosanski","*":"Prizrenska Podgora"},{"lang":"sq","url":"https://sq.wikipedia.org/wiki/Podguri_i_Prizrenit","langname":"Albanian","autonym":"shqip","*":"Podguri i Prizrenit"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B8%D0%B7%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8_%D0%9F%D0%BE%D0%B4%D0%B3%D0%BE%D1%80","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u041f\u0440\u0438\u0437\u0440\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438 \u041f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0440"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Serbian-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_lacking_reliable_references"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_lacking_reliable_references_from_January_2016"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Serbia_articles_missing_geocoordinate_data"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_needing_coordinates"},{"sortkey":"","*":"Geographical_regions_of_Kosovo"},{"sortkey":"","*":"Subdivisions_of_Serbia_in_the_Middle_Ages"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking reliable references from January 2016"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geographical regions of Kosovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crnoljeva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dojnica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drenica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dulje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goljak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gora (region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Has of Prizren"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ka\u00e7anik Gorge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kosovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kosovo Albanians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kosovo Pomoravlje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kosovo field (plain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malo Kosovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metohija"},{"ns":0,"exists":"","*":"North Kosovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Opolje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prekoruplje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prizren"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rugovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Cyrillic alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sirini\u0107ka \u017eupa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Skorobi\u0161ta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sreda\u010dka \u017eupa"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0160ar Mountains"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u017dupa"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u017dupe"},{"ns":0,"*":"Grn\u010dare"},{"ns":0,"*":"Novo Selo, Prizren"},{"ns":0,"*":"Vrbi\u010dane"},{"ns":0,"*":"Gornja Morava"},{"ns":0,"*":"Izmornik"},{"ns":0,"*":"Lugovi (region)"},{"ns":0,"*":"Metohijski Podgor"},{"ns":0,"*":"Novobrdska Kriva reka"},{"ns":0,"*":"Obica"},{"ns":0,"*":"Paun-polje"},{"ns":0,"*":"Podrimlje"},{"ns":0,"*":"Prekovode"},{"ns":0,"*":"Prizrensko polje"},{"ns":0,"*":"Reka (Metohija)"},{"ns":0,"*":"Vu\u010ditrnski rukavac"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:NOTRS"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Geographical regions of Kosovo"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-sr-cyr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-sr-Cyrl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Better source"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geographical regions of Kosovo"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord missing"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":[],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=Pq0YAgAAQBAJ&pg=PA9","http://www.info-ks.net/clanak/54527/prizrenski-podgor-neotrgnuta-cjelina-prizrena","https://books.google.com/books?id=JGk6AQAAIAAJ","https://books.google.com/books?id=gSEpAQAAIAAJ","https://books.google.com/books?id=QlwMAQAAIAAJ","https://books.google.com/books?id=jYsMAQAAMAAJ","https://books.google.com/books?id=Hjc7AQAAIAAJ","https://books.google.com/books?id=AKotAQAAIAAJ"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Geography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Prizrenski_Podgor","byteoffset":750,"anchor":"Geography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"2","index":"2","fromtitle":"Prizrenski_Podgor","byteoffset":1874,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Culture","number":"3","index":"3","fromtitle":"Prizrenski_Podgor","byteoffset":2208,"anchor":"Culture"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Prizrenski_Podgor","byteoffset":2669,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"5","index":"5","fromtitle":"Prizrenski_Podgor","byteoffset":2697,"anchor":"Sources"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Prizrenski Podgor","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q12757856"}]}}