{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Philippe Ari\u00e8s","pageid":1642728,"revid":813217122,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Philippe Ari\u00e8s</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Philippe_Ari%C3%A8s.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Philippe Ari\u00e8s.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/0/00/Philippe_Ari%C3%A8s.jpg\" width=\"180\" height=\"260\" data-file-width=\"180\" data-file-height=\"260\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1914-07-21</span>)</span>21 July 1914<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Blois\" title=\"Blois\">Blois</a>, France</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n8 February 1984<span style=\"display:none\">(1984-02-08)</span> (aged&#160;69)<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>, France</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Known&#160;for</th><td>\n<i><a href=\"/wiki/Centuries_of_Childhood\" title=\"Centuries of Childhood\">Centuries of Childhood</a></i></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Philippe Ari\u00e8s</b> (<small>French:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/French\" title=\"Help:IPA/French\">[a\u0281j\u025bs]</a></span>; 21 July 1914 \u2013 8 February 1984) was a French <a href=\"/wiki/Medievalist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Medievalist\">medievalist</a> and <a href=\"/wiki/Historian\" title=\"Historian\">historian</a> of the <a href=\"/wiki/Family\" title=\"Family\">family</a> and <a href=\"/wiki/Childhood\" title=\"Childhood\">childhood</a>, in the style of <a href=\"/wiki/Georges_Duby\" title=\"Georges Duby\">Georges Duby</a>. He wrote many books on the common daily life. His most prominent works regarded the change in the western attitudes towards death.\n</p><p>Ari\u00e8s regarded himself as an \"anarchist of the right\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHutton200473_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHutton200473-1\">&#91;1&#93;</a></sup> He was initially close to the <i><a href=\"/wiki/Action_fran%C3%A7aise\" class=\"mw-redirect\" title=\"Action fran\u00e7aise\">Action fran\u00e7aise</a></i> but later distanced himself from it, as he viewed it as too authoritarian, hence his self-description as an \"anarchist\". Ari\u00e8s also contributed to <i><a href=\"/wiki/La_Nation_fran%C3%A7aise\" title=\"La Nation fran\u00e7aise\">La Nation fran\u00e7aise</a></i>, a royalist review. However, he also co-operated with many left-wing French historians, especially with <a href=\"/wiki/Michel_Foucault\" title=\"Michel Foucault\">Michel Foucault</a>, who wrote his obituary.\n</p><p>During his life, his work was often better known in the English-speaking world than it was in France itself. He is known above all for his book <i>L\u2019Enfant et la Vie Familiale sous l\u2019Ancien R\u00e9gime</i> (1960), which was translated into English as <i><a href=\"/wiki/Centuries_of_Childhood\" title=\"Centuries of Childhood\">Centuries of Childhood</a></i> (1962). This book is pre-eminent in the history of childhood, as it was essentially the first book on the subject (although some antiquarian texts were earlier). Even today, Ari\u00e8s remains the standard reference to the topic. Ari\u00e8s is most famous for his statement that \"in medieval society, the idea of childhood did not exist\".<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Its central thesis is that attitudes towards children were progressive and evolved over time with economic change and social advancement, until childhood, as a concept and an accepted part of family life, from the 17th century. It was thought that children were too weak to be counted and that they could disappear at any time. However, children were considered as adults as soon as they could live alone.\n</p><p>The book has had mixed fortunes. His contribution was profoundly significant both in that it recognised childhood as a social construction rather than as a biological given and in that it founded the history of childhood as a serious field of study. At the same time, his account of childhood has by now been widely criticised.\n</p><p>Ari\u00e8s is likewise remembered for his invention of another field of study: the history of attitudes to death and dying. Ari\u00e8s saw death, like childhood, as a social construction. His seminal work in this ambit is <i>L'Homme devant la mort</i> (1977), his last major book, published in the same year when his status as a historian was finally recognised by his induction into the <i><a href=\"/wiki/%C3%89cole_des_hautes_%C3%A9tudes_en_sciences_sociales\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c9cole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales\">\u00c9cole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales</a></i> (EHESS), as a <i>directeur d'\u00e9tudes</i>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Criticism_of_Centuries_of_Childhood\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Criticism of <i>Centuries of Childhood</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Works\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Criticism_of_Centuries_of_Childhood\">Criticism of <i>Centuries of Childhood</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Philippe_Ari%C3%A8s&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Criticism of Centuries of Childhood\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>There has been widespread criticism of the methods that Ari\u00e8s used to draw his conclusions about the role of childhood in <a href=\"/wiki/Early_modern_Europe\" title=\"Early modern Europe\">early modern Europe</a>. One of his most noted critics was the historian <a href=\"/wiki/Geoffrey_Elton\" title=\"Geoffrey Elton\">Geoffrey Elton</a>. Elton's main criticism of Ari\u00e8s is paraphrased in <a href=\"/wiki/Richard_J._Evans\" title=\"Richard J. Evans\">Richard J. Evans</a>'s book on <a href=\"/wiki/Historiography\" title=\"Historiography\">historiography</a>, <i>In Defence of History</i>: \"...in everyday life children were indeed dressed differently to adults; they were just put in adult clothes to have their portraits painted.\"<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>That is to say that Ari\u00e8s took early modern portraits as an accurate representation of the look of early modern families whereas a lot of the clients would use them to improve their status.\n</p><p>The assertion that the <a href=\"/wiki/Medieval\" class=\"mw-redirect\" title=\"Medieval\">medieval</a> world was ignorant of childhood has undergone considerable attack from other writers.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>Further criticism of Ari\u00e8s is found in an article from 1992 by <a href=\"/w/index.php?title=Harry_Hendrick&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Harry Hendrick (page does not exist)\">Harry Hendrick</a> for the <i><a href=\"/w/index.php?title=Journal_of_the_Economic_History_Society&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Journal of the Economic History Society (page does not exist)\">Journal of the Economic History Society</a></i>. Within the article, entitled \u201cChildren and Childhood,\u201d Hendrick lists four criticisms of Ari\u00e8s's work:\n</p>\n<blockquote><p>\"Firstly that his data are either unrepresentative or unreliable. Secondly that he takes evidence out of context, confuses prescription with practice, and uses atypical examples. Thirdly, that he implicitly denies the immutability of the special needs of children, for food, clothing, shelter, affection and conversation. Fourthly, that he puts undue emphasis on the work of moralists and educationalists while saying little of economic and political factors.\"<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works\">Works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Philippe_Ari%C3%A8s&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>1943. <i>Les Traditions sociales dans les pays de France</i>, \u00c9ditions de la Nouvelle France.</li>\n<li>1948. <i>Histoire des populations fran\u00e7aises et de leurs attitudes devant la vie depuis le XVIII<sup>e</sup></i>, Self.</li>\n<li>1949. <i>Attitudes devant la vie et devant la mort du XVII<sup>e</sup> au XIX<sup>e</sup>, quelques aspects de leurs variations</i>, INED.</li>\n<li>1953. <i>Sur les origines de la contraception en France</i>, from <i>Population</i> 3 (July\u2013September): pp.&#160;465\u201372.</li>\n<li>1954. <i>Le Temps de l'histoire</i>, \u00c9ditions du Rocher.</li>\n<li>1954. <i>Deux contributions \u00e0 l'histoire des pratiques contraceptives</i>, from <i>Population</i> 4 (October\u2013December): pp.&#160;683\u201398.</li>\n<li>1960. <i>L'Enfant et la vie familiale sous l'Ancien R\u00e9gime</i>, Plon. English translation: <cite class=\"citation book\"><i><a href=\"/wiki/Centuries_of_Childhood\" title=\"Centuries of Childhood\">Centuries of Childhood. A Social History of Family Life</a></i>. <a href=\"/wiki/Robert_Baldick\" title=\"Robert Baldick\">Robert Baldick</a> (translation). Alfred A. Knopf. 1962. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/265109\">265109</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Centuries+of+Childhood.+A+Social+History+of+Family+Life&amp;rft.pub=Alfred+A.+Knopf&amp;rft.date=1962&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F265109&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APhilippe+Ari%C3%A8s\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li>1975. <i>Essais sur l'histoire de la mort en Occident: du Moyen \u00c2ge \u00e0 nos jours</i>, Seuil. English translation: <cite class=\"citation book\"><i><a href=\"/wiki/Western_Attitudes_Toward_Death_from_the_Middle_Ages_to_the_Present\" title=\"Western Attitudes Toward Death from the Middle Ages to the Present\">Western Attitudes Toward Death from the Middle Ages to the Present</a></i>. Patricia M. Ranum (translation). Johns Hopkins University Press. 1974. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8018-1566-5\" title=\"Special:BookSources/0-8018-1566-5\">0-8018-1566-5</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/805001\">805001</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Western+Attitudes+Toward+Death+from+the+Middle+Ages+to+the+Present&amp;rft.pub=Johns+Hopkins+University+Press&amp;rft.date=1974&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F805001&amp;rft.isbn=0-8018-1566-5&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APhilippe+Ari%C3%A8s\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li>1977. <i>L'Homme devant la mort</i>, Seuil. English translation: <cite class=\"citation book\"><i>The Hour of Our Death</i>. <a href=\"/wiki/Helen_Weaver\" title=\"Helen Weaver\">Helen Weaver</a> (translation). Knopf. 1981. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-394-41074-2\" title=\"Special:BookSources/0-394-41074-2\">0-394-41074-2</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/6278130\">6278130</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Hour+of+Our+Death&amp;rft.pub=Knopf&amp;rft.date=1981&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F6278130&amp;rft.isbn=0-394-41074-2&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APhilippe+Ari%C3%A8s\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li>1980. <i>Un historien du dimanche</i> (with <a href=\"/wiki/Michel_Winock\" title=\"Michel Winock\">Michel Winock</a>), Seuil.</li>\n<li>1983. <i>Images de l'homme devant la mort</i>, Seuil.</li>\n<li>1985\u20131987. <i>Histoire de la vie priv\u00e9e</i>, (with <a href=\"/wiki/Georges_Duby\" title=\"Georges Duby\">Georges Duby</a>), 5 volumes: I. <i>De l'Empire romain \u00e0 l'an mil</i>; II. <i>De l'Europe f\u00e9odale \u00e0 la Renaissance</i>; III. <i>De la Renaissance aux Lumi\u00e8res</i>; IV. <i>De la R\u00e9volution \u00e0 la Grande guerre</i>; V. <i>De la Premi\u00e8re Guerre mondiale \u00e0 nos jours</i>, Seuil.</li>\n<li>1993. <i>Essais de m\u00e9moire: 1943\u20131983</i>, Seuil.</li>\n<li>1997. <i>Le pr\u00e9sent quotidien, 1955\u20131966</i>, Seuil. Collection of articles published in <i><a href=\"/wiki/La_Nation_fran%C3%A7aise\" title=\"La Nation fran\u00e7aise\">La Nation fran\u00e7aise</a></i> between 1955 and 1966.</li>\n<li>2001. <i>Histoire de la vie priv\u00e9e</i>, (with <a href=\"/wiki/Georges_Duby\" title=\"Georges Duby\">Georges Duby</a>), le Grand livre du mois.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Philippe_Ari%C3%A8s&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 25em; -webkit-column-width: 25em; column-width: 25em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHutton200473-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHutton200473_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHutton2004\">Hutton 2004</a>, p.&#160;73.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ari\u00e8s, <i>Centuries of Childhood</i> (1962): 125.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"> Evans, 1997, p. 63.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">For example, Kroll 1977, Shahar 1990.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20051222101311/http://www.ehs.org.uk/society/pdfs/Hendrick%2015a.pdf\">\"Archived copy\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. Archived from the original on 22 December 2005<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">18 May</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ehs.org.uk%2Fsociety%2Fpdfs%2FHendrick%252015a.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APhilippe+Ari%C3%A8s\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: BOT: original-url status unknown (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_BOT:_original-url_status_unknown\" title=\"Category:CS1 maint: BOT: original-url status unknown\">link</a>) </span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Philippe_Ari%C3%A8s&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em;\">\n<ul><li>Boyd, Kelly, ed. <i>Encyclopedia of Historians and Historical Writers</i> (Rutledge, 1999)  1:50-51</li>\n<li><cite id=\"CITEREFHutton2004\" class=\"citation book\">Hutton, Patrick H. (2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=qstFP4ylK9kC&amp;pg=PA73\"><i>Philippe Ari\u00e8s and the Politics of French Cultural History</i></a>. University of Massachusetts Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-55849-435-9\" title=\"Special:BookSources/1-55849-435-9\">1-55849-435-9</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 October</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Philippe+Ari%C3%A8s+and+the+Politics+of+French+Cultural+History&amp;rft.pub=University+of+Massachusetts+Press&amp;rft.date=2004&amp;rft.isbn=1-55849-435-9&amp;rft.aulast=Hutton&amp;rft.aufirst=Patrick+H.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DqstFP4ylK9kC%26pg%3DPA73&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APhilippe+Ari%C3%A8s\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li>Evans, Richard J., <i>In Defence of History</i>, Granta Books 1997</li>\n<li>Gros, Guillaume, \"Philippe Ari\u00e8s. Un traditionaliste non-conformiste, de l'Action fran\u00e7aise \u00e0 l'Ecole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales\", Presses Universitaires du Septentrion, 2008.</li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Philippe_Ari%C3%A8s&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://philippe-aries.histoweb.net/\">Site dedicated to Philippe Ari\u00e8s</a> <span class=\"languageicon\">(in French)</span></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Annales_school\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Annales_School\" title=\"Template:Annales School\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Annales_School\" title=\"Template talk:Annales School\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Annales_School&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Annales_school\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Annales_school\" title=\"Annales school\">Annales school</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Historian\" title=\"Historian\">Historians</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">First generation</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Marc_Bloch\" title=\"Marc Bloch\">Marc Bloch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lucien_Febvre\" title=\"Lucien Febvre\">Lucien Febvre</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Second generation</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Fernand_Braudel\" title=\"Fernand Braudel\">Fernand Braudel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Chaunu\" title=\"Pierre Chaunu\">Pierre Chaunu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Duby\" title=\"Georges Duby\">Georges Duby</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Goubert\" title=\"Pierre Goubert\">Pierre Goubert</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ernest_Labrousse\" title=\"Ernest Labrousse\">Ernest Labrousse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_Mandrou\" title=\"Robert Mandrou\">Robert Mandrou</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Third generation</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a class=\"mw-selflink selflink\">Philippe Ari\u00e8s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marc_Ferro\" title=\"Marc Ferro\">Marc Ferro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_Le_Goff\" title=\"Jacques Le Goff\">Jacques Le Goff</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emmanuel_Le_Roy_Ladurie\" title=\"Emmanuel Le Roy Ladurie\">Emmanuel Le Roy Ladurie</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Nora\" title=\"Pierre Nora\">Pierre Nora</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Fourth generation</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Andr%C3%A9_Burgui%C3%A8re&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andr\u00e9 Burgui\u00e8re (page does not exist)\">Andr\u00e9 Burgui\u00e8re</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Andr%C3%A9_Burgui%C3%A8re\" class=\"extiw\" title=\"fr:Andr\u00e9 Burgui\u00e8re\">fr</a>)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roger_Chartier\" title=\"Roger Chartier\">Roger Chartier</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Bernard_Lepetit&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bernard Lepetit (page does not exist)\">Bernard Lepetit</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Bernard_Lepetit\" class=\"extiw\" title=\"fr:Bernard Lepetit\">fr</a>)</span></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jacques_Revel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jacques Revel (page does not exist)\">Jacques Revel</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Jacques_Revel\" class=\"extiw\" title=\"fr:Jacques Revel\">fr</a>)</span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Concepts</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/People%27s_history\" title=\"People&#39;s history\">History from below</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_mentalities\" title=\"History of mentalities\">History of mentalities</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Longue_dur%C3%A9e\" title=\"Longue dur\u00e9e\">Longue dur\u00e9e</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nouvelle_histoire\" title=\"Nouvelle histoire\">New history</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Journal</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Annales._Histoire,_Sciences_Sociales\" title=\"Annales. Histoire, Sciences Sociales\">Annales. Histoire, Sciences Sociales</a></i></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<table role=\"presentation\" class=\"noprint navbox metadata plainlist\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;clear:both;margin-bottom:0.5em;margin-top:0.5em\"><tbody><tr><td style=\"width:175px\"><span style=\"font-size:125%\"><b><a href=\"/wiki/Portal:Contents/Portals\" title=\"Portal:Contents/Portals\">Portals</a></b></span><br /><span style=\"font-size:90%\">Access related topics</span></td><td style=\"text-align:left\"><ul><li style=\"float:left;margin-left:0.3em;height:3.6em\"><span style=\"display:inline-block;margin-right:0.3em;width:30px;line-height:3.6em;text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:Diploma_icon.png\" class=\"image\"><img alt=\"Diploma icon.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Diploma_icon.png/30px-Diploma_icon.png\" width=\"30\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Diploma_icon.png/45px-Diploma_icon.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Diploma_icon.png/60px-Diploma_icon.png 2x\" data-file-width=\"128\" data-file-height=\"128\" /></a></span><span style=\"display:inline-block;width:11em;vertical-align:middle\"><i><b><a href=\"/wiki/Portal:Education\" title=\"Portal:Education\">Education portal</a></b></i></span></li><li style=\"float:left;margin-left:0.3em;height:3.6em\"><span style=\"display:inline-block;margin-right:0.3em;width:30px;line-height:3.6em;text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_France.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of France.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/30px-Flag_of_France.svg.png\" width=\"30\" height=\"20\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/45px-Flag_of_France.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/60px-Flag_of_France.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></span><span style=\"display:inline-block;width:11em;vertical-align:middle\"><i><b><a href=\"/wiki/Portal:France\" title=\"Portal:France\">France portal</a></b></i></span></li><li style=\"float:left;margin-left:0.3em;height:3.6em\"><span style=\"display:inline-block;margin-right:0.3em;width:30px;line-height:3.6em;text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:P_history.svg\" class=\"image\"><img alt=\"P history.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/P_history.svg/30px-P_history.svg.png\" width=\"30\" height=\"27\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/P_history.svg/45px-P_history.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/P_history.svg/60px-P_history.svg.png 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"360\" /></a></span><span style=\"display:inline-block;width:11em;vertical-align:middle\"><i><b><a href=\"/wiki/Portal:History\" title=\"Portal:History\">History portal</a></b></i></span></li><li style=\"float:left;margin-left:0.3em;height:3.6em\"><span style=\"display:inline-block;margin-right:0.3em;width:30px;line-height:3.6em;text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:The_Metropolitan_M_Stamp.PNG\" class=\"image\"><img alt=\"The Metropolitan M Stamp.PNG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c0/The_Metropolitan_M_Stamp.PNG/30px-The_Metropolitan_M_Stamp.PNG\" width=\"30\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c0/The_Metropolitan_M_Stamp.PNG/45px-The_Metropolitan_M_Stamp.PNG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c0/The_Metropolitan_M_Stamp.PNG/60px-The_Metropolitan_M_Stamp.PNG 2x\" data-file-width=\"267\" data-file-height=\"267\" /></a></span><span style=\"display:inline-block;width:11em;vertical-align:middle\"><i><b><a href=\"/wiki/Portal:Middle_Ages\" title=\"Portal:Middle Ages\">Middle Ages portal</a></b></i></span></li></ul></td></tr></tbody></table>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q434571&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q434571&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q434571\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/9842249\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX1060329\">XX1060329</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11889082p\">cb11889082p</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11889082p\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/118906739\">118906739</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000108683924\">0000 0001 0868 3924</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n80090063\">n80090063</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Diet_Library\" title=\"National Diet Library\">NDL</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00431684\">00431684</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=jn20010309509&amp;CON_LNG=ENG\">jn20010309509</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_Australia\" title=\"National Library of Australia\">NLA</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://nla.gov.au/anbd.aut-an35504114\">35504114</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/LIBRIS\" title=\"LIBRIS\">SELIBR</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://libris.kb.se/auth/254880\">254880</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/026690195\">026690195</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/9842249\">9842249</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2228\nCached time: 20180921140736\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.356 seconds\nReal time usage: 0.454 seconds\nPreprocessor visited node count: 2001/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 43169/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1434/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 16/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2725/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.148/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.47 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  379.514      1 -total\n 27.02%  102.537      1 Template:Infobox_person\n 18.02%   68.381      1 Template:Infobox\n 16.35%   62.043      2 Template:Navbox\n 15.09%   57.280      1 Template:Authority_control\n 11.77%   44.670      4 Template:Cite_book\n 10.27%   38.970      1 Template:Annales_School\n  9.18%   34.837      5 Template:Br_separated_entries\n  8.98%   34.098      1 Template:Fr_icon\n  8.35%   31.691      1 Template:Link_language\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:1642728-0!canonical and timestamp 20180921140735 and revision id 813217122\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D1%96%D0%BB%D1%96%D0%BF_%D0%90%D1%80%E2%80%99%D0%B5%D1%81","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u0424\u0456\u043b\u0456\u043f \u0410\u0440\u2019\u0435\u0441"},{"lang":"be-x-old","url":"https://be-x-old.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D1%96%D0%BB%D1%96%D0%BF_%D0%90%D1%80%D1%8B%D0%B5","langname":"Belarusian (Tara\u0161kievica orthography)","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0442\u0430\u0440\u0430\u0448\u043a\u0435\u0432\u0456\u0446\u0430)\u200e","*":"\u0424\u0456\u043b\u0456\u043f \u0410\u0440\u044b\u0435"},{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D0%BF_%D0%90%D1%80%D0%B8%D0%B5%D1%81","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u0424\u0438\u043b\u0438\u043f \u0410\u0440\u0438\u0435\u0441"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Philippe_Ari%C3%A8s","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Philippe Ari\u00e8s"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Philippe_Ari%C3%A8s","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Philippe Ari\u00e8s"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Philippe_Ari%C3%A8s","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Philippe Ari\u00e8s"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Philippe_Ari%C3%A8s","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Philippe Ari\u00e8s"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Philippe_Ari%C3%A8s","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Philippe Ari\u00e8s"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Philippe_Ari%C3%A8s","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Philippe Ari\u00e8s"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Philippe_Ari%C3%A8s","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Philippe Ari\u00e8s"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A4%D7%99%D7%9C%D7%99%D7%A4_%D7%90%D7%A8%D7%99%D7%90%D7%A1","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05e4\u05d9\u05dc\u05d9\u05e4 \u05d0\u05e8\u05d9\u05d0\u05e1"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Philippe_Ari%C3%A8s","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Philippe Ari\u00e8s"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%95%E3%82%A3%E3%83%AA%E3%83%83%E3%83%97%E3%83%BB%E3%82%A2%E3%83%AA%E3%82%A8%E3%82%B9","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30a2\u30ea\u30a8\u30b9"},{"lang":"pms","url":"https://pms.wikipedia.org/wiki/Philippe_Ari%C3%A8s","langname":"Piedmontese","autonym":"Piemont\u00e8is","*":"Philippe Ari\u00e8s"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Philippe_Ari%C3%A8s","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Philippe Ari\u00e8s"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Philippe_Ari%C3%A8s","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Philippe Ari\u00e8s"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D1%80%D1%8C%D0%B5%D1%81,_%D0%A4%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D0%BF%D0%BF","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0410\u0440\u044c\u0435\u0441, \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Philippe_Ari%C3%A8s","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Philippe Ari\u00e8s"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Philippe_Ari%C3%A8s","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Philippe Ari\u00e8s"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Philippe_Ari%C3%A8s","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Philippe Ari\u00e8s"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D1%96%D0%BB%D1%96%D0%BF%D0%BF_%D0%90%D1%80%27%D1%94%D1%81","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0424\u0456\u043b\u0456\u043f\u043f \u0410\u0440'\u0454\u0441"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_maint:_BOT:_original-url_status_unknown"},{"sortkey":"Aries, Philippe","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_October_2013"},{"sortkey":"Aries, Philippe","hidden":"","*":"Pages_to_import_images_to_Wikidata"},{"sortkey":"Aries, Philippe","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Aries, Philippe","hidden":"","*":"Articles_with_French-language_external_links"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"Aries, Philippe","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Aries, Philippe","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Aries, Philippe","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Aries, Philippe","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Aries, Philippe","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Aries, Philippe","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NDL_identifiers"},{"sortkey":"Aries, Philippe","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers"},{"sortkey":"Aries, Philippe","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NLA_identifiers"},{"sortkey":"Aries, Philippe","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SELIBR_identifiers"},{"sortkey":"Aries, Philippe","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Aries, Philippe","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Aries, Philippe","*":"1914_births"},{"sortkey":"Aries, Philippe","*":"1984_deaths"},{"sortkey":"Aries, Philippe","*":"People_from_Blois"},{"sortkey":"Aries, Philippe","*":"People_affiliated_with_Action_Fran\u00e7aise"},{"sortkey":"Aries, Philippe","*":"French_anarchists"},{"sortkey":"Aries, Philippe","*":"Anarchist_historians"},{"sortkey":"Aries, Philippe","*":"History_of_childhood"},{"sortkey":"Aries, Philippe","*":"Scholars_of_childhood"},{"sortkey":"Aries, Philippe","*":"20th-century_French_historians"},{"sortkey":"Aries, Philippe","*":"Lyc\u00e9e_Janson_de_Sailly_alumni"},{"sortkey":"Aries, Philippe","*":"School_for_Advanced_Studies_in_the_Social_Sciences_faculty"},{"sortkey":"Aries, Philippe","*":"Independent_scholars"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from October 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NDL identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NLA identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SELIBR identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:CS1 maint: BOT: original-url status unknown"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Annales School"},{"ns":0,"*":"Andr\u00e9 Burgui\u00e8re"},{"ns":0,"*":"Bernard Lepetit"},{"ns":0,"*":"Jacques Revel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Action fran\u00e7aise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Annales. Histoire, Sciences Sociales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Annales school"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centuries of Childhood"},{"ns":0,"exists":"","*":"Childhood"},{"ns":0,"exists":"","*":"Early modern Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emmanuel Le Roy Ladurie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernest Labrousse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Family"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernand Braudel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geoffrey Elton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Duby"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helen Weaver"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historiography"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of mentalities"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Le Goff"},{"ns":0,"exists":"","*":"LIBRIS"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Nation fran\u00e7aise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Longue dur\u00e9e"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucien Febvre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marc Bloch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marc Ferro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medieval"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medievalist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michel Foucault"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michel Winock"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Diet Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of Australia"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nouvelle histoire"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"People's history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Chaunu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Goubert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Nora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard J. Evans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Baldick"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Mandrou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roger Chartier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Western Attitudes Toward Death from the Middle Ages to the Present"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales"},{"ns":0,"*":"Harry Hendrick"},{"ns":0,"*":"Journal of the Economic History Society"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Annales School"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/French"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Contents/Portals"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Education"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:France"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:History"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Middle Ages"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Annales School"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Illm"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Subject bar"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Subject bar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/e"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/f"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/h"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/m"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Philippe_Ari\u00e8s.jpg","Diploma_icon.png","Flag_of_France.svg","P_history.svg","The_Metropolitan_M_Stamp.PNG","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20051222101311/http://www.ehs.org.uk/society/pdfs/Hendrick%2015a.pdf","https://www.wikidata.org/wiki/Q434571","//www.worldcat.org/oclc/265109","//www.worldcat.org/oclc/805001","//www.worldcat.org/oclc/6278130","https://books.google.com/books?id=qstFP4ylK9kC&pg=PA73","http://philippe-aries.histoweb.net/","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/9842249","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX1060329","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11889082p","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11889082p","https://d-nb.info/gnd/118906739","http://isni.org/isni/0000000108683924","http://id.loc.gov/authorities/names/n80090063","https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00431684","https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&local_base=aut&ccl_term=ica=jn20010309509&CON_LNG=ENG","https://nla.gov.au/anbd.aut-an35504114","https://libris.kb.se/auth/254880","https://www.idref.fr/026690195","https://viaf.org/viaf/9842249"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Criticism of <i>Centuries of Childhood</i>","number":"1","index":"1","fromtitle":"Philippe_Ari\u00e8s","byteoffset":3057,"anchor":"Criticism_of_Centuries_of_Childhood"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Works","number":"2","index":"2","fromtitle":"Philippe_Ari\u00e8s","byteoffset":5012,"anchor":"Works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Philippe_Ari\u00e8s","byteoffset":7215,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"4","index":"4","fromtitle":"Philippe_Ari\u00e8s","byteoffset":7256,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"5","fromtitle":"Philippe_Ari\u00e8s","byteoffset":7948,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Philippe Ari\u00e8s","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Andr%C3%A9_Burgui%C3%A8re","*":"fr:Andr\u00e9 Burgui\u00e8re"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Bernard_Lepetit","*":"fr:Bernard Lepetit"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Jacques_Revel","*":"fr:Jacques Revel"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Aries, Philippe"},{"name":"wikibase_item","*":"Q434571"}]}}