{"parse":{"title":"Bosniak Academy of Sciences and Arts","pageid":32890495,"revid":840568542,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Not to be confused with <a href=\"/wiki/Academy_of_Sciences_and_Arts_of_Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Academy of Sciences and Arts of Bosnia and Herzegovina\">Academy of Sciences and Arts of Bosnia and Herzegovina</a>.</div> <table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\">Bosniak Academy of Sciences and Arts</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<span class=\"nickname\">Bo\u0161nja\u010dka akademija nauka i umjetnosti</span></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Bosniak_Academy_of_Sciences_and_Arts_Logo.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Bosniak Academy of Sciences and Arts Logo.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c4/Bosniak_Academy_of_Sciences_and_Arts_Logo.jpg/165px-Bosniak_Academy_of_Sciences_and_Arts_Logo.jpg\" width=\"165\" height=\"92\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/c/c4/Bosniak_Academy_of_Sciences_and_Arts_Logo.jpg 1.5x\" data-file-width=\"180\" data-file-height=\"100\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Abbreviation</th><td class=\"nickname\">\nBANU</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Formation</th><td class=\"note\">\n2011</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Type</th><td>\n<a href=\"/wiki/National_academy\" title=\"National academy\">National academy</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Purpose</th><td>\n<a href=\"/wiki/Science\" title=\"Science\">Science</a>, <a href=\"/wiki/Arts\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arts\">arts</a>, <a href=\"/wiki/Academics\" class=\"mw-redirect\" title=\"Academics\">academics</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Headquarters</th><td>\n<a href=\"/wiki/Sarajevo\" title=\"Sarajevo\">Sarajevo</a>, <a href=\"/wiki/Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Bosnia and Herzegovina\">Bosnia and Herzegovina</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Region served </div></th><td>\n<a href=\"/wiki/Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Bosnia and Herzegovina\">Bosnia and Herzegovina</a>, <a href=\"/wiki/Sand%C5%BEak\" title=\"Sand\u017eak\">Sand\u017eak</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Membership  </div></th><td>\n22 <sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Secretary General</div></th><td>\n<a href=\"/wiki/Muamer_Zukorli%C4%87\" title=\"Muamer Zukorli\u0107\">Muamer Zukorli\u0107</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\"><a href=\"/wiki/President\" title=\"President\">President</a></div></th><td>\n<a href=\"/wiki/Muhamed_Filipovi%C4%87\" title=\"Muhamed Filipovi\u0107\">Muhamed Filipovi\u0107</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">President of the Senate</div></th><td>\n<a href=\"/wiki/Mustafa_Ceri%C4%87\" title=\"Mustafa Ceri\u0107\">Mustafa Ceri\u0107</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Key people</div></th><td>\n<a href=\"/wiki/Mustafa_Ceri%C4%87\" title=\"Mustafa Ceri\u0107\">Mustafa Ceri\u0107</a>, <a href=\"/wiki/Muhamed_Filipovi%C4%87\" title=\"Muhamed Filipovi\u0107\">Muhamed Filipovi\u0107</a>, <a href=\"/wiki/Ferid_Muhi%C4%87\" title=\"Ferid Muhi\u0107\">Ferid Muhi\u0107</a>, <a href=\"/wiki/Ned%C5%BEad_Ibri%C5%A1imovi%C4%87\" title=\"Ned\u017ead Ibri\u0161imovi\u0107\">Ned\u017ead Ibri\u0161imovi\u0107</a>, <a href=\"/wiki/%C5%A0erbo_Rastoder\" title=\"\u0160erbo Rastoder\">\u0160erbo Rastoder</a>, <a href=\"/wiki/Ejup_Gani%C4%87\" title=\"Ejup Gani\u0107\">Ejup Gani\u0107</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Website</th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://banu.eu.com/\">http://banu.eu.com/</a></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Bosniak Academy of Sciences and Arts</b> (<a href=\"/wiki/Bosnian_language\" title=\"Bosnian language\">Bosnian</a>: <i><span lang=\"bs\">Bo\u0161nja\u010dka akademija nauka i umjetnosti, BANU</span></i>) is an academic institution in <a href=\"/wiki/Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Bosnia and Herzegovina\">Bosnia and Herzegovina</a>. The institution is based in Sarajevo (BiH) and has divisions in both Sarajevo and <a href=\"/wiki/Novi_Pazar\" title=\"Novi Pazar\">Novi Pazar</a> (Serbia) to better reflect Bosniak interests in Bosnia and Herzegovina and <a href=\"/wiki/Sand%C5%BEak\" title=\"Sand\u017eak\">Sand\u017eak</a>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>The institution was founded on 9 July 2011 in Novi Pazar under the initiative of <a href=\"/wiki/Muamer_Zukorli%C4%87\" title=\"Muamer Zukorli\u0107\">Muamer ef. Zukorli\u0107</a>, <a href=\"/wiki/Mufti\" title=\"Mufti\">mufti</a> of the <a href=\"/wiki/Bosniaks_of_Serbia\" title=\"Bosniaks of Serbia\">Islamic Community in Serbia</a>. As per the decision of the founding assembly, <a href=\"/wiki/Ferid_Muhi%C4%87\" title=\"Ferid Muhi\u0107\">Ferid Muhi\u0107</a> was unilaterally proclaimed president while D\u017eevad Jahi\u0107 and Lamija Had\u017eiosmanovi\u0107 were named vice-presidents. The <a href=\"/wiki/Grand_Mufti\" title=\"Grand Mufti\">Grand Mufti</a> of Bosnia, Dr. <a href=\"/wiki/Mustafa_Ceri%C4%87\" title=\"Mustafa Ceri\u0107\">Mustafa ef. Ceri\u0107</a>, was proclaimed President of the Senate and Zukorli\u0107 was named general secretary.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Prominent_members\">Prominent members</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bosniak_Academy_of_Sciences_and_Arts&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Prominent members\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Prof. Dr. <a href=\"/wiki/Mustafa_Ceri%C4%87\" title=\"Mustafa Ceri\u0107\">Mustafa ef. Ceri\u0107</a>, <a href=\"/wiki/Grand_Mufti\" title=\"Grand Mufti\">Grand Mufti</a> (founder)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Muhamed_Filipovi%C4%87\" title=\"Muhamed Filipovi\u0107\">Muhamed Filipovi\u0107</a>, historian</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ferid_Muhi%C4%87\" title=\"Ferid Muhi\u0107\">Ferid Muhi\u0107</a>, historian</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ned%C5%BEad_Ibri%C5%A1imovi%C4%87\" title=\"Ned\u017ead Ibri\u0161imovi\u0107\">Ned\u017ead Ibri\u0161imovi\u0107</a>, author</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C5%A0erbo_Rastoder\" title=\"\u0160erbo Rastoder\">\u0160erbo Rastoder</a>, politician</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ejup_Gani%C4%87\" title=\"Ejup Gani\u0107\">Ejup Gani\u0107</a>, politician</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bosniak_Academy_of_Sciences_and_Arts&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nezavisne.com/novosti/bih/U-Novom-Pazaru-osnovana-Bosnjacka-akademija-nauka-i-umjetnosti-93022.html\">\"U Novom Pazaru osnovana Bo\u0161nja\u010dka akademija nauka i umjetnosti\"</a>. Nezavisne Novine. 10 July 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">28 August</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=U+Novom+Pazaru+osnovana+Bo%C5%A1nja%C4%8Dka+akademija+nauka+i+umjetnosti&amp;rft.pub=Nezavisne+Novine&amp;rft.date=2011-07-10&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.nezavisne.com%2Fnovosti%2Fbih%2FU-Novom-Pazaru-osnovana-Bosnjacka-akademija-nauka-i-umjetnosti-93022.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABosniak+Academy+of+Sciences+and+Arts\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120323043137/http://www.dnevniavaz.ba/vijesti/iz-minute-u-minutu/39452-u-novom-pazaru-osnovana-bosnjacka-akademija-nauka-i-umjetnosti.html\">\"Osnovana Bo\u0161nja\u010dka akademija nauka i umjetnosti\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Dnevni_Avaz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dnevni Avaz\">Dnevni Avaz</a></i>. 9 July 2011. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dnevniavaz.ba/vijesti/iz-minute-u-minutu/39452-u-novom-pazaru-osnovana-bosnjacka-akademija-nauka-i-umjetnosti.html\">the original</a> on 23 March 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">28 August</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Dnevni+Avaz&amp;rft.atitle=Osnovana+Bo%C5%A1nja%C4%8Dka+akademija+nauka+i+umjetnosti&amp;rft.date=2011-07-09&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.dnevniavaz.ba%2Fvijesti%2Fiz-minute-u-minutu%2F39452-u-novom-pazaru-osnovana-bosnjacka-akademija-nauka-i-umjetnosti.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABosniak+Academy+of+Sciences+and+Arts\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rijaset.ba/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=11214:osnovana-bonjaka-akademija-nauka&amp;catid=253:aktuelnosti-kat&amp;Itemid=184\">\"Osnovana Bo\u0161nja\u010dka akademija nauka i umjetnosti\"</a>. Islamic Community in Bosnia and Herzegovina. 10 July 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">28 August</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Osnovana+Bo%C5%A1nja%C4%8Dka+akademija+nauka+i+umjetnosti&amp;rft.pub=Islamic+Community+in+Bosnia+and+Herzegovina&amp;rft.date=2011-07-10&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rijaset.ba%2Findex.php%3Foption%3Dcom_content%26view%3Darticle%26id%3D11214%3Aosnovana-bonjaka-akademija-nauka%26catid%3D253%3Aaktuelnosti-kat%26Itemid%3D184&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABosniak+Academy+of+Sciences+and+Arts\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2240\nCached time: 20180921211441\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.256 seconds\nReal time usage: 0.307 seconds\nPreprocessor visited node count: 1074/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 14066/2097152 bytes\nTemplate argument size: 970/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 3873/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.170/10.000 seconds\nLua memory usage: 9.61 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  280.185      1 -total\n 43.08%  120.697      1 Template:Lang-bs\n 28.04%   78.555      1 Template:Infobox_organization\n 22.66%   63.501      1 Template:Infobox\n 17.86%   50.039      1 Template:Reflist\n 13.07%   36.631      2 Template:Cite_web\n 10.56%   29.592      1 Template:Distinguish\n  5.92%   16.595      2 Template:Unbulleted_list\n  3.28%    9.201      4 Template:Comma_separated_entries\n  2.85%    7.985      4 Template:If_empty\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:32890495-0!canonical and timestamp 20180921211441 and revision id 840568542\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%BE%D1%88%D0%BD%D1%8F%D1%88%D0%BA%D0%B0_%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D1%8F_%D0%BD%D0%B0_%D0%BD%D0%B0%D1%83%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B5_%D0%B8_%D0%B8%D0%B7%D0%BA%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B0","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u0411\u043e\u0448\u043d\u044f\u0448\u043a\u0430 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044f \u043d\u0430 \u043d\u0430\u0443\u043a\u0438\u0442\u0435 \u0438 \u0438\u0437\u043a\u0443\u0441\u0442\u0432\u0430\u0442\u0430"},{"lang":"bs","url":"https://bs.wikipedia.org/wiki/Bo%C5%A1nja%C4%8Dka_akademija_nauka_i_umjetnosti","langname":"Bosnian","autonym":"bosanski","*":"Bo\u0161nja\u010dka akademija nauka i umjetnosti"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%BE%D1%88%D0%BD%D1%8F%D1%86%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D1%8F_%D0%BD%D0%B0%D1%83%D0%BA_%D0%B8_%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%81%D1%81%D1%82%D0%B2","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0411\u043e\u0448\u043d\u044f\u0446\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044f \u043d\u0430\u0443\u043a \u0438 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432"},{"lang":"sq","url":"https://sq.wikipedia.org/wiki/Akademia_Boshnjake_e_Shkencave_dhe_Arteve","langname":"Albanian","autonym":"shqip","*":"Akademia Boshnjake e Shkencave dhe Arteve"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Bosnian-language_text"},{"sortkey":"","*":"Bosniak_culture"},{"sortkey":"","*":"Bosniak_history"},{"sortkey":"","*":"National_academies_of_sciences"},{"sortkey":"","*":"National_academies_of_arts_and_humanities"},{"sortkey":"","*":"2011_establishments_in_Bosnia_and_Herzegovina"},{"sortkey":"","*":"2011_establishments_in_Serbia"},{"sortkey":"","*":"Sarajevo"},{"sortkey":"","*":"Novi_Pazar"},{"sortkey":"","*":"Scientific_organizations_established_in_2011"},{"sortkey":"","*":"Culture_in_Sarajevo"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Academics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Academy of Sciences and Arts of Bosnia and Herzegovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnia and Herzegovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosniaks of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dnevni Avaz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ejup Gani\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferid Muhi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grand Mufti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muamer Zukorli\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mufti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muhamed Filipovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mustafa Ceri\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"National academy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ned\u017ead Ibri\u0161imovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Novi Pazar"},{"ns":0,"exists":"","*":"President"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sand\u017eak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sarajevo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Science"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0160erbo Rastoder"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Distinguish"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox organization"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-bs"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Distinguish"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":["Bosniak_Academy_of_Sciences_and_Arts_Logo.jpg"],"externallinks":["http://www.nezavisne.com/novosti/bih/U-Novom-Pazaru-osnovana-Bosnjacka-akademija-nauka-i-umjetnosti-93022.html","https://web.archive.org/web/20120323043137/http://www.dnevniavaz.ba/vijesti/iz-minute-u-minutu/39452-u-novom-pazaru-osnovana-bosnjacka-akademija-nauka-i-umjetnosti.html","http://www.dnevniavaz.ba/vijesti/iz-minute-u-minutu/39452-u-novom-pazaru-osnovana-bosnjacka-akademija-nauka-i-umjetnosti.html","http://www.rijaset.ba/index.php?option=com_content&view=article&id=11214:osnovana-bonjaka-akademija-nauka&catid=253:aktuelnosti-kat&Itemid=184","http://banu.eu.com/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Prominent members","number":"1","index":"1","fromtitle":"Bosniak_Academy_of_Sciences_and_Arts","byteoffset":3222,"anchor":"Prominent_members"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Bosniak_Academy_of_Sciences_and_Arts","byteoffset":3475,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Bosniak Academy of Sciences and Arts","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q4947379"}]}}