{"parse":{"title":"Bosnian Muslim paramilitary units","pageid":55689118,"revid":843540733,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Bosnian Muslim paramilitary units</b>, that is, militias or paramilitary units made up of Bosnian Muslims (<a href=\"/wiki/Bosniaks\" title=\"Bosniaks\">Bosniaks</a>) and espousing a Bosnian nationalist or Islamic ideology active in war.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"World_War_II\">World War II</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bosnian_Muslim_paramilitary_units&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: World War II\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n <div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/World_War_II_in_Yugoslavia\" title=\"World War II in Yugoslavia\">World War II in Yugoslavia</a></div>\n<p>During World War II, Bosnian Muslims established numerous self-defense units. Organizers of individual groups were Muhamed Had\u017eiefendi\u0107, Avdaga Hasi\u0107, Hasan Gond\u017ei\u0107, Ne\u0161ad Top\u010di\u0107, D\u017eemal Tanovi\u0107, Omer \u010cengi\u0107, Avdo Ferizbegovi\u0107, Ismet Bekta\u0161evi\u0107, Edhem Efendi\u0107, Zulfo Dumanji\u0107 and Ibrahim Pjani\u0107.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEIZ_u_BiH20061121_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEIZ_u_BiH20061121-1\">&#91;1&#93;</a></sup> These units are commonly known as <b>Muslim militias</b>,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHoare2014188_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHoare2014188-2\">&#91;2&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Bosnian_language\" title=\"Bosnian language\">Bosnian</a>: <i><span lang=\"bs\">muslimanske milicije</span></i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPapadopolos197453,_57,_58,_60,_125_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPapadopolos197453,_57,_58,_60,_125-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Hoare describes them as \"Muslim quisling armed formations\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHoare2014257_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHoare2014257-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Most militias supported the <a href=\"/wiki/Independent_State_of_Croatia\" title=\"Independent State of Croatia\">Independent State of Croatia</a> (NDH), a fascist puppet state of <a href=\"/wiki/Nazi_Germany\" title=\"Nazi Germany\">Nazi Germany</a> governed by the <a href=\"/wiki/Usta%C5%A1e\" class=\"mw-redirect\" title=\"Usta\u0161e\">Usta\u0161e</a>. These were mostly put under the command of the <a href=\"/wiki/Croatian_Home_Guard_(World_War_II)\" title=\"Croatian Home Guard (World War II)\">Croatian Home Guard</a> (HD).\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Had%C5%BEiefendi%C4%87_Legion\" title=\"Had\u017eiefendi\u0107 Legion\">Had\u017eiefendi\u0107 Legion</a>, HD unit based in Tuzla, active December 1941\u2013May 1943, 5,000\u20136,000 members, led by <a href=\"/wiki/Muhamed_Had%C5%BEiefendi%C4%87\" title=\"Muhamed Had\u017eiefendi\u0107\">Muhamed Had\u017eiefendi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Green_cadres_(paramilitary)\" title=\"Green cadres (paramilitary)\">Green cadres</a>, independent units based in Sarajevo, Fo\u010da, Tuzla, Biha\u0107, active December 1941\u20131943, 8,000 members, led by <a href=\"/w/index.php?title=Ne%C5%A1ad_Top%C4%8Di%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ne\u0161ad Top\u010di\u0107 (page does not exist)\">Ne\u0161ad Top\u010di\u0107</a></li>\n<li>Huska's militia, independent unit based in <a href=\"/wiki/Bosanska_Krajina\" title=\"Bosanska Krajina\">Bosanska Krajina</a>, active October 1943\u2013May 1944, 3,000 members, led by <a href=\"/wiki/Husein_Miljkovi%C4%87\" title=\"Husein Miljkovi\u0107\">Husein Miljkovi\u0107</a></li>\n<li>Zvornik Muslim militia, led by Ismet Bekta\u0161evi\u0107.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETepi\u01071998356_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETepi\u01071998356-5\">&#91;5&#93;</a></sup></li>\n<li>Srebrenica<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETepi\u01071998356_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETepi\u01071998356-5\">&#91;5&#93;</a></sup> or Bratunac<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEIZ_u_BiH200758_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEIZ_u_BiH200758-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Muslim militia, led by Edhem Efendi\u0107.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETepi\u01071998356_5-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETepi\u01071998356-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEIZ_u_BiH200758_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEIZ_u_BiH200758-6\">&#91;6&#93;</a></sup></li>\n<li>Rogatica Muslim militia, led by Zulfo Dumanji\u0107.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEIZ_u_BiH200758_6-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEIZ_u_BiH200758-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETepi\u01071998356_5-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETepi\u01071998356-5\">&#91;5&#93;</a></sup></li>\n<li>Sokolac Muslim militia, led by Ibrahim Pjani\u0107.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETepi\u01071998356_5-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETepi\u01071998356-5\">&#91;5&#93;</a></sup> After Tuzla's fall in 1943, Pjani\u0107 established a \"Green cadre\".</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bosnian_War\">Bosnian War</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bosnian_Muslim_paramilitary_units&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Bosnian War\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n <div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Bosnian_War\" title=\"Bosnian War\">Bosnian War</a></div>\n<p>During the Bosnian War, Bosniak paramilitary forces supported an independent Bosnia and Herzegovina.\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Patriotic_League_(Bosnia_and_Herzegovina)\" title=\"Patriotic League (Bosnia and Herzegovina)\">Patriotic League</a> (<a href=\"/wiki/Bosnian_language\" title=\"Bosnian language\">Bosnian</a>: <i><span lang=\"bs\">Patriotska liga</span></i>), established by the <a href=\"/wiki/Party_of_Democratic_Action\" title=\"Party of Democratic Action\">Party of Democratic Action</a> (SDA) in June 1991 in preparations for the coming Bosnian War. Together with <a href=\"/wiki/Territorial_Defence_Force_of_the_Republic_of_Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Territorial Defence Force of the Republic of Bosnia and Herzegovina\">Territorial Defence Force of the Republic of Bosnia and Herzegovina</a>, it was transformed into the <a href=\"/wiki/Army_of_the_Republic_of_Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Army of the Republic of Bosnia and Herzegovina\">Army of the Republic of Bosnia and Herzegovina</a>.\n<ul><li><a href=\"/wiki/Black_Swans_(special_forces)\" title=\"Black Swans (special forces)\">Black Swans</a> (<i>Crni labudovi</i>), active in 1992.</li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Green_Berets_(Bosnian_paramilitary)\" title=\"Green Berets (Bosnian paramilitary)\">Green Berets</a> (<i>Zelene beretke</i>), founded in Sarajevo in early 1992, made up of demobilized JNA soldiers and conscripts who were mostly ethnic Bosniaks and Bosnian nationalists. Closely tied with SDA.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Bosnian_mujahideen\" title=\"Bosnian mujahideen\">Bosnian mujahideen</a> (<i>el Mud\u017eahid</i>), partially made up of foreign Muslim fighters, financed by Muslim countries and Islamist organizations</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bosnian_Muslim_paramilitary_units&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Army_of_the_Republic_of_Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Army of the Republic of Bosnia and Herzegovina\">Army of the Republic of Bosnia and Herzegovina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bosnian-Herzegovinian_Infantry\" title=\"Bosnian-Herzegovinian Infantry\">Bosnian-Herzegovinian Infantry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Serbian_paramilitary_formations\" title=\"List of Serbian paramilitary formations\">List of Serbian paramilitary formations</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bosnian_Muslim_paramilitary_units&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEIZ_u_BiH20061121-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEIZ_u_BiH20061121_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFIZ_u_BiH2006\">IZ u BiH 2006</a>, p.&#160;1121.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHoare2014188-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHoare2014188_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHoare2014\">Hoare 2014</a>, p.&#160;188.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPapadopolos197453,_57,_58,_60,_125-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPapadopolos197453,_57,_58,_60,_125_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPapadopolos1974\">Papadopolos 1974</a>, pp.&#160;53, 57, 58, 60, 125.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHoare2014257-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHoare2014257_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHoare2014\">Hoare 2014</a>, p.&#160;257.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETepi\u01071998356-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETepi\u01071998356_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETepi\u01071998356_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETepi\u01071998356_5-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETepi\u01071998356_5-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETepi\u01071998356_5-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTepi\u01071998\">Tepi\u0107 1998</a>, p.&#160;356.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEIZ_u_BiH200758-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEIZ_u_BiH200758_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEIZ_u_BiH200758_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEIZ_u_BiH200758_6-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFIZ_u_BiH2007\">IZ u BiH 2007</a>, p.&#160;58.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bosnian_Muslim_paramilitary_units&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<dl><dt>Books</dt></dl>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFHoare2014\" class=\"citation book\">Hoare, Marko Attila (2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=TfQEAQAAQBAJ\"><i>Bosnian Muslims in the Second World War: A History</i></a>. Oxford University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-19-932785-0\" title=\"Special:BookSources/978-0-19-932785-0\">978-0-19-932785-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Bosnian+Muslims+in+the+Second+World+War%3A+A+History&amp;rft.pub=Oxford+University+Press&amp;rft.date=2014&amp;rft.isbn=978-0-19-932785-0&amp;rft.aulast=Hoare&amp;rft.aufirst=Marko+Attila&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DTfQEAQAAQBAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABosnian+Muslim+paramilitary+units\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFPapadopolos1974\" class=\"citation book\">Papadopolos, Du\u0161an (1974). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=DfsCAAAAMAAJ\"><i>AVNOJ i narodnooslobodila\u010dka borba u Bosni i Hercegovini: 1942-1943&#160;: materijali sa nau\u010dnog skupa odr\u017eanog u Sarajevu 22. i 23. novembra 1973. godine</i></a>. Rad.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=AVNOJ+i+narodnooslobodila%C4%8Dka+borba+u+Bosni+i+Hercegovini%3A+1942-1943+%3A+materijali+sa+nau%C4%8Dnog+skupa+odr%C5%BEanog+u+Sarajevu+22.+i+23.+novembra+1973.+godine&amp;rft.pub=Rad&amp;rft.date=1974&amp;rft.aulast=Papadopolos&amp;rft.aufirst=Du%C5%A1an&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DDfsCAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABosnian+Muslim+paramilitary+units\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFSchindler2007\" class=\"citation book\">Schindler, John R. (2007). <i>Unholy Terror: Bosnia, Al-Qa'ida, and the Rise of Global Jihad</i>. New York City: Zenith Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780760330036\" title=\"Special:BookSources/9780760330036\">9780760330036</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Unholy+Terror%3A+Bosnia%2C+Al-Qa%27ida%2C+and+the+Rise+of+Global+Jihad&amp;rft.place=New+York+City&amp;rft.pub=Zenith+Press&amp;rft.date=2007&amp;rft.isbn=9780760330036&amp;rft.aulast=Schindler&amp;rft.aufirst=John+R.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABosnian+Muslim+paramilitary+units\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFTepi\u01071998\" class=\"citation book\">Tepi\u0107, Ibrahim (1998). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=-RW5AAAAIAAJ\"><i>Bosna i Hercegovina od najstarijih vremena do kraja Drugog svjetskog rata</i></a>. Bosanski kulturni centar. p.&#160;356.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Bosna+i+Hercegovina+od+najstarijih+vremena+do+kraja+Drugog+svjetskog+rata&amp;rft.pages=356&amp;rft.pub=Bosanski+kulturni+centar&amp;rft.date=1998&amp;rft.aulast=Tepi%C4%87&amp;rft.aufirst=Ibrahim&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D-RW5AAAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABosnian+Muslim+paramilitary+units\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<dl><dt>Journals</dt></dl>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFIZ_u_BiH2006\" class=\"citation book\">IZ u BiH (2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=YHMuAQAAIAAJ\"><i>Glasnik Rijaseta Islamske zajednice u Bosni i Hercegovini</i></a>. <b>68</b>. Islamska zajednica u Bosni i Hercegovini. p.&#160;1121.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Glasnik+Rijaseta+Islamske+zajednice+u+Bosni+i+Hercegovini&amp;rft.pages=1121&amp;rft.pub=Islamska+zajednica+u+Bosni+i+Hercegovini&amp;rft.date=2006&amp;rft.au=IZ+u+BiH&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DYHMuAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABosnian+Muslim+paramilitary+units\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFIZ_u_BiH2007\" class=\"citation book\">IZ u BiH (2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=UGIuAQAAIAAJ\"><i>Glasnik Rijaseta Islamske zajednice u Bosni i Hercegovini</i></a>. <b>69</b>. Islamska zajednica u Bosni i Hercegovini.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Glasnik+Rijaseta+Islamske+zajednice+u+Bosni+i+Hercegovini&amp;rft.pub=Islamska+zajednica+u+Bosni+i+Hercegovini&amp;rft.date=2007&amp;rft.au=IZ+u+BiH&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DUGIuAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABosnian+Muslim+paramilitary+units\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bosnian_Muslim_paramilitary_units&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation book\">Adnan Jahi\u0107 (1995). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=nj5-AAAAIAAJ\"><i>Muslimanske formacije tuzlanskog kraja u Drugom svjetskom ratu</i></a>. Zmaj od Bosne.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Muslimanske+formacije+tuzlanskog+kraja+u+Drugom+svjetskom+ratu&amp;rft.pub=Zmaj+od+Bosne&amp;rft.date=1995&amp;rft.au=Adnan+Jahi%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Dnj5-AAAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABosnian+Muslim+paramilitary+units\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2165\nCached time: 20180922024401\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.288 seconds\nReal time usage: 0.350 seconds\nPreprocessor visited node count: 518/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 12311/2097152 bytes\nTemplate argument size: 97/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 3692/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.215/10.000 seconds\nLua memory usage: 11.53 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  317.566      1 -total\n 49.30%  156.569      2 Template:Lang-bs\n 24.93%   79.182      7 Template:Cite_book\n 11.32%   35.940     12 Template:Sfn\n  8.07%   25.637      2 Template:See_also\n  5.63%   17.886      1 Template:Reflist\n  0.89%    2.819      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:55689118-0!canonical and timestamp 20180922024401 and revision id 843540733\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Bosnian-language_text"},{"sortkey":"","*":"Bosnia_and_Herzegovina-related_lists"},{"sortkey":"","*":"Bosniak_history"},{"sortkey":"","*":"Paramilitary_organizations_based_in_Bosnia_and_Herzegovina"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Army of the Republic of Bosnia and Herzegovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Black Swans (special forces)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosanska Krajina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosniaks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnian-Herzegovinian Infantry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnian War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnian mujahideen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian Home Guard (World War II)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Green Berets (Bosnian paramilitary)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Green cadres (paramilitary)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Had\u017eiefendi\u0107 Legion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Husein Miljkovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Independent State of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Serbian paramilitary formations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muhamed Had\u017eiefendi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Party of Democratic Action"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patriotic League (Bosnia and Herzegovina)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Territorial Defence Force of the Republic of Bosnia and Herzegovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Usta\u0161e"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II in Yugoslavia"},{"ns":0,"*":"Ne\u0161ad Top\u010di\u0107"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:See also"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-bs"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":[],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=TfQEAQAAQBAJ","https://books.google.com/books?id=DfsCAAAAMAAJ","https://books.google.com/books?id=-RW5AAAAIAAJ","https://books.google.com/books?id=YHMuAQAAIAAJ","https://books.google.com/books?id=UGIuAQAAIAAJ","https://books.google.com/books?id=nj5-AAAAIAAJ"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"World War II","number":"1","index":"1","fromtitle":"Bosnian_Muslim_paramilitary_units","byteoffset":204,"anchor":"World_War_II"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bosnian War","number":"2","index":"2","fromtitle":"Bosnian_Muslim_paramilitary_units","byteoffset":1999,"anchor":"Bosnian_War"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"Bosnian_Muslim_paramilitary_units","byteoffset":2991,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Bosnian_Muslim_paramilitary_units","byteoffset":3138,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"5","index":"5","fromtitle":"Bosnian_Muslim_paramilitary_units","byteoffset":3165,"anchor":"Sources"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"6","index":"6","fromtitle":"Bosnian_Muslim_paramilitary_units","byteoffset":4602,"anchor":"Further_reading"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Bosnian Muslim paramilitary units","iwlinks":[],"properties":[{"name":"notoc","*":""},{"name":"wikibase_item","*":"Q42723570"}]}}