{"parse":{"title":"Gajret","pageid":49791740,"revid":839133302,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Gajret</b> was a cultural society established in 1903 that promoted <a href=\"/wiki/Serbs\" title=\"Serbs\">Serbian identity</a> among the <a href=\"/wiki/Slavic_Muslims\" class=\"mw-redirect\" title=\"Slavic Muslims\">Slavic Muslims</a> of <a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austria-Hungary</a> (today's <a href=\"/wiki/Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Bosnia and Herzegovina\">Bosnia and Herzegovina</a>).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAllworth1994125_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAllworth1994125-1\">&#91;1&#93;</a></sup> After 1929, it was known as the <b><a href=\"/wiki/Serbian_Muslims\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian Muslims\">Serbian Muslim</a> Cultural Society</b>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAllworth1994125_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAllworth1994125-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The organization was pro-<a href=\"/wiki/Serbs\" title=\"Serbs\">Serb</a> and pro-<a href=\"/wiki/Kara%C4%91or%C4%91evi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kara\u0111or\u0111evi\u0107\">Kara\u0111or\u0111evi\u0107</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHoare201341_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHoare201341-2\">&#91;2&#93;</a></sup> The organization viewed that the <a href=\"/wiki/Serb_Muslims\" title=\"Serb Muslims\">Muslims were Serbs</a> lacking ethnic consciousness.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAllworth1994126_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAllworth1994126-3\">&#91;3&#93;</a></sup> The view that Muslims were Serbs is probably the oldest of three ethnic theories among the <a href=\"/wiki/Bosnian_Muslims\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bosnian Muslims\">Bosnian Muslims</a> themselves.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAllworth1994116_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAllworth1994116-4\">&#91;4&#93;</a></sup> After the <a href=\"/wiki/Austro-Hungarian_occupation_of_Bosnia_and_Herzegovina\" class=\"mw-redirect\" title=\"Austro-Hungarian occupation of Bosnia and Herzegovina\">Austro-Hungarian occupation of Bosnia and Herzegovina</a>, the Bosnian Muslims, feeling threatened by <a href=\"/wiki/Catholicism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catholicism\">Catholic</a> <a href=\"/wiki/Habsburg\" class=\"mw-redirect\" title=\"Habsburg\">Habsburg</a> rule, established several organizations.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAllworth1994116_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAllworth1994116-4\">&#91;4&#93;</a></sup> These included, apart from Gajret, the <a href=\"/w/index.php?title=Muslim_National_Organization&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Muslim National Organization (page does not exist)\">Muslim National Organization</a> (1906) and the <a href=\"/w/index.php?title=United_Muslim_Organization&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"United Muslim Organization (page does not exist)\">United Muslim Organization</a> (1911).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAllworth1994116_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAllworth1994116-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Gajret's main rival was the pro-Croat Muslim organization <a href=\"/w/index.php?title=Narodna_Uzdanica&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Narodna Uzdanica (page does not exist)\">Narodna Uzdanica</a>,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHoare2007132\u2013133_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHoare2007132\u2013133-5\">&#91;5&#93;</a></sup> established in 1924.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAllworth1994126_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAllworth1994126-3\">&#91;3&#93;</a></sup> In interwar <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Yugoslavia\" title=\"Kingdom of Yugoslavia\">Yugoslavia</a>, members experienced persecution at the hands of non-Serbs due to their political inclinations.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHoare201341_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHoare201341-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>During World War II, the association was dismantled by the <a href=\"/wiki/Independent_State_of_Croatia\" title=\"Independent State of Croatia\">Independent State of Croatia</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGreble2011121_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGreble2011121-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Some members, non-Communists, joined or collaborated with the <a href=\"/wiki/Yugoslav_Partisans\" title=\"Yugoslav Partisans\">Yugoslav Partisans</a> (such as M. Sud\u017euka, Z. \u0160arac, H. Brki\u0107, H. \u0106emerli\u0107, and M. Zaimovi\u0107<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHoare2007132_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHoare2007132-7\">&#91;7&#93;</a></sup>). <a href=\"/wiki/Ismet_Popovac\" title=\"Ismet Popovac\">Ismet Popovac</a> and <a href=\"/wiki/Fehim_Musakadi%C4%87\" title=\"Fehim Musakadi\u0107\">Fehim Musakadi\u0107</a> joined the <a href=\"/wiki/Chetniks\" title=\"Chetniks\">Chetniks</a>.\n</p><p>In 1945, a new Muslim organization, <a href=\"/w/index.php?title=Preporod&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Preporod (page does not exist)\">Preporod</a>, was founded in order to replace the pro-Serb Gajret and pro-Croat Narodna Uzdanica.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHoare2013356_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHoare2013356-8\">&#91;8&#93;</a></sup> The former organizations voted for and were merged into Preporod.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHoare2013356_8-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHoare2013356-8\">&#91;8&#93;</a></sup> In 1996 it was reestablished as a <a href=\"/wiki/Bosniak\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bosniak\">Bosniak</a> cultural association.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHoare201341_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHoare201341-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Notable_members\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Notable members</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notable_members\">Notable members</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gajret&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Notable members\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Osman_%C4%90iki%C4%87\" title=\"Osman \u0110iki\u0107\">Osman \u0110iki\u0107</a> (founder)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Safvet-beg_Ba%C5%A1agi%C4%87\" title=\"Safvet-beg Ba\u0161agi\u0107\">Safvet-beg Ba\u0161agi\u0107</a> (founder)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Edhem_Mulabdi%C4%87\" title=\"Edhem Mulabdi\u0107\">Edhem Mulabdi\u0107</a> (founder)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Osman_Nuri_Had%C5%BEi%C4%87\" title=\"Osman Nuri Had\u017ei\u0107\">Osman Nuri Had\u017ei\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ismet_Popovac\" title=\"Ismet Popovac\">Ismet Popovac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fehim_Musakadi%C4%87\" title=\"Fehim Musakadi\u0107\">Fehim Musakadi\u0107</a></li>\n<li>Muhamed Sud\u017euka</li>\n<li>Zaim \u0160arac</li>\n<li>Husein Brki\u0107</li>\n<li>Hamdija \u0106emerli\u0107</li>\n<li>Murat-beg Zaimovi\u0107</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gajret&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Prosvjeta_(1902)\" title=\"Prosvjeta (1902)\">Prosvjeta (1902)</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gajret&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 25em; -webkit-column-width: 25em; column-width: 25em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAllworth1994125-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAllworth1994125_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAllworth1994125_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAllworth1994\">Allworth 1994</a>, p.&#160;125.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHoare201341-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHoare201341_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHoare201341_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHoare201341_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHoare2013\">Hoare 2013</a>, p.&#160;41.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAllworth1994126-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAllworth1994126_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAllworth1994126_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAllworth1994\">Allworth 1994</a>, p.&#160;126.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAllworth1994116-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAllworth1994116_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAllworth1994116_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAllworth1994116_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAllworth1994\">Allworth 1994</a>, p.&#160;116.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHoare2007132\u2013133-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHoare2007132\u2013133_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHoare2007\">Hoare 2007</a>, pp.&#160;132\u2013133.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGreble2011121-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGreble2011121_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGreble2011\">Greble 2011</a>, p.&#160;121.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHoare2007132-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHoare2007132_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHoare2007\">Hoare 2007</a>, p.&#160;132.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHoare2013356-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHoare2013356_8-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHoare2013356_8-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHoare2013\">Hoare 2013</a>, p.&#160;356.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gajret&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin\" style=\"\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREFAllworth1994\" class=\"citation book\">Allworth, Edward (1994). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=f1qUHMl3JfgC&amp;pg=PA125\"><i>Muslim Communities Reemerge: Historical Perspectives on Nationality, Politics, and Opposition in the Former Soviet Union and Yugoslavia</i></a>. Duke University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8223-1490-8\" title=\"Special:BookSources/0-8223-1490-8\">0-8223-1490-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Muslim+Communities+Reemerge%3A+Historical+Perspectives+on+Nationality%2C+Politics%2C+and+Opposition+in+the+Former+Soviet+Union+and+Yugoslavia&amp;rft.pub=Duke+University+Press&amp;rft.date=1994&amp;rft.isbn=0-8223-1490-8&amp;rft.aulast=Allworth&amp;rft.aufirst=Edward&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Df1qUHMl3JfgC%26pg%3DPA125&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGajret\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFGreble2011\" class=\"citation book\">Greble, Emily (2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=je_GozR8wRMC\"><i>Sarajevo 1941\u20131945: Muslims, Christians, and Jews in Hitler's Europe</i></a>. Cornell University Press. pp.&#160;15, 34\u201335, 39, 121, 124, 163, 235, 237. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8014-6121-9\" title=\"Special:BookSources/0-8014-6121-9\">0-8014-6121-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Sarajevo+1941%E2%80%931945%3A+Muslims%2C+Christians%2C+and+Jews+in+Hitler%27s+Europe&amp;rft.pages=15%2C+34-35%2C+39%2C+121%2C+124%2C+163%2C+235%2C+237&amp;rft.pub=Cornell+University+Press&amp;rft.date=2011&amp;rft.isbn=0-8014-6121-9&amp;rft.aulast=Greble&amp;rft.aufirst=Emily&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Dje_GozR8wRMC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGajret\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFHoare2007\" class=\"citation book\">Hoare, Marko Attila (2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=OWQtAQAAIAAJ\"><i>The History of Bosnia: From the Middle Ages to the Present Day</i></a>. Saqi. pp.&#160;131\u2013133. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-86356-953-1\" title=\"Special:BookSources/978-0-86356-953-1\">978-0-86356-953-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+History+of+Bosnia%3A+From+the+Middle+Ages+to+the+Present+Day&amp;rft.pages=131-133&amp;rft.pub=Saqi&amp;rft.date=2007&amp;rft.isbn=978-0-86356-953-1&amp;rft.aulast=Hoare&amp;rft.aufirst=Marko+Attila&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DOWQtAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGajret\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFHoare2013\" class=\"citation book\">Hoare, Marko Attila (2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Pf8EAQAAQBAJ\"><i>The Bosnian Muslims in the Second World War</i></a>. Oxford University Press. pp.&#160;41, 44, 68, 142, 126\u20137, 144\u20135, 171, 176, 356. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-19-936531-9\" title=\"Special:BookSources/978-0-19-936531-9\">978-0-19-936531-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Bosnian+Muslims+in+the+Second+World+War&amp;rft.pages=41%2C+44%2C+68%2C+142%2C+126-7%2C+144-5%2C+171%2C+176%2C+356&amp;rft.pub=Oxford+University+Press&amp;rft.date=2013&amp;rft.isbn=978-0-19-936531-9&amp;rft.aulast=Hoare&amp;rft.aufirst=Marko+Attila&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DPf8EAQAAQBAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGajret\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n</div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1274\nCached time: 20180908124752\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.156 seconds\nReal time usage: 0.185 seconds\nPreprocessor visited node count: 503/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 8848/2097152 bytes\nTemplate argument size: 87/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 5042/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.066/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.15 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  145.818      1 -total\n 41.77%   60.914      4 Template:Cite_book\n 35.62%   51.938     15 Template:Sfn\n 10.65%   15.536      1 Template:Reflist\n  9.42%   13.739      1 Template:Refbegin\n  1.23%    1.793      1 Template:Main_other\n  1.17%    1.706      1 Template:Refend\n  1.14%    1.668      1 Template:Column-width\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:49791740-0!canonical and timestamp 20180908124752 and revision id 839133302\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"bs","url":"https://bs.wikipedia.org/wiki/Gajret_(dru%C5%A1tvo)","langname":"Bosnian","autonym":"bosanski","*":"Gajret (dru\u0161tvo)"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Gajret","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Gajret"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%B0%D1%98%D1%80%D0%B5%D1%82","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u0413\u0430\u0458\u0440\u0435\u0442"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Gajret","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Gajret"}],"categories":[{"sortkey":"","*":"Bosniak_history"},{"sortkey":"","*":"Bosnia_and_Herzegovina_Muslims"},{"sortkey":"","*":"Yugoslav_Bosnia_and_Herzegovina"},{"sortkey":"","*":"Ethnic_organizations_in_Yugoslavia"},{"sortkey":"","*":"Ethnic_organizations_in_Austria-Hungary"},{"sortkey":"","*":"Organizations_established_in_1903"},{"sortkey":"","*":"1903_establishments_in_Austria-Hungary"},{"sortkey":"","*":"1900s_establishments_in_Bosnia_and_Herzegovina"},{"sortkey":"","*":"1941_disestablishments_in_Europe"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Austria-Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austro-Hungarian occupation of Bosnia and Herzegovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnia and Herzegovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosniak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnian Muslims"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholicism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chetniks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edhem Mulabdi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fehim Musakadi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Habsburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Independent State of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ismet Popovac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kara\u0111or\u0111evi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Osman Nuri Had\u017ei\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Osman \u0110iki\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prosvjeta (1902)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Safvet-beg Ba\u0161agi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serb Muslims"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Muslims"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavic Muslims"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yugoslav Partisans"},{"ns":0,"*":"Muslim National Organization"},{"ns":0,"*":"United Muslim Organization"},{"ns":0,"*":"Narodna Uzdanica"},{"ns":0,"*":"Preporod"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":[],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=f1qUHMl3JfgC&pg=PA125","https://books.google.com/books?id=je_GozR8wRMC","https://books.google.com/books?id=OWQtAQAAIAAJ","https://books.google.com/books?id=Pf8EAQAAQBAJ"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notable members","number":"1","index":"1","fromtitle":"Gajret","byteoffset":2101,"anchor":"Notable_members"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"2","index":"2","fromtitle":"Gajret","byteoffset":2357,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Gajret","byteoffset":2393,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"4","index":"4","fromtitle":"Gajret","byteoffset":2422,"anchor":"Sources"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Gajret","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q6470733"}]}}