{"parse":{"title":"Green cadres (paramilitary)","pageid":44637219,"revid":835110525,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<table class=\"infobox\" style=\"width:22em;width:25.5em;border-spacing:2px;\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color:#C3D6EF;text-align:center;vertical-align:middle;font-size:110%;\">Green cadres</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#DCDCDC;text-align:center;vertical-align:middle;\">\n<div class=\"nickname\">Zeleni kadar</div> Participant in <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:center;border-bottom:1px solid #aaa;line-height:1.5em;\">\n<a href=\"/wiki/File:Green_Cadres_(paramilitary)_logo.png\" class=\"image\"><img alt=\"Green Cadres (paramilitary) logo.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/Green_Cadres_%28paramilitary%29_logo.png/150px-Green_Cadres_%28paramilitary%29_logo.png\" width=\"150\" height=\"150\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/0f/Green_Cadres_%28paramilitary%29_logo.png 1.5x\" data-file-width=\"174\" data-file-height=\"174\" /></a><div>\"The patch of the Green cadres and underneath the patch was the title: \"Za din, Spremni!\" <i>(\"For my <a href=\"/wiki/D%C4%ABn\" class=\"mw-redirect\" title=\"D\u012bn\">Deen</a>, Ready!\")</i></div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Active</th><td>\n1941\u20131945</td></tr><tr><th scope=\"row\">Ideology</th><td>\n<a href=\"/wiki/Bosnian_nationalism\" title=\"Bosnian nationalism\">Bosniak nationalism</a>, <a href=\"/wiki/Separatism\" title=\"Separatism\">Separatism</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Leaders</th><td>\nNe\u0161ad Top\u010di\u0107, Ibrahim Pjani\u0107</td></tr><tr><th scope=\"row\">Headquarters</th><td>\n<a href=\"/wiki/Sarajevo\" title=\"Sarajevo\">Sarajevo</a>, <a href=\"/wiki/Fo%C4%8Da\" title=\"Fo\u010da\">Fo\u010da</a>, <a href=\"/wiki/Tuzla\" title=\"Tuzla\">Tuzla</a>, <a href=\"/wiki/Biha%C4%87\" title=\"Biha\u0107\">Biha\u0107</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Area of operations</th><td>\n<a href=\"/wiki/Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Bosnia and Herzegovina\">Bosnia and Herzegovina</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Size</th><td>\n8,000</td></tr><tr><th scope=\"row\">Allies</th><td>\n<a href=\"/wiki/Had%C5%BEiefendi%C4%87_Legion\" title=\"Had\u017eiefendi\u0107 Legion\">Had\u017eiefendi\u0107 Legion</a> <i>(Until 1943)</i></td></tr><tr><th scope=\"row\">Opponents</th><td>\n<a href=\"/wiki/Chetniks\" title=\"Chetniks\">Chetniks</a> <br /> <a href=\"/wiki/Yugoslav_Partisans\" title=\"Yugoslav Partisans\">Yugoslav Partisans</a> <i>(Until 1945)</i> <br /> <a href=\"/wiki/Usta%C5%A1e\" class=\"mw-redirect\" title=\"Usta\u0161e\">Usta\u0161e</a> <i>(1945 only)</i></td></tr><tr><th scope=\"row\">Battles and wars</th><td>\n<a href=\"/wiki/World_War_II_in_Yugoslavia\" title=\"World War II in Yugoslavia\">World War II in Yugoslavia</a></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\">People's Committee of the National Salvation of Bosniaks</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<span class=\"nickname\">Bo\u0161nja\u010dki Odbor \"Narodni spas\"</span></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Formation</th><td class=\"note\">\n26 August 1942</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Founder</th><td>\nMuhamed ef. Pand\u017ea</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Purpose</th><td>\nTo protect the <a href=\"/wiki/Bosniaks\" title=\"Bosniaks\">Bosniaks</a> in the <a href=\"/wiki/Independent_State_of_Croatia\" title=\"Independent State of Croatia\">Independent State of Croatia</a> and the establishment of their own government.</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Location</th><td class=\"label\">\n<div class=\"plainlist\"><ul><li><a href=\"/wiki/Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Bosnia and Herzegovina\">Bosnia and Herzegovina</a>, <a href=\"/wiki/Balkans\" title=\"Balkans\">Balkans</a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Green cadres (paramilitary)</b> (<a href=\"/wiki/Bosnian_language\" title=\"Bosnian language\">Bosnian</a>: <i><span lang=\"bs\">Zeleni kadar</span></i>) was a <a href=\"/wiki/Bosniak\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bosniak\">Bosniak</a> nationalist paramilitary force during World War II.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> They were founded in early December 1941 as a reaction to a massacre on Bosniak men and women carried out in Fo\u010da by the Serb <a href=\"/wiki/Chetniks\" title=\"Chetniks\">Chetniks</a>. The organisation was formed in poor conditions and was not so supported at first by the Croatian puppet government. They rose to power after the Partisans started to burst deeper into <a href=\"/wiki/Bosnia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bosnia\">Bosnia</a>. Their leader was Ne\u0161ad Top\u010di\u0107.\n</p>\n<table class=\"vertical-navbox\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%;width:220px\"><tbody><tr><td style=\"padding-top:0.4em;line-height:1.2em;padding-top:0.4em;\">Part of <a href=\"/w/index.php?title=Category:Bosniaks&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Category:Bosniaks (page does not exist)\">a series</a> on</td></tr><tr><th style=\"padding:0.2em 0.4em 0.2em;padding-top:0;font-size:145%;line-height:1.2em;font-size:175%; line-height:1.0em; padding-bottom:0.4em; padding-bottom:0; font-size:200%; font-weight:medium;\"><a href=\"/wiki/Bosniaks\" title=\"Bosniaks\">Bosniaks</a></th></tr><tr><td style=\"padding:0.2em 0 0.4em;border:none; padding:0.6em 0.4em; padding:0.8em 0 1.4em;\"><a href=\"/wiki/Bosniaks\" title=\"Bosniaks\"><img alt=\"Coat of Arms of Bosnia and Herzegovina (1992-1998).svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Coat_of_Arms_of_Bosnia_and_Herzegovina_%281992-1998%29.svg/90px-Coat_of_Arms_of_Bosnia_and_Herzegovina_%281992-1998%29.svg.png\" width=\"90\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Coat_of_Arms_of_Bosnia_and_Herzegovina_%281992-1998%29.svg/135px-Coat_of_Arms_of_Bosnia_and_Herzegovina_%281992-1998%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Coat_of_Arms_of_Bosnia_and_Herzegovina_%281992-1998%29.svg/180px-Coat_of_Arms_of_Bosnia_and_Herzegovina_%281992-1998%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"521\" data-file-height=\"697\" /></a></td></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em;padding:0 0.4em 0.6em; border-bottom:1px solid #aaa;\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\">Recognized</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\"><div class=\"hlist\">\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Bosnia and Herzegovina\">Bosnia and Herzegovina</a></b></li></ul>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bosniaks_of_Serbia\" title=\"Bosniaks of Serbia\">Serbia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bosniaks_of_Montenegro\" title=\"Bosniaks of Montenegro\">Montenegro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bosniaks_in_Slovenia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bosniaks in Slovenia\">Slovenia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bosniaks_in_Macedonia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bosniaks in Macedonia\">Macedonia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bosniaks_of_Croatia\" title=\"Bosniaks of Croatia\">Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bosniaks_in_Albania\" title=\"Bosniaks in Albania\">Albania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bosniaks_in_Kosovo\" title=\"Bosniaks in Kosovo\">Kosovo</a></li></ul>\n</div></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em;padding:0 0.4em 0.6em; border-bottom:1px solid #aaa;\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Bosnian_diaspora\" title=\"Bosnian diaspora\">Diaspora</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\"><div class=\"hlist\"><i>Europe</i>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Estereicher\" class=\"mw-redirect\" title=\"Estereicher\">Austria</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Bosniaks_in_the_United_Kingdom&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bosniaks in the United Kingdom (page does not exist)\">United Kingdom</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bosniaks_in_Germany\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bosniaks in Germany\">Germany</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bosniaks_in_Sweden\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bosniaks in Sweden\">Sweden</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bosniaks_in_Switzerland\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bosniaks in Switzerland\">Switzerland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bosniaks_in_Slovenia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bosniaks in Slovenia\">Slovenia</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Bosniaks_in_the_Czech_Republic&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bosniaks in the Czech Republic (page does not exist)\">Czechia</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Bosniaks_in_Slovakia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bosniaks in Slovakia (page does not exist)\">Slovakia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bosniaks_in_Turkey\" title=\"Bosniaks in Turkey\">Turkey</a></li></ul>\n<p><i>North America</i>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bosnian_American\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bosnian American\">United States of America</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bosnian_Canadian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bosnian Canadian\">Canada</a></li></ul>\n<p><i>South America</i>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Bosniaks_in_Argentina&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bosniaks in Argentina (page does not exist)\">Argentina</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Bosnian_Bolivian&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bosnian Bolivian (page does not exist)\">Bolivia</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Bosnian_Brazilian&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bosnian Brazilian (page does not exist)\">Brazil</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Bosniaks_in_Chile&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bosniaks in Chile (page does not exist)\">Chile</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Bosniaks_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bosniaks in Colombia (page does not exist)\">Colombia</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Bosnian-Peruvians&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bosnian-Peruvians (page does not exist)\">Peru</a></li></ul>\n<p><i>Oceania</i>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bosnian_Australian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bosnian Australian\">Australia</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Bosnian_New_Zealanders&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bosnian New Zealanders (page does not exist)\">New Zealand</a></li></ul>\n</div></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em;padding:0 0.4em 0.6em; border-bottom:1px solid #aaa;\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Culture_of_Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Culture of Bosnia and Herzegovina\">Culture</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\"><div class=\"hlist\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Serbo-Croatian_kinship\" title=\"Serbo-Croatian kinship\">Kinship</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Architecture_of_Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Architecture of Bosnia and Herzegovina\">Architecture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_World_Heritage_Sites_in_Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"List of World Heritage Sites in Bosnia and Herzegovina\">Cultural Heritage Sites</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Culture_of_Bosnia_and_Herzegovina#Literature\" title=\"Culture of Bosnia and Herzegovina\">Literature</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bosnian_music\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bosnian music\">Music</a> (<a href=\"/wiki/Sevdalinka\" title=\"Sevdalinka\">Sevdalinka</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Art_of_Bosnia_and_Herzegovina\" class=\"mw-redirect\" title=\"Art of Bosnia and Herzegovina\">Art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Culture_of_Bosnia_and_Herzegovina#Cinema\" title=\"Culture of Bosnia and Herzegovina\">Cinema</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cuisine_of_Bosnia_and_Herzegovina\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cuisine of Bosnia and Herzegovina\">Cuisine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Culture_of_Bosnia_and_Herzegovina#Sports\" title=\"Culture of Bosnia and Herzegovina\">Sport</a></li></ul>\n</div></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em;padding:0 0.4em 0.6em; border-bottom:1px solid #aaa;\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/History_of_Bosniaks\" class=\"mw-redirect\" title=\"History of Bosniaks\">History</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\"><div class=\"hlist\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/History_of_Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"History of Bosnia and Herzegovina\">History of Bosnia and Herzegovina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_rulers_of_Bosnia\" title=\"List of rulers of Bosnia\">Bosnian rulers</a></li></ul>\n</div></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em;padding:0 0.4em 0.6em; border-bottom:1px solid #aaa;\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Bosnian_language\" title=\"Bosnian language\">Language</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\"><div class=\"hlist\">\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Bosnian_language\" title=\"Bosnian language\">Bosnian</a></b></li>\n<li><a href=\"/wiki/Shtokavian\" title=\"Shtokavian\">Shtokavian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbo-Croatian\" title=\"Serbo-Croatian\">Serbo-Croatian</a> (B/C/S)</li></ul>\n</div></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em;padding:0 0.4em 0.6em; border-bottom:1px solid #aaa;\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/South_Slavs\" title=\"South Slavs\">Related nations</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\"><div class=\"hlist\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Muslims_by_nationality\" class=\"mw-redirect\" title=\"Muslims by nationality\">Muslims by nationality</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croats\" title=\"Croats\">Croats</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montenegrins_(ethnic_group)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Montenegrins (ethnic group)\">Montenegrins</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs\" title=\"Serbs\">Serbs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yugoslavs\" title=\"Yugoslavs\">Yugoslavs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slovenes\" title=\"Slovenes\">Slovenes</a></li></ul>\n</div></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"text-align:right;font-size:115%;padding-top: 0.6em;padding-top:0;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Bosniaks\" title=\"Template:Bosniaks\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Bosniaks\" title=\"Template talk:Bosniaks\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Bosniaks&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Statute\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Statute</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#1943_reorganization\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">1943 reorganization</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#End_of_the_war\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">End of the war</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Green_cadres_(paramilitary)&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>On 5 December 1941 the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Italy\" title=\"Kingdom of Italy\">Italians</a> in agreement with the <a href=\"/wiki/Chetnik\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chetnik\">Chetnik</a> commander Sergej Mihailovi\u0107 gave the city of <a href=\"/wiki/Fo%C4%8Da\" title=\"Fo\u010da\">Fo\u010da</a> under Chetnik control, the Bosniak populated parts of the town started organizing their own \"Muslim Defense Force\". The poorly armed defense units couldn't prevent the massacres of Bosniaks in the <a href=\"/wiki/Podrinje\" title=\"Podrinje\">Podrinje</a> area of Bosnia.  After several attacks and massacres mainly against the civilians of that area, the prominent Bosniak leaders held a conference in <a href=\"/wiki/Sarajevo\" title=\"Sarajevo\">Sarajevo</a> on 28 August 1942 at which it was made clear that the <a href=\"/wiki/NDH\" class=\"mw-redirect\" title=\"NDH\">NDH</a> government was not doing anything in the defense of the Bosniak population in Bosnia and Herzegovina.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> That's why the prominent Bosniak leader Muhamed ef. Pand\u017ea made a statement where an immediate action of the NDH government is needed. They founded and proclaimed the \"<b>People's Committee of the National Salvation of Bosniaks</b>\" and the first tasks of the committee were to found the first Bosniak defense force after the <a href=\"/wiki/Invasion_of_Yugoslavia\" title=\"Invasion of Yugoslavia\">fall of the Kingdom of Yugoslavia</a>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Some of the members of the conference led by Top\u010di\u0107 went to Berlin to request from the Germans the establishment of an autonomous Bosnia and Herzegovina. Another two meetings were held but didn't get any successful result and the situation of the Bosniak population in NDH remained desperate.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Statute\">Statute</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Green_cadres_(paramilitary)&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Statute\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The conference also confirmed the statute of the defense forces. The statute contained many points but the main 4 that were related to the Green Cadres were:<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<ol><li>Protection of Bosniak populated areas in Bosnia</li>\n<li>Controlling the movement of Orthodox population in these areas</li>\n<li>The planning and preparations of action of the Green cadres need to be done with strict confidentiality.</li>\n<li>Traitors will be executed.</li></ol>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"1943_reorganization\">1943 reorganization</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Green_cadres_(paramilitary)&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: 1943 reorganization\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>After the <a href=\"/wiki/Yugoslav_Partisans\" title=\"Yugoslav Partisans\">Partisans</a> carried out several attacks in northeast Bosnia and suffered big losses in men, the key officials supporting the militia left it and joined side with the Partisans or the <a href=\"/wiki/Independent_State_of_Croatia\" title=\"Independent State of Croatia\">NDH</a> army. The biggest reason for the reorganization was the death of <a href=\"/wiki/Muhamed_Had%C5%BEiefendi%C4%87\" title=\"Muhamed Had\u017eiefendi\u0107\">Muhamed Had\u017eiefendi\u0107</a> and the destruction of his \"Muslim-Volunteer\" legion. The Green cadres did not intend to be on any side but they were occasionally gifted with supplies which made them carry on.\nThe organisation was present in most towns in Bosnia and its main purpose still was to protect the civilian population from the <a href=\"/wiki/Chauvinism\" title=\"Chauvinism\">chauvinist</a> Chetnik forces.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"End_of_the_war\">End of the war</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Green_cadres_(paramilitary)&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: End of the war\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>With the rapid advance of Tito's partisans in 1945 it was clear that the NDH government together with other <a href=\"/wiki/Axis_powers\" title=\"Axis powers\">Axis</a> factions would collapse with the capitulation of Germany in May 1945. Most of the Green Cadres units which still were under control of some town councils took over control in agreement with the Partisans. Some of the units of the Green Cadres joined the Partisans and together liberated some areas in Bosnia. Most famously was the help in the liberation of <a href=\"/wiki/Sarajevo\" title=\"Sarajevo\">Sarajevo</a> were parts of the Green Cadres were incorporated into the 16th Partisan Muslim Brigade.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Green_cadres_(paramilitary)&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.ba/books?id=TfQEAQAAQBAJ&amp;pg=PA247&amp;lpg=PA247&amp;dq=Ne%C5%A1ad+Top%C4%8Di%C4%87&amp;source=bl&amp;ots=vJ_M-svte_&amp;sig=QclXOwThzkms-INWwlMMQgkbztQ&amp;hl=bs&amp;sa=X&amp;ei=YosRVb6ULY31aKnHgPgN&amp;ved=0CFEQ6AEwBg#v=onepage&amp;q=green&amp;f=false\">\"Green Cadres paramilitary force\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">24 March</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Green+Cadres+paramilitary+force&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.ba%2Fbooks%3Fid%3DTfQEAQAAQBAJ%26pg%3DPA247%26lpg%3DPA247%26dq%3DNe%25C5%25A1ad%2BTop%25C4%258Di%25C4%2587%26source%3Dbl%26ots%3DvJ_M-svte_%26sig%3DQclXOwThzkms-INWwlMMQgkbztQ%26hl%3Dbs%26sa%3DX%26ei%3DYosRVb6ULY31aKnHgPgN%26ved%3D0CFEQ6AEwBg%23v%3Donepage%26q%3Dgreen%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGreen+cadres+%28paramilitary%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.scribd.com/doc/144030718/Genocid-nad-Muslimanima-1941-1945ocr\">\"Genocide of Bosniaks in WWII\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">24 March</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Genocide+of+Bosniaks+in+WWII&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.scribd.com%2Fdoc%2F144030718%2FGenocid-nad-Muslimanima-1941-1945ocr&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGreen+cadres+%28paramilitary%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.esiweb.org/index.php?lang=en&amp;id=294&amp;walk_ID=57\">\"<span style=\"padding-left:0.2em;\">'</span>The History of Bosnia', for the European Stability Initiative\"</a>. Esiweb.org<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 December</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%27The+History+of+Bosnia%27%2C+for+the+European+Stability+Initiative&amp;rft.pub=Esiweb.org&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.esiweb.org%2Findex.php%3Flang%3Den%26id%3D294%26walk_ID%3D57&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGreen+cadres+%28paramilitary%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Rijaset.ba. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rijaset.ba/images/stories/GLASNIK/glasnik122007/muslimanskemilicijeubosniihercegovini1941.-1945.pdf\">\"Ne\u0161ad Top\u010di\u0107, ef. Pand\u017ea and the autonomists\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>rijaset.ba</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">24 March</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=rijaset.ba&amp;rft.atitle=Ne%C5%A1ad+Top%C4%8Di%C4%87%2C+ef.+Pand%C5%BEa+and+the+autonomists&amp;rft.au=Rijaset.ba&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rijaset.ba%2Fimages%2Fstories%2FGLASNIK%2Fglasnik122007%2Fmuslimanskemilicijeubosniihercegovini1941.-1945.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGreen+cadres+%28paramilitary%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.ba/books?id=TfQEAQAAQBAJ&amp;pg=PA247&amp;lpg=PA247&amp;dq=Ne%C5%A1ad+Top%C4%8Di%C4%87&amp;source=bl&amp;ots=vJ_M-svte_&amp;sig=QclXOwThzkms-INWwlMMQgkbztQ&amp;hl=bs&amp;sa=X&amp;ei=YosRVb6ULY31aKnHgPgN&amp;ved=0CFEQ6AEwBg#v=onepage&amp;q=green&amp;f=false\">\"Green Cadres paramilitary force\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">24 March</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Green+Cadres+paramilitary+force&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.ba%2Fbooks%3Fid%3DTfQEAQAAQBAJ%26pg%3DPA247%26lpg%3DPA247%26dq%3DNe%25C5%25A1ad%2BTop%25C4%258Di%25C4%2587%26source%3Dbl%26ots%3DvJ_M-svte_%26sig%3DQclXOwThzkms-INWwlMMQgkbztQ%26hl%3Dbs%26sa%3DX%26ei%3DYosRVb6ULY31aKnHgPgN%26ved%3D0CFEQ6AEwBg%23v%3Donepage%26q%3Dgreen%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGreen+cadres+%28paramilitary%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Black, Jeremy (12 June 2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.socialaffairsunit.org.uk/blog/archives/001517.php\">\"Jeremy Black's review of 'Genocide and Resistance' for the Social Affairs Unit\"</a>. Socialaffairsunit.org.uk<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 December</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Jeremy+Black%27s+review+of+%27Genocide+and+Resistance%27+for+the+Social+Affairs+Unit&amp;rft.pub=Socialaffairsunit.org.uk&amp;rft.date=2007-06-12&amp;rft.aulast=Black&amp;rft.aufirst=Jeremy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.socialaffairsunit.org.uk%2Fblog%2Farchives%2F001517.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGreen+cadres+%28paramilitary%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Green_cadres_(paramilitary)&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.ba/books?id=TfQEAQAAQBAJ&amp;pg=PA247&amp;lpg=PA247&amp;dq=Ne%C5%A1ad+Top%C4%8Di%C4%87&amp;source=bl&amp;ots=vJ_M-svte_&amp;sig=QclXOwThzkms-INWwlMMQgkbztQ&amp;hl=bs&amp;sa=X&amp;ei=YosRVb6ULY31aKnHgPgN&amp;ved=0CFEQ6AEwBg#v=onepage&amp;q&amp;f=false%7CBIH\">Bosnian Muslims in the Second World War, Marko Attila Hoare</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rijaset.ba/images/stories/GLASNIK/glasnik122007/muslimanskemilicijeubosniihercegovini1941.-1945.pdf\">BIH Muslimansko-Bo\u0161nja\u010dka Milicija (Green Cadres), rijaest.ba</a></li></ul>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Bosniaks\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Bosniaks\">Bosniaks</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Yugoslav_factions_in_World_War_II\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Factions_in_the_Yugoslav_Front\" title=\"Template:Factions in the Yugoslav Front\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Factions_in_the_Yugoslav_Front\" class=\"mw-redirect\" title=\"Template talk:Factions in the Yugoslav Front\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Factions_in_the_Yugoslav_Front&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Yugoslav_factions_in_World_War_II\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/World_War_II_in_Yugoslavia\" title=\"World War II in Yugoslavia\">Yugoslav factions</a> in <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Allies</th><td class=\"navbox-list navbox-odd plainlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Partisans</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>&#160;<span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Democratic_Federal_Yugoslavia\" title=\"Democratic Federal Yugoslavia\"><img alt=\"Democratic Federal Yugoslavia\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8f/Flag_of_Yugoslavia_%281943%E2%80%931946%29.svg/23px-Flag_of_Yugoslavia_%281943%E2%80%931946%29.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8f/Flag_of_Yugoslavia_%281943%E2%80%931946%29.svg/35px-Flag_of_Yugoslavia_%281943%E2%80%931946%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8f/Flag_of_Yugoslavia_%281943%E2%80%931946%29.svg/46px-Flag_of_Yugoslavia_%281943%E2%80%931946%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"300\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Yugoslav_Partisans\" title=\"Yugoslav Partisans\">Yugoslav Partisans</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Macedonia_(1944%E2%80%931946).svg\" class=\"image\" title=\"People&#39;s Liberation Army of Macedonia\"><img alt=\"People&#39;s Liberation Army of Macedonia\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/84/Flag_of_Macedonia_%281944%E2%80%931946%29.svg/22px-Flag_of_Macedonia_%281944%E2%80%931946%29.svg.png\" width=\"22\" height=\"11\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/84/Flag_of_Macedonia_%281944%E2%80%931946%29.svg/33px-Flag_of_Macedonia_%281944%E2%80%931946%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/84/Flag_of_Macedonia_%281944%E2%80%931946%29.svg/44px-Flag_of_Macedonia_%281944%E2%80%931946%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"600\" /></a> <a href=\"/wiki/People%27s_Liberation_Army_of_Macedonia\" title=\"People&#39;s Liberation Army of Macedonia\">People's Liberation Army of Macedonia</a>\n<ul><li><span style=\"font-size:85%;\">(Partisan faction in <a href=\"/wiki/Socialist_Republic_of_Macedonia\" title=\"Socialist Republic of Macedonia\">Macedonia</a></span></li></ul></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Soviet Union</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Flag_of_the_Soviet_Union_%281936%E2%80%931955%29.svg/23px-Flag_of_the_Soviet_Union_%281936%E2%80%931955%29.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Flag_of_the_Soviet_Union_%281936%E2%80%931955%29.svg/35px-Flag_of_the_Soviet_Union_%281936%E2%80%931955%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Flag_of_the_Soviet_Union_%281936%E2%80%931955%29.svg/46px-Flag_of_the_Soviet_Union_%281936%E2%80%931955%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"300\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Soviet_Union\" title=\"Soviet Union\">Soviet Union</a> <span style=\"font-size:85%;\">(1944-1945)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Bulgaria</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/File:Flag_of_the_Bulgarian_Homeland_Front.svg\" class=\"image\" title=\"Bulgaria\"><img alt=\"Bulgaria\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0e/Flag_of_the_Bulgarian_Homeland_Front.svg/22px-Flag_of_the_Bulgarian_Homeland_Front.svg.png\" width=\"22\" height=\"13\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0e/Flag_of_the_Bulgarian_Homeland_Front.svg/33px-Flag_of_the_Bulgarian_Homeland_Front.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0e/Flag_of_the_Bulgarian_Homeland_Front.svg/44px-Flag_of_the_Bulgarian_Homeland_Front.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"600\" /></a> <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Bulgaria\" title=\"Kingdom of Bulgaria\">Bulgaria</a> <span style=\"font-size:85%;\">(1944-1945)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Albania</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Albania_(1946%E2%80%931992).svg\" class=\"image\" title=\"Albania\"><img alt=\"Albania\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2a/Flag_of_Albania_%281946%E2%80%931992%29.svg/22px-Flag_of_Albania_%281946%E2%80%931992%29.svg.png\" width=\"22\" height=\"16\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2a/Flag_of_Albania_%281946%E2%80%931992%29.svg/33px-Flag_of_Albania_%281946%E2%80%931992%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2a/Flag_of_Albania_%281946%E2%80%931992%29.svg/44px-Flag_of_Albania_%281946%E2%80%931992%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"700\" data-file-height=\"500\" /></a> <a href=\"/wiki/National_Liberation_Movement_(Albania)\" title=\"National Liberation Movement (Albania)\">National Liberation Movement</a> <span style=\"font-size:85%;\">(limited involvement, 1944\u201345)</span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Chetniks</th><td class=\"navbox-list navbox-odd plainlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/File:Chetniks_Flag.svg\" class=\"image\" title=\"Chetniks\"><img alt=\"Chetniks\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/Chetniks_Flag.svg/22px-Chetniks_Flag.svg.png\" width=\"22\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/Chetniks_Flag.svg/33px-Chetniks_Flag.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/Chetniks_Flag.svg/44px-Chetniks_Flag.svg.png 2x\" data-file-width=\"1159\" data-file-height=\"745\" /></a> <a href=\"/wiki/Chetniks\" title=\"Chetniks\">Chetniks</a> <span style=\"font-size:85%;\">(nominally Allied, extensively collaborated with the Axis)</span>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Montenegrin_Volunteer_Corps\" title=\"Montenegrin Volunteer Corps\">Montenegrin Volunteer Corps</a> <span style=\"font-size:85%;\">(rogue faction of the Chetnik movement, 1945)</span></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Axis</th><td class=\"navbox-list navbox-odd plainlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Germany</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7c/Flag_of_the_German_Reich_%281935%E2%80%931945%29.svg/23px-Flag_of_the_German_Reich_%281935%E2%80%931945%29.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7c/Flag_of_the_German_Reich_%281935%E2%80%931945%29.svg/35px-Flag_of_the_German_Reich_%281935%E2%80%931945%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7c/Flag_of_the_German_Reich_%281935%E2%80%931945%29.svg/46px-Flag_of_the_German_Reich_%281935%E2%80%931945%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"600\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Nazi_Germany\" title=\"Nazi Germany\">Germany</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Italy</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0d/Flag_of_Italy_%281861-1946%29_crowned.svg/23px-Flag_of_Italy_%281861-1946%29_crowned.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0d/Flag_of_Italy_%281861-1946%29_crowned.svg/35px-Flag_of_Italy_%281861-1946%29_crowned.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0d/Flag_of_Italy_%281861-1946%29_crowned.svg/45px-Flag_of_Italy_%281861-1946%29_crowned.svg.png 2x\" data-file-width=\"1500\" data-file-height=\"1000\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Italy\" title=\"Kingdom of Italy\">Italy</a> <span style=\"font-size:85%;\">(1941\u201343)</span>\n<ul><li><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Albania_(1939%E2%80%931943).svg\" class=\"image\" title=\"Albania\"><img alt=\"Albania\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f0/Flag_of_Albania_%281939%E2%80%931943%29.svg/22px-Flag_of_Albania_%281939%E2%80%931943%29.svg.png\" width=\"22\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f0/Flag_of_Albania_%281939%E2%80%931943%29.svg/33px-Flag_of_Albania_%281939%E2%80%931943%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f0/Flag_of_Albania_%281939%E2%80%931943%29.svg/44px-Flag_of_Albania_%281939%E2%80%931943%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"400\" /></a> <a href=\"/wiki/Albanian_Kingdom_(1939%E2%80%9343)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Albanian Kingdom (1939\u201343)\">Albanian Kingdom</a> <span style=\"font-size:85%;\">(1939-1943)</span>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Albanian_Militia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Albanian Militia\">Albanian Militia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Skanderbeg_(military_unit)\" title=\"Skanderbeg (military unit)\">Skanderbeg</a></li></ul></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Hungary</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8b/Flag_of_Hungary_%281915-1918%2C_1919-1946%29.svg/23px-Flag_of_Hungary_%281915-1918%2C_1919-1946%29.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8b/Flag_of_Hungary_%281915-1918%2C_1919-1946%29.svg/35px-Flag_of_Hungary_%281915-1918%2C_1919-1946%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8b/Flag_of_Hungary_%281915-1918%2C_1919-1946%29.svg/46px-Flag_of_Hungary_%281915-1918%2C_1919-1946%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"600\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary_(1920%E2%80%9346)\" title=\"Kingdom of Hungary (1920\u201346)\">Hungary</a> <span style=\"font-size:85%;\">(1941\u201344)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Albania</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Albania_(1943%E2%80%931944).svg\" class=\"image\" title=\"Albania\"><img alt=\"Albania\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/Flag_of_Albania_%281943%E2%80%931944%29.svg/22px-Flag_of_Albania_%281943%E2%80%931944%29.svg.png\" width=\"22\" height=\"11\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/Flag_of_Albania_%281943%E2%80%931944%29.svg/33px-Flag_of_Albania_%281943%E2%80%931944%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/Flag_of_Albania_%281943%E2%80%931944%29.svg/44px-Flag_of_Albania_%281943%E2%80%931944%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"500\" /></a> <a href=\"/wiki/Albanian_Kingdom_(1943%E2%80%9344)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Albanian Kingdom (1943\u201344)\">Albania</a> <span style=\"font-size:85%;\">(1943\u201344)</span>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Balli_Komb%C3%ABtar\" title=\"Balli Komb\u00ebtar\">Balli Komb\u00ebtar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/21st_Waffen_Mountain_Division_of_the_SS_Skanderbeg\" title=\"21st Waffen Mountain Division of the SS Skanderbeg\">SS Skanderbeg Division</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vulnetari\" title=\"Vulnetari\">Vulnetari</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kosovo_Regiment\" title=\"Kosovo Regiment\">Kosovo Regiment</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Bulgaria</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/Flag_of_Bulgaria.svg/23px-Flag_of_Bulgaria.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/Flag_of_Bulgaria.svg/35px-Flag_of_Bulgaria.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/Flag_of_Bulgaria.svg/46px-Flag_of_Bulgaria.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"600\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Bulgaria\" title=\"Kingdom of Bulgaria\">Bulgaria</a> <span style=\"font-size:85%;\">(1941\u201344)</span>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Internal_Macedonian_Revolutionary_Organization\" title=\"Internal Macedonian Revolutionary Organization\">Internal Macedonian Revolutionary Organization</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Croatia</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c7/Flag_of_Independent_State_of_Croatia.svg/23px-Flag_of_Independent_State_of_Croatia.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c7/Flag_of_Independent_State_of_Croatia.svg/35px-Flag_of_Independent_State_of_Croatia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c7/Flag_of_Independent_State_of_Croatia.svg/45px-Flag_of_Independent_State_of_Croatia.svg.png 2x\" data-file-width=\"3000\" data-file-height=\"2000\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Independent_State_of_Croatia\" title=\"Independent State of Croatia\">Independent State of Croatia</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Croatian_Armed_Forces_(Independent_State_of_Croatia)\" title=\"Croatian Armed Forces (Independent State of Croatia)\">Armed Forces</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Usta%C5%A1e_Militia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Usta\u0161e Militia\">Usta\u0161e Militia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Black_Legion_(Usta%C5%A1e_militia)\" title=\"Black Legion (Usta\u0161e militia)\">Black Legion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/13th_Waffen_Mountain_Division_of_the_SS_Handschar_(1st_Croatian)\" title=\"13th Waffen Mountain Division of the SS Handschar (1st Croatian)\">SS Handschar Division</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_Home_Guard_(Independent_State_of_Croatia)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Croatian Home Guard (Independent State of Croatia)\">Army (Home Guard)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Air_Force_of_the_Independent_State_of_Croatia\" title=\"Air Force of the Independent State of Croatia\">Air Force</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_Air_Force_Legion\" title=\"Croatian Air Force Legion\">Air Force Legion</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Green cadres</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Had%C5%BEiefendi%C4%87_Legion\" title=\"Had\u017eiefendi\u0107 Legion\">Had\u017eiefendi\u0107 Legion</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Serbia<br />(puppet<br />governments)</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>&#160;<span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ac/Flag_of_the_Government_of_National_Salvation_%28occupied_Yugoslavia%29.svg/23px-Flag_of_the_Government_of_National_Salvation_%28occupied_Yugoslavia%29.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ac/Flag_of_the_Government_of_National_Salvation_%28occupied_Yugoslavia%29.svg/35px-Flag_of_the_Government_of_National_Salvation_%28occupied_Yugoslavia%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ac/Flag_of_the_Government_of_National_Salvation_%28occupied_Yugoslavia%29.svg/45px-Flag_of_the_Government_of_National_Salvation_%28occupied_Yugoslavia%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"527\" data-file-height=\"353\" /></span> <a href=\"/wiki/Government_of_National_Salvation\" title=\"Government of National Salvation\">Government of National Salvation</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Serbian_State_Guard\" title=\"Serbian State Guard\">Serbian State Guard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Volunteer_Corps_(World_War_II)\" title=\"Serbian Volunteer Corps (World War II)\">Serbian Volunteer Corps</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Montenegrin_Volunteer_Corps\" title=\"Montenegrin Volunteer Corps\">Montenegrin Volunteer Corps</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/File:Chetniks_Flag.svg\" class=\"image\" title=\"Chetniks\"><img alt=\"Chetniks\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/Chetniks_Flag.svg/18px-Chetniks_Flag.svg.png\" width=\"18\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/Chetniks_Flag.svg/27px-Chetniks_Flag.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/Chetniks_Flag.svg/36px-Chetniks_Flag.svg.png 2x\" data-file-width=\"1159\" data-file-height=\"745\" /></a> <a href=\"/wiki/Pe%C4%87anac_Chetniks\" title=\"Pe\u0107anac Chetniks\">Pe\u0107anac Chetniks</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Russian_Corps\" class=\"mw-redirect\" title=\"Russian Corps\">Russian Corps</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Montenegro</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0d/Flag_of_Italy_%281861-1946%29_crowned.svg/23px-Flag_of_Italy_%281861-1946%29_crowned.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0d/Flag_of_Italy_%281861-1946%29_crowned.svg/35px-Flag_of_Italy_%281861-1946%29_crowned.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0d/Flag_of_Italy_%281861-1946%29_crowned.svg/45px-Flag_of_Italy_%281861-1946%29_crowned.svg.png 2x\" data-file-width=\"1500\" data-file-height=\"1000\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Italy\" title=\"Kingdom of Italy\">Italy</a> (<a href=\"/wiki/Italian_governorate_of_Montenegro\" title=\"Italian governorate of Montenegro\">Italian governorate of Montenegro</a> <span style=\"font-size:85%;\">(1941\u201343)</span>)</li>\n<li><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7c/Flag_of_the_German_Reich_%281935%E2%80%931945%29.svg/23px-Flag_of_the_German_Reich_%281935%E2%80%931945%29.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7c/Flag_of_the_German_Reich_%281935%E2%80%931945%29.svg/35px-Flag_of_the_German_Reich_%281935%E2%80%931945%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7c/Flag_of_the_German_Reich_%281935%E2%80%931945%29.svg/46px-Flag_of_the_German_Reich_%281935%E2%80%931945%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"600\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Nazi_Germany\" title=\"Nazi Germany\">Germany</a> (<a href=\"/wiki/German_occupied_territory_of_Montenegro\" title=\"German occupied territory of Montenegro\">German occupied territory of Montenegro</a> <span style=\"font-size:85%;\">(1943\u201344)</span>)\n<ul><li><a href=\"/wiki/Lov%C4%87en_Brigade\" title=\"Lov\u0107en Brigade\">Lov\u0107en Brigade</a> <span style=\"font-size:85%;\">(<a href=\"/wiki/Greens_(Montenegrin_separatists)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Greens (Montenegrin separatists)\">Greens</a> movement, 1942\u201344)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/File:Islam_creciente.png\" class=\"image\"><img alt=\"Islam creciente.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ae/Islam_creciente.png/20px-Islam_creciente.png\" width=\"20\" height=\"19\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ae/Islam_creciente.png/30px-Islam_creciente.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ae/Islam_creciente.png/40px-Islam_creciente.png 2x\" data-file-width=\"136\" data-file-height=\"129\" /></a> <a href=\"/wiki/Sand%C5%BEak_Muslim_militia\" title=\"Sand\u017eak Muslim militia\">Sand\u017eak Muslim militia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/SS_Polizei-Selbstschutz-Regiment_Sandschak\" title=\"SS Polizei-Selbstschutz-Regiment Sandschak\">SS Polizei-Selbstschutz-Regiment Sandschak</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Slovenia</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/File:Flag_of_the_Slovene_Home_Guard.svg\" class=\"image\" title=\"Slovene Axis supporters\"><img alt=\"Slovene Axis supporters\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/74/Flag_of_the_Slovene_Home_Guard.svg/22px-Flag_of_the_Slovene_Home_Guard.svg.png\" width=\"22\" height=\"13\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/74/Flag_of_the_Slovene_Home_Guard.svg/33px-Flag_of_the_Slovene_Home_Guard.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/74/Flag_of_the_Slovene_Home_Guard.svg/44px-Flag_of_the_Slovene_Home_Guard.svg.png 2x\" data-file-width=\"1669\" data-file-height=\"1002\" /></a> <b>Slovene Axis supporters</b>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Slovene_Home_Guard\" title=\"Slovene Home Guard\">Slovene Home Guard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Legion_of_Death_(military_unit)\" title=\"Legion of Death (military unit)\">Legion of Death</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anti-Communist_Volunteer_Militia\" title=\"Anti-Communist Volunteer Militia\">Anti-Communist Volunteer Militia</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div><i>see also</i> <b><a href=\"/wiki/Template:Yugoslav_Front\" class=\"mw-redirect\" title=\"Template:Yugoslav Front\">Yugoslav Front</a></b> and <b><a href=\"/wiki/Template:People_of_the_Yugoslav_Front\" title=\"Template:People of the Yugoslav Front\">People of the Yugoslav Front</a></b></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Collaboration_in_World_War_II_Yugoslavia\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background-color:#C3D6EF;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Collaboration_in_Yugoslavia\" title=\"Template:Collaboration in Yugoslavia\"><abbr title=\"View this template\" style=\";background-color:#C3D6EF;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Collaboration_in_Yugoslavia\" title=\"Template talk:Collaboration in Yugoslavia\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";background-color:#C3D6EF;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Collaboration_in_Yugoslavia&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";background-color:#C3D6EF;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Collaboration_in_World_War_II_Yugoslavia\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Collaborationism\" title=\"Collaborationism\">Collaboration</a> in <a href=\"/wiki/Democratic_Federal_Yugoslavia\" title=\"Democratic Federal Yugoslavia\">World War II Yugoslavia</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">Puppet regimes</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Government_of_National_Salvation\" title=\"Government of National Salvation\">Government of National Salvation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Independent_State_of_Croatia\" title=\"Independent State of Croatia\">Independent State of Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Independent_State_of_Macedonia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Independent State of Macedonia\">Independent State of Macedonia</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">Political <br /> organizations</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Greens_(Montenegrin_separatists)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Greens (Montenegrin separatists)\">Greens</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slovene_Covenant\" title=\"Slovene Covenant\">Slovene Covenant</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Usta%C5%A1e\" class=\"mw-redirect\" title=\"Usta\u0161e\">Usta\u0161e</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yugoslav_National_Movement\" title=\"Yugoslav National Movement\">Yugoslav National Movement</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">People</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">Croatian &amp;<br />Bosniak</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Mehmed_Alajbegovi%C4%87\" title=\"Mehmed Alajbegovi\u0107\">Mehmed Alajbegovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrija_Artukovi%C4%87\" title=\"Andrija Artukovi\u0107\">Andrija Artukovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ivan_Babi%C4%87_(officer)\" title=\"Ivan Babi\u0107 (officer)\">Ivan Babi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rafael_Boban\" title=\"Rafael Boban\">Rafael Boban</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mile_Budak\" title=\"Mile Budak\">Mile Budak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eduard_Buni%C4%87\" title=\"Eduard Buni\u0107\">Eduard Buni\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fedor_Dragojlov\" title=\"Fedor Dragojlov\">Fedor Dragojlov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mato_Dukovac\" title=\"Mato Dukovac\">Mato Dukovac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jure_Franceti%C4%87\" title=\"Jure Franceti\u0107\">Jure Franceti\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miroslav_Filipovi%C4%87\" title=\"Miroslav Filipovi\u0107\">Miroslav Filipovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Muhamed_Had%C5%BEiefendi%C4%87\" title=\"Muhamed Had\u017eiefendi\u0107\">Muhamed Had\u017eiefendi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ivo_Heren%C4%8Di%C4%87\" title=\"Ivo Heren\u010di\u0107\">Ivo Heren\u010di\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bo%C5%BEidar_Kavran\" title=\"Bo\u017eidar Kavran\">Bo\u017eidar Kavran</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vladimir_Ko%C5%A1ak\" title=\"Vladimir Ko\u0161ak\">Vladimir Ko\u0161ak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/D%C5%BEafer_Kulenovi%C4%87\" title=\"D\u017eafer Kulenovi\u0107\">D\u017eafer Kulenovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Osman_Kulenovi%C4%87\" title=\"Osman Kulenovi\u0107\">Osman Kulenovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dido_Kvaternik\" title=\"Dido Kvaternik\">Dido Kvaternik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slavko_Kvaternik\" title=\"Slavko Kvaternik\">Slavko Kvaternik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vladimir_Laxa\" title=\"Vladimir Laxa\">Vladimir Laxa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mladen_Lorkovi%C4%87\" title=\"Mladen Lorkovi\u0107\">Mladen Lorkovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vjekoslav_Luburi%C4%87\" title=\"Vjekoslav Luburi\u0107\">Vjekoslav Luburi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihajlo_Luki%C4%87\" title=\"Mihajlo Luki\u0107\">Mihajlo Luki\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Julije_Makanec\" title=\"Julije Makanec\">Julije Makanec</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nikola_Mandi%C4%87\" title=\"Nikola Mandi\u0107\">Nikola Mandi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ivica_Matkovi%C4%87_(Usta%C5%A1a)\" title=\"Ivica Matkovi\u0107 (Usta\u0161a)\">Ivica Matkovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vladimir_Metiko%C5%A1\" title=\"Vladimir Metiko\u0161\">Vladimir Metiko\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Josip_Metzger\" title=\"Josip Metzger\">Josip Metzger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ademaga_Me%C5%A1i%C4%87\" title=\"Ademaga Me\u0161i\u0107\">Ademaga Me\u0161i\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Husein_Miljkovi%C4%87\" title=\"Husein Miljkovi\u0107\">Husein Miljkovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ljubo_Milo%C5%A1\" title=\"Ljubo Milo\u0161\">Ljubo Milo\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ante_Nik%C5%A1i%C4%87\" title=\"Ante Nik\u0161i\u0107\">Ante Nik\u0161i\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miroslav_Navratil\" title=\"Miroslav Navratil\">Miroslav Navratil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sulejman_Pa%C4%8Dariz\" title=\"Sulejman Pa\u010dariz\">Sulejman Pa\u010dariz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ante_Paveli%C4%87\" title=\"Ante Paveli\u0107\">Ante Paveli\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stijepo_Peri%C4%87\" title=\"Stijepo Peri\u0107\">Stijepo Peri\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Viktor_Pavi%C4%8Di%C4%87\" title=\"Viktor Pavi\u010di\u0107\">Viktor Pavi\u010di\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ivan_Prpi%C4%87_(soldier)\" title=\"Ivan Prpi\u0107 (soldier)\">Ivan Prpi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Osman_Rastoder\" title=\"Osman Rastoder\">Osman Rastoder</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Husein_Rov%C4%8Danin\" title=\"Husein Rov\u010danin\">Husein Rov\u010danin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Franjo_%C5%A0imi%C4%87\" title=\"Franjo \u0160imi\u0107\">Franjo \u0160imi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slavko_%C5%A0tancer\" title=\"Slavko \u0160tancer\">Slavko \u0160tancer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dinko_%C5%A0aki%C4%87\" title=\"Dinko \u0160aki\u0107\">Dinko \u0160aki\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tomislav_Serti%C4%87\" title=\"Tomislav Serti\u0107\">Tomislav Serti\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ivan_Toma%C5%A1evi%C4%87_(soldier)\" title=\"Ivan Toma\u0161evi\u0107 (soldier)\">Ivan Toma\u0161evi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ante_Voki%C4%87\" title=\"Ante Voki\u0107\">Ante Voki\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vjekoslav_Vran%C4%8Di%C4%87\" title=\"Vjekoslav Vran\u010di\u0107\">Vjekoslav Vran\u010di\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hasan_Zvizdi%C4%87\" title=\"Hasan Zvizdi\u0107\">Hasan Zvizdi\u0107</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">Serbian</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Milan_A%C4%87imovi%C4%87\" title=\"Milan A\u0107imovi\u0107\">Milan A\u0107imovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Velibor_Joni%C4%87\" title=\"Velibor Joni\u0107\">Velibor Joni\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dragomir_Jovanovi%C4%87\" title=\"Dragomir Jovanovi\u0107\">Dragomir Jovanovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milan_Kalabi%C4%87\" title=\"Milan Kalabi\u0107\">Milan Kalabi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrije_Ljoti%C4%87\" title=\"Dimitrije Ljoti\u0107\">Dimitrije Ljoti\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kosta_Mu%C5%A1icki\" title=\"Kosta Mu\u0161icki\">Kosta Mu\u0161icki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milan_Nedi%C4%87\" title=\"Milan Nedi\u0107\">Milan Nedi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihailo_Ol%C4%87an\" title=\"Mihailo Ol\u0107an\">Mihailo Ol\u0107an</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Svetozar_Vujkovi%C4%87\" title=\"Svetozar Vujkovi\u0107\">Svetozar Vujkovi\u0107</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">Slovene</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Franc_Frakelj\" title=\"Franc Frakelj\">Franc Frakelj</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ernest_Peterlin\" title=\"Ernest Peterlin\">Ernest Peterlin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gregorij_Ro%C5%BEman\" title=\"Gregorij Ro\u017eman\">Gregorij Ro\u017eman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Leon_Rupnik\" title=\"Leon Rupnik\">Leon Rupnik</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">Montenegrin</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sekula_Drljevi%C4%87\" title=\"Sekula Drljevi\u0107\">Sekula Drljevi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihailo_Ivanovi%C4%87\" title=\"Mihailo Ivanovi\u0107\">Mihailo Ivanovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Novica_Radovi%C4%87\" title=\"Novica Radovi\u0107\">Novica Radovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Krsto_Popovi%C4%87\" title=\"Krsto Popovi\u0107\">Krsto Popovi\u0107</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">Chetniks</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Petar_Ba%C4%87ovi%C4%87\" title=\"Petar Ba\u0107ovi\u0107\">Petar Ba\u0107ovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jezdimir_Dangi%C4%87\" title=\"Jezdimir Dangi\u0107\">Jezdimir Dangi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mom%C4%8Dilo_%C4%90uji%C4%87\" title=\"Mom\u010dilo \u0110uji\u0107\">Mom\u010dilo \u0110uji\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pavle_%C4%90uri%C5%A1i%C4%87\" title=\"Pavle \u0110uri\u0161i\u0107\">Pavle \u0110uri\u0161i\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dobroslav_Jev%C4%91evi%C4%87\" title=\"Dobroslav Jev\u0111evi\u0107\">Dobroslav Jev\u0111evi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nikola_Kalabi%C4%87\" title=\"Nikola Kalabi\u0107\">Nikola Kalabi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vojislav_Luka%C4%8Devi%C4%87\" title=\"Vojislav Luka\u010devi\u0107\">Vojislav Luka\u010devi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dra%C5%BEa_Mihailovi%C4%87\" title=\"Dra\u017ea Mihailovi\u0107\">Dra\u017ea Mihailovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zaharije_Ostoji%C4%87\" title=\"Zaharije Ostoji\u0107\">Zaharije Ostoji\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kosta_Pe%C4%87anac\" title=\"Kosta Pe\u0107anac\">Kosta Pe\u0107anac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bajo_Stani%C5%A1i%C4%87\" title=\"Bajo Stani\u0161i\u0107\">Bajo Stani\u0161i\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ilija_Trifunovi%C4%87-Bir%C4%8Danin\" title=\"Ilija Trifunovi\u0107-Bir\u010danin\">Ilija Trifunovi\u0107-Bir\u010danin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ismet_Popovac\" title=\"Ismet Popovac\">Ismet Popovac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fehim_Musakadi%C4%87\" title=\"Fehim Musakadi\u0107\">Fehim Musakadi\u0107</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">Albanian</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Gajur_Deralla\" title=\"Gajur Deralla\">Gajur Deralla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Xhafer_Deva\" title=\"Xhafer Deva\">Xhafer Deva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/A%C4%87if_Had%C5%BEiahmetovi%C4%87\" title=\"A\u0107if Had\u017eiahmetovi\u0107\">A\u0107if Had\u017eiahmetovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Xhem_Hasa\" title=\"Xhem Hasa\">Xhem Hasa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rexhep_Mitrovica\" title=\"Rexhep Mitrovica\">Rexhep Mitrovica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Shaban_Polluzha\" title=\"Shaban Polluzha\">Shaban Polluzha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mefail_Shehu\" title=\"Mefail Shehu\">Mefail Shehu</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">Bulgarian</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ivan_Mihailov\" title=\"Ivan Mihailov\">Ivan Mihailov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hristo_Tatarchev\" title=\"Hristo Tatarchev\">Hristo Tatarchev</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">Military <br /> organizations</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\"><a href=\"/wiki/Chetniks\" title=\"Chetniks\">Chetnik movement</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Dinara_Division\" title=\"Dinara Division\">Dinara Division</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lim-Sand%C5%BEak_Chetnik_Detachment\" title=\"Lim-Sand\u017eak Chetnik Detachment\">Lim-Sand\u017eak Chetnik Detachment</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pe%C4%87anac_Chetniks\" title=\"Pe\u0107anac Chetniks\">Pe\u0107anac Chetniks</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Blue_Guard_(Slovene)\" title=\"Blue Guard (Slovene)\">Blue Guard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vardar_Corps\" title=\"Vardar Corps\">Vardar Corps</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\"><a href=\"/wiki/Croatian_Armed_Forces_(Independent_State_of_Croatia)\" title=\"Croatian Armed Forces (Independent State of Croatia)\">Croatian Armed Forces</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Air_Force_of_the_Independent_State_of_Croatia\" title=\"Air Force of the Independent State of Croatia\">Croatian Air Force</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Croatian_Air_Force_Legion\" title=\"Croatian Air Force Legion\">Croatian Air Force Legion</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_Home_Guard_(World_War_II)\" title=\"Croatian Home Guard (World War II)\">Croatian Home Guard</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Croatian_Legion\" class=\"mw-redirect\" title=\"Croatian Legion\">Croatian Legion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/369th_(Croatian)_Infantry_Division_(Wehrmacht)\" title=\"369th (Croatian) Infantry Division (Wehrmacht)\">369th Division</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/373rd_(Croatian)_Infantry_Division_(Wehrmacht)\" title=\"373rd (Croatian) Infantry Division (Wehrmacht)\">373rd Division</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/392nd_(Croatian)_Infantry_Division_(Wehrmacht)\" title=\"392nd (Croatian) Infantry Division (Wehrmacht)\">392nd Division</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Navy_of_the_Independent_State_of_Croatia\" title=\"Navy of the Independent State of Croatia\">Croatian Navy</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Croatian_Naval_Legion\" title=\"Croatian Naval Legion\">Croatian Naval Legion</a></li></ul></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Green cadres</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Had%C5%BEiefendi%C4%87_Legion\" title=\"Had\u017eiefendi\u0107 Legion\">Had\u017eiefendi\u0107 Legion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sand%C5%BEak_Muslim_militia\" title=\"Sand\u017eak Muslim militia\">Sand\u017eak Muslim militia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/13th_Waffen_Mountain_Division_of_the_SS_Handschar_(1st_Croatian)\" title=\"13th Waffen Mountain Division of the SS Handschar (1st Croatian)\">SS Handschar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/23rd_Waffen_Mountain_Division_of_the_SS_Kama_(2nd_Croatian)\" title=\"23rd Waffen Mountain Division of the SS Kama (2nd Croatian)\">SS Kama</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Usta%C5%A1e_Militia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Usta\u0161e Militia\">Usta\u0161e Militia</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Black_Legion_(Usta%C5%A1e_militia)\" title=\"Black Legion (Usta\u0161e militia)\">Black Legion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Crusaders_(guerrilla)\" title=\"Crusaders (guerrilla)\">Crusaders</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/SS_Polizei-Selbstschutz-Regiment_Sandschak\" title=\"SS Polizei-Selbstschutz-Regiment Sandschak\">SS Polizei-Selbstschutz-Regiment Sandschak</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\"><a href=\"/wiki/Government_of_National_Salvation\" title=\"Government of National Salvation\">Government of National Salvation</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Russian_Corps\" class=\"mw-redirect\" title=\"Russian Corps\">Russian Corps</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_State_Guard\" title=\"Serbian State Guard\">Serbian State Guard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Volunteer_Corps_(World_War_II)\" title=\"Serbian Volunteer Corps (World War II)\">Serbian Volunteer Corps</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Montenegrin_Volunteer_Corps\" title=\"Montenegrin Volunteer Corps\">Montenegrin Volunteer Corps</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/1st_Belgrade_Special_Combat_detachment\" title=\"1st Belgrade Special Combat detachment\">1st Belgrade Special Combat detachment</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Belgrade_Special_Police\" title=\"Belgrade Special Police\">Belgrade Special Police</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\"><a href=\"/wiki/Slovene_Lands_in_World_War_II\" title=\"Slovene Lands in World War II\">Slovene military organizations</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Anti-Communist_Volunteer_Militia\" title=\"Anti-Communist Volunteer Militia\">Anti-Communist Volunteer Militia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Legion_of_Death_(military_unit)\" title=\"Legion of Death (military unit)\">Legion of Death</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slovene_Home_Guard\" title=\"Slovene Home Guard\">Slovene Home Guard</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\"><a href=\"/wiki/Italian_governorate_of_Montenegro\" title=\"Italian governorate of Montenegro\">Italian governorate of Montenegro</a> /<br /><a href=\"/wiki/German_occupied_territory_of_Montenegro\" title=\"German occupied territory of Montenegro\">German occupied territory of Montenegro</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Lov%C4%87en_Brigade\" title=\"Lov\u0107en Brigade\">Lov\u0107en Brigade</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Army_of_Montenegro_and_Herzegovina\" title=\"National Army of Montenegro and Herzegovina\">National Army of Montenegro and Herzegovina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montenegrin_National_Army\" title=\"Montenegrin National Army\">Montenegrin National Army</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\"><a href=\"/wiki/Albanian_Kingdom_(1939%E2%80%9343)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Albanian Kingdom (1939\u201343)\">Albanian Kingdom (1939\u201343)</a> and <a href=\"/wiki/Albanian_Kingdom_(1943%E2%80%9344)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Albanian Kingdom (1943\u201344)\">Albanian Kingdom (1943\u201344)</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Albanian_Militia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Albanian Militia\">Albanian Militia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Balli_Komb%C3%ABtar\" title=\"Balli Komb\u00ebtar\">Balli Komb\u00ebtar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Skanderbeg_(military_unit)\" title=\"Skanderbeg (military unit)\">Skanderbeg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/21st_Waffen_Mountain_Division_of_the_SS_Skanderbeg\" title=\"21st Waffen Mountain Division of the SS Skanderbeg\">SS Skanderbeg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vulnetari\" title=\"Vulnetari\">Vulnetari</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kosovo_Regiment\" title=\"Kosovo Regiment\">Kosovo Regiment</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\"><a href=\"/wiki/World_War_II_in_Yugoslav_Macedonia\" title=\"World War II in Yugoslav Macedonia\">Bulgarian occupation</a>/<a href=\"/wiki/Independent_Macedonia_(1944)\" title=\"Independent Macedonia (1944)\">Independent State of Macedonia</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bulgarian_Action_Committees\" title=\"Bulgarian Action Committees\">Bulgarian Action Committees</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Internal_Macedonian_Revolutionary_Organization\" title=\"Internal Macedonian Revolutionary Organization\">IMRO</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Macedonian_Youth_Secret_Revolutionary_Organization\" title=\"Macedonian Youth Secret Revolutionary Organization\">MYSRO</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ohrana\" title=\"Ohrana\">Ohrana</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\" style=\"background-color:#DCDCDC;\"><div>\n<dl><dt>See also</dt>\n<dd><a href=\"/wiki/Invasion_of_Yugoslavia\" title=\"Invasion of Yugoslavia\">Invasion of Yugoslavia</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/World_War_II_in_Yugoslavia\" title=\"World War II in Yugoslavia\">World War II in Yugoslavia</a></dd></dl>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Resistance_in_Yugoslavia\" style=\";wide;padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background-color:#C3D6EF;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Resistance_in_Yugoslavia_during_Second_World_War\" title=\"Template:Resistance in Yugoslavia during Second World War\"><abbr title=\"View this template\" style=\";background-color:#C3D6EF;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Resistance_in_Yugoslavia_during_Second_World_War\" title=\"Template talk:Resistance in Yugoslavia during Second World War\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";background-color:#C3D6EF;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Resistance_in_Yugoslavia_during_Second_World_War&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";background-color:#C3D6EF;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Resistance_in_Yugoslavia\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Resistance_during_World_War_II\" title=\"Resistance during World War II\">Resistance</a> in <a href=\"/wiki/World_War_II_in_Yugoslavia\" title=\"World War II in Yugoslavia\">Yugoslavia</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0;;wide\"><tbody><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\" style=\"background-color:#DCDCDC;\"><div id=\"Partisans\"><b><a href=\"/wiki/Yugoslav_Partisans\" title=\"Yugoslav Partisans\">Partisans</a></b></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">Partisan commanders</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Josip_Broz_Tito\" title=\"Josip Broz Tito\">Josip Broz Tito</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milovan_%C4%90ilas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Milovan \u0110ilas\">Milovan \u0110ilas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aleksandar_Rankovi%C4%87\" title=\"Aleksandar Rankovi\u0107\">Aleksandar Rankovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kosta_Na%C4%91\" title=\"Kosta Na\u0111\">Kosta Na\u0111</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peko_Dap%C4%8Devi%C4%87\" title=\"Peko Dap\u010devi\u0107\">Peko Dap\u010devi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ko%C4%8Da_Popovi%C4%87\" title=\"Ko\u010da Popovi\u0107\">Ko\u010da Popovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petar_Drap%C5%A1in\" title=\"Petar Drap\u0161in\">Petar Drap\u0161in</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Svetozar_Vukmanovi%C4%87\" title=\"Svetozar Vukmanovi\u0107\">Svetozar Vukmanovi\u0107 Tempo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arso_Jovanovi%C4%87\" title=\"Arso Jovanovi\u0107\">Arso Jovanovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sava_Kova%C4%8Devi%C4%87_(Partisan)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sava Kova\u010devi\u0107 (Partisan)\">Sava Kova\u010devi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ivan_Go%C5%A1njak\" title=\"Ivan Go\u0161njak\">Ivan Go\u0161njak</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0;;wide\"><tbody><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\" style=\"background-color:#DCDCDC;\"><div id=\"Chetniks_(marginal_resistance)\"><b><a href=\"/wiki/Chetniks\" title=\"Chetniks\">Chetniks</a></b> (marginal resistance)</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">Chetnik commanders</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Dra%C5%BEa_Mihailovi%C4%87\" title=\"Dra\u017ea Mihailovi\u0107\">Dra\u017ea Mihailovi\u0107</a> (marginal resistance)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div class=\"noprint metadata navbox\" role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" style=\"font-weight:bold;padding:0.4em 2em\"><ul style=\"margin:0.1em 0 0\"><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Bosnia and Herzegovina.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina.svg/24px-Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina.svg.png\" width=\"24\" height=\"12\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina.svg/36px-Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina.svg/48px-Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina.svg.png 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"400\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Portal:Bosnia and Herzegovina\">Bosnia and Herzegovina portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Heinkel_He_111_during_the_Battle_of_Britain.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Heinkel He 111 during the Battle of Britain.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Heinkel_He_111_during_the_Battle_of_Britain.jpg/24px-Heinkel_He_111_during_the_Battle_of_Britain.jpg\" width=\"24\" height=\"20\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Heinkel_He_111_during_the_Battle_of_Britain.jpg/36px-Heinkel_He_111_during_the_Battle_of_Britain.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Heinkel_He_111_during_the_Battle_of_Britain.jpg/48px-Heinkel_He_111_during_the_Battle_of_Britain.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"676\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:World_War_II\" title=\"Portal:World War II\">World War II portal</a></span></li></ul></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2255\nCached time: 20180922013105\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.624 seconds\nReal time usage: 0.789 seconds\nPreprocessor visited node count: 3704/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 171243/2097152 bytes\nTemplate argument size: 6241/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 14/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 6917/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.290/10.000 seconds\nLua memory usage: 13.7 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  604.463      1 -total\n 27.25%  164.704     10 Template:Navbox\n 26.66%  161.126      1 Template:Lang-bs\n 16.12%   97.458      2 Template:Infobox\n 14.29%   86.378      1 Template:Reflist\n 12.19%   73.681      1 Template:Infobox_Organization\n 12.05%   72.852      6 Template:Cite_web\n 11.29%   68.247      1 Template:Factions_in_the_Yugoslav_Front\n  8.36%   50.513      1 Template:Infobox_war_faction\n  5.88%   35.519      1 Template:Use_dmy_dates\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:44637219-0!canonical and timestamp 20180922013105 and revision id 835110525\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Zielone_Kadry","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Zielone Kadry"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_September_2016"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Pages_using_deprecated_image_syntax"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Bosnian-language_text"},{"sortkey":"","*":"Bosnia_and_Herzegovina_in_World_War_II"},{"sortkey":"","*":"Bosniak_history"},{"sortkey":"","*":"Paramilitary_organizations_based_in_Bosnia_and_Herzegovina"},{"sortkey":"","*":"Militias_in_Europe"},{"sortkey":"","*":"Military_of_the_Independent_State_of_Croatia"},{"sortkey":"","*":"Military_history_of_Bosnia_and_Herzegovina"},{"sortkey":"","*":"Military_units_and_formations_established_in_1941"},{"sortkey":"","*":"Military_units_and_formations_disestablished_in_1945"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from September 2016"},{"ns":14,"*":"Category:Bosniaks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosniaks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Democratic Federal Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"13th Waffen Mountain Division of the SS Handschar (1st Croatian)"},{"ns":0,"exists":"","*":"1st Belgrade Special Combat detachment"},{"ns":0,"exists":"","*":"21st Waffen Mountain Division of the SS Skanderbeg"},{"ns":0,"exists":"","*":"23rd Waffen Mountain Division of the SS Kama (2nd Croatian)"},{"ns":0,"exists":"","*":"369th (Croatian) Infantry Division (Wehrmacht)"},{"ns":0,"exists":"","*":"373rd (Croatian) Infantry Division (Wehrmacht)"},{"ns":0,"exists":"","*":"392nd (Croatian) Infantry Division (Wehrmacht)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ademaga Me\u0161i\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Air Force of the Independent State of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albanian Kingdom (1939\u201343)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albanian Kingdom (1943\u201344)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albanian Militia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aleksandar Rankovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrija Artukovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ante Nik\u0161i\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ante Paveli\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ante Voki\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-Communist Volunteer Militia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Architecture of Bosnia and Herzegovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arso Jovanovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art of Bosnia and Herzegovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Axis powers"},{"ns":0,"exists":"","*":"A\u0107if Had\u017eiahmetovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bajo Stani\u0161i\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balkans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balli Komb\u00ebtar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgrade Special Police"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biha\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Black Legion (Usta\u0161e militia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blue Guard (Slovene)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnia and Herzegovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosniak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosniaks in Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosniaks in Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosniaks in Kosovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosniaks in Macedonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosniaks in Slovenia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosniaks in Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosniaks in Switzerland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosniaks in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosniaks of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosniaks of Montenegro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosniaks of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnian American"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnian Australian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnian Canadian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnian diaspora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnian music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnian nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bo\u017eidar Kavran"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bulgarian Action Committees"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chauvinism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chetnik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chetniks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Collaborationism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian Air Force Legion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian Armed Forces (Independent State of Croatia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian Home Guard (Independent State of Croatia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian Home Guard (World War II)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian Legion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian Naval Legion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croats"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crusaders (guerrilla)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuisine of Bosnia and Herzegovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Culture of Bosnia and Herzegovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dido Kvaternik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrije Ljoti\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dinara Division"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dinko \u0160aki\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dobroslav Jev\u0111evi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dragomir Jovanovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dra\u017ea Mihailovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u012bn"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u017eafer Kulenovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eduard Buni\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernest Peterlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estereicher"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fedor Dragojlov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fehim Musakadi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fo\u010da"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franc Frakelj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franjo \u0160imi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gajur Deralla"},{"ns":0,"exists":"","*":"German occupied territory of Montenegro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Government of National Salvation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greens (Montenegrin separatists)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gregorij Ro\u017eman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Had\u017eiefendi\u0107 Legion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hasan Zvizdi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Bosnia and Herzegovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Bosniaks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hristo Tatarchev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Husein Miljkovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Husein Rov\u010danin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ilija Trifunovi\u0107-Bir\u010danin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Independent Macedonia (1944)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Independent State of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Independent State of Macedonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Internal Macedonian Revolutionary Organization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Invasion of Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ismet Popovac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italian governorate of Montenegro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivan Babi\u0107 (officer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivan Go\u0161njak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivan Mihailov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivan Prpi\u0107 (soldier)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivan Toma\u0161evi\u0107 (soldier)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivica Matkovi\u0107 (Usta\u0161a)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivo Heren\u010di\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jezdimir Dangi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josip Broz Tito"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josip Metzger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julije Makanec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jure Franceti\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Bulgaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Hungary (1920\u201346)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Italy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kosovo Regiment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kosta Mu\u0161icki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kosta Na\u0111"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kosta Pe\u0107anac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ko\u010da Popovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krsto Popovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Legion of Death (military unit)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leon Rupnik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lim-Sand\u017eak Chetnik Detachment"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of World Heritage Sites in Bosnia and Herzegovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of rulers of Bosnia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ljubo Milo\u0161"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lov\u0107en Brigade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Macedonian Youth Secret Revolutionary Organization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mato Dukovac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mefail Shehu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mehmed Alajbegovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihailo Ivanovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihailo Ol\u0107an"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihajlo Luki\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milan A\u0107imovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milan Kalabi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milan Nedi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mile Budak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milovan \u0110ilas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miroslav Filipovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miroslav Navratil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mladen Lorkovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mom\u010dilo \u0110uji\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montenegrin National Army"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montenegrin Volunteer Corps"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montenegrins (ethnic group)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muhamed Had\u017eiefendi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muslims by nationality"},{"ns":0,"exists":"","*":"NDH"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Army of Montenegro and Herzegovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Liberation Movement (Albania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Navy of the Independent State of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nikola Kalabi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nikola Mandi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Novica Radovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ohrana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Osman Kulenovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Osman Rastoder"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pavle \u0110uri\u0161i\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peko Dap\u010devi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"People's Liberation Army of Macedonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petar Ba\u0107ovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petar Drap\u0161in"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pe\u0107anac Chetniks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Podrinje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rafael Boban"},{"ns":0,"exists":"","*":"Resistance during World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rexhep Mitrovica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian Corps"},{"ns":0,"exists":"","*":"SS Polizei-Selbstschutz-Regiment Sandschak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sand\u017eak Muslim militia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sarajevo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sava Kova\u010devi\u0107 (Partisan)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sekula Drljevi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Separatism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian State Guard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Volunteer Corps (World War II)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbo-Croatian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbo-Croatian kinship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sevdalinka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shaban Polluzha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shtokavian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Skanderbeg (military unit)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavko Kvaternik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavko \u0160tancer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovene Covenant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovene Home Guard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovene Lands in World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovenes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist Republic of Macedonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"South Slavs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soviet Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stijepo Peri\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sulejman Pa\u010dariz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Svetozar Vujkovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Svetozar Vukmanovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tomislav Serti\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tuzla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Usta\u0161e"},{"ns":0,"exists":"","*":"Usta\u0161e Militia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vardar Corps"},{"ns":0,"exists":"","*":"Velibor Joni\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viktor Pavi\u010di\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vjekoslav Luburi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vjekoslav Vran\u010di\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir Ko\u0161ak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir Laxa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir Metiko\u0161"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vojislav Luka\u010devi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vulnetari"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II in Yugoslav Macedonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II in Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Xhafer Deva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Xhem Hasa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yugoslav National Movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yugoslav Partisans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yugoslavs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zaharije Ostoji\u0107"},{"ns":0,"*":"Bosniaks in the United Kingdom"},{"ns":0,"*":"Bosniaks in the Czech Republic"},{"ns":0,"*":"Bosniaks in Slovakia"},{"ns":0,"*":"Bosniaks in Argentina"},{"ns":0,"*":"Bosnian Bolivian"},{"ns":0,"*":"Bosnian Brazilian"},{"ns":0,"*":"Bosniaks in Chile"},{"ns":0,"*":"Bosniaks in Colombia"},{"ns":0,"*":"Bosnian-Peruvians"},{"ns":0,"*":"Bosnian New Zealanders"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Bosniaks"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Factions in the Yugoslav Front"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Collaboration in Yugoslavia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Resistance in Yugoslavia during Second World War"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:People of the Yugoslav Front"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yugoslav Front"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Bosniaks"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Collaboration in Yugoslavia"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Factions in the Yugoslav Front"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Resistance in Yugoslavia during Second World War"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Bosnia and Herzegovina"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:World War II"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox war faction"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:WPMILHIST Infobox style"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox Organization"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox organization"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-bs"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Bosniaks"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ethnic group sidebar"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sidebar with collapsible lists"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Factions in the Yugoslav Front"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Democratic Federal Yugoslavia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Soviet Union"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagcountry"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Nazi Germany"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagcountry/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Kingdom of Italy"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Kingdom of Hungary (1920\u201346)"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Kingdom of Bulgaria"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Independent State of Croatia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Collaboration in Yugoslavia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Resistance in Yugoslavia during Second World War"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Military navigation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portalbar"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal bar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:WPMILHIST Infobox style"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Sidebar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Military navigation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal bar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/b"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/w"}],"images":["Green_Cadres_(paramilitary)_logo.png","Coat_of_Arms_of_Bosnia_and_Herzegovina_(1992-1998).svg","Commons-logo.svg","Yugoslav_Partisans_flag_1945.svg","Flag_of_Yugoslavia_(1943\u20131946).svg","Flag_of_PR_of_Macedonia.svg","Flag_of_Macedonia_(1944\u20131946).svg","Flag_of_the_Soviet_Union_(1936\u20131955).svg","Flag_of_the_Bulgarian_Homeland_Front.svg","Flag_of_Albania_1946.svg","Flag_of_Albania_(1946\u20131992).svg","Chetniks_Flag.svg","Flag_of_German_Reich_(1935\u20131945).svg","Flag_of_the_German_Reich_(1935\u20131945).svg","Flag_of_Italy_(1861-1946)_crowned.svg","Flag_of_Albania_(1939-1943).svg","Flag_of_Albania_(1939\u20131943).svg","Flag_of_Hungary_(1915-1918,_1919-1946).svg","Flag_of_Albania_(1943-1944).svg","Flag_of_Albania_(1943\u20131944).svg","Flag_of_Bulgaria.svg","Flag_of_Independent_State_of_Croatia.svg","Flag_of_the_Government_of_National_Salvation_(occupied_Yugoslavia).svg","Islam_creciente.png","Flag_of_the_Slovene_Home_Guard.svg","Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina.svg","Heinkel_He_111_during_the_Battle_of_Britain.jpg"],"externallinks":["https://books.google.ba/books?id=TfQEAQAAQBAJ&pg=PA247&lpg=PA247&dq=Ne%C5%A1ad+Top%C4%8Di%C4%87&source=bl&ots=vJ_M-svte_&sig=QclXOwThzkms-INWwlMMQgkbztQ&hl=bs&sa=X&ei=YosRVb6ULY31aKnHgPgN&ved=0CFEQ6AEwBg#v=onepage&q=green&f=false","https://www.scribd.com/doc/144030718/Genocid-nad-Muslimanima-1941-1945ocr","http://www.esiweb.org/index.php?lang=en&id=294&walk_ID=57","http://www.rijaset.ba/images/stories/GLASNIK/glasnik122007/muslimanskemilicijeubosniihercegovini1941.-1945.pdf","http://www.socialaffairsunit.org.uk/blog/archives/001517.php","https://books.google.ba/books?id=TfQEAQAAQBAJ&pg=PA247&lpg=PA247&dq=Ne%C5%A1ad+Top%C4%8Di%C4%87&source=bl&ots=vJ_M-svte_&sig=QclXOwThzkms-INWwlMMQgkbztQ&hl=bs&sa=X&ei=YosRVb6ULY31aKnHgPgN&ved=0CFEQ6AEwBg#v=onepage&q&f=false%7CBIH"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Green_cadres_(paramilitary)","byteoffset":2394,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Statute","number":"2","index":"2","fromtitle":"Green_cadres_(paramilitary)","byteoffset":4386,"anchor":"Statute"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"1943 reorganization","number":"3","index":"3","fromtitle":"Green_cadres_(paramilitary)","byteoffset":5128,"anchor":"1943_reorganization"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"End of the war","number":"4","index":"4","fromtitle":"Green_cadres_(paramilitary)","byteoffset":6126,"anchor":"End_of_the_war"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"Green_cadres_(paramilitary)","byteoffset":6733,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"6","fromtitle":"Green_cadres_(paramilitary)","byteoffset":6763,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Green cadres (paramilitary)","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Bosniaks","*":"commons:Category:Bosniaks"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q19840143"}]}}