{"parse":{"title":"Resolution of Sarajevo Muslims","pageid":33472852,"revid":850476777,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <b>Resolution of Sarajevo Muslims</b> or <b>Muslim Resolution of 1941</b><sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Serbo-Croatian_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbo-Croatian language\">Serbo-Croatian</a>: <i><span lang=\"hbs-Latn\">Sarajevska rezolucija</span></i>/\u0421\u0430\u0440\u0430\u0458\u0435\u0432\u0441\u043a\u0430 \u0440\u0435\u0437\u043e\u043b\u0443\u0446\u0438\u0458\u0430) was one of the <i>Resolutions of Muslims</i> from <a href=\"/wiki/Bosnia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bosnia\">Bosnia</a> and <a href=\"/wiki/Herzegovina\" title=\"Herzegovina\">Herzegovina</a> (then parts of the <a href=\"/wiki/Independent_State_of_Croatia\" title=\"Independent State of Croatia\">Independent State of Croatia</a>) declared by 108 notable Muslim citizens of <a href=\"/wiki/Sarajevo\" title=\"Sarajevo\">Sarajevo</a> during the <a href=\"/wiki/Second_World_War\" class=\"mw-redirect\" title=\"Second World War\">Second World War</a> in Sarajevo on October 12, 1941. \n</p><p>The resolution was provoked by the <a href=\"/wiki/World_War_II_persecution_of_Serbs\" class=\"mw-redirect\" title=\"World War II persecution of Serbs\">persecution of Serbs</a> organized by <a href=\"/wiki/Usta%C5%A1e\" class=\"mw-redirect\" title=\"Usta\u0161e\">Usta\u0161e</a> wearing \"the fez as a Muslim symbol\" and by the consequent response of Serb <a href=\"/wiki/Chetniks\" title=\"Chetniks\">Chetniks</a> who persecuted <a href=\"/wiki/Muslims\" class=\"mw-redirect\" title=\"Muslims\">Muslims</a> believing they were responsible for the crimes of Usta\u0161e. The text of this resolution was based on the resolution of the assembly of <i>El-Hidaje</i> (an association of <a href=\"/wiki/Ulama\" title=\"Ulama\">ulama</a> from Bosnia and Herzegovina) held on August 14, 1941. \n</p><p>By signing the text of the resolution notable Muslims from Sarajevo condemned the persecutions of the Serbs, distanced from the Muslims who participated in such persecutions and protested against the attempts to blame a whole Muslim population for the crimes of Usta\u0161a. The text of the resolution contained their request to government of the Independent State of Croatia to provide a security for the all citizens of country regardless of their identity, to punish those who were responsible for the committed atrocities and to help people who suffered during disorder. Authors of the text of the resolution were <a href=\"/wiki/Mehmed_Hand%C5%BEi%C4%87\" title=\"Mehmed Hand\u017ei\u0107\">Mehmed Hand\u017ei\u0107</a> and Kasim Dobra\u010da.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Background\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Background</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#The_resolution\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">The resolution</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Aftermath\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Aftermath</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Controversies\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Controversies</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Background\">Background</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Resolution_of_Sarajevo_Muslims&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Background\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In the <a href=\"/wiki/Second_World_War\" class=\"mw-redirect\" title=\"Second World War\">Second World War</a>, the territory of modern <a href=\"/wiki/Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Bosnia and Herzegovina\">Bosnia and Herzegovina</a> became part of the <a href=\"/wiki/Independent_State_of_Croatia\" title=\"Independent State of Croatia\">Independent State of Croatia</a>. An organized <a href=\"/wiki/World_War_II_persecution_of_Serbs\" class=\"mw-redirect\" title=\"World War II persecution of Serbs\">persecution of Serbs</a>, <a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Croatia\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Holocaust in Croatia\">Jews</a> and <a href=\"/wiki/Romani_people\" title=\"Romani people\">Romani people</a> took place on the whole territory of Independent State of Croatia (including <a href=\"/wiki/Bosnia_(region)\" title=\"Bosnia (region)\">Bosnia</a> and <a href=\"/wiki/Herzegovina\" title=\"Herzegovina\">Herzegovina</a>) soon after it was established. <a href=\"/wiki/Usta%C5%A1e\" class=\"mw-redirect\" title=\"Usta\u0161e\">Usta\u0161e</a> wanted to cause conflicts between Muslims and Orthodox Serbs in Bosnia and Herzegovina. Therefore, they recruited some members of Muslim population of Bosnia and Herzegovina to participate in the persecution of Serbs. They wore Muslim clothes and shouted Muslim names when they organized attacks on Serb population. Such activities resulted with armed conflicts between Serbs and Muslims. That was the reason why Muslims from many towns of Bosnia and Herzegovina declared their resolutions. Most notable are the resolutions of Muslims from <a href=\"/wiki/Prijedor\" title=\"Prijedor\">Prijedor</a> (September 23, 1941), <a href=\"/wiki/Sarajevo\" title=\"Sarajevo\">Sarajevo</a> (October 12, 1941), <a href=\"/wiki/Mostar\" title=\"Mostar\">Mostar</a> (October 21, 1941), <a href=\"/wiki/Banja_Luka\" title=\"Banja Luka\">Banja Luka</a> (November 12, 1941), <a href=\"/wiki/Bijeljina\" title=\"Bijeljina\">Bijeljina</a> (December 2, 1941), <a href=\"/wiki/Tuzla\" title=\"Tuzla\">Tuzla</a> (December 11, 1941) and <a href=\"/wiki/Zenica\" title=\"Zenica\">Zenica</a> (May 26, 1942).<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"The_resolution\">The resolution</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Resolution_of_Sarajevo_Muslims&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: The resolution\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The basis for the Resolution of Sarajevo Muslims was a resolution declared by <i>El-Hidaje</i>, an association of <a href=\"/wiki/Ulama\" title=\"Ulama\">ulama</a> from Bosnia and Herzegovina on its assembly held on August 14, 1941.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> It was written by <a href=\"/wiki/Mehmed_Hand%C5%BEi%C4%87\" title=\"Mehmed Hand\u017ei\u0107\">Mehmed Hand\u017ei\u0107</a><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> and Kasim Dobra\u010da.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> All Muslim resolutions of 1941, including the Resolution of Sarajevo Muslims, contain the following elements:<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li>public condemning of the persecutions of the <a href=\"/wiki/Serbs\" title=\"Serbs\">Serbs</a> by Usta\u0161e</li>\n<li>distancing from the Muslims who participated in such persecutions and protesting against the attempts to blame the whole Muslim population for the crimes of Usta\u0161a</li>\n<li>presenting informations about the persecutions of Muslims</li></ul>\n<p>The conclusion of the Resolution of Sarajevo Muslims included request for providing the security for all citizens of the country, regardless of their identity, punishing the individuals responsible for the committed atrocities and helping the people who suffered during disorder.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p>The resolution was officially delivered to Jozo Dumand\u017ei\u0107 when he visited Sarajevo as minister in the government of Independent State of Croatia.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> By the order of <a href=\"/wiki/Ante_Paveli%C4%87\" title=\"Ante Paveli\u0107\">Ante Paveli\u0107</a>, Dumand\u017ei\u0107 unsuccessfully attempted to force the signatories of the resolution to recall their signatures.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/D%C5%BEafer_Kulenovi%C4%87\" title=\"D\u017eafer Kulenovi\u0107\">D\u017eafer Kulenovi\u0107</a> has also been ordered by Paveli\u0107 to force the signatories of the resolution to recall their signatures, but he failed too.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Aftermath\">Aftermath</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Resolution_of_Sarajevo_Muslims&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Aftermath\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Muslims who signed the resolution were exposed to explicit threats of the Usta\u0161a regime. <a href=\"/wiki/Jure_Franceti%C4%87\" title=\"Jure Franceti\u0107\">Jure Franceti\u0107</a>, a <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a> <a href=\"/wiki/Usta%C5%A1e\" class=\"mw-redirect\" title=\"Usta\u0161e\">Usta\u0161e</a> Commissioner of <a href=\"/wiki/Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Bosnia and Herzegovina\">Bosnia and Herzegovina</a>, threatened to send all signatories to the <a href=\"/wiki/Nazi_concentration_camps\" title=\"Nazi concentration camps\">Nazi concentration camps</a>.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p><p>After the Resolution of Sarajevo Muslims had been signed, Muslims from many other towns in Bosnia and Herzegovina signed similar resolutions in following months. On December 1, 1941, Muslims from Sarajevo submitted another protest against actions of <a href=\"/wiki/Usta%C5%A1e\" class=\"mw-redirect\" title=\"Usta\u0161e\">Usta\u0161e</a> \"under the fez as a Muslim symbol\".<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> Some conservative Muslims realized that their resolutions did not have any effect on Ustasha regime, so they gave up hopes that such regime would protect interest of the Muslims.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> In August 1942 they established the Committee for National Salvation and sent a petition to Hitler asking for \"a region of Bosnia\" under direct German patronage, supporting their request with the racial arguments.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> They also asked Hitler to provide weapons for a Bosnian guard as nucleus of the army of \"region of Bosnia\" and that request pleased <a href=\"/wiki/Heinrich_Himmler\" title=\"Heinrich Himmler\">Heinrich Himmler</a> and group of SS officers who already had plans to establish separate <a href=\"/wiki/SS-Division\" class=\"mw-redirect\" title=\"SS-Division\">SS-Division</a> composed of Muslims.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> That plan was implemented in 1943 when the <a href=\"/wiki/13th_Waffen_Mountain_Division_of_the_SS_Handschar_(1st_Croatian)\" title=\"13th Waffen Mountain Division of the SS Handschar (1st Croatian)\">13th Waffen Mountain Division of the SS Handschar (1st Croatian)</a> was established.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Controversies\">Controversies</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Resolution_of_Sarajevo_Muslims&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Controversies\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Yugoslav <a href=\"/wiki/Socialist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Socialist\">socialist</a>-era historians emphasized that Muslim signatories criticized atrocities without attacking Usta\u0161a's intention to exterminate groups of people.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Resolution_of_Sarajevo_Muslims&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFRed\u017ei\u01072005\">Red\u017ei\u0107 2005</a>, p.&#160;193<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303468\">.mw-parser-output .templatequote{overflow:hidden;margin:1em 0;padding:0 40px}.mw-parser-output .templatequote .templatequotecite{line-height:1.5em;text-align:left;padding-left:1.6em;margin-top:0}</style><blockquote class=\"templatequote\"><p>Resolution of Sarajevo Muslims, 12 October 1941. [Rezolucija sarajevskih Muslimana] Muhamed Hadzijahic, 'Muslim Resolution of 1941' [Muslimanske rezolucije iz 1941], in 1941 in the history of the Peoples of Bosnia and Herzegovina\n</p></blockquote></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFRijaset2007\">Rijaset 2007</a><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p><i>Poslije Sarajevske rezolucije,... uslijedile su nove rezolucije koje su pisane po ...Prijedoru, Mostaru, Banja Luci, Bijeljini i Tuzli.</i> [Sarajevo resolution was followed with new resolutions written in.. Prijedor, Mostar, Banja Luka, Bijeljina and Tuzla]\n</p></blockquote></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCetin2010\">Cetin 2010</a>, pp.&#160;78, 79</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFRijaset_IZ2007\">Rijaset IZ 2007</a><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>Revoltirani ovim postupkom, Muslimani u Zenici izdali su 26. maja 1942. svoju rezoluciju, koju je potpisalo 27 uglednih zeni\u010dkih Muslimana.[Being revolted with this action Muslims from Zenica issued their own resolution on May 26, 1942, signed by 27 notable Muslims from Zenica]\n</p></blockquote></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHad\u017eijahi\u01071973\">Had\u017eijahi\u0107 1973</a><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p><i>Za\u010detak svim ovim rezolucijama, a prije svega sarajevskoj, mo\u017ee se smatrati skup\u0161tinski zaklju\u010dak organizacije ilmije (sve\u0107enstva) \"El-Hidaje\" od 14. avgusta 1941</i> [Basis of all those resolutions, and especially of Sarajevo resolution, was conclusion of the ulama association \"El-Hitaje\" of August 14, 1941.]\n</p></blockquote></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCetin2010\">Cetin 2010</a>, p.&#160;78<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>Mehmed Hand\u017ei\u0107,... was the principal initiator of the adoption of El-Hidaje`s Resolution during its assembly on 18 August 1941\n</p></blockquote></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFRijaset2007\">Rijaset 2007</a><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p><i>Mehmed ef. Hand\u017ei\u0107, ... i Kasim ef. Dobra\u010da su bili idejni tvorci i inicijatori sastavljanja rezolucije..</i> [Mehmed ef. Hand\u017ei\u0107... and Kasim ef. Dobra\u010da were initiators and creators of the resolution.]\n</p></blockquote></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHad\u017eijahi\u01071973\">Had\u017eijahi\u0107 1973</a>, p.&#160;277</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCetin2010\">Cetin 2010</a>, p.&#160;80<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>The Resolution was concluded by calls... for (1) virtual security of life, honor, property and faith for all citizens in the country irrespective of identity,...(4) criminal elements to be detained by issuing legal responsibility  and given the strictest punishment according to the law for all criminals and those who commended or provided opportunity for such crimes, irrespective of the faith they belong to,... material help to be provided for the innocent people who suffered in this disorder.\" \n</p></blockquote></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHad\u017eijahi\u01071973\">Had\u017eijahi\u0107 1973</a>, p.&#160;276</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHad\u017eijahi\u01071973\">Had\u017eijahi\u0107 1973</a>, p.&#160;281<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p><i>Dr Joso Dumandzic, kojemu je predata rezolucija, nastojao je, po Pavelicevim direktivama, da prijetnjama i zastrasivanjima privoli potpisnike da opozovu potpise, ali mu to ni u jednom slucaju nije uspjelo.</i>\n</p></blockquote></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHad\u017eijahi\u01071973\">Had\u017eijahi\u0107 1973</a>, p.&#160;281<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p><i>U istoj misiji Pavelic je bio poslao u Sarajevo i Dzafera Kulenovica, koji je na sastanku sa oko petnaestak potpisnika iznio prijetnje hapsenjima, ali je i taj pokusaj propao..</i>\n</p></blockquote></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCetin2010\">Cetin 2010</a>, p.&#160;80<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>Jure Franceti\u0107 threatened all the signatories would be taken into concentration camps \n</p></blockquote></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFJ._Donia2006\">J. Donia 2006</a>, p.&#160;187<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>Sarajevo Muslims submitted another protest on December 1, 1941 in which they sharply condemned Ustasha atrocities committed \"under the fez as a Muslim symbol\"\n</p></blockquote></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFJ._Donia2006\">J. Donia 2006</a>, p.&#160;187<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>... others gave up hopes that Ustasha will protect Muslim interests.\n</p></blockquote></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFJ._Donia2006\">J. Donia 2006</a>, p.&#160;188<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>In August 1942 a group of Sarajevo's conservative Muslims formed the Committee for National Salvation... on racial grounds... asked Hitler to form a \"region of Bosnia\" under German patronage and to ban the Ustasha within its borders.\n</p></blockquote></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFJ._Donia2006\">J. Donia 2006</a>, p.&#160;188<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>...the petitioners proposed that the Germans organize and provide arms for a Bosnian guard, which they envisioned... as an embryonic army for the \"region of Bosnia\". Heinrich Himmler and group of SS officers were pleased to find that their proposal corresponded with their own idea of creating a separate SS division for Muslims\n</p></blockquote></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFJ._Donia2006\">J. Donia 2006</a>, p.&#160;187<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>As socialist-era historians have pointed out, the Muslim signatories criticized atrocities as aberrant excess rather than attacking Ustasha's core program to eliminate certain groups by force.\n</p></blockquote></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Resolution_of_Sarajevo_Muslims&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFHad\u017eijahi\u01071973\" class=\"citation\">Had\u017eijahi\u0107, Muhamed (1973), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.scribd.com/doc/47323922/Muhamed-Hadzijahic-Muslimanske-rezolucije-1941\">\"Muslimanske rezolucije iz 1941 godine &#91;Muslim resolutions of 1941&#93;\"</a>, <i>Istorija Naroda Bosne i Hercegovine</i> (in Serbo-Croatian), Sarajevo: Institut za istoriju radni\u010dkog pokreta, pp.&#160;274\u2013282</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Muslimanske+rezolucije+iz+1941+godine+%5BMuslim+resolutions+of+1941%5D&amp;rft.btitle=Istorija+Naroda+Bosne+i+Hercegovine&amp;rft.place=Sarajevo&amp;rft.pages=274-282&amp;rft.pub=Institut+za+istoriju+radni%C4%8Dkog+pokreta&amp;rft.date=1973&amp;rft.aulast=Had%C5%BEijahi%C4%87&amp;rft.aufirst=Muhamed&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.scribd.com%2Fdoc%2F47323922%2FMuhamed-Hadzijahic-Muslimanske-rezolucije-1941&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AResolution+of+Sarajevo+Muslims\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFRed\u017ei\u01072005\" class=\"citation\"><a href=\"/wiki/Enver_Red%C5%BEi%C4%87\" title=\"Enver Red\u017ei\u0107\">Red\u017ei\u0107, Enver</a> (2005), \"Bosnian Muslim Policies\", <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=pVCx3jerQmYC&amp;pg=PA193\"><i>Bosnia and Herzegovina in the Second World War</i></a>, London&#160;; New York: Frank Cass, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-7146-5625-0\" title=\"Special:BookSources/978-0-7146-5625-0\">978-0-7146-5625-0</a><span class=\"reference-accessdate\">, retrieved <span class=\"nowrap\">20 October</span> 2011</span>, <q>Resolution of Sarajevo Muslims', 12 October 1941. [Rezolucija sarajevskih Muslimana] Muhamed Hadzijahic, 'Muslim Resolution of 1941' [Muslimanske rezolucije iz 1941], in 1941 in the history of the Peoples of Bosnia and Herzegovina</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Bosnian+Muslim+Policies&amp;rft.btitle=Bosnia+and+Herzegovina+in+the+Second+World+War&amp;rft.place=London+%3B+New+York&amp;rft.pub=Frank+Cass&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=978-0-7146-5625-0&amp;rft.aulast=Red%C5%BEi%C4%87&amp;rft.aufirst=Enver&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DpVCx3jerQmYC%26pg%3DPA193&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AResolution+of+Sarajevo+Muslims\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li>*<cite id=\"CITEREFDonia2006\" class=\"citation book\">Donia, Robert J. (2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=ACvJHam2_-oC\"><i>Sarajevo: A Biography</i></a>. Ann Arbor, Michigan: University of Michigan Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-472-11557-0\" title=\"Special:BookSources/978-0-472-11557-0\">978-0-472-11557-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Sarajevo%3A+A+Biography&amp;rft.place=Ann+Arbor%2C+Michigan&amp;rft.pub=University+of+Michigan+Press&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=978-0-472-11557-0&amp;rft.aulast=Donia&amp;rft.aufirst=Robert+J.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DACvJHam2_-oC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AResolution+of+Sarajevo+Muslims\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFRijaset2007\" class=\"citation\">Rijaset, Islamska Zajednica (2007), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.webcitation.org/62av7xorA\"><i>Ulema u odbrani \u017eivota i \u010dovjeka</i></a> (in Serbo-Croatian), Rijaset Islamske Zajednice u Bosni i Hercegovini, archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rijaset.ba/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=1190:ulema-u-odbrani-rivota-i-vjeka-&amp;catid=206:za-rivot-i-vjeka&amp;Itemid=148\">the original</a> on October 21, 2011<span class=\"reference-accessdate\">, retrieved <span class=\"nowrap\">21 October</span> 2011</span></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Ulema+u+odbrani+%C5%BEivota+i+%C4%8Dovjeka&amp;rft.pub=Rijaset+Islamske+Zajednice+u+Bosni+i+Hercegovini&amp;rft.date=2007&amp;rft.aulast=Rijaset&amp;rft.aufirst=Islamska+Zajednica&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rijaset.ba%2Findex.php%3Foption%3Dcom_content%26view%3Darticle%26id%3D1190%3Aulema-u-odbrani-rivota-i-vjeka-%26catid%3D206%3Aza-rivot-i-vjeka%26Itemid%3D148&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AResolution+of+Sarajevo+Muslims\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFRijaset_IZ2007\" class=\"citation\">Rijaset IZ, Islamska Zajednica (2007), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.webcitation.org/62icG3jSW\"><i>Rezolucija Zeni\u010dkih Muslimana za za\u0161titu Roma</i></a> (in Serbo-Croatian), Rijaset Islamske Zajednice u Bosni i Hercegovini, archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rijaset.ba/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=1188:rezolucija-zeniih-muslimana-za-zactitu-roma&amp;catid=206:za-rivot-i-vjeka&amp;Itemid=148\">the original</a> on October 26, 2011<span class=\"reference-accessdate\">, retrieved <span class=\"nowrap\">21 October</span> 2011</span></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Rezolucija+Zeni%C4%8Dkih+Muslimana+za+za%C5%A1titu+Roma&amp;rft.pub=Rijaset+Islamske+Zajednice+u+Bosni+i+Hercegovini&amp;rft.date=2007&amp;rft.aulast=Rijaset+IZ&amp;rft.aufirst=Islamska+Zajednica&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rijaset.ba%2Findex.php%3Foption%3Dcom_content%26view%3Darticle%26id%3D1188%3Arezolucija-zeniih-muslimana-za-zactitu-roma%26catid%3D206%3Aza-rivot-i-vjeka%26Itemid%3D148&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AResolution+of+Sarajevo+Muslims\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFCetin2010\" class=\"citation\">Cetin, Onder (2010), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ejeps.fatih.edu.tr/docs/articles/98.pdf\"><i>1941 Resolutions of El-Hidaje in Bosnia and Herzegovina as a Case of Traditional Conflict Transformation</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>, <b>3</b>, European Journal of Economic and Political Studies<span class=\"reference-accessdate\">, retrieved <span class=\"nowrap\">20 October</span> 2011</span></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=1941+Resolutions+of+El-Hidaje+in+Bosnia+and+Herzegovina+as+a+Case+of+Traditional+Conflict+Transformation&amp;rft.pub=European+Journal+of+Economic+and+Political+Studies&amp;rft.date=2010&amp;rft.aulast=Cetin&amp;rft.aufirst=Onder&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fejeps.fatih.edu.tr%2Fdocs%2Farticles%2F98.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AResolution+of+Sarajevo+Muslims\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Resolution_of_Sarajevo_Muslims&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation journal\">Cetin, Onder (2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ejeps.fatih.edu.tr/docs/articles/98.pdf\">\"1941 Resolutions of El-Hidaje in Bosnia and Herzegovina as a Case of Traditional Conflict Transformation\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>European Journal of Economic and Political Studies</i>. <b>3</b>: 73\u201383<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=European+Journal+of+Economic+and+Political+Studies&amp;rft.atitle=1941+Resolutions+of+El-Hidaje+in+Bosnia+and+Herzegovina+as+a+Case+of+Traditional+Conflict+Transformation&amp;rft.volume=3&amp;rft.pages=73-83&amp;rft.date=2010&amp;rft.aulast=Cetin&amp;rft.aufirst=Onder&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fejeps.fatih.edu.tr%2Fdocs%2Farticles%2F98.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AResolution+of+Sarajevo+Muslims\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Resolution_of_Sarajevo_Muslims&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.webcitation.org/62b2HFt2D\"><i>Sarajevska rezolucija El-Hidaje</i></a> (in Serbo-Croatian), Rijaset Islamske Zajednice u Bosni i Hercegovini, June 2007 [1941], archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rijaset.ba/index.php?Itemid=148&amp;catid=206:za-rivot-i-vjeka&amp;id=1189:sarajevska-rezolucija-el-hidaje&amp;option=com_content&amp;view=article\">the original</a> on October 21, 2011<span class=\"reference-accessdate\">, retrieved <span class=\"nowrap\">21 October</span> 2011</span></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Sarajevska+rezolucija+El-Hidaje&amp;rft.pub=Rijaset+Islamske+Zajednice+u+Bosni+i+Hercegovini&amp;rft.date=2007-06&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rijaset.ba%2Findex.php%3FItemid%3D148%26catid%3D206%3Aza-rivot-i-vjeka%26id%3D1189%3Asarajevska-rezolucija-el-hidaje%26option%3Dcom_content%26view%3Darticle&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AResolution+of+Sarajevo+Muslims\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Dedi\u0107, M. (September 17, 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dnevniavaz.ba/vijesti/teme/54917-rezolucije-iz-1941-godine-muslimani-su-branili-bosanske-srbe-jevreje-i-rome-od-ustaskih-istrebljenja.html\">\"Rezolucije iz 1941. godine: Muslimani su branili bosanske Srbe, Jevreje i Rome od usta\u0161kih istrebljenja &#91;Resolutions of 1941: Muslims defended Serbs, Jews and Roma in Bosnia from extermination by Usta\u0161e&#93;\"</a>. <i>Dnevni Avaz</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Dnevni+Avaz&amp;rft.atitle=Rezolucije+iz+1941.+godine%3A+Muslimani+su+branili+bosanske+Srbe%2C+Jevreje+i+Rome+od+usta%C5%A1kih+istrebljenja+%5BResolutions+of+1941%3A+Muslims+defended+Serbs%2C+Jews+and+Roma+in+Bosnia+from+extermination+by+Usta%C5%A1e%5D&amp;rft.date=2011-09-17&amp;rft.aulast=Dedi%C4%87&amp;rft.aufirst=M.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.dnevniavaz.ba%2Fvijesti%2Fteme%2F54917-rezolucije-iz-1941-godine-muslimani-su-branili-bosanske-srbe-jevreje-i-rome-od-ustaskih-istrebljenja.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AResolution+of+Sarajevo+Muslims\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2190\nCached time: 20180921195030\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.296 seconds\nReal time usage: 0.339 seconds\nPreprocessor visited node count: 1472/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 33857/2097152 bytes\nTemplate argument size: 3485/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 14336/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.185/10.000 seconds\nLua memory usage: 12.39 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  296.062      1 -total\n 45.93%  135.982      1 Template:Lang-sh\n 22.50%   66.617      6 Template:Citation\n 22.36%   66.204      1 Template:Reflist\n  8.53%   25.243     18 Template:Harvnb\n  5.60%   16.573     15 Template:Quote\n  4.00%   11.848      2 Template:Cite_journal\n  1.94%    5.753      1 Template:Cite_book\n  0.66%    1.940      1 Template:Main_other\n  0.45%    1.339      1 Template:Column-width\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:33472852-0!canonical and timestamp 20180921195029 and revision id 850476777\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B0%D1%80%D0%B0%D1%98%D0%B5%D0%B2%D1%81%D0%BA%D0%B0_%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%BE%D0%BB%D1%83%D1%86%D0%B8%D1%98%D0%B0","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u0421\u0430\u0440\u0430\u0458\u0435\u0432\u0441\u043a\u0430 \u0440\u0435\u0437\u043e\u043b\u0443\u0446\u0438\u0458\u0430"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Sarajevska_rezolucija","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Sarajevska rezolucija"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Serbo-Croatian-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Serbo-Croatian-language_sources_(sh)"},{"sortkey":"","*":"Independent_State_of_Croatia"},{"sortkey":"","*":"Bosniak_history"},{"sortkey":"","*":"History_of_Sarajevo"},{"sortkey":"","*":"The_Holocaust_in_Yugoslavia"},{"sortkey":"","*":"Bosnia_and_Herzegovina_in_World_War_II"},{"sortkey":"","*":"History_of_the_Serbs_of_Bosnia_and_Herzegovina"},{"sortkey":"","*":"1940s_in_Sarajevo"},{"sortkey":"","*":"October_1941_events"},{"sortkey":"","*":"1941_documents"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"13th Waffen Mountain Division of the SS Handschar (1st Croatian)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ante Paveli\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banja Luka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bijeljina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnia (region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnia and Herzegovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chetniks"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u017eafer Kulenovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enver Red\u017ei\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heinrich Himmler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herzegovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Independent State of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jure Franceti\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mehmed Hand\u017ei\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mostar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muslims"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi concentration camps"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prijedor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romani people"},{"ns":0,"exists":"","*":"SS-Division"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sarajevo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second World War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbo-Croatian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tuzla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ulama"},{"ns":0,"exists":"","*":"Usta\u0161e"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II persecution of Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zenica"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-sh"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-hbs"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvnb"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvard citation no brackets"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":[],"externallinks":["https://www.scribd.com/doc/47323922/Muhamed-Hadzijahic-Muslimanske-rezolucije-1941","https://books.google.com/books?id=pVCx3jerQmYC&pg=PA193","https://books.google.com/books?id=ACvJHam2_-oC","https://www.webcitation.org/62av7xorA","http://www.rijaset.ba/index.php?option=com_content&view=article&id=1190:ulema-u-odbrani-rivota-i-vjeka-&catid=206:za-rivot-i-vjeka&Itemid=148","https://www.webcitation.org/62icG3jSW","http://www.rijaset.ba/index.php?option=com_content&view=article&id=1188:rezolucija-zeniih-muslimana-za-zactitu-roma&catid=206:za-rivot-i-vjeka&Itemid=148","http://ejeps.fatih.edu.tr/docs/articles/98.pdf","https://www.webcitation.org/62b2HFt2D","http://www.rijaset.ba/index.php?Itemid=148&catid=206:za-rivot-i-vjeka&id=1189:sarajevska-rezolucija-el-hidaje&option=com_content&view=article","http://www.dnevniavaz.ba/vijesti/teme/54917-rezolucije-iz-1941-godine-muslimani-su-branili-bosanske-srbe-jevreje-i-rome-od-ustaskih-istrebljenja.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Background","number":"1","index":"1","fromtitle":"Resolution_of_Sarajevo_Muslims","byteoffset":1784,"anchor":"Background"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The resolution","number":"2","index":"2","fromtitle":"Resolution_of_Sarajevo_Muslims","byteoffset":3671,"anchor":"The_resolution"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Aftermath","number":"3","index":"3","fromtitle":"Resolution_of_Sarajevo_Muslims","byteoffset":6961,"anchor":"Aftermath"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Controversies","number":"4","index":"4","fromtitle":"Resolution_of_Sarajevo_Muslims","byteoffset":9437,"anchor":"Controversies"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"5","index":"5","fromtitle":"Resolution_of_Sarajevo_Muslims","byteoffset":9866,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"6","index":"6","fromtitle":"Resolution_of_Sarajevo_Muslims","byteoffset":9893,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"7","index":"7","fromtitle":"Resolution_of_Sarajevo_Muslims","byteoffset":12581,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"8","index":"8","fromtitle":"Resolution_of_Sarajevo_Muslims","byteoffset":12925,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Resolution of Sarajevo Muslims","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q6593147"}]}}