{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"El Sue\u00f1o de Arqu\u00edmedes","pageid":14765778,"revid":801277010,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-multiple_issues compact-ambox\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/40px-Ambox_important.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/60px-Ambox_important.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/80px-Ambox_important.svg.png 2x\" data-file-width=\"40\" data-file-height=\"40\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\"><div class=\"mw-collapsible\" style=\"width:95%; margin: 0.2em 0;\"><b>This article has multiple issues.</b> Please help <b><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=El_Sue%C3%B1o_de_Arqu%C3%ADmedes&amp;action=edit\">improve it</a></b> or discuss these issues on the <b><a href=\"/wiki/Talk:El_Sue%C3%B1o_de_Arqu%C3%ADmedes\" title=\"Talk:El Sue\u00f1o de Arqu\u00edmedes\">talk page</a></b>. <small><i>(<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove these template messages</a>)</i></small>\n<div class=\"mw-collapsible-content\" style=\"margin-top: 0.3em;\">\n      <table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Notability\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/40px-Ambox_important.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/60px-Ambox_important.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/80px-Ambox_important.svg.png 2x\" data-file-width=\"40\" data-file-height=\"40\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">The topic of this article <b>may not meet Wikipedia's <a href=\"/wiki/Wikipedia:Notability_(web)\" title=\"Wikipedia:Notability (web)\">notability guideline for web content</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help to establish notability by citing <a href=\"/wiki/Wikipedia:Identifying_reliable_sources\" title=\"Wikipedia:Identifying reliable sources\">reliable secondary sources</a> that are <a href=\"/wiki/Wikipedia:Identifying_and_using_independent_sources\" title=\"Wikipedia:Identifying and using independent sources\">independent</a> of the topic and provide significant coverage of it beyond a mere trivial mention. If notability cannot be established, the article is likely to be <a href=\"/wiki/Wikipedia:Merging\" title=\"Wikipedia:Merging\">merged</a>, <a href=\"/wiki/Wikipedia:Redirect\" title=\"Wikipedia:Redirect\">redirected</a>, or <a href=\"/wiki/Wikipedia:Deletion_policy\" title=\"Wikipedia:Deletion policy\">deleted</a>.<br /><small><span class=\"plainlinks\"><i>Find sources:</i>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.google.com/search?as_eq=wikipedia&amp;q=%22El+Sue%C3%B1o+de+Arqu%C3%ADmedes%22&amp;num=50\">\"El Sue\u00f1o de Arqu\u00edmedes\"</a>&#160;\u2013&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.google.com/search?tbm=nws&amp;q=%22El+Sue%C3%B1o+de+Arqu%C3%ADmedes%22+-wikipedia\">news</a>&#160;<b>\u00b7</b> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.google.com/search?&amp;q=%22El+Sue%C3%B1o+de+Arqu%C3%ADmedes%22+site:news.google.com/newspapers&amp;source=newspapers\">newspapers</a>&#160;<b>\u00b7</b> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.google.com/search?tbs=bks:1&amp;q=%22El+Sue%C3%B1o+de+Arqu%C3%ADmedes%22+-wikipedia\">books</a>&#160;<b>\u00b7</b> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//scholar.google.com/scholar?q=%22El+Sue%C3%B1o+de+Arqu%C3%ADmedes%22\">scholar</a>&#160;<b>\u00b7</b> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.jstor.org/action/doBasicSearch?Query=%22El+Sue%C3%B1o+de+Arqu%C3%ADmedes%22&amp;acc=on&amp;wc=on\">JSTOR</a></span></small></span>  <small><i>(August 2013)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Question book-new.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>may rely excessively on sources <a href=\"/wiki/Wikipedia:BLOGS\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wikipedia:BLOGS\">too closely associated with the subject</a></b>, potentially preventing the article from being <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verifiable</a> and <a href=\"/wiki/Wikipedia:Neutral_point_of_view\" title=\"Wikipedia:Neutral point of view\">neutral</a>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=El_Sue%C3%B1o_de_Arqu%C3%ADmedes&amp;action=edit\">improve it</a> by replacing them with more appropriate <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">citations</a> to <a href=\"/wiki/Wikipedia:Identifying_and_using_independent_sources\" title=\"Wikipedia:Identifying and using independent sources\">reliable, independent, third-party sources</a>.</span>  <small><i>(August 2013)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n    </div>\n</div><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<table class=\"infobox vevent\" style=\"width:22em\"><caption class=\"summary\" style=\"font-style: italic\">El Sue\u00f1o de Arqu\u00edmedes</caption><tbody><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space: nowrap\">Genre</th><td>\n<a href=\"/wiki/Talk_radio\" title=\"Talk radio\">Talk Radio</a> / <a href=\"/wiki/Podcasts\" class=\"mw-redirect\" title=\"Podcasts\">Podcast</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space: nowrap\">Running time</th><td>\n50 minutes</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space: nowrap\">Country of origin</th><td>\n<span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\"><img alt=\"Spain\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/23px-Flag_of_Spain.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/35px-Flag_of_Spain.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/45px-Flag_of_Spain.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></a></span> Spain</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space: nowrap\">Language(s)</th><td>\nSpanish</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space: nowrap\">Home station</th><td>\n<a href=\"/wiki/Radio_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Radio Nacional de Espa\u00f1a\">Radio Nacional de Espa\u00f1a</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space: nowrap\">Created by</th><td>\n\u00c1ngel Rodr\u00edguez Lozano</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space: nowrap\">Original release</th><td>\nAugust, 2006 \u2013 June, 2007</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space: nowrap\"><abbr title=\"Number\">No.</abbr> of episodes</th><td>\n41</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space: nowrap\">Website</th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.vanguardia.rne.es/\">http://www.vanguardia.rne.es/</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>El Sue\u00f1o de Arqu\u00edmedes</b> was a Spanish science podcast and radio program which was broadcast by <a href=\"/wiki/Radio_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Radio Nacional de Espa\u00f1a\">Radio Nacional de Espa\u00f1a (RNE)</a> from September 2006 until June, 2007. The program was created by <a href=\"/wiki/%C3%81ngel_Rodr%C3%ADguez_Lozano\" title=\"\u00c1ngel Rodr\u00edguez Lozano\">\u00c1ngel Rodr\u00edguez Lozano</a>. A total of 35 programs are still available for download. In addition to El Sue\u00f1o de Arqu\u00edmedes, \u00c1ngel Rodr\u00edguez Lozano also hosted <a href=\"/wiki/Vanguardia_de_la_Ciencia\" title=\"Vanguardia de la Ciencia\">Vanguardia de la Ciencia</a>, which was broadcast weekly without interruption from April 1995 until June 2007. The name of the program means \"the dream of <a href=\"/wiki/Archimedes\" title=\"Archimedes\">Archimedes</a>\", and alludes to Archimedes' statement that given a <a href=\"/wiki/Lever\" title=\"Lever\">lever</a> and a fixed point, he could move the world. To \u00c1ngel Rodr\u00edguez Lozano, the dream was moving the world by popularizing and sharing knowledge.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Format\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Format</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Termination_of_El_Sue\u00f1o_de_Arqu\u00edmedes\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Termination of El Sue\u00f1o de Arqu\u00edmedes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Available_programs\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Available programs</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Notes_and_references\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Notes and references</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Format\">Format</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=El_Sue%C3%B1o_de_Arqu%C3%ADmedes&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Format\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Before the startup of El Sue\u00f1o de Arqu\u00edmedes, \u00c1ngel Rodr\u00edguez Lozano had been hosting Vanguardia de la Ciencia for more than a decade. When RNE\nasked if he would host a second popular science program, \u00c1ngel Rodr\u00edguez Lozano realised that the scheduled timing, Sundays between 3 and 4 p.m, meant that it would be sandwiched between sports broadcasts. Therefore, he would have to capture the attention of listeners who were not looking for this type of program. The intention was therefore to make the program even more accessible than Vanguardia de la Ciencia, with shorter interviews and more music. \u00c1ngel Rodr\u00edguez Lozano stated that it had been a marvellous experience, and that the response had been tremendous.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>The program included science news, interviews, and biographies of great scientists, written by <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rtve.es/?go=111b735a516af85c9c789c7a4fd3f107a35c62168843087fd36ba7aa2d2b605dceedec15a322702dd41da976ac96c4395def1e9f8e232e7869bb1c304bb715731b852947013e5ad675ccaeddfc4875cdea9bcd15f8880681\">Carmen Buergo</a>. In the final, humorous section of the program, \u00c1ngel Rodr\u00edguez Lozano paid a visit to the archetypical <a href=\"/wiki/Mad_scientist\" title=\"Mad scientist\">mad scientist</a>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ciencia.rne.es/?go=111b735a516af85c9c789c7a4fd3f107a35c62168843087fd36ba7aa2d2b605d5391d7ca78deb60dc51e84fc79f34cf020766f1ed143c396b5d1b644b9b60d9d0e1aa0b6615df94332359e92d8b381cbb51cf1d8bab454cc\">Alejandro Laguna</a>, who supposedly lived and worked in a hidden laboratory in the basements of Radio Nacional de Espa\u00f1a, seven floors below ground level. Alejandro would demonstrate one of his latest inventions, which usually defied the laws of physics, and \u00c1ngel played the role of a rather gullible spectator. Alejandro then explained the physics of the corresponding real-world device. Finally, the demonstration of his invention usually had some highly unpleasant consequence for \u00c1ngel.\n</p>\n<h2><span id=\"Termination_of_El_Sue.C3.B1o_de_Arqu.C3.ADmedes\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Termination_of_El_Sue\u00f1o_de_Arqu\u00edmedes\">Termination of El Sue\u00f1o de Arqu\u00edmedes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=El_Sue%C3%B1o_de_Arqu%C3%ADmedes&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Termination of El Sue\u00f1o de Arqu\u00edmedes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In June 2007, El Sue\u00f1o de Arqu\u00edmedes and Vanguardia de la Ciencia were abruptly terminated. In the correspondence section of one of the last programs of Vangurardia de la Ciencia, \u00c1ngel Rodr\u00edguez Lozano explained, in response to a letter from an outraged listener, that the decision to terminate the program was made due to a re-structuration of RNE, and that he was but one of 4,150 employees who had to leave.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\nIn the previously referenced interview, he explained that everyone older than 52 years had to retire early, and that he was 54 years old at the time.\n</p><p>The decision to terminate the programs was widely criticized in Spanish-speaking blogs.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Available_programs\">Available programs</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=El_Sue%C3%B1o_de_Arqu%C3%ADmedes&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Available programs\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>At the web-site of RNE, 36 programs are still available.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes_and_references\">Notes and references</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=El_Sue%C3%B1o_de_Arqu%C3%ADmedes&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Notes and references\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dimetu.com/2008/02/20/retropodcast-12-entrevista-a-angel-rodriguez-lozano/\">\u00a1DIME T\u00da! \u2013 Entrevista a \u00c1ngel Rodr\u00edguez Lozano.</a> First published 30 June 2007.<i>\"Arqu\u00edmedes, lo que propuso fue que con una palanca pod\u00eda mover el mundo. Para mi, El sue\u00f1o de Arqu\u00edmedes era simplemente mover el mundo divulgando y repartiendo conocimiento.\"</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dimetu.com/2008/02/20/retropodcast-12-entrevista-a-angel-rodriguez-lozano/\">\"\u00a1DIME T\u00da! \u2013 Entrevista a \u00c1ngel Rodr\u00edguez Lozano\"</a>. Dimetu.com. 20 February 2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 January</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%C2%A1DIME+T%C3%9A%21+%E2%80%93+Entrevista+a+%C3%81ngel+Rodr%C3%ADguez+Lozano&amp;rft.pub=Dimetu.com&amp;rft.date=2008-02-20&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.dimetu.com%2F2008%2F02%2F20%2Fretropodcast-12-entrevista-a-angel-rodriguez-lozano%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEl+Sue%C3%B1o+de+Arqu%C3%ADmedes\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\nCorrespondence section at the end of the program <a href=\"/wiki/Vanguardia_de_la_Ciencia\" title=\"Vanguardia de la Ciencia\">Vanguardia de la Ciencia</a> of 9 June 2007. <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20121209052256/http://www.vanguardia.rne.es/FRONT_PROGRAMAS?go=111b735a516af85ccdc4135d9df82c2e123009d61eb00f778b60af793b191c3165595f12f857fccf8fc4680324c44c505f04bbcd924eb3a14791bd690da53e204c2a972065f8551b\">\"Archived copy\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.vanguardia.rne.es/FRONT_PROGRAMAS?go=111b735a516af85ccdc4135d9df82c2e123009d61eb00f778b60af793b191c3165595f12f857fccf8fc4680324c44c505f04bbcd924eb3a14791bd690da53e204c2a972065f8551b\">the original</a> on 9 December 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">18 December</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.vanguardia.rne.es%2FFRONT_PROGRAMAS%3Fgo%3D111b735a516af85ccdc4135d9df82c2e123009d61eb00f778b60af793b191c3165595f12f857fccf8fc4680324c44c505f04bbcd924eb3a14791bd690da53e204c2a972065f8551b&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEl+Sue%C3%B1o+de+Arqu%C3%ADmedes\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Angel (11 July 2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://golemp.blogspot.com/2007/06/una-oscuridad-que-crece.html\">\"GOLEM Blog: Una oscuridad que crece\"</a>. Golemp.blogspot.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 January</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=GOLEM+Blog%3A+Una+oscuridad+que+crece&amp;rft.pub=Golemp.blogspot.com&amp;rft.date=2006-07-11&amp;rft.au=Angel&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgolemp.blogspot.com%2F2007%2F06%2Funa-oscuridad-que-crece.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEl+Sue%C3%B1o+de+Arqu%C3%ADmedes\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://napalfoto.blogspot.com/2007/06/vanguardia-de-la-ciencia-se-despide.html\">\"Napalius: Vanguardia de la ciencia se despide\"</a>. Napalfoto.blogspot.com. 26 June 2007<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 January</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Napalius%3A+Vanguardia+de+la+ciencia+se+despide&amp;rft.pub=Napalfoto.blogspot.com&amp;rft.date=2007-06-26&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnapalfoto.blogspot.com%2F2007%2F06%2Fvanguardia-de-la-ciencia-se-despide.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEl+Sue%C3%B1o+de+Arqu%C3%ADmedes\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://sqysublog.blogspot.com/2007/06/el-fin-de-un-hermoso-sueo.html\">Bienvenido a mi mundo...: El fin de un hermoso sue\u00f1o</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080620002521/http://sqysublog.blogspot.com/2007/06/el-fin-de-un-hermoso-sueo.html\">Archived</a> 20 June 2008 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Lacasito (28 February 2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://oncoloxiamolecular.blogspot.com/2007/06/el-sueo-de-arqumedes.html\">\"Grupo de Oncolox\u00eda Molecular: El sue\u00f1o de Arqu\u00edmedes\"</a>. Oncoloxiamolecular.blogspot.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 January</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Grupo+de+Oncolox%C3%ADa+Molecular%3A+El+sue%C3%B1o+de+Arqu%C3%ADmedes&amp;rft.pub=Oncoloxiamolecular.blogspot.com&amp;rft.date=2004-02-28&amp;rft.au=Lacasito&amp;rft_id=http%3A%2F%2Foncoloxiamolecular.blogspot.com%2F2007%2F06%2Fel-sueo-de-arqumedes.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEl+Sue%C3%B1o+de+Arqu%C3%ADmedes\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://rvr.blogalia.com/historias/50510\">\"Cuaderno de bit\u00e1cora \u2013 Menos ciencia en RNE\"</a>. Rvr.blogalia.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 January</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Cuaderno+de+bit%C3%A1cora+%E2%80%93+Menos+ciencia+en+RNE&amp;rft.pub=Rvr.blogalia.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Frvr.blogalia.com%2Fhistorias%2F50510&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEl+Sue%C3%B1o+de+Arqu%C3%ADmedes\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Francisco Jos\u00e9 Martinez (27 February 2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://lectorblogs.blogspot.com/2007/06/el-sueo-de-arqu-y-vanguardia-de-la.html\">\"Diario de un lector de blogs: El sue\u00f1o de Arqu\u00edmides y Vanguardia de la Ciencia\"</a>. Lectorblogs.blogspot.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 January</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Diario+de+un+lector+de+blogs%3A+El+sue%C3%B1o+de+Arqu%C3%ADmides+y+Vanguardia+de+la+Ciencia&amp;rft.pub=Lectorblogs.blogspot.com&amp;rft.date=2004-02-27&amp;rft.au=Francisco+Jos%C3%A9+Martinez&amp;rft_id=http%3A%2F%2Flectorblogs.blogspot.com%2F2007%2F06%2Fel-sueo-de-arqu-y-vanguardia-de-la.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEl+Sue%C3%B1o+de+Arqu%C3%ADmedes\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://groups.google.com/group/podcast-es/browse_thread/thread/e7ec10776dd535b5/7befce50149e9778?lnk=raot\">\"Fin de un podcast \u2013 podcast-es &#124; Google Groups\"</a>. Google<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 January</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Fin+de+un+podcast+%E2%80%93+podcast-es+%26%23124%3B+Google+Groups&amp;rft.pub=Google&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fgroups.google.com%2Fgroup%2Fpodcast-es%2Fbrowse_thread%2Fthread%2Fe7ec10776dd535b5%2F7befce50149e9778%3Flnk%3Draot&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEl+Sue%C3%B1o+de+Arqu%C3%ADmedes\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Escrito por Josemi (27 June 2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.zentolos.com/?p=331\">\"Blog Archive&#160;\u00bb Reestructuraci\u00f3n de empresa\"</a>. Zentolos<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 January</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Blog+Archive+%C2%BB+Reestructuraci%C3%B3n+de+empresa&amp;rft.pub=Zentolos&amp;rft.date=2007-06-27&amp;rft.au=Escrito+por+Josemi&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.zentolos.com%2F%3Fp%3D331&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEl+Sue%C3%B1o+de+Arqu%C3%ADmedes\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Publicado por --3nder (11 July 2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://binarybots.blogspot.com/2007/07/dime-que-es-un-sueo.html\">\"BinaryBots: Dime que es un sue\u00f1o\"</a>. Binarybots.blogspot.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 January</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=BinaryBots%3A+Dime+que+es+un+sue%C3%B1o&amp;rft.pub=Binarybots.blogspot.com&amp;rft.date=2006-07-11&amp;rft.au=Publicado+por+--3nder&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fbinarybots.blogspot.com%2F2007%2F07%2Fdime-que-es-un-sueo.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEl+Sue%C3%B1o+de+Arqu%C3%ADmedes\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=El_Sue%C3%B1o_de_Arqu%C3%ADmedes&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Web site of El Sue\u00f1o de Arqu\u00edmedes: <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.rtve.es/programas/cienciaytecnologia\">http://www.rtve.es/programas/cienciaytecnologia</a></li>\n<li>Web site of Vanguardia de la Ciencia <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.rtve.es/programas/vanguardia\">http://www.rtve.es/programas/vanguardia</a></li>\n<li>El Vanguardia de la Ciencia at eSnips: <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"https://web.archive.org/web/20110121042457/http://www.esnips.com/web/VanguardiaDeLaCiencia\">https://web.archive.org/web/20110121042457/http://www.esnips.com/web/VanguardiaDeLaCiencia</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2153\nCached time: 20180916154422\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.208 seconds\nReal time usage: 0.275 seconds\nPreprocessor visited node count: 1229/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 54305/2097152 bytes\nTemplate argument size: 10363/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 3/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 12249/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.106/10.000 seconds\nLua memory usage: 5.18 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  241.218      1 -total\n 58.32%  140.670      3 Template:Ambox\n 41.32%   99.660      1 Template:Multiple_issues\n 38.04%   91.765      1 Template:Reflist\n 27.97%   67.460     10 Template:Cite_web\n 21.02%   50.710      1 Template:Notability\n 16.00%   38.596      1 Template:Infobox_Radio_Show\n 13.39%   32.290      1 Template:Infobox\n 11.60%   27.974      1 Template:Find_sources_mainspace\n  6.91%   16.667      1 Template:Third-party\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:14765778-0!canonical and timestamp 20180916154422 and revision id 801277010\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/El_sue%C3%B1o_de_Arqu%C3%ADmedes","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"El sue\u00f1o de Arqu\u00edmedes"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"Sueno De Arquimedes","hidden":"","*":"Articles_with_topics_of_unclear_notability_from_August_2013"},{"sortkey":"Sueno De Arquimedes","hidden":"","*":"All_articles_with_topics_of_unclear_notability"},{"sortkey":"Sueno De Arquimedes","hidden":"","*":"Articles_lacking_reliable_references_from_August_2013"},{"sortkey":"Sueno De Arquimedes","hidden":"","*":"All_articles_lacking_reliable_references"},{"sortkey":"Sueno De Arquimedes","hidden":"","*":"Articles_with_multiple_maintenance_issues"},{"sortkey":"Sueno De Arquimedes","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_January_2012"},{"sortkey":"Sueno De Arquimedes","*":"Audio_podcasts"},{"sortkey":"Sueno De Arquimedes","*":"Spanish_radio_programs"},{"sortkey":"Sueno De Arquimedes","*":"Science_and_technology_in_Spain"},{"sortkey":"Sueno De Arquimedes","*":"Science_in_society"},{"sortkey":"Sueno De Arquimedes","*":"Science_podcasts"},{"sortkey":"Sueno De Arquimedes","*":"Science_education"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with topics of unclear notability from August 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking reliable references from August 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from January 2012"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archimedes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lever"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mad scientist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Podcasts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radio Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Talk radio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vanguardia de la Ciencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1ngel Rodr\u00edguez Lozano"},{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:El Sue\u00f1o de Arqu\u00edmedes"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:BLOGS"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Deletion policy"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Identifying and using independent sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Identifying reliable sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Merging"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Neutral point of view"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Notability (web)"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Redirect"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Multiple issues"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Notability"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Find sources mainspace"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Third-party"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox Radio Show"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox radio show"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Spain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Find sources"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Find sources/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Find sources/templates/Find sources mainspace"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Find sources/links/google"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Find sources/links/google news"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Find sources/links/google newspapers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Find sources/links/google books"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Find sources/links/google scholar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Find sources/links/jstor"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"}],"images":["Ambox_important.svg","Question_book-new.svg","Flag_of_Spain.svg"],"externallinks":["http://www.dimetu.com/2008/02/20/retropodcast-12-entrevista-a-angel-rodriguez-lozano/","https://archive.is/20121209052256/http://www.vanguardia.rne.es/FRONT_PROGRAMAS?go=111b735a516af85ccdc4135d9df82c2e123009d61eb00f778b60af793b191c3165595f12f857fccf8fc4680324c44c505f04bbcd924eb3a14791bd690da53e204c2a972065f8551b","http://www.vanguardia.rne.es/FRONT_PROGRAMAS?go=111b735a516af85ccdc4135d9df82c2e123009d61eb00f778b60af793b191c3165595f12f857fccf8fc4680324c44c505f04bbcd924eb3a14791bd690da53e204c2a972065f8551b","http://golemp.blogspot.com/2007/06/una-oscuridad-que-crece.html","http://napalfoto.blogspot.com/2007/06/vanguardia-de-la-ciencia-se-despide.html","http://sqysublog.blogspot.com/2007/06/el-fin-de-un-hermoso-sueo.html","https://web.archive.org/web/20080620002521/http://sqysublog.blogspot.com/2007/06/el-fin-de-un-hermoso-sueo.html","http://oncoloxiamolecular.blogspot.com/2007/06/el-sueo-de-arqumedes.html","http://rvr.blogalia.com/historias/50510","http://lectorblogs.blogspot.com/2007/06/el-sueo-de-arqu-y-vanguardia-de-la.html","https://groups.google.com/group/podcast-es/browse_thread/thread/e7ec10776dd535b5/7befce50149e9778?lnk=raot","http://www.zentolos.com/?p=331","http://binarybots.blogspot.com/2007/07/dime-que-es-un-sueo.html","//www.google.com/search?as_eq=wikipedia&q=%22El+Sue%C3%B1o+de+Arqu%C3%ADmedes%22&num=50","//www.google.com/search?tbm=nws&q=%22El+Sue%C3%B1o+de+Arqu%C3%ADmedes%22+-wikipedia","//www.google.com/search?&q=%22El+Sue%C3%B1o+de+Arqu%C3%ADmedes%22+site:news.google.com/newspapers&source=newspapers","//www.google.com/search?tbs=bks:1&q=%22El+Sue%C3%B1o+de+Arqu%C3%ADmedes%22+-wikipedia","//scholar.google.com/scholar?q=%22El+Sue%C3%B1o+de+Arqu%C3%ADmedes%22","https://www.jstor.org/action/doBasicSearch?Query=%22El+Sue%C3%B1o+de+Arqu%C3%ADmedes%22&acc=on&wc=on","http://www.rtve.es/?go=111b735a516af85c9c789c7a4fd3f107a35c62168843087fd36ba7aa2d2b605dceedec15a322702dd41da976ac96c4395def1e9f8e232e7869bb1c304bb715731b852947013e5ad675ccaeddfc4875cdea9bcd15f8880681","http://www.ciencia.rne.es/?go=111b735a516af85c9c789c7a4fd3f107a35c62168843087fd36ba7aa2d2b605d5391d7ca78deb60dc51e84fc79f34cf020766f1ed143c396b5d1b644b9b60d9d0e1aa0b6615df94332359e92d8b381cbb51cf1d8bab454cc","http://www.vanguardia.rne.es/","http://www.rtve.es/programas/cienciaytecnologia","http://www.rtve.es/programas/vanguardia","https://web.archive.org/web/20110121042457/http://www.esnips.com/web/VanguardiaDeLaCiencia"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Format","number":"1","index":"1","fromtitle":"El_Sue\u00f1o_de_Arqu\u00edmedes","byteoffset":1685,"anchor":"Format"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Termination of El Sue\u00f1o de Arqu\u00edmedes","number":"2","index":"2","fromtitle":"El_Sue\u00f1o_de_Arqu\u00edmedes","byteoffset":3784,"anchor":"Termination_of_El_Sue\u00f1o_de_Arqu\u00edmedes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Available programs","number":"3","index":"3","fromtitle":"El_Sue\u00f1o_de_Arqu\u00edmedes","byteoffset":7321,"anchor":"Available_programs"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes and references","number":"4","index":"4","fromtitle":"El_Sue\u00f1o_de_Arqu\u00edmedes","byteoffset":7402,"anchor":"Notes_and_references"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"5","fromtitle":"El_Sue\u00f1o_de_Arqu\u00edmedes","byteoffset":7441,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>El Sue\u00f1o de Arqu\u00edmedes</i>","iwlinks":[],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>El Sue\u00f1o de Arqu\u00edmedes</i>"},{"name":"defaultsort","*":"Sueno De Arquimedes"},{"name":"wikibase_item","*":"Q5352207"}]}}