{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"C\u00e9lestin Freinet","pageid":2978062,"revid":833707501,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<dl><dd><i>Freinet redirects here, there is also a village <a href=\"/wiki/La_Garde-Freinet\" title=\"La Garde-Freinet\">La Garde-Freinet</a> in the French <a href=\"/wiki/Arrondissement_of_Draguignan\" title=\"Arrondissement of Draguignan\">Arrondissement of Draguignan</a> (Var)</i></dd></dl>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-notice\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Translation_to_english_arrow.svg/50px-Translation_to_english_arrow.svg.png\" width=\"50\" height=\"17\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Translation_to_english_arrow.svg/75px-Translation_to_english_arrow.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Translation_to_english_arrow.svg/100px-Translation_to_english_arrow.svg.png 2x\" data-file-width=\"60\" data-file-height=\"20\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\"><div class=\"mw-collapsible mw-collapsed\" style=\"box-sizing:border-box;width:100%;font-size:95%;padding:4px;border:none;\"><div style=\"font-size:100%;line-height:1.6;font-weight:bold;background:transparent;text-align:center;;padding-right: 3em; font-weight: normal; text-align: left\">This article <b>may be expanded with text translated from the <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/C%C3%A9lestin_Freinet\" class=\"extiw\" title=\"fr:C\u00e9lestin Freinet\">corresponding article</a> in French</b>. &#32;<i><small>(November 2010)</small></i> <small>Click [show] for important translation instructions.</small></div><div class=\"mw-collapsible-content\" style=\"background:transparent;text-align:left;;\">\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://translate.google.com/translate?&amp;u=https%3A%2F%2Ffr.wikipedia.org%2Fwiki%2FC%C3%A9lestin+Freinet&amp;sl=fr&amp;tl=en&amp;prev=_t&amp;hl=en\">View</a> a machine-translated version of the French article.</li>\n<li>Google's machine translation is a useful starting point for translations, but translators must revise errors as necessary and confirm that the translation is accurate, rather than simply copy-pasting machine-translated text into the English Wikipedia.</li>\n<li>Do not translate text that appears unreliable or low-quality. If possible, verify the text with references provided in the foreign-language article.</li>\n<li>You <b>must</b> provide <a href=\"/wiki/Wikipedia:Copying_within_Wikipedia\" title=\"Wikipedia:Copying within Wikipedia\">copyright attribution</a> in the <a href=\"/wiki/Help:Edit_summary\" title=\"Help:Edit summary\">edit summary</a> by providing an <a href=\"/wiki/Help:Interlanguage_links\" title=\"Help:Interlanguage links\">interlanguage link</a> to the source of your translation. A model attribution edit summary (using German): <code>Content in this edit is translated from the existing German Wikipedia article at [[:de:Exact name of German article]]; see its history for attribution.</code></li>\n<li>You should also add the template <code>{{Translated|fr|C\u00e9lestin Freinet}}</code> to the <a href=\"/wiki/Talk:C%C3%A9lestin_Freinet\" title=\"Talk:C\u00e9lestin Freinet\">talk page</a>.</li>\n<li>For more guidance, see <a href=\"/wiki/Wikipedia:Translation\" title=\"Wikipedia:Translation\">Wikipedia:Translation</a>.</li></ul></div></div></div></td></tr></tbody></table>\n<p><b>C\u00e9lestin Freinet</b> (15 October 1896 in <a href=\"/wiki/Gars,_Alpes-Maritimes\" title=\"Gars, Alpes-Maritimes\">Gars, Alpes-Maritimes</a> &#8211; 8 October 1966 in <a href=\"/wiki/Vence\" title=\"Vence\">Vence</a>) was a noted French <a href=\"/wiki/Pedagogy\" title=\"Pedagogy\">pedagogue</a> and <a href=\"/wiki/Education_reform\" title=\"Education reform\">educational reformer</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Early_life\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Early life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Educational_reforms\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Educational reforms</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Concepts_of_Freinet&#39;s_pedagogy\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Concepts of Freinet's pedagogy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Legacy\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Legacy</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Modern_School_Movement\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">Modern School Movement</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#C\u00e9lestin_Freinet_based_Schools\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">C\u00e9lestin Freinet based Schools</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Publications\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Publications</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_life\">Early life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=C%C3%A9lestin_Freinet&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Early life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Freinet was born in <a href=\"/wiki/Provence\" title=\"Provence\">Provence</a> as the fifth of eight children. His own schooldays were deeply unpleasant to him and would affect his teaching methods and desire for reform. In 1915 he was recruited into the French army and was wounded in the <a href=\"/wiki/Lung\" title=\"Lung\">lung</a>, an experience that led him to becoming a resolute <a href=\"/wiki/Pacifism\" title=\"Pacifism\">pacifist</a>.\n</p><p>In 1920 he became an elementary schoolteacher in the village of <a href=\"/wiki/Le_Bar-sur-Loup\" title=\"Le Bar-sur-Loup\">Le Bar-sur-Loup</a>. It was here that Freinet began to develop his teaching methods.  He married \u00c9lise Lagier in 1926.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Educational_reforms\">Educational reforms</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=C%C3%A9lestin_Freinet&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Educational reforms\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In 1923 Freinet purchased a <a href=\"/wiki/Printing_press\" title=\"Printing press\">printing press</a>, originally to assist with his teaching, since his lung injury made it difficult for him to talk for long periods. It was with this press he printed free texts and class newspapers for his students. The children would compose their own works on the press and would discuss and edit them as a group before presenting them as a team effort. They would regularly leave the classroom to conduct <a href=\"/wiki/Field_trip\" title=\"Field trip\">field trips</a>. The newspapers were exchanged with those from other schools. Gradually the group texts replaced conventional school books.\n</p><p>Freinet created the teachers' <a href=\"/wiki/Trade_union\" title=\"Trade union\">trade union</a> C.E.L. (Coop\u00e9rative de l'Enseignement La\u00efc) in 1924, from which arose the French teacher movement <i><a href=\"/wiki/Freinet_Modern_School_Movement\" title=\"Freinet Modern School Movement\">Modern School Movement</a></i> (<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Mouvement_de_l%27%C3%89cole_Moderne\" class=\"extiw\" title=\"fr:Mouvement de l&#39;\u00c9cole Moderne\">Mouvement de l'\u00c9cole Moderne</a>). The goal of the C.E.L was to change public education from the inside with the co-operation of teachers.\n</p><p>Freinet's teaching methods were at variance with official policy of the National Education Board, and he resigned from it in 1935 to start his own school in <a href=\"/wiki/Vence\" title=\"Vence\">Vence</a>.\n</p>\n<h2><span id=\"Concepts_of_Freinet.27s_pedagogy\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Concepts_of_Freinet's_pedagogy\">Concepts of Freinet's pedagogy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=C%C3%A9lestin_Freinet&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Concepts of Freinet&#039;s pedagogy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Pedagogy of work (<i>p\u00e9dagogie du travail</i>): pupils were encouraged to learn by making products or providing services.</li>\n<li>Enquiry-based learning (<i>t\u00e2tonnement exp\u00e9rimental</i>): group-based trial and error work.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Cooperative_learning\" title=\"Cooperative learning\">Cooperative learning</a> (<i>travail coop\u00e9ratif</i>): pupils were to co-operate in the production process.</li>\n<li>Centres of interest (<i>complexe d'int\u00e9r\u00eat</i>): the children's interests and natural curiosity are starting points for a learning process</li>\n<li>The natural method (<i>m\u00e9thode naturelle</i>): authentic learning by using real experiences of children.</li>\n<li>Democracy: children learn to take responsibility for their own work and for the whole community by using democratic self-government.</li></ul>\n<p>In 1964, Freinet drafted the <i>pedagogical constants</i>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Freinet laid out these constants to enable teachers to evaluate their class practices in relation to his basic values and thus appreciate the path that remains to be followed. \"It is a new range of academic values that we would like to work here to establish, with no bias other than our preoccupation for the search for truth, in the light of experience and common sense. On the basis of these principles, which we shall regard as invariable and therefore unassailable and sure, we would like to achieve a kind of pedagogical code ... \"The Pedagogical Code has several colored lights to help educators judge their psychological and pedagogical situation as teachers:\n</p>\n<ul><li>Green light: for practices conforming to these constants, in which educators can engage without apprehension because they are assured of a comforting success.</li>\n<li>Red light: for practices not conforming to these constants and which must therefore be proscribed as soon as possible.</li>\n<li>Orange and blinking light: for practices that in certain circumstances may be beneficial but which are likely to be dangerous and toward which one must advance only cautiously in the hope of soon moving past them.</li></ul>\n<p>The constants cited below are only a part, a sort of summary of the pedagogical work of Celestin Freinet.\n</p>\n<ol><li>The child is of the same nature as us [adults].</li>\n<li>Being bigger does not necessarily mean being above others.</li>\n<li>A child's academic behavior is a function of his constitution, health, and physiological state.</li>\n<li>No one - neither the child nor the adult - likes to be commanded by authority.</li>\n<li>No one likes to align oneself, because to align oneself is to obey passively an external order.</li>\n<li>No one likes to be forced to do a certain job, even if this work does not displease him or her particularly. It is being forced that is paralyzing.</li>\n<li>Everyone likes to choose their job, even if this choice is not advantageous.</li>\n<li>No one likes to move mindlessly, to act like a robot, that is to do acts, to bend to thoughts that are prescribed in mechanisms in which he does not participate.</li>\n<li>We [the teachers] need to motivate the work.</li>\n<li>No more <a href=\"/wiki/Scholasticism\" title=\"Scholasticism\">scholasticism</a>.\n<ol><li>Everyone wants to succeed. Failure is inhibitory, destructive of progress and enthusiasm.</li>\n<li>It is not games that are natural to the child, but work.</li></ol></li>\n<li>The normal path of [knowledge] acquisition is not observation, explanation and demonstration, the essential process of the School, but experimental trial and error, a natural and universal process.</li>\n<li>Memorization, which the School deals with in so many cases, is applicable and valuable only when it is truly in service of life.</li>\n<li>[Knowledge] acquisition does not take place as one sometimes believes, by the study of rules and laws, but by experience. To study these rules and laws in [language], in art, in mathematics, in science, is to place the cart before the horse.</li>\n<li>Intelligence is not, as scholasticism teaches, a specific faculty functioning as a closed circuit, independent of the other vital elements of the individual.</li>\n<li>The School only cultivates an abstract form of intelligence, which operates outside living reality, by means of words and ideas implanted by memorization.</li>\n<li>The child does not like to listen to an <a href=\"/wiki/Ex_cathedra\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ex cathedra\">ex cathedra</a> lesson.</li>\n<li>The child does not tire of doing work that is in line with his life, work which is, so to speak, functional for him.</li>\n<li>No one, neither child nor adult, likes control and punishment, which is always considered an attack on one's dignity, especially when exercised in public.</li>\n<li>Grades and rankings are always a mistake.</li>\n<li>Speak as little as possible.</li>\n<li>The child does not like the work of a herd to which the individual has to fold like a robot. He loves individual work or teamwork in a cooperative community.</li>\n<li>Order and discipline are needed in class.</li>\n<li>Punishments are always a mistake. They are humiliating for all and never achieve the desired goal. They are at best a last resort.</li>\n<li>The new life of the School presupposes school cooperation, that is, the management by its users, including the educator, of life and school work.</li>\n<li>Class overcrowding is always a pedagogical error.</li>\n<li>The current design of large school complexes results in the anonymity of teachers and pupils; It is, therefore, always an error and a hindrance.</li>\n<li>The democracy of tomorrow is being prepared by democracy at the School. An authoritarian regime at the School cannot be formative of democratic citizens.</li>\n<li>One can only educate in dignity. Respecting children, who must respect their masters, is one of the first conditions for the redemption of the School.</li>\n<li>The opposition of the pedagogical reaction, an element of the social and political reaction, is also a constant, with whom we shall have, alas! to reckon unless we are able to avoid or correct it ourselves.</li>\n<li>There is also a constant that justifies all our trial and error and authenticates our action: it is the optimistic hope in life.</li></ol>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Legacy\">Legacy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=C%C3%A9lestin_Freinet&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Legacy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Freinet's work lives on in the name of <i>P\u00e9dagogie Freinet</i>, or the <a href=\"/wiki/Freinet_Modern_School_Movement\" title=\"Freinet Modern School Movement\">Freinet Modern School Movement</a>, practised in many countries worldwide.\n</p><p>The <b><a href=\"/wiki/Freinet_classification\" title=\"Freinet classification\">Freinet classification</a></b> (\"To organise everything\") is used in the libraries of some <a href=\"/wiki/Elementary_schools\" class=\"mw-redirect\" title=\"Elementary schools\">elementary schools</a>, and was invented by C\u00e9lestin Freinet<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> to facilitate the easy finding of documents, and the use of the \"<a href=\"/w/index.php?title=Biblioth%C3%A8que_de_travail&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Biblioth\u00e8que de travail (page does not exist)\">Biblioth\u00e8que de travail</a>\".\n</p><p>The Institut universitaire de formation des ma\u00eetres (teacher training university) of <a href=\"/wiki/Nice\" title=\"Nice\">Nice</a> bears the name of C\u00e9lestin Freinet.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Modern_School_Movement\">Modern School Movement</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=C%C3%A9lestin_Freinet&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Modern School Movement\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The <i>Modern School Movement</i> or <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Mouvement_de_l%27%C3%89cole_Moderne\" class=\"extiw\" title=\"fr:Mouvement de l&#39;\u00c9cole Moderne\">Mouvement de l'\u00c9cole Moderne</a>, based on the practices of the Freinets, has become an international network of educators and schools.  In 1957, the International Federation of Modern School Movements (FIMEM) was founded to organize national groups around the world.  They hold an international congress every two years to coordinate work and exchange ideas.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"C.C3.A9lestin_Freinet_based_Schools\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"C\u00e9lestin_Freinet_based_Schools\">C\u00e9lestin Freinet based Schools</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=C%C3%A9lestin_Freinet&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: C\u00e9lestin Freinet based Schools\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Col%C3%A9gio_Integral\" title=\"Col\u00e9gio Integral\">Col\u00e9gio Integral</a>, Brazil</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Publications\">Publications</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=C%C3%A9lestin_Freinet&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Publications\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>1946: <i>L'\u00c9cole Moderne Fran\u00e7aise</i>.</li>\n<li>1994: <i>\u0152uvres p\u00e9dagogiques</i>, 2 vols. Paris: Seuil. (Edited by Madeleine Bens-Freinet, introduction par Jacques Bens:\n<ul><li>Tome 1&#160;: <i>L\u2019\u00e9ducation du travail</i> [1942-1943] - <i>Essai de psychologie sensible appliqu\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9ducation</i> [1943].</li>\n<li>Tome 2&#160;: <i>L\u2019\u00e9cole moderne fran\u00e7aise</i> [1943. Autre titre&#160;: <i>Pour l'\u00e9cole du peuple</i>, 1969] - <i>Les dits de Matthieu</i> [1954] - <i>M\u00e9thode naturelle de lecture</i> [1963] \u2013 <i>Les invariants p\u00e9dagogiques</i> [1964] - <i>M\u00e9thode naturelle de dessin</i> - <i>Les gen\u00e8ses</i>.</li></ul></li>\n<li><i>Touch\u00e9&#160;! Souvenirs d'un bless\u00e9 de guerre, r\u00e9cit</i>, Ateliers du Gu\u00e9, 1996.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=C%C3%A9lestin_Freinet&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Popular_education\" title=\"Popular education\">Popular education</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=C%C3%A9lestin_Freinet&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u00e9lestin Freinet, <i>\u0152uvres p\u00e9dagogiques</i>, Seuil, 1994. Tome 2&#160;: <i>Les invariants p\u00e9dagogiques</i> (1964).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.icem-pedagogie-freinet.org/node/18353\">Biblioth\u00e8que de l'\u00c9cole Moderne No.&#160;25 - Les invariants p\u00e9dagogiques.</a></i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.icem-pedagogie-freinet.org/node/18353\"> B.E.M, 1964</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Freinet, C. (1993) <i>Education Through Work: a model for child-centered learning</i>; translated by John Sivell. Lewiston: Edwin Mellen Press <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-7734-9303-4\" title=\"Special:BookSources/0-7734-9303-4\">0-7734-9303-4</a> <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780773493032\" title=\"Special:BookSources/9780773493032\">9780773493032</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fimem-freinet.org\">F\u00e9d\u00e9ration internationale des Mouvements de l\u2019\u00c9cole moderne (FIMEM)</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<ul><li><cite class=\"citation journal\">Louis Legrand (1993). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ibe.unesco.org/publications/ThinkersPdf/freinete.pdf\">\"C\u00e9lestin Freinet\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>Prospects: the quarterly review of comparative education</i>. XXIII 1/2: 303\u2013418.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Prospects%3A+the+quarterly+review+of+comparative+education&amp;rft.atitle=C%C3%A9lestin+Freinet&amp;rft.volume=XXIII+1%2F2&amp;rft.pages=303-418&amp;rft.date=1993&amp;rft.au=Louis+Legrand&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ibe.unesco.org%2Fpublications%2FThinkersPdf%2Ffreinete.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AC%C3%A9lestin+Freinet\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li>Acker, Victor: <i>Celestin Freinet</i>. Greenwood Press, 2000. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-313-30994-9\" title=\"Special:BookSources/0-313-30994-9\">0-313-30994-9</a></li>\n<li>Freinet, C.: <i>Education through work: a model for child centered learning</i>; translated by John Sivell. Lewiston: Edwin Mellen Press, 1993. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-7734-9303-4\" title=\"Special:BookSources/0-7734-9303-4\">0-7734-9303-4</a></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Bronkhorst, John (2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://docs.google.com/Doc?id=dg45s268_15d7sc2x\">\"C\u00e9lestin Freinet\"</a>. <i>Hengelo: Edith Stein school of education</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Hengelo%3A+Edith+Stein+school+of+education&amp;rft.atitle=C%C3%A9lestin+Freinet&amp;rft.date=2007&amp;rft.au=Bronkhorst%2C+John&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fdocs.google.com%2FDoc%3Fid%3Ddg45s268_15d7sc2x&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AC%C3%A9lestin+Freinet\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=C%C3%A9lestin_Freinet&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>H-L. Go, <i>Freinet \u00e0 Vence. Vers une reconstruction de la forme scolaire</i>, Rennes, PUR, 2007.</li>\n<li>Guy Goupil, <i>Comprendre la p\u00e9dagogie Freinet. Gen\u00e8se d'une p\u00e9dagogie \u00e9volutive</i>, Mayenne, \u00c9ditions des Amis de Freinet, 2007.</li>\n<li>Michel Barr\u00e9, <i>C\u00e9lestin Freinet, un \u00e9ducateur pour notre temps</i>, 2 tomes, PEMF, 1995 et 1996.</li>\n<li>Nicholas Beattie, N. \"The Freinet movements of France, Italy, and Germany, 1920-2000&#160;: versions of educational progressivism\", Lewiston, N.Y.&#160;; Lampeter, E. Mellen Press, 2002.</li>\n<li>Patrick Boumard, <i>C\u00e9lestin Freinet</i>, Paris, PUF, 1996.</li>\n<li>Henri Peyronie, <i>C\u00e9lestin Freinet. P\u00e9dagogie et \u00e9mancipation</i>, Paris, Hachette \u00e9ducation, 1999.</li>\n<li>Alain Vergnioux, <i>Cinq \u00e9tudes sur C\u00e9lestin Freinet</i>, Caen, PUC, 2005. (bibliographie compl\u00e9t\u00e9e le 2 mai 2010)</li>\n<li>Ginette Fourn\u00e8s, Sylvia Dorance, <i>La danseuse sur un fil: une vie d'\u00e9cole Freinet</i>, \u00c9ditions \u00c9cole Vivante, 2009 <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://ecole-vivante.com/pedagogie-freinet.html\">[1]</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=C%C3%A9lestin_Freinet&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20111009143802/http://www.freinet.org/icem/history.htm\">Website on the history of Freinet Pedagogy</a> at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>&#32;(archived 9 October 2011)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://freinet.paed.com/fr_lit\">Database for Literature Freinet-Pedagogy</a> with languagefiles</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q313068&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q313068&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q313068\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/29534030\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX970583\">XX970583</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb16133520h\">cb16133520h</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb16133520h\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/118535234\">118535234</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000110233578\">0000 0001 1023 3578</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n80008901\">n80008901</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Diet_Library\" title=\"National Diet Library\">NDL</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00440125\">00440125</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=mzk2005269758&amp;CON_LNG=ENG\">mzk2005269758</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Istituto_Centrale_per_il_Catalogo_Unico\" title=\"Istituto Centrale per il Catalogo Unico\">ICCU</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://opac.sbn.it/opacsbn/opac/iccu/scheda_authority.jsp?bid=IT\\ICCU\\RAVV\\043695\">IT\\ICCU\\RAVV\\043695</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/LIBRIS\" title=\"LIBRIS\">SELIBR</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://libris.kb.se/auth/187426\">187426</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/026874288\">026874288</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/29534030\">29534030</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2239\nCached time: 20180921163111\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.228 seconds\nReal time usage: 0.320 seconds\nPreprocessor visited node count: 1711/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 33915/2097152 bytes\nTemplate argument size: 4129/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 14/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1869/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.096/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.73 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  278.109      1 -total\n 24.26%   67.483      1 Template:Authority_control\n 17.70%   49.232      1 Template:Reflist\n 17.41%   48.424      1 Template:Expand_French\n 16.86%   46.882      2 Template:Cite_journal\n 16.04%   44.597      1 Template:Expand_language\n 15.86%   44.114      4 Template:ISBN\n 11.70%   32.542      1 Template:Ambox\n 11.35%   31.558      1 Template:Use_dmy_dates\n  6.73%   18.715      1 Template:Webarchive\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:2978062-0!canonical and timestamp 20180921163111 and revision id 833707501\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ast","url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/C%C3%A9lestin_Freinet","langname":"Asturian","autonym":"asturianu","*":"C\u00e9lestin Freinet"},{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD_%D0%A4%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%B5","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u0421\u0435\u043b\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0424\u0440\u0435\u043d\u0435"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/C%C3%A9lestin_Freinet","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"C\u00e9lestin Freinet"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/C%C3%A9lestin_Freinet","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"C\u00e9lestin Freinet"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/C%C3%A9lestin_Freinet","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"C\u00e9lestin Freinet"},{"lang":"el","url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%A3%CE%B5%CE%BB%CE%B5%CF%83%CF%84%CE%AD%CE%BD_%CE%A6%CF%81%CE%B5%CE%BD%CE%AD","langname":"Greek","autonym":"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","*":"\u03a3\u03b5\u03bb\u03b5\u03c3\u03c4\u03ad\u03bd \u03a6\u03c1\u03b5\u03bd\u03ad"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/C%C3%A9lestin_Freinet","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"C\u00e9lestin Freinet"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/C%C3%A9lestin_Freinet","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"C\u00e9lestin Freinet"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/C%C3%A9lestin_Freinet","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"C\u00e9lestin Freinet"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%B3%D9%84%D8%B3%D8%AA%DB%8C%D9%86_%D9%81%D8%B1%D9%86%D9%87","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0633\u0644\u0633\u062a\u06cc\u0646 \u0641\u0631\u0646\u0647"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/C%C3%A9lestin_Freinet","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"C\u00e9lestin Freinet"},{"lang":"fy","url":"https://fy.wikipedia.org/wiki/C%C3%A9lestin_Freinet","langname":"Western Frisian","autonym":"Frysk","*":"C\u00e9lestin Freinet"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EC%85%80%EB%A0%88%EC%8A%A4%ED%83%B1_%ED%94%84%EB%A0%88%EB%84%A4","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\uc140\ub808\uc2a4\ud0f1 \ud504\ub808\ub124"},{"lang":"hy","url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D5%8D%D5%A5%D5%AC%D5%A5%D5%BD%D5%BF%D5%A5%D5%B6_%D5%96%D6%80%D5%A5%D5%B6%D5%A5","langname":"Armenian","autonym":"\u0570\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576","*":"\u054d\u0565\u056c\u0565\u057d\u057f\u0565\u0576 \u0556\u0580\u0565\u0576\u0565"},{"lang":"io","url":"https://io.wikipedia.org/wiki/C%C3%A9lestin_Freinet","langname":"Ido","autonym":"Ido","*":"C\u00e9lestin Freinet"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/C%C3%A9lestin_Freinet","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"C\u00e9lestin Freinet"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/C%C3%A9lestin_Freinet","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"C\u00e9lestin Freinet"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/C%C3%A9lestin_Freinet","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"C\u00e9lestin Freinet"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%BB%E3%83%AC%E3%82%B9%E3%82%BF%E3%83%B3%E3%83%BB%E3%83%95%E3%83%AC%E3%83%8D","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30bb\u30ec\u30b9\u30bf\u30f3\u30fb\u30d5\u30ec\u30cd"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Celestyn_Freinet","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Celestyn Freinet"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/C%C3%A9lestin_Freinet","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"C\u00e9lestin Freinet"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%B5,_%D0%A1%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0424\u0440\u0435\u043d\u0435, \u0421\u0435\u043b\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/C%C3%A9lestin_Freinet","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"C\u00e9lestin Freinet"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD_%D0%A4%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%B5","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0421\u0435\u043b\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0424\u0440\u0435\u043d\u0435"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%91%9F%E5%8B%92%E6%96%AF%E5%9D%A6%C2%B7%E4%BD%9B%E5%8B%92%E5%85%A7","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u745f\u52d2\u65af\u5766\u00b7\u4f5b\u52d2\u5167"}],"categories":[{"sortkey":"Freinet, Celestin","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_July_2013"},{"sortkey":"Freinet, Celestin","hidden":"","*":"Articles_to_be_expanded_from_November_2010"},{"sortkey":"Freinet, Celestin","hidden":"","*":"All_articles_to_be_expanded"},{"sortkey":"Freinet, Celestin","hidden":"","*":"Articles_needing_translation_from_French_Wikipedia"},{"sortkey":"Freinet, Celestin","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"Freinet, Celestin","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Freinet, Celestin","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Freinet, Celestin","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Freinet, Celestin","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Freinet, Celestin","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Freinet, Celestin","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NDL_identifiers"},{"sortkey":"Freinet, Celestin","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers"},{"sortkey":"Freinet, Celestin","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SBN_identifiers"},{"sortkey":"Freinet, Celestin","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SELIBR_identifiers"},{"sortkey":"Freinet, Celestin","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Freinet, Celestin","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Freinet, Celestin","*":"Anarchist_pedagogues"},{"sortkey":"Freinet, Celestin","*":"1896_births"},{"sortkey":"Freinet, Celestin","*":"1966_deaths"},{"sortkey":"Freinet, Celestin","*":"People_from_Alpes-Maritimes"},{"sortkey":"Freinet, Celestin","*":"French_educators"},{"sortkey":"Freinet, Celestin","*":"Popular_education"},{"sortkey":"Freinet, Celestin","*":"French_anarchists"},{"sortkey":"Freinet, Celestin","*":"Anarcho-pacifists"},{"sortkey":"Freinet, Celestin","*":"Anarcho-syndicalists"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from July 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles to be expanded from November 2010"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing translation from French Wikipedia"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NDL identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SBN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SELIBR identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arrondissement of Draguignan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Col\u00e9gio Integral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cooperative learning"},{"ns":0,"exists":"","*":"Education reform"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elementary schools"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ex cathedra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Field trip"},{"ns":0,"exists":"","*":"Freinet Modern School Movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Freinet classification"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gars, Alpes-Maritimes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istituto Centrale per il Catalogo Unico"},{"ns":0,"exists":"","*":"LIBRIS"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Garde-Freinet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Bar-sur-Loup"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lung"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Diet Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pacifism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedagogy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Popular education"},{"ns":0,"exists":"","*":"Printing press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Provence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scholasticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trade union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"*":"Biblioth\u00e8que de travail"},{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:C\u00e9lestin Freinet"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Copying within Wikipedia"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Translation"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Edit summary"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Interlanguage links"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Expand French"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Expand language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden begin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:N\u00b0"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Translation_to_english_arrow.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.icem-pedagogie-freinet.org/node/18353","http://www.fimem-freinet.org","https://www.wikidata.org/wiki/Q313068","https://translate.google.com/translate?&u=https://fr.wikipedia.org/wiki/C%C3%A9lestin+Freinet&sl=fr&tl=en&prev=_t&hl=en","http://www.ibe.unesco.org/publications/ThinkersPdf/freinete.pdf","https://docs.google.com/Doc?id=dg45s268_15d7sc2x","http://ecole-vivante.com/pedagogie-freinet.html","https://web.archive.org/web/20111009143802/http://www.freinet.org/icem/history.htm","http://freinet.paed.com/fr_lit","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/29534030","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX970583","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb16133520h","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb16133520h","https://d-nb.info/gnd/118535234","http://isni.org/isni/0000000110233578","http://id.loc.gov/authorities/names/n80008901","https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00440125","https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&local_base=aut&ccl_term=ica=mzk2005269758&CON_LNG=ENG","http://opac.sbn.it/opacsbn/opac/iccu/scheda_authority.jsp?bid=IT%5CICCU%5CRAVV%5C043695","https://libris.kb.se/auth/187426","https://www.idref.fr/026874288","https://viaf.org/viaf/29534030"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Early life","number":"1","index":"1","fromtitle":"C\u00e9lestin_Freinet","byteoffset":410,"anchor":"Early_life"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Educational reforms","number":"2","index":"2","fromtitle":"C\u00e9lestin_Freinet","byteoffset":939,"anchor":"Educational_reforms"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Concepts of Freinet's pedagogy","number":"3","index":"3","fromtitle":"C\u00e9lestin_Freinet","byteoffset":2093,"anchor":"Concepts_of_Freinet's_pedagogy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Legacy","number":"4","index":"4","fromtitle":"C\u00e9lestin_Freinet","byteoffset":8073,"anchor":"Legacy"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Modern School Movement","number":"4.1","index":"5","fromtitle":"C\u00e9lestin_Freinet","byteoffset":8812,"anchor":"Modern_School_Movement"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"C\u00e9lestin Freinet based Schools","number":"4.2","index":"6","fromtitle":"C\u00e9lestin_Freinet","byteoffset":9380,"anchor":"C\u00e9lestin_Freinet_based_Schools"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Publications","number":"5","index":"7","fromtitle":"C\u00e9lestin_Freinet","byteoffset":9451,"anchor":"Publications"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"6","index":"8","fromtitle":"C\u00e9lestin_Freinet","byteoffset":10092,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"7","index":"9","fromtitle":"C\u00e9lestin_Freinet","byteoffset":10131,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"8","index":"10","fromtitle":"C\u00e9lestin_Freinet","byteoffset":10846,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"9","index":"11","fromtitle":"C\u00e9lestin_Freinet","byteoffset":11805,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"C\u00e9lestin Freinet","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/C%C3%A9lestin_Freinet","*":"fr:C\u00e9lestin Freinet"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Mouvement_de_l%27%C3%89cole_Moderne","*":"fr:Mouvement de l'\u00c9cole Moderne"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Freinet, Celestin"},{"name":"wikibase_item","*":"Q313068"}]}}