{"parse":{"title":"Museo Memoria de la Ciudad","pageid":17456097,"revid":813874262,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p><p><br />\n</p>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\">The <b>Museum of the Memory of the City</b></caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<span class=\"nickname\">(<i><b>Museo Memoria de la Ciudad</b></i>)</span></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Museo_Memoria_de_la_Ciudad_Paraguay.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Museo Memoria de la Ciudad Paraguay.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/Museo_Memoria_de_la_Ciudad_Paraguay.jpg/220px-Museo_Memoria_de_la_Ciudad_Paraguay.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/Museo_Memoria_de_la_Ciudad_Paraguay.jpg/330px-Museo_Memoria_de_la_Ciudad_Paraguay.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/Museo_Memoria_de_la_Ciudad_Paraguay.jpg/440px-Museo_Memoria_de_la_Ciudad_Paraguay.jpg 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"768\" /></a><div>Museo Memoria de la Ciudad</div></td></tr><tr class=\"adr\"><th scope=\"row\">Location</th><td class=\"locality\">\nViola House (Casa Viola), one of the nine buildings that make up the architectonic complex Manzana de la Rivera, in front the Government house, in Asunci\u00f3n, capital of Paraguay</td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Museum of the Memory of the City</b> (<i><b>Museo Memoria de la Ciudad</b></i>) is located in the Viola House (Casa Viola), one of the nine buildings that make up the architectonic complex <a href=\"/wiki/Manzana_de_la_Rivera\" title=\"Manzana de la Rivera\">Manzana de la Rivera</a>, in front the Government house, in <a href=\"/wiki/Asunci%C3%B3n\" title=\"Asunci\u00f3n\">Asunci\u00f3n</a>, capital of <a href=\"/wiki/Paraguay\" title=\"Paraguay\">Paraguay</a>. This Museum was an idea of the architect Carlos Colombino, and was inaugurated on 14 August 1996. a journey through its different spaces will allow to make a reading of Asuncion\u2019s history, in its different phases of development. The objects that it treasures had been collected in the country, as well as in the cities of <a href=\"/wiki/New_York_City\" title=\"New York City\">New York City</a>, <a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a>, <a href=\"/wiki/Par%C3%ADs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Par\u00eds\">Par\u00eds</a>, <a href=\"/wiki/Montevideo\" title=\"Montevideo\">Montevideo</a> and <a href=\"/wiki/Buenos_Aires\" title=\"Buenos Aires\">Buenos Aires</a>.\n</p><p><b>CASA VIOLA</b>\n</p><p>The house Viola is a Typical colonial construction dated from 1750\u20131758, its location answers to the disposition of the streets before doctor <a href=\"/wiki/Gaspar_Rodr%C3%ADguez_de_Francia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gaspar Rodr\u00edguez de Francia\">Gaspar Rodr\u00edguez de Francia</a> squared the city. The house has a tile roof. There is a gallery in front; behind the gallery there is a blacksmith\u2019s shop built over wooden beams and columns. Previously, the house had three big rooms, now there\u2019s only one, located in front of the government. In the back part there is a passing gallery, as a sample of the culata yovai, type of antique Paraguayan houses. The roof is made of palm and tacuara; the tiles are set with a mud kind of cement.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#More_significant_samples\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">More significant samples</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Museo_Memoria_de_la_Ciudad&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Alter the change of government in 1989, people wanted to restore few places in town. In this context, a group of architecture students Start the campaign \"Salvemos la Manzana frente al palacio\" which means \"let\u2019s save the block in front of the government palace\", due to the damage of the construction and in opposition to a project that pretend to demolish to build a park in its place.  \nDue to the celebration of the 500 years of America\u2019s discovery, there were established through all Iberoamerica some commissions to organize few actions about it.\nThe Comisi\u00f3n V Centenario Paraguay, presided by the architect Juan Cristaldo, includes the Project Casa Viola, among the principal projects to be done, which was presented by the writer Augusto Roa Bastos in front of the Agencia Espa\u00f1ola de Cooperaci\u00f3n Internacional (Spanish agency of international cooperation).\nDuring the administration of the mayor Jos\u00e9 Luis Alder, Asuncion\u2019s town hall acquired the property that of in the property of the Manzana. The restoration works started in 1991, year in which the buildings started to function again to turn it into the cultural centre of the city. Its first principal was the architect <a href=\"/w/index.php?title=Carlos_Colombino&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carlos Colombino (page does not exist)\">Carlos Colombino</a>. The visit to this Museum allows a double reading through one of the facts that happened since the foundation of the city, and another one through the chronicles of its protagonists. In the Museum we can appreciate different ritual elements appertaining to the guarani culture, as a pre-Hispanic undertaker\u2019s. there\u2019s also a genealogical tree of enlightened men and women of the nation, paintings of lots of Paraguayan artists, that reflect the way of living in Asunci\u00f3n through the different periods, geographical maps, statistics and historicals, city maps of Asunci\u00f3n and the neighbor countries, from the 17th and 18th centuries, furnitures, journals, books, shields, magazines, scores, candlesticks, colonial objects, as various building elements.\nIn the year 2005, with the sponsoring of the <a href=\"/wiki/United_States\" title=\"United States\">United States</a> embassy, the conservation and restoration Project of the heap started.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"More_significant_samples\">More significant samples</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Museo_Memoria_de_la_Ciudad&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: More significant samples\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Urna_funeraria_guaran%C3%AD.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Urna_funeraria_guaran%C3%AD.jpg/200px-Urna_funeraria_guaran%C3%AD.jpg\" width=\"200\" height=\"150\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Urna_funeraria_guaran%C3%AD.jpg/300px-Urna_funeraria_guaran%C3%AD.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Urna_funeraria_guaran%C3%AD.jpg/400px-Urna_funeraria_guaran%C3%AD.jpg 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"768\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Urna_funeraria_guaran%C3%AD.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Guaran\u00ed funeral urn</div></div></div>\n<p><b>ARCHEOLOGY</b>\n</p><p>The native guaran\u00edes developed a prolific agro pottery activity. For the fabrication of objects they used a pottery decorated with fingers and natural dyeing. In the Museum you can appreciate an urn, used to bury their dead people.\n</p><p><b>ARCHITECTURE</b>\n</p><p><br /> \n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Le%C3%B3n_de_cemento,_Memoria_de_la_Ciudad.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/Le%C3%B3n_de_cemento%2C_Memoria_de_la_Ciudad.jpg/200px-Le%C3%B3n_de_cemento%2C_Memoria_de_la_Ciudad.jpg\" width=\"200\" height=\"329\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/Le%C3%B3n_de_cemento%2C_Memoria_de_la_Ciudad.jpg/300px-Le%C3%B3n_de_cemento%2C_Memoria_de_la_Ciudad.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/Le%C3%B3n_de_cemento%2C_Memoria_de_la_Ciudad.jpg/400px-Le%C3%B3n_de_cemento%2C_Memoria_de_la_Ciudad.jpg 2x\" data-file-width=\"560\" data-file-height=\"922\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Le%C3%B3n_de_cemento,_Memoria_de_la_Ciudad.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Concrete Lion</div></div></div>\n<p><b>Concrete Lion</b>\n</p><p>The lion is a very appreciated animal, especially in the European heraldry, it was used as a decorative element in Asuncion\u2019s architecture. A concrete lion is appreciated in the Museum.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Puerta_de_madera_tallada_Asunci%C3%B3n.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d0/Puerta_de_madera_tallada_Asunci%C3%B3n.jpg/200px-Puerta_de_madera_tallada_Asunci%C3%B3n.jpg\" width=\"200\" height=\"267\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d0/Puerta_de_madera_tallada_Asunci%C3%B3n.jpg/300px-Puerta_de_madera_tallada_Asunci%C3%B3n.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d0/Puerta_de_madera_tallada_Asunci%C3%B3n.jpg/400px-Puerta_de_madera_tallada_Asunci%C3%B3n.jpg 2x\" data-file-width=\"768\" data-file-height=\"1024\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Puerta_de_madera_tallada_Asunci%C3%B3n.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Door of the Nacional Club. 1860</div></div></div>\n<p><b>Door of the National Club</b>\n</p><p>A carved and assembled door belonged to the National Club, founded by Carlos Antonio L\u00f3pez\u2019 sons and sons in law. The building to which it belonged was designed by the architect Alejandro Ravizza, being finished in 1860, located in the corner of Palma street, between 25 de diciembre (today named Chile) and Atajo (today named Alberdi).\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:102px;\"><a href=\"/wiki/File:S3010035.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/04/S3010035.JPG/100px-S3010035.JPG\" width=\"100\" height=\"133\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/04/S3010035.JPG/150px-S3010035.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/04/S3010035.JPG/200px-S3010035.JPG 2x\" data-file-width=\"768\" data-file-height=\"1024\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:S3010035.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Shield of Paraguay</div></div></div>\n<p><b>Concrete Shield of Paraguay</b>\n</p><p>Ornamental constructive element exponent of Paraguayan culture.\n</p><p><b>Wind proof door with beveled glass with Paraguay\u2019s shield.</b>\n</p><p>Paraguay\u2019s shield was created by <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Gaspar_Rodr%C3%ADguez_de_Francia\" title=\"Jos\u00e9 Gaspar Rodr\u00edguez de Francia\">Jos\u00e9 Gaspar Rodr\u00edguez de Francia</a> in 1820. next to Paraguay\u2019s shield is the one named \"Hacienda\" created by the consuls Mariano R. Alonso and Carlos A. L\u00f3pez in the Extraordinary Congress, 25 November 1842.\n</p><p><b>Colonial drew tiles from the Castelvi House.</b>\n</p><p>The constructive elements of Paraguayan architecture are a result of different architectonic influences: formals, functional, stylish and constructive. \n</p><p><br /> \n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Escultura_ubicada_-_Manzana_de_la_Rivera.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b2/Escultura_ubicada_-_Manzana_de_la_Rivera.jpg/300px-Escultura_ubicada_-_Manzana_de_la_Rivera.jpg\" width=\"300\" height=\"225\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b2/Escultura_ubicada_-_Manzana_de_la_Rivera.jpg/450px-Escultura_ubicada_-_Manzana_de_la_Rivera.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b2/Escultura_ubicada_-_Manzana_de_la_Rivera.jpg/600px-Escultura_ubicada_-_Manzana_de_la_Rivera.jpg 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"768\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Escultura_ubicada_-_Manzana_de_la_Rivera.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Escultura ubicada a la Entrada de la Manzana de la Rivera</div></div></div>\n<p><b>DOCUMENTS</b>\n</p><p>Among the most important documents that the Museum has, the maps stand out. The maps are from different periods and establish a reflection of the historic evolution of the region. In a colored map made in \u00c1msterdam in 1694: Paraguay or Province of the R\u00edo La Plata with adjacent can be appreciated the adjacent regions of Tucum\u00e1n and Santa Cruz de la Sierra.\nIn Paraguay\u2019s map, made at the beginnings of the 20th century, you can see the Chaco territory lost after the Guerra del Chaco (Chaco war).\nIn Paraguay\u2019s map, vulgo Paraguay, with adjacent, made in the 17th century, you can see Asuncion\u2019s street-map.\n</p><p><b>Do\u00f1a Ysabel Venegas\u2019 Will</b>\n</p><p>The object shown is a copy of the original Hill of Do\u00f1a Isabel Venegas, cross-bred and main woman, neighbor of Asunci\u00f3n city, in 1578. The original one is in the National registry of Asunci\u00f3n (Archivo Nacional de Asunci\u00f3n) Juditial and Criminal Section, vol. 1537.\n</p><p><b>Score</b>\n</p><p>There are many scores of great value for Paraguayan musical history saved in this Museum: A\u00f1oranza triste (Sad nostalgia), Canci\u00f3n guarani (Guaran\u00ed song), Gratitud (Gratitude) by Carlos Federico Reyes, musician, humorist, writer and painter, born in Asunci\u00f3n, on 15 October 1909. Died in 1999. There are also the original scores of the polka Recuerdos de Caacup\u00e9 (Caacup\u00e9 memories).\n</p><p><b>Asuncion\u2019s street rectification by</b> <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Gaspar_Rodr%C3%ADguez_de_Francia\" title=\"Jos\u00e9 Gaspar Rodr\u00edguez de Francia\">Jos\u00e9 G. Rodr\u00edguez de Francia</a>\n</p><p>Acrylic panel representation: the yellow bands: street\u2019s grids (medieval European model established by the Population\u2019s ordinance and brought to America by the Spanish people. Asuncion lost like that its last prototypical Paraguayan characteristics). The black bands: map made by Azara.\n</p><p><b>Asuncion\u2019s Coasting Band Project and Urban Environment Development plan</b>\n</p><p>The coasting band Project propose to give solutions to lots of social, environmental, urbanism, and technical problems, caused by the spate of Paraguay River (r\u00edo Paraguay); as to give a new image to that zone of the city.\n</p><p><b>ART</b>\n</p><p><b>Paintings</b>\n</p><p><b>La mestiza</b>, <b>Ind\u00edgenas chaque\u00f1os</b>: by <a href=\"/w/index.php?title=Roberto_Holden&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Roberto Holden (page does not exist)\">Roberto Holden</a>\n</p><p><b>El mercado Guas\u00fa</b>, <b>Calle Palma</b>  by <a href=\"/wiki/Ignacio_N%C3%BA%C3%B1ez_Soler\" title=\"Ignacio N\u00fa\u00f1ez Soler\">Ignacio N\u00fa\u00f1ez Soler</a>\n</p><p><b>La Chacarita</b>: by <b>Alicia Bravard</b>\n</p><p><b>Personajes del Mercado de Asunci\u00f3n</b>: little statues by <a href=\"/wiki/Seraf%C3%ADn_Marsal\" title=\"Seraf\u00edn Marsal\">Seraf\u00edn Marsal</a>(1861\u20131951). Born in <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a> and arrived to <a href=\"/wiki/Paraguay\" title=\"Paraguay\">Paraguay</a> in 1907, where he settled definitively.\n</p><p><br /> \n</p><p><b>Maqueta del Centro hist\u00f3rico de Asunci\u00f3n</b>\n<b></b>\nAsuncion\u2019s Historic Centre Model<b> </b>\nA three-dimensional representation of the city, the historical buildings are in Light brown. The rest of the buildings are in a neutral color.\n</p><p><b>Pictures of the book Paraguay\u2019s Republic</b>\n</p><p><b>Pictures</b>: Payagu\u00e1 Chief, House of Government, Asuncion\u2019s Market, Cathedral Church, Encarnaci\u00f3n Church, Brigadier Gral. Francisco Solano L\u00f3pez, Government Park, Asuncion\u2019s Nautical and Harbor, Sketch of the first Railway section (Asunci\u00f3n-Villarrica).\n</p><p>Colored Carvings: Arnoldus Montanus . Publisher in <a href=\"/wiki/%C3%81msterdam\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c1msterdam\">\u00c1msterdam</a> in 1671.\n</p><p><b>Asuncion\u2019s street-map</b>: F\u00e9lix de Azara (1746\u20131821).\nSpanish naturalist and seaman, sent to <a href=\"/wiki/Americas\" title=\"Americas\">America</a> to arbitrate in the border situation between Spain\u2019s and Portugal\u2019s possessions. He studied the fauna and the geography of <a href=\"/wiki/Paraguay\" title=\"Paraguay\">Paraguay</a> and of the <a href=\"/wiki/R%C3%ADo_de_la_Plata\" title=\"R\u00edo de la Plata\">R\u00edo de la Plata</a>.\n</p><p><b>SUITE</b>\n</p><p>First music stand of Asuncion\u2019s Symphonic <a href=\"/wiki/Orchestra\" title=\"Orchestra\">Orchestra</a>.\n</p><p><b>Rocking-chair</b>:  Word and weave. 19th century. Don <a href=\"/wiki/Carlos_Antonio_L%C3%B3pez\" title=\"Carlos Antonio L\u00f3pez\">Carlos Antonio L\u00f3pez</a> period.\n</p><p><b>Colonial Bedroom</b>\nIn this room are shown among other objects, a wedding bed, hammocks for older people and kids, Saint niche, a pitcher, a candlestick, a place were people used to pray their rosaries, while the parents prayed, a kid would be in a smaller sit passing them the mate. \n</p><p><br /> \n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Museo_Memoria_de_la_Ciudad,_Asunci%C3%B3n.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/51/Museo_Memoria_de_la_Ciudad%2C_Asunci%C3%B3n.jpg/300px-Museo_Memoria_de_la_Ciudad%2C_Asunci%C3%B3n.jpg\" width=\"300\" height=\"225\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/51/Museo_Memoria_de_la_Ciudad%2C_Asunci%C3%B3n.jpg/450px-Museo_Memoria_de_la_Ciudad%2C_Asunci%C3%B3n.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/51/Museo_Memoria_de_la_Ciudad%2C_Asunci%C3%B3n.jpg/600px-Museo_Memoria_de_la_Ciudad%2C_Asunci%C3%B3n.jpg 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"768\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Museo_Memoria_de_la_Ciudad,_Asunci%C3%B3n.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Paintings and various objects</div></div></div>\n<p>VARIOUS OBJECTS\nBandone\u00f3n, with its black leather box with floral details and its interior lined with red velveteen.\n</p><p><b>Guaran\u00ed ritual elements</b>, used by the guarani Indians as musical instruments and as water recipients..\n</p><p><b>Niche</b> belonging to the colonial art, originally Tabapy, made in the first half of the 18th century, painted and carved in a many-colored wood, dedicated to de Rosary Virgin. It belonged to the Isasi-de la Pe\u00f1a family. It was donated to this Museum by Rub\u00e9n Talavera Goibur\u00fa and his wife.\nLittle wooden trunk,  formed by a box with a curved lid with two pieces of wood and four screws, polished and lined up with paper in its interior.\n</p><p><b>Two pieces of tobacco</b>, symbol of the economical growth of the Lopez Time\nJars of Yerba from the Asunci\u00f3n Company, commercial representations of the yerba mate, one of the products most widely used by the society\n<b></b>\nMedal of the 50th anniversary of the <a href=\"/wiki/Guarania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Guarania\">Guarania</a><b>, given to <a href=\"/wiki/Jose_Asunci%C3%B3n_Flores\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jose Asunci\u00f3n Flores\">Jose Asunci\u00f3n Flores</a></b>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Museo_Memoria_de_la_Ciudad&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>La Magia de Nuestra Tierra. Fundaci\u00f3n en Alianza. Asunci\u00f3n Paraguay</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Museo_Memoria_de_la_Ciudad&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080512224322/http://museo.mca.gov.py/inicio.php\">Museo memoria de la ciudad.</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2264\nCached time: 20180915070052\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.108 seconds\nReal time usage: 0.144 seconds\nPreprocessor visited node count: 613/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 2979/2097152 bytes\nTemplate argument size: 628/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.031/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.16 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   94.265      1 -total\n 67.37%   63.510      1 Template:Infobox_museum\n 47.16%   44.451      1 Template:Infobox\n 32.49%   30.625      1 Template:Use_dmy_dates\n 17.88%   16.857      1 Template:If_declined\n 15.60%   14.710      1 Template:Infobox_mapframe\n 12.51%   11.796      1 Template:DMCA\n 10.76%   10.142      1 Template:Dated_maintenance_category\n  7.55%    7.116      1 Template:FULLROOTPAGENAME\n  5.03%    4.745      1 Template:Ns_has_subpages\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:17456097-0!canonical and timestamp 20180915070052 and revision id 813874262\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"gn","url":"https://gn.wikipedia.org/wiki/Museo_Memoria_de_la_Ciudad._Manzana_de_la_Rivera","langname":"Guarani","autonym":"Ava\u00f1e'\u1ebd","*":"Museo Memoria de la Ciudad. Manzana de la Rivera"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Museo_Memoria_de_la_Ciudad","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Museo Memoria de la Ciudad"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_September_2013"},{"sortkey":"","*":"History_of_museums"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from September 2013"},{"ns":0,"exists":"","*":"Americas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Asunci\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buenos Aires"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Antonio L\u00f3pez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaspar Rodr\u00edguez de Francia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guarania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ignacio N\u00fa\u00f1ez Soler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jose Asunci\u00f3n Flores"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Gaspar Rodr\u00edguez de Francia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manzana de la Rivera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montevideo"},{"ns":0,"exists":"","*":"New York City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orchestra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paraguay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Par\u00eds"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00edo de la Plata"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seraf\u00edn Marsal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1msterdam"},{"ns":0,"*":"Carlos Colombino"},{"ns":0,"*":"Roberto Holden"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox museum"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If declined"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox mapframe"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Type in location"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Plain text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox mapframe"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Mapframe"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Museo_Memoria_de_la_Ciudad_Paraguay.jpg","Urna_funeraria_guaran\u00ed.jpg","Le\u00f3n_de_cemento,_Memoria_de_la_Ciudad.jpg","Puerta_de_madera_tallada_Asunci\u00f3n.jpg","S3010035.JPG","Escultura_ubicada_-_Manzana_de_la_Rivera.jpg","Museo_Memoria_de_la_Ciudad,_Asunci\u00f3n.jpg"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20080512224322/http://museo.mca.gov.py/inicio.php"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Museo_Memoria_de_la_Ciudad","byteoffset":2946,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"More significant samples","number":"2","index":"2","fromtitle":"Museo_Memoria_de_la_Ciudad","byteoffset":5055,"anchor":"More_significant_samples"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Museo_Memoria_de_la_Ciudad","byteoffset":11851,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Museo_Memoria_de_la_Ciudad","byteoffset":11939,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Museo Memoria de la Ciudad","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q9046865"}]}}