{"parse":{"title":"List of victims of Nazism","pageid":1579569,"revid":860641905,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"vertical-navbox nowraplinks nowraplinks hlist\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%\"><tbody><tr><td style=\"padding-top:0.4em;line-height:1.2em\">Part of <a href=\"/wiki/Category:The_Holocaust\" title=\"Category:The Holocaust\">a series</a> on</td></tr><tr><th style=\"padding:0.2em 0.4em 0.2em;padding-top:0;font-size:145%;line-height:1.2em;background-color:#C3D6EF;;font-size:160%;; padding:0.25em;\"><a href=\"/wiki/The_Holocaust\" title=\"The Holocaust\">The Holocaust</a></th></tr><tr><td style=\"padding:0.2em 0 0.4em\"><a href=\"/wiki/File:Bundesarchiv_Bild_183-N0827-318,_KZ_Auschwitz,_Ankunft_ungarischer_Juden.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Bundesarchiv Bild 183-N0827-318, KZ Auschwitz, Ankunft ungarischer Juden.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/Bundesarchiv_Bild_183-N0827-318%2C_KZ_Auschwitz%2C_Ankunft_ungarischer_Juden.jpg/180px-Bundesarchiv_Bild_183-N0827-318%2C_KZ_Auschwitz%2C_Ankunft_ungarischer_Juden.jpg\" width=\"180\" height=\"136\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/Bundesarchiv_Bild_183-N0827-318%2C_KZ_Auschwitz%2C_Ankunft_ungarischer_Juden.jpg/270px-Bundesarchiv_Bild_183-N0827-318%2C_KZ_Auschwitz%2C_Ankunft_ungarischer_Juden.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/Bundesarchiv_Bild_183-N0827-318%2C_KZ_Auschwitz%2C_Ankunft_ungarischer_Juden.jpg/360px-Bundesarchiv_Bild_183-N0827-318%2C_KZ_Auschwitz%2C_Ankunft_ungarischer_Juden.jpg 2x\" data-file-width=\"2253\" data-file-height=\"1707\" /></a><div style=\"padding-top:0.2em;line-height:1.2em\"><span style=\"font-size:90%;\">Jews on selection ramp at Auschwitz, May 1944</span></div></td></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background:transparent;font-size:110%;text-align:center;\"><a href=\"/wiki/Responsibility_for_the_Holocaust\" title=\"Responsibility for the Holocaust\">Responsibility</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;border-top:1px solid #aaa;border-bottom:1px solid #aaa;\"><table class=\"vertical-navbox nowraplinks\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%;border-collapse:collapse; border-spacing:0px; border:none; width:100%; margin:0px; font-size:100%; clear:none; float:none\"><tbody><tr><th style=\"padding:0.1em\">\n<span style=\"font-size:110%;\"><a href=\"/wiki/Nazi_Germany\" title=\"Nazi Germany\">Nazi Germany</a></span></th></tr><tr><th style=\"padding:0.1em\">\n<i>People</i></th></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/List_of_major_perpetrators_of_the_Holocaust\" title=\"List of major perpetrators of the Holocaust\">Major perpetrators</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Adolf_Hitler\" title=\"Adolf Hitler\">Adolf Hitler</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Heinrich_Himmler\" title=\"Heinrich Himmler\">Heinrich Himmler</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Reinhard_Heydrich\" title=\"Reinhard Heydrich\">Reinhard Heydrich</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Adolf_Eichmann\" title=\"Adolf Eichmann\">Adolf Eichmann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Odilo_Globocnik\" class=\"mw-redirect\" title=\"Odilo Globocnik\">Odilo Globocnik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Theodor_Eicke\" title=\"Theodor Eicke\">Theodor Eicke</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Richard_Gl%C3%BCcks\" title=\"Richard Gl\u00fccks\">Richard Gl\u00fccks</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ernst_Kaltenbrunner\" title=\"Ernst Kaltenbrunner\">Ernst Kaltenbrunner</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rudolf_H%C3%B6ss\" title=\"Rudolf H\u00f6ss\">Rudolf H\u00f6ss</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Christian_Wirth\" title=\"Christian Wirth\">Christian Wirth</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joseph_Goebbels\" title=\"Joseph Goebbels\">Joseph Goebbels</a></li></ul></td>\n</tr><tr><th style=\"padding:0.1em\">\n<i>Organizations</i></th></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Nazi_Party\" title=\"Nazi Party\">Nazi Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gestapo\" title=\"Gestapo\">Gestapo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Schutzstaffel\" title=\"Schutzstaffel\"><i>Schutzstaffel</i> (SS)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/SS-Totenkopfverb%C3%A4nde\" title=\"SS-Totenkopfverb\u00e4nde\"><i>Totenkopfverb\u00e4nde</i> (SS-TV)</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Einsatzgruppen\" title=\"Einsatzgruppen\">Einsatzgruppen</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sturmabteilung\" title=\"Sturmabteilung\"><i>Sturmabteilung</i> (SA)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/SS-Verf%C3%BCgungstruppe\" title=\"SS-Verf\u00fcgungstruppe\"><i>Verf\u00fcgungstruppe</i> (SS-VT)</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/War_crimes_of_the_Wehrmacht\" title=\"War crimes of the Wehrmacht\">Wehrmacht</a></i></li></ul></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div style=\"padding:0.4em 0;\">\n<dl><dt><a href=\"/wiki/Collaboration_with_the_Axis_Powers\" title=\"Collaboration with the Axis Powers\">Collaborators during World War II</a></dt></dl>\n</div>\n<dl><dt><a href=\"/wiki/List_of_Nazi_ideologues\" title=\"List of Nazi ideologues\">Nazi ideologues</a></dt></dl></td>\n</tr></tbody></table></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background:transparent;font-size:110%;text-align:center;\">Early policies</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;border-top:1px solid #aaa;border-bottom:1px solid #aaa;\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Racial_policy_of_Nazi_Germany\" title=\"Racial policy of Nazi Germany\">Racial policy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nazi_eugenics\" title=\"Nazi eugenics\">Nazi eugenics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nuremberg_Laws\" title=\"Nuremberg Laws\">Nuremberg Laws</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Haavara_Agreement\" title=\"Haavara Agreement\">Haavara Agreement</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Madagascar_Plan\" title=\"Madagascar Plan\">Madagascar Plan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aktion_T4\" title=\"Aktion T4\">Forced euthanasia</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background:transparent;font-size:110%;text-align:center;\"><a href=\"/wiki/Holocaust_victims\" title=\"Holocaust victims\">Victims</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;border-top:1px solid #aaa;border-bottom:1px solid #aaa;\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/History_of_the_Jews_during_World_War_II\" title=\"History of the Jews during World War II\">Jews during World War II</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/History_of_the_Jews_in_Europe\" title=\"History of the Jews in Europe\">Europe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Jews_in_Germany\" title=\"History of the Jews in Germany\">Germany</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Porajmos\" class=\"mw-redirect\" title=\"Porajmos\">Romani people (Gypsies)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nazi_crimes_against_the_Polish_nation\" title=\"Nazi crimes against the Polish nation\">Poles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/German_mistreatment_of_Soviet_prisoners_of_war\" title=\"German mistreatment of Soviet prisoners of war\">Soviet POWs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Generalplan_Ost\" title=\"Generalplan Ost\">Slavs in Eastern Europe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_homosexuals_in_Nazi_Germany_and_the_Holocaust\" title=\"Persecution of homosexuals in Nazi Germany and the Holocaust\">Homosexuals</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aktion_T4\" title=\"Aktion T4\">People with disabilities</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Suppression_of_Freemasonry#Nazi_Germany_and_occupied_Europe\" title=\"Suppression of Freemasonry\">Freemasons</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Jehovah%27s_Witnesses_in_Nazi_Germany\" title=\"Persecution of Jehovah&#39;s Witnesses in Nazi Germany\">Jehovah's Witnesses</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background:transparent;font-size:110%;text-align:center;\"><a href=\"/wiki/Nazi_ghettos\" title=\"Nazi ghettos\">Ghettos</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;border-top:1px solid #aaa;border-bottom:1px solid #aaa;\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bia%C5%82ystok_Ghetto\" title=\"Bia\u0142ystok Ghetto\">Bia\u0142ystok</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Budapest_Ghetto\" title=\"Budapest Ghetto\">Budapest</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kovno_Ghetto\" title=\"Kovno Ghetto\">Kaunas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_Ghetto\" title=\"Krak\u00f3w Ghetto\">Krak\u00f3w</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C5%81%C3%B3d%C5%BA_Ghetto\" title=\"\u0141\u00f3d\u017a Ghetto\">\u0141\u00f3d\u017a</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lublin_Ghetto\" title=\"Lublin Ghetto\">Lublin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lw%C3%B3w_Ghetto\" title=\"Lw\u00f3w Ghetto\">Lw\u00f3w</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Minsk_Ghetto\" title=\"Minsk Ghetto\">Minsk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Riga_Ghetto\" title=\"Riga Ghetto\">Riga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Warsaw_Ghetto\" title=\"Warsaw Ghetto\">Warsaw</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vilna_Ghetto\" title=\"Vilna Ghetto\">Vilnius</a></li></ul>\n<hr />\n<div style=\"padding:0.2em 0.4em; line-height:1.2em;\"><a href=\"/wiki/Jewish_ghettos_in_German-occupied_Poland\" title=\"Jewish ghettos in German-occupied Poland\">Jewish ghettos in<br />German-occupied Poland</a></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_Nazi-era_ghettos\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of Nazi-era ghettos\">List of selected ghettos</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background:transparent;font-size:110%;text-align:center;\">Atrocities</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;border-top:1px solid #aaa;border-bottom:1px solid #aaa;\"><table class=\"vertical-navbox nowraplinks\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%;border-collapse:collapse; border-spacing:0px; border:none; width:100%; margin:0px; font-size:100%; clear:none; float:none\"><tbody><tr><th style=\"padding:0.1em\">\n<i><a href=\"/wiki/Pogrom#Nazi-occupied_Europe\" title=\"Pogrom\">Pogroms</a></i></th></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Kristallnacht\" title=\"Kristallnacht\">Kristallnacht</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Legionnaires%27_rebellion_and_Bucharest_pogrom\" title=\"Legionnaires&#39; rebellion and Bucharest pogrom\">Bucharest</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dorohoi_pogrom\" title=\"Dorohoi pogrom\">Dorohoi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ia%C8%99i_pogrom\" title=\"Ia\u0219i pogrom\">Ia\u015fi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Izieu\" title=\"Izieu\">Izieu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Szczuczyn_pogrom\" title=\"Szczuczyn pogrom\">Szczuczyn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jedwabne_pogrom\" title=\"Jedwabne pogrom\">Jedwabne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kaunas_pogrom\" title=\"Kaunas pogrom\">Kaunas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lviv_pogroms\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lviv pogroms\">Lviv (Lvov)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Round_up_of_Marseille\" title=\"Round up of Marseille\">Marseille</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tykocin_pogrom\" title=\"Tykocin pogrom\">Tykocin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vel%27_d%27Hiv_Roundup\" title=\"Vel&#39; d&#39;Hiv Roundup\">Vel' d'Hiv</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/W%C4%85sosz_pogrom\" title=\"W\u0105sosz pogrom\">W\u0105sosz</a></li></ul></td>\n</tr><tr><th style=\"padding:0.1em\">\n<i><a href=\"/wiki/Einsatzgruppen\" title=\"Einsatzgruppen\">Einsatzgruppen</a></i></th></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Babi_Yar\" title=\"Babi Yar\">Babi Yar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valley_of_Death_(Bydgoszcz)\" title=\"Valley of Death (Bydgoszcz)\">Bydgoszcz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cz%C4%99stochowa_massacre\" title=\"Cz\u0119stochowa massacre\">Cz\u0119stochowa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kamianets-Podilskyi_massacre\" title=\"Kamianets-Podilskyi massacre\">Kamianets-Podilskyi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ninth_Fort\" title=\"Ninth Fort\">Ninth Fort</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1941_Odessa_massacre\" title=\"1941 Odessa massacre\">Odessa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Massacres_in_Pia%C5%9Bnica\" title=\"Massacres in Pia\u015bnica\">Pia\u015bnica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ponary_massacre\" title=\"Ponary massacre\">Ponary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rumbula_massacre\" title=\"Rumbula massacre\">Rumbula</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aktion_Erntefest\" title=\"Aktion Erntefest\">Erntefest</a></li></ul></td>\n</tr><tr><th style=\"padding:0.1em\">\n<i>\"<a href=\"/wiki/Final_Solution\" title=\"Final Solution\">Final Solution</a>\"</i></th></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Wannsee_Conference\" title=\"Wannsee Conference\">Wannsee Conference</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Reinhard\" title=\"Operation Reinhard\">Operation \"Reinhard\"</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Holocaust_train\" class=\"mw-redirect\" title=\"Holocaust train\">Holocaust trains</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Extermination_camp\" title=\"Extermination camp\">Extermination camps</a></li></ul></td>\n</tr><tr><th style=\"padding:0.1em\">\n<i><a href=\"/wiki/End_of_World_War_II_in_Europe\" title=\"End of World War II in Europe\">End of World War II</a></i></th></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Wola_massacre\" title=\"Wola massacre\">Wola massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Death_marches_(Holocaust)\" title=\"Death marches (Holocaust)\">Death marches</a></li></ul></td>\n</tr></tbody></table></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background:transparent;font-size:110%;text-align:center;\">Camps</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;border-top:1px solid #aaa;border-bottom:1px solid #aaa;\"><table class=\"vertical-navbox nowraplinks\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%;border-collapse:collapse; border-spacing:0px; border:none; width:100%; margin:0px; font-size:100%; clear:none; float:none\"><tbody><tr><th style=\"padding:0.1em\">\n<i><a href=\"/wiki/Extermination_camp\" title=\"Extermination camp\">Nazi extermination camps</a></i></th></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz-Birkenau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Be%C5%82%C5%BCec_extermination_camp\" title=\"Be\u0142\u017cec extermination camp\">Be\u0142\u017cec</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Che%C5%82mno_extermination_camp\" title=\"Che\u0142mno extermination camp\">Che\u0142mno</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jasenovac_concentration_camp\" title=\"Jasenovac concentration camp\">Jasenovac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Majdanek_concentration_camp\" title=\"Majdanek concentration camp\">Majdanek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maly_Trostenets_extermination_camp\" title=\"Maly Trostenets extermination camp\">Maly Trostenets</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sajmi%C5%A1te_concentration_camp\" title=\"Sajmi\u0161te concentration camp\">Sajmi\u0161te</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sobib%C3%B3r_extermination_camp\" title=\"Sobib\u00f3r extermination camp\">Sobib\u00f3r</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Treblinka_extermination_camp\" title=\"Treblinka extermination camp\">Treblinka</a></li></ul></td>\n</tr><tr><th style=\"padding:0.1em\">\n<i><a href=\"/wiki/Nazi_concentration_camps\" title=\"Nazi concentration camps\">Nazi concentration camps</a></i></th></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bergen-Belsen_concentration_camp\" title=\"Bergen-Belsen concentration camp\">Bergen-Belsen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bogdanovka\" title=\"Bogdanovka\">Bogdanovka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Buchenwald_concentration_camp\" title=\"Buchenwald concentration camp\">Buchenwald</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dachau_concentration_camp\" title=\"Dachau concentration camp\">Dachau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mittelbau-Dora\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mittelbau-Dora\">Dora</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gonars_concentration_camp\" title=\"Gonars concentration camp\">Gonars (Italy)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gross-Rosen_concentration_camp\" title=\"Gross-Rosen concentration camp\">Gross-Rosen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Herzogenbusch_concentration_camp\" title=\"Herzogenbusch concentration camp\">Herzogenbusch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Janowska_concentration_camp\" title=\"Janowska concentration camp\">Janowska</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kaiserwald_concentration_camp\" title=\"Kaiserwald concentration camp\">Kaiserwald</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mauthausen-Gusen_concentration_camp\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mauthausen-Gusen concentration camp\">Mauthausen-Gusen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neuengamme_concentration_camp\" title=\"Neuengamme concentration camp\">Neuengamme</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rab_concentration_camp\" title=\"Rab concentration camp\">Rab</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ravensbr%C3%BCck_concentration_camp\" title=\"Ravensbr\u00fcck concentration camp\">Ravensbr\u00fcck</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sachsenhausen_concentration_camp\" title=\"Sachsenhausen concentration camp\">Sachsenhausen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Salaspils_concentration_camp\" title=\"Salaspils concentration camp\">Salaspils</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stutthof_concentration_camp\" title=\"Stutthof concentration camp\">Stutthof</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uckermark_concentration_camp\" title=\"Uckermark concentration camp\">Uckermark</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Warsaw_concentration_camp\" title=\"Warsaw concentration camp\">Warsaw</a></li></ul></td>\n</tr><tr><th style=\"padding:0.1em\">\n<i>Transit and collection camps</i></th></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<dl><dt>Belgium</dt></dl>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Fort_Breendonk\" title=\"Fort Breendonk\">Breendonk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mechelen_transit_camp\" title=\"Mechelen transit camp\">Mechelen</a></li></ul>\n<dl><dt><a href=\"/wiki/Internment_camps_in_France#World_War_II_camps\" title=\"Internment camps in France\">France</a></dt></dl>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Gurs_internment_camp\" title=\"Gurs internment camp\">Gurs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a></li></ul>\n<dl><dt>Italy</dt></dl>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bolzano_Transit_Camp\" title=\"Bolzano Transit Camp\">Bolzano</a></li></ul>\n<dl><dt>Netherlands</dt></dl>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Amersfoort_concentration_camp\" title=\"Amersfoort concentration camp\">Amersfoort</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Westerbork_transit_camp\" title=\"Westerbork transit camp\">Westerbork</a></li></ul></td>\n</tr><tr><th style=\"padding:0.1em\">\n<i>Divisions</i></th></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/SS-Totenkopfverb%C3%A4nde\" title=\"SS-Totenkopfverb\u00e4nde\">SS-Totenkopfverb\u00e4nde</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Concentration_Camps_Inspectorate\" title=\"Concentration Camps Inspectorate\">Concentration Camps Inspectorate</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Politische_Abteilung\" title=\"Politische Abteilung\">Politische Abteilung</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Sanit%C3%A4tswesen\" title=\"Sanit\u00e4tswesen\">Sanit\u00e4tswesen</a></i></li></ul></td>\n</tr><tr><th style=\"padding:0.1em\">\n<i>Extermination methods</i></th></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Gas_van\" title=\"Gas van\">Gas van</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gas_chamber#Nazi_Germany\" title=\"Gas chamber\">Gas chamber</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Extermination_through_labour\" title=\"Extermination through labour\">Extermination through labour</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Einsatzgruppen\" title=\"Einsatzgruppen\">Einsatzgruppen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nazi_human_experimentation\" title=\"Nazi human experimentation\">Human medical experimentation</a></li></ul></td>\n</tr></tbody></table></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background:transparent;font-size:110%;text-align:center;\"><a href=\"/wiki/Jewish_resistance_in_German-occupied_Europe\" title=\"Jewish resistance in German-occupied Europe\">Resistance</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;border-top:1px solid #aaa;border-bottom:1px solid #aaa;\"><table class=\"vertical-navbox nowraplinks\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%;border-collapse:collapse; border-spacing:0px; border:none; width:100%; margin:0px; font-size:100%; clear:none; float:none\"><tbody><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jewish_partisans\" title=\"Jewish partisans\">Jewish partisans</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bricha\" title=\"Bricha\">Bricha</a></li></ul></td>\n</tr><tr><th style=\"padding:0.1em\">\n<i><a href=\"/wiki/Ghetto_uprising\" title=\"Ghetto uprising\">Ghetto uprisings</a></i></th></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Warsaw_Ghetto_Uprising\" title=\"Warsaw Ghetto Uprising\">Warsaw</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bia%C5%82ystok_Ghetto_uprising\" title=\"Bia\u0142ystok Ghetto uprising\">Bia\u0142ystok</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C5%81achwa_Ghetto\" title=\"\u0141achwa Ghetto\">\u0141achwa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cz%C4%99stochowa_Ghetto_uprising\" title=\"Cz\u0119stochowa Ghetto uprising\">Cz\u0119stochowa</a></li></ul></td>\n</tr></tbody></table></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background:transparent;font-size:110%;text-align:center;\"><a href=\"/wiki/Allies_of_World_War_II\" title=\"Allies of World War II\">Allied</a> response</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;border-top:1px solid #aaa;border-bottom:1px solid #aaa;\"><div style=\"padding:0.2em 0.4em; line-height:1.2em;\"><a href=\"/wiki/Joint_Declaration_by_Members_of_the_United_Nations\" title=\"Joint Declaration by Members of the United Nations\">Joint Declaration by Members of<br />the United Nations</a></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Auschwitz_bombing_debate\" title=\"Auschwitz bombing debate\">Auschwitz bombing debate</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nuremberg_trials\" title=\"Nuremberg trials\">Nuremberg trials</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Denazification\" title=\"Denazification\">Denazification</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background:transparent;font-size:110%;text-align:center;\"><a href=\"/wiki/Aftermath_of_the_Holocaust\" title=\"Aftermath of the Holocaust\">Aftermath</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;border-top:1px solid #aaa;border-bottom:1px solid #aaa;\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bricha\" title=\"Bricha\">Bricha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sh%27erit_ha-Pletah\" title=\"Sh&#39;erit ha-Pletah\">Displaced persons</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Central_Committee_of_the_Liberated_Jews\" title=\"Central Committee of the Liberated Jews\">Central Committee of the Liberated Jews</a></li></ul>\n<div style=\"padding:0.2em 0.4em; line-height:1.2em;\"><a href=\"/wiki/Reparations_Agreement_between_Israel_and_West_Germany\" title=\"Reparations Agreement between Israel and West Germany\">Reparations Agreement between<br />Israel and West Germany</a></div></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background:transparent;font-size:110%;text-align:center;\">Lists</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;border-top:1px solid #aaa;border-bottom:1px solid #aaa;\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_Holocaust_survivors\" title=\"List of Holocaust survivors\">Holocaust survivors</a></li></ul>\n<div style=\"padding:0.2em 0.4em; line-height:1.2em;\"><a href=\"/wiki/Timeline_of_deportations_of_French_Jews_to_death_camps\" title=\"Timeline of deportations of French Jews to death camps\">Deportations of French Jews<br />to death camps</a></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_survivors_of_Sobib%C3%B3r\" title=\"List of survivors of Sobib\u00f3r\">Survivors of Sobib\u00f3r</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Timeline_of_Treblinka_extermination_camp\" title=\"Timeline of Treblinka extermination camp\">Timeline of Treblinka extermination camp</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Victims of Nazism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Individuals_and_groups_assisting_Jews_during_the_Holocaust\" class=\"mw-redirect\" title=\"Individuals and groups assisting Jews during the Holocaust\">Rescuers of Jews</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background:transparent;font-size:110%;text-align:center;\">Resources</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;border-top:1px solid #aaa;border-bottom:1px solid #aaa;\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bibliography_of_The_Holocaust\" title=\"Bibliography of The Holocaust\">Bibliography</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_books_about_Nazi_Germany\" title=\"List of books about Nazi Germany\">List of books about Nazi Germany</a></li></ul>\n<div style=\"padding:0.2em 0.4em; line-height:1.2em;\"><i><a href=\"/wiki/The_Destruction_of_the_European_Jews\" title=\"The Destruction of the European Jews\">The Destruction of the<br />European Jews</a></i></div>\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Encyclopedia_of_Camps_and_Ghettos\" class=\"mw-redirect\" title=\"Encyclopedia of Camps and Ghettos\">Encyclopedia of Camps and Ghettos</a></i></li></ul>\n<div style=\"padding:0.2em 0.4em; line-height:1.2em;\"><a href=\"/wiki/Functionalism_versus_intentionalism\" title=\"Functionalism versus intentionalism\">Functionalism versus<br />intentionalism</a></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Auschwitz_Protocols\" title=\"Auschwitz Protocols\">Auschwitz Protocols</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vrba%E2%80%93Wetzler_report\" title=\"Vrba\u2013Wetzler report\">Vrba\u2013Wetzler report</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background:transparent;font-size:110%;text-align:center;\">Remembrance</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;border-top:1px solid #aaa;border-bottom:1px solid #aaa;\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Holocaust_Memorial_Days\" title=\"Holocaust Memorial Days\">Days of remembrance</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Holocaust_memorials_and_museums\" title=\"List of Holocaust memorials and museums\">Memorials and museums</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Righteous_Among_the_Nations\" title=\"Righteous Among the Nations\">Righteous Among the Nations</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"text-align:right;font-size:115%;padding-top: 0.6em;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:The_Holocaust_sidebar\" title=\"Template:The Holocaust sidebar\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:The_Holocaust_sidebar\" title=\"Template talk:The Holocaust sidebar\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:The_Holocaust_sidebar&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<p>This is a <b>list of victims of Nazism</b> who were noted for their achievements. Many on the lists below were of <a href=\"/wiki/Jewish\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jewish\">Jewish</a> and <a href=\"/wiki/Poles\" title=\"Poles\">Polish</a> origin, although <a href=\"/wiki/German_mistreatment_of_Soviet_prisoners_of_war\" title=\"German mistreatment of Soviet prisoners of war\">Soviet POWs</a>, <a href=\"/wiki/Serbs\" title=\"Serbs\">Serbs</a>, <a href=\"/wiki/Catholics\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catholics\">Catholics</a>, <a href=\"/wiki/Romani_people\" title=\"Romani people\">Roma</a> and dissidents were also murdered. This list includes people from public life who, owing to their <a href=\"/wiki/Ancestry\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ancestry\">origins</a>, their political or religious convictions, or their <a href=\"/wiki/Sexual_orientation\" title=\"Sexual orientation\">sexual orientation</a>, lost their lives as victims of the <a href=\"/wiki/Nazism\" title=\"Nazism\">Nazi</a> regime. It includes those whose deaths were part of <a href=\"/wiki/The_Holocaust\" title=\"The Holocaust\">the Holocaust</a> as well as individuals who died in other ways at the hands of the Nazis during World War II. Those who died in <a href=\"/wiki/Concentration_camp\" class=\"mw-redirect\" title=\"Concentration camp\">concentration camps</a> are listed alongside those who were murdered by the <a href=\"/wiki/Nazi_Party\" title=\"Nazi Party\">Nazi Party</a> or those who chose <a href=\"/wiki/Suicide\" title=\"Suicide\">suicide</a> for political motives or to avoid being murdered.\n</p><p>The list is sorted by occupation and by nationality.\n</p>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable plainlinks\">This list is <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Lists#Incomplete_lists\" title=\"Wikipedia:WikiProject Lists\">incomplete</a>; you can help by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=List_of_victims_of_Nazism&amp;action=edit\">expanding it</a>.</div>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Performance_art\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Performance art</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Literature_and_publishing\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Literature and publishing</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Visual_arts_and_design\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Visual arts and design</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Music\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Music</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Humanities\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Humanities</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Mathematics\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Mathematics</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Natural_sciences\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Natural sciences</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Medicine_and_psychology\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Medicine and psychology</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Law,_business\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">Law, business</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Theology,_spirituality,_religion\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">Theology, spirituality, religion</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Sport\"><span class=\"tocnumber\">11</span> <span class=\"toctext\">Sport</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#Politics,_resistance\"><span class=\"tocnumber\">12</span> <span class=\"toctext\">Politics, resistance</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#Military\"><span class=\"tocnumber\">13</span> <span class=\"toctext\">Military</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">14</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-15\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">15</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-16\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">16</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Performance_art\">Performance art</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_victims_of_Nazism&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Performance art\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable\">\n\n<tbody><tr align=\"left\">\n<th width=\"200\">Name</th>\n<th width=\"80\">Lifespan</th>\n<th width=\"100\">Nationality</th>\n<th>Achievements</th>\n<th>Cause of death\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Hana_Brady\" title=\"Hana Brady\">Hana Brady</a></td>\n<td>1931\u20131944</td>\n<td>Czech</td>\n<td>Portrayed in <i>Hana's Suitcase: A True Story</i></td>\n<td><a href=\"/wiki/Gas_chamber\" title=\"Gas chamber\">Gassed</a> at <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Blum_(ballet)\" title=\"Ren\u00e9 Blum (ballet)\">Ren\u00e9 Blum</a></td>\n<td>1878\u20131942</td>\n<td>French</td>\n<td>Founder of the <i>Ballet de l'Op\u00e9ra \u00e0 Monte Carlo</i></td>\n<td>?\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Arthur_Bergen\" title=\"Arthur Bergen\">Arthur Bergen</a></td>\n<td>1875-1943</td>\n<td>Austrian</td>\n<td>Actor, director</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Egon_Friedell\" title=\"Egon Friedell\">Egon Friedell</a></td>\n<td>1878\u20131938</td>\n<td>Austrian</td>\n<td>Actor, cabaret performer</td>\n<td>Suicide to avoid arrest by <a href=\"/wiki/Sturmabteilung\" title=\"Sturmabteilung\">Sturmabteilung</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Eugen_Burg\" title=\"Eugen Burg\">Eugen Burg</a></td>\n<td>1871\u20131944</td>\n<td>German</td>\n<td>Film actor</td>\n<td>Died at an unknown <a href=\"/wiki/Concentration_camp\" class=\"mw-redirect\" title=\"Concentration camp\">concentration camp</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Ernst_Arndt_(actor)\" title=\"Ernst Arndt (actor)\">Ernst Arndt</a></td>\n<td>1861-1942/3</td>\n<td>German</td>\n<td>Actor</td>\n<td>gas chamber at <a href=\"/wiki/Treblinka_concentration_camp\" class=\"mw-redirect\" title=\"Treblinka concentration camp\">Treblinka concentration camp</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Maria_Bard\" title=\"Maria Bard\">Maria Bard</a></td>\n<td>1900\u20131944</td>\n<td>German</td>\n<td>Actress</td>\n<td><a href=\"/wiki/Suicide\" title=\"Suicide\">Suicide</a> in <a href=\"/wiki/Berlin\" title=\"Berlin\">Berlin</a> for \"political reasons\"<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (June 2017)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Lea_Deutsch\" title=\"Lea Deutsch\">Lea Deutsch</a></td>\n<td>1927\u20131943</td>\n<td>Croatian</td>\n<td>Child actress</td>\n<td><a href=\"/wiki/Heart_failure\" title=\"Heart failure\">Heart failure</a> en route to the <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Max_Ehrlich\" title=\"Max Ehrlich\">Max Ehrlich</a></td>\n<td>1892\u20131944</td>\n<td>German</td>\n<td>Actor, screenwriter, director, best-selling author</td>\n<td>Gassed at <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Maria_Forescu\" title=\"Maria Forescu\">Maria Forescu</a></td>\n<td>1875\u20131943</td>\n<td>Austro-Hungarian</td>\n<td>Opera singer and actress</td>\n<td><a href=\"/wiki/Buchenwald_concentration_camp\" title=\"Buchenwald concentration camp\">Buchenwald concentration camp</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Lisl_Frank\" title=\"Lisl Frank\">Lisl Frank</a></td>\n<td>1911\u20131944</td>\n<td>Czech</td>\n<td>Dancer, cabaret singer</td>\n<td>Forced <a href=\"/wiki/Death_march\" title=\"Death march\">death march</a> from <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz</a> to <a href=\"/wiki/Christianstadt\" class=\"mw-redirect\" title=\"Christianstadt\">Christianstadt</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Kurt_Gerron\" title=\"Kurt Gerron\">Kurt Gerron</a></td>\n<td>1897\u20131944</td>\n<td>German</td>\n<td>Performer, actor, film director</td>\n<td>Gassed at <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Dora_Gerson\" title=\"Dora Gerson\">Dora Gerson</a></td>\n<td>1899\u20131943</td>\n<td>German</td>\n<td>Actress, cabaret singer</td>\n<td>Gassed at <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/John_Gottowt\" title=\"John Gottowt\">John Gottowt</a></td>\n<td>1881\u20131942</td>\n<td>Austro-Hungarian</td>\n<td>Actor</td>\n<td>Murdered by <a href=\"/wiki/Schutzstaffel\" title=\"Schutzstaffel\">SS</a> in <a href=\"/wiki/Wieliczka\" title=\"Wieliczka\">Wieliczka</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Joachim_Gottschalk\" title=\"Joachim Gottschalk\">Joachim Gottschalk</a></td>\n<td>1904\u20131941</td>\n<td>German</td>\n<td>Actor</td>\n<td>Suicide in <a href=\"/wiki/Berlin\" title=\"Berlin\">Berlin</a> to avoid arrest<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (June 2017)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Leslie_Howard_(actor)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Leslie Howard (actor)\">Leslie Howard</a></td>\n<td>1893\u20131943</td>\n<td>British</td>\n<td>Actor</td>\n<td>airplane shot down by <a href=\"/wiki/Luftwaffe\" title=\"Luftwaffe\">Luftwaffe</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Georg_John\" title=\"Georg John\">Georg John</a></td>\n<td>1879\u20131941</td>\n<td>German</td>\n<td>Actor</td>\n<td><a href=\"/wiki/%C5%81%C3%B3d%C5%BA_Ghetto\" title=\"\u0141\u00f3d\u017a Ghetto\">\u0141\u00f3d\u017a Ghetto</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Salomon Meyer Kannewasser\n</td>\n<td>1916-1945\n</td>\n<td>Dutch\n</td>\n<td>Jazz singer. Part of the duo '<a href=\"/wiki/Johnny_%26_Jones\" title=\"Johnny &amp; Jones\">Johnny &amp; Jones</a>'\n</td>\n<td>Died of exhaustion in Bergen-Belsen\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Paul_Morgan_(actor)\" title=\"Paul Morgan (actor)\">Paul Morgan</a></td>\n<td>1886-1938</td>\n<td>Austrian</td>\n<td>Actor, cabaret performer</td>\n<td><a href=\"/wiki/Buchenwald_concentration_camp\" title=\"Buchenwald concentration camp\">Buchenwald concentration camp</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Bernard_Natan\" title=\"Bernard Natan\">Bernard Natan</a></td>\n<td>1886\u20131942</td>\n<td>Franco-Romanian</td>\n<td>Film director, actor and former head of <a href=\"/wiki/Path%C3%A9\" title=\"Path\u00e9\">Path\u00e9</a> Film Studios</td>\n<td>?\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Joseph_Schmidt\" title=\"Joseph Schmidt\">Joseph Schmidt</a></td>\n<td>1904\u20131942</td>\n<td>Ukrainian</td>\n<td>Singer, actor</td>\n<td>Heart attack in a Swiss refugee camp in <a href=\"/w/index.php?title=Gyrenbad&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gyrenbad (page does not exist)\">Gyrenbad</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Fritz_Spira\" title=\"Fritz Spira\">Fritz Spira</a></td>\n<td>1881\u20131943</td>\n<td>Austrian</td>\n<td>Film and stage actor</td>\n<td>Died at Ruma concentration camp in Vojvodina\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Mathilde_Sussin\" title=\"Mathilde Sussin\">Mathilde Sussin</a></td>\n<td>1876-1943</td>\n<td>Austrian</td>\n<td>Actress</td>\n<td><a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Arnold Sim\u00e9on van Wesel\n</td>\n<td>1918-1945\n</td>\n<td>Dutch\n</td>\n<td>Jazz singer. Part of the duo '<a href=\"/wiki/Johnny_%26_Jones\" title=\"Johnny &amp; Jones\">Johnny &amp; Jones</a>'\n</td>\n<td>Died of exhaustion in Bergen-Belsen\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Mikl%C3%B3s_Vig\" title=\"Mikl\u00f3s Vig\">Mikl\u00f3s Vig</a></td>\n<td>1898\u20131944</td>\n<td>Hungarian</td>\n<td>Singer, actor, comedian, theater secretary</td>\n<td>Shot in <a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a> by members of the <a href=\"/wiki/Arrow_Cross_Party\" title=\"Arrow Cross Party\">Arrow Cross</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Karel_Ha%C5%A1ler\" title=\"Karel Ha\u0161ler\">Karel Ha\u0161ler</a></td>\n<td>1879\u20131941</td>\n<td>Czech</td>\n<td>Songwriter-lyricist, film and theatre director, actor, dramatist and screenwriter</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mauthausen-Gusen_concentration_camp\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mauthausen-Gusen concentration camp\">Mauthausen-Gusen concentration camp</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Otto_Wallburg\" title=\"Otto Wallburg\">Otto Wallburg</a></td>\n<td>1899-1944</td>\n<td>German</td>\n<td>Actor and cabaret performer</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Max_Zilzer\" title=\"Max Zilzer\">Max Zilzer</a></td>\n<td>1868-1943</td>\n<td>Hungarian-German</td>\n<td>Actor</td>\n<td>Died under interrogation by the <a href=\"/wiki/Gestapo\" title=\"Gestapo\">Gestapo</a><sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Naming_conventions_(geographic_names)\" title=\"Wikipedia:Naming conventions (geographic names)\"><span title=\"The geographic scope near this tag is ambiguous. (June 2017)\">where?</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Literature_and_publishing\">Literature and publishing</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_victims_of_Nazism&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Literature and publishing\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable\">\n\n<tbody><tr align=\"left\">\n<th width=\"200\">Name</th>\n<th width=\"80\">Lifespan</th>\n<th width=\"100\">Nationality</th>\n<th>Achievements</th>\n<th>Cause of death\n</th></tr>\n\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Else_Feldmann\" title=\"Else Feldmann\">Else Feldmann</a></td>\n<td>1884\u20131942</td>\n<td>Austrian</td>\n<td>writer and journalist</td>\n<td>gas chamber at <a href=\"/wiki/Sobib%C3%B3r_extermination_camp\" title=\"Sobib\u00f3r extermination camp\">Sobib\u00f3r</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Anne_Frank\" title=\"Anne Frank\">Anne Frank</a></td>\n<td>1929\u20131945</td>\n<td>German/Netherlands/Dutch</td>\n<td>author of a published diary</td>\n<td>typhus at <a href=\"/wiki/Bergen-Belsen_concentration_camp\" title=\"Bergen-Belsen concentration camp\">Bergen-Belsen</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Egon_Friedell\" title=\"Egon Friedell\">Egon Friedell</a></td>\n<td>1878\u20131938</td>\n<td>Austrian</td>\n<td>writer and philosopher</td>\n<td>suicide to avoid deportation\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Peter_Hammerschlag\" title=\"Peter Hammerschlag\">Peter Hammerschlag</a></td>\n<td>1902\u20131942, <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz</a></td>\n<td>Austrian</td>\n<td>writer and graphic artist</td>\n<td>died in detention, circumstances unclear\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Lidia_Zamenhof\" title=\"Lidia Zamenhof\">Lidia Zamenhof</a></td>\n<td>1904\u20131942</td>\n<td>Polish</td>\n<td>work for <a href=\"/wiki/Esperanto_movement\" title=\"Esperanto movement\">Esperanto movement</a>, as well as translations of <a href=\"/wiki/Bah%C3%A1%27%C3%AD\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bah\u00e1&#39;\u00ed\">Bah\u00e1'\u00ed</a> writings</td>\n<td>gas chamber at <a href=\"/wiki/Treblinka\" class=\"mw-redirect\" title=\"Treblinka\">Treblinka</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Jura_Soyfer\" title=\"Jura Soyfer\">Jura Soyfer</a></td>\n<td>1912\u20131939</td>\n<td>Austrian</td>\n<td>journalist, writer</td>\n<td>typhus at <a href=\"/wiki/Buchenwald_concentration_camp\" title=\"Buchenwald concentration camp\">Buchenwald</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Itzhak_Katzenelson\" title=\"Itzhak Katzenelson\">Itzhak Katzenelson</a></td>\n<td>1886\u20131944</td>\n<td>Belarusian</td>\n<td>teacher, writer</td>\n<td>gas chamber at <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Petr_Ginz\" title=\"Petr Ginz\">Petr Ginz</a></td>\n<td>1928\u20131944, aged 16</td>\n<td>Czech</td>\n<td>editor of <i><a href=\"/wiki/Vedem\" title=\"Vedem\">Vedem</a></i></td>\n<td>gas chamber at <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Julius_Fu%C4%8D%C3%ADk_(journalist)\" title=\"Julius Fu\u010d\u00edk (journalist)\">Julius Fu\u010d\u00edk</a></td>\n<td>1903\u20131943</td>\n<td>Czech</td>\n<td>resistance leader</td>\n<td>hanged at <a href=\"/wiki/Pl%C3%B6tzensee_Prison\" title=\"Pl\u00f6tzensee Prison\">Pl\u00f6tzensee Prison</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Milena_Jesensk%C3%A1\" title=\"Milena Jesensk\u00e1\">Milena Jesensk\u00e1</a></td>\n<td>1896\u20131944, <a href=\"/wiki/Ravensbr%C3%BCck_concentration_camp\" title=\"Ravensbr\u00fcck concentration camp\">Ravensbr\u00fcck</a></td>\n<td>Czech</td>\n<td>journalist</td>\n<td>kidney failure<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Naming_conventions_(geographic_names)\" title=\"Wikipedia:Naming conventions (geographic names)\"><span title=\"The geographic scope near this tag is ambiguous. (June 2017)\">where?</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Paul_Kornfeld_(playwright)\" title=\"Paul Kornfeld (playwright)\">Paul Kornfeld</a></td>\n<td>1889\u20131942</td>\n<td>Czech</td>\n<td>writer</td>\n<td>died in detention, circumstances unclear\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Karel_Pol%C3%A1%C4%8Dek\" title=\"Karel Pol\u00e1\u010dek\">Karel Pol\u00e1\u010dek</a></td>\n<td>1892\u20131944</td>\n<td>Czech</td>\n<td>writer</td>\n<td>gas chamber at <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Vladislav_Van%C4%8Dura\" title=\"Vladislav Van\u010dura\">Vladislav Van\u010dura</a></td>\n<td>1891\u20131942, <a href=\"/wiki/Prague\" title=\"Prague\">Prague</a></td>\n<td>Czech</td>\n<td>writer, doctor</td>\n<td>execution<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Naming_conventions_(geographic_names)\" title=\"Wikipedia:Naming conventions (geographic names)\"><span title=\"The geographic scope near this tag is ambiguous. (June 2017)\">where?</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Etty_Hillesum\" title=\"Etty Hillesum\">Etty Hillesum</a></td>\n<td>1914\u20131943, <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz</a></td>\n<td>Dutch</td>\n<td>writer, diary author</td>\n<td>died in detention, circumstances unclear\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Helga_Deen\" title=\"Helga Deen\">Helga Deen</a></td>\n<td>1925\u20131943</td>\n<td>Dutch</td>\n<td>author of a published diary</td>\n<td>gas chamber at <a href=\"/wiki/Sobib%C3%B3r_extermination_camp\" title=\"Sobib\u00f3r extermination camp\">Sobib\u00f3r</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/H%C3%A9l%C3%A8ne_Berr\" title=\"H\u00e9l\u00e8ne Berr\">H\u00e9l\u00e8ne Berr</a></td>\n<td>1921\u20131945</td>\n<td>French</td>\n<td>author of a published diary</td>\n<td>died in <a href=\"/wiki/Bergen-Belsen_concentration_camp\" title=\"Bergen-Belsen concentration camp\">Bergen-Belsen concentration camp</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Jacques_Decour\" title=\"Jacques Decour\">Jacques Decour</a></td>\n<td>1910\u20131942</td>\n<td>French</td>\n<td>writer, resistance leader</td>\n<td>executed by firing squad<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Naming_conventions_(geographic_names)\" title=\"Wikipedia:Naming conventions (geographic names)\"><span title=\"The geographic scope near this tag is ambiguous. (June 2017)\">where?</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Robert_Desnos\" title=\"Robert Desnos\">Robert Desnos</a></td>\n<td>1900\u20131945</td>\n<td>French</td>\n<td>poet, resistance fighter</td>\n<td><a href=\"/wiki/Typhoid\" class=\"mw-redirect\" title=\"Typhoid\">typhoid</a> few weeks after the liberation of <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Benjamin_Fondane\" title=\"Benjamin Fondane\">Benjamin Fondane</a></td>\n<td>1898\u20131944</td>\n<td>French</td>\n<td>poet, literary critic</td>\n<td>gas chamber at <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/R%C3%A9gis_Messac\" title=\"R\u00e9gis Messac\">R\u00e9gis Messac</a></td>\n<td>1893\u20131945</td>\n<td>French</td>\n<td>writer</td>\n<td>died at either the <a href=\"/wiki/Gross-Rosen_concentration_camp\" title=\"Gross-Rosen concentration camp\">Gro\u00df-Rosen</a> or <a href=\"/wiki/Dora_concentration_camp\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dora concentration camp\">Dora</a> concentration camp\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Walter_Benjamin\" title=\"Walter Benjamin\">Walter Benjamin</a></td>\n<td>1892\u20131940</td>\n<td>German</td>\n<td>literary critic and philosopher</td>\n<td>suicide at <a href=\"/wiki/Portbou\" title=\"Portbou\">Portbou</a> to avoid deportation\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Felix_Fechenbach\" title=\"Felix Fechenbach\">Felix Fechenbach</a></td>\n<td>1894\u20131933</td>\n<td>German</td>\n<td>journalist and activist</td>\n<td>executed during the deportation to Dachau\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Walter_Hasenclever\" title=\"Walter Hasenclever\">Walter Hasenclever</a></td>\n<td>1890\u20131940</td>\n<td>German</td>\n<td>expressionist writer</td>\n<td>suicide to avoid deportation\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Jakob_van_Hoddis\" title=\"Jakob van Hoddis\">Jakob van Hoddis</a></td>\n<td>1887\u20131942</td>\n<td>German</td>\n<td>writer</td>\n<td>gas chamber at <a href=\"/wiki/Sobib%C3%B3r_extermination_camp\" title=\"Sobib\u00f3r extermination camp\">Sobib\u00f3r</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Jochen_Klepper\" title=\"Jochen Klepper\">Jochen Klepper</a></td>\n<td>1903\u20131942</td>\n<td>German</td>\n<td>writer</td>\n<td>suicide in <a href=\"/wiki/Berlin\" title=\"Berlin\">Berlin</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Erich_Knauf\" title=\"Erich Knauf\">Erich Knauf</a></td>\n<td>1895\u20131944</td>\n<td>German</td>\n<td>journalist, poet</td>\n<td>beheaded at <a href=\"/wiki/Brandenburg-G%C3%B6rden_Prison\" title=\"Brandenburg-G\u00f6rden Prison\">Brandenburg-G\u00f6rden Prison</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Clementine_Kr%C3%A4mer\" title=\"Clementine Kr\u00e4mer\">Clementine Kr\u00e4mer</a></td>\n<td>1873\u20131942</td>\n<td>German</td>\n<td>author, poet, social worker</td>\n<td>died at <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Adam_Kuckhoff\" title=\"Adam Kuckhoff\">Adam Kuckhoff</a></td>\n<td>1887\u20131943</td>\n<td>German</td>\n<td>writer, dramatist, Resistance fighter</td>\n<td>died in detention, circumstances unclear\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Erich_M%C3%BChsam\" title=\"Erich M\u00fchsam\">Erich M\u00fchsam</a></td>\n<td>1878\u20131934</td>\n<td>German</td>\n<td>writer, anarchist</td>\n<td>executed at <a href=\"/wiki/Pl%C3%B6tzensee_Prison\" title=\"Pl\u00f6tzensee Prison\">Pl\u00f6tzensee Prison</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Willi_M%C3%BCnzenberg\" title=\"Willi M\u00fcnzenberg\">Willi M\u00fcnzenberg</a></td>\n<td>1889\u20131940</td>\n<td>German</td>\n<td>publisher, politician</td>\n<td>murdered at <a href=\"/wiki/Oranienburg_concentration_camp\" title=\"Oranienburg concentration camp\">Oranienburg concentration camp</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Friedrich_M%C3%BCnzer\" title=\"Friedrich M\u00fcnzer\">Friedrich M\u00fcnzer</a></td>\n<td>1868\u20131942</td>\n<td>German</td>\n<td><a href=\"/wiki/Philology\" title=\"Philology\">philologist</a></td>\n<td>enteritis at <a href=\"/wiki/Concentration_camp_Theresienstadt\" class=\"mw-redirect\" title=\"Concentration camp Theresienstadt\">Theresienstadt</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Carl_von_Ossietzky\" title=\"Carl von Ossietzky\">Carl von Ossietzky</a></td>\n<td>1889\u20131938</td>\n<td>German</td>\n<td>journalist, Nobel Peace Prize winner</td>\n<td>tuberculosis<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Naming_conventions_(geographic_names)\" title=\"Wikipedia:Naming conventions (geographic names)\"><span title=\"The geographic scope near this tag is ambiguous. (June 2017)\">where?</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Erich_Salomon\" title=\"Erich Salomon\">Erich Salomon</a></td>\n<td>1886\u20131944</td>\n<td>German</td>\n<td>photojournalist</td>\n<td>died in detention, circumstances unclear\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Libertas_Schulze-Boysen\" title=\"Libertas Schulze-Boysen\">Libertas Schulze-Boysen</a></td>\n<td>1913\u20131942</td>\n<td>German</td>\n<td>film critic, resistance fighter</td>\n<td>executed at <a href=\"/wiki/Pl%C3%B6tzensee_Prison\" title=\"Pl\u00f6tzensee Prison\">Pl\u00f6tzensee Prison</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Mikl%C3%B3s_Radn%C3%B3ti\" title=\"Mikl\u00f3s Radn\u00f3ti\">Mikl\u00f3s Radn\u00f3ti</a></td>\n<td>1909\u20131944</td>\n<td>Hungarian</td>\n<td>poet</td>\n<td>shot into a mass grave near <a href=\"/wiki/Abda,_Hungary\" title=\"Abda, Hungary\">Abda, Hungary</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Antal_Szerb\" title=\"Antal Szerb\">Antal Szerb</a></td>\n<td>1901\u20131945</td>\n<td>Hungarian</td>\n<td>writer, literary scholar</td>\n<td>beaten to death in a concentration camp in <a href=\"/wiki/Balf\" title=\"Balf\">Balf</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Mordechai_Gebirtig\" title=\"Mordechai Gebirtig\">Mordechai Gebirtig</a></td>\n<td>1877\u20131942</td>\n<td>Polish</td>\n<td>Yiddish poet, musician and composer</td>\n<td>shot dead in the <a href=\"/wiki/Krakow_Ghetto\" class=\"mw-redirect\" title=\"Krakow Ghetto\">Krakow Ghetto</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Bruno_Schulz\" title=\"Bruno Schulz\">Bruno Schulz</a></td>\n<td>1892\u20131942</td>\n<td>Polish</td>\n<td>writer</td>\n<td>shot dead in the ghetto at <a href=\"/wiki/Drohobycz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Drohobycz\">Drohobycz</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Willi_Schmid\" title=\"Willi Schmid\">Willi Schmid</a></td>\n<td>d. 1934</td>\n<td>German</td>\n<td>music critic</td>\n<td>accidental victim of the <a href=\"/wiki/Night_of_the_Long_Knives\" title=\"Night of the Long Knives\">Night of the Long Knives</a> in a case of mistaken identity\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Elena_Shirman\" title=\"Elena Shirman\">Elena Shirman</a></td>\n<td>1908-1942</td>\n<td>Russian</td>\n<td>poet</td>\n<td>beaten to death in <a href=\"/wiki/Rostov_Oblast\" title=\"Rostov Oblast\">Rostov Oblast</a>, Russia\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Selma_Meerbaum-Eisinger\" title=\"Selma Meerbaum-Eisinger\">Selma Meerbaum-Eisinger</a></td>\n<td>1924\u20131942</td>\n<td>Romanian</td>\n<td>writer</td>\n<td>typhus at the <a href=\"/w/index.php?title=Mikhailovska,_Ukraine&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mikhailovska, Ukraine (page does not exist)\">Mikhailovska</a> labor camp in rural Ukraine\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/David_Vogel_(author)\" title=\"David Vogel (author)\">David Vogel</a></td>\n<td>1891\u20131944</td>\n<td>Russian</td>\n<td>Hebrew writer</td>\n<td>tuberculosis at a satellite camp of the <a href=\"/wiki/Neuengamme_concentration_camp\" title=\"Neuengamme concentration camp\">Neuengamme concentration camp</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Anton_de_Kom\" title=\"Anton de Kom\">Anton de Kom</a></td>\n<td>1898\u20131945, <a href=\"/wiki/Neuengamme_concentration_camp\" title=\"Neuengamme concentration camp\">Neuengamme</a></td>\n<td>Surinamese</td>\n<td>author, human rights activist</td>\n<td>died in detention, circumstances unclear\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Ir%C3%A8ne_N%C3%A9mirovsky\" title=\"Ir\u00e8ne N\u00e9mirovsky\">Ir\u00e8ne N\u00e9mirovsky</a></td>\n<td>1903\u20131942</td>\n<td>Ukrainian-French</td>\n<td>writer</td>\n<td>gas chamber at <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Else_Ury\" title=\"Else Ury\">Else Ury</a></td>\n<td>1877\u20131943</td>\n<td>German</td>\n<td>writer</td>\n<td>gas chamber at <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz</a>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Visual_arts_and_design\">Visual arts and design</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_victims_of_Nazism&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Visual arts and design\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable\">\n\n<tbody><tr align=\"left\">\n<th width=\"200\">Name</th>\n<th width=\"80\">Lifespan</th>\n<th width=\"100\">Nationality</th>\n<th>Achievements</th>\n<th>Cause of death\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Friedl_Dicker-Brandeis\" title=\"Friedl Dicker-Brandeis\">Friedl Dicker-Brandeis</a></td>\n<td>1896\u20131944</td>\n<td>Austrian</td>\n<td>artist</td>\n<td>gas chamber in <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Josef_%C4%8Capek\" title=\"Josef \u010capek\">Josef \u010capek</a></td>\n<td>1887\u20131945</td>\n<td>Czech</td>\n<td>painter, draughtsman, illustrator, writer\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Samuel_Jessurun_de_Mesquita\" title=\"Samuel Jessurun de Mesquita\">Samuel J. de Mesquita</a></td>\n<td>1868\u20131944</td>\n<td>Dutch</td>\n<td>painter and designer</td>\n<td>gas chamber at <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Abraham_Icek_Tuschinski\" title=\"Abraham Icek Tuschinski\">Abraham Icek Tuschinski</a></td>\n<td>1886\u20131942, <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz</a></td>\n<td>Dutch</td>\n<td>designer of the <a href=\"/wiki/Tuschinski_Theater\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tuschinski Theater\">Tuschinski Theater</a></td>\n<td>gas chamber at <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Max_Jacob\" title=\"Max Jacob\">Max Jacob</a></td>\n<td>1876\u20131944</td>\n<td>French</td>\n<td>artist</td>\n<td>pneumonia at <a href=\"/wiki/Drancy_deportation_camp\" class=\"mw-redirect\" title=\"Drancy deportation camp\">Drancy</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Ernst_Ludwig_Kirchner\" title=\"Ernst Ludwig Kirchner\">Ernst Ludwig Kirchner</a></td>\n<td>1880\u20131938 <a href=\"/wiki/Davos\" title=\"Davos\">Davos</a></td>\n<td>German</td>\n<td>painter</td>\n<td>suicide due to persecution\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Julius_Klinger\" title=\"Julius Klinger\">Julius Klinger</a></td>\n<td>1876\u20131942</td>\n<td>Austrian</td>\n<td>artist/designer\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Elfriede_Lohse-W%C3%A4chtler\" title=\"Elfriede Lohse-W\u00e4chtler\">Elfriede Lohse-W\u00e4chtler</a></td>\n<td>1899\u20131940</td>\n<td>German</td>\n<td>painter</td>\n<td><a href=\"/wiki/T-4_Euthanasia_Program\" class=\"mw-redirect\" title=\"T-4 Euthanasia Program\">Aktion T4</a> victim at <a href=\"/wiki/Sonnenstein_Euthanasia_Centre\" title=\"Sonnenstein Euthanasia Centre\">Sonnenstein Euthanasia Centre</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Felix_Nussbaum\" title=\"Felix Nussbaum\">Felix Nussbaum</a></td>\n<td>1904\u20131944</td>\n<td>Austrian</td>\n<td>painter</td>\n<td>gas chamber at <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Charlotte_Salomon\" title=\"Charlotte Salomon\">Charlotte Salomon</a></td>\n<td>1917\u20131943</td>\n<td>German</td>\n<td>painter</td>\n<td>gas chamber at <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Jan_Rubczak\" title=\"Jan Rubczak\">Jan Rubczak</a></td>\n<td>1884\u20131942</td>\n<td>Polish</td>\n<td>painter, graphic artist</td>\n<td>gas chamber at <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz</a>\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Music\">Music</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_victims_of_Nazism&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Music\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/List_of_composers_influenced_by_the_Holocaust\" title=\"List of composers influenced by the Holocaust\">List of composers influenced by the Holocaust</a></div>\n<table class=\"wikitable sortable\">\n\n<tbody><tr align=\"left\">\n<th width=\"200\">Name</th>\n<th width=\"80\">Lifespan</th>\n<th width=\"100\">Nationality</th>\n<th>Achievements</th>\n<th>Cause of death\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Pavel_Haas\" title=\"Pavel Haas\">Pavel Haas</a></td>\n<td>1899\u20131944</td>\n<td>Czech</td>\n<td>composer</td>\n<td>gas chamber at <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Heinz_Alt\" title=\"Heinz Alt\">Heinz Alt</a></td>\n<td>1922\u20131945</td>\n<td>German</td>\n<td>composer</td>\n<td>Dachau\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Ernst_Bachrich\" title=\"Ernst Bachrich\">Ernst Bachrich</a></td>\n<td>1892\u20131942</td>\n<td>Austrian</td>\n<td>composer</td>\n<td>Majdanek/Lublin concentration camp\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/%C5%BDiga_Hirschler\" title=\"\u017diga Hirschler\">\u017diga Hirschler</a></td>\n<td>1894\u20131941</td>\n<td>Croatian</td>\n<td>composer</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jasenovac_concentration_camp\" title=\"Jasenovac concentration camp\">Jasenovac concentration camp</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Rudolf_Karel\" title=\"Rudolf Karel\">Rudolf Karel</a></td>\n<td>1880\u20131945</td>\n<td>Czech</td>\n<td>composer</td>\n<td>dysentery at <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Gideon_Klein\" title=\"Gideon Klein\">Gideon Klein</a></td>\n<td>1919\u20131945</td>\n<td>Czech</td>\n<td>composer</td>\n<td>killed during liquidation of <a href=\"/wiki/F%C3%BCrstengrube_subcamp\" title=\"F\u00fcrstengrube subcamp\">F\u00fcrstengrube</a>, a sub-camp of <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Hans_Kr%C3%A1sa\" title=\"Hans Kr\u00e1sa\">Hans Kr\u00e1sa</a></td>\n<td>1899\u20131944,</td>\n<td>Czech (Bohemian)</td>\n<td>composer</td>\n<td>gas chamber at <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Mario_Finzi\" title=\"Mario Finzi\">Mario Finzi</a></td>\n<td>1913\u20131945</td>\n<td>Italian</td>\n<td>pianist</td>\n<td>intestinal infection at <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz</a> shortly after liberation\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Leon_Jessel\" title=\"Leon Jessel\">Leon Jessel</a></td>\n<td>1871\u20131942, Berlin</td>\n<td>German</td>\n<td>composer</td>\n<td>torture by Gestapo\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Erwin_Schulhoff\" title=\"Erwin Schulhoff\">Erwin Schulhoff</a></td>\n<td>1894\u20131942</td>\n<td>Czech</td>\n<td>composer, jazz pianist</td>\n<td>tuberculosis at W\u00fclzburg concentration camp\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Viktor_Ullmann\" title=\"Viktor Ullmann\">Viktor Ullmann</a></td>\n<td>1898\u20131944</td>\n<td>Czech</td>\n<td>composer, pianist</td>\n<td>gas chamber at <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Karlrobert_Kreiten\" title=\"Karlrobert Kreiten\">Karlrobert Kreiten</a></td>\n<td>1916\u20131943</td>\n<td>German</td>\n<td>pianist</td>\n<td>hanged at <a href=\"/wiki/Pl%C3%B6tzensee_Prison\" title=\"Pl\u00f6tzensee Prison\">Pl\u00f6tzensee Prison</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Alma_Ros%C3%A9\" title=\"Alma Ros\u00e9\">Alma Ros\u00e9</a></td>\n<td>1906\u20131944</td>\n<td>Austrian</td>\n<td>violinist, conductor</td>\n<td>possibly poisoning, at <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/J%C3%B3zef_Koffler\" title=\"J\u00f3zef Koffler\">J\u00f3zef Koffler</a></td>\n<td>1896\u20131944, Krosno</td>\n<td>Polish</td>\n<td>composer, teacher, columnist</td>\n<td>probably shot by <a href=\"/wiki/Einsatzgruppen\" title=\"Einsatzgruppen\">Einsatzgruppen</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Leo_Smit_(Dutch_composer)\" title=\"Leo Smit (Dutch composer)\">Leo Smit</a></td>\n<td>1900\u20131943</td>\n<td>Dutch</td>\n<td>composer</td>\n<td>gas chamber at <a href=\"/wiki/Sobib%C3%B3r_extermination_camp\" title=\"Sobib\u00f3r extermination camp\">Sobib\u00f3r</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Marcel_Tyberg\" title=\"Marcel Tyberg\">Marcel Tyberg</a></td>\n<td>1893\u20131944</td>\n<td>Austrian</td>\n<td>composer, pianist, conductor</td>\n<td>gas chamber at <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Leone_Sinigaglia\" title=\"Leone Sinigaglia\">Leone Sinigaglia</a></td>\n<td>1868\u20131944</td>\n<td>Italian</td>\n<td>composer</td>\n<td>suffered a fatal heart attack at the moment of his arrest\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Gershon_Sirota\" title=\"Gershon Sirota\">Gershon Sirota</a></td>\n<td>1874\u20131943</td>\n<td>Polish</td>\n<td>cantor, tenor</td>\n<td>killed in <a href=\"/wiki/Warsaw_Ghetto_Uprising\" title=\"Warsaw Ghetto Uprising\">Warsaw Ghetto Uprising</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Ilse_Weber\" title=\"Ilse Weber\">Ilse Weber</a></td>\n<td>1903\u20131944</td>\n<td>Czech</td>\n<td>composer, playwright</td>\n<td>gas chamber at <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz</a>\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Humanities\">Humanities</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_victims_of_Nazism&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Humanities\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable\">\n\n<tbody><tr align=\"left\">\n<th width=\"200\">Name</th>\n<th width=\"80\">Lifespan</th>\n<th width=\"100\">Nationality</th>\n<th>Achievements</th>\n<th>Cause of death\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Mildred_Harnack\" title=\"Mildred Harnack\">Mildred Harnack</a></td>\n<td>1902\u20131943</td>\n<td>American</td>\n<td>literary historian, translator, resistance fighter</td>\n<td>beheaded at <a href=\"/wiki/Pl%C3%B6tzensee_Prison\" title=\"Pl\u00f6tzensee Prison\">Pl\u00f6tzensee Prison</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Elise_Richter\" title=\"Elise Richter\">Elise Richter</a></td>\n<td>1865\u20131943</td>\n<td>Austrian</td>\n<td><a href=\"/wiki/Romance_languages\" title=\"Romance languages\">Romance</a> <a href=\"/wiki/Philology\" title=\"Philology\">philology</a> professor\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Simon_Dubnow\" title=\"Simon Dubnow\">Simon Dubnow</a></td>\n<td>1860\u20131941</td>\n<td>Belarusian</td>\n<td>historian, writer, activist</td>\n<td>killed at the <a href=\"/wiki/Riga_ghetto\" class=\"mw-redirect\" title=\"Riga ghetto\">Riga ghetto</a> during the <a href=\"/wiki/Rumbula_massacre\" title=\"Rumbula massacre\">Rumbula massacre</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Norbert_Jokl\" title=\"Norbert Jokl\">Norbert Jokl</a></td>\n<td>1877\u20131942, <a href=\"/wiki/Ro%C3%9Fau\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ro\u00dfau\">Ro\u00dfau</a> (?)</td>\n<td>Czech</td>\n<td><a href=\"/wiki/Albanology\" title=\"Albanology\">Albanologist</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Marc_Bloch\" title=\"Marc Bloch\">Marc Bloch</a></td>\n<td>1886\u20131944</td>\n<td>French</td>\n<td>historian, resistance leader</td>\n<td>tortured and shot by Gestapo at <a href=\"/wiki/Saint-Didier-de-Formans\" title=\"Saint-Didier-de-Formans\">Saint-Didier-de-Formans</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Valentin_Feldman\" title=\"Valentin Feldman\">Valentin Feldman</a></td>\n<td>1909\u20131942</td>\n<td>French</td>\n<td>philosopher, resistance leader</td>\n<td>executed by firing squad\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Jean_Gosset&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean Gosset (page does not exist)\">Jean Gosset</a></td>\n<td>1912\u20131944</td>\n<td>French</td>\n<td>journalist, resistance fighter</td>\n<td>died in <a href=\"/wiki/Neuengamme_concentration_camp\" title=\"Neuengamme concentration camp\">Neuengamme concentration camp</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Georges_Politzer\" title=\"Georges Politzer\">Georges Politzer</a></td>\n<td>1902\u20131942</td>\n<td>French</td>\n<td>philosopher, resistance leader</td>\n<td>executed by firing squad\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Boris_Vild%C3%A9\" title=\"Boris Vild\u00e9\">Boris Vild\u00e9</a></td>\n<td>1908\u20131942</td>\n<td>French</td>\n<td>ethnographer, resistance fighter</td>\n<td>executed by firing squad\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Avgust_Pirjevec\" title=\"Avgust Pirjevec\">Avgust Pirjevec</a></td>\n<td>1887\u20131944</td>\n<td>Slovenian</td>\n<td>literary historian\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Walter_Benjamin\" title=\"Walter Benjamin\">Walter Benjamin</a></td>\n<td>1892\u20131940</td>\n<td>German</td>\n<td>philosopher</td>\n<td>suicide at <a href=\"/wiki/Portbou\" title=\"Portbou\">Portbou</a> to avoid deportation\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Friedrich_M%C3%BCnzer\" title=\"Friedrich M\u00fcnzer\">Friedrich M\u00fcnzer</a></td>\n<td>1868\u20131942, <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt</a></td>\n<td>German</td>\n<td><a href=\"/wiki/Classics\" title=\"Classics\">classical</a> scholar\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Mathematics\">Mathematics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_victims_of_Nazism&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Mathematics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable\">\n\n<tbody><tr align=\"left\">\n<th width=\"200\">Name</th>\n<th width=\"80\">Lifespan</th>\n<th width=\"100\">Nationality</th>\n<th>Achievements</th>\n<th>Cause of death\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Georg_Alexander_Pick\" title=\"Georg Alexander Pick\">Georg Alexander Pick</a><sup id=\"cite_ref-st-and_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-st-and-1\">&#91;1&#93;</a></sup></td>\n<td>1859\u20131942</td>\n<td>Austrian</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pick%27s_theorem\" title=\"Pick&#39;s theorem\">Pick's theorem</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Jean_Cavaill%C3%A8s\" title=\"Jean Cavaill\u00e8s\">Jean Cavaill\u00e8s</a></td>\n<td>1903\u20131944</td>\n<td>French</td>\n<td>philosopher of science, resistance leader</td>\n<td>executed by firing squad\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Albert_Lautman\" title=\"Albert Lautman\">Albert Lautman</a></td>\n<td>1908\u20131944</td>\n<td>French</td>\n<td>mathematical philosopher, resistance leader</td>\n<td>executed by firing squad\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Otto_Blumenthal\" title=\"Otto Blumenthal\">Otto Blumenthal</a><sup id=\"cite_ref-st-andrews_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-st-andrews-2\">&#91;2&#93;</a></sup></td>\n<td>1876\u20131944</td>\n<td>German</td>\n<td>Work in <a href=\"/wiki/Number_theory\" title=\"Number theory\">number theory</a>, editor of <a href=\"/wiki/Mathematische_Annalen\" title=\"Mathematische Annalen\">Mathematische Annalen</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Felix_Hausdorff\" title=\"Felix Hausdorff\">Felix Hausdorff</a><sup id=\"cite_ref-uni-bonn_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-uni-bonn-3\">&#91;3&#93;</a></sup></td>\n<td>1868\u20131942</td>\n<td>German</td>\n<td>One of the founders of modern <a href=\"/wiki/Topology\" title=\"Topology\">topology</a> and contributed significantly to <a href=\"/wiki/Set_theory\" title=\"Set theory\">set theory</a>, <a href=\"/wiki/Descriptive_set_theory\" title=\"Descriptive set theory\">descriptive set theory</a>, <a href=\"/wiki/Measure_theory\" class=\"mw-redirect\" title=\"Measure theory\">measure theory</a>, <a href=\"/wiki/Complex_analysis\" title=\"Complex analysis\">function theory</a>, and <a href=\"/wiki/Functional_analysis\" title=\"Functional analysis\">functional analysis</a>.</td>\n<td>suicide, <a href=\"/wiki/Bonn\" title=\"Bonn\">Bonn</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Friedrich_Hartogs\" title=\"Friedrich Hartogs\">Friedrich Hartogs</a></td>\n<td>1874\u20131943</td>\n<td>German</td>\n<td>Foundational work in <a href=\"/wiki/Several_complex_variables\" title=\"Several complex variables\">several complex variables</a></td>\n<td>suicide, <a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Gro%C3%9Fhesselohe\" class=\"extiw\" title=\"de:Gro\u00dfhesselohe\">Gro\u00dfhesselohe</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Robert_Remak_(mathematician)\" title=\"Robert Remak (mathematician)\">Robert Remak</a></td>\n<td>1888\u20131942</td>\n<td>German</td>\n<td>Work in <a href=\"/wiki/Group_theory\" title=\"Group theory\">group theory</a>, <a href=\"/wiki/Number_theory\" title=\"Number theory\">number theory</a>, <a href=\"/wiki/Mathematical_economics\" title=\"Mathematical economics\">mathematical economics</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Adolf_Lindenbaum\" title=\"Adolf Lindenbaum\">Adolf Lindenbaum</a></td>\n<td>1904\u20131941</td>\n<td>Polish</td>\n<td>Work in <a href=\"/wiki/Set_theory\" title=\"Set theory\">set theory</a></td>\n<td>Ghetto <a href=\"/wiki/Vilnius\" title=\"Vilnius\">Vilnius</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Antoni_%C5%81omnicki\" title=\"Antoni \u0141omnicki\">Antoni \u0141omnicki</a></td>\n<td>1881\u20131941</td>\n<td>Polish</td>\n<td>Polish mathematician</td>\n<td><a href=\"/wiki/Massacre_of_Lw%C3%B3w_professors\" title=\"Massacre of Lw\u00f3w professors\">Massacre of Lw\u00f3w</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw_Ruziewicz\" title=\"Stanis\u0142aw Ruziewicz\">Stanis\u0142aw Ruziewicz</a></td>\n<td>1889\u20131941</td>\n<td>Polish</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ruziewicz_problem\" title=\"Ruziewicz problem\">Ruziewicz problem</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Massacre_of_Lw%C3%B3w_professors\" title=\"Massacre of Lw\u00f3w professors\">Massacre of Lw\u00f3w</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw_Saks\" title=\"Stanis\u0142aw Saks\">Stanis\u0142aw Saks</a></td>\n<td>1897\u20131942</td>\n<td>Polish</td>\n<td>Work in <a href=\"/wiki/Measure_theory\" class=\"mw-redirect\" title=\"Measure theory\">measure theory</a></td>\n<td>murdered in prison by the Gestapo, <a href=\"/wiki/Warsaw\" title=\"Warsaw\">Warsaw</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Juliusz_Schauder\" title=\"Juliusz Schauder\">Juliusz Schauder</a></td>\n<td>1899\u20131943</td>\n<td>Polish</td>\n<td><a href=\"/wiki/Schauder_fixed_point_theorem\" class=\"mw-redirect\" title=\"Schauder fixed point theorem\">Schauder fixed point theorem</a>, <a href=\"/wiki/Schauder_basis\" title=\"Schauder basis\">Schauder basis</a></td>\n<td>executed by the Gestapo, <a href=\"/wiki/Lviv\" title=\"Lviv\">Lviv</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/W%C5%82odzimierz_Sto%C5%BCek\" title=\"W\u0142odzimierz Sto\u017cek\">W\u0142odzimierz Sto\u017cek</a></td>\n<td>1883\u20131941</td>\n<td>Polish</td>\n<td>Polish mathematician</td>\n<td><a href=\"/wiki/Massacre_of_Lw%C3%B3w_professors\" title=\"Massacre of Lw\u00f3w professors\">Massacre of Lw\u00f3w</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Alfred_Tauber\" title=\"Alfred Tauber\">Alfred Tauber</a></td>\n<td>1866\u20131942</td>\n<td>Slovak</td>\n<td><a href=\"/wiki/Abelian_and_tauberian_theorems\" title=\"Abelian and tauberian theorems\">Tauberian theorems</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt</a>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Natural_sciences\">Natural sciences</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_victims_of_Nazism&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Natural sciences\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable\">\n\n<tbody><tr align=\"left\">\n<th width=\"200\">Name</th>\n<th width=\"80\">Lifespan</th>\n<th width=\"100\">Nationality</th>\n<th>Achievements</th>\n<th>Cause of death\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Ernst_Cohen\" title=\"Ernst Cohen\">Ernst Cohen</a></td>\n<td>1869\u20131944</td>\n<td>Dutch</td>\n<td>chemist, work on the allotropy of metals</td>\n<td>gas chamber at <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz</a>\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Medicine_and_psychology\">Medicine and psychology</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_victims_of_Nazism&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Medicine and psychology\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable\">\n\n<tbody><tr align=\"left\">\n<th width=\"200\">Name</th>\n<th width=\"80\">Lifespan</th>\n<th width=\"100\">Nationality</th>\n<th>Achievements</th>\n<th>Cause of death\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Tadeusz_Boy-%C5%BBele%C5%84ski\" title=\"Tadeusz Boy-\u017bele\u0144ski\">Tadeusz Boy-\u017bele\u0144ski</a></td>\n<td>1874\u20131941</td>\n<td>Polish</td>\n<td><a href=\"/wiki/Paediatrician\" class=\"mw-redirect\" title=\"Paediatrician\">paediatrician</a>, poet, translator</td>\n<td rowspan=\"3\"><a href=\"/wiki/Massacre_of_Lw%C3%B3w_professors\" title=\"Massacre of Lw\u00f3w professors\">Massacre of Lw\u00f3w</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Antoni_Cieszy%C5%84ski\" title=\"Antoni Cieszy\u0144ski\">Antoni Cieszy\u0144ski</a></td>\n<td>1882\u20131941</td>\n<td>Polish</td>\n<td>physician, dentist, surgeon\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/W%C5%82adys%C5%82aw_Dobrzaniecki\" title=\"W\u0142adys\u0142aw Dobrzaniecki\">W\u0142adys\u0142aw Dobrzaniecki</a></td>\n<td>1897\u20131941</td>\n<td>Polish</td>\n<td>physician, surgeon\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Gisela_Januszewska\" title=\"Gisela Januszewska\">Gisela Januszewska</a></td>\n<td>1867\u20131943</td>\n<td>Austrian</td>\n<td>physician</td>\n<td><a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Janusz_Korczak\" title=\"Janusz Korczak\">Janusz Korczak</a></td>\n<td>1878\u20131942</td>\n<td>Polish</td>\n<td>pediatrician, educator, child welfare</td>\n<td><a href=\"/wiki/Treblinka_concentration_camp\" class=\"mw-redirect\" title=\"Treblinka concentration camp\">Treblinka</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Adolf_Reichwein\" title=\"Adolf Reichwein\">Adolf Reichwein</a></td>\n<td>1898\u20131944</td>\n<td>German</td>\n<td>doctor, educator, politician</td>\n<td>executed, <a href=\"/wiki/Pl%C3%B6tzensee_Prison\" title=\"Pl\u00f6tzensee Prison\">Berlin-Pl\u00f6tzensee</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Sabina_Spielrein\" title=\"Sabina Spielrein\">Sabina Spielrein</a></td>\n<td>1885\u20131942</td>\n<td>Russian</td>\n<td>physician, psychiatrist, psychoanalyst</td>\n<td>Massacre of <a href=\"/wiki/Zmievskaya_Balka\" title=\"Zmievskaya Balka\">Zmievskaya Balka</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Elisabeth_von_Thadden\" title=\"Elisabeth von Thadden\">Elisabeth von Thadden</a></td>\n<td>1890\u20131944,</td>\n<td>German</td>\n<td>educator executed</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pl%C3%B6tzensee_Prison\" title=\"Pl\u00f6tzensee Prison\">Berlin-Pl\u00f6tzensee</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Martha_Goldberg\" title=\"Martha Goldberg\">Martha Goldberg</a></td>\n<td>1873\u20131938</td>\n<td>German</td>\n<td>social activist, doctor's assistant</td>\n<td><a href=\"/wiki/Kristallnacht\" title=\"Kristallnacht\">Kristallnacht</a>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span id=\"Law.2C_business\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Law,_business\">Law, business</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_victims_of_Nazism&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Law, business\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable\">\n\n<tbody><tr align=\"left\">\n<th width=\"200\">Name</th>\n<th width=\"80\">Lifespan</th>\n<th width=\"100\">Nationality</th>\n<th>Achievements</th>\n<th>Cause of death\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Klaus_Bonhoeffer\" title=\"Klaus Bonhoeffer\">Klaus Bonhoeffer</a></td>\n<td>1901\u20131945</td>\n<td>German</td>\n<td>jurist, resistance fighter</td>\n<td>executed, Berlin\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Betsie_ten_Boom\" title=\"Betsie ten Boom\">Betsie ten Boom</a></td>\n<td>1885\u20131944 <a href=\"/wiki/Ravensbr%C3%BCck_concentration_camp\" title=\"Ravensbr\u00fcck concentration camp\">Ravensbr\u00fcck</a></td>\n<td>Dutch</td>\n<td>book keeper</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pernicious_anemia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pernicious anemia\">Pernicious anemia</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Casper_ten_Boom\" title=\"Casper ten Boom\">Casper ten Boom</a></td>\n<td>1859\u20131944 Scheveningen Prison</td>\n<td>Dutch</td>\n<td>watchmaker</td>\n<td><a href=\"/wiki/Tuberculosis\" title=\"Tuberculosis\">tuberculosis</a>, <a href=\"/wiki/Neglect\" title=\"Neglect\">mistreatment</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Hans_von_Dohn%C3%A1nyi\" title=\"Hans von Dohn\u00e1nyi\">Hans von Dohn\u00e1nyi</a></td>\n<td>1902\u20131945</td>\n<td>German</td>\n<td>jurist, resistance fighter</td>\n<td>executed, <a href=\"/wiki/Sachsenhausen_concentration_camp\" title=\"Sachsenhausen concentration camp\">Sachsenhausen</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Reinhold_Frank\" title=\"Reinhold Frank\">Reinhold Frank</a></td>\n<td>1896\u20131945 <a href=\"/wiki/Pl%C3%B6tzensee_Prison\" title=\"Pl\u00f6tzensee Prison\">Berlin-Pl\u00f6tzensee</a></td>\n<td>German</td>\n<td>lawyer, member of <a href=\"/wiki/July_20_Plot\" class=\"mw-redirect\" title=\"July 20 Plot\">July 20 Plot</a></td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Martin_Gauger\" title=\"Martin Gauger\">Martin Gauger</a></td>\n<td>1905\u20131941, <a href=\"/w/index.php?title=NS-T%C3%B6tungsanstalt_Sonnenstein&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"NS-T\u00f6tungsanstalt Sonnenstein (page does not exist)\">NS-T\u00f6tungsanstalt Sonnenstein</a></td>\n<td>German</td>\n<td>jurist, pacifist, member of the <a href=\"/wiki/Kreisau_Circle\" title=\"Kreisau Circle\">Kreisau Circle</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Maurice_Halbwachs\" title=\"Maurice Halbwachs\">Maurice Halbwachs</a></td>\n<td>1877\u20131945</td>\n<td>French</td>\n<td>sociologist, economist, philosopher, developer of <a href=\"/wiki/Collective_memory\" title=\"Collective memory\">collective memory</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Buchenwald_concentration_camp\" title=\"Buchenwald concentration camp\">Buchenwald</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Franz_Kaufmann\" title=\"Franz Kaufmann\">Franz Kaufmann</a></td>\n<td>1886\u20131944</td>\n<td>German</td>\n<td>jurist</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sachsenhausen_concentration_camp\" title=\"Sachsenhausen concentration camp\">Sachsenhausen</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Wilhelm_Mautner\" title=\"Wilhelm Mautner\">Wilhelm Mautner</a></td>\n<td>1889\u20131944</td>\n<td>Austrian</td>\n<td>economist</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Helmuth_James_Graf_von_Moltke\" class=\"mw-redirect\" title=\"Helmuth James Graf von Moltke\">Helmuth James Graf von Moltke</a></td>\n<td>1907\u20131945</td>\n<td>German</td>\n<td>jurist, founder of the <a href=\"/wiki/Kreisau_Circle\" title=\"Kreisau Circle\">Kreisau Circle</a></td>\n<td>executed, <a href=\"/wiki/Pl%C3%B6tzensee_Prison\" title=\"Pl\u00f6tzensee Prison\">Berlin-Pl\u00f6tzensee</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Alfred_M%C3%BCller_(entrepreneur)\" title=\"Alfred M\u00fcller (entrepreneur)\">Alfred M\u00fcller</a></td>\n<td>1888 \u2013 1945, <a href=\"/wiki/Dachau_concentration_camp\" title=\"Dachau concentration camp\">Dachau</a></td>\n<td>Croatian</td>\n<td>entrepreneur\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Leo_M%C3%BCller\" title=\"Leo M\u00fcller\">Leo M\u00fcller</a></td>\n<td>1894 \u2013 1941, <a href=\"/wiki/Jasenovac_concentration_camp\" title=\"Jasenovac concentration camp\">Jasenovac</a></td>\n<td>Croatian</td>\n<td>entrepreneur\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Karl_Sack\" title=\"Karl Sack\">Karl Sack</a></td>\n<td>1896\u20131945</td>\n<td>German</td>\n<td>jurist, member of the <a href=\"/wiki/July_20_plot\" class=\"mw-redirect\" title=\"July 20 plot\">July 20 plot</a></td>\n<td>executed, <a href=\"/wiki/Flossenb%C3%BCrg_concentration_camp\" title=\"Flossenb\u00fcrg concentration camp\">Flossenb\u00fcrg</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/R%C3%BCdiger_Schleicher\" title=\"R\u00fcdiger Schleicher\">R\u00fcdiger Schleicher</a></td>\n<td>1895\u20131945</td>\n<td>German</td>\n<td>resistance fighter</td>\n<td>executed, Berlin\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Armin_Schreiner\" title=\"Armin Schreiner\">Armin Schreiner</a></td>\n<td>1874\u20131941</td>\n<td>Croatian</td>\n<td>industrialist</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jasenovac_concentration_camp\" title=\"Jasenovac concentration camp\">Jasenovac</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Kazimierz_Pr%C3%B3szy%C5%84ski\" title=\"Kazimierz Pr\u00f3szy\u0144ski\">Kazimierz Pr\u00f3szy\u0144ski</a></td>\n<td>1875\u20131945</td>\n<td>Polish</td>\n<td>inventor</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mauthausen-Gusen_concentration_camp\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mauthausen-Gusen concentration camp\">Mauthausen</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Elisabeth_de_Rothschild\" class=\"mw-redirect\" title=\"Elisabeth de Rothschild\">Elisabeth de Rothschild</a></td>\n<td>1902\u20131945</td>\n<td>French</td>\n<td>wife of Baron <a href=\"/wiki/Philippe_de_Rothschild\" title=\"Philippe de Rothschild\">Philippe de Rothschild</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Ravensbr%C3%BCck\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ravensbr\u00fcck\">Ravensbr\u00fcck</a>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span id=\"Theology.2C_spirituality.2C_religion\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Theology,_spirituality,_religion\">Theology, spirituality, religion</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_victims_of_Nazism&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Theology, spirituality, religion\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable\">\n\n<tbody><tr align=\"left\">\n<th width=\"200\">Name</th>\n<th width=\"80\">Lifespan</th>\n<th width=\"100\">Nationality</th>\n<th>Achievements</th>\n<th>Cause of death\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Kaj_Munk\" title=\"Kaj Munk\">Kaj Munk</a></td>\n<td>1898\u20131944</td>\n<td>Danish</td>\n<td>theologian, playwright</td>\n<td>murdered by an SS-Sonderkommando, H\u00f8rbylunde/Denmark\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Yitzchak_Shimon_Gottlieb&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Yitzchak Shimon Gottlieb (page does not exist)\">Yitzchak Shimon Gottlieb</a></td>\n<td>?,&#160;?</td>\n<td>Polish</td>\n<td>Talmud Chacham, Rabbi\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Dietrich_Bonhoeffer\" title=\"Dietrich Bonhoeffer\">Dietrich Bonhoeffer</a></td>\n<td>1906\u20131945, <a href=\"/wiki/Flossenb%C3%BCrg_concentration_camp\" title=\"Flossenb\u00fcrg concentration camp\">Flossenb\u00fcrg</a></td>\n<td>German</td>\n<td><a href=\"/wiki/Lutheranism\" title=\"Lutheranism\">Lutheran</a> <a href=\"/wiki/Pastor\" title=\"Pastor\">pastor</a>, theologian</td>\n<td>Hanged with thin wire\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Regina_Jonas\" title=\"Regina Jonas\">Regina Jonas</a></td>\n<td>1902\u20131944, <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz</a></td>\n<td>German</td>\n<td>woman <a href=\"/wiki/Rabbi\" title=\"Rabbi\">Rabbi</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Jochen_Klepper\" title=\"Jochen Klepper\">Jochen Klepper</a></td>\n<td>1903\u20131942</td>\n<td>German</td>\n<td>theologian, journalist</td>\n<td>suicide shortly before deportation, Berlin\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Friedrich_Lorenz\" title=\"Friedrich Lorenz\">Friedrich Lorenz</a></td>\n<td>1897\u20131944</td>\n<td>German</td>\n<td>priest, member of <a href=\"/wiki/Missionary_Oblates_of_Mary_Immaculate\" title=\"Missionary Oblates of Mary Immaculate\">Missionary Oblates of Mary Immaculate</a></td>\n<td>executed, Halle an der Saale (beheaded)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Paul_Schneider_(pastor)\" title=\"Paul Schneider (pastor)\">Paul Schneider</a></td>\n<td>1897\u20131939, <a href=\"/wiki/Buchenwald_concentration_camp\" title=\"Buchenwald concentration camp\">Buchenwald</a></td>\n<td>German</td>\n<td>clergyman</td>\n<td>lethal injection\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Edith_Stein\" title=\"Edith Stein\">Edith Stein</a></td>\n<td>1891\u20131942, <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz</a></td>\n<td>German</td>\n<td>nun, Catholic saint (born Jewish)</td>\n<td>gas chamber\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/S%C3%A1ndor_B%C3%BCchler\" title=\"S\u00e1ndor B\u00fcchler\">S\u00e1ndor B\u00fcchler</a></td>\n<td>1869\u20131944, <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz</a></td>\n<td>Hungarian</td>\n<td>rabbi, historian\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Avraham_Yitzchak_Bloch\" title=\"Avraham Yitzchak Bloch\">Avraham Yitzchak Bloch</a></td>\n<td>1891\u20131941</td>\n<td>Lithuanian</td>\n<td><a href=\"/wiki/Chief_Rabbi\" title=\"Chief Rabbi\">Chief Rabbi</a>, rosh yeshiva of the <a href=\"/wiki/Telz_Yeshiva\" class=\"mw-redirect\" title=\"Telz Yeshiva\">Telz Yeshiva</a></td>\n<td>murdered in a massacre of the male population of <a href=\"/wiki/Tel%C5%A1iai\" title=\"Tel\u0161iai\">Telz</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Elchonon_Wasserman\" title=\"Elchonon Wasserman\">Elchonon Wasserman</a></td>\n<td>1875\u20131941, <a href=\"/wiki/Kovno\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kovno\">Kovno</a></td>\n<td>Lithuanian</td>\n<td>rabbi, <a href=\"/wiki/Rosh_yeshiva\" title=\"Rosh yeshiva\">rosh yeshiva</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Riccardo_Pacifici\" title=\"Riccardo Pacifici\">Riccardo Pacifici</a></td>\n<td>1904-1943</td>\n<td>Italian</td>\n<td>rabbi</td>\n<td>gas chamber at <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Azriel_Rabinowitz\" title=\"Azriel Rabinowitz\">Azriel Rabinowitz</a></td>\n<td>1905\u20131941</td>\n<td>Lithuanian</td>\n<td>rabbi, <a href=\"/wiki/Rosh_yeshiva\" title=\"Rosh yeshiva\">rosh yeshiva</a> at the Telz Yeshiva</td>\n<td>murdered in a massacre of the male population of <a href=\"/wiki/Tel%C5%A1iai\" title=\"Tel\u0161iai\">Telz</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Shimon_Shkop\" title=\"Shimon Shkop\">Shimon Shkop</a></td>\n<td>1860\u20131940, <a href=\"/wiki/Grodno\" title=\"Grodno\">Grodno</a></td>\n<td>Lithuanian</td>\n<td><a href=\"/wiki/Rosh_yeshiva\" title=\"Rosh yeshiva\">rosh yeshiva</a>, Talmudic scholar\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Maximilian_Kolbe\" title=\"Maximilian Kolbe\">Maximilian Kolbe</a></td>\n<td>1894\u20131941, <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz</a></td>\n<td>Polish</td>\n<td>friar, Catholic saint</td>\n<td>lethal injection after voluntarily taking place of another prisoner\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Stefan_Wincenty_Frelichowski\" title=\"Stefan Wincenty Frelichowski\">Stefan Wincenty Frelichowski</a></td>\n<td>1913\u20131945, <a href=\"/wiki/Dachau_concentration_camp\" title=\"Dachau concentration camp\">Dachau</a></td>\n<td>Polish</td>\n<td>priest\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Karl_Ernst_Krafft\" title=\"Karl Ernst Krafft\">Karl Ernst Krafft</a></td>\n<td>1900\u20131945, during transport to <a href=\"/wiki/Buchenwald_concentration_camp\" title=\"Buchenwald concentration camp\">Buchenwald</a></td>\n<td>Swiss</td>\n<td>astrologer, occultist\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Kalonymus_Kalman_Shapira\" title=\"Kalonymus Kalman Shapira\">Kalonymus Kalman Shapira</a></td>\n<td>1889\u20131943, <a href=\"/wiki/Aktion_Erntefest\" title=\"Aktion Erntefest\">Aktion Erntefest</a></td>\n<td>Polish</td>\n<td>Rabbi\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Menachem_Ziemba\" title=\"Menachem Ziemba\">Menachem Ziemba</a></td>\n<td>1883\u20131943, <a href=\"/wiki/The_Warsaw_Ghetto_Uprising\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Warsaw Ghetto Uprising\">The Warsaw Ghetto Uprising</a></td>\n<td>Polish</td>\n<td>Rabbi\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Maria_Skobtsova\" title=\"Maria Skobtsova\">Maria Skobtsova</a></td>\n<td>1891\u20131945, <a href=\"/wiki/Ravensbr%C3%BCck_concentration_camp\" title=\"Ravensbr\u00fcck concentration camp\">Ravensbr\u00fcck concentration camp</a></td>\n<td>Russian</td>\n<td>Russian Orthodox nun, saint</td>\n<td>gas chamber\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sport\">Sport</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_victims_of_Nazism&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Sport\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable\">\n\n<tbody><tr align=\"left\">\n<th width=\"200\">Name</th>\n<th width=\"80\">Lifespan</th>\n<th width=\"100\">Nationality</th>\n<th>Achievements</th>\n<th>Cause of death\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Estella_Agsteribbe\" title=\"Estella Agsteribbe\">Estella Agsteribbe</a></td>\n<td>1909\u20131943, <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz</a></td>\n<td>Dutch</td>\n<td>gymnast (team); Olympic gold medalist\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Alfred_Flatow\" title=\"Alfred Flatow\">Alfred Flatow</a></td>\n<td>1869\u20131942, <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt</a></td>\n<td>German</td>\n<td>gymnast; 3-time Olympic gold medalist &amp; 1-time silver medalist\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Gustav_Flatow\" title=\"Gustav Flatow\">Gustav Flatow</a></td>\n<td>1875\u20131945, <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt</a></td>\n<td>German</td>\n<td>gymnast; 2-time Olympic gold medalist\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Bronis%C5%82aw_Czech\" title=\"Bronis\u0142aw Czech\">Bronis\u0142aw Czech</a></td>\n<td>1908\u20131944, <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz</a></td>\n<td>Polish</td>\n<td>skier: Olympian\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/J%C3%A1nos_Garay_(fencer)\" title=\"J\u00e1nos Garay (fencer)\">J\u00e1nos Garay (fencer)</a></td>\n<td>1889\u20131945, <a href=\"/wiki/Mauthausen_concentration_camp\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mauthausen concentration camp\">Mauthausen</a></td>\n<td>Hungarian</td>\n<td>fencer; Olympic gold, silver, and bronze medalist\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Oszk%C3%A1r_Gerde\" title=\"Oszk\u00e1r Gerde\">Oszk\u00e1r Gerde</a></td>\n<td>1883\u20131944, <a href=\"/wiki/Mauthausen_concentration_camp\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mauthausen concentration camp\">Mauthausen</a></td>\n<td>Hungarian</td>\n<td>fencer; 2-time Olympic gold medalist\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Eddy_Hamel\" title=\"Eddy Hamel\">Eddy Hamel</a></td>\n<td>1902\u20131943, <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz</a></td>\n<td>American</td>\n<td>football player, <a href=\"/wiki/AFC_Ajax\" title=\"AFC Ajax\">AFC Ajax</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Lilli_Henoch\" title=\"Lilli Henoch\">Lilli Henoch</a></td>\n<td>1899\u20131942, <a href=\"/wiki/Riga_Ghetto\" title=\"Riga Ghetto\">Riga Ghetto</a></td>\n<td>German</td>\n<td>4 world records (discus, shot put, and 4x100-m relay), 10 German national championships,\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Otto_Herschmann\" title=\"Otto Herschmann\">Otto Herschmann</a></td>\n<td>1877\u20131942, <a href=\"/wiki/Izbica_concentration_camp\" class=\"mw-redirect\" title=\"Izbica concentration camp\">Izbica concentration camp</a></td>\n<td>Austrian</td>\n<td>fencer &amp; swimmer; 2-time Olympic silver medalist\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Roman_Kantor\" title=\"Roman Kantor\">Roman Kantor</a></td>\n<td>1912\u20131943, <a href=\"/wiki/Majdanek\" class=\"mw-redirect\" title=\"Majdanek\">Majdanek</a> <a href=\"/wiki/Concentration_camp\" class=\"mw-redirect\" title=\"Concentration camp\">concentration camp</a></td>\n<td>Polish</td>\n<td>fencer; Olympian\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Gerrit_Kleerekoper\" title=\"Gerrit Kleerekoper\">Gerrit Kleerekoper</a></td>\n<td>1897\u20131943, <a href=\"/wiki/Sobibor_extermination_camp\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sobibor extermination camp\">Sobib\u00f3r</a></td>\n<td>Dutch</td>\n<td>coach Dutch gymnastics team 1928 Amsterdam Olympic Games\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/J%C3%B3zef_Klotz\" title=\"J\u00f3zef Klotz\">J\u00f3zef Klotz</a></td>\n<td>1900\u20131941</td>\n<td>Polish</td>\n<td>Polish national soccer team\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Janusz_Kusoci%C5%84ski\" title=\"Janusz Kusoci\u0144ski\">Janusz Kusoci\u0144ski</a></td>\n<td>1907\u20131940</td>\n<td>Polish</td>\n<td>athlete;1932 Los Angeles men's athletics gold medalist</td>\n<td><a href=\"/wiki/Palmiry_massacre\" title=\"Palmiry massacre\">executed in Palmiry</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Salo_Landau\" title=\"Salo Landau\">Salo Landau</a></td>\n<td>1903\u20131944, <a href=\"/w/index.php?title=Gr%C3%A4ditz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gr\u00e4ditz (page does not exist)\">Gr\u00e4ditz</a> <a href=\"/wiki/Concentration_camp\" class=\"mw-redirect\" title=\"Concentration camp\">concentration camp</a></td>\n<td>Dutch</td>\n<td>chess player\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Vera_Menchik\" title=\"Vera Menchik\">Vera Menchik</a></td>\n<td>1906\u20131944</td>\n<td>British-Czech</td>\n<td>chess player; world champion</td>\n<td>killed in a <a href=\"/wiki/V-1_rocket\" class=\"mw-redirect\" title=\"V-1 rocket\">V-1 rocket</a> <a href=\"/wiki/Bombing_raid\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bombing raid\">bombing raid</a> in <a href=\"/wiki/South_London\" title=\"South London\">South London</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Helena_Nordheim\" title=\"Helena Nordheim\">Helena Nordheim</a></td>\n<td>1903\u20131943, <a href=\"/wiki/Sobibor_extermination_camp\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sobibor extermination camp\">Sobib\u00f3r</a></td>\n<td>Dutch</td>\n<td>gymnast (team); Olympic gold medalist\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Victor_Perez\" title=\"Victor Perez\">Victor Perez</a></td>\n<td>1911\u20131945, <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz</a></td>\n<td>Tunisian</td>\n<td>boxer; world flyweight champion\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Attila_Petschauer\" title=\"Attila Petschauer\">Attila Petschauer</a></td>\n<td>1904\u20131943, <a href=\"/wiki/Davidovka_concentration_camp\" title=\"Davidovka concentration camp\">Davidovka concentration camp</a></td>\n<td>Hungarian</td>\n<td>fencer; 2-time Olympic gold medalist &amp; 1-time silver medalist\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Anna_Dresden-Polak\" title=\"Anna Dresden-Polak\">Ans Polak</a></td>\n<td>1906\u20131943, <a href=\"/wiki/Sobibor_extermination_camp\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sobibor extermination camp\">Sobib\u00f3r</a></td>\n<td>Dutch</td>\n<td>gymnast (team); Olympic gold medalist\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Dawid_Przepi%C3%B3rka\" title=\"Dawid Przepi\u00f3rka\">Dawid Przepi\u00f3rka</a></td>\n<td>1880\u20131940</td>\n<td>Polish</td>\n<td>chess player; chess Olympian</td>\n<td>executed, <a href=\"/wiki/Warsaw\" title=\"Warsaw\">Warsaw</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Werner_Seelenbinder\" title=\"Werner Seelenbinder\">Werner Seelenbinder</a></td>\n<td>1904\u20131944</td>\n<td>German</td>\n<td>wrestler; Olympian</td>\n<td>executed, <a href=\"/wiki/Brandenburg_an_der_Havel\" title=\"Brandenburg an der Havel\">Brandenburg an der Havel</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Jud_Simons\" title=\"Jud Simons\">Jud Simons</a></td>\n<td>1904\u20131943, <a href=\"/wiki/Sobibor_extermination_camp\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sobibor extermination camp\">Sobib\u00f3r</a></td>\n<td>Dutch</td>\n<td>gymnast (team); Olympic gold medalist\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Leon_Sperling\" title=\"Leon Sperling\">Leon Sperling</a></td>\n<td>1900\u20131941, <a href=\"/wiki/Lemberg_Ghetto\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lemberg Ghetto\">Lemberg Ghetto</a></td>\n<td>Polish</td>\n<td>\n<p>left wing on national soccer team\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Andr%C3%A1s_Sz%C3%A9kely\" title=\"Andr\u00e1s Sz\u00e9kely\">Andr\u00e1s Sz\u00e9kely</a></td>\n<td>1909\u20131943,</td>\n<td>Hungarian</td>\n<td>swimmer, Olympic silver (200-m breaststroke) and bronze (4x200-m freestyle relay)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Ilja_Szrajbman\" title=\"Ilja Szrajbman\">Ilja Szrajbman</a></td>\n<td>1907\u20131943, <a href=\"/wiki/Majdanek_concentration_camp\" title=\"Majdanek concentration camp\">Majdanek concentration camp</a></td>\n<td>Polish</td>\n<td>swimmer, Olympic 4\u00d7200-m freestyle relay\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Karel_Treybal\" title=\"Karel Treybal\">Karel Treybal</a></td>\n<td>1885\u20131941</td>\n<td>Czech</td>\n<td>chess player; chess Olympian</td>\n<td>executed, <a href=\"/wiki/Prague\" title=\"Prague\">Prague</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Johann_Trollmann\" title=\"Johann Trollmann\">Johann Trollmann</a></td>\n<td>1907\u20131943, <a href=\"/wiki/Neuengamme_concentration_camp\" title=\"Neuengamme concentration camp\">Neuengamme</a></td>\n<td>German</td>\n<td>boxer; German national champion\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Heinrich_Wolf\" title=\"Heinrich Wolf\">Heinrich Wolf</a></td>\n<td>1875\u20131943, <a href=\"/wiki/Vienna\" title=\"Vienna\">Vienna</a></td>\n<td>Austrian</td>\n<td>chess player\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span id=\"Politics.2C_resistance\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Politics,_resistance\">Politics, resistance</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_victims_of_Nazism&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Politics, resistance\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable\">\n\n<tbody><tr align=\"left\">\n<th width=\"200\">Name</th>\n<th width=\"80\">Lifespan</th>\n<th width=\"100\">Nationality</th>\n<th>Political Ideology/Occupation</th>\n<th>Cause of death\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Edgar_Andr%C3%A9\" title=\"Edgar Andr\u00e9\">Edgar Andr\u00e9</a></td>\n<td>1894\u20131936, Hamburg</td>\n<td>German</td>\n<td>Communist</td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Friedrich_Aue\" title=\"Friedrich Aue\">Friedrich Aue</a></td>\n<td>1896\u20131944, Brandenburg</td>\n<td>German</td>\n<td>Communist</td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Judith_Auer\" title=\"Judith Auer\">Judith Auer</a></td>\n<td>1905\u20131944, Berlin</td>\n<td>German</td>\n<td>Communist resistance fighter</td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Olga_Ben%C3%A1rio_Prestes\" title=\"Olga Ben\u00e1rio Prestes\">Olga Ben\u00e1rio Prestes</a></td>\n<td>1908\u20131942, <a href=\"/wiki/Ravensbr%C3%BCck\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ravensbr\u00fcck\">Ravensbr\u00fcck</a></td>\n<td>German-Brazilian</td>\n<td>Communist</td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Victor_Basch\" title=\"Victor Basch\">Victor Basch</a></td>\n<td>1877\u20131945</td>\n<td>French</td>\n<td>Esthetician, politician</td>\n<td>assassinated by the Vichy French <a href=\"/wiki/Milice\" title=\"Milice\">Milice</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Pierre_Brossolette\" title=\"Pierre Brossolette\">Pierre Brossolette</a></td>\n<td>1903\u20131944</td>\n<td>French</td>\n<td>high resistance leader</td>\n<td>committed suicide (so as not to break under <a href=\"/wiki/Gestapo\" title=\"Gestapo\">Gestapo</a> torture)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Jean_Moulin\" title=\"Jean Moulin\">Jean Moulin</a></td>\n<td>1899\u20131943</td>\n<td>French</td>\n<td>high resistance leader</td>\n<td>tortured to death by the <a href=\"/wiki/Gestapo\" title=\"Gestapo\">Gestapo</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Jean_Zay\" title=\"Jean Zay\">Jean Zay</a></td>\n<td>1904\u20131944</td>\n<td>French</td>\n<td>politician, former minister of French Government</td>\n<td>assassinated by the Vichy French <a href=\"/wiki/Milice\" title=\"Milice\">Milice</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Bernhard_B%C3%A4stlein\" title=\"Bernhard B\u00e4stlein\">Bernhard B\u00e4stlein</a></td>\n<td>1894\u20131944, Brandenburg</td>\n<td>German</td>\n<td>Communist</td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Kazimierz_Bartel\" title=\"Kazimierz Bartel\">Kazimierz Bartel</a></td>\n<td>1882\u20131941</td>\n<td>Polish</td>\n<td>Prime Minister of Poland 1926\u20131930</td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Albrecht_Graf_von_Bernstorff\" class=\"mw-redirect\" title=\"Albrecht Graf von Bernstorff\">Albrecht Graf von Bernstorff</a></td>\n<td>d. 1945</td>\n<td>German</td>\n<td>Diplomat</td>\n<td>murdered in custody, Berlin\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Cato_Bontjes_van_Beek\" title=\"Cato Bontjes van Beek\">Cato Bontjes van Beek</a></td>\n<td>1920\u20131944,  <a href=\"/wiki/Berlin-Pl%C3%B6tzensee\" class=\"mw-redirect\" title=\"Berlin-Pl\u00f6tzensee\">Berlin-Pl\u00f6tzensee</a></td>\n<td>German</td>\n<td><a href=\"/wiki/Red_Orchestra_(espionage)\" title=\"Red Orchestra (espionage)\">Red Orchestra</a> (communist) resistance fighter</td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Rudolf_Breitscheid\" title=\"Rudolf Breitscheid\">Rudolf Breitscheid</a></td>\n<td>1874\u20131944, <a href=\"/wiki/Buchenwald_concentration_camp\" title=\"Buchenwald concentration camp\">Buchenwald</a></td>\n<td>German</td>\n<td>Social Democrat</td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Marianne_Cohn\" title=\"Marianne Cohn\">Marianne Cohn</a></td>\n<td>1922-1944</td>\n<td>German</td>\n<td><a href=\"/wiki/Maquis_(World_War_II)\" title=\"Maquis (World War II)\">Maquis</a> Resistance fighter</td>\n<td>Beaten to death by Gestapo\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Hans_Coppi\" title=\"Hans Coppi\">Hans Coppi</a></td>\n<td>1916\u20131942,  <a href=\"/wiki/Pl%C3%B6tzensee_Prison\" title=\"Pl\u00f6tzensee Prison\">Berlin-Pl\u00f6tzensee</a></td>\n<td>German</td>\n<td>Communist resistance fighter</td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Hilde_Coppi\" title=\"Hilde Coppi\">Hilde Coppi</a></td>\n<td>1909\u20131943, <a href=\"/wiki/Pl%C3%B6tzensee_Prison\" title=\"Pl\u00f6tzensee Prison\">Berlin-Pl\u00f6tzensee</a></td>\n<td>German</td>\n<td>Communist resistance fighter</td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Tone_%C4%8Cufar\" title=\"Tone \u010cufar\">Tone \u010cufar</a></td>\n<td>1905\u20131942</td>\n<td>Slovenian</td>\n<td>Resistance fighter</td>\n<td>shot during an escape attempt\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Jen%C5%91_Deutsch&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jen\u0151 Deutsch (page does not exist)\">Jen\u0151 Deutsch</a> &#160;<span style=\"font-size:90%;\">(Eugen Deutsch)</span></td>\n<td>1879\u20131944</td>\n<td>Hungarian</td>\n<td>Social democrat politician</td>\n<td>executed<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Otto_Eggerstedt&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Otto Eggerstedt (page does not exist)\">Otto Eggerstedt</a></td>\n<td>d. 1933, <a href=\"/wiki/Esterwegen_concentration_camp\" title=\"Esterwegen concentration camp\">Esterwegen</a></td>\n<td>German</td>\n<td>Social democrat</td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Fritz_Elsas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fritz Elsas (page does not exist)\">Fritz Elsas</a></td>\n<td>d. 1945, <a href=\"/wiki/Sachsenhausen_concentration_camp\" title=\"Sachsenhausen concentration camp\">Sachsenhausen</a></td>\n<td>German</td>\n<td>Politician</td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Georg_Elser\" title=\"Georg Elser\">Georg Elser</a></td>\n<td>1903\u20131945, <a href=\"/wiki/Dachau_concentration_camp\" title=\"Dachau concentration camp\">Dachau</a></td>\n<td>German</td>\n<td>Manual laborer, <i>Rotfront-K\u00e4mpfer</i></td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Pawe%C5%82_Frenkiel\" title=\"Pawe\u0142 Frenkiel\">Pawe\u0142 Frenkiel</a></td>\n<td>d. 1943</td>\n<td>Polish</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jewish_Military_Union\" title=\"Jewish Military Union\">Jewish Military Union</a> leader</td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Yitzhak_Gitterman\" title=\"Yitzhak Gitterman\">Yitzhak Gitterman</a></td>\n<td>1889\u20131943</td>\n<td>Polish</td>\n<td>Politician, Director of <a href=\"/wiki/American_Jewish_Joint_Distribution_Committee\" title=\"American Jewish Joint Distribution Committee\">American Jewish Joint Distribution Committee</a></td>\n<td>fighting in <a href=\"/wiki/Warsaw_Ghetto_Uprising\" title=\"Warsaw Ghetto Uprising\">Warsaw Ghetto Uprising</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Carl_Friedrich_Goerdeler\" title=\"Carl Friedrich Goerdeler\">Carl Friedrich Goerdeler</a></td>\n<td>1884\u20131945, <a href=\"/wiki/Berlin-Pl%C3%B6tzensee\" class=\"mw-redirect\" title=\"Berlin-Pl\u00f6tzensee\">Berlin-Pl\u00f6tzensee</a></td>\n<td>German</td>\n<td>Mayor of Leipzig, Putschist</td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Willi_Graf\" title=\"Willi Graf\">Willi Graf</a></td>\n<td>1918\u20131943, <a href=\"/wiki/Munich\" title=\"Munich\">Munich</a>\u2013<a href=\"/wiki/Stadelheim_Prison\" title=\"Stadelheim Prison\">Stadelheim Prison</a></td>\n<td>German</td>\n<td><a href=\"/wiki/White_Rose\" title=\"White Rose\">White Rose</a> resistance fighter; student</td>\n<td>Guillotined\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Herschel_Grynszpan\" title=\"Herschel Grynszpan\">Herschel Grynszpan</a></td>\n<td>1921\u20131943/1945, location and date of death not known, possibly Gestapo-Prison <a href=\"/wiki/Berlin-Moabit\" class=\"mw-redirect\" title=\"Berlin-Moabit\">Berlin-Moabit</a></td>\n<td>German</td>\n<td>Radical</td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Max_Habermann&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Max Habermann (page does not exist)\">Max Habermann</a></td>\n<td>d. 1944, prison in <a href=\"/wiki/Gifhorn\" title=\"Gifhorn\">Gifhorn</a></td>\n<td>German</td>\n<td>Trade unionist</td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Albrecht_Haushofer\" title=\"Albrecht Haushofer\">Albrecht Haushofer</a></td>\n<td>1903\u20131945, <a href=\"/wiki/Berlin-Moabit\" class=\"mw-redirect\" title=\"Berlin-Moabit\">Berlin-Moabit</a></td>\n<td>German</td>\n<td>Diplomat, writer</td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Rudolf_Henning&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rudolf Henning (page does not exist)\">Rudolf Henning</a></td>\n<td>d. 1944, <a href=\"/wiki/Sachsenhausen_concentration_camp\" title=\"Sachsenhausen concentration camp\">Sachsenhausen</a></td>\n<td>German</td>\n<td></td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Rudolf_Hilferding\" title=\"Rudolf Hilferding\">Rudolf Hilferding</a></td>\n<td>1877\u20131941, in Gestapo custody, Paris</td>\n<td>German</td>\n<td>Social Democrat</td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Otto_Hirsch\" title=\"Otto Hirsch\">Otto Hirsch</a></td>\n<td>d. 1941, <a href=\"/wiki/Mauthausen_concentration_camp\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mauthausen concentration camp\">Mauthausen concentration camp</a></td>\n<td>German</td>\n<td>Representative of German Jews</td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Camill_Hoffmann\" title=\"Camill Hoffmann\">Camill Hoffmann</a></td>\n<td>d. 1944, <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz</a></td>\n<td>German</td>\n<td>Diplomat, writer</td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Martin_Hoop\" title=\"Martin Hoop\">Martin Hoop</a></td>\n<td>1892\u20131933, <a href=\"/wiki/Zwickau\" title=\"Zwickau\">Zwickau</a></td>\n<td>German</td>\n<td>Communist, District leader of KPD in Saxony</td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Kurt_Huber\" title=\"Kurt Huber\">Kurt Huber</a></td>\n<td>1893\u20131943, <a href=\"/wiki/Munich\" title=\"Munich\">Munich</a>\u2013<a href=\"/wiki/Stadelheim_Prison\" title=\"Stadelheim Prison\">Stadelheim Prison</a></td>\n<td>German</td>\n<td><a href=\"/wiki/White_Rose\" title=\"White Rose\">White Rose</a> resistance fighter, professor</td>\n<td>Guillotined\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Franz_Jacob_(Resistance_fighter)\" title=\"Franz Jacob (Resistance fighter)\">Franz Jacob</a></td>\n<td>d. 1944, Brandenburg</td>\n<td>German</td>\n<td>Communist</td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Walter_Kr%C3%A4mer_(KZ_Goslar)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Walter Kr\u00e4mer (KZ Goslar) (page does not exist)\">Walter Kr\u00e4mer</a></td>\n<td>d. 1941, <a href=\"/w/index.php?title=KZ_Goslar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"KZ Goslar (page does not exist)\">KZ Goslar</a></td>\n<td>German</td>\n<td>Communist</td>\n<td>\"shot while trying to escape\"<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (June 2017)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Marian_Kudera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marian Kudera (page does not exist)\">Marian Kudera</a></td>\n<td>d. 1944, <a href=\"/wiki/Dachau_concentration_camp\" title=\"Dachau concentration camp\">Dachau</a></td>\n<td>German</td>\n<td>Resistance fighter</td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Albert_Kuntz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Albert Kuntz (page does not exist)\">Albert Kuntz</a></td>\n<td>d. 1945, <a href=\"/wiki/Nordhausen\" title=\"Nordhausen\">Nordhausen</a></td>\n<td>German</td>\n<td>Communist</td>\n<td>after being tortured\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Ludwig_Landmann\" title=\"Ludwig Landmann\">Ludwig Landmann</a></td>\n<td>1868-5 March 1945</td>\n<td>German</td>\n<td>DDP politician, Mayor of Frankfurt</td>\n<td>starved to death in hiding place\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Julius_Leber\" title=\"Julius Leber\">Julius Leber</a></td>\n<td>1891\u20131944, <a href=\"/wiki/Pl%C3%B6tzensee_Prison\" title=\"Pl\u00f6tzensee Prison\">Berlin-Pl\u00f6tzensee</a></td>\n<td>German</td>\n<td>Socialist</td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/K%C3%A4the_Leichter\" title=\"K\u00e4the Leichter\">K\u00e4the Leichter</a></td>\n<td>1895\u20131942, <a href=\"/wiki/Bernburg_Euthanasia_Centre\" title=\"Bernburg Euthanasia Centre\">Bernburg Euthanasia Centre</a></td>\n<td>Austrian</td>\n<td>Politician, economist</td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Wilhelm_Leuschner\" title=\"Wilhelm Leuschner\">Wilhelm Leuschner</a></td>\n<td>1890\u20131944, <a href=\"/wiki/Pl%C3%B6tzensee_Prison\" title=\"Pl\u00f6tzensee Prison\">Berlin-Pl\u00f6tzensee</a></td>\n<td>German</td>\n<td>Politician</td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=August_L%C3%BCtgens&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"August L\u00fctgens (page does not exist)\">August L\u00fctgens</a></td>\n<td>d. 1933, Amtsgericht Altona</td>\n<td>German</td>\n<td>Communist</td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Georges_Mandel\" title=\"Georges Mandel\">Georges Mandel</a></td>\n<td>1885\u20131944</td>\n<td>French</td>\n<td>Politician, resistance leader</td>\n<td>murdered in the <a href=\"/wiki/Fontainebleau\" title=\"Fontainebleau\">Forest of Fontainebleau</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Rosa_Manus\" title=\"Rosa Manus\">Rosa Manus</a></td>\n<td>1891-1942, <a href=\"/wiki/Bernburg\" title=\"Bernburg\">Bernburg</a></td>\n<td>Dutch</td>\n<td>Feminist and peace activist</td>\n<td>murdered by gassing\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Walter_M%C3%B6ller&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Walter M\u00f6ller (page does not exist)\">Walter M\u00f6ller</a></td>\n<td>d. 1933, Amtsgericht Altona</td>\n<td>German</td>\n<td>Communist</td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Ottilie_Pohl&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ottilie Pohl (page does not exist)\">Ottilie Pohl</a></td>\n<td>d. 1942, <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt</a></td>\n<td>German</td>\n<td>Resistance fighter</td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Fritz_Pr%C3%B6ll\" title=\"Fritz Pr\u00f6ll\">Fritz Pr\u00f6ll</a></td>\n<td>1915\u20131944, Nordhausen</td>\n<td>German</td>\n<td>Resistance fighter</td>\n<td>Suicide due to threatened torture\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Christoph_Probst\" title=\"Christoph Probst\">Christoph Probst</a></td>\n<td>1918\u20131943, <a href=\"/wiki/Munich\" title=\"Munich\">Munich</a>\u2013<a href=\"/wiki/Stadelheim_Prison\" title=\"Stadelheim Prison\">Stadelheim Prison</a></td>\n<td>German</td>\n<td><a href=\"/wiki/White_Rose\" title=\"White Rose\">White Rose</a> resistance fighter, student</td>\n<td>Guillotined\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Joseph_Roth_(politician)\" title=\"Joseph Roth (politician)\">Joseph Roth</a></td>\n<td>1896\u20131945</td>\n<td>German</td>\n<td>Teacher and politician</td>\n<td>murdered by a poison injection after being imprisoned in <a href=\"/wiki/Buchenwald_concentration_camp\" title=\"Buchenwald concentration camp\">Buchenwald</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Stefan_Rowecki\" title=\"Stefan Rowecki\">Stefan Rowecki</a></td>\n<td>1895\u20131944, <a href=\"/wiki/Warsaw\" title=\"Warsaw\">Warsaw</a></td>\n<td>Polish</td>\n<td>General, leader of the <a href=\"/wiki/Armia_Krajowa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Armia Krajowa\">Armia Krajowa</a>, journalist</td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Anton_Saefkow\" title=\"Anton Saefkow\">Anton Saefkow</a></td>\n<td>1903\u20131944, <a href=\"/w/index.php?title=Zuchthaus_Brandenburg&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zuchthaus Brandenburg (page does not exist)\">Zuchthaus Brandenburg</a></td>\n<td>German</td>\n<td>Communist, resistance fighter</td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Werner_Scharff\" title=\"Werner Scharff\">Werner Scharff</a></td>\n<td>1912\u20131945, <a href=\"/wiki/Sachsenhausen_concentration_camp\" title=\"Sachsenhausen concentration camp\">Sachsenhausen</a></td>\n<td>German</td>\n<td>Resistance fighter, electrician</td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Rudolf_von_Scheliha\" title=\"Rudolf von Scheliha\">Rudolf von Scheliha</a></td>\n<td>1897\u20131942, <a href=\"/wiki/Pl%C3%B6tzensee_Prison\" title=\"Pl\u00f6tzensee Prison\">Berlin-Pl\u00f6tzensee</a></td>\n<td>German</td>\n<td>Red Orchestra resistance fighter, diplomat</td>\n<td>Guillotined\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Richard_Schmitz\" title=\"Richard Schmitz\">Richard Schmitz</a></td>\n<td>1885\u20131938 survived <a href=\"/wiki/Dachau_concentration_camp\" title=\"Dachau concentration camp\">Dachau</a></td>\n<td>Austrian</td>\n<td>Mayor of <a href=\"/wiki/Vienna\" title=\"Vienna\">Vienna</a></td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Alexander_Schmorell\" title=\"Alexander Schmorell\">Alexander Schmorell</a></td>\n<td>1917\u20131943, <a href=\"/wiki/Munich\" title=\"Munich\">Munich</a>\u2013<a href=\"/wiki/Stadelheim_Prison\" title=\"Stadelheim Prison\">Stadelheim Prison</a></td>\n<td>German</td>\n<td><a href=\"/wiki/White_Rose\" title=\"White Rose\">White Rose</a> resistance fighter, student</td>\n<td>Guillotined\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Ernst_Schneller&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ernst Schneller (page does not exist)\">Ernst Schneller</a></td>\n<td>d. 1944, <a href=\"/wiki/Sachsenhausen_concentration_camp\" title=\"Sachsenhausen concentration camp\">Sachsenhausen</a></td>\n<td>German</td>\n<td>KPD politician</td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Werner_Scholem\" title=\"Werner Scholem\">Werner Scholem</a></td>\n<td>d. 1940, <a href=\"/wiki/Buchenwald_concentration_camp\" title=\"Buchenwald concentration camp\">Buchenwald</a></td>\n<td>German</td>\n<td>Communist</td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Hans_Scholl\" title=\"Hans Scholl\">Hans Scholl</a></td>\n<td>1918\u20131943,  <a href=\"/wiki/Munich\" title=\"Munich\">Munich</a>\u2013<a href=\"/wiki/Stadelheim_Prison\" title=\"Stadelheim Prison\">Stadelheim Prison</a></td>\n<td>German</td>\n<td><a href=\"/wiki/White_Rose\" title=\"White Rose\">White Rose</a> resistance fighter, medical student</td>\n<td>Guillotined\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Sophie_Scholl\" title=\"Sophie Scholl\">Sophie Scholl</a></td>\n<td>1921\u20131943, <a href=\"/wiki/Munich\" title=\"Munich\">Munich</a>\u2013<a href=\"/wiki/Stadelheim_Prison\" title=\"Stadelheim Prison\">Stadelheim Prison</a></td>\n<td>German</td>\n<td><a href=\"/wiki/White_Rose\" title=\"White Rose\">White Rose</a> resistance fighter, student</td>\n<td>Guillotined\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Slavko_%C5%A0lander\" title=\"Slavko \u0160lander\">Slavko \u0160lander</a></td>\n<td>1909\u20131941</td>\n<td>Slovenian</td>\n<td>Resistance fighter</td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Stefan_Starzy%C5%84ski\" title=\"Stefan Starzy\u0144ski\">Stefan Starzy\u0144ski</a></td>\n<td>1893\u20131943</td>\n<td>Polish</td>\n<td>Politician, economist, writer</td>\n<td>fate unknown, possibly died in <a href=\"/wiki/Dachau_concentration_camp\" title=\"Dachau concentration camp\">Dachau</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Ilse_St%C3%B6be\" title=\"Ilse St\u00f6be\">Ilse St\u00f6be</a></td>\n<td>1911\u20131942, <a href=\"/wiki/Pl%C3%B6tzensee_Prison\" title=\"Pl\u00f6tzensee Prison\">Berlin-Pl\u00f6tzensee</a></td>\n<td>German</td>\n<td>Red Orchestra resistance fighter</td>\n<td>Guillotined\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Hannah_Szenes\" title=\"Hannah Szenes\">Hannah Szenes</a></td>\n<td>1921\u20131944</td>\n<td>Hungarian</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jewish_partisan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jewish partisan\">Jewish partisan</a></td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Bruno_Tesch_(antifascist)\" title=\"Bruno Tesch (antifascist)\">Bruno Tesch</a></td>\n<td>1913\u20131933, Amtsgericht Altona</td>\n<td>German</td>\n<td>Communist</td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Ernst_Th%C3%A4lmann\" title=\"Ernst Th\u00e4lmann\">Ernst Th\u00e4lmann</a></td>\n<td>1886\u20131944, <a href=\"/wiki/Buchenwald_concentration_camp\" title=\"Buchenwald concentration camp\">Buchenwald</a></td>\n<td>German</td>\n<td>Leader of KPD</td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Mathias_Thesen&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mathias Thesen (page does not exist)\">Mathias Thesen</a></td>\n<td>d. 1944, <a href=\"/wiki/Sachsenhausen_concentration_camp\" title=\"Sachsenhausen concentration camp\">Sachsenhausen</a></td>\n<td>German</td>\n<td>KPD politician, trade unionist</td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Adam_von_Trott_zu_Solz\" title=\"Adam von Trott zu Solz\">Adam von Trott zu Solz</a></td>\n<td>d. 1944,  <a href=\"/wiki/Pl%C3%B6tzensee_Prison\" title=\"Pl\u00f6tzensee Prison\">Berlin-Pl\u00f6tzensee</a></td>\n<td>German</td>\n<td>Diplomat</td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Karl_Wolff_Antifaschist&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Karl Wolff Antifaschist (page does not exist)\">Karl Wolff</a></td>\n<td>d. 1933, Amtsgericht Altona</td>\n<td>German</td>\n<td>Communist</td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Szmul_Zygielbojm\" title=\"Szmul Zygielbojm\">Szmul Zygielbojm</a></td>\n<td>d. 1943</td>\n<td>Polish</td>\n<td><a href=\"/wiki/General_Jewish_Labour_Bund_in_Poland\" title=\"General Jewish Labour Bund in Poland\">Bund</a> leader</td>\n<td>suicide in protest of Nazism\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Military\">Military</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_victims_of_Nazism&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Military\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable\">\n\n<tbody><tr align=\"left\">\n<th width=\"200\">Name</th>\n<th width=\"80\">Lifespan</th>\n<th width=\"100\">Nationality</th>\n<th>Achievements</th>\n<th>Cause of death\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Charles_Delestraint\" title=\"Charles Delestraint\">Charles Delestraint</a></td>\n<td>1879\u20131945</td>\n<td>French</td>\n<td>general, resistance leader</td>\n<td>assassinated in <a href=\"/wiki/Dachau_concentration_camp\" title=\"Dachau concentration camp\">Dachau concentration camp</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Erich_Fellgiebel\" title=\"Erich Fellgiebel\">Erich Fellgiebel</a></td>\n<td>1886\u20131944, <a href=\"/wiki/Pl%C3%B6tzensee_Prison\" title=\"Pl\u00f6tzensee Prison\">Berlin-Pl\u00f6tzensee</a></td>\n<td>German</td>\n<td>officer and resistance fighter in the Third Reich</td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Ludwig_Beck\" title=\"Ludwig Beck\">Ludwig Beck</a></td>\n<td>1880\u20131944, Berlin</td>\n<td>German</td>\n<td>General, <a href=\"/wiki/Putschist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Putschist\">Putschist</a></td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Werner_von_Haeften\" title=\"Werner von Haeften\">Werner von Haeften</a></td>\n<td>1908\u20131944, Berlin</td>\n<td>German</td>\n<td>jurist, adjutant of <a href=\"/wiki/Claus_Schenk_Graf_von_Stauffenberg\" class=\"mw-redirect\" title=\"Claus Schenk Graf von Stauffenberg\">Claus Schenk Graf von Stauffenberg</a></td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Erich_Hoepner\" title=\"Erich Hoepner\">Erich Hoepner</a></td>\n<td>1886\u20131944, <a href=\"/wiki/Pl%C3%B6tzensee_Prison\" title=\"Pl\u00f6tzensee Prison\">Berlin-Pl\u00f6tzensee</a></td>\n<td>German</td>\n<td>demoted Colonel General, member of Military opposition <br /> about <a href=\"/wiki/Claus_Schenk_von_Stauffenberg\" class=\"mw-redirect\" title=\"Claus Schenk von Stauffenberg\">Claus Schenk von Stauffenberg</a></td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Albrecht_Mertz_von_Quirnheim\" title=\"Albrecht Mertz von Quirnheim\">Albrecht Mertz von Quirnheim</a></td>\n<td>1905\u20131944, Berlin</td>\n<td>German</td>\n<td>Colonel, Putschist</td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Friedrich_Olbricht\" title=\"Friedrich Olbricht\">Friedrich Olbricht</a></td>\n<td>1888\u20131944, Berlin</td>\n<td>German</td>\n<td>General, Putschist</td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Hans_Oster\" title=\"Hans Oster\">Hans Oster</a></td>\n<td>1887\u20131945, <a href=\"/wiki/Flossenb%C3%BCrg_concentration_camp\" title=\"Flossenb\u00fcrg concentration camp\">Flossenb\u00fcrg</a></td>\n<td>German</td>\n<td>Chief of staff</td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Harro_Schulze-Boysen\" title=\"Harro Schulze-Boysen\">Harro Schulze-Boysen</a></td>\n<td>1909\u20131942, <a href=\"/wiki/Pl%C3%B6tzensee_Prison\" title=\"Pl\u00f6tzensee Prison\">Berlin-Pl\u00f6tzensee</a></td>\n<td>German</td>\n<td>officer, publicist</td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Claus_von_Stauffenberg\" title=\"Claus von Stauffenberg\">Claus von Stauffenberg</a></td>\n<td>1907\u20131944, Berlin</td>\n<td>German</td>\n<td>Chief of staff of General Army Office, Putschist</td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Carl-Heinrich_von_St%C3%BClpnagel\" title=\"Carl-Heinrich von St\u00fclpnagel\">Carl-Heinrich von St\u00fclpnagel</a></td>\n<td>1886\u20131944, <a href=\"/wiki/Pl%C3%B6tzensee_Prison\" title=\"Pl\u00f6tzensee Prison\">Berlin-Pl\u00f6tzensee</a></td>\n<td>German</td>\n<td>military commander in occupied France</td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Henning_von_Tresckow\" title=\"Henning von Tresckow\">Henning von Tresckow</a></td>\n<td>1901\u20131944, near Ostrov, Russia</td>\n<td>German</td>\n<td>Major General, Putschist</td>\n<td>suicide\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Erwin_von_Witzleben\" title=\"Erwin von Witzleben\">Erwin von Witzleben</a></td>\n<td>1881\u20131944, <a href=\"/wiki/Pl%C3%B6tzensee_Prison\" title=\"Pl\u00f6tzensee Prison\">Berlin-Pl\u00f6tzensee</a></td>\n<td>German</td>\n<td>retired Field Marshal</td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Wilhelm_Canaris\" title=\"Wilhelm Canaris\">Wilhelm Canaris</a></td>\n<td>1887\u20131945, <a href=\"/wiki/Flossenb%C3%BCrg_concentration_camp\" title=\"Flossenb\u00fcrg concentration camp\">Flossenb\u00fcrg</a></td>\n<td>German</td>\n<td>military information service</td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Erwin_Rommel\" title=\"Erwin Rommel\">Erwin Rommel</a></td>\n<td>1891\u20131944</td>\n<td>German</td>\n<td>Army(Wehrmacht), Field Marshal</td>\n<td>forced suicide\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Dmitry_Karbyshev\" title=\"Dmitry Karbyshev\">Dmitry Karbyshev</a></td>\n<td>1880\u20131945, <a href=\"/wiki/Mauthausen_concentration_camp\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mauthausen concentration camp\">Mauthausen</a></td>\n<td>Russian</td>\n<td>Army(RKKA), engineer commander</td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Dimitri_Zouralis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dimitri Zouralis (page does not exist)\">Dimitri Zouralis</a></td>\n<td>d. 1941</td>\n<td>Greek</td>\n<td>Army(Greek), Commander</td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Rudolf_Viest\" title=\"Rudolf Viest\">Rudolf Viest</a></td>\n<td>1890\u20131945, <a href=\"/wiki/Flossenb%C3%BCrg_concentration_camp\" title=\"Flossenb\u00fcrg concentration camp\">Flossenb\u00fcrg</a></td>\n<td>Slovak</td>\n<td>Division General, commander of the <a href=\"/wiki/Slovak_National_Uprising\" title=\"Slovak National Uprising\">Slovak National Uprising</a></td>\n<td>executed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/J%C3%A1n_Golian\" title=\"J\u00e1n Golian\">J\u00e1n Golian</a></td>\n<td>1906\u20131945, <a href=\"/wiki/Flossenb%C3%BCrg_concentration_camp\" title=\"Flossenb\u00fcrg concentration camp\">Flossenb\u00fcrg</a></td>\n<td>Slovak</td>\n<td>Brigadier General, commander of the <a href=\"/wiki/Slovak_National_Uprising\" title=\"Slovak National Uprising\">Slovak National Uprising</a></td>\n<td>executed\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_victims_of_Nazism&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_Holocaust_survivors\" title=\"List of Holocaust survivors\">List of Holocaust survivors</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_authors_banned_in_Nazi_Germany\" title=\"List of authors banned in Nazi Germany\">List of authors banned in Nazi Germany</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_victims_and_survivors_of_Auschwitz\" title=\"List of victims and survivors of Auschwitz\">List of victims and survivors of Auschwitz</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_victims_of_Nazism&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-st-and-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-st-and_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www-history.mcs.st-and.ac.uk/Biographies/Pick.html\">\"Pick biography\"</a>. www-history.mcs.st-and.ac.uk<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-04-15</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Pick+biography&amp;rft.pub=www-history.mcs.st-and.ac.uk&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww-history.mcs.st-and.ac.uk%2FBiographies%2FPick.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+victims+of+Nazism\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-st-andrews-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-st-andrews_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www-history.mcs.st-andrews.ac.uk/Biographies/Blumenthal.html\">\"Blumenthal biography\"</a>. www-history.mcs.st-andrews.ac.uk<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-04-15</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Blumenthal+biography&amp;rft.pub=www-history.mcs.st-andrews.ac.uk&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww-history.mcs.st-andrews.ac.uk%2FBiographies%2FBlumenthal.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+victims+of+Nazism\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-uni-bonn-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-uni-bonn_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hcm.uni-bonn.de/about-hcm/mathematics-in-bonn/history-of-mathematics-in-bonn/about-felix-hausdorff/\">\"HCM: About Felix Hausdorff\"</a>. hcm.uni-bonn.de<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-04-15</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=HCM%3A+About+Felix+Hausdorff&amp;rft.pub=hcm.uni-bonn.de&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.hcm.uni-bonn.de%2Fabout-hcm%2Fmathematics-in-bonn%2Fhistory-of-mathematics-in-bonn%2Fabout-felix-hausdorff%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+victims+of+Nazism\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.mek.iif.hu/porta/szint/egyeb/lexikon/eletrajz/html/ABC03014/03296.htm\">http://www.mek.iif.hu/porta/szint/egyeb/lexikon/eletrajz/html/ABC03014/03296.htm</a></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_victims_of_Nazism&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://db.yadvashem.org/names/search.html?language=en&amp;WT.mc_id=wiki\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"The_Holocaust\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:The_Holocaust\" title=\"Template:The Holocaust\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:The_Holocaust\" title=\"Template talk:The Holocaust\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:The_Holocaust&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"The_Holocaust\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/The_Holocaust\" title=\"The Holocaust\">The Holocaust</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">By territory</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Albania\" title=\"The Holocaust in Albania\">Albania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Jews_in_Austria#The_Holocaust_in_Austria\" title=\"History of the Jews in Austria\">Austria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Belarus\" title=\"The Holocaust in Belarus\">Belarus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Belgium\" title=\"The Holocaust in Belgium\">Belgium</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_the_Independent_State_of_Croatia\" title=\"The Holocaust in the Independent State of Croatia\">Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Jews_in_the_Czech_Republic\" title=\"History of the Jews in the Czech Republic\">Czechia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Estonia\" title=\"The Holocaust in Estonia\">Estonia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_France\" title=\"The Holocaust in France\">France</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Germany\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Holocaust in Germany\">Germany</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Greece\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Holocaust in Greece\">Greece</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Holocaust_in_Hungary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Holocaust in Hungary\">Hungary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Jews_in_the_Netherlands#Implementation_of_the_Final_Solution_in_the_Netherlands\" title=\"History of the Jews in the Netherlands\">The Netherlands</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Norway\" title=\"The Holocaust in Norway\">Norway</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Latvia\" title=\"The Holocaust in Latvia\">Latvia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Jews_of_Libya_during_the_Holocaust\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Jews of Libya during the Holocaust\">Libya</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Lithuania\" title=\"The Holocaust in Lithuania\">Lithuania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Luxembourg\" title=\"The Holocaust in Luxembourg\">Luxembourg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Poland\" title=\"The Holocaust in Poland\">Poland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Russia\" title=\"The Holocaust in Russia\">Russia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Serbia\" title=\"The Holocaust in Serbia\">Serbia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Slovakia\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Holocaust in Slovakia\">Slovakia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Ukraine\" title=\"The Holocaust in Ukraine\">Ukraine</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Lists and<br />timelines</div></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a class=\"mw-selflink selflink\">Victims of Nazism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Holocaust_survivors\" title=\"List of Holocaust survivors\">Holocaust survivors</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_survivors_of_Sobib%C3%B3r\" title=\"List of survivors of Sobib\u00f3r\">Sobib\u00f3r</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_victims_and_survivors_of_Auschwitz\" title=\"List of victims and survivors of Auschwitz\">Victims and survivors of Auschwitz</a></li></ul>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bibliography_of_The_Holocaust\" title=\"Bibliography of The Holocaust\">Books and other resources</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_Holocaust_films\" title=\"List of Holocaust films\">Films</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_villages_and_towns_depopulated_of_Jews_during_the_Holocaust\" title=\"List of villages and towns depopulated of Jews during the Holocaust\">Depopulated shtetls</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Nazi_concentration_camps\" title=\"List of Nazi concentration camps\">Nazi concentration camps</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Nazi_ideologues\" title=\"List of Nazi ideologues\">Nazi ideologues</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Nazi_ghettos\" title=\"List of Nazi ghettos\">Nazi ghettos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Individuals_and_groups_assisting_Jews_during_the_Holocaust\" class=\"mw-redirect\" title=\"Individuals and groups assisting Jews during the Holocaust\">Rescuers of Jews</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Timeline_of_the_Holocaust\" title=\"Timeline of the Holocaust\">Timeline</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Timeline_of_deportations_of_French_Jews_to_death_camps\" title=\"Timeline of deportations of French Jews to death camps\">France</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Timeline_of_the_Holocaust_in_Norway\" title=\"Timeline of the Holocaust in Norway\">Norway</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Timeline_of_Treblinka_extermination_camp\" title=\"Timeline of Treblinka extermination camp\">Treblinka</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><div id=\"Camps\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/List_of_Nazi_concentration_camps\" title=\"List of Nazi concentration camps\">Camps</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Nazi_concentration_camps\" title=\"Nazi concentration camps\">Concentration</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bergen-Belsen_concentration_camp\" title=\"Bergen-Belsen concentration camp\">Bergen-Belsen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bogdanovka\" title=\"Bogdanovka\">Bogdanovka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Borgo_San_Dalmazzo_concentration_camp\" title=\"Borgo San Dalmazzo concentration camp\">Borgo San Dalmazzo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Buchenwald_concentration_camp\" title=\"Buchenwald concentration camp\">Buchenwald</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dachau_concentration_camp\" title=\"Dachau concentration camp\">Dachau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Danica_concentration_camp\" title=\"Danica concentration camp\">Danica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mittelbau-Dora\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mittelbau-Dora\">Dora</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%90akovo_concentration_camp\" title=\"\u0110akovo concentration camp\">\u0110akovo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esterwegen_concentration_camp\" title=\"Esterwegen concentration camp\">Esterwegen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Flossenb%C3%BCrg_concentration_camp\" title=\"Flossenb\u00fcrg concentration camp\">Flossenb\u00fcrg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gonars_concentration_camp\" title=\"Gonars concentration camp\">Gonars</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gospi%C4%87_concentration_camp\" title=\"Gospi\u0107 concentration camp\">Gospi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gross-Rosen_concentration_camp\" title=\"Gross-Rosen concentration camp\">Gross-Rosen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Herzogenbusch_concentration_camp\" title=\"Herzogenbusch concentration camp\">Herzogenbusch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jadovno_concentration_camp\" title=\"Jadovno concentration camp\">Jadovno</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Janowska_concentration_camp\" title=\"Janowska concentration camp\">Janowska</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kaiserwald_concentration_camp\" title=\"Kaiserwald concentration camp\">Kaiserwald</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w-P%C5%82asz%C3%B3w_concentration_camp\" title=\"Krak\u00f3w-P\u0142asz\u00f3w concentration camp\">Krak\u00f3w-P\u0142asz\u00f3w</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kru%C5%A1%C4%8Dica_concentration_camp\" title=\"Kru\u0161\u010dica concentration camp\">Kru\u0161\u010dica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lobor_concentration_camp\" title=\"Lobor concentration camp\">Lobor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mauthausen-Gusen_concentration_camp\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mauthausen-Gusen concentration camp\">Mauthausen-Gusen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neuengamme_concentration_camp\" title=\"Neuengamme concentration camp\">Neuengamme</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rab_concentration_camp\" title=\"Rab concentration camp\">Rab</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ravensbr%C3%BCck_concentration_camp\" title=\"Ravensbr\u00fcck concentration camp\">Ravensbr\u00fcck</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sachsenhausen_concentration_camp\" title=\"Sachsenhausen concentration camp\">Sachsenhausen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Salaspils_concentration_camp\" title=\"Salaspils concentration camp\">Salaspils</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sere%C4%8F_concentration_camp\" title=\"Sere\u010f concentration camp\">Sere\u010f</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sisak_children%27s_concentration_camp\" title=\"Sisak children&#39;s concentration camp\">Sisak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stutthof_concentration_camp\" title=\"Stutthof concentration camp\">Stutthof</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tenja_concentration_camp\" title=\"Tenja concentration camp\">Tenja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Topovske_%C5%A0upe_concentration_camp\" title=\"Topovske \u0160upe concentration camp\">Topovske \u0160upe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uckermark_concentration_camp\" title=\"Uckermark concentration camp\">Uckermark</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Warsaw_concentration_camp\" title=\"Warsaw concentration camp\">Warsaw</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Extermination_camp\" title=\"Extermination camp\">Extermination</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz-Birkenau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Be%C5%82%C5%BCec_extermination_camp\" title=\"Be\u0142\u017cec extermination camp\">Be\u0142\u017cec</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Che%C5%82mno_extermination_camp\" title=\"Che\u0142mno extermination camp\">Che\u0142mno</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jasenovac_concentration_camp\" title=\"Jasenovac concentration camp\">Jasenovac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Majdanek_concentration_camp\" title=\"Majdanek concentration camp\">Majdanek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maly_Trostenets_extermination_camp\" title=\"Maly Trostenets extermination camp\">Maly Trostenets</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sajmi%C5%A1te_concentration_camp\" title=\"Sajmi\u0161te concentration camp\">Sajmi\u0161te</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slana_concentration_camp\" title=\"Slana concentration camp\">Slana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sobib%C3%B3r_extermination_camp\" title=\"Sobib\u00f3r extermination camp\">Sobib\u00f3r</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Treblinka_extermination_camp\" title=\"Treblinka extermination camp\">Treblinka</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Transit</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><b><span class=\"smallcaps\" style=\"font-variant:small-caps;\">be</span></b></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fort_Breendonk\" title=\"Fort Breendonk\">Breendonk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mechelen_transit_camp\" title=\"Mechelen transit camp\">Mechelen</a></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Concentration_camps_in_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"Concentration camps in France\"><span class=\"smallcaps\" style=\"font-variant:small-caps;\">fr</span></a></b></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gurs_internment_camp\" title=\"Gurs internment camp\">Gurs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/List_of_Italian_concentration_camps#World_War_II\" title=\"List of Italian concentration camps\"><span class=\"smallcaps\" style=\"font-variant:small-caps;\">it</span></a></b></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bolzano_Transit_Camp\" title=\"Bolzano Transit Camp\">Bolzano</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Borgo_San_Dalmazzo_concentration_camp\" title=\"Borgo San Dalmazzo concentration camp\">Borgo San Dalmazzo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Risiera_di_San_Sabba\" title=\"Risiera di San Sabba\">Risiera di San Sabba</a></li>\n<li><b><span class=\"smallcaps\" style=\"font-variant:small-caps;\">nl</span></b></li>\n<li><a href=\"/wiki/Amersfoort_concentration_camp\" title=\"Amersfoort concentration camp\">Amersfoort</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kamp_Schoorl\" title=\"Kamp Schoorl\">Schoorl</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Westerbork_transit_camp\" title=\"Westerbork transit camp\">Westerbork</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Methods</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Einsatzgruppen\" title=\"Einsatzgruppen\">Einsatzgruppen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gas_van\" title=\"Gas van\">Gas van</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gas_chamber\" title=\"Gas chamber\">Gas chamber</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Extermination_through_labour\" title=\"Extermination through labour\">Extermination through labour</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nazi_human_experimentation\" title=\"Nazi human experimentation\">Human medical experimentation</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Nazi units</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/SS-Totenkopfverb%C3%A4nde\" title=\"SS-Totenkopfverb\u00e4nde\">SS-<i>Totenkopfverb\u00e4nde</i></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Concentration_Camps_Inspectorate\" title=\"Concentration Camps Inspectorate\">Concentration Camps Inspectorate</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Politische_Abteilung\" title=\"Politische Abteilung\">Politische Abteilung</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Sanit%C3%A4tswesen\" title=\"Sanit\u00e4tswesen\">Sanit\u00e4tswesen</a></i></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><div id=\"Victims\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Victims</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:7.5em\"><a href=\"/wiki/History_of_the_Jews_during_World_War_II\" title=\"History of the Jews during World War II\">Jews</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Roundup_(history)\" title=\"Roundup (history)\">Roundups</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><b><span class=\"smallcaps\" style=\"font-variant:small-caps;\">fr</span></b></li>\n<li><a href=\"/wiki/Izieu\" title=\"Izieu\">Izieu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Round_up_of_Marseille\" title=\"Round up of Marseille\">Marseille</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vel%27_d%27Hiv_Roundup\" title=\"Vel&#39; d&#39;Hiv Roundup\">Vel' d'Hiv</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Pogrom#During_the_Holocaust\" title=\"Pogrom\">Pogroms</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Kristallnacht\" title=\"Kristallnacht\">Kristallnacht</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Legionnaires%27_rebellion_and_Bucharest_pogrom\" title=\"Legionnaires&#39; rebellion and Bucharest pogrom\">Bucharest</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dorohoi_pogrom\" title=\"Dorohoi pogrom\">Dorohoi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ia%C8%99i_pogrom\" title=\"Ia\u0219i pogrom\">Ia\u015fi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jedwabne_pogrom\" title=\"Jedwabne pogrom\">Jedwabne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kaunas_pogrom\" title=\"Kaunas pogrom\">Kaunas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lviv_pogroms\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lviv pogroms\">Lviv</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1941_Odessa_massacre\" title=\"1941 Odessa massacre\">Odessa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tykocin_pogrom\" title=\"Tykocin pogrom\">Tykocin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/W%C4%85sosz_pogrom\" title=\"W\u0105sosz pogrom\">W\u0105sosz</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Ghettos_in_Nazi-occupied_Europe\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ghettos in Nazi-occupied Europe\">Ghettos</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:#eef;font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Jewish_ghettos_in_German-occupied_Poland\" title=\"Jewish ghettos in German-occupied Poland\">Poland</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bia%C5%82ystok_Ghetto\" title=\"Bia\u0142ystok Ghetto\">Bia\u0142ystok</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_Ghetto\" title=\"Krak\u00f3w Ghetto\">Krak\u00f3w</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C5%81%C3%B3d%C5%BA_Ghetto\" title=\"\u0141\u00f3d\u017a Ghetto\">\u0141\u00f3d\u017a</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lublin_Ghetto\" title=\"Lublin Ghetto\">Lublin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lw%C3%B3w_Ghetto\" title=\"Lw\u00f3w Ghetto\">Lw\u00f3w</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Radom_Ghetto\" title=\"Radom Ghetto\">Radom</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Warsaw_Ghetto\" title=\"Warsaw Ghetto\">Warsaw</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:#eef;font-weight:normal;\">Elsewhere</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Budapest_Ghetto\" title=\"Budapest Ghetto\">Budapest</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kovno_Ghetto\" title=\"Kovno Ghetto\">Kovno</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Minsk_Ghetto\" title=\"Minsk Ghetto\">Minsk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Riga_Ghetto\" title=\"Riga Ghetto\">Riga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vilna_Ghetto\" title=\"Vilna Ghetto\">Vilna</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight:normal;\">\"<a href=\"/wiki/Final_Solution\" title=\"Final Solution\">Final Solution</a>\"</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Wannsee_Conference\" title=\"Wannsee Conference\">Wannsee Conference</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Reinhard\" title=\"Operation Reinhard\">Operation Reinhard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Holocaust_train\" class=\"mw-redirect\" title=\"Holocaust train\">Holocaust trains</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Extermination_camp\" title=\"Extermination camp\">Extermination camps</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight:normal;\"><i><a href=\"/wiki/Einsatzgruppen\" title=\"Einsatzgruppen\">Einsatzgruppen</a></i></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Babi_Yar\" title=\"Babi Yar\">Babi Yar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valley_of_Death_(Bydgoszcz)\" title=\"Valley of Death (Bydgoszcz)\">Bydgoszcz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kamianets-Podilskyi_massacre\" title=\"Kamianets-Podilskyi massacre\">Kamianets-Podilskyi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ninth_Fort\" title=\"Ninth Fort\">Ninth Fort</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Massacres_in_Pia%C5%9Bnica\" title=\"Massacres in Pia\u015bnica\">Pia\u015bnica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ponary_massacre\" title=\"Ponary massacre\">Ponary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rumbula_massacre\" title=\"Rumbula massacre\">Rumbula</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aktion_Erntefest\" title=\"Aktion Erntefest\">Erntefest</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Jewish_resistance_in_German-occupied_Europe\" title=\"Jewish resistance in German-occupied Europe\">Resistance</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jewish_partisans\" title=\"Jewish partisans\">Jewish partisans</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ghetto_uprising\" title=\"Ghetto uprising\">Ghetto uprisings</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Warsaw_Ghetto_Uprising\" title=\"Warsaw Ghetto Uprising\">Warsaw</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bia%C5%82ystok_Ghetto_uprising\" title=\"Bia\u0142ystok Ghetto uprising\">Bia\u0142ystok</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cz%C4%99stochowa_Ghetto_uprising\" title=\"Cz\u0119stochowa Ghetto uprising\">Cz\u0119stochowa</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/End_of_World_War_II_in_Europe\" title=\"End of World War II in Europe\">End of World War II</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Death_marches_(Holocaust)\" title=\"Death marches (Holocaust)\">Death marches</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wola_massacre\" title=\"Wola massacre\">Wola massacre</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:7.5em\"><a href=\"/wiki/Holocaust_victims\" title=\"Holocaust victims\">Others</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Porajmos\" class=\"mw-redirect\" title=\"Porajmos\">Romani people <span style=\"font-size:90%;\">(gypsies)</span></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nazi_crimes_against_the_Polish_nation\" title=\"Nazi crimes against the Polish nation\">Poles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/German_mistreatment_of_Soviet_prisoners_of_war\" title=\"German mistreatment of Soviet prisoners of war\">Soviet POWs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Generalplan_Ost\" title=\"Generalplan Ost\">Slavs in Eastern Europe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_homosexuals_in_Nazi_Germany_and_the_Holocaust\" title=\"Persecution of homosexuals in Nazi Germany and the Holocaust\">Homosexuals</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aktion_T4\" title=\"Aktion T4\">People with disabilities</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/World_War_II_persecution_of_Serbs\" class=\"mw-redirect\" title=\"World War II persecution of Serbs\">Serbs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Suppression_of_Freemasonry#Nazi_Germany_and_occupied_Europe\" title=\"Suppression of Freemasonry\">Freemasons</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Jehovah%27s_Witnesses_in_Nazi_Germany\" title=\"Persecution of Jehovah&#39;s Witnesses in Nazi Germany\">Jehovah's Witnesses</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_black_people_in_Nazi_Germany\" title=\"Persecution of black people in Nazi Germany\">Black people</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><div id=\"Responsibility\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Responsibility_for_the_Holocaust\" title=\"Responsibility for the Holocaust\">Responsibility</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:7.5em\">Organizations</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Nazi_Party\" title=\"Nazi Party\">Nazi Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Schutzstaffel\" title=\"Schutzstaffel\"><i>Schutzstaffel</i> (SS)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Reich_Main_Security_Office\" title=\"Reich Main Security Office\">Reich Security Main Office</a> (RSHA)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sicherheitsdienst\" title=\"Sicherheitsdienst\">Sicherheitsdienst</a> (SD)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Waffen-SS\" title=\"Waffen-SS\">Waffen-SS</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/War_crimes_of_the_Wehrmacht\" title=\"War crimes of the Wehrmacht\">Wehrmacht</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:7.5em\">Units</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Einsatzgruppen\" title=\"Einsatzgruppen\">Einsatzgruppen</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Police_Regiment_Centre\" title=\"Police Regiment Centre\">Police Regiments</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ordnungspolizei#Police_Battalions\" title=\"Ordnungspolizei\">Orpo Police Battalions</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:7.5em\"><a href=\"/wiki/Collaboration_with_the_Axis_Powers_during_World_War_II\" class=\"mw-redirect\" title=\"Collaboration with the Axis Powers during World War II\">Collaborators</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ypatingasis_b%C5%ABrys\" title=\"Ypatingasis b\u016brys\">Ypatingasis b\u016brys</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lithuanian_Security_Police\" title=\"Lithuanian Security Police\">Lithuanian Security Police</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rollkommando_Hamann\" title=\"Rollkommando Hamann\">Rollkommando Hamann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arajs_Kommando\" title=\"Arajs Kommando\">Arajs Kommando</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ukrainian_Auxiliary_Police\" title=\"Ukrainian Auxiliary Police\">Ukrainian Auxiliary Police</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Trawniki_concentration_camp\" title=\"Trawniki concentration camp\">Trawnikis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nederlandsche_SS\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nederlandsche SS\">Nederlandsche SS</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Special_Brigades\" title=\"Special Brigades\">Special Brigades</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:7.5em\">Individuals</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_major_perpetrators_of_the_Holocaust\" title=\"List of major perpetrators of the Holocaust\">Major perpetrators</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Nazi_ideologues\" title=\"List of Nazi ideologues\">Nazi ideologues</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><div id=\"Early_elementsAftermathRemembrance\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><div class=\"hlist hlist-separated\"><ul><li>Early elements</li><li>Aftermath</li><li>Remembrance</li></ul></div></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:7.5em\">Early elements</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Racial_policy_of_Nazi_Germany\" title=\"Racial policy of Nazi Germany\">Nazi racial policy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nazi_eugenics\" title=\"Nazi eugenics\">Nazi eugenics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nuremberg_Laws\" title=\"Nuremberg Laws\">Nuremberg Laws</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Haavara_Agreement\" title=\"Haavara Agreement\">Haavara Agreement</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Madagascar_Plan\" title=\"Madagascar Plan\">Madagascar Plan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aktion_T4\" title=\"Aktion T4\">Forced euthanasia <span style=\"font-size:90%;\">(Action T4)</span></a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:7.5em\"><a href=\"/wiki/Category:Aftermath_of_the_Holocaust\" title=\"Category:Aftermath of the Holocaust\">Aftermath</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sh%27erit_ha-Pletah\" title=\"Sh&#39;erit ha-Pletah\">Holocaust survivors</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bricha\" title=\"Bricha\">Bricha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Survivor_guilt\" title=\"Survivor guilt\">Survivor guilt</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Secondary_antisemitism\" title=\"Secondary antisemitism\">Secondary antisemitism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anti-Jewish_violence_in_Central_and_Eastern_Europe,_1944%E2%80%9346\" title=\"Anti-Jewish violence in Central and Eastern Europe, 1944\u201346\">Postwar violence</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nuremberg_trials\" title=\"Nuremberg trials\">Nuremberg trials</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Denazification\" title=\"Denazification\">Denazification</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Reparations_Agreement_between_Israel_and_West_Germany\" title=\"Reparations Agreement between Israel and West Germany\">Reparations</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Holocaust_denial\" title=\"Holocaust denial\">Holocaust denial</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Holocaust_trivialization\" title=\"Holocaust trivialization\">trivialization</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:7.5em\">Remembrance</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Holocaust_Memorial_Days\" title=\"Holocaust Memorial Days\">Days of remembrance</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Holocaust_memorials_and_museums\" title=\"List of Holocaust memorials and museums\">Memorials and museums</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Holocaust_studies\" title=\"Holocaust studies\">Academia</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2238\nCached time: 20180922025518\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.592 seconds\nReal time usage: 0.678 seconds\nPreprocessor visited node count: 3077/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 221269/2097152 bytes\nTemplate argument size: 21175/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 3/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 3444/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.143/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.66 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  316.971      1 -total\n 30.36%   96.228      8 Template:Fix\n 20.55%   65.140      3 Template:Citation_needed\n 20.21%   64.073      1 Template:The_Holocaust\n 19.93%   63.172      1 Template:The_Holocaust_sidebar\n 19.00%   60.211      1 Template:Navbox_with_collapsible_groups\n 18.82%   59.657      1 Template:Sidebar_with_collapsible_lists\n 14.27%   45.223     11 Template:Category_handler\n 14.25%   45.156      5 Template:Where\n 13.52%   42.864      8 Template:Delink\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:1579569-0!canonical and timestamp 20180922025517 and revision id 860641905\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Liste_von_Opfern_des_Nationalsozialismus","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Liste von Opfern des Nationalsozialismus"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Anexo:V%C3%ADctimas_del_nazismo","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Anexo:V\u00edctimas del nazismo"},{"lang":"simple","url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/List_of_victims_of_Nazism","langname":"Simple English","autonym":"Simple English","*":"List of victims of Nazism"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Incomplete_lists_from_February_2018"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_June_2017"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Vague_or_ambiguous_geographic_scope_from_June_2017"},{"sortkey":" ","*":"People_killed_by_Nazi_Germany"},{"sortkey":"N","*":"Lists_of_victims"},{"sortkey":"Nazism","*":"Death-related_lists"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Incomplete lists from February 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from June 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Vague or ambiguous geographic scope from June 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:The Holocaust"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Aftermath of the Holocaust"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:The Holocaust sidebar"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:The Holocaust"},{"ns":0,"exists":"","*":"1941 Odessa massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"AFC Ajax"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abda, Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abelian and tauberian theorems"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abraham Icek Tuschinski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adam Kuckhoff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adam von Trott zu Solz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adolf Eichmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adolf Hitler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adolf Lindenbaum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adolf Reichwein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aftermath of the Holocaust"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aktion Erntefest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aktion T4"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albanology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Lautman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albrecht Graf von Bernstorff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albrecht Haushofer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albrecht Mertz von Quirnheim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexander Schmorell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfred Flatow"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfred M\u00fcller (entrepreneur)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfred Tauber"},{"ns":0,"exists":"","*":"Allies of World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alma Ros\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"American Jewish Joint Distribution Committee"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amersfoort concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ancestry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e1s Sz\u00e9kely"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anna Dresden-Polak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anne Frank"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antal Szerb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anton Saefkow"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anton de Kom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoni Cieszy\u0144ski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoni \u0141omnicki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arajs Kommando"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armia Krajowa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armin Schreiner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arrow Cross Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arthur Bergen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Attila Petschauer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auschwitz Protocols"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auschwitz bombing debate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auschwitz concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avgust Pirjevec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avraham Yitzchak Bloch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Azriel Rabinowitz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Babi Yar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bah\u00e1'\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benjamin Fondane"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bergen-Belsen concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berlin-Moabit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berlin-Pl\u00f6tzensee"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernard Natan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernburg Euthanasia Centre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernhard B\u00e4stlein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Betsie ten Boom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Be\u0142\u017cec extermination camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bia\u0142ystok Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bia\u0142ystok Ghetto uprising"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bibliography of The Holocaust"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bogdanovka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bolzano Transit Camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bombing raid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bonn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Borgo San Dalmazzo concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boris Vild\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brandenburg-G\u00f6rden Prison"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brandenburg an der Havel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bricha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bronis\u0142aw Czech"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bruno Schulz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bruno Tesch (antifascist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buchenwald concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camill Hoffmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carl-Heinrich von St\u00fclpnagel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carl Friedrich Goerdeler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carl von Ossietzky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casper ten Boom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cato Bontjes van Beek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central Committee of the Liberated Jews"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Delestraint"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charlotte Salomon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Che\u0142mno extermination camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chief Rabbi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christian Wirth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christianstadt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christoph Probst"},{"ns":0,"exists":"","*":"Classics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claus Schenk Graf von Stauffenberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claus Schenk von Stauffenberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claus von Stauffenberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clementine Kr\u00e4mer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Collaboration with the Axis Powers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Collaboration with the Axis Powers during World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Collective memory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Complex analysis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Concentration Camps Inspectorate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Concentration camp Theresienstadt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Concentration camps in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cz\u0119stochowa Ghetto uprising"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cz\u0119stochowa massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dachau concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danica concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"David Vogel (author)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Davidovka concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Davos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dawid Przepi\u00f3rka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Death march"},{"ns":0,"exists":"","*":"Death marches (Holocaust)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Denazification"},{"ns":0,"exists":"","*":"Descriptive set theory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dietrich Bonhoeffer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dmitry Karbyshev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dora Gerson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dora concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dorohoi pogrom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drancy deportation camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drancy internment camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drohobycz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eddy Hamel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edgar Andr\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edith Stein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Egon Friedell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Einsatzgruppen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elchonon Wasserman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elena Shirman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elfriede Lohse-W\u00e4chtler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elisabeth de Rothschild"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elisabeth von Thadden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elise Richter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Else Feldmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Else Ury"},{"ns":0,"exists":"","*":"Encyclopedia of Camps and Ghettos"},{"ns":0,"exists":"","*":"End of World War II in Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erich Fellgiebel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erich Hoepner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erich Knauf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erich M\u00fchsam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erich Salomon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernst Arndt (actor)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernst Bachrich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernst Cohen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernst Kaltenbrunner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernst Ludwig Kirchner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernst Th\u00e4lmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erwin Rommel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erwin Schulhoff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erwin von Witzleben"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esperanto movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estella Agsteribbe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esterwegen concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Etty Hillesum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugen Burg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Extermination camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Extermination through labour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Felix Fechenbach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Felix Hausdorff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Felix Nussbaum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Final Solution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flossenb\u00fcrg concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fontainebleau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fort Breendonk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franz Jacob (Resistance fighter)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franz Kaufmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friedl Dicker-Brandeis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friedrich Aue"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friedrich Hartogs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friedrich Lorenz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friedrich M\u00fcnzer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friedrich Olbricht"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fritz Pr\u00f6ll"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fritz Spira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Functional analysis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Functionalism versus intentionalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"F\u00fcrstengrube subcamp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gas chamber"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gas van"},{"ns":0,"exists":"","*":"General Jewish Labour Bund in Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Generalplan Ost"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georg Alexander Pick"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georg Elser"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georg John"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Mandel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Politzer"},{"ns":0,"exists":"","*":"German mistreatment of Soviet prisoners of war"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gerrit Kleerekoper"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gershon Sirota"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gestapo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ghetto uprising"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ghettos in Nazi-occupied Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gideon Klein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gifhorn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gisela Januszewska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gonars concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gospi\u0107 concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grodno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gross-Rosen concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Group theory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gurs internment camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustav Flatow"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haavara Agreement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hana Brady"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hannah Szenes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Coppi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Kr\u00e1sa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Oster"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Scholl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans von Dohn\u00e1nyi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harro Schulze-Boysen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heart failure"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heinrich Himmler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heinrich Wolf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heinz Alt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helena Nordheim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helga Deen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helmuth James Graf von Moltke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henning von Tresckow"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herschel Grynszpan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herzogenbusch concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hilde Coppi"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Jews during World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Jews in Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Jews in Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Jews in Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Jews in the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Jews in the Netherlands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holocaust Memorial Days"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holocaust in Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holocaust train"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holocaust victims"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00e9l\u00e8ne Berr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ia\u0219i pogrom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ilja Szrajbman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ilse St\u00f6be"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ilse Weber"},{"ns":0,"exists":"","*":"Individuals and groups assisting Jews during the Holocaust"},{"ns":0,"exists":"","*":"Internment camps in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ir\u00e8ne N\u00e9mirovsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Itzhak Katzenelson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Izbica concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Izieu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Decour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jadovno concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jakob van Hoddis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Rubczak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Janowska concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Janusz Korczak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Janusz Kusoci\u0144ski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jasenovac concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Cavaill\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Moulin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Zay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jedwabne pogrom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish Military Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish ghettos in German-occupied Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish partisan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish partisans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish resistance in German-occupied Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joachim Gottschalk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jochen Klepper"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johann Trollmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Gottowt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johnny & Jones"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joint Declaration by Members of the United Nations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josef \u010capek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Goebbels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Roth (politician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Schmidt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jud Simons"},{"ns":0,"exists":"","*":"Judith Auer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julius Fu\u010d\u00edk (journalist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julius Klinger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julius Leber"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juliusz Schauder"},{"ns":0,"exists":"","*":"July 20 Plot"},{"ns":0,"exists":"","*":"July 20 plot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jura Soyfer"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e1n Golian"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e1nos Garay (fencer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zef Klotz"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zef Koffler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kaiserwald concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kaj Munk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kalonymus Kalman Shapira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kamianets-Podilskyi massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kamp Schoorl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karel Ha\u0161ler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karel Pol\u00e1\u010dek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karel Treybal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl Ernst Krafft"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl Sack"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karlrobert Kreiten"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kaunas pogrom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kazimierz Bartel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kazimierz Pr\u00f3szy\u0144ski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Klaus Bonhoeffer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kovno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kovno Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krakow Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w-P\u0142asz\u00f3w concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kreisau Circle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kristallnacht"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kru\u0161\u010dica concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurt Gerron"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurt Huber"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u00e4the Leichter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lea Deutsch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Legionnaires' rebellion and Bucharest pogrom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lemberg Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leo M\u00fcller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leo Smit (Dutch composer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leon Jessel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leon Sperling"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leone Sinigaglia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leslie Howard (actor)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Libertas Schulze-Boysen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lidia Zamenhof"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lilli Henoch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lisl Frank"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Holocaust films"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Holocaust memorials and museums"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Holocaust survivors"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Italian concentration camps"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Nazi-era ghettos"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Nazi concentration camps"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Nazi ghettos"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Nazi ideologues"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of authors banned in Nazi Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of books about Nazi Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of composers influenced by the Holocaust"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of major perpetrators of the Holocaust"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of survivors of Sobib\u00f3r"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of victims and survivors of Auschwitz"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of villages and towns depopulated of Jews during the Holocaust"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lithuanian Security Police"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lobor concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lublin Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ludwig Beck"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ludwig Landmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luftwaffe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lutheranism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lviv"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lviv pogroms"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lw\u00f3w Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madagascar Plan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Majdanek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Majdanek concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maly Trostenets extermination camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maquis (World War II)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marc Bloch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Tyberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Bard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Forescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Skobtsova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marianne Cohn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mario Finzi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martha Goldberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martin Gauger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martin Hoop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Massacre of Lw\u00f3w professors"},{"ns":0,"exists":"","*":"Massacres in Pia\u015bnica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mathematical economics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mathematische Annalen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mathilde Sussin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice Halbwachs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mauthausen-Gusen concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mauthausen concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Ehrlich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Jacob"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Zilzer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maximilian Kolbe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Measure theory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mechelen transit camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Menachem Ziemba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mikl\u00f3s Radn\u00f3ti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mikl\u00f3s Vig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mildred Harnack"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milena Jesensk\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minsk Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Missionary Oblates of Mary Immaculate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mittelbau-Dora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mordechai Gebirtig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Munich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi concentration camps"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi crimes against the Polish nation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi eugenics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi ghettos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi human experimentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nederlandsche SS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neglect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neuengamme concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Night of the Long Knives"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ninth Fort"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norbert Jokl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nordhausen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Number theory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nuremberg Laws"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nuremberg trials"},{"ns":0,"exists":"","*":"Odilo Globocnik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olga Ben\u00e1rio Prestes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Reinhard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oranienburg concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ordnungspolizei"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oszk\u00e1r Gerde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otto Blumenthal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otto Herschmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otto Hirsch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otto Wallburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paediatrician"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palmiry massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pastor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Path\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Kornfeld (playwright)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Morgan (actor)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Schneider (pastor)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pavel Haas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pawe\u0142 Frenkiel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pernicious anemia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Persecution of Jehovah's Witnesses in Nazi Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Persecution of black people in Nazi Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Persecution of homosexuals in Nazi Germany and the Holocaust"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Hammerschlag"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petr Ginz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippe de Rothschild"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pick's theorem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Brossolette"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pl\u00f6tzensee Prison"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pogrom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Police Regiment Centre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Politische Abteilung"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ponary massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Porajmos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portbou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Putschist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rab concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rabbi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Racial policy of Nazi Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radom Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ravensbr\u00fcck"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ravensbr\u00fcck concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Red Orchestra (espionage)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regina Jonas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reich Main Security Office"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reinhard Heydrich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reinhold Frank"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Blum (ballet)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reparations Agreement between Israel and West Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Responsibility for the Holocaust"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riccardo Pacifici"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard Gl\u00fccks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard Schmitz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riga Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riga ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Righteous Among the Nations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Risiera di San Sabba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Desnos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Remak (mathematician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rollkommando Hamann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Kantor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romance languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romani people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rosa Manus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rosh yeshiva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rostov Oblast"},{"ns":0,"exists":"","*":"Round up of Marseille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roundup (history)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ro\u00dfau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rudolf Breitscheid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rudolf Hilferding"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rudolf H\u00f6ss"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rudolf Karel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rudolf Viest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rudolf von Scheliha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rumbula massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ruziewicz problem"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00e9gis Messac"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00fcdiger Schleicher"},{"ns":0,"exists":"","*":"SS-Totenkopfverb\u00e4nde"},{"ns":0,"exists":"","*":"SS-Verf\u00fcgungstruppe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sabina Spielrein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sachsenhausen concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Didier-de-Formans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sajmi\u0161te concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salaspils concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salo Landau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Samuel Jessurun de Mesquita"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sanit\u00e4tswesen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Schauder basis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Schauder fixed point theorem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Schutzstaffel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Selma Meerbaum-Eisinger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sere\u010f concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Set theory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Several complex variables"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sexual orientation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sh'erit ha-Pletah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shimon Shkop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sicherheitsdienst"},{"ns":0,"exists":"","*":"Simon Dubnow"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sisak children's concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slana concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavko \u0160lander"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovak National Uprising"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sobibor extermination camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sobib\u00f3r extermination camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sonnenstein Euthanasia Centre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sophie Scholl"},{"ns":0,"exists":"","*":"South London"},{"ns":0,"exists":"","*":"Special Brigades"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stadelheim Prison"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanis\u0142aw Ruziewicz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanis\u0142aw Saks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan Rowecki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan Starzy\u0144ski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan Wincenty Frelichowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sturmabteilung"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stutthof concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Suicide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Suppression of Freemasonry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Szczuczyn pogrom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Szmul Zygielbojm"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e1ndor B\u00fcchler"},{"ns":0,"exists":"","*":"T-4 Euthanasia Program"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tadeusz Boy-\u017bele\u0144ski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Telz Yeshiva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tel\u0161iai"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tenja concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Destruction of the European Jews"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Belarus"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Belgium"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Estonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Greece"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Latvia"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Lithuania"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Luxembourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Norway"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Russia"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Slovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Ukraine"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in the Independent State of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Jews of Libya during the Holocaust"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Warsaw Ghetto Uprising"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theodor Eicke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theresienstadt concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timeline of Treblinka extermination camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timeline of deportations of French Jews to death camps"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timeline of the Holocaust"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timeline of the Holocaust in Norway"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tone \u010cufar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Topology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Topovske \u0160upe concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trawniki concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treblinka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treblinka concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treblinka extermination camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tuberculosis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tuschinski Theater"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tykocin pogrom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Typhoid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uckermark concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ukrainian Auxiliary Police"},{"ns":0,"exists":"","*":"V-1 rocket"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valentin Feldman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valley of Death (Bydgoszcz)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vedem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vel' d'Hiv Roundup"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vera Menchik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victor Basch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victor Perez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viktor Ullmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vilna Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vilnius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladislav Van\u010dura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vrba\u2013Wetzler report"},{"ns":0,"exists":"","*":"Waffen-SS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walter Benjamin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walter Hasenclever"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wannsee Conference"},{"ns":0,"exists":"","*":"War crimes of the Wehrmacht"},{"ns":0,"exists":"","*":"Warsaw"},{"ns":0,"exists":"","*":"Warsaw Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Warsaw Ghetto Uprising"},{"ns":0,"exists":"","*":"Warsaw concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Werner Scharff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Werner Scholem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Werner Seelenbinder"},{"ns":0,"exists":"","*":"Werner von Haeften"},{"ns":0,"exists":"","*":"Westerbork transit camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"White Rose"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wieliczka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wilhelm Canaris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wilhelm Leuschner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wilhelm Mautner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Willi Graf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Willi M\u00fcnzenberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Willi Schmid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wola massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II persecution of Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"W\u0105sosz pogrom"},{"ns":0,"exists":"","*":"W\u0142adys\u0142aw Dobrzaniecki"},{"ns":0,"exists":"","*":"W\u0142odzimierz Sto\u017cek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yitzhak Gitterman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ypatingasis b\u016brys"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zmievskaya Balka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zwickau"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0110akovo concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0141achwa Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0141\u00f3d\u017a Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u017diga Hirschler"},{"ns":0,"*":"Gyrenbad"},{"ns":0,"*":"Mikhailovska, Ukraine"},{"ns":0,"*":"Jean Gosset"},{"ns":0,"*":"NS-T\u00f6tungsanstalt Sonnenstein"},{"ns":0,"*":"Yitzchak Shimon Gottlieb"},{"ns":0,"*":"Gr\u00e4ditz"},{"ns":0,"*":"Jen\u0151 Deutsch"},{"ns":0,"*":"Otto Eggerstedt"},{"ns":0,"*":"Fritz Elsas"},{"ns":0,"*":"Max Habermann"},{"ns":0,"*":"Rudolf Henning"},{"ns":0,"*":"Walter Kr\u00e4mer (KZ Goslar)"},{"ns":0,"*":"KZ Goslar"},{"ns":0,"*":"Marian Kudera"},{"ns":0,"*":"Albert Kuntz"},{"ns":0,"*":"August L\u00fctgens"},{"ns":0,"*":"Walter M\u00f6ller"},{"ns":0,"*":"Ottilie Pohl"},{"ns":0,"*":"Zuchthaus Brandenburg"},{"ns":0,"*":"Ernst Schneller"},{"ns":0,"*":"Mathias Thesen"},{"ns":0,"*":"Karl Wolff Antifaschist"},{"ns":0,"*":"Dimitri Zouralis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-Jewish violence in Central and Eastern Europe, 1944\u201346"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holocaust denial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holocaust studies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holocaust trivialization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Secondary antisemitism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Survivor guilt"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Naming conventions (geographic names)"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Lists"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:The Holocaust"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:The Holocaust sidebar"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:The Holocaust sidebar"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sidebar with collapsible lists"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:WPMILHIST Infobox style"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Smaller"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Resize"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sidebar"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Subsidebar bodystyle"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Subinfobox bodystyle"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Larger"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longlink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Expand list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hatnote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:TDMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Where"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:See also"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:The Holocaust"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox with collapsible groups"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Smallcaps"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hlist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Sidebar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:WPMILHIST Infobox style"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"}],"images":["Bundesarchiv_Bild_183-N0827-318,_KZ_Auschwitz,_Ankunft_ungarischer_Juden.jpg"],"externallinks":["http://www-history.mcs.st-and.ac.uk/Biographies/Pick.html","http://www-history.mcs.st-andrews.ac.uk/Biographies/Blumenthal.html","http://www.hcm.uni-bonn.de/about-hcm/mathematics-in-bonn/history-of-mathematics-in-bonn/about-felix-hausdorff/","http://www.mek.iif.hu/porta/szint/egyeb/lexikon/eletrajz/html/ABC03014/03296.htm","http://db.yadvashem.org/names/search.html?language=en&WT.mc_id=wiki"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Performance art","number":"1","index":"1","fromtitle":"List_of_victims_of_Nazism","byteoffset":991,"anchor":"Performance_art"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Literature and publishing","number":"2","index":"2","fromtitle":"List_of_victims_of_Nazism","byteoffset":4773,"anchor":"Literature_and_publishing"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Visual arts and design","number":"3","index":"3","fromtitle":"List_of_victims_of_Nazism","byteoffset":10975,"anchor":"Visual_arts_and_design"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Music","number":"4","index":"4","fromtitle":"List_of_victims_of_Nazism","byteoffset":12577,"anchor":"Music"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Humanities","number":"5","index":"5","fromtitle":"List_of_victims_of_Nazism","byteoffset":15105,"anchor":"Humanities"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Mathematics","number":"6","index":"6","fromtitle":"List_of_victims_of_Nazism","byteoffset":16690,"anchor":"Mathematics"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Natural sciences","number":"7","index":"7","fromtitle":"List_of_victims_of_Nazism","byteoffset":19584,"anchor":"Natural_sciences"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Medicine and psychology","number":"8","index":"8","fromtitle":"List_of_victims_of_Nazism","byteoffset":19938,"anchor":"Medicine_and_psychology"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Law, business","number":"9","index":"9","fromtitle":"List_of_victims_of_Nazism","byteoffset":21218,"anchor":"Law,_business"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Theology, spirituality, religion","number":"10","index":"10","fromtitle":"List_of_victims_of_Nazism","byteoffset":23565,"anchor":"Theology,_spirituality,_religion"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sport","number":"11","index":"11","fromtitle":"List_of_victims_of_Nazism","byteoffset":26480,"anchor":"Sport"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Politics, resistance","number":"12","index":"12","fromtitle":"List_of_victims_of_Nazism","byteoffset":30204,"anchor":"Politics,_resistance"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Military","number":"13","index":"13","fromtitle":"List_of_victims_of_Nazism","byteoffset":39135,"anchor":"Military"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"14","index":"14","fromtitle":"List_of_victims_of_Nazism","byteoffset":41829,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"15","index":"15","fromtitle":"List_of_victims_of_Nazism","byteoffset":41973,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"16","index":"16","fromtitle":"List_of_victims_of_Nazism","byteoffset":42006,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"List of victims of Nazism","iwlinks":[{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Gro%C3%9Fhesselohe","*":"de:Gro\u00dfhesselohe"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q882183"}]}}