{"batchcomplete":"","query":{"categorymembers":[{"pageid":385801,"ns":0,"title":"Nahuas"},{"pageid":5831932,"ns":0,"title":"Acolhua"},{"pageid":7134518,"ns":0,"title":"Ignacio Manuel Altamirano"},{"pageid":1479430,"ns":0,"title":"Fernando de Alva Cort\u00e9s Ixtlilx\u00f3chitl"},{"pageid":18116041,"ns":0,"title":"Bartolom\u00e9 de Alva"},{"pageid":5793655,"ns":0,"title":"Juan Badiano"},{"pageid":3072408,"ns":0,"title":"Juan Bernardino"},{"pageid":34760069,"ns":0,"title":"Chalchiuhnenetzin"},{"pageid":5216269,"ns":0,"title":"Chimalpahin"},{"pageid":2483636,"ns":0,"title":"Cuyuteco"},{"pageid":47052398,"ns":0,"title":"Domingo Arenas"},{"pageid":26628792,"ns":0,"title":"Jusepe Gutierrez"},{"pageid":16100787,"ns":0,"title":"Natalio Hern\u00e1ndez"},{"pageid":31665124,"ns":0,"title":"Opochtli Iztahuatzin"},{"pageid":15768328,"ns":0,"title":"Luz Jim\u00e9nez"},{"pageid":40352302,"ns":0,"title":"Modesta Lavana"},{"pageid":54195007,"ns":0,"title":"Mar\u00eda de Jes\u00fas Patricio Mart\u00ednez"},{"pageid":11953556,"ns":0,"title":"Mexica"},{"pageid":8192293,"ns":0,"title":"Mart\u00edn Ocelotl"},{"pageid":9516000,"ns":0,"title":"Carlos Ometochtzin"},{"pageid":52242904,"ns":0,"title":"Isabel Ram\u00edrez Castaneda"},{"pageid":39248281,"ns":0,"title":"Ernestina Ascensi\u00f3n Rosario"},{"pageid":5721922,"ns":0,"title":"Techotlalatzin"},{"pageid":5619970,"ns":0,"title":"Tepanec"},{"pageid":2669483,"ns":0,"title":"Tlaxcaltec"},{"pageid":14275640,"ns":0,"title":"Antonio Valeriano"},{"pageid":19614073,"ns":0,"title":"Felipe Santiago Xicot\u00e9ncatl"},{"pageid":86692,"ns":0,"title":"Emiliano Zapata"}]}}