{"parse":{"title":"Historiography of Juan Manuel de Rosas","pageid":35060585,"revid":836099834,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303569\">@media all and (max-width:720px){.mw-parser-output .tmulti>.thumbinner{width:100%!important;max-width:none!important}.mw-parser-output .tmulti .tsingle{float:none!important;max-width:none!important;width:100%!important;text-align:center}}</style><div class=\"thumb tmulti tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:358px;max-width:358px\"><div class=\"tsingle\" style=\"float:left;margin:1px;width:202px;max-width:202px\"><div class=\"thumbimage\"><a href=\"/wiki/File:Rosas_y_Calaveras.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Rosas and skulls\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/70/Rosas_y_Calaveras.jpg/200px-Rosas_y_Calaveras.jpg\" width=\"200\" height=\"231\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/70/Rosas_y_Calaveras.jpg/300px-Rosas_y_Calaveras.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/70/Rosas_y_Calaveras.jpg/400px-Rosas_y_Calaveras.jpg 2x\" data-file-width=\"962\" data-file-height=\"1113\" /></a></div></div><div class=\"tsingle\" style=\"float:left;margin:1px;width:152px;max-width:152px\"><div class=\"thumbimage\"><a href=\"/wiki/File:Rosas_con_la_bandera.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Rosas holding the flag of Argentina\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/07/Rosas_con_la_bandera.jpg/150px-Rosas_con_la_bandera.jpg\" width=\"150\" height=\"244\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/07/Rosas_con_la_bandera.jpg/225px-Rosas_con_la_bandera.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/07/Rosas_con_la_bandera.jpg/300px-Rosas_con_la_bandera.jpg 2x\" data-file-width=\"653\" data-file-height=\"1061\" /></a></div></div><div style=\"clear:left\"></div><div class=\"thumbcaption\" style=\"clear:left;text-align:left;background-color:transparent\"><b>Left:</b> A 19th-century depiction of <a href=\"/wiki/Juan_Manuel_de_Rosas\" title=\"Juan Manuel de Rosas\">Juan Manuel de Rosas</a>, surrounded by skulls <b>Right:</b> Portrait of Juan Manuel de Rosas holding the flag of the <a href=\"/wiki/Argentine_Confederation\" title=\"Argentine Confederation\">Argentine Confederation</a></div></div></div>\n<p>The <b>historiography of <a href=\"/wiki/Juan_Manuel_de_Rosas\" title=\"Juan Manuel de Rosas\">Juan Manuel de Rosas</a></b> is highly controversial. Most Argentine historians take an approach either for or against him, a dispute that influenced much of the whole <a href=\"/wiki/Historiography_of_Argentina\" title=\"Historiography of Argentina\">historiography of Argentina</a>.<sup id=\"cite_ref-Luna_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Luna-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Contemporary_descriptions\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Contemporary descriptions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Later_descriptions\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Later descriptions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#The_Generation_of_&#39;80\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">The Generation of '80</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#The_new_historical_school\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">The new historical school</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Historical_revisionism\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Historical revisionism</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Peronism\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Peronism</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Modern_times\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Modern times</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Footnotes\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Footnotes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Contemporary_descriptions\">Contemporary descriptions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Historiography_of_Juan_Manuel_de_Rosas&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Contemporary descriptions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Rosas' government of Argentina, during the period of the <a href=\"/wiki/Argentine_Civil_Wars\" title=\"Argentine Civil Wars\">civil wars</a>, attracted wide criticism. Most leaders of the <a href=\"/wiki/Unitarian_Party\" title=\"Unitarian Party\">Unitarian Party</a> exiled themselves to other countries during Rosas' rule. <a href=\"/wiki/Domingo_Faustino_Sarmiento\" title=\"Domingo Faustino Sarmiento\">Domingo Faustino Sarmiento</a>, living in Chile, wrote <i><a href=\"/wiki/Facundo\" title=\"Facundo\">Facundo</a></i>, a biography of <a href=\"/wiki/Facundo_Quiroga\" title=\"Facundo Quiroga\">Facundo Quiroga</a> whose real intention was to attack Rosas.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Most Unitarians established themselves in <a href=\"/wiki/Montevideo\" title=\"Montevideo\">Montevideo</a>. In their writings they criticized Rosas, calling him a ruthless dictator and accusing him of many crimes. These statements were not intended for merely local effect but were designed to promote a European intervention in the conflict.  <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Rivera_Indarte\" title=\"Jos\u00e9 Rivera Indarte\">Jos\u00e9 Rivera Indarte</a> wrote a work called <i>Blood Tables</i> (Tablas de Sangre) which was published in Europe. It was intended to be a complete list of the known victims of Rosas.  It attributed more than 22,000 deaths to his government.  The Argentine politician <a href=\"/wiki/Manuel_Moreno\" title=\"Manuel Moreno\">Manuel Moreno</a> considered this work to be libel. The reports from Montevideo were echoed in France, as many French citizens resided in Montevideo at that time. <a href=\"/wiki/Alexandre_Dumas\" title=\"Alexandre Dumas\">Alexandre Dumas</a> wrote the novel <i><a href=\"/wiki/The_New_Troy\" title=\"The New Troy\">Montevideo, or the New Troy</a></i> based on the reports of <a href=\"/w/index.php?title=Melchor_Pacheco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Melchor Pacheco (page does not exist)\">Melchor Pacheco</a>. <a href=\"/wiki/Adolphe_Thiers\" title=\"Adolphe Thiers\">Adolphe Thiers</a> urged <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Guizot\" title=\"Fran\u00e7ois Guizot\">Fran\u00e7ois Guizot</a> to intervene in the conflict. On its own initiative France imposed a <a href=\"/wiki/French_blockade_of_the_R%C3%ADo_de_la_Plata\" title=\"French blockade of the R\u00edo de la Plata\">blockade of the R\u00edo de la Plata</a> between 1838 and 1840, which was followed in 1845 by a <a href=\"/wiki/Anglo-French_blockade_of_the_R%C3%ADo_de_la_Plata\" title=\"Anglo-French blockade of the R\u00edo de la Plata\">joint blockade with Great Britain</a>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>The intervention by the European powers won sympathy for Rosas from other South Americans, who saw him as a fellow American standing against powerful foreign aggressors.<sup id=\"cite_ref-Johnson,_p._111_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Johnson,_p._111-4\">&#91;4&#93;</a></sup> He was supported by <a href=\"/wiki/Francisco_Antonio_Pinto\" title=\"Francisco Antonio Pinto\">Francisco Antonio Pinto</a>, <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Ballivi%C3%A1n\" title=\"Jos\u00e9 Ballivi\u00e1n\">Jos\u00e9 Ballivi\u00e1n</a>, and many international newspapers. Some of those newspapers were the American <i><a href=\"/wiki/New_York_Sun\" class=\"mw-redirect\" title=\"New York Sun\">New York Sun</a></i> (5 August 1845) and <i><a href=\"/wiki/New_York_Herald\" title=\"New York Herald\">New York Herald</a></i> (7 September 1845), the Brazilians <i><a href=\"/w/index.php?title=O_Brado_de_Amazonas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"O Brado de Amazonas (page does not exist)\">O Brado de Amazonas</a></i> (9 August 1845) and <i><a href=\"/w/index.php?title=O_Sentinella_da_Monarchia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"O Sentinella da Monarchia (page does not exist)\">O Sentinella da Monarchia</a></i> (20 August 1845) and the Chilean <i><a href=\"/w/index.php?title=El_Tiempo_(Chile)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"El Tiempo (Chile) (page does not exist)\">El Tiempo</a></i> (15 August 1845).<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> The <a href=\"/wiki/Libertadores\" title=\"Libertadores\">liberator</a> <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_de_San_Mart%C3%ADn\" title=\"Jos\u00e9 de San Mart\u00edn\">Jos\u00e9 de San Mart\u00edn</a>, who was living in France, corresponded with Rosas, offering his full support, both against the Europeans and the Unitarians. San Mart\u00edn showed his respect by bequeathing his sword to Rosas.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Later_descriptions\">Later descriptions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Historiography_of_Juan_Manuel_de_Rosas&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Later descriptions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Rosas was deposed by <a href=\"/wiki/Justo_Jos%C3%A9_de_Urquiza\" title=\"Justo Jos\u00e9 de Urquiza\">Justo Jos\u00e9 de Urquiza</a> in 1852, in the <a href=\"/wiki/Battle_of_Caseros\" title=\"Battle of Caseros\">battle of Caseros</a>, and Buenos Aires seceded from the <a href=\"/wiki/Argentine_Confederation\" title=\"Argentine Confederation\">Argentine Confederation</a> later in the year. Rosas moved into exile in Southampton. The Unitarians confiscated all his properties and repudiated him in a variety of ways. <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_M%C3%A1rmol\" title=\"Jos\u00e9 M\u00e1rmol\">Jos\u00e9 M\u00e1rmol</a> wrote the novel <a href=\"/wiki/Amalia_(novel)\" title=\"Amalia (novel)\">Amalia</a>, the first Argentine novel, and included several criticisms to Rosas, such as \"<i>not even the dust of your bones the America will have</i>\".<sup id=\"cite_ref-Johnson,_p._111_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Johnson,_p._111-4\">&#91;4&#93;</a></sup> However, such authors cannot be considered exclusively from the perspectives of historiography or the history of ideas, as they were politically active people, even with main roles in the political struggles of their time; and their works were used as tools to advertise their ideas.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Most documents of the time were burned during the aftermath of Caseros.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> The legislature of Buenos Aires charged him with <a href=\"/wiki/High_treason\" title=\"High treason\">High treason</a> in 1857; <a href=\"/w/index.php?title=Nicanor_Arbarellos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nicanor Arbarellos (page does not exist)\">Nicanor Arbarellos</a> supported his vote with the following speech:\n</p>\n<blockquote><p>Rosas, sir, that tyrant, that barbarian, even if barbarian and cruel, was not considered as such by the European and civilized nations, and that judgment of the European and civilized nations, moved to posterity, will hold in doubt, at least, that barbarian and execrable tyranny that Rosas exercised among us. It's needed, then, to mark with a legislative sanction declaring him guilty of <i>l\u00e8se majest\u00e9</i> so at least this point is marked in history, and it is seen that the most potent court, which is the popular court, which is the voice of the sovereign peoples by us represented, throws to the monster the anathema calling him traitor and guilty of <i>l\u00e8se majest\u00e9</i>. Judgments like those must not be left for history.\n</p><p>What will be said, what might be said in history when it's seen that the civilized nations of the world, for whom we are but just a point, have acknowledged in this tyrant a being worthy to deal with them? That England has returned his cannons taken in war action, and saluted his bloody and innocent-blood stained flag with a 21-gun salute? This fact, known by history, would be a great counterweight, Sir, if we leave Rosas without this sanction. The France itself, which started the crusade that was shared by general Lavalle, in its due time also abandoned him, dealt with Rosas and saluted his flag with a 21-gun salute. I ask, Sir, if this fact won't erase from history everything we may say, if we leave this monster that decimated us for so many years without a sanction.\n</p><p>The judgment of Rosas must not be left to history, as some people desire. It's clear that it can't be left to history the judgment of the tyrant Rosas. Let's throw to Rosas this anathema, which perhaps can be the only one to harm him in history, because otherwise his tyranny will always be doubtful, as well as his crimes! What will be said in history, sir? And this is sad to tell, what will be said in history when it is said that the brave Admiral Brown, the hero of the Navy of the Independence war, was the admiral who defended the tyranny of Rosas? What will be said in history without this anathema, when it is said that this man who contributed with his glories and talents to give shine to the Sun of May, that the other deputee referenced in his speech, when it is said that General San Mart\u00edn, the conqueror of the Andes, the father of the Argentine glories, made him the greatest tribute that can be given to a soldier by handing him his sword? Will this be believed, sir, if we don't throw an anathema to the tyrant Rosas? Will this man be known as he is in 20 or 50 years, if we want to go further, when it is known that Brown and San Mart\u00edn were loyal to him and gave him the most respectful tributes, along with France and England?\n</p><p>\nNo, sir: they will say, the savage unitarians, his enemies, lied. He has not been a tyrant: far from that, he has been a great man, a great general. It's needed to throw without doubts this anathema to the monster. If at least we had imititated the English people, who dragged the corpse of Cromwell across the streets of London, and had dragged Rosas across the streets of Buenos Aires! I support, Mr. President, the project. If the judgment of Rosas was left to the judgment of history, we won't get Rosas to be condemned as a tyrant,  but perhaps he may be in it the greatest and most glorious of Argentines.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;A&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<p>A notable exception to this trend was <a href=\"/wiki/Juan_Bautista_Alberdi\" title=\"Juan Bautista Alberdi\">Juan Bautista Alberdi</a>, who was among the Unitarian expatriates in Montevideo and attacked Rosas during his rule. He met with him during the latter's exile in England in 1857, an event which changed his mind into supporting him and even lead to becoming friends. Alberdi would condemn the aforementioned sanction against Rosas, lauded that he never plotted to regain power, compared the barbarism attributed to him with the contemporary United States, Russia, Italy and Germany, and pointed that Urquiza deposed Rosas to organize the country but the actual result was the secession of Buenos Aires.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;10&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Domingo_Faustino_Sarmiento\" title=\"Domingo Faustino Sarmiento\">Domingo Faustino Sarmiento</a> changed his view of Rosas during his late life as well.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;11&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Bartolom%C3%A9_Mitre\" title=\"Bartolom\u00e9 Mitre\">Bartolom\u00e9 Mitre</a> maintained his hatred towards him all his life, which may be explained by family reasons: Mitre's father was appointed as treasurer of Uruguay by <a href=\"/wiki/Fructuoso_Rivera\" title=\"Fructuoso Rivera\">Fructuoso Rivera</a> and fired by <a href=\"/wiki/Manuel_Oribe\" title=\"Manuel Oribe\">Manuel Oribe</a>; and Rosas supported Oribe against Rivera during the <a href=\"/wiki/Uruguayan_civil_war\" class=\"mw-redirect\" title=\"Uruguayan civil war\">Uruguayan civil war</a>.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;12&#93;</a></sup>  \n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Adolfo_Sald%C3%ADas.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7e/Adolfo_Sald%C3%ADas.jpg/220px-Adolfo_Sald%C3%ADas.jpg\" width=\"220\" height=\"443\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/7e/Adolfo_Sald%C3%ADas.jpg 1.5x\" data-file-width=\"285\" data-file-height=\"574\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Adolfo_Sald%C3%ADas.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Adolfo_Sald%C3%ADas\" title=\"Adolfo Sald\u00edas\">Adolfo Sald\u00edas</a></div></div></div>\n<p><a href=\"/wiki/Bartolom%C3%A9_Mitre\" title=\"Bartolom\u00e9 Mitre\">Bartolom\u00e9 Mitre</a> started the first remarkable historiographic studies shortly afterwards, but opted to avoid the period of Rosas rule altogether. He wrote biographies for <a href=\"/wiki/Manuel_Belgrano\" title=\"Manuel Belgrano\">Manuel Belgrano</a> and <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_de_San_Mart%C3%ADn\" title=\"Jos\u00e9 de San Mart\u00edn\">Jos\u00e9 de San Mart\u00edn</a>, which actually detailed the Spanish rule in the Americas, the <a href=\"/wiki/Argentine_War_of_Independence\" title=\"Argentine War of Independence\">Argentine War of Independence</a> and the <a href=\"/wiki/Argentine-Brazilian_War\" class=\"mw-redirect\" title=\"Argentine-Brazilian War\">War with Brazil</a>, but made no mention afterwards. His biography of San Mart\u00edn ended at the point when San Mart\u00edn ended his military career, and he declined to write his projected book \"<i>The ostracism and apotheosis of General San Mart\u00edn</i>\", as he would have to write about San Mart\u00edn's disputes with <a href=\"/wiki/Bernardino_Rivadavia\" title=\"Bernardino Rivadavia\">Bernardino Rivadavia</a>, his repudiation of the execution of <a href=\"/wiki/Manuel_Dorrego\" title=\"Manuel Dorrego\">Manuel Dorrego</a> and the rule of <a href=\"/wiki/Juan_Lavalle\" title=\"Juan Lavalle\">Juan Lavalle</a>, his steady appreciative correspondence to Rosas and his rejection to the European interventions against him; all of which would hint that San Mart\u00edn was closer to the Federalists than to the Unitarians.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;13&#93;</a></sup> Similarly, Mitre wrote a series of small biographies of men from the War of Independence; some of them worked with Rosas later but those details were carefully omitted.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;14&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Johnson,_p._112_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Johnson,_p._112-16\">&#91;15&#93;</a></sup> Mitre established a version of history with an explicit bias against his enemies of the civil war;<sup id=\"cite_ref-Johnson,_p._112_16-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Johnson,_p._112-16\">&#91;15&#93;</a></sup> this method constrated sharply with the <a href=\"/wiki/Historiography_of_the_United_States\" title=\"Historiography of the United States\">historiography of the United States</a>, which avoided the arbitrary divisions into heroes and villains and preferred a fair and dispassionated perspective.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;16&#93;</a></sup> The liberal historiography promoted by Mitre and Sarmiento was highly influenced by <a href=\"/wiki/Anglophile\" title=\"Anglophile\">Anglophilia</a>.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p>The first major attempt to study Rosas and the Confederation as a historical period was done by <a href=\"/wiki/Adolfo_Sald%C3%ADas\" title=\"Adolfo Sald\u00edas\">Adolfo Sald\u00edas</a>. Being one generation after the contemporaries of Rosas, he attempted to make a scientific<sup id=\"cite_ref-Bethell175_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bethell175-19\">&#91;18&#93;</a></sup> and dispassionated account of his rule. His work was based on a high number of sources, from varied origins. He visited Rosas' daughter <a href=\"/wiki/Manuela_Rosas\" title=\"Manuela Rosas\">Manuela Rosas</a> in Southampton to check the archive of state documents that Rosas took with himself to the exile: mails sent and received, draft copies of official announcements and diplomatic reports, confidential reports of his ministers in London, Par\u00eds, Washington and R\u00edo de Janeiro, and confidential police reports. Sald\u00edas checked as well the documents published at the newspapers of the time, interviews with contemporaries and memoirs of military leaders. Sald\u00edas rejected the <a href=\"/wiki/Civilization_and_barbarism\" title=\"Civilization and barbarism\">civilization and barbarism</a> dichotomy introduced by Sarmiento, and described the ranchers of the countryside as a mere political faction with specific interests. He gave new significance to the <a href=\"/wiki/Federal_Pact\" title=\"Federal Pact\">Federal Pact</a>, a perspective that would be shared by both future revisionists and authors as <a href=\"/w/index.php?title=Emilio_Ravignani&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emilio Ravignani (page does not exist)\">Emilio Ravignani</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Ricardo_Levene&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ricardo Levene (page does not exist)\">Ricardo Levene</a>.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"The_Generation_of_.2780\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"The_Generation_of_'80\">The Generation of '80</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Historiography_of_Juan_Manuel_de_Rosas&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: The Generation of &#039;80\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Ernesto_Quesada.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d0/Ernesto_Quesada.jpg/220px-Ernesto_Quesada.jpg\" width=\"220\" height=\"331\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d0/Ernesto_Quesada.jpg/330px-Ernesto_Quesada.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d0/Ernesto_Quesada.jpg/440px-Ernesto_Quesada.jpg 2x\" data-file-width=\"483\" data-file-height=\"727\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Ernesto_Quesada.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/w/index.php?title=Ernesto_Quesada&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ernesto Quesada (page does not exist)\">Ernesto Quesada</a></div></div></div>\n<p>The years between 1880 and 1930 saw a rise of <a href=\"/wiki/Positivism\" title=\"Positivism\">positivist</a> essayists.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;20&#93;</a></sup> They modified the approach in the study of history, but with little changes to general interpretations; for instance, the <a href=\"/wiki/Great_Man_theory\" class=\"mw-redirect\" title=\"Great Man theory\">Great Man theory</a> was gradually dismissed, favoring instead perspectives that explained history through social, mental, cultural or economic factors.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;21&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Ramos_Mej%C3%ADa\" title=\"Jos\u00e9 Mar\u00eda Ramos Mej\u00eda\">Jos\u00e9 Mar\u00eda Ramos Mej\u00eda</a> tried to explain key biographies, specially Rosas', through a <a href=\"/wiki/Phrenology\" title=\"Phrenology\">phrenologist</a> analysis.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;22&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Vicente_Fidel_L%C3%B3pez\" title=\"Vicente Fidel L\u00f3pez\">Vicente Fidel L\u00f3pez</a> and <a href=\"/wiki/Domingo_Faustino_Sarmiento\" title=\"Domingo Faustino Sarmiento\">Domingo Faustino Sarmiento</a> praised his original approach, but L\u00f3pez pointed out the lack of clinical records from the period being studied, and Sarmiento that Mej\u00eda trusted too much on <a href=\"/wiki/Libelle_(literary_genre)\" title=\"Libelle (literary genre)\">libelles</a> from that time (even by Sarmiento himself) which were more concerned with the political conflicts than with historical accuracy.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p><p>Another author from this period was <a href=\"/w/index.php?title=Ernesto_Quesada&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ernesto Quesada (page does not exist)\">Ernesto Quesada</a>, who worked with Rosas and wrote \"<i>La \u00e9poca de Rosas</i>\" (Spanish: <i><span lang=\"es\">The age of Rosas</span></i>) and the influential \"<i>Rosas y su tiempo</i>\" (<a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: <i><span lang=\"es\">Rosas and his time</span></i>).<sup id=\"cite_ref-Bethell175_19-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bethell175-19\">&#91;18&#93;</a></sup> Quesada applied the standards of the current German scholarship, as he had studied in that country.<sup id=\"cite_ref-Bethell175_19-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bethell175-19\">&#91;18&#93;</a></sup> He considered that the events of the civil war were best explained by characteristics of Argentine society rather than by Rosas' own personality, and compared the rise of Rosas after the <a href=\"/w/index.php?title=Anarchy_of_the_year_XX&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Anarchy of the year XX (page does not exist)\">anarchy of the year XX</a> with the rule of the king <a href=\"/wiki/Louis_XI_of_France\" title=\"Louis XI of France\">Louis XI of France</a>.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;24&#93;</a></sup> He did not consider Rosas a tyrant, at least not in comparison with the Unitarian rules, and attributed the failure of the early attempts of political organization to the lack of political education.<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;25&#93;</a></sup> His book was well documented, and detailed how the image of Rosas was distorted after his exile, and many key documents concealed or destroyed.<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;26&#93;</a></sup> However, he was critical of Sald\u00edas' work, and had disputes with him.<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p><p>A common assumption of the time considered that Argentina began an age of prosperity after the defeats of Rosas and Urquiza at Caseros and Pav\u00f3n. This perspective was weakened after the 1912 <i><a href=\"/wiki/Grito_de_Alcorta\" class=\"mw-redirect\" title=\"Grito de Alcorta\">Grito de Alcorta</a></i> and the raise of <a href=\"/wiki/Hip%C3%B3lito_Yrigoyen\" title=\"Hip\u00f3lito Yrigoyen\">Hip\u00f3lito Yrigoyen</a> to the presidency. <a href=\"/wiki/Juan_%C3%81lvarez\" title=\"Juan \u00c1lvarez\">Juan \u00c1lvarez</a>, influenced by the new state of affairs, wrote a history of Argentina from an economic perspective, and redeemed the protectionist policy of Rosas as an attempt to restore the economy of the country that had been badly damaged by wars and free trade.<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;28&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"The_new_historical_school\">The new historical school</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Historiography_of_Juan_Manuel_de_Rosas&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: The new historical school\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The new historical school was a new generation of historians, influenced by the <a href=\"/wiki/University_Revolution\" class=\"mw-redirect\" title=\"University Revolution\">University Revolution</a>, who sought to modernize the historiographical work with new methodologies. The New Historical School did not share common ideas about historical topics in themselves, but rather a common <i><a href=\"/wiki/Modus_operandi\" title=\"Modus operandi\">modus operandi</a></i>.<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;29&#93;</a></sup> They were not part of the social upper classes that ruled Argentina since 1852, but sons of immigrants who arrived to Argentina during the great immigrations waves at the turn of the century. As a result, they were less influenced by factionalism and preconceived ideas.<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;30&#93;</a></sup>\n</p><p>One of the authors of the New Historical School that worked with Rosas was <a href=\"/w/index.php?title=Emilio_Ravignani&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emilio Ravignani (page does not exist)\">Emilio Ravignani</a>, his main interest being the origins of federalism and the national organization. He presided the \"Institute of historical investigations\", and joined the Junta of History and Numismatics by recommendation of <a href=\"/w/index.php?title=Ricardo_Levene&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ricardo Levene (page does not exist)\">Ricardo Levene</a>. As subsecretary of international relations during the administration of <a href=\"/wiki/Hip%C3%B3lito_Yrigoyen\" title=\"Hip\u00f3lito Yrigoyen\">Hip\u00f3lito Yrigoyen</a> he could check a lot of documents and bibliography, which allowed him to write a book about the first meeting of Rosas and the British diplomat <a href=\"/wiki/Henry_Southern_(journalist)\" title=\"Henry Southern (journalist)\">Henry Southern</a>.<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;31&#93;</a></sup> In his study of the <a href=\"/wiki/Argentine_Constitution_of_1853\" title=\"Argentine Constitution of 1853\">Argentine Constitution of 1853</a>, he considered that the <a href=\"/wiki/Federal_Pact\" title=\"Federal Pact\">Federal Pact</a> was a strong precedent which established Federal rule, later confirmed in 1853. Unlike the authors that dismissed the period as anarchic, Ravignani considered that the pacts and the role of the <i><a href=\"/wiki/Caudillos\" class=\"mw-redirect\" title=\"Caudillos\">caudillos</a></i> was instrumental to maintain national unity. Ravignani gave new significance to the <i>caudillos</i>, Rosas and Artigas, his work was influenced by Sald\u00edas and Quesada.<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;32&#93;</a></sup> His work was discussed by <a href=\"/w/index.php?title=Ricardo_Levene&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ricardo Levene (page does not exist)\">Ricardo Levene</a>, who thought that the civil war and the delegation of the <a href=\"/wiki/Sum_of_public_power\" title=\"Sum of public power\">sum of public power</a> generated a dictatorship, and that Rosas was a special <i>caudillo</i>, unlike the others.<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;33&#93;</a></sup>\n</p><p>A notable historian of the 1920s was <a href=\"/w/index.php?title=Dardo_Corval%C3%A1n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dardo Corval\u00e1n (page does not exist)\">Dardo Corval\u00e1n</a>. All his works reinvidicated<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"margin-left:0.1em; white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Please_clarify\" title=\"Wikipedia:Please clarify\"><span title=\"The text near this tag may need clarification or removal of jargon. (March 2015)\">clarification needed</span></a></i>&#93;</sup> the actions of Rosas. He employed a less scholarly language than Sald\u00edas or Quesada, favoring instead a language closer to the average reader, although Sald\u00edas was almost exclusively the source of his work. He did not focus his criticism on other historians, but on writers of poetry or pamphlets against Rosas, such as Rivera Indarte. Though he was an <a href=\"/wiki/Hip%C3%B3lito_Yrigoyen\" title=\"Hip\u00f3lito Yrigoyen\">Yrigoyenist</a>, he did not portray Rosas as a popular or populist leader \u2013 pointing instead to his support among the wealthy people.<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;34&#93;</a></sup>\n</p><p>Another important historian was <a href=\"/wiki/Carlos_Ibarguren\" title=\"Carlos Ibarguren\">Carlos Ibarguren</a>, minister of <a href=\"/wiki/Roque_S%C3%A1enz_Pe%C3%B1a\" title=\"Roque S\u00e1enz Pe\u00f1a\">Roque S\u00e1enz Pe\u00f1a</a> and teacher of History of Argentina at the Faculty of Philosophy and Literature. He organized a number of conferences about Rosas, which were compiled and published in an influential book. High interest in Rosas existed for political reasons: politicians opposing Hip\u00f3lito Yrigoyen (the president at the time) compared him with Rosas under a negative light, and his supporters took pride of the comparison by pointing similarities between Rosas and Yrigoyen. Ibarguren is neither critical nor supportive of Rosas, trying to provide explanations for his actions based on psychology.<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;35&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Historical_revisionism\">Historical revisionism</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Historiography_of_Juan_Manuel_de_Rosas&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Historical revisionism\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The 1930s saw the work of the first <a href=\"/wiki/Historical_revisionism\" title=\"Historical revisionism\">revisionist historians</a> in Argentina.<sup id=\"cite_ref-Johnson114_37-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Johnson114-37\">&#91;36&#93;</a></sup> The historiography of Argentina is usually simplified as having a liberal or \"official\" history, that would be hegemonic, scientific and endorsed by the formal institutions, and a \"counter history\" closer to the writing of essays than to historical work and influenced by political movements. However, the context is much more complicated than that, and the frontiers between both types of history are rather diffuse. Authors deemed as \"liberal\" did not always follow scientific procedures, nor had homogeneous perspectives in all topics. It was not always hegemonic either, and several revisionists hold public offices or were supported by the current governments.<sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;37&#93;</a></sup> Moreover, revisionist historians did not even have homogeneous points of view: Sald\u00edas is commonly considered the first revisionist, but his work praised <a href=\"/wiki/Bernardino_Rivadavia\" title=\"Bernardino Rivadavia\">Bernardino Rivadavia</a> as well as Rosas, suggesting a continuity between both, whereas most revisionists would praise Rosas and reject Rivadavia.<sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;38&#93;</a></sup> The 1930s revisionists were divided into right-wing nationalists, who rejected the <a href=\"/wiki/Black_legend\" class=\"mw-redirect\" title=\"Black legend\">black legend</a> and praised the Catholic Church and the Hispanic heritage, and popular nationalists, who rejected the exclusion of the masses from political life and praised Rosas's popular support.<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;39&#93;</a></sup> \n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:ManuelGalvez.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dc/ManuelGalvez.JPG/220px-ManuelGalvez.JPG\" width=\"220\" height=\"349\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/dc/ManuelGalvez.JPG 1.5x\" data-file-width=\"271\" data-file-height=\"430\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:ManuelGalvez.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Manuel_G%C3%A1lvez\" title=\"Manuel G\u00e1lvez\">Manuel G\u00e1lvez</a></div></div></div>\n<p>The starting point of the historical revisionism in the 1930s is disputed, according to the perspective held over such revisionism. Authors who consider revisionism a phenomenon related to ongoing political movements point to the 1934 book <i>La Argentina y el imperialismo brit\u00e1nico</i> (Spanish: <i><span lang=\"es\">Argentina and the British imperialism</span></i>), by the Irazusta brothers.<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;40&#93;</a></sup> This work, highly critical of the recent <a href=\"/wiki/Roca%E2%80%93Runciman_Treaty\" title=\"Roca\u2013Runciman Treaty\">Roca\u2013Runciman Treaty</a>, considered that Britain had been <a href=\"/wiki/Imperialism\" title=\"Imperialism\">imperialistic</a> towards Argentina since its beginnings.<sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;41&#93;</a></sup> Authors that focus instead on the historiographical merits of revisionism choose instead <i>Ensayo sobre el a\u00f1o 20</i> (Spanish: <i><span lang=\"es\">Essay about the Year 20</span></i>) and <i>Ensayo sobre Rosas y la suma del poder</i> (Spanish: <i><span lang=\"es\">Essay about Rosas and the sum of power</span></i>), by <a href=\"/wiki/Julio_Irazusta\" title=\"Julio Irazusta\">Julio Irazusta</a>, also from 1934.<sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;42&#93;</a></sup> The first essay analyzed the <a href=\"/w/index.php?title=Anarchy_of_the_year_XX&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Anarchy of the year XX (page does not exist)\">anarchy of the year XX</a>, and the second the historiography of Rosas. Irazusta diverged with previous works supporting Rosas: unlike Sald\u00edas, he did not consider Rosas and Rivadavia as part of a same political project but part of divergent ones. Quesada did not thought Rosas to be a skilled politician, while Irazusta did think so. Neither Sald\u00edas nor Quesada considered the <a href=\"/wiki/Battle_of_Caseros\" title=\"Battle of Caseros\">battle of Caseros</a> a turning point in the history of Argentina, while Irazusta considered it a lost chance to become a global power.<sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;43&#93;</a></sup>\n</p><p>There were many works about Rosas written at the end of the 1930 decade and beginning of the 1940s: <i>Vida de Juan Manuel de Rosas</i> (Spanish: <i><span lang=\"es\">Life of Juan Manuel de Rosas</span></i>) by <a href=\"/wiki/Manuel_G%C3%A1lvez\" title=\"Manuel G\u00e1lvez\">Manuel G\u00e1lvez</a> in 1940, the first volume of <i>Vida pol\u00edtica de Juan Manuel de Rosas a trav\u00e9s de su correspondencia</i> (Spanish: <i><span lang=\"es\">Political life of Juan Manuel de Rosas though his correspondence</span></i>) by <a href=\"/wiki/Julio_Irazusta\" title=\"Julio Irazusta\">Julio Irazusta</a> in 1941, and <i>Defensa y p\u00e9rdida de nuestra independencia econ\u00f3mica</i> (Spanish: <i><span lang=\"es\">Defense and loss of our economic independence</span></i>) by <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Rosa\" title=\"Jos\u00e9 Mar\u00eda Rosa\">Jos\u00e9 Mar\u00eda Rosa</a> in 1942. The studies about Rosas were channeled through a new institute, the <a href=\"/w/index.php?title=Juan_Manuel_de_Rosas_national_institute_of_historical_investigations&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juan Manuel de Rosas national institute of historical investigations (page does not exist)\">Juan Manuel de Rosas national institute of historical investigations</a>, established in 1938. This institute and similar ones thought that public instruction was instrumental in generating a new nationalist sentiment in the population, but using new historical structures in place of the ones used in previous decades.<sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;44&#93;</a></sup> Along with the institute, there was Pro-Repatriation Rosas Committee, which promoted the <a href=\"/wiki/Repatriation_of_Juan_Manuel_de_Rosas%27s_body\" title=\"Repatriation of Juan Manuel de Rosas&#39;s body\">repatriation of Juan Manuel de Rosas's body</a>.<sup id=\"cite_ref-Johnson114_37-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Johnson114-37\">&#91;36&#93;</a></sup>\n</p><p>Popular interest in Rosas further increased with the start of the <a href=\"/wiki/Spanish_Civil_War\" title=\"Spanish Civil War\">Spanish Civil War</a> and World War II, which increased and radicalized the disputes between supporters of fascism and <a href=\"/wiki/Anti-fascism\" title=\"Anti-fascism\">anti-fascism</a> to its highest level in Latin America. Most historians tried to avoid the modern political controversies and stay focused on the time period under study; <a href=\"/w/index.php?title=Emilio_Ravignani&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emilio Ravignani (page does not exist)\">Emilio Ravignani</a> warned in 1939 that the figure of Rosas should not be used to justify modern dictatorships. Still, those disputes influenced the way people perceived history. Academics as <a href=\"/w/index.php?title=Diego_Luis_Molinari&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Diego Luis Molinari (page does not exist)\">Diego Luis Molinari</a> and <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Rosa\" title=\"Jos\u00e9 Mar\u00eda Rosa\">Jos\u00e9 Mar\u00eda Rosa</a> were attacked by student unions that considered them Nazis because of their support to Rosas, and tried to prevent them from teaching at universities.<sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;45&#93;</a></sup> Many authors, on the other hand, opted instead to avoid Rosas altogether.<sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;46&#93;</a></sup>\n</p><p>The Rosas National Institute quickly abandoned its historiographical purposes, and focused instead in merely promoting Rosas' image. It was considered that historical revisionism had already prevailed and that Rosas should be considered a <a href=\"/wiki/Folk_hero\" title=\"Folk hero\">national hero</a>. Thus, the institute made little work in creating archives of the time period (although that was one of its initial purposes) and actual historical investigation, and worked instead with conferences, parades and literary comment.<sup id=\"cite_ref-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-48\">&#91;47&#93;</a></sup> Although they were accused of holding fascist ideas, they did not support <a href=\"/wiki/Francisco_Franco\" title=\"Francisco Franco\">Francisco Franco</a> or other modern fascist governments, supporting instead <a href=\"/wiki/Argentina_in_World_War_II\" class=\"mw-redirect\" title=\"Argentina in World War II\">Argentine neutrality in World War II</a>.<sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;48&#93;</a></sup>\n</p><p>Palacio thought that historiography should be a reflection of the values of the society that generates it, so the historiography of decades ago was correct for its own time period but outdated in the 1930s.<sup id=\"cite_ref-50\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-50\">&#91;49&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Manuel_G%C3%A1lvez\" title=\"Manuel G\u00e1lvez\">Manuel G\u00e1lvez</a> compared the actions of Rosas with those of other world leaders under similar circumstances, such as <a href=\"/wiki/Louis_XI_of_France\" title=\"Louis XI of France\">Louis XI of France</a>, <a href=\"/wiki/Diego_Portales\" title=\"Diego Portales\">Diego Portales</a>, and considered him a leader of <a href=\"/wiki/Republicanism\" title=\"Republicanism\">Republicanism</a> in Argentina, unlike the <a href=\"/wiki/Monarchism\" title=\"Monarchism\">monarchist</a> Unitarians.<sup id=\"cite_ref-51\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-51\">&#91;50&#93;</a></sup> Irazusta considered instead that Rosas was a great historical figure, not only in Argentina or even in South America, but in world history as well.<sup id=\"cite_ref-52\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-52\">&#91;51&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Rosa\" title=\"Jos\u00e9 Mar\u00eda Rosa\">Jos\u00e9 Mar\u00eda Rosa</a> rejected the <a href=\"/wiki/Great_Man_theory\" class=\"mw-redirect\" title=\"Great Man theory\">Great Man theory</a>, and thought that history should not focus on specific isolated men or events but on the evolution of society as a whole.<sup id=\"cite_ref-53\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-53\">&#91;52&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Peronism\">Peronism</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Historiography_of_Juan_Manuel_de_Rosas&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Peronism\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Pepe_Rosa.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/04/Pepe_Rosa.jpg/220px-Pepe_Rosa.jpg\" width=\"220\" height=\"265\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/04/Pepe_Rosa.jpg/330px-Pepe_Rosa.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/04/Pepe_Rosa.jpg 2x\" data-file-width=\"340\" data-file-height=\"409\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Pepe_Rosa.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Rosa\" title=\"Jos\u00e9 Mar\u00eda Rosa\">Jos\u00e9 Mar\u00eda Rosa</a></div></div></div>\n<p>The <a href=\"/wiki/Revolution_of_%2743\" class=\"mw-redirect\" title=\"Revolution of &#39;43\">Revolution of '43</a> benefited revisionist historians. National universities were intervened and revisionism got a prominent role in them. However, the radical role of <a href=\"/wiki/Jord%C3%A1n_Bruno_Genta\" title=\"Jord\u00e1n Bruno Genta\">Jord\u00e1n Bruno Genta</a> at the <a href=\"/wiki/National_University_of_the_Littoral\" title=\"National University of the Littoral\">National University of the Littoral</a> was highly criticized, both by antifacists and by other revisionists as <a href=\"/wiki/Arturo_Jauretche\" title=\"Arturo Jauretche\">Arturo Jauretche</a> and the Irazusta brothers. Jauretche was imprisoned for his criticism, and the magazine run by the Irazusta was closed. Others as <a href=\"/w/index.php?title=Vicente_Sierra&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vicente Sierra (page does not exist)\">Vicente Sierra</a> tried a more integrationist approach.<sup id=\"cite_ref-54\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-54\">&#91;53&#93;</a></sup>\n</p><p>The historical revisionism lost the high hierarchical roles achieved in the Revolution of '43 when <a href=\"/wiki/Juan_Per%C3%B3n\" title=\"Juan Per\u00f3n\">Juan Per\u00f3n</a> was elected president. Revisionists had divided opinions towards him: Manu\u00e9l G\u00e1lvez, Vicente Sierra, Ram\u00f3n Doll and Ernesto Palacio gave their full support to Peronism; Juan Pablo Oliver and Federico Ibarguren supported him from other political parties; Jos\u00e9 Mar\u00eda Rosa and Ra\u00fal Scalabrini Ortiz supported him at a mere personal level, without getting involved in politics, but Genta and the Irazusta brothers became antiperonists.<sup id=\"cite_ref-Devoto27880_55-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Devoto27880-55\">&#91;54&#93;</a></sup> The government of Per\u00f3n avoided taking sides in the ideological disputes of the times, and did the same in historical topics, without endorsing nor rejecting revisionism.<sup id=\"cite_ref-Devoto27880_55-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Devoto27880-55\">&#91;54&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-56\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-56\">&#91;55&#93;</a></sup> Other than replacing the title \"The Rosas dictatorship\" for \"Rosas and his era\" in high school textbooks, Peronism did not endorse revisionism or Rosas in any way. The state only made official praise to universally accepted national heroes, such as <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_de_San_Mart%C3%ADn\" title=\"Jos\u00e9 de San Mart\u00edn\">Jos\u00e9 de San Mart\u00edn</a>, whose centennial was celebrated in 1950. After the <a href=\"/wiki/Railway_nationalization_in_Argentina\" class=\"mw-redirect\" title=\"Railway nationalization in Argentina\">railway nationalization</a> no railway received the name of Rosas; being named instead <a href=\"/wiki/Justo_Jos%C3%A9_de_Urquiza\" title=\"Justo Jos\u00e9 de Urquiza\">Urquiza</a>, <a href=\"/wiki/Bartolom%C3%A9_Mitre\" title=\"Bartolom\u00e9 Mitre\">Mitre</a> and <a href=\"/wiki/Domingo_Faustino_Sarmiento\" title=\"Domingo Faustino Sarmiento\">Sarmiento</a> (all of them historical enemies of Rosas) and <a href=\"/wiki/Manuel_Belgrano\" title=\"Manuel Belgrano\">Belgrano</a> and <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_de_San_Mart%C3%ADn\" title=\"Jos\u00e9 de San Mart\u00edn\">San Mart\u00edn</a> (universally accepted national heroes of Argentina).<sup id=\"cite_ref-57\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-57\">&#91;56&#93;</a></sup> On the other hand, <a href=\"/w/index.php?title=Antiperonism&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antiperonism (page does not exist)\">antiperonism</a> condemned revisionism and Rosas, extrapolating in him the criticism towards Per\u00f3n. Most notably, they celebrated the <a href=\"/w/index.php?title=Centennial_of_the_battle_of_Caseros&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Centennial of the battle of Caseros (page does not exist)\">centennial of the battle of Caseros</a> in which Rosas was ousted from power.<sup id=\"cite_ref-Devoto27880_55-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Devoto27880-55\">&#91;54&#93;</a></sup> Still, the antiperonist coup that deposed Per\u00f3n saw no need to modify the history curriculum, which continued to be used in schools with no modifications.<sup id=\"cite_ref-58\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-58\">&#91;57&#93;</a></sup>\n</p><p>The analogies between Per\u00f3n and Rosas became explicit during the <i><a href=\"/wiki/Revoluci%C3%B3n_Libertadora\" title=\"Revoluci\u00f3n Libertadora\">Revoluci\u00f3n Libertadora</a></i>, a coup that ousted Per\u00f3n from power and banned Peronism. <a href=\"/wiki/Eduardo_Lonardi\" title=\"Eduardo Lonardi\">Eduardo Lonardi</a>, <i>de facto</i> president, used the quote \"<i>ni vencedores ni vencidos</i>\" (Spanish: <i><span lang=\"es\">\"neither victors nor vanquished\"</span></i>), which was used by Urquiza after deposing Rosas in Caseros. The official perspective was that Per\u00f3n was \"the second tyranny\", the first one being Rosas, and that both ones should be equally rejected, and conversely both governments that ousted them should be praised. This perspective was condensed into the line of historical continuity \"<a href=\"/wiki/May_Revolution\" title=\"May Revolution\">May</a> - <a href=\"/wiki/Battle_of_Caseros\" title=\"Battle of Caseros\">Caseros</a> - <a href=\"/wiki/Revoluci%C3%B3n_Libertadora\" title=\"Revoluci\u00f3n Libertadora\">Libertadora</a>\". According to it, the purpose of the May Revolution was to build government institutions, and that purpose would only be achieved after Rosas' defeat.<sup id=\"cite_ref-59\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-59\">&#91;58&#93;</a></sup>\n</p><p>This approach backfired. So far revisionism had success in academic contexts, but failed to change the popular perception of history. Per\u00f3n was highly popular and the military coup unpopular; this made revisionism popular by embracing the comparison established between Rosas and Per\u00f3n, but viewing him with a positive light instead. The strategy, however, was not immediate. Jos\u00e9 Mar\u00eda Rosa was one of the most benefited revisionist historians in this context.<sup id=\"cite_ref-60\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-60\">&#91;59&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Modern_times\">Modern times</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Historiography_of_Juan_Manuel_de_Rosas&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Modern times\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The <a href=\"/wiki/Repatriation_of_Juan_Manuel_de_Rosas%27s_body\" title=\"Repatriation of Juan Manuel de Rosas&#39;s body\">Repatriation of Juan Manuel de Rosas's body</a>, a project began in the 1930s, finally took place in 1989, at the beginning of the first presidency of <a href=\"/wiki/Carlos_Menem\" title=\"Carlos Menem\">Carlos Menem</a>. His body, so far kept at the <a href=\"/wiki/Southampton_Old_Cemetery\" title=\"Southampton Old Cemetery\">Southampton Old Cemetery</a> in the <a href=\"/wiki/United_Kingdom\" title=\"United Kingdom\">United Kingdom</a>, was moved to <a href=\"/wiki/La_Recoleta_cemetery\" class=\"mw-redirect\" title=\"La Recoleta cemetery\">La Recoleta cemetery</a>. The procession, attended by both descendants of Rosas and descendants of his historical enemies, was a symbol of the national unification promoted by Menem, who called for an end to historical enmities.<sup id=\"cite_ref-61\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-61\">&#91;60&#93;</a></sup>\n</p><p>According to the historian <a href=\"/wiki/F%C3%A9lix_Luna\" title=\"F\u00e9lix Luna\">F\u00e9lix Luna</a>, the disputes between supporters and detractors of Rosas are outdated, and modern historiography has incorporated the several corrections made by historical revisionism.<sup id=\"cite_ref-Luna_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Luna-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Luna points that Rosas is no longer seen as a horrible monster, but as a common historical man as the others; and that it is anachronistic to judge him under modern moral standards.<sup id=\"cite_ref-Luna_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Luna-1\">&#91;1&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Luis_Alberto_Romero\" class=\"mw-redirect\" title=\"Luis Alberto Romero\">Luis Alberto Romero</a>, leader historian of the CONICET, the University San Mart\u00edn and the UBA, pointed that the ideas of revisionism have been smoothly included into high-school textbooks, with no visible contradictions with other perspectives.<sup id=\"cite_ref-62\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-62\">&#91;61&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Horacio_Gonz%C3%A1lez\" title=\"Horacio Gonz\u00e1lez\">Horacio Gonz\u00e1lez</a>, head of the <a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Argentine_Republic\" title=\"National Library of the Argentine Republic\">National Library of the Argentine Republic</a>, points a <a href=\"/wiki/Paradigm_shift\" title=\"Paradigm shift\">paradigm shift</a> in the historiography of Argentina, where revisionism has moved from being the second most important perspective into being the mainstream one.<sup id=\"cite_ref-63\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-63\">&#91;62&#93;</a></sup> However, <a href=\"/wiki/Divulgative_historian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Divulgative historian\">divulgative historians</a> often repeat outdated misconceptions about Rosas. This is usually the case of historians from outside of Argentina, who have no bias towards the Argentine topics but unwittingly repeat cliches that have long been refuted by Argentine historiography.<sup id=\"cite_ref-64\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-64\">&#91;63&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Footnotes\">Footnotes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Historiography_of_Juan_Manuel_de_Rosas&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Footnotes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: upper-alpha;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Spanish: <i><span lang=\"es\">Rosas, se\u00f1or, ese tirano, ese b\u00e1rbaro, as\u00ed b\u00e1rbaro y cruel, no era considerado lo mismo por las naciones europeas y civilizadas, y ese juicio de las naciones europeas y civilizadas, pasando a la posteridad, pondr\u00e1 en duda, cuando menos, esa tiran\u00eda b\u00e1rbara y execrable que Rosas ejerci\u00f3 entre nosotros. Es necesario, pues, marcar con una sanci\u00f3n legislativa declar\u00e1ndole reo de lesa patria para que siquiera quede marcado este punto en la historia, y se vea que el tribunal m\u00e1s potente, que es el tribunal popular, que es la voz del pueblo soberano por nosotros representado, lanza al monstruo el anatema llam\u00e1ndole traidor y reo de lesa patria... Juicios como \u00e9stos no deben dejarse a la historia... \u00bfQu\u00e9 se dir\u00e1, qu\u00e9 se podr\u00e1 decir en la historia cuando se viere que las naciones civilizadas del mundo, para quien nosotros somos un punto... han reconocido en ese tirano un ser digno de tratar con ellos?, \u00bfque la Inglaterra le ha devuelto sus ca\u00f1ones tomados en acci\u00f3n de guerra, y saludado su pabell\u00f3n sangriento y manchado con sangre inocente con la salva de 21 ca\u00f1onazos?... Este hecho conocido en la historia, ser\u00eda un gran contrapeso, se\u00f1or, si dejamos a Rosas sin este fallo. La Francia misma, que inici\u00f3 la cruzada en que figuraba el general Lavalle, a su tiempo tambi\u00e9n lo abandon\u00f3, trat\u00f3 con Rosas y salud\u00f3 su pabell\u00f3n con 21 ca\u00f1onazos... Yo pregunto, se\u00f1or, si este hecho no borrar\u00e1 en la historia todo lo que podamos decir, si dejamos sin un fallo a este monstruo que nos ha diezmado por tantos a\u00f1os... No se puede librar el juicio de Rosas a la historia, como quieren algunos... Es evidente que no puede librarse a la historia el fallo del tirano Rosas... \u00a1Lancemos sobre Rosas este anatema, que tal vez sea el \u00fanico que puede hacerle mal en la historia, porque de otro modo ha de ser dudosa siempre su tiran\u00eda y tambi\u00e9n sus cr\u00edmenes... \u00bfQu\u00e9 se dir\u00e1 en la historia, se\u00f1or?, y esto s\u00ed que es hasta triste decirlo, \u00bfqu\u00e9 se dir\u00e1 en la historia cuando se diga que el valiente general Brown, el h\u00e9roe de la marina en la guerra de la independencia, era el almirante que defendi\u00f3 los derechos de Rosas? \u00bfQu\u00e9 se dir\u00e1 en la historia sin este anatema, cuando se diga que este hombre que contribuy\u00f3 con sus glorias y talentos a dar brillo a ese sol de Mayo, que el se\u00f1or diputado recordaba en su discurso, cuando se diga que el general San Mart\u00edn, el vencedor de los Andes, el padre de las glorias argentinas, le hizo el homenaje m\u00e1s grandioso que puede hacer un militar leg\u00e1ndole su espada? \u00bfSe creer\u00e1 esto, se\u00f1or, si no lanzamos un anatema contra el tirano Rosas? \u00bfSe creer\u00e1 dentro de 20 a\u00f1os o de 50, si se quiere ir m\u00e1s lejos, a ese hombre tal como es, cuando se sepa que Brown y San Mart\u00edn le serv\u00edan fieles y le rend\u00edan los homenajes m\u00e1s respetuosos a la par de la Francia y de la Inglaterra? No, se\u00f1or: dir\u00e1n, los salvajes unitarios, sus enemigos, ment\u00edan. No ha sido un tirano: lejos de eso ha sido un gran hombre, un gran general. Es preciso lanzar sin duda ninguna ese anatema sobre el monstruo... \u00a1Ojal\u00e1 hubi\u00e9ramos imitado al pueblo ingl\u00e9s que arrastr\u00f3 por las calles de Londres el cad\u00e1ver de Cromwell, y hubi\u00e9ramos arrastrado a Rosas por las calles de Buenos Aires!... Yo he de estar, se\u00f1or Presidente, por el proyecto. Si el juicio de Rosas lo libr\u00e1semos al fallo de la historia, no conseguiremos que Rosas sea condenado como tirano, y s\u00ed tal vez que fuese en ella el m\u00e1s grande y el m\u00e1s glorioso de los argentinos.</span></i></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Historiography_of_Juan_Manuel_de_Rosas&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Luna-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Luna_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Luna_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Luna_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">F\u00e9lix Luna, \"Con Rosas o contra Rosas\", pp. 5\u20137</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Devoto, pp. 18\u201319</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rosa, pp. 135\u201342</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Johnson,_p._111-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Johnson,_p._111_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Johnson,_p._111_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Johnson, p. 111</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lascano, pp. 96-97</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Johnson, pp. 110-111</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gelman, p. 130</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lascano, p. 108</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rosa, p. 491</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Garc\u00eda, p. 45</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lascano, p. 41</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lascano, p. 42</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Otero, p. 257</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Shumway, p. 211</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Johnson,_p._112-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Johnson,_p._112_16-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Johnson,_p._112_16-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Johnson, p. 112</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lascano, p. 29</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rock, p. 51</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Bethell175-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Bethell175_19-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bethell175_19-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bethell175_19-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Bethell, p. 175</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Devoto, pp. 56-58</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Devoto, pp.73\u201375</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Devoto, p. 76</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Devoto, p. 82</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Devoto, pp. 82\u201383</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Devoto, p. 95</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bethell, pp. 175-176</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Devoto, pp. 94\u201395</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Devoto, p. 94</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Devoto, pp. 130\u201331</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Devoto, pp. 140\u201341</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Devoto, pp. 147\u201348</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Devoto, p. 158\u201359</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Devoto pp. 167\u201369</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Devoto, pp. 178\u201379</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Devoto, pp. 211\u201313</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Devoto, pp. 215\u201316</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Johnson114-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Johnson114_37-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Johnson114_37-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Johnson, p. 114</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Devoto, pp. 201\u201303</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Devoto, pp. 203\u201304</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Miller, p. 224</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Devoto, pp. 222\u201323</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Devoto, pp. 223\u201324</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Devoto, p. 223</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Devoto, pp. 227\u201328</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-45\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Devoto, p. 237</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Devoto, pp. 238\u201339</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-47\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Devoto, p. 240</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-48\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Devoto, pp. 240\u201341</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Devoto, p. 242</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-50\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Devoto, p. 246</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-51\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Devoto, pp. 248\u201349</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-52\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Devoto, p. 253</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-53\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Devoto, p. 256</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-54\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Devoto, pp. 265\u201368</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Devoto27880-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Devoto27880_55-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Devoto27880_55-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Devoto27880_55-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Devoto, pp. 268\u201370</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-56\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rein, pp. 72-73</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-57\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rein, p. 73</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-58\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rein, pp. 7172</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-59\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Spinelli, p. 102</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-60\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Devoto, pp. 278\u201381</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-61\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Johnson, pp. 108-122</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-62\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Luis Alberto Romero (2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.unsam.edu.ar/escuelas/politica/centro_historia_politica/romero/Soberbia%20y%20paranoia.%20La%20idea%20de%20naci%C3%B3n%20en%20los%20libros%20de%20texto%20del%20siglo%20XX.pdf\">\"Soberbia y paranoia: la idea de Naci\u00f3n en los libros de texto del siglo XX\"</a> &#91;Pride and Paranoia: The Idea of Nationhood in 20th-Century Textbooks&#93; <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in Spanish). Universidad Nacional de San Mart\u00edn<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 March</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Soberbia+y+paranoia%3A+la+idea+de+Naci%C3%B3n+en+los+libros+de+texto+del+siglo+XX&amp;rft.pub=Universidad+Nacional+de+San+Mart%C3%ADn&amp;rft.date=2010&amp;rft.au=Luis+Alberto+Romero&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.unsam.edu.ar%2Fescuelas%2Fpolitica%2Fcentro_historia_politica%2Fromero%2FSoberbia%2520y%2520paranoia.%2520La%2520idea%2520de%2520naci%25C3%25B3n%2520en%2520los%2520libros%2520de%2520texto%2520del%2520siglo%2520XX.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+Juan+Manuel+de+Rosas\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-63\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a href=\"/wiki/Horacio_Gonz%C3%A1lez\" title=\"Horacio Gonz\u00e1lez\">Horacio Gonz\u00e1lez</a> (23 November 2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.pagina12.com.ar/diario/elpais/1-157351-2010-11-23.html\">\"La batalla de Obligado\"</a> &#91;The battle of Obligado&#93; (in Spanish). <a href=\"/wiki/P%C3%A1gina_12\" class=\"mw-redirect\" title=\"P\u00e1gina 12\">P\u00e1gina 12</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">27 June</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=La+batalla+de+Obligado&amp;rft.pub=P%C3%A1gina+12&amp;rft.date=2010-11-23&amp;rft.au=Horacio+Gonz%C3%A1lez&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.pagina12.com.ar%2Fdiario%2Felpais%2F1-157351-2010-11-23.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+Juan+Manuel+de+Rosas\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-64\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lascano, pp. 46-47</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Historiography_of_Juan_Manuel_de_Rosas&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation book\">Bethell, Leslie (1996). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/?id=HR9lhg-ffaUC&amp;pg=PA175&amp;dq=Adolfo+Saldias#v=onepage&amp;q&amp;f=false\"><i>Ideas and Ideologies in Twentieth-Century Latin America</i></a>. Cambridge: Cambridge University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-521-46341-6\" title=\"Special:BookSources/0-521-46341-6\">0-521-46341-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Ideas+and+Ideologies+in+Twentieth-Century+Latin+America&amp;rft.place=Cambridge&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=1996&amp;rft.isbn=0-521-46341-6&amp;rft.aulast=Bethell&amp;rft.aufirst=Leslie&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2F%3Fid%3DHR9lhg-ffaUC%26pg%3DPA175%26dq%3DAdolfo%2BSaldias%23v%3Donepage%26q%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+Juan+Manuel+de+Rosas\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Garc\u00eda, Irene Pilar (2011). <i>Juan Bautista Alberdi: su bicentenario</i>. San Miguel de Tucum\u00e1n: Junta de estudios hist\u00f3ricos de Tucum\u00e1n. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-987-25142-2-8\" title=\"Special:BookSources/978-987-25142-2-8\">978-987-25142-2-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Juan+Bautista+Alberdi%3A+su+bicentenario&amp;rft.place=San+Miguel+de+Tucum%C3%A1n&amp;rft.pub=Junta+de+estudios+hist%C3%B3ricos+de+Tucum%C3%A1n&amp;rft.date=2011&amp;rft.isbn=978-987-25142-2-8&amp;rft.aulast=Garc%C3%ADa&amp;rft.aufirst=Irene+Pilar&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+Juan+Manuel+de+Rosas\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\"><a href=\"/w/index.php?title=Jorge_Gelman&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jorge Gelman (page does not exist)\">Gelman, Jorge</a>; Ra\u00fal Fradkin (2010). <i>Doscientos a\u00f1os pensando la Revoluci\u00f3n de Mayo</i> (in Spanish). Buenos Aires: Sudamericana. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-950-07-3179-9\" title=\"Special:BookSources/978-950-07-3179-9\">978-950-07-3179-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Doscientos+a%C3%B1os+pensando+la+Revoluci%C3%B3n+de+Mayo&amp;rft.place=Buenos+Aires&amp;rft.pub=Sudamericana&amp;rft.date=2010&amp;rft.isbn=978-950-07-3179-9&amp;rft.aulast=Gelman&amp;rft.aufirst=Jorge&amp;rft.au=Ra%C3%BAl+Fradkin&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+Juan+Manuel+de+Rosas\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\"><a href=\"/w/index.php?title=Fernando_Devoto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fernando Devoto (page does not exist)\">Devoto, Fernando</a>; Nora Pagano (2009). <i>Historia de la Historiograf\u00eda Argentina</i> (in Spanish). Buenos Aires: Sudamericana. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-950-07-3076-1\" title=\"Special:BookSources/978-950-07-3076-1\">978-950-07-3076-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Historia+de+la+Historiograf%C3%ADa+Argentina&amp;rft.place=Buenos+Aires&amp;rft.pub=Sudamericana&amp;rft.date=2009&amp;rft.isbn=978-950-07-3076-1&amp;rft.aulast=Devoto&amp;rft.aufirst=Fernando&amp;rft.au=Nora+Pagano&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+Juan+Manuel+de+Rosas\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Johnson, Lyman (2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/?id=KYsMYcZlXf8C&amp;printsec=frontcover&amp;dq=Death,+dismemberment,+and+memory:+body+politics+in+Latin+America#v=onepage&amp;q&amp;f=false\"><i>Death, dismemberment, and memory: body politics in Latin America</i></a>. Albuquerque: University of New Mexico Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8263-3200-5\" title=\"Special:BookSources/0-8263-3200-5\">0-8263-3200-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Death%2C+dismemberment%2C+and+memory%3A+body+politics+in+Latin+America&amp;rft.place=Albuquerque&amp;rft.pub=University+of+New+Mexico+Press&amp;rft.date=2004&amp;rft.isbn=0-8263-3200-5&amp;rft.aulast=Johnson&amp;rft.aufirst=Lyman&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2F%3Fid%3DKYsMYcZlXf8C%26printsec%3Dfrontcover%26dq%3DDeath%2C%2Bdismemberment%2C%2Band%2Bmemory%3A%2Bbody%2Bpolitics%2Bin%2BLatin%2BAmerica%23v%3Donepage%26q%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+Juan+Manuel+de+Rosas\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Knight, Alan; Rock, David;  et al. (2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/?id=aa0uMHmBbNIC&amp;printsec=frontcover&amp;dq=Informal+Empire+in+Latin+America:+Culture,+Commerce,+and+Capital#v=onepage&amp;q&amp;f=false\"><i>Informal Empire in Latin America: Culture, Commerce, and Capital / edited by Matthew Brown</i></a>. Oxford: Blackwell Publishing. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-4051-7932-4\" title=\"Special:BookSources/978-1-4051-7932-4\">978-1-4051-7932-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Informal+Empire+in+Latin+America%3A+Culture%2C+Commerce%2C+and+Capital+%2F+edited+by+Matthew+Brown&amp;rft.place=Oxford&amp;rft.pub=Blackwell+Publishing&amp;rft.date=2008&amp;rft.isbn=978-1-4051-7932-4&amp;rft.aulast=Knight&amp;rft.aufirst=Alan%3B+Rock%2C+David&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2F%3Fid%3Daa0uMHmBbNIC%26printsec%3Dfrontcover%26dq%3DInformal%2BEmpire%2Bin%2BLatin%2BAmerica%3A%2BCulture%2C%2BCommerce%2C%2Band%2BCapital%23v%3Donepage%26q%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+Juan+Manuel+de+Rosas\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Explicit use of et al. (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Explicit_use_of_et_al.\" title=\"Category:CS1 maint: Explicit use of et al.\">link</a>) </span></li>\n<li><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Marcelo_Lascano\" title=\"Marcelo Lascano\">Lascano, Marcelo</a> (2005). <i>Imposturas hist\u00f3ricas e identidad nacional</i> (in Spanish). Buenos Aires: El Ateneo. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/950-02-5900-1\" title=\"Special:BookSources/950-02-5900-1\">950-02-5900-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Imposturas+hist%C3%B3ricas+e+identidad+nacional&amp;rft.place=Buenos+Aires&amp;rft.pub=El+Ateneo&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=950-02-5900-1&amp;rft.aulast=Lascano&amp;rft.aufirst=Marcelo&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+Juan+Manuel+de+Rosas\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\"><a href=\"/w/index.php?title=Nicola_Miller&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nicola Miller (page does not exist)\">Miller, Nicola</a> (1999). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=JQufpqD7BBUC&amp;printsec=frontcover#v=onepage&amp;q&amp;f=false\"><i>In the shadow of the state: Intellectuals the quest for national identity in the twentieth-century Spanish-America</i></a>. London: Verso. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-85-984-738-2\" title=\"Special:BookSources/1-85-984-738-2\">1-85-984-738-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=In+the+shadow+of+the+state%3A+Intellectuals+the+quest+for+national+identity+in+the+twentieth-century+Spanish-America&amp;rft.place=London&amp;rft.pub=Verso&amp;rft.date=1999&amp;rft.isbn=1-85-984-738-2&amp;rft.aulast=Miller&amp;rft.aufirst=Nicola&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DJQufpqD7BBUC%26printsec%3Dfrontcover%23v%3Donepage%26q%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+Juan+Manuel+de+Rosas\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Otero, Jos\u00e9 Pac\u00edfico (1978). <i>Historia del libertador don Jos\u00e9 de San Mart\u00edn</i>. Buenos Aires: Biblioteca del Oficial (C\u00edrculo Militar).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Historia+del+libertador+don+Jos%C3%A9+de+San+Mart%C3%ADn&amp;rft.place=Buenos+Aires&amp;rft.pub=Biblioteca+del+Oficial+%28C%C3%ADrculo+Militar%29&amp;rft.date=1978&amp;rft.aulast=Otero&amp;rft.aufirst=Jos%C3%A9+Pac%C3%ADfico&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+Juan+Manuel+de+Rosas\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Rein, M\u00f3nica Esti (1998). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=LIIMwr2nPGQC&amp;printsec=frontcover#v=onepage&amp;q&amp;f=false\"><i>Politics and Education in Argentina: 1946-1962</i></a>. Armonk (N. Y.): M.E.Sharpe inc. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-7656-0209-1\" title=\"Special:BookSources/0-7656-0209-1\">0-7656-0209-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Politics+and+Education+in+Argentina%3A+1946-1962&amp;rft.place=Armonk+%28N.+Y.%29&amp;rft.pub=M.E.Sharpe+inc.&amp;rft.date=1998&amp;rft.isbn=0-7656-0209-1&amp;rft.aulast=Rein&amp;rft.aufirst=M%C3%B3nica+Esti&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DLIIMwr2nPGQC%26printsec%3Dfrontcover%23v%3Donepage%26q%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+Juan+Manuel+de+Rosas\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Shumway, Nicolas (1991). <i>The Invention of Argentina</i>. Berkeley: University of California Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-520-08284-2\" title=\"Special:BookSources/0-520-08284-2\">0-520-08284-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Invention+of+Argentina&amp;rft.place=Berkeley&amp;rft.pub=University+of+California+Press&amp;rft.date=1991&amp;rft.isbn=0-520-08284-2&amp;rft.aulast=Shumway&amp;rft.aufirst=Nicolas&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+Juan+Manuel+de+Rosas\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Spinelli, Spinelli, Mar\u00eda Estela (2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/?id=dHbEG07iI1UC&amp;pg=PA102&amp;dq=mayo+caseros+libertadora#v=onepage&amp;q&amp;f=false\"><i>Los vencedores vencidos: el peronismo y la \"Revoluci\u00f3n libertadora\"</i></a>. Argentina: Editorial Biblos. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/950-786-494-6\" title=\"Special:BookSources/950-786-494-6\">950-786-494-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Los+vencedores+vencidos%3A+el+peronismo+y+la+%22Revoluci%C3%B3n+libertadora%22&amp;rft.place=Argentina&amp;rft.pub=Editorial+Biblos&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=950-786-494-6&amp;rft.aulast=Spinelli&amp;rft.aufirst=Spinelli%2C+Mar%C3%ADa+Estela&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2F%3Fid%3DdHbEG07iI1UC%26pg%3DPA102%26dq%3Dmayo%2Bcaseros%2Blibertadora%23v%3Donepage%26q%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+Juan+Manuel+de+Rosas\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">F\u00e9lix Luna; Arturo Jauretche; Benjam\u00edn Villegas Basavilbaso; Jaime G\u00e1lvez; Le\u00f3n Rebollo Paz; Ferm\u00edn Ch\u00e1vez; Jos\u00e9 Antonio Ginzo; Luis Soler Ca\u00f1as; Arturo Capdevilla; Julio Irazusta; Enrique de Gandia; Ernesto Palacio; Bernardo Gonz\u00e1lez Arrili; Emilio Ravignani; Jos\u00e9 Antonio Sald\u00edas; Arturo Orgaz; Manuel G\u00e1lvez; Diego Luis Molinari; Ricardo Font Ezcurra; H\u00e9ctor Pedro Blomberg; Ram\u00f3n Doll; Adolfo Mitre; Rafael Padilla Rorb\u00f3n; Alberto Gerchunoff; Mariano Bosch; Ram\u00f3n de Castro Ortega; Carlos Steffens Soler; Julio Donato \u00c1lvarez; Roberto de Laferrere; Justiniano de la Fuente; Federico Barbar\u00e1; Ricardo Caballero (2010). <i>Con Rosas o contra Rosas</i> (in Spanish). Santa Fe: H. Garetto Editor. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-987-1493-15-9\" title=\"Special:BookSources/978-987-1493-15-9\">978-987-1493-15-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Con+Rosas+o+contra+Rosas&amp;rft.place=Santa+Fe&amp;rft.pub=H.+Garetto+Editor&amp;rft.date=2010&amp;rft.isbn=978-987-1493-15-9&amp;rft.au=F%C3%A9lix+Luna&amp;rft.au=Arturo+Jauretche&amp;rft.au=Benjam%C3%ADn+Villegas+Basavilbaso&amp;rft.au=Jaime+G%C3%A1lvez&amp;rft.au=Le%C3%B3n+Rebollo+Paz&amp;rft.au=Ferm%C3%ADn+Ch%C3%A1vez&amp;rft.au=Jos%C3%A9+Antonio+Ginzo&amp;rft.au=Luis+Soler+Ca%C3%B1as&amp;rft.au=Arturo+Capdevilla&amp;rft.au=Julio+Irazusta&amp;rft.au=Enrique+de+Gandia&amp;rft.au=Ernesto+Palacio&amp;rft.au=Bernardo+Gonz%C3%A1lez+Arrili&amp;rft.au=Emilio+Ravignani&amp;rft.au=Jos%C3%A9+Antonio+Sald%C3%ADas&amp;rft.au=Arturo+Orgaz&amp;rft.au=Manuel+G%C3%A1lvez&amp;rft.au=Diego+Luis+Molinari&amp;rft.au=Ricardo+Font+Ezcurra&amp;rft.au=H%C3%A9ctor+Pedro+Blomberg&amp;rft.au=Ram%C3%B3n+Doll&amp;rft.au=Adolfo+Mitre&amp;rft.au=Rafael+Padilla+Rorb%C3%B3n&amp;rft.au=Alberto+Gerchunoff&amp;rft.au=Mariano+Bosch&amp;rft.au=Ram%C3%B3n+de+Castro+Ortega&amp;rft.au=Carlos+Steffens+Soler&amp;rft.au=Julio+Donato+%C3%81lvarez&amp;rft.au=Roberto+de+Laferrere&amp;rft.au=Justiniano+de+la+Fuente&amp;rft.au=Federico+Barbar%C3%A1&amp;rft.au=Ricardo+Caballero&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+Juan+Manuel+de+Rosas\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2187\nCached time: 20180921191544\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.520 seconds\nReal time usage: 0.632 seconds\nPreprocessor visited node count: 1869/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 44582/2097152 bytes\nTemplate argument size: 830/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 23580/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.280/10.000 seconds\nLua memory usage: 13.68 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  501.810      1 -total\n 29.54%  148.255     10 Template:Lang-es\n 24.45%  122.709     13 Template:Cite_book\n 17.78%   89.200      2 Template:Reflist\n  9.54%   47.877      1 Template:Clarify\n  8.73%   43.829      1 Template:Fix-span\n  8.50%   42.676      2 Template:Cite_web\n  6.18%   31.007      1 Template:Use_dmy_dates\n  5.50%   27.582      2 Template:Category_handler\n  3.83%   19.226      1 Template:Multiple_image\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:35060585-0!canonical and timestamp 20180921191544 and revision id 836099834\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Spanish-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_April_2012"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_needing_clarification_from_March_2015"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_maint:_Explicit_use_of_et_al."},{"sortkey":"","*":"Juan_Manuel_de_Rosas"},{"sortkey":"","*":"Historiography_of_Argentina"},{"sortkey":"Rosas","*":"Controversies_in_Argentina"},{"sortkey":"","*":"Historical_controversies"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from April 2012"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles needing clarification from March 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:CS1 maint: Explicit use of et al."},{"ns":0,"exists":"","*":"Adolfo Sald\u00edas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adolphe Thiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandre Dumas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amalia (novel)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anglo-French blockade of the R\u00edo de la Plata"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anglophile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-fascism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentina in World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentine-Brazilian War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentine Civil Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentine Confederation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentine Constitution of 1853"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentine War of Independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arturo Jauretche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bartolom\u00e9 Mitre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Caseros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernardino Rivadavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Black legend"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Ibarguren"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Menem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caudillos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Civilization and barbarism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego Portales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Divulgative historian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Domingo Faustino Sarmiento"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eduardo Lonardi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Facundo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Facundo Quiroga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal Pact"},{"ns":0,"exists":"","*":"Folk hero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Antonio Pinto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Franco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Guizot"},{"ns":0,"exists":"","*":"French blockade of the R\u00edo de la Plata"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fructuoso Rivera"},{"ns":0,"exists":"","*":"F\u00e9lix Luna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Great Man theory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grito de Alcorta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry Southern (journalist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"High treason"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hip\u00f3lito Yrigoyen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historical revisionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historiography of Argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historiography of the United States"},{"ns":0,"exists":"","*":"Horacio Gonz\u00e1lez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imperialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jord\u00e1n Bruno Genta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Ballivi\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Mar\u00eda Ramos Mej\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Mar\u00eda Rosa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 M\u00e1rmol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Rivera Indarte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 de San Mart\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Bautista Alberdi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Lavalle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Manuel de Rosas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Per\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan \u00c1lvarez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julio Irazusta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Justo Jos\u00e9 de Urquiza"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Recoleta cemetery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Libelle (literary genre)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Libertadores"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis XI of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Alberto Romero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Belgrano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Dorrego"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel G\u00e1lvez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Moreno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Oribe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuela Rosas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcelo Lascano"},{"ns":0,"exists":"","*":"May Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modus operandi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monarchism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montevideo"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of the Argentine Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"National University of the Littoral"},{"ns":0,"exists":"","*":"New York Herald"},{"ns":0,"exists":"","*":"New York Sun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paradigm shift"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phrenology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Positivism"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e1gina 12"},{"ns":0,"exists":"","*":"Railway nationalization in Argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Repatriation of Juan Manuel de Rosas's body"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republicanism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revoluci\u00f3n Libertadora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revolution of '43"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roca\u2013Runciman Treaty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roque S\u00e1enz Pe\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Southampton Old Cemetery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Civil War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sum of public power"},{"ns":0,"exists":"","*":"The New Troy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unitarian Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Kingdom"},{"ns":0,"exists":"","*":"University Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uruguayan civil war"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vicente Fidel L\u00f3pez"},{"ns":0,"*":"Melchor Pacheco"},{"ns":0,"*":"O Brado de Amazonas"},{"ns":0,"*":"O Sentinella da Monarchia"},{"ns":0,"*":"El Tiempo (Chile)"},{"ns":0,"*":"Nicanor Arbarellos"},{"ns":0,"*":"Emilio Ravignani"},{"ns":0,"*":"Ricardo Levene"},{"ns":0,"*":"Ernesto Quesada"},{"ns":0,"*":"Anarchy of the year XX"},{"ns":0,"*":"Dardo Corval\u00e1n"},{"ns":0,"*":"Juan Manuel de Rosas national institute of historical investigations"},{"ns":0,"*":"Diego Luis Molinari"},{"ns":0,"*":"Vicente Sierra"},{"ns":0,"*":"Antiperonism"},{"ns":0,"*":"Centennial of the battle of Caseros"},{"ns":0,"*":"Jorge Gelman"},{"ns":0,"*":"Fernando Devoto"},{"ns":0,"*":"Nicola Miller"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Please clarify"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Multiple image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Multiple image/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Clarify"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix-span"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Replace"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Multiple image"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":["Rosas_y_Calaveras.jpg","Rosas_con_la_bandera.jpg","Adolfo_Sald\u00edas.jpg","Ernesto_Quesada.jpg","ManuelGalvez.JPG","Pepe_Rosa.jpg"],"externallinks":["http://www.unsam.edu.ar/escuelas/politica/centro_historia_politica/romero/Soberbia%20y%20paranoia.%20La%20idea%20de%20naci%C3%B3n%20en%20los%20libros%20de%20texto%20del%20siglo%20XX.pdf","http://www.pagina12.com.ar/diario/elpais/1-157351-2010-11-23.html","https://books.google.com/?id=HR9lhg-ffaUC&pg=PA175&dq=Adolfo+Saldias#v=onepage&q&f=false","https://books.google.com/?id=KYsMYcZlXf8C&printsec=frontcover&dq=Death,+dismemberment,+and+memory:+body+politics+in+Latin+America#v=onepage&q&f=false","https://books.google.com/?id=aa0uMHmBbNIC&printsec=frontcover&dq=Informal+Empire+in+Latin+America:+Culture,+Commerce,+and+Capital#v=onepage&q&f=false","https://books.google.com/books?id=JQufpqD7BBUC&printsec=frontcover#v=onepage&q&f=false","https://books.google.com/books?id=LIIMwr2nPGQC&printsec=frontcover#v=onepage&q&f=false","https://books.google.com/?id=dHbEG07iI1UC&pg=PA102&dq=mayo+caseros+libertadora#v=onepage&q&f=false"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Contemporary descriptions","number":"1","index":"1","fromtitle":"Historiography_of_Juan_Manuel_de_Rosas","byteoffset":743,"anchor":"Contemporary_descriptions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Later descriptions","number":"2","index":"2","fromtitle":"Historiography_of_Juan_Manuel_de_Rosas","byteoffset":3316,"anchor":"Later_descriptions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The Generation of '80","number":"3","index":"3","fromtitle":"Historiography_of_Juan_Manuel_de_Rosas","byteoffset":15426,"anchor":"The_Generation_of_'80"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The new historical school","number":"4","index":"4","fromtitle":"Historiography_of_Juan_Manuel_de_Rosas","byteoffset":18216,"anchor":"The_new_historical_school"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Historical revisionism","number":"5","index":"5","fromtitle":"Historiography_of_Juan_Manuel_de_Rosas","byteoffset":21626,"anchor":"Historical_revisionism"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Peronism","number":"6","index":"6","fromtitle":"Historiography_of_Juan_Manuel_de_Rosas","byteoffset":28416,"anchor":"Peronism"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Modern times","number":"7","index":"7","fromtitle":"Historiography_of_Juan_Manuel_de_Rosas","byteoffset":32439,"anchor":"Modern_times"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Footnotes","number":"8","index":"8","fromtitle":"Historiography_of_Juan_Manuel_de_Rosas","byteoffset":35035,"anchor":"Footnotes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"9","index":"9","fromtitle":"Historiography_of_Juan_Manuel_de_Rosas","byteoffset":35080,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"10","index":"10","fromtitle":"Historiography_of_Juan_Manuel_de_Rosas","byteoffset":35122,"anchor":"Bibliography"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Historiography of Juan Manuel de Rosas","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q5774521"}]}}