{"parse":{"title":"Begolli family","pageid":41891238,"revid":810399537,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Begolli family</b> (from <a href=\"/wiki/Turkish_language\" title=\"Turkish language\">Turkish</a>: u<a href=\"/wiki/Bey\" title=\"Bey\">beg</a>-o\u011flu - beg's son<sup id=\"cite_ref-RI_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-RI-1\">&#91;1&#93;</a></sup> ) was an <a href=\"/wiki/Albanians\" title=\"Albanians\">Albanian</a> powerful ruling family in the area of <a href=\"/wiki/%C4%B0pek\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u0130pek\">\u0130pek</a> during the <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman Empire</a>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>The Begolli were influential in <a href=\"/wiki/Rrafshi_i_Dukagjinit\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rrafshi i Dukagjinit\">Rrafshi i Dukagjinit</a> (Metohije) area, <a href=\"/wiki/Plav,_Montenegro\" title=\"Plav, Montenegro\">Plav</a>-<a href=\"/wiki/Gusinje\" title=\"Gusinje\">Gusinje</a>, and down to <a href=\"/wiki/Shkod%C3%ABr\" title=\"Shkod\u00ebr\">Shkod\u00ebr</a>.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> They were landowners and held private armies.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notable_members\">Notable members</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Begolli_family&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Notable members\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Mere_H%C3%BCseyin_Pasha\" title=\"Mere H\u00fcseyin Pasha\">Mere H\u00fcseyin Pasha</a>, <a href=\"/wiki/Grand_Vizier_of_the_Ottoman_Empire\" class=\"mw-redirect\" title=\"Grand Vizier of the Ottoman Empire\">Grand Vizier of the Ottoman Empire</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Qerim_Begolli\" title=\"Qerim Begolli\">Qerim Begolli</a>, delegate at <a href=\"/wiki/Assembly_of_Vlora\" class=\"mw-redirect\" title=\"Assembly of Vlora\">Assembly of Vlora</a><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> and <a href=\"/wiki/Albanian_Congress_of_Trieste\" title=\"Albanian Congress of Trieste\">Albanian Congress of Trieste</a>.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Qazim_Begolli\" title=\"Qazim Begolli\">Qazim Begolli</a>, activist of <a href=\"/wiki/Kachak\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kachak\">kachak</a> movement, member of <a href=\"/wiki/Committee_for_the_National_Defence_of_Kosovo\" title=\"Committee for the National Defence of Kosovo\">Committee for the National Defence of Kosovo</a>.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Rifat_Begolli&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rifat Begolli (page does not exist)\">Rifat Begolli</a>, politician, Albanian Minister of Economy of <a href=\"/wiki/Ibrahim_Bi%C3%A7ak%C3%A7iu\" title=\"Ibrahim Bi\u00e7ak\u00e7iu\">Ibrahim Bi\u00e7ak\u00e7iu</a>'s cabinet (7 September 1944 \u2013 25 October 1944).<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Begolli_family&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Vrioni\" title=\"Vrioni\">Vrioni family</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Begolli_family&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-RI-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-RI_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFBesi_Bekteshi2011\" class=\"citation\">Besi Bekteshi (2011-12-25), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.radioislame.com/index.php?frame_rd=artikulli.php?id=4840\"><i>Pse mohohet fisnik\u00ebria shqiptare n\u00ebn osmallinjt\u00eb?!</i></a> &#91;<i>Why the Albanian nobility under the Ottomans gets denied?!</i>&#93; (in Albanian), Radio Islame, <q>...familja e Beg-oglluve (Begolli),...</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Pse+mohohet+fisnik%C3%ABria+shqiptare+n%C3%ABn+osmallinjt%C3%AB%3F%21&amp;rft.pub=Radio+Islame&amp;rft.date=2011-12-25&amp;rft.au=Besi+Bekteshi&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.radioislame.com%2Findex.php%3Fframe_rd%3Dartikulli.php%3Fid%3D4840&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABegolli+family\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Gail Warrander; Verena Knaus (2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=uSaH1bKAb8QC&amp;pg=PA11&amp;dq=begolli+family&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ei=IJH3Us2BK67EsAS1mIGgCQ&amp;ved=0CCkQ6AEwAA#v=onepage&amp;q=begolli%20family&amp;f=false\"><i>Kosovo</i></a> (2 ed.). Guilford, CT&#160;: The Globe Pequot Press. p.&#160;11. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9781841623313\" title=\"Special:BookSources/9781841623313\">9781841623313</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Kosovo&amp;rft.pages=11&amp;rft.edition=2&amp;rft.pub=Guilford%2C+CT+%3A+The+Globe+Pequot+Press&amp;rft.date=2010&amp;rft.isbn=9781841623313&amp;rft.au=Gail+Warrander&amp;rft.au=Verena+Knaus&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DuSaH1bKAb8QC%26pg%3DPA11%26dq%3Dbegolli%2Bfamily%26hl%3Den%26sa%3DX%26ei%3DIJH3Us2BK67EsAS1mIGgCQ%26ved%3D0CCkQ6AEwAA%23v%3Donepage%26q%3Dbegolli%2520family%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABegolli+family\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFGjergj_Fishta2005\" class=\"citation\">Gjergj Fishta (2005),  Robert Elsie; Janice Mathie-Heck; Centre for Albanian Studies, eds., <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=j7tLgANw8hAC&amp;pg=PA404&amp;dq=begolli+family&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ei=IJH3Us2BK67EsAS1mIGgCQ&amp;ved=0CDUQ6AEwAg#v=onepage&amp;q=begolli%20family&amp;f=false\"><i>The Highland Lute</i></a>, London, England: I.B. Tauris, p.&#160;404, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9781845111182\" title=\"Special:BookSources/9781845111182\">9781845111182</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Highland+Lute&amp;rft.place=London%2C+England&amp;rft.pages=404&amp;rft.pub=I.B.+Tauris&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=9781845111182&amp;rft.au=Gjergj+Fishta&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Dj7tLgANw8hAC%26pg%3DPA404%26dq%3Dbegolli%2Bfamily%26hl%3Den%26sa%3DX%26ei%3DIJH3Us2BK67EsAS1mIGgCQ%26ved%3D0CDUQ6AEwAg%23v%3Donepage%26q%3Dbegolli%2520family%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABegolli+family\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Anna Di Lellio; Robert Elsie (2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=IDEqAQAAIAAJ&amp;q=begolli+family&amp;dq=begolli+family&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ei=ARH3UrfYN4XuyQGb74DgAw&amp;ved=0CD8Q6AEwBA\"><i>The battle of Kosovo 1389: an Albanian epic</i></a>. I.B. Tauris. p.&#160;185. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9781848850941\" title=\"Special:BookSources/9781848850941\">9781848850941</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/312626753\">312626753</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+battle+of+Kosovo+1389%3A+an+Albanian+epic&amp;rft.pages=185&amp;rft.pub=I.B.+Tauris&amp;rft.date=2009&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F312626753&amp;rft.isbn=9781848850941&amp;rft.au=Anna+Di+Lellio&amp;rft.au=Robert+Elsie&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DIDEqAQAAIAAJ%26q%3Dbegolli%2Bfamily%26dq%3Dbegolli%2Bfamily%26hl%3Den%26sa%3DX%26ei%3DARH3UrfYN4XuyQGb74DgAw%26ved%3D0CD8Q6AEwBA&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABegolli+family\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFMichael_Schmidt-Neke1987\" class=\"citation\">Michael Schmidt-Neke (16 November 1987), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=vpIFsca3lKYC&amp;pg=PA320&amp;dq=dhimiter+zografi&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ei=0w_HUrepBuvIsASDmILIDw&amp;ved=0CFAQ6AEwAw#v=onepage&amp;q=ilo.%20spiro&amp;f=false\"><i>Entstehung und Ausbau der K\u00f6nigsdiktatur in Albanien (1912-1939): Regierungsbildungen, Herrschaftsweise und Machteliten in einem jungen Balkanstaat</i></a>, Oldenbourg Wissenschaftsverlag, p.&#160;320, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3486543216\" title=\"Special:BookSources/978-3486543216\">978-3486543216</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Entstehung+und+Ausbau+der+K%C3%B6nigsdiktatur+in+Albanien+%281912-1939%29%3A+Regierungsbildungen%2C+Herrschaftsweise+und+Machteliten+in+einem+jungen+Balkanstaat&amp;rft.pages=320&amp;rft.pub=Oldenbourg+Wissenschaftsverlag&amp;rft.date=1987-11-16&amp;rft.isbn=978-3486543216&amp;rft.au=Michael+Schmidt-Neke&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DvpIFsca3lKYC%26pg%3DPA320%26dq%3Ddhimiter%2Bzografi%26hl%3Den%26sa%3DX%26ei%3D0w_HUrepBuvIsASDmILIDw%26ved%3D0CFAQ6AEwAw%23v%3Donepage%26q%3Dilo.%2520spiro%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABegolli+family\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.shipkovica.com/Vlerakombetare/kongresiitriestes.htm\">\"Kongresi Shqipetar Trieste\"</a>. Shipkovica<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 March</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Kongresi+Shqipetar+Trieste&amp;rft.pub=Shipkovica&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.shipkovica.com%2FVlerakombetare%2Fkongresiitriestes.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABegolli+family\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFSheradin_Berisha2004\" class=\"citation\">Sheradin Berisha (2004-10-21), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.pasqyra.com/arkivi/2004/21102004/faqe/kryengritjashqiptare.htm\"><i>Kryengritja shqiptare e vitit 1915</i></a> &#91;<i>The Albanian uprising of 1915</i>&#93; (in Albanian) (80), Pasqyra<span class=\"reference-accessdate\">, retrieved <span class=\"nowrap\">9 February</span> 2014</span>, <q>M\u00eb 6 gusht 1914 konsulli austriak Karl, nga Durr\u00ebsi njoftonte Ministrin\u00eb e Pun\u00ebve t\u00eb Jashtme n\u00eb Vjen\u00eb \u201cmbi fillimin e aksioneve kund\u00ebr pushtuesve serb\u201dnga Hasan Prishtina, Selim Batusha, Bajram Daklani, Qazim Begolli e Halim Deralla (djali i Mehmet Derall\u00ebs-Sh. B) , t\u00eb cil\u00ebt kishin me vete\u201dl\u00ebnd\u00eb plas\u00ebse dhe municion p\u00ebr mauzer\u00ebt\u201d.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Kryengritja+shqiptare+e+vitit+1915&amp;rft.pub=Pasqyra&amp;rft.date=2004-10-21&amp;rft.au=Sheradin+Berisha&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.pasqyra.com%2Farkivi%2F2004%2F21102004%2Ffaqe%2Fkryengritjashqiptare.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABegolli+family\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFBushi2012\" class=\"citation\">Bushi, Ilir (12 May 2012), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20140202022824/http://www.revistadrini.com/2012/05/kryeministrat-shqiptare-gjate-100-vjeteve-te-prirur-per-atentate-pabesi-dhe-goditje-pas-shpine/\"><i>Kryeministrat shqiptar\u00eb gjat\u00eb 100 vjet\u00ebve t\u00eb prirur p\u00ebr atentate, pabesi dhe goditje pas shpine</i></a> &#91;<i>Albanian prime-ministers through 100 years, fond of assassination attempts, infidelity, and backstabbing</i>&#93; (in Albanian), Revista Drini, archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.revistadrini.com/2012/05/kryeministrat-shqiptare-gjate-100-vjeteve-te-prirur-per-atentate-pabesi-dhe-goditje-pas-shpine/\">the original</a> on 2 February 2014<span class=\"reference-accessdate\">, retrieved <span class=\"nowrap\">1 February</span> 2014</span>, <q>7 shtator 1944 \u2013 25 tetor 1944: Ibrahim Bi\u00e7aku \u2013 Kryeminist\u00ebr dhe Minist\u00ebr i Brendsh\u00ebm, Ethem Cara \u2013 Minist\u00ebr i Financave, Rrok Kolaj \u2013 Minist\u00ebr i Arsimit, Lefter Kosova \u2013 Minist\u00ebr i Pun\u00ebve Botore, Rifat Begolli \u2013 Minist\u00ebr i Ekonomis\u00eb, Akile Tasi \u2013 Minist\u00ebr i Kultur\u00ebs</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Kryeministrat+shqiptar%C3%AB+gjat%C3%AB+100+vjet%C3%ABve+t%C3%AB+prirur+p%C3%ABr+atentate%2C+pabesi+dhe+goditje+pas+shpine&amp;rft.pub=Revista+Drini&amp;rft.date=2012-05-12&amp;rft.aulast=Bushi&amp;rft.aufirst=Ilir&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.revistadrini.com%2F2012%2F05%2Fkryeministrat-shqiptare-gjate-100-vjeteve-te-prirur-per-atentate-pabesi-dhe-goditje-pas-shpine%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABegolli+family\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Osmanli-nisani.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/Osmanli-nisani.svg/30px-Osmanli-nisani.svg.png\" width=\"30\" height=\"36\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/Osmanli-nisani.svg/45px-Osmanli-nisani.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/Osmanli-nisani.svg/60px-Osmanli-nisani.svg.png 2x\" data-file-width=\"1643\" data-file-height=\"1955\" /></a></td><td><i>This <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman Empire</a>-related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Begolli_family&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Ottoman-stub\" title=\"Template:Ottoman-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Ottoman-stub\" title=\"Template talk:Ottoman-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Ottoman-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1322\nCached time: 20180907195117\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.152 seconds\nReal time usage: 0.188 seconds\nPreprocessor visited node count: 477/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 26631/2097152 bytes\nTemplate argument size: 78/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 11572/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.086/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.81 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  158.818      1 -total\n 88.94%  141.252      1 Template:Reflist\n 56.82%   90.239      5 Template:Citation\n 11.00%   17.463      1 Template:Ottoman-stub\n  9.85%   15.645      1 Template:Asbox\n  9.62%   15.280      2 Template:Cite_book\n  5.29%    8.396      1 Template:Cite_web\n  2.67%    4.243      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:41891238-0!canonical and timestamp 20180907195117 and revision id 810399537\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"sq","url":"https://sq.wikipedia.org/wiki/Begoll%C3%ABt","langname":"Albanian","autonym":"shqip","*":"Begoll\u00ebt"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Albanian-language_sources_(sq)"},{"sortkey":"","*":"Albanian_families"},{"sortkey":"","*":"People_from_Pe\u0107"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"","*":"Ottoman_Empire_stubs"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ottoman-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albanian Congress of Trieste"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albanians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assembly of Vlora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Committee for the National Defence of Kosovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grand Vizier of the Ottoman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gusinje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ibrahim Bi\u00e7ak\u00e7iu"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kachak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mere H\u00fcseyin Pasha"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plav, Montenegro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Qazim Begolli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Qerim Begolli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rrafshi i Dukagjinit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shkod\u00ebr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vrioni"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0130pek"},{"ns":0,"*":"Rifat Begolli"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Ottoman-stub"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ottoman-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Osmanli-nisani.svg"],"externallinks":["http://www.radioislame.com/index.php?frame_rd=artikulli.php?id=4840","https://books.google.com/books?id=uSaH1bKAb8QC&pg=PA11&dq=begolli+family&hl=en&sa=X&ei=IJH3Us2BK67EsAS1mIGgCQ&ved=0CCkQ6AEwAA#v=onepage&q=begolli%20family&f=false","https://books.google.com/books?id=j7tLgANw8hAC&pg=PA404&dq=begolli+family&hl=en&sa=X&ei=IJH3Us2BK67EsAS1mIGgCQ&ved=0CDUQ6AEwAg#v=onepage&q=begolli%20family&f=false","https://books.google.com/books?id=IDEqAQAAIAAJ&q=begolli+family&dq=begolli+family&hl=en&sa=X&ei=ARH3UrfYN4XuyQGb74DgAw&ved=0CD8Q6AEwBA","//www.worldcat.org/oclc/312626753","https://books.google.com/books?id=vpIFsca3lKYC&pg=PA320&dq=dhimiter+zografi&hl=en&sa=X&ei=0w_HUrepBuvIsASDmILIDw&ved=0CFAQ6AEwAw#v=onepage&q=ilo.%20spiro&f=false","http://www.shipkovica.com/Vlerakombetare/kongresiitriestes.htm","http://www.pasqyra.com/arkivi/2004/21102004/faqe/kryengritjashqiptare.htm","https://archive.is/20140202022824/http://www.revistadrini.com/2012/05/kryeministrat-shqiptare-gjate-100-vjeteve-te-prirur-per-atentate-pabesi-dhe-goditje-pas-shpine/","http://www.revistadrini.com/2012/05/kryeministrat-shqiptare-gjate-100-vjeteve-te-prirur-per-atentate-pabesi-dhe-goditje-pas-shpine/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notable members","number":"1","index":"1","fromtitle":"Begolli_family","byteoffset":1852,"anchor":"Notable_members"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"2","index":"2","fromtitle":"Begolli_family","byteoffset":4559,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Begolli_family","byteoffset":4599,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Begolli family","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q16208928"}]}}