{"parse":{"title":"Ministry of Science and Education (Croatia)","pageid":30034238,"revid":835721674,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<table class=\"infobox\" style=\"width:22em\"><caption>Ministry of Science and Education</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\nMinistarstvo znanosti i obrazovanja</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #efefef\">Agency overview</th></tr><tr><th scope=\"row\">Formed</th><td>\n31 May 1990</td></tr><tr><th scope=\"row\">Jurisdiction</th><td>\n<a href=\"/wiki/Government_of_Croatia\" title=\"Government of Croatia\">Government of Croatia</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Headquarters</th><td>\nDonje Svetice 38, <br /><a href=\"/wiki/Zagreb\" title=\"Zagreb\">Zagreb</a>, <a href=\"/wiki/Croatia\" title=\"Croatia\">Croatia</a><br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Ministry_of_Science_and_Education_(Croatia)&amp;params=45.806643_N_16.014043_E_region:HR-21_type:landmark_scale:4000\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">45\u00b048\u203224\u2033N</span> <span class=\"longitude\">16\u00b000\u203251\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">45.806643\u00b0N 16.014043\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">45.806643; 16.014043</span></span></span></a></span><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Ministry_of_Science_and_Education_(Croatia)&amp;params=45.806643_N_16.014043_E_region:HR-21_type:landmark_scale:4000\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">45\u00b048\u203224\u2033N</span> <span class=\"longitude\">16\u00b000\u203251\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">45.806643\u00b0N 16.014043\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">45.806643; 16.014043</span></span></span></a></span></span></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Employees</th><td>\n425 (2015)<sup id=\"cite_ref-AS_2005_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-AS_2005-1\">&#91;1&#93;</a></sup></td></tr><tr><th scope=\"row\">Annual budget</th><td>\n<img alt=\"Increase\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b0/Increase2.svg/11px-Increase2.svg.png\" title=\"Increase\" width=\"11\" height=\"11\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b0/Increase2.svg/17px-Increase2.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b0/Increase2.svg/22px-Increase2.svg.png 2x\" data-file-width=\"300\" data-file-height=\"300\" /><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Croatian_kuna\" title=\"Croatian kuna\">HRK</a> 13.091 billion (2015)<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup></td></tr><tr><th scope=\"row\">Minister responsible</th><td>\n<div class=\"plainlist\"><ul><li style=\"text-indent: -1em; padding-left: 1em;\"><a href=\"/wiki/Bla%C5%BEenka_Divjak\" title=\"Bla\u017eenka Divjak\">Bla\u017eenka Divjak</a></li></ul></div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://public.mzos.hr\">public<wbr />.mzos<wbr />.hr</a></span></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Ministry of Science and Education</b> of the <a href=\"/wiki/Croatia\" title=\"Croatia\">Croatia</a> (<a href=\"/wiki/Croatian_language\" title=\"Croatian language\">Croatian</a>: <i><span lang=\"hr\">Ministarstvo znanosti i obrazovanja</span></i> or <b>MZO</b>) is the ministry in the <a href=\"/wiki/Government_of_Croatia\" title=\"Government of Croatia\">Government of Croatia</a> which is in charge of primary, secondary and tertiary education, research institutions and sports.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#List_of_ministers\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">List of ministers</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"List_of_ministers\">List of ministers</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ministry_of_Science_and_Education_(Croatia)&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: List of ministers\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The ministry in its current form came into existence in 2003 in the <a href=\"/wiki/Cabinet_of_Ivo_Sanader_I\" title=\"Cabinet of Ivo Sanader I\">Cabinet of Ivo Sanader I</a>, resulting from the merger of the earlier Ministry of Science and Technology and the Ministry of Education and Sports. Both ministries had been originally formed in 1990, although they had changed forms and names several times during the 1990s. Below are lists of ministers of who headed both portfolios before the 2003 merger. \n</p>\n<dl><dt>Ministers of Science (1990\u20132003)</dt></dl>\n<p>From 1990 to 1992 the first three ministers held the title of Minister of Science, Technology and Informatics. In August 1992 the ministry was renamed Ministry of Science and Technology, which remained unchanged until 2003.\n</p>\n<table class=\"wikitable plainrowheaders\">\n\n<tbody><tr>\n<th width=\"160\">Minister\n</th>\n<th colspan=\"2\" width=\"120\">Party\n</th>\n<th width=\"130\">Term start\n</th>\n<th width=\"130\">Term end\n</th></tr>\n<tr>\n<td scope=\"row\"><a href=\"/w/index.php?title=Osman_Mufti%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Osman Mufti\u0107 (page does not exist)\">Osman Mufti\u0107</a>\n</td>\n<td style=\"background-color: #DDDDDD\" width=\"2px\">\n</td>\n<td>Non-party\n</td>\n<td>30 May 1990\n</td>\n<td>31 July 1991\n</td></tr>\n<tr>\n<td scope=\"row\"><a href=\"/w/index.php?title=Ante_%C4%8Covi%C4%87_(philosopher)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ante \u010covi\u0107 (philosopher) (page does not exist)\">Ante \u010covi\u0107</a>\n</td>\n<td style=\"background-color: #DDDDDD\" width=\"2px\">\n</td>\n<td>Non-party\n</td>\n<td>31 July 1991\n</td>\n<td>15 April 1992\n</td></tr>\n<tr>\n<td scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Jure_Radi%C4%87_(engineer)\" title=\"Jure Radi\u0107 (engineer)\">Jure Radi\u0107</a>\n</td>\n<td style=\"background-color: #005BAA\" width=\"2px\">\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Croatian_Democratic_Union\" title=\"Croatian Democratic Union\">HDZ</a>\n</td>\n<td>15 April 1992\n</td>\n<td>12 August 1992\n</td></tr>\n<tr>\n<td scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Ivo_Sanader\" title=\"Ivo Sanader\">Ivo Sanader</a>\n</td>\n<td style=\"background-color: #005BAA\" width=\"2px\">\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Croatian_Democratic_Union\" title=\"Croatian Democratic Union\">HDZ</a>\n</td>\n<td>12 August 1992\n</td>\n<td>7 January 1993\n</td></tr>\n<tr>\n<td scope=\"row\"><a href=\"/w/index.php?title=Branko_Jeren&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Branko Jeren (page does not exist)\">Branko Jeren</a>\n</td>\n<td style=\"background-color: #005BAA\" width=\"2px\">\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Croatian_Democratic_Union\" title=\"Croatian Democratic Union\">HDZ</a>\n</td>\n<td>23 February 1993\n</td>\n<td>7 November 1995\n</td></tr>\n<tr>\n<td scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Ivica_Kostovi%C4%87\" title=\"Ivica Kostovi\u0107\">Ivica Kostovi\u0107</a>\n</td>\n<td style=\"background-color: #005BAA\" width=\"2px\">\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Croatian_Democratic_Union\" title=\"Croatian Democratic Union\">HDZ</a>\n</td>\n<td>7 November 1995\n</td>\n<td>14 October 1998\n</td></tr>\n<tr>\n<td scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Milena_%C5%BDic-Fuchs\" title=\"Milena \u017dic-Fuchs\">Milena \u017dic-Fuchs</a>\n</td>\n<td style=\"background-color: #DDDDDD\" width=\"2px\">\n</td>\n<td>Non-party <sup class=\"reference\" id=\"ref_zicfuchs\"><a href=\"#endnote_zicfuchs\">[nb 1]</a></sup>\n</td>\n<td>22 February 1999\n</td>\n<td>27 January 2000\n</td></tr>\n<tr>\n<td scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Hrvoje_Kraljevi%C4%87\" title=\"Hrvoje Kraljevi\u0107\">Hrvoje Kraljevi\u0107</a>\n</td>\n<td style=\"background-color: #fff200\" width=\"2px\">\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Croatian_Social_Liberal_Party\" title=\"Croatian Social Liberal Party\">HSLS</a>\n</td>\n<td>27 January 2000\n</td>\n<td>30 July 2002\n</td></tr>\n<tr>\n<td scope=\"row\"><a href=\"/w/index.php?title=Gvozden_Flego&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gvozden Flego (page does not exist)\">Gvozden Flego</a>\n</td>\n<td style=\"background-color: #ED1C24\" width=\"2px\">\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Social_Democratic_Party_of_Croatia\" title=\"Social Democratic Party of Croatia\">SDP</a>\n</td>\n<td>30 July 2002\n</td>\n<td>23 December 2003\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<dl><dt>Ministers of Education (1990\u20132003)</dt></dl>\n<p>Between 1990 and 1993 the ministry was called Ministry of Education, Culture and Sports. In April 1993 it was renamed Ministry of Culture and Education. In October 1994 the ministry was split into the present-day <a href=\"/wiki/Ministry_of_Culture_(Croatia)\" title=\"Ministry of Culture (Croatia)\">Ministry of Culture</a> and Ministry of Education and Sports (with <a href=\"/w/index.php?title=Ljilja_Voki%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ljilja Voki\u0107 (page does not exist)\">Ljilja Voki\u0107</a> appointed as head of the latter). This form remained unchanged until 2003.\n</p>\n<table class=\"wikitable plainrowheaders\">\n\n<tbody><tr>\n<th width=\"160\">Minister\n</th>\n<th colspan=\"2\" width=\"120\">Party\n</th>\n<th width=\"130\">Term start\n</th>\n<th width=\"130\">Term end\n</th></tr>\n<tr>\n<td scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Vlatko_Pavleti%C4%87\" title=\"Vlatko Pavleti\u0107\">Vlatko Pavleti\u0107</a>\n</td>\n<td style=\"background-color: #005BAA\" width=\"2px\">\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Croatian_Democratic_Union\" title=\"Croatian Democratic Union\">HDZ</a>\n</td>\n<td>30 May 1990\n</td>\n<td>15 April 1992\n</td></tr>\n<tr>\n<td scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Vesna_Girardi-Jurki%C4%87\" title=\"Vesna Girardi-Jurki\u0107\">Vesna Girardi-Jurki\u0107</a>\n</td>\n<td style=\"background-color: #005BAA\" width=\"2px\">\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Croatian_Democratic_Union\" title=\"Croatian Democratic Union\">HDZ</a>\n</td>\n<td>15 April 1992\n</td>\n<td>18 October 1994\n</td></tr>\n<tr>\n<td scope=\"row\"><a href=\"/w/index.php?title=Ljilja_Voki%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ljilja Voki\u0107 (page does not exist)\">Ljilja Voki\u0107</a>\n</td>\n<td style=\"background-color: #005BAA\" width=\"2px\">\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Croatian_Democratic_Union\" title=\"Croatian Democratic Union\">HDZ</a>\n</td>\n<td>18 October 1994\n</td>\n<td>4 March 1998\n</td></tr>\n<tr>\n<td scope=\"row\"><a href=\"/w/index.php?title=Bo%C5%BEidar_Pugelnik&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bo\u017eidar Pugelnik (page does not exist)\">Bo\u017eidar Pugelnik</a>\n</td>\n<td style=\"background-color: #005BAA\" width=\"2px\">\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Croatian_Democratic_Union\" title=\"Croatian Democratic Union\">HDZ</a>\n</td>\n<td>4 March 1998\n</td>\n<td>5 October 1999\n</td></tr>\n<tr>\n<td scope=\"row\"><a href=\"/w/index.php?title=Nansi_Ivani%C5%A1evi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nansi Ivani\u0161evi\u0107 (page does not exist)\">Nansi Ivani\u0161evi\u0107</a>\n</td>\n<td style=\"background-color: #005BAA\" width=\"2px\">\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Croatian_Democratic_Union\" title=\"Croatian Democratic Union\">HDZ</a>\n</td>\n<td>5 October 1999\n</td>\n<td>27 January 2000\n</td></tr>\n<tr>\n<td scope=\"row\"><a href=\"/w/index.php?title=Vladimir_Strugar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vladimir Strugar (page does not exist)\">Vladimir Strugar</a>\n</td>\n<td style=\"background-color: #3D863D\" width=\"2px\">\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Croatian_Peasant_Party\" title=\"Croatian Peasant Party\">HSS</a>\n</td>\n<td>27 January 2000\n</td>\n<td>23 December 2003\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<dl><dt>Ministers of Science, Education and Sports (2003\u2013present)</dt></dl>\n<table class=\"wikitable plainrowheaders\">\n\n<tbody><tr>\n<th width=\"160\">Minister\n</th>\n<th colspan=\"2\" width=\"120\">Party\n</th>\n<th width=\"130\">Term start\n</th>\n<th width=\"130\">Term end\n</th></tr>\n<tr>\n<td scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Dragan_Primorac\" title=\"Dragan Primorac\">Dragan Primorac</a>\n</td>\n<td style=\"background-color: #DDDDDD\" width=\"2px\">\n</td>\n<td>Non-party <sup class=\"reference\" id=\"ref_primorac\"><a href=\"#endnote_primorac\">[nb 2]</a></sup>\n</td>\n<td>23 December 2003\n</td>\n<td>6 July 2009\n</td></tr>\n<tr>\n<td scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Radovan_Fuchs\" title=\"Radovan Fuchs\">Radovan Fuchs</a>\n</td>\n<td style=\"background-color: #005BAA\" width=\"2px\">\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Croatian_Democratic_Union\" title=\"Croatian Democratic Union\">HDZ</a>\n</td>\n<td>6 July 2009\n</td>\n<td>23 December 2011\n</td></tr>\n<tr>\n<td scope=\"row\"><a href=\"/wiki/%C5%BDeljko_Jovanovi%C4%87\" title=\"\u017deljko Jovanovi\u0107\">\u017deljko Jovanovi\u0107</a>\n</td>\n<td style=\"background-color: #ED1C24\" width=\"2px\">\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Social_Democratic_Party_of_Croatia\" title=\"Social Democratic Party of Croatia\">SDP</a>\n</td>\n<td>23 December 2011\n</td>\n<td>11 June 2014\n</td></tr>\n<tr>\n<td scope=\"row\"><a href=\"/w/index.php?title=Vedran_Mornar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vedran Mornar (page does not exist)\">Vedran Mornar</a>\n</td>\n<td style=\"background-color: #DDDDDD\" width=\"2px\">\n</td>\n<td>Non-party <sup class=\"reference\" id=\"ref_mornar\"><a href=\"#endnote_mornar\">[nb 3]</a></sup>\n</td>\n<td>11 June 2014\n</td>\n<td>22 January 2016\n</td></tr>\n<tr>\n<td scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Predrag_%C5%A0ustar\" title=\"Predrag \u0160ustar\">Predrag \u0160ustar</a>\n</td>\n<td style=\"background-color: #005BAA\" width=\"2px\">\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Croatian_Democratic_Union\" title=\"Croatian Democratic Union\">HDZ</a>\n</td>\n<td>22 January 2016\n</td>\n<td>19 October 2016\n</td></tr>\n<tr>\n<td scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Pavo_Bari%C5%A1i%C4%87\" title=\"Pavo Bari\u0161i\u0107\">Pavo Bari\u0161i\u0107</a>\n</td>\n<td style=\"background-color: #005BAA\" width=\"2px\">\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Croatian_Democratic_Union\" title=\"Croatian Democratic Union\">HDZ</a>\n</td>\n<td>19 October 2016\n</td>\n<td>9 June 2017\n</td></tr>\n<tr>\n<td scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Bla%C5%BEenka_Divjak\" title=\"Bla\u017eenka Divjak\">Bla\u017eenka Divjak</a>\n</td>\n<td style=\"background-color: #DDDDDD\" width=\"2px\">\n</td>\n<td>Non-party\n</td>\n<td>9 June 2017\n</td>\n<td>Incumbent\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ministry_of_Science_and_Education_(Croatia)&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n <div style=\"font-size: 95%;\">\n<dl><dd>nb 1.&#160;<span class=\"citation wikicite\" id=\"endnote_zicfuchs\"><b><a href=\"#ref_zicfuchs\">^</a></b></span>  Milena \u017dic-Fuchs was appointed in 1999 as a non-party minister within the cabinet quota of HDZ.</dd>\n<dd>nb 2.&#160;<span class=\"citation wikicite\" id=\"endnote_primorac\"><b><a href=\"#ref_primorac\">^</a></b></span>  Dragan Primorac was originally appointed as a non-party minister in December 2003 in the HDZ-dominated <a href=\"/wiki/Cabinet_of_Ivo_Sanader_I\" title=\"Cabinet of Ivo Sanader I\">Sanader cabinet</a>. While in office he formally joined HDZ in September 2007. In July 2009 he resigned from his ministerial post to run in the <a href=\"/wiki/Croatian_presidential_election,_2009%E2%80%9310\" title=\"Croatian presidential election, 2009\u201310\">December 2009 presidential election</a> as an independent candidate. Because of his decision not to endorse HDZ's official party candidate <a href=\"/wiki/Andrija_Hebrang_(son)\" title=\"Andrija Hebrang (son)\">Andrija Hebrang</a>, his party membership was rescinded in November 2009.</dd>\n<dd>nb 3.&#160;<span class=\"citation wikicite\" id=\"endnote_mornar\"><b><a href=\"#ref_mornar\">^</a></b></span>  Vedran Mornar was appointed in 2014 as a non-party minister within the cabinet quota of SDP.</dd></dl>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ministry_of_Science_and_Education_(Croatia)&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-AS_2005-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-AS_2005_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bla\u017eevi\u0107, Robert (2015): Upravna znanost, p. 284. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9789538034039\" title=\"Special:BookSources/9789538034039\">9789538034039</a><br />\"...(on day 19. February 2015).\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.mfin.hr/hr/drzavni-proracun-2014-godina\">http://www.mfin.hr/hr/drzavni-proracun-2014-godina</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.mfin.hr/hr/drzavni-proracun-2015-godina\">http://www.mfin.hr/hr/drzavni-proracun-2015-godina</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ministry_of_Science_and_Education_(Croatia)&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20101208055304/http://public.mzos.hr/Default.aspx\">Official website</a> <span class=\"languageicon\">(in Croatian)</span></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Government_ministries_of_Croatia\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Government_ministries_of_Croatia\" title=\"Template:Government ministries of Croatia\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Government_ministries_of_Croatia\" title=\"Template talk:Government ministries of Croatia\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Government_ministries_of_Croatia&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Government_ministries_of_Croatia\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Government ministries of Croatia</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Agriculture_(Croatia)\" title=\"Ministry of Agriculture (Croatia)\">Agriculture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Construction_and_Spatial_Planning_(Croatia)\" title=\"Ministry of Construction and Spatial Planning (Croatia)\">Construction and Spatial Planning</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Croatian_Veterans\" title=\"Ministry of Croatian Veterans\">Croatian Veterans</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Culture_(Croatia)\" title=\"Ministry of Culture (Croatia)\">Culture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Defence_(Croatia)\" title=\"Ministry of Defence (Croatia)\">Defence</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Demographics,_Family,_Youth_and_Social_Policy\" title=\"Ministry of Demographics, Family, Youth and Social Policy\">Demographics, Family, Youth and Social Policy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Economy_(Croatia)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Economy (Croatia)\">Economy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Environmental_Protection_and_Energy_(Croatia)\" title=\"Ministry of Environmental Protection and Energy (Croatia)\">Environmental Protection and Energy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Finance_(Croatia)\" title=\"Ministry of Finance (Croatia)\">Finance</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Foreign_and_European_Affairs_(Croatia)\" title=\"Ministry of Foreign and European Affairs (Croatia)\">Foreign and European Affairs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Health_(Croatia)\" title=\"Ministry of Health (Croatia)\">Health</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_the_Interior_(Croatia)\" title=\"Ministry of the Interior (Croatia)\">Interior</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Justice_(Croatia)\" title=\"Ministry of Justice (Croatia)\">Justice</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Labour_and_Pension_System_(Croatia)\" title=\"Ministry of Labour and Pension System (Croatia)\">Labour and Pension System</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Maritime_Affairs,_Transport_and_Infrastructure\" title=\"Ministry of Maritime Affairs, Transport and Infrastructure\">Maritime Affairs, Transport and Infrastructure</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Public_Administration_(Croatia)\" title=\"Ministry of Public Administration (Croatia)\">Public Administration</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Regional_Development_and_EU_Funds_(Croatia)\" title=\"Ministry of Regional Development and EU Funds (Croatia)\">Regional Development and EU Funds</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Science and Education</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_State_Property_(Croatia)\" title=\"Ministry of State Property (Croatia)\">State Property</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Tourism_(Croatia)\" title=\"Ministry of Tourism (Croatia)\">Tourism</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Science_Ministers_of_Croatia\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Science_Ministers_of_Croatia\" title=\"Template:Science Ministers of Croatia\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Science_Ministers_of_Croatia\" title=\"Template talk:Science Ministers of Croatia\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Science_Ministers_of_Croatia&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Science_Ministers_of_Croatia\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a class=\"mw-selflink selflink\">Science Ministers of Croatia</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><span style=\"font-size:85%;\">Ministers of Science</span> <span style=\"font-size:85%;\">(1990\u20132003)</span></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Osman_Mufti%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Osman Mufti\u0107 (page does not exist)\">Osman Mufti\u0107</a> (1990\u201391)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ante_%C4%8Covi%C4%87_(philosopher)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ante \u010covi\u0107 (philosopher) (page does not exist)\">Ante \u010covi\u0107</a> (1991\u201392)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jure_Radi%C4%87_(engineer)\" title=\"Jure Radi\u0107 (engineer)\">Jure Radi\u0107</a> (1992)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ivo_Sanader\" title=\"Ivo Sanader\">Ivo Sanader</a> (1992\u201393)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Branko_Jeren&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Branko Jeren (page does not exist)\">Branko Jeren</a> (1993\u201395)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ivica_Kostovi%C4%87\" title=\"Ivica Kostovi\u0107\">Ivica Kostovi\u0107</a> (1995\u201398)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Milan_Ramljak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Milan Ramljak (page does not exist)\">Milan Ramljak</a> (1998\u201399)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Milena_%C5%BDic-Fuchs\" title=\"Milena \u017dic-Fuchs\">Milena \u017dic-Fuchs</a> (1999\u20132000)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Hrvoje_Kraljevi%C4%87\" title=\"Hrvoje Kraljevi\u0107\">Hrvoje Kraljevi\u0107</a> (2000\u201302)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gvozden_Flego&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gvozden Flego (page does not exist)\">Gvozden Flego</a> (2002\u201303)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><span style=\"font-size:85%;\">Ministers of Science, Education<br /> and Sports</span> <span style=\"font-size:85%;\">(2003\u2013present)</span></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Dragan_Primorac\" title=\"Dragan Primorac\">Dragan Primorac</a> (2003\u201309)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Radovan_Fuchs\" title=\"Radovan Fuchs\">Radovan Fuchs</a> (2009\u201311)</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C5%BDeljko_Jovanovi%C4%87\" title=\"\u017deljko Jovanovi\u0107\">\u017deljko Jovanovi\u0107</a> (2011\u201314)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vedran_Mornar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vedran Mornar (page does not exist)\">Vedran Mornar</a> (2014\u201316)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Predrag_%C5%A0ustar\" title=\"Predrag \u0160ustar\">Predrag \u0160ustar</a> (2016)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pavo_Bari%C5%A1i%C4%87\" title=\"Pavo Bari\u0161i\u0107\">Pavo Bari\u0161i\u0107</a> (2016\u201317)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Bla%C5%BEenka_Divjak\" title=\"Bla\u017eenka Divjak\">Bla\u017eenka Divjak</a> (2017\u2013present)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2236\nCached time: 20180921204900\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.392 seconds\nReal time usage: 0.508 seconds\nPreprocessor visited node count: 1681/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 34659/2097152 bytes\nTemplate argument size: 5244/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1430/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.215/10.000 seconds\nLua memory usage: 10.17 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  447.749      1 -total\n 34.55%  154.707      1 Template:Infobox_government_agency\n 32.75%  146.628      1 Template:Lang-hr\n 29.63%  132.687      1 Template:Infobox\n 13.59%   60.843      1 Template:Coord\n  8.52%   38.160      1 Template:Reflist\n  8.05%   36.027      1 Template:Use_dmy_dates\n  8.01%   35.877      1 Template:Hr_icon\n  7.60%   34.042      1 Template:Link_language\n  6.57%   29.426      1 Template:ISBN\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:30034238-0!canonical and timestamp 20180921204900 and revision id 835721674\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"hr","url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Ministarstvo_znanosti_i_obrazovanja","langname":"Croatian","autonym":"hrvatski","*":"Ministarstvo znanosti i obrazovanja"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE_%D0%BD%D0%B0%D1%83%D0%BA%D0%B8_%D0%B8_%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F_%D0%A5%D0%BE%D1%80%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%B8","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u043d\u0430\u0443\u043a\u0438 \u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0425\u043e\u0440\u0432\u0430\u0442\u0438\u0438"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D1%96%D0%BD%D1%96%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE_%D0%BD%D0%B0%D1%83%D0%BA%D0%B8_%D1%82%D0%B0_%D0%BE%D1%81%D0%B2%D1%96%D1%82%D0%B8_%D0%A5%D0%BE%D1%80%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%96%D1%97","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u041c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u043d\u0430\u0443\u043a\u0438 \u0442\u0430 \u043e\u0441\u0432\u0456\u0442\u0438 \u0425\u043e\u0440\u0432\u0430\u0442\u0456\u0457"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_September_2014"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Croatian-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Croatian-language_external_links"},{"sortkey":"Science","*":"Government_ministries_of_Croatia"},{"sortkey":"Croatia","*":"Science_and_technology_ministries"},{"sortkey":"Croatia","*":"Education_ministries"},{"sortkey":"Croatia","*":"Sports_ministries"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from September 2014"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name hr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Government ministries of Croatia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Science Ministers of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrija Hebrang (son)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bla\u017eenka Divjak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cabinet of Ivo Sanader I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian Democratic Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian Peasant Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian Social Liberal Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian kuna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian presidential election, 2009\u201310"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dragan Primorac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Government of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hrvoje Kraljevi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivica Kostovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivo Sanader"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jure Radi\u0107 (engineer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milena \u017dic-Fuchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Agriculture (Croatia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Construction and Spatial Planning (Croatia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Croatian Veterans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Culture (Croatia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Defence (Croatia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Demographics, Family, Youth and Social Policy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Economy (Croatia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Environmental Protection and Energy (Croatia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Finance (Croatia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Foreign and European Affairs (Croatia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Health (Croatia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Justice (Croatia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Labour and Pension System (Croatia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Maritime Affairs, Transport and Infrastructure"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Public Administration (Croatia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Regional Development and EU Funds (Croatia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of State Property (Croatia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Tourism (Croatia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of the Interior (Croatia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pavo Bari\u0161i\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Predrag \u0160ustar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radovan Fuchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social Democratic Party of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vesna Girardi-Jurki\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vlatko Pavleti\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zagreb"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u017deljko Jovanovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Osman Mufti\u0107"},{"ns":0,"*":"Ante \u010covi\u0107 (philosopher)"},{"ns":0,"*":"Branko Jeren"},{"ns":0,"*":"Gvozden Flego"},{"ns":0,"*":"Ljilja Voki\u0107"},{"ns":0,"*":"Bo\u017eidar Pugelnik"},{"ns":0,"*":"Nansi Ivani\u0161evi\u0107"},{"ns":0,"*":"Vladimir Strugar"},{"ns":0,"*":"Vedran Mornar"},{"ns":0,"*":"Milan Ramljak"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Government ministries of Croatia"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Science Ministers of Croatia"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox government agency"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Increase"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:URL"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-hr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Independent/meta/color"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Croatian Democratic Union/meta/color"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ref label"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Croatian Social Liberal Party/meta/color"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Social Democratic Party of Croatia/meta/color"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Croatian Peasant Party/meta/color"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Note"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name hr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Government ministries of Croatia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Science Ministers of Croatia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Small"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["Increase2.svg"],"externallinks":["http://www.mfin.hr/hr/drzavni-proracun-2014-godina","http://www.mfin.hr/hr/drzavni-proracun-2015-godina","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Ministry_of_Science_and_Education_(Croatia)&params=45.806643_N_16.014043_E_region:HR-21_type:landmark_scale:4000","http://public.mzos.hr","https://web.archive.org/web/20101208055304/http://public.mzos.hr/Default.aspx"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"List of ministers","number":"1","index":"1","fromtitle":"Ministry_of_Science_and_Education_(Croatia)","byteoffset":1424,"anchor":"List_of_ministers"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Notes","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Ministry_of_Science_and_Education_(Croatia)","byteoffset":7021,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"3","fromtitle":"Ministry_of_Science_and_Education_(Croatia)","byteoffset":7896,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"3","index":"4","fromtitle":"Ministry_of_Science_and_Education_(Croatia)","byteoffset":7924,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Ministry of Science and Education (Croatia)","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q3443900"}]}}