{"parse":{"title":"Ministry of Education (Peru)","pageid":8662269,"revid":856345880,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-multiple_issues compact-ambox\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/40px-Ambox_important.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/60px-Ambox_important.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/80px-Ambox_important.svg.png 2x\" data-file-width=\"40\" data-file-height=\"40\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\"><div class=\"mw-collapsible\" style=\"width:95%; margin: 0.2em 0;\"><b>This article has multiple issues.</b> Please help <b><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Ministry_of_Education_(Peru)&amp;action=edit\">improve it</a></b> or discuss these issues on the <b><a href=\"/wiki/Talk:Ministry_of_Education_(Peru)\" title=\"Talk:Ministry of Education (Peru)\">talk page</a></b>. <small><i>(<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove these template messages</a>)</i></small>\n<div class=\"mw-collapsible-content\" style=\"margin-top: 0.3em;\">\n      <table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Unreferenced\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>does not <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">cite</a> any <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">sources</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Ministry_of_Education_(Peru)&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability#Burden_of_evidence\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">removed</a>.</span>  <small><i>(December 2006)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/40px-Ambox_important.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/60px-Ambox_important.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/80px-Ambox_important.svg.png 2x\" data-file-width=\"40\" data-file-height=\"40\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>is incomplete</b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help to improve it, or discuss the issue on the <a href=\"/wiki/Talk:Ministry_of_Education_(Peru)\" title=\"Talk:Ministry of Education (Peru)\">talk page</a>.</span>  <small><i>(August 2011)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-Prose\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/40px-Edit-clear.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/60px-Edit-clear.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/80px-Edit-clear.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>is in a list format that may be better presented using <a href=\"/wiki/Wikipedia:Manual_of_Style/Embedded_lists#Prose_versus_lists\" title=\"Wikipedia:Manual of Style/Embedded lists\">prose</a>.</b><span class=\"hide-when-compact\"> You can help by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Ministry_of_Education_(Peru)&amp;action=edit\">converting this article</a> to prose, if <a href=\"/wiki/Wikipedia:Manual_of_Style/Embedded_lists\" title=\"Wikipedia:Manual of Style/Embedded lists\">appropriate</a>. <a href=\"/wiki/Help:Editing\" title=\"Help:Editing\">Editing help</a> is available.</span>  <small><i>(May 2018)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n    </div>\n</div><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"vertical-navbox vcard\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%;width:19.0em;\"><tbody><tr><th style=\"padding:0.2em 0.4em 0.2em;font-size:145%;line-height:1.2em\"><div class=\"adr\" style=\"font-size:smaller\"><span class=\"fn org country-name\"><a href=\"/wiki/Peru\" title=\"Peru\">Peru</a></span>\n</div></th></tr><tr><th><a href=\"/wiki/File:Gran_Sello_de_la_Rep%C3%BAblica_del_Per%C3%BA.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Gran Sello de la Rep\u00fablica del Per\u00fa.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e2/Gran_Sello_de_la_Rep%C3%BAblica_del_Per%C3%BA.svg/135px-Gran_Sello_de_la_Rep%C3%BAblica_del_Per%C3%BA.svg.png\" width=\"135\" height=\"124\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e2/Gran_Sello_de_la_Rep%C3%BAblica_del_Per%C3%BA.svg/203px-Gran_Sello_de_la_Rep%C3%BAblica_del_Per%C3%BA.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e2/Gran_Sello_de_la_Rep%C3%BAblica_del_Per%C3%BA.svg/270px-Gran_Sello_de_la_Rep%C3%BAblica_del_Per%C3%BA.svg.png 2x\" data-file-width=\"1310\" data-file-height=\"1200\" /></a></th></tr><tr><th style=\"border-bottom: #aaa 1px solid\"><span class=\"nowrap\" style=\"font-weight:normal\">This article is part of a series on the</span><br /><span style=\"font-weight:bold\"><a href=\"/wiki/Politics_of_Peru\" title=\"Politics of Peru\">politics and government of<br />Peru</a></span></th></tr><tr><th style=\"padding:0.1em;padding-top:0;text-align:left;padding-bottom:0.5em;\">\n<a href=\"/wiki/Constitution_of_Peru\" title=\"Constitution of Peru\">Constitution</a></th></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Government_of_Peru\" title=\"Government of Peru\">Executive</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;padding-top:0;text-align:left;\"><div class=\"center\"><div class=\"floatnone\"><a href=\"/wiki/File:Presidential_Standard_of_Peru.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Presidential Standard of Peru.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a1/Presidential_Standard_of_Peru.svg/40px-Presidential_Standard_of_Peru.svg.png\" width=\"40\" height=\"27\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a1/Presidential_Standard_of_Peru.svg/60px-Presidential_Standard_of_Peru.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a1/Presidential_Standard_of_Peru.svg/80px-Presidential_Standard_of_Peru.svg.png 2x\" data-file-width=\"3001\" data-file-height=\"2000\" /></a></div></div>\n<div class=\"center\" style=\"width:auto; margin-left:auto; margin-right:auto;\"><b><a href=\"/wiki/President_of_Peru\" title=\"President of Peru\">President of Peru</a></b></div>\n<div class=\"center\" style=\"width:auto; margin-left:auto; margin-right:auto;\"><a href=\"/wiki/Mart%C3%ADn_Vizcarra\" title=\"Mart\u00edn Vizcarra\">Mart\u00edn Vizcarra</a></div>\n<div class=\"center\" style=\"width:auto; margin-left:auto; margin-right:auto;\"><b><a href=\"/wiki/Vice_President_of_Peru\" title=\"Vice President of Peru\">First Vice President of Peru</a></b></div>\n<div class=\"center\" style=\"width:auto; margin-left:auto; margin-right:auto;\"><a href=\"/wiki/Mercedes_Ar%C3%A1oz\" title=\"Mercedes Ar\u00e1oz\">Mercedes Ar\u00e1oz</a></div>\n<div class=\"center\" style=\"width:auto; margin-left:auto; margin-right:auto;\"><b><a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_Peru\" title=\"Prime Minister of Peru\">Prime Minister of Peru</a></b></div>\n<div class=\"center\" style=\"width:auto; margin-left:auto; margin-right:auto;\"><a href=\"/wiki/C%C3%A9sar_Villanueva\" title=\"C\u00e9sar Villanueva\">C\u00e9sar Villanueva</a></div>\n<hr />\n<div class=\"center\" style=\"width:auto; margin-left:auto; margin-right:auto;\">&#160;&#8226;&#32;&#160;<a href=\"/wiki/Cabinet_of_Peru\" title=\"Cabinet of Peru\">Cabinet</a> &#160;&#8226;&#32;&#160;<a href=\"/wiki/List_of_Peruvian_Ministries\" title=\"List of Peruvian Ministries\">Ministries</a></div></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Congress_of_the_Republic_of_Peru\" title=\"Congress of the Republic of Peru\">Legislature</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;padding-top:0;text-align:left;\"><div class=\"center\" style=\"width:auto; margin-left:auto; margin-right:auto;\"><a href=\"/wiki/File:Logo_congreso.png\" class=\"image\"><img alt=\"Logo congreso.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/24/Logo_congreso.png/40px-Logo_congreso.png\" width=\"40\" height=\"41\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/24/Logo_congreso.png/60px-Logo_congreso.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/24/Logo_congreso.png/80px-Logo_congreso.png 2x\" data-file-width=\"159\" data-file-height=\"164\" /></a></div>\n<div class=\"center\" style=\"width:auto; margin-left:auto; margin-right:auto;\"><b><a href=\"/wiki/Congress_of_the_Republic_of_Peru\" title=\"Congress of the Republic of Peru\">Congress of the Republic</a></b></div>\n<div class=\"center\" style=\"width:auto; margin-left:auto; margin-right:auto;\">President <a href=\"/wiki/Luis_Galarreta\" title=\"Luis Galarreta\">Luis Galarreta</a></div></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Judiciary_of_Peru\" title=\"Judiciary of Peru\">Judiciary</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;padding-top:0;text-align:left;;text-align:center;\"><div class=\"plainlist\">\n<p><a href=\"/wiki/File:Poder_Judicial_del_Peru.png\" class=\"image\"><img alt=\"Poder Judicial del Peru.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/58/Poder_Judicial_del_Peru.png/50px-Poder_Judicial_del_Peru.png\" width=\"50\" height=\"37\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/58/Poder_Judicial_del_Peru.png/75px-Poder_Judicial_del_Peru.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/58/Poder_Judicial_del_Peru.png/100px-Poder_Judicial_del_Peru.png 2x\" data-file-width=\"589\" data-file-height=\"441\" /></a><br />\n<b><a href=\"/wiki/Supreme_Court_of_Peru\" title=\"Supreme Court of Peru\">Supreme Court of the Republic</a></b>\n</p>\n<div class=\"center\" style=\"width:auto; margin-left:auto; margin-right:auto;\">President <a href=\"/w/index.php?title=Duberl%C3%AD_Rodr%C3%ADguez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Duberl\u00ed Rodr\u00edguez (page does not exist)\">Duberl\u00ed Rodr\u00edguez</a></div>\n<hr />\n<p>&#160;&#8226;&#32;&#160;<a href=\"/wiki/Superior_Courts_of_Justice_of_Peru\" title=\"Superior Courts of Justice of Peru\">Superior Courts of Justice</a>\n&#160;&#8226;&#32;&#160;<a href=\"/wiki/Courts_of_First_Instance_of_Peru\" title=\"Courts of First Instance of Peru\">Courts of First Instance</a>\n&#160;&#8226;&#32;&#160;<a href=\"/wiki/Courts_of_Peace_of_Peru\" title=\"Courts of Peace of Peru\">Courts of Peace</a>\n</p>\n</div></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\">Autonomies</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;padding-top:0;text-align:left;;text-align:center;\"><div class=\"plainlist\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/National_Council_of_the_Magistrature\" title=\"National Council of the Magistrature\">National Council of the Magistrature</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constitutional_Tribunal_of_Peru\" class=\"mw-redirect\" title=\"Constitutional Tribunal of Peru\">Constitutional Tribunal</a></li>\n<li>Public Ministry</li>\n<li><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;line-height:1.1em;\"><a href=\"/wiki/Peruvian_ombudsman\" title=\"Peruvian ombudsman\">Office of the Public Defender<br /><span style=\"font-size:90%;\">(Ombudsman)</span></a></div></li>\n<li>Comptrollership General</li>\n<li>Financial superintendence <span style=\"font-size:90%;\">(SBS)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Central_Reserve_Bank_of_Peru\" title=\"Central Reserve Bank of Peru\">Central Reserve Bank</a></li></ul>\n</div></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Elections_in_Peru\" title=\"Elections in Peru\">Elections</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;padding-top:0;text-align:left;\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Peruvian_electoral_system\" class=\"mw-redirect\" title=\"Peruvian electoral system\">Electoral system</a>\n<dl><dd><a href=\"/wiki/National_Office_of_Electoral_Processes\" title=\"National Office of Electoral Processes\">Electoral Processes <span style=\"font-size:90%;\">(ONPE)</span></a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/National_Jury_of_Elections\" title=\"National Jury of Elections\">Jury of Elections <span style=\"font-size:90%;\">(JNE)</span></a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/National_Registry_of_Identification_and_Civil_Status\" title=\"National Registry of Identification and Civil Status\">National Registry <span style=\"font-size:90%;\">(RENIEC)</span></a></dd></dl></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_political_parties_in_Peru\" title=\"List of political parties in Peru\">Political parties</a>\n<dl><dd><div class=\"hlist hlist-separated\" style=\"line-height:1.3em;\"><ul><li><a href=\"/wiki/Alianza_Popular_Revolucionaria_Americana\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alianza Popular Revolucionaria Americana\">APRA</a></li><li><a href=\"/wiki/Peruvian_Nationalist_Party\" title=\"Peruvian Nationalist Party\">Nationalist</a></li><li><a href=\"/wiki/Union_for_Peru\" title=\"Union for Peru\">UPP</a></li><li><a href=\"/wiki/Partido_Popular_Cristiano_(Peru)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Partido Popular Cristiano (Peru)\">PPC</a></li><li><a href=\"/wiki/National_Renewal_(Peru)\" title=\"National Renewal (Peru)\">National Renewal</a></li><li><a href=\"/wiki/Cambio_90\" title=\"Cambio 90\">Cambio 90</a></li><li><a href=\"/wiki/S%C3%AD_Cumple\" title=\"S\u00ed Cumple\">S\u00ed Cumple</a></li><li><a href=\"/wiki/Popular_Action_(Peru)\" title=\"Popular Action (Peru)\">Popular Action</a></li><li><a href=\"/wiki/Possible_Peru\" title=\"Possible Peru\">Possible Peru</a></li><li><a href=\"/wiki/National_Restoration_Party_(Peru)\" class=\"mw-redirect\" title=\"National Restoration Party (Peru)\">National Restoration</a></li></ul></div></dd></dl></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Administrative_divisions_of_Peru\" title=\"Administrative divisions of Peru\">Administrative divisions</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;padding-top:0;text-align:left;\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Regions_of_Peru\" title=\"Regions of Peru\">Regions</a> <a href=\"/wiki/Regional_Governments_of_Peru\" title=\"Regional Governments of Peru\">(regional governments)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Municipalities_of_Peru\" title=\"Municipalities of Peru\">Municipalities</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Provinces_of_Peru\" title=\"Provinces of Peru\">Provinces</a>\n<dl><dd><a href=\"/wiki/Lima_Province\" title=\"Lima Province\">Lima Province</a></dd></dl></li>\n<li><a href=\"/wiki/Districts_of_Peru\" title=\"Districts of Peru\">Districts</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0.3em 0.4em 0.3em;font-weight:bold;border-top: 1px solid #aaa; border-bottom: 1px solid #aaa;\">\n<div class=\"hlist\" style=\"text-align:center;font-weight:normal;\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Outline_of_political_science#Politics_by_region\" title=\"Outline of political science\">Other countries</a></li>\n<li><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Atlas_of_Peru\" class=\"extiw\" title=\"commons:Atlas of Peru\">Atlas</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td style=\"text-align:right;font-size:115%;padding-top: 0.6em;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Politics_of_Peru\" title=\"Template:Politics of Peru\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Politics_of_Peru\" title=\"Template talk:Politics of Peru\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Politics_of_Peru&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Ministry of Education</b> in <a href=\"/wiki/Peru\" title=\"Peru\">Peru</a> was created on February 4, 1837, in times of fervor caudillista and republican agitation of a country that arises to the independent life, don Andr\u00e9s de Santa Cruz, Captain general and President of Bolivia, Big Pacifying Marshall of Peru, Supreme Protector of the North and South Peruvian States decides to create a Department with the title of Department of Public Instruction, Charity and Ecclesiastic Business.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"The_promulgation_of_the_Decree\">The promulgation of the Decree</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ministry_of_Education_(Peru)&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: The promulgation of the Decree\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Considering:\n</p>\n<ul><li>I. That, for the biggest advance of the public education, to which the Government contracts the most scrupulous attention, his most determined protection, it is convenient to separate the business belonging to this branch, of which they get out of debt for the Department of the Interior.</li>\n<li>The II. That for the homogeneity of this branch of the administration with the ecclesiastic business and the relative ones to the Charity, it would be suitable to assemble the three in a Department exclusively destined for his office.</li></ul>\n<p>It delivered a judgment:\n</p>\n<ul><li>Art. 1.-creates to Himself a Department with the title of Department of public Instruction, Charity and Ecclesiastic Business, for which there will serve themselves all the matters relative to these three ramifications.</li>\n<li>Art. 2.-There Will be in this Department an official 1ero., the 2nd one. and one 3ero. That runs with the file and a doorman. Two of them will be extracted of the Department of the Interior and they all will enjoy equal salary that the employees in this one of the same class.</li>\n<li>Art.3. - The Minister of State of the office of the Interior remains entrusted of the execution of this decree, and of ordering it to print, to publish and to circulate.</li></ul>\n<p>Given in the Palace protectoral of Lima, on February 4, 1837. Signed by Andr\u00e9s Santa Cruz by order of S.E. Jos\u00e9 Maria Galdiano \". (It is a faithful copy of the original one that Nro appears in the \" ECHO OF THE PROTECTORATE \". 50).\n</p><p>The Department originally called of Public Instruction, Charity and Ecclesiastic Business, is provided proudly with three employees. On the following day the chart increased with the appointment of the first Minister of the Sector, the Presb\u00edtero doctor Manuel Gaspar de Villar\u00e1n and Loli. On having divided equally the 19th century, General Castilla promulgates the first Regulation of Education, which establishes the separation between public and private education, at the same time the school Guadalupe is declared National school and the professorship as public career is established.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Some_additional_milestones\">Some additional milestones</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ministry_of_Education_(Peru)&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Some additional milestones\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Don Mariano Ignacio Prado in 1866 regulates the Higher education and Sunday free schools are established.</li>\n<li>With Don Jos\u00e9 Balta in 1870, free schools settle in the capitals of districts.</li>\n<li>With Manuel Pardo in 1872 and from now on, big impulse happens to the education, creating to him the Schools of Agriculture, Engineering, Industry and Fine arts.</li>\n<li>Later, Mariano Ignacio Prado in 1876-1877 organizes the Normal School of Women and that of Males.</li>\n<li>On having begun this century with Eduardo L\u00f3pez de Roma\u00f1a, the Organic Law of Public Instruction happens, including the Top Council of Instruction and the first Fiscal Schools are established.</li>\n<li>During the successive governments, the legislation of the sector education suffers many transformations. This way, for example, in 1907, during the Government of Brown and Barreda, the Secondary Instruction is established in five years.</li>\n<li>In 1935, Justice and Worship come undone of the Department of Education (Oscar R. Benavides).</li>\n<li>In 1941, it is established the Day of the Teacher under the government of Manuel Prado y Ugarteche.</li>\n<li>With Manuel Odr\u00eda between the year 1948 and 1953, he constructs himself the building of the University Park, creates to him the system of Palms Magisteriales, and many schools and school units are constructed for men and women, as well as four military schools.</li>\n<li>In 1971, the <a href=\"/wiki/National_Institute_of_Culture\" title=\"National Institute of Culture\">National Institute of Culture</a> is created as Public Decentralized Organism.</li>\n<li>In the decade of the 70s, one tests a complex and ambitious project of reform that gives birth to a leafy normatividad. Big impulse happens to the Initial Education and from the 80s, also to the development of the Higher education.</li>\n<li>From 1980 to 1985, there is established the so-called quinquennium of the education (the second Government of Bela\u00fande Terry. From 1990, there happens a new Law of the Professorship and his Regulation.</li>\n<li>In 1991, when he declares himself in reorganization to all the entities of the Public Sector, there begins the rationalization of the teaching and administrative personnel of the Department</li>\n<li>In 1992, there is transferred the National Institute of Educational Infrastructure (INIED) to the Department of the Presidency. There is promulgated the new Organic Law of the Department of Education, the Law of Communal Participation in the Management and Educational Administration, and the Law of Improvement of the Quality and Enlargement of the Coverage of the Peruvian Education.</li>\n<li>In 1993, there are promulgated a new regulation of Organization and Functions of the Department, and the rationalization becomes effective with the cessation of workpeople of the sector, for reorganization. From then the Peruvian education has experienced big changes and enormous progresses as for infrastructure and quality, although it is still great what stays for advancing.</li></ul>\n<p>In the Trajectory of the Department of Education there was, for diverse political and economic circumstances, both, gaps and moments of big stellar sheen and the out-standing ministers. For example, when he was the Minister Agust\u00edn Guillermo Char\u00fan (1839), Don Benito Lazo, the doctor Manuel P\u00e9rez de Tudela in 1845, the latter author of the Record of the Independence. In 1851, during the Government of Echenique Don Bartolom\u00e9 Blacksmith he was nominated an Education Secretary, and in 1867 Don Sime\u00f3n Tejada was named by Don Mariano Ignacio Prado.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Ministers_of_education\">Ministers of education</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ministry_of_Education_(Peru)&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Ministers of education\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\" border=\"1\" align=\"center\">\n\n<tbody><tr bgcolor=\"#ececec\">\n<th>Minister</th>\n<th>Party</th>\n<th>Start</th>\n<th>President\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Ernesto_Montagne_Markholz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ernesto Montagne Markholz (page does not exist)\">Ernesto Montagne Markholz</a></td>\n<td>General <a href=\"/w/index.php?title=Ej%C3%A9rcito_del_Per%C3%BA&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ej\u00e9rcito del Per\u00fa (page does not exist)\">EP</a></td>\n<td>September 12, 1935</td>\n<td rowspan=\"2\"><a href=\"/wiki/%C3%93scar_R._Benavides\" title=\"\u00d3scar R. Benavides\">\u00d3scar R. Benavides</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u00d3scar Arr\u00fas</td>\n<td></td>\n<td>April 19, 1939\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Pedro_M._Oliveira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pedro M. Oliveira (page does not exist)\">Pedro M. Oliveira</a></td>\n<td></td>\n<td>December 8, 1939</td>\n<td rowspan=\"3\"><a href=\"/wiki/Manuel_Prado_Ugarteche\" title=\"Manuel Prado Ugarteche\">Manuel Prado Ugarteche</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Lino_Cornejo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lino Cornejo (page does not exist)\">Mariano Lino Cornejo</a></td>\n<td></td>\n<td>April 28, 1943\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Enrique Laroza</td>\n<td></td>\n<td>1943\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Jorge_Basadre_Grohmann\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jorge Basadre Grohmann\">Jorge Basadre Grohmann</a></td>\n<td>Independiente</td>\n<td>July 28, 1945</td>\n<td rowspan=\"5\"><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Luis_Bustamante_y_Rivero\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jos\u00e9 Luis Bustamante y Rivero\">Jos\u00e9 L. Bustamante y Rivero</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Luis_E._Valc%C3%A1rcel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luis E. Valc\u00e1rcel (page does not exist)\">Luis E. Valc\u00e1rcel</a></td>\n<td></td>\n<td>October 7, 1945\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Crist%C3%B3bal_de_Losada_y_Puga&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Crist\u00f3bal de Losada y Puga (page does not exist)\">Crist\u00f3bal de Losada y Puga</a></td>\n<td></td>\n<td>January 11, 1947\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u00d3scar Torres M.</td>\n<td></td>\n<td>October 30, 1947\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Honorio_Delgado\" title=\"Honorio Delgado\">Honorio Delgado Espinoza</a></td>\n<td></td>\n<td>June 17, 1948\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Juan_Mendoza_Rodr%C3%ADguez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juan Mendoza Rodr\u00edguez (page does not exist)\">Juan Mendoza Rodr\u00edguez</a></td>\n<td>General <a href=\"/w/index.php?title=Ej%C3%A9rcito_del_Per%C3%BA&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ej\u00e9rcito del Per\u00fa (page does not exist)\">EP</a></td>\n<td>November 1, 1948</td>\n<td rowspan=\"6\"><a href=\"/wiki/Manuel_A._Odr%C3%ADa\" title=\"Manuel A. Odr\u00eda\">Manuel A. Odr\u00eda</a> (<a href=\"/w/index.php?title=Ochenio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ochenio (page does not exist)\">Ochenio</a>)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Alfonso Balaguer Regalado</td>\n<td>Capit\u00e1n de Nav\u00edo (r)</td>\n<td>December 18, 1952\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Carlos Gonz\u00e1lez Iglesias</td>\n<td></td>\n<td>January 29, 1954\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Carlos_Rodr%C3%ADguez_Pastor&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carlos Rodr\u00edguez Pastor (page does not exist)\">Carlos Rodr\u00edguez Pastor</a></td>\n<td></td>\n<td>September 15, 1955\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Mariano_Iberico_Rodr%C3%ADguez\" title=\"Mariano Iberico Rodr\u00edguez\">Mariano Iberico Rodr\u00edguez</a></td>\n<td></td>\n<td>December 2, 1955\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Juan_Mendoza_Rodr%C3%ADguez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juan Mendoza Rodr\u00edguez (page does not exist)\">Juan Mendoza Rodr\u00edguez</a></td>\n<td>General <a href=\"/w/index.php?title=Ej%C3%A9rcito_del_Per%C3%BA&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ej\u00e9rcito del Per\u00fa (page does not exist)\">EP</a></td>\n<td>December 24, 1955\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Jorge_Basadre_Grohmann\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jorge Basadre Grohmann\">Jorge Basadre Grohmann</a></td>\n<td>Independiente</td>\n<td>July 28, 1956</td>\n<td rowspan=\"9\"><a href=\"/wiki/Manuel_Prado_Ugarteche\" title=\"Manuel Prado Ugarteche\">Manuel Prado Ugarteche</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Enrique Labarthe</td>\n<td></td>\n<td>1957\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Jorge_Basadre_Grohmann\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jorge Basadre Grohmann\">Jorge Basadre Grohmann</a></td>\n<td></td>\n<td>1958\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Ulises Montoya N.</td>\n<td></td>\n<td>1958\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Emilio_Romero_Padilla&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emilio Romero Padilla (page does not exist)\">Emilio Romero Padilla</a></td>\n<td></td>\n<td>October 17, 1958\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Jos\u00e9 Rubio Rolando</td>\n<td></td>\n<td>July 26, 1959\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Alfredo Parra Carre\u00f1o</td>\n<td></td>\n<td>June 6, 1960\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Alfonso Villanueva Pinillas</td>\n<td></td>\n<td>May 2, 1961\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Dar\u00edo Acevedo Criado</td>\n<td></td>\n<td>November 19, 1961\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Franklin Pease Olivera</td>\n<td>Vicealmirante <a href=\"/wiki/Marina_de_Guerra_del_Per%C3%BA\" class=\"mw-redirect\" title=\"Marina de Guerra del Per\u00fa\">AP</a></td>\n<td>July 18, 1962</td>\n<td>Junta Militar de Gobierno\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Francisco_Mir%C3%B3_Quesada_Cantuarias\" title=\"Francisco Mir\u00f3 Quesada Cantuarias\">Francisco Mir\u00f3 Quesada Cantuarias</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Popular_Action_(Peru)\" title=\"Popular Action (Peru)\">Acci\u00f3n Popular</a></td>\n<td>July 28, 1963</td>\n<td rowspan=\"9\"><a href=\"/wiki/Fernando_Belaunde_Terry\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fernando Belaunde Terry\">Fernando Belaunde Terry</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Ernesto_Montagne_S%C3%A1nchez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ernesto Montagne S\u00e1nchez (page does not exist)\">Ernesto Montagne S\u00e1nchez</a></td>\n<td>General <a href=\"/w/index.php?title=Ej%C3%A9rcito_del_Per%C3%BA&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ej\u00e9rcito del Per\u00fa (page does not exist)\">EP</a></td>\n<td>October 3, 1964\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Carlos_Cueto_Fernandini&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carlos Cueto Fernandini (page does not exist)\">Carlos Cueto Fernandini</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Popular_Action_(Peru)\" title=\"Popular Action (Peru)\">Acci\u00f3n Popular</a></td>\n<td>July 30, 1965\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Navarro_Grau&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Navarro Grau (page does not exist)\">Jos\u00e9 Navarro Grau</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Popular_Action_(Peru)\" title=\"Popular Action (Peru)\">Acci\u00f3n Popular</a></td>\n<td>September 15, 1965\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Carlos_Cueto_Fernandini&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carlos Cueto Fernandini (page does not exist)\">Carlos Cueto Fernandini</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Popular_Action_(Peru)\" title=\"Popular Action (Peru)\">Acci\u00f3n Popular</a></td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=15_de_abril&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"15 de abril (page does not exist)\">15 de abril</a> de 1966\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Enrique Tola Mendoza</td>\n<td><a href=\"/wiki/Popular_Action_(Peru)\" title=\"Popular Action (Peru)\">Acci\u00f3n Popular</a></td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=27_de_enero&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"27 de enero (page does not exist)\">27 de enero</a> de 1967\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Octavio Mongrut Mu\u00f1oz</td>\n<td><a href=\"/wiki/Popular_Action_(Peru)\" title=\"Popular Action (Peru)\">Acci\u00f3n Popular</a></td>\n<td>6 de septiembre de 1967\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Jim%C3%A9nez_Borja&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Jim\u00e9nez Borja (page does not exist)\">Jos\u00e9 Jim\u00e9nez Borja</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Popular_Action_(Peru)\" title=\"Popular Action (Peru)\">Acci\u00f3n Popular</a></td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=1_de_junio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1 de junio (page does not exist)\">1 de junio</a> de 1968\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Augusto_Tamayo_Vargas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Augusto Tamayo Vargas (page does not exist)\">Augusto Tamayo Vargas</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=2_de_octubre&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"2 de octubre (page does not exist)\">2 de octubre</a> de 1968\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Alfredo Arrisue\u00f1o Cornejo</td>\n<td>General <a href=\"/w/index.php?title=Ej%C3%A9rcito_del_Per%C3%BA&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ej\u00e9rcito del Per\u00fa (page does not exist)\">EP</a></td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=3_de_octubre&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"3 de octubre (page does not exist)\">3 de octubre</a> de 1968</td>\n<td rowspan=\"3\"><a href=\"/wiki/Juan_Velasco_Alvarado\" title=\"Juan Velasco Alvarado\">Juan Velasco Alvarado</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Alfredo Carpio Becerra</td>\n<td>General <a href=\"/w/index.php?title=Ej%C3%A9rcito_del_Per%C3%BA&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ej\u00e9rcito del Per\u00fa (page does not exist)\">EP</a></td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=27_de_abril&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"27 de abril (page does not exist)\">27 de abril</a> de 1971\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Ram\u00f3n Humberto Miranda Ampuero</td>\n<td>General <a href=\"/w/index.php?title=Ej%C3%A9rcito_del_Per%C3%BA&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ej\u00e9rcito del Per\u00fa (page does not exist)\">EP</a></td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=1_de_febrero&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1 de febrero (page does not exist)\">1 de febrero</a> de 1975\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Otto El\u00e9spuru Revoredo</td>\n<td>General <a href=\"/w/index.php?title=Ej%C3%A9rcito_del_Per%C3%BA&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ej\u00e9rcito del Per\u00fa (page does not exist)\">EP</a></td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=1_de_enero&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1 de enero (page does not exist)\">1 de enero</a> de 1977</td>\n<td rowspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Francisco_Morales_Berm%C3%BAdez\" class=\"mw-redirect\" title=\"Francisco Morales Berm\u00fadez\">Francisco Morales Berm\u00fadez</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Jos\u00e9 Francisco Guabloche Rodr\u00edguez</td>\n<td>General <a href=\"/w/index.php?title=Ej%C3%A9rcito_del_Per%C3%BA&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ej\u00e9rcito del Per\u00fa (page does not exist)\">EP</a></td>\n<td>16 de septiembre de 1978\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Luis_Felipe_Alarco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luis Felipe Alarco (page does not exist)\">Luis Felipe Alarco Larraburre</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Popular_Action_(Peru)\" title=\"Popular Action (Peru)\">Acci\u00f3n Popular</a></td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=28_de_julio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"28 de julio (page does not exist)\">28 de julio</a> de 1980</td>\n<td rowspan=\"5\"><a href=\"/wiki/Fernando_Belaunde_Terry\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fernando Belaunde Terry\">Fernando Belaunde Terry</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Jos\u00e9 Benavides Mu\u00f1oz</td>\n<td><a href=\"/wiki/Popular_Action_(Peru)\" title=\"Popular Action (Peru)\">Acci\u00f3n Popular</a></td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=4_de_febrero&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"4 de febrero (page does not exist)\">4 de febrero</a> de 1981\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Patricio Ricketts Rey de Castro</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=15_de_agosto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"15 de agosto (page does not exist)\">15 de agosto</a> de 1983\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Valent%C3%ADn_Paniagua\" title=\"Valent\u00edn Paniagua\">Valent\u00edn Paniagua</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Popular_Action_(Peru)\" title=\"Popular Action (Peru)\">Acci\u00f3n Popular</a></td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=10_de_abril&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"10 de abril (page does not exist)\">10 de abril</a> de 1984\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Andr%C3%A9s_Card%C3%B3_Franco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andr\u00e9s Card\u00f3 Franco (page does not exist)\">Andr\u00e9s Card\u00f3 Franco</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Popular_Action_(Peru)\" title=\"Popular Action (Peru)\">Acci\u00f3n Popular</a></td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=12_de_octubre&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"12 de octubre (page does not exist)\">12 de octubre</a> de 1984\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Grover_Pango_Vildoso&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Grover Pango Vildoso (page does not exist)\">Grover Pango Vildoso</a></td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Partido_Aprista&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Partido Aprista (page does not exist)\">Partido Aprista</a></td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=28_de_julio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"28 de julio (page does not exist)\">28 de julio</a> de 1985</td>\n<td rowspan=\"4\"><a href=\"/wiki/Alan_Garc%C3%ADa\" title=\"Alan Garc\u00eda\">Alan Garc\u00eda</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Mercedes_Cabanillas\" title=\"Mercedes Cabanillas\">Mercedes Cabanillas</a></td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Partido_Aprista&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Partido Aprista (page does not exist)\">Partido Aprista</a></td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=29_de_junio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"29 de junio (page does not exist)\">29 de junio</a>  de 1987\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Efra\u00edn Orbegozo</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Partido_Aprista&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Partido Aprista (page does not exist)\">Partido Aprista</a></td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=28_de_agosto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"28 de agosto (page does not exist)\">28 de agosto</a>  de 1988\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Mercedes_Cabanillas\" title=\"Mercedes Cabanillas\">Mercedes Cabanillas</a></td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Partido_Aprista&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Partido Aprista (page does not exist)\">Partido Aprista</a></td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=9_de_mayo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"9 de mayo (page does not exist)\">9 de mayo</a> de 1990\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Gloria_Helfer_Palacios&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gloria Helfer Palacios (page does not exist)\">Gloria Helfer Palacios</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/United_Left_(Peru)\" title=\"United Left (Peru)\">Izquierda Unida</a></td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=28_de_julio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"28 de julio (page does not exist)\">28 de julio</a> de 1990</td>\n<td rowspan=\"11\"><a href=\"/wiki/Alberto_Fujimori\" title=\"Alberto Fujimori\">Alberto Fujimori</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=%C3%93scar_de_la_Puente&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00d3scar de la Puente (page does not exist)\">\u00d3scar de la Puente Raygada</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=12_de_diciembre&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"12 de diciembre (page does not exist)\">12 de diciembre</a> de 1990\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Augusto Antoniolli V\u00e1squez</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=7_de_noviembre&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"7 de noviembre (page does not exist)\">7 de noviembre</a> de 1991\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Alberto Varillas Montenegro</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=9_de_mayo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"9 de mayo (page does not exist)\">9 de mayo</a> de 1991\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Ra\u00fal Vittor Alfaro</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=19_de_agosto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"19 de agosto (page does not exist)\">19 de agosto</a> de 1993\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Jorge_Trelles&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jorge Trelles (page does not exist)\">Jorge Trelles Montero</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=18_de_febrero&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"18 de febrero (page does not exist)\">18 de febrero</a> de 1994\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Pedro Villena Hidalgo</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=13_de_octubre&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"13 de octubre (page does not exist)\">13 de octubre</a> de 1994\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Dante_C%C3%B3rdova&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dante C\u00f3rdova (page does not exist)\">Dante C\u00f3rdova Blanco</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=8_de_junio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"8 de junio (page does not exist)\">8 de junio</a> de 1995\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Domingo Palermo Cabrejos</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=11_de_abril&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"11 de abril (page does not exist)\">11 de abril</a> de 1996\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Felipe Ignacio Garc\u00eda Escudero</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=6_de_enero&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"6 de enero (page does not exist)\">6 de enero</a> de 1999\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Federico_Salas\" title=\"Federico Salas\">Federico Salas Guevara Schultz</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=29_de_julio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"29 de julio (page does not exist)\">29 de julio</a> del 2000\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Marcial_Rubio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marcial Rubio (page does not exist)\">Marcial Rubio Correa</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=25_de_noviembre&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"25 de noviembre (page does not exist)\">25 de noviembre</a> de 2000</td>\n<td><a href=\"/wiki/Valent%C3%ADn_Paniagua\" title=\"Valent\u00edn Paniagua\">Valent\u00edn Paniagua</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Nicol%C3%A1s_Lynch&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nicol\u00e1s Lynch (page does not exist)\">Nicol\u00e1s Lynch Gamero</a></td>\n<td>Independiente</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=28_de_julio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"28 de julio (page does not exist)\">28 de julio</a> de 2001</td>\n<td rowspan=\"4\"><a href=\"/wiki/Alejandro_Toledo\" title=\"Alejandro Toledo\">Alejandro Toledo</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Gerardo Ayzanoa del Carpio</td>\n<td><a href=\"/wiki/Per%C3%BA_Posible\" class=\"mw-redirect\" title=\"Per\u00fa Posible\">Per\u00fa Posible</a></td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=21_de_julio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"21 de julio (page does not exist)\">21 de julio</a> de 2002\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Carlos Malpica Faustor</td>\n<td>Independiente</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=28_de_junio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"28 de junio (page does not exist)\">28 de junio</a> de 2003\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Javier_Sota&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Javier Sota (page does not exist)\">Javier Sota Nadal</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=16_de_febrero&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"16 de febrero (page does not exist)\">16 de febrero</a> de 2004\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Antonio_Chang\" title=\"Jos\u00e9 Antonio Chang\">Jos\u00e9 Antonio Chang Escobedo</a></td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Partido_Aprista&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Partido Aprista (page does not exist)\">Partido Aprista</a></td>\n<td>28 July 2006</td>\n<td rowspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Alan_Garc%C3%ADa\" title=\"Alan Garc\u00eda\">Alan Garc\u00eda</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/V%C3%ADctor_Ra%C3%BAl_D%C3%ADaz_Ch%C3%A1vez\" class=\"mw-redirect\" title=\"V\u00edctor Ra\u00fal D\u00edaz Ch\u00e1vez\">V\u00edctor Ra\u00fal D\u00edaz Ch\u00e1vez</a></td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Partido_Aprista&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Partido Aprista (page does not exist)\">Partido Aprista</a></td>\n<td>19 March 2011\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Patricia_Salas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Patricia Salas (page does not exist)\">Patricia Salas O'Brien</a></td>\n<td></td>\n<td>28 July 2011</td>\n<td rowspan=\"1\"><a href=\"/wiki/Ollanta_Humala\" title=\"Ollanta Humala\">Ollanta Humala</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Jaime_Saavedra_Chanduv%C3%AD&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jaime Saavedra Chanduv\u00ed (page does not exist)\">Jaime Saavedra Chanduv\u00ed</a></td>\n<td></td>\n<td>31 October 2013</td>\n<td rowspan=\"1\"><a href=\"/wiki/Ollanta_Humala\" title=\"Ollanta Humala\">Ollanta Humala</a> / <a href=\"/wiki/Pedro_Pablo_Kuczynski\" title=\"Pedro Pablo Kuczynski\">Pedro Pablo Kuczynski</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Maril%C3%BA_Martens_Cort%C3%A9s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maril\u00fa Martens Cort\u00e9s (page does not exist)\">Maril\u00fa Martens Cort\u00e9s</a></td>\n<td></td>\n<td>18 December 2016</td>\n<td rowspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Pedro_Pablo_Kuczynski\" title=\"Pedro Pablo Kuczynski\">Pedro Pablo Kuczynski</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Idel_Vexler&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Idel Vexler (page does not exist)\">Idel Vexler</a></td>\n<td></td>\n<td>17 September 2017\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Daniel_Alfaro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Daniel Alfaro (page does not exist)\">Daniel Alfaro Paredes</a></td>\n<td></td>\n<td>2 April 2018</td>\n<td rowspan=\"1\"><a href=\"/wiki/Mart%C3%ADn_Vizcarra\" title=\"Mart\u00edn Vizcarra\">Mart\u00edn Vizcarra</a>\n</td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1255\nCached time: 20180908231135\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.152 seconds\nReal time usage: 0.206 seconds\nPreprocessor visited node count: 662/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 52581/2097152 bytes\nTemplate argument size: 9118/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 14/40\nExpensive parser function count: 4/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.035/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.52 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  116.861      1 -total\n 77.08%   90.076      4 Template:Ambox\n 61.30%   71.634      1 Template:Multiple_issues\n 38.65%   45.161      1 Template:Politics_of_Peru\n 36.00%   42.069      1 Template:Sidebar_with_collapsible_lists\n 18.27%   21.348      1 Template:Unreferenced\n  7.33%    8.569      1 Template:Incomplete\n  7.20%    8.418      1 Template:Politics_sidebar_title\n  6.75%    7.887      1 Template:Hlist\n  5.20%    6.073      1 Template:Prose\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:8662269-0!canonical and timestamp 20180908231135 and revision id 856345880\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Ministerio_de_Educaci%C3%B3n_(Per%C3%BA)","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Ministerio de Educaci\u00f3n (Per\u00fa)"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Minist%C3%A8re_de_l%27%C3%89ducation_(P%C3%A9rou)","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Minist\u00e8re de l'\u00c9ducation (P\u00e9rou)"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE_%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F_%D0%9F%D0%B5%D1%80%D1%83","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u041f\u0435\u0440\u0443"}],"categories":[{"sortkey":"Ministry Of Education (Peru)","hidden":"","*":"Articles_lacking_sources_from_December_2006"},{"sortkey":"Ministry Of Education (Peru)","hidden":"","*":"All_articles_lacking_sources"},{"sortkey":"Ministry Of Education (Peru)","hidden":"","*":"Articles_to_be_expanded_from_August_2011"},{"sortkey":"Ministry Of Education (Peru)","hidden":"","*":"Articles_needing_cleanup_from_May_2018"},{"sortkey":"Ministry Of Education (Peru)","hidden":"","*":"All_pages_needing_cleanup"},{"sortkey":"Ministry Of Education (Peru)","hidden":"","*":"Articles_with_sections_that_need_to_be_turned_into_prose_from_May_2018"},{"sortkey":"Ministry Of Education (Peru)","hidden":"","*":"Articles_with_multiple_maintenance_issues"},{"sortkey":"Education","*":"Government_ministries_of_Peru"},{"sortkey":"Ministry Of Education (Peru)","*":"Educational_organisations_based_in_Peru"},{"sortkey":"Peru, Education","*":"Ministries_established_in_1837"},{"sortkey":"Peru","*":"Education_ministries"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking sources from December 2006"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles to be expanded from August 2011"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing cleanup from May 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with sections that need to be turned into prose from May 2018"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Politics of Peru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Administrative divisions of Peru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alan Garc\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alberto Fujimori"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alejandro Toledo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alianza Popular Revolucionaria Americana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cabinet of Peru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cambio 90"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central Reserve Bank of Peru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Congress of the Republic of Peru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constitution of Peru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constitutional Tribunal of Peru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Courts of First Instance of Peru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Courts of Peace of Peru"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00e9sar Villanueva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Districts of Peru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elections in Peru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federico Salas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernando Belaunde Terry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Mir\u00f3 Quesada Cantuarias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Morales Berm\u00fadez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Government of Peru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Honorio Delgado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jorge Basadre Grohmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Antonio Chang"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Luis Bustamante y Rivero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Velasco Alvarado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Judiciary of Peru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lima Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Peruvian Ministries"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of political parties in Peru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Galarreta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel A. Odr\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Prado Ugarteche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mariano Iberico Rodr\u00edguez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marina de Guerra del Per\u00fa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mart\u00edn Vizcarra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mercedes Ar\u00e1oz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mercedes Cabanillas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Municipalities of Peru"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Council of the Magistrature"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Institute of Culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Jury of Elections"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Office of Electoral Processes"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Registry of Identification and Civil Status"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Renewal (Peru)"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Restoration Party (Peru)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ollanta Humala"},{"ns":0,"exists":"","*":"Outline of political science"},{"ns":0,"exists":"","*":"Partido Popular Cristiano (Peru)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Pablo Kuczynski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peruvian Nationalist Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peruvian electoral system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peruvian ombudsman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Per\u00fa Posible"},{"ns":0,"exists":"","*":"Politics of Peru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Popular Action (Peru)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Possible Peru"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of Peru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prime Minister of Peru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Provinces of Peru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regional Governments of Peru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regions of Peru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Superior Courts of Justice of Peru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Supreme Court of Peru"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00ed Cumple"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union for Peru"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Left (Peru)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valent\u00edn Paniagua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vice President of Peru"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00edctor Ra\u00fal D\u00edaz Ch\u00e1vez"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d3scar R. Benavides"},{"ns":0,"*":"Duberl\u00ed Rodr\u00edguez"},{"ns":0,"*":"Ernesto Montagne Markholz"},{"ns":0,"*":"Ej\u00e9rcito del Per\u00fa"},{"ns":0,"*":"Pedro M. Oliveira"},{"ns":0,"*":"Lino Cornejo"},{"ns":0,"*":"Luis E. Valc\u00e1rcel"},{"ns":0,"*":"Crist\u00f3bal de Losada y Puga"},{"ns":0,"*":"Juan Mendoza Rodr\u00edguez"},{"ns":0,"*":"Ochenio"},{"ns":0,"*":"Carlos Rodr\u00edguez Pastor"},{"ns":0,"*":"Emilio Romero Padilla"},{"ns":0,"*":"Ernesto Montagne S\u00e1nchez"},{"ns":0,"*":"Carlos Cueto Fernandini"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Navarro Grau"},{"ns":0,"*":"15 de abril"},{"ns":0,"*":"27 de enero"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Jim\u00e9nez Borja"},{"ns":0,"*":"1 de junio"},{"ns":0,"*":"Augusto Tamayo Vargas"},{"ns":0,"*":"2 de octubre"},{"ns":0,"*":"3 de octubre"},{"ns":0,"*":"27 de abril"},{"ns":0,"*":"1 de febrero"},{"ns":0,"*":"1 de enero"},{"ns":0,"*":"Luis Felipe Alarco"},{"ns":0,"*":"28 de julio"},{"ns":0,"*":"4 de febrero"},{"ns":0,"*":"15 de agosto"},{"ns":0,"*":"10 de abril"},{"ns":0,"*":"Andr\u00e9s Card\u00f3 Franco"},{"ns":0,"*":"12 de octubre"},{"ns":0,"*":"Grover Pango Vildoso"},{"ns":0,"*":"Partido Aprista"},{"ns":0,"*":"29 de junio"},{"ns":0,"*":"28 de agosto"},{"ns":0,"*":"9 de mayo"},{"ns":0,"*":"Gloria Helfer Palacios"},{"ns":0,"*":"\u00d3scar de la Puente"},{"ns":0,"*":"12 de diciembre"},{"ns":0,"*":"7 de noviembre"},{"ns":0,"*":"19 de agosto"},{"ns":0,"*":"Jorge Trelles"},{"ns":0,"*":"18 de febrero"},{"ns":0,"*":"13 de octubre"},{"ns":0,"*":"Dante C\u00f3rdova"},{"ns":0,"*":"8 de junio"},{"ns":0,"*":"11 de abril"},{"ns":0,"*":"6 de enero"},{"ns":0,"*":"29 de julio"},{"ns":0,"*":"Marcial Rubio"},{"ns":0,"*":"25 de noviembre"},{"ns":0,"*":"Nicol\u00e1s Lynch"},{"ns":0,"*":"21 de julio"},{"ns":0,"*":"28 de junio"},{"ns":0,"*":"Javier Sota"},{"ns":0,"*":"16 de febrero"},{"ns":0,"*":"Patricia Salas"},{"ns":0,"*":"Jaime Saavedra Chanduv\u00ed"},{"ns":0,"*":"Maril\u00fa Martens Cort\u00e9s"},{"ns":0,"*":"Idel Vexler"},{"ns":0,"*":"Daniel Alfaro"},{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:Ministry of Education (Peru)"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Manual of Style/Embedded lists"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Politics of Peru"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Editing"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Multiple issues"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unreferenced"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Incomplete"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Prose"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Politics of Peru"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sidebar with collapsible lists"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Politics sidebar title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Center"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:*"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:\u2022"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Smaller"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Resize"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hlist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Politics sidebar below"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Sidebar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"}],"images":["Ambox_important.svg","Question_book-new.svg","Edit-clear.svg","Gran_Sello_de_la_Rep\u00fablica_del_Per\u00fa.svg","Presidential_Standard_of_Peru.svg","Logo_congreso.png","Poder_Judicial_del_Peru.png"],"externallinks":[],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"The promulgation of the Decree","number":"1","index":"1","fromtitle":"Ministry_of_Education_(Peru)","byteoffset":595,"anchor":"The_promulgation_of_the_Decree"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Some additional milestones","number":"2","index":"2","fromtitle":"Ministry_of_Education_(Peru)","byteoffset":2692,"anchor":"Some_additional_milestones"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Ministers of education","number":"3","index":"3","fromtitle":"Ministry_of_Education_(Peru)","byteoffset":6103,"anchor":"Ministers_of_education"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Ministry of Education (Peru)","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Atlas_of_Peru","*":"commons:Atlas of Peru"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Ministry Of Education (Peru)"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3315247"}]}}