{"parse":{"title":"Ministry of Education and Higher Education (Quebec)","pageid":7269541,"revid":859903993,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <b>Ministry of Education and Higher Education</b> (in <a href=\"/wiki/Quebec_French\" title=\"Quebec French\">French</a>: <b>Minist\u00e8re de l\u2019\u00c9ducation de l'Enseignement sup\u00e9rieur</b>, abbreviated as <b>MEES</b>) is the government ministry of <a href=\"/wiki/Quebec\" title=\"Quebec\">Quebec</a> that governs education, recreation, and sports. The minister is the individual who has the political responsibility for the regulation and oversight of educational services offered in the province of <a href=\"/wiki/Quebec\" title=\"Quebec\">Quebec</a> as well as for the Ministry of Education.\n</p><p>The Quebec government abolished the Ministry of Public Instruction in 1875 to submit to the <a href=\"/wiki/Ultramontanism\" title=\"Ultramontanism\">ultramontane</a> <a href=\"/wiki/Roman_Catholic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic\">Roman Catholic</a> <a href=\"/wiki/Clergy\" title=\"Clergy\">clergy</a> which considered education the domain of the family and the Church, not the state.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Under the new provincial government of <a href=\"/wiki/Premier_of_Quebec\" title=\"Premier of Quebec\">Premier</a> <a href=\"/wiki/Jean_Lesage\" title=\"Jean Lesage\">Jean Lesage</a>, in 1964 a Ministry of Education was established with <a href=\"/wiki/Paul_G%C3%A9rin-Lajoie\" title=\"Paul G\u00e9rin-Lajoie\">Paul G\u00e9rin-Lajoie</a> appointed the first Minister of Education since 1875.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> For the majority of the time since the creation of the position, the minister has been responsible for both the period including up to and including secondary education and post-secondary education.\n</p><p>The following people have served as Quebec's Minister of Education:\n</p>\n<table border=\"1\" cellpadding=\"4\" cellspacing=\"0\" style=\"border-collapse: collapse border-color: #444444\">\n\n<tbody><tr bgcolor=\"darkgray\">\n<td>&#160;\n</td>\n<td><b>Name </b>\n</td>\n<td><b>Took Office</b>\n</td>\n<td><b>Left Office</b>\n</td>\n<td><b> Party</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td bgcolor=\"#D71920\">&#160;&#160;&#160;&#160;\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Paul_G%C3%A9rin-Lajoie\" title=\"Paul G\u00e9rin-Lajoie\">Paul G\u00e9rin-Lajoie</a>\n</td>\n<td>May 13, 1964\n</td>\n<td>June 16, 1966\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Quebec_Liberal_Party\" title=\"Quebec Liberal Party\">Liberal</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td bgcolor=\"#9999FF\">&#160;&#160;&#160;&#160;\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jean-Jacques_Bertrand\" title=\"Jean-Jacques Bertrand\">Jean-Jacques Bertrand</a>\n</td>\n<td>June 16, 1966\n</td>\n<td>October 31, 1967\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Union_Nationale_(Canada)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Union Nationale (Canada)\">Union Nationale</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td bgcolor=\"#9999FF\">&#160;&#160;&#160;&#160;\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jean-Guy_Cardinal\" title=\"Jean-Guy Cardinal\">Jean-Guy Cardinal</a>\n</td>\n<td>October 31, 1967\n</td>\n<td>May 12, 1970\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Union_Nationale_(Canada)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Union Nationale (Canada)\">Union Nationale</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td bgcolor=\"#D71920\">&#160;&#160;&#160;&#160;\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Guy_Saint-Pierre\" title=\"Guy Saint-Pierre\">Guy Saint-Pierre</a>\n</td>\n<td>May 12, 1970\n</td>\n<td>February 2, 1972\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Quebec_Liberal_Party\" title=\"Quebec Liberal Party\">Liberal</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td bgcolor=\"#D71920\">&#160;&#160;&#160;&#160;\n</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Fran%C3%A7ois_Cloutier&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fran\u00e7ois Cloutier (page does not exist)\">Fran\u00e7ois Cloutier</a>\n</td>\n<td>February 2, 1972\n</td>\n<td>July 31, 1975\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Quebec_Liberal_Party\" title=\"Quebec Liberal Party\">Liberal</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td bgcolor=\"#D71920\">&#160;&#160;&#160;&#160;\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/J%C3%A9r%C3%B4me_Choquette\" title=\"J\u00e9r\u00f4me Choquette\">J\u00e9r\u00f4me Choquette</a>\n</td>\n<td>July 31, 1975\n</td>\n<td>September 26, 1975\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Quebec_Liberal_Party\" title=\"Quebec Liberal Party\">Liberal</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td bgcolor=\"#D71920\">&#160;&#160;&#160;&#160;\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Raymond_Garneau\" title=\"Raymond Garneau\">Raymond Garneau</a>\n</td>\n<td>September 26, 1975\n</td>\n<td>January 20, 1976\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Quebec_Liberal_Party\" title=\"Quebec Liberal Party\">Liberal</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td bgcolor=\"#D71920\">&#160;&#160;&#160;&#160;\n</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Jean_Bienvenue&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean Bienvenue (page does not exist)\">Jean Bienvenue</a>\n</td>\n<td>January 20, 1976\n</td>\n<td>November 26, 1976\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Quebec_Liberal_Party\" title=\"Quebec Liberal Party\">Liberal</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"background:#87CEFA; width: 16px\">&#160;\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jacques-Yvan_Morin\" title=\"Jacques-Yvan Morin\">Jacques-Yvan Morin</a>\n</td>\n<td>November 26, 1976\n</td>\n<td>November 6, 1980\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Parti_Qu%C3%A9b%C3%A9cois\" title=\"Parti Qu\u00e9b\u00e9cois\">Parti Qu\u00e9b\u00e9cois</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"background:#87CEFA; width: 16px\">&#160;\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Camille_Laurin\" title=\"Camille Laurin\">Camille Laurin</a>\n</td>\n<td>November 6, 1980\n</td>\n<td>March 5, 1984\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Parti_Qu%C3%A9b%C3%A9cois\" title=\"Parti Qu\u00e9b\u00e9cois\">Parti Qu\u00e9b\u00e9cois</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"background:#87CEFA; width: 16px\">&#160;\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Yves_B%C3%A9rub%C3%A9\" title=\"Yves B\u00e9rub\u00e9\">Yves B\u00e9rub\u00e9</a>\n</td>\n<td>March 5, 1984\n</td>\n<td>December 20, 1984\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Parti_Qu%C3%A9b%C3%A9cois\" title=\"Parti Qu\u00e9b\u00e9cois\">Parti Qu\u00e9b\u00e9cois</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"background:#87CEFA; width: 16px\">&#160;\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Gendron\" title=\"Fran\u00e7ois Gendron\">Fran\u00e7ois Gendron</a>\n</td>\n<td>December 20, 1984\n</td>\n<td>December 12, 1985\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Parti_Qu%C3%A9b%C3%A9cois\" title=\"Parti Qu\u00e9b\u00e9cois\">Parti Qu\u00e9b\u00e9cois</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td bgcolor=\"#D71920\">&#160;&#160;&#160;&#160;\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Claude_Ryan\" title=\"Claude Ryan\">Claude Ryan</a>\n</td>\n<td>December 12, 1985\n</td>\n<td>October 5, 1990\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Quebec_Liberal_Party\" title=\"Quebec Liberal Party\">Liberal</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td bgcolor=\"#D71920\">&#160;&#160;&#160;&#160;\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Michel_Pag%C3%A9\" title=\"Michel Pag\u00e9\">Michel Pag\u00e9</a>\n</td>\n<td>October 5, 1990\n</td>\n<td>October 29, 1992\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Quebec_Liberal_Party\" title=\"Quebec Liberal Party\">Liberal</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td bgcolor=\"#D71920\">&#160;&#160;&#160;&#160;\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Lucienne_Robillard\" title=\"Lucienne Robillard\">Lucienne Robillard</a>\n</td>\n<td>October 29, 1992\n</td>\n<td>January 11, 1994\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Quebec_Liberal_Party\" title=\"Quebec Liberal Party\">Liberal</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td bgcolor=\"#D71920\">&#160;&#160;&#160;&#160;\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jacques_Chagnon\" title=\"Jacques Chagnon\">Jacques Chagnon</a>\n</td>\n<td>January 11, 1994\n</td>\n<td>September 25, 1994\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Quebec_Liberal_Party\" title=\"Quebec Liberal Party\">Liberal</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"background:#87CEFA; width: 16px\">&#160;\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jean_Garon\" title=\"Jean Garon\">Jean Garon</a>\n</td>\n<td>September 26, 1994\n</td>\n<td>January 28, 1996\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Parti_Qu%C3%A9b%C3%A9cois\" title=\"Parti Qu\u00e9b\u00e9cois\">Parti Qu\u00e9b\u00e9cois</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"background:#87CEFA; width: 16px\">&#160;\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pauline_Marois\" title=\"Pauline Marois\">Pauline Marois</a>\n</td>\n<td>January 28, 1996\n</td>\n<td>December 15, 1998\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Parti_Qu%C3%A9b%C3%A9cois\" title=\"Parti Qu\u00e9b\u00e9cois\">Parti Qu\u00e9b\u00e9cois</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"background:#87CEFA; width: 16px\">&#160;\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Legault\" title=\"Fran\u00e7ois Legault\">Fran\u00e7ois Legault</a>\n</td>\n<td>December 15, 1998\n</td>\n<td>January 30, 2002\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Parti_Qu%C3%A9b%C3%A9cois\" title=\"Parti Qu\u00e9b\u00e9cois\">Parti Qu\u00e9b\u00e9cois</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"background:#87CEFA; width: 16px\">&#160;\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sylvain_Simard\" title=\"Sylvain Simard\">Sylvain Simard</a>\n</td>\n<td>January 30, 2002\n</td>\n<td>April 29, 2003\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Parti_Qu%C3%A9b%C3%A9cois\" title=\"Parti Qu\u00e9b\u00e9cois\">Parti Qu\u00e9b\u00e9cois</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td bgcolor=\"#D71920\">&#160;&#160;&#160;&#160;\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pierre_Reid\" title=\"Pierre Reid\">Pierre Reid</a>\n</td>\n<td>April 29, 2003\n</td>\n<td>February 18, 2005\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Quebec_Liberal_Party\" title=\"Quebec Liberal Party\">Liberal</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td bgcolor=\"#D71920\">&#160;&#160;&#160;&#160;\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jean-Marc_Fournier\" title=\"Jean-Marc Fournier\">Jean-Marc Fournier</a>\n</td>\n<td>February 18, 2005\n</td>\n<td>April 18, 2007\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Quebec_Liberal_Party\" title=\"Quebec Liberal Party\">Liberal</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td bgcolor=\"#D71920\">&#160;&#160;&#160;&#160;\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Michelle_Courchesne\" title=\"Michelle Courchesne\">Michelle Courchesne</a>\n</td>\n<td>April 18, 2007\n</td>\n<td>August 10, 2010\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Quebec_Liberal_Party\" title=\"Quebec Liberal Party\">Liberal</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td bgcolor=\"#D71920\">&#160;&#160;&#160;&#160;\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Line_Beauchamp\" title=\"Line Beauchamp\">Line Beauchamp</a>\n</td>\n<td>August 10, 2010\n</td>\n<td>May 14, 2012\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Quebec_Liberal_Party\" title=\"Quebec Liberal Party\">Liberal</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td bgcolor=\"#D71920\">&#160;&#160;&#160;&#160;\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Michelle_Courchesne\" title=\"Michelle Courchesne\">Michelle Courchesne</a>\n</td>\n<td>May 14, 2012\n</td>\n<td>September 19, 2012\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Quebec_Liberal_Party\" title=\"Quebec Liberal Party\">Liberal</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"background:#87CEFA; width: 16px\">&#160;\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Marie_Malavoy\" title=\"Marie Malavoy\">Marie Malavoy</a>\n</td>\n<td>September 19, 2012\n</td>\n<td>April 23, 2014\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Parti_Qu%C3%A9b%C3%A9cois\" title=\"Parti Qu\u00e9b\u00e9cois\">Parti Qu\u00e9b\u00e9cois</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td bgcolor=\"#D71920\">&#160;&#160;&#160;&#160;\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Yves_Bolduc\" title=\"Yves Bolduc\">Yves Bolduc</a>\n</td>\n<td>April 23, 2014\n</td>\n<td>February 26, 2015\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Quebec_Liberal_Party\" title=\"Quebec Liberal Party\">Liberal</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td bgcolor=\"#D71920\">&#160;&#160;&#160;&#160;\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Blais_(MNA)\" title=\"Fran\u00e7ois Blais (MNA)\">Fran\u00e7ois Blais</a>\n</td>\n<td>February 27, 2015\n</td>\n<td>January 28, 2016\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Quebec_Liberal_Party\" title=\"Quebec Liberal Party\">Liberal</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td bgcolor=\"#D71920\">&#160;&#160;&#160;&#160;\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pierre_Moreau\" title=\"Pierre Moreau\">Pierre Moreau</a>\n</td>\n<td>January 28, 2016\n</td>\n<td>February 22, 2016\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Quebec_Liberal_Party\" title=\"Quebec Liberal Party\">Liberal</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td bgcolor=\"#D71920\">&#160;&#160;&#160;&#160;\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/S%C3%A9bastien_Proulx\" title=\"S\u00e9bastien Proulx\">S\u00e9bastien Proulx</a>\n</td>\n<td>February 22, 2016\n</td>\n<td>Incumbent\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Quebec_Liberal_Party\" title=\"Quebec Liberal Party\">Liberal</a>\n</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Minister for Higher Education</b>\n</p>\n<hr />\n<p>Between 1984 and 1994, a second cabinet position was dedicated to higher education in addition to the position responsible for primary and secondary education. Premier <a href=\"/wiki/Pauline_Marois\" title=\"Pauline Marois\">Pauline Marois</a> has restored this function with the nomination of <a href=\"/wiki/Pierre_Duchesne_(politician)\" title=\"Pierre Duchesne (politician)\">Pierre Duchesne</a> on September 19, 2012. Following the 2014 election, the function was re-merged with Education. \n</p><p>It was re-created in 2016 following Pierre Moreau's leave of absence for health reasons, in which his responsibilities  were divided.\n</p><p>The following persons served as Quebec's Minister of Higher Education, Science, and Technology.\n</p>\n<table border=\"1\" cellpadding=\"4\" cellspacing=\"0\" style=\"border-collapse: collapse border-color: #444444\">\n\n<tbody><tr bgcolor=\"darkgray\">\n<td>&#160;\n</td>\n<td><b>Name </b>\n</td>\n<td><b>Took Office</b>\n</td>\n<td><b>Left Office</b>\n</td>\n<td><b> Party</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"background:#87CEFA; width: 16px\">&#160;\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Yves_B%C3%A9rub%C3%A9\" title=\"Yves B\u00e9rub\u00e9\">Yves B\u00e9rub\u00e9</a>\n</td>\n<td>December 20, 1984\n</td>\n<td>October 16, 1985\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Parti_Qu%C3%A9b%C3%A9cois\" title=\"Parti Qu\u00e9b\u00e9cois\">Parti Qu\u00e9b\u00e9cois</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"background:#87CEFA; width: 16px\">&#160;\n</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Jean-Guy_Rodrigue&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean-Guy Rodrigue (page does not exist)\">Jean-Guy Rodrigue</a>\n</td>\n<td>October 16, 1985\n</td>\n<td>December 12, 1985\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Parti_Qu%C3%A9b%C3%A9cois\" title=\"Parti Qu\u00e9b\u00e9cois\">Parti Qu\u00e9b\u00e9cois</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td bgcolor=\"#D71920\">&#160;&#160;&#160;&#160;\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Claude_Ryan\" title=\"Claude Ryan\">Claude Ryan</a>\n</td>\n<td>December 12, 1985\n</td>\n<td>October 5, 1990\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Quebec_Liberal_Party\" title=\"Quebec Liberal Party\">Liberal</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td bgcolor=\"#D71920\">&#160;&#160;&#160;&#160;\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Lucienne_Robillard\" title=\"Lucienne Robillard\">Lucienne Robillard</a>\n</td>\n<td>October 5, 1990\n</td>\n<td>January 11, 1994\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Quebec_Liberal_Party\" title=\"Quebec Liberal Party\">Liberal</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"background:#87CEFA; width: 16px\">&#160;\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pierre_Duchesne_(politician)\" title=\"Pierre Duchesne (politician)\">Pierre Duchesne</a>\n</td>\n<td>September 19, 2012\n</td>\n<td>April 23, 2014\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Parti_Qu%C3%A9b%C3%A9cois\" title=\"Parti Qu\u00e9b\u00e9cois\">Parti Qu\u00e9b\u00e9cois</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td bgcolor=\"#D71920\">&#160;&#160;&#160;&#160;\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/H%C3%A9l%C3%A8ne_David\" title=\"H\u00e9l\u00e8ne David\">H\u00e9l\u00e8ne David</a>\n</td>\n<td>February 22, 2016\n</td>\n<td>Incumbent\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Quebec_Liberal_Party\" title=\"Quebec Liberal Party\">Liberal</a>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ministry_of_Education_and_Higher_Education_(Quebec)&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Max_Nemni\" title=\"Max Nemni\">Nemni, Max</a> and <a href=\"/wiki/Monique_Nemni\" title=\"Monique Nemni\">Monique</a>. <i>Young Trudeau: 1919-1944: Son of Quebec, Father of Canada</i>. p. 31 <a href=\"/wiki/Douglas_Gibson\" title=\"Douglas Gibson\">Douglas Gibson Books</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-7710-6749-5\" title=\"Special:BookSources/978-0-7710-6749-5\">978-0-7710-6749-5</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nemni, Max and Monique. <i>Young Trudeau: 1919-1944: Son of Quebec, Father of Canada</i>. p. 46 <a href=\"/wiki/McClelland_and_Stewart\" class=\"mw-redirect\" title=\"McClelland and Stewart\">Douglas Gibson Books</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-7710-6749-5\" title=\"Special:BookSources/978-0-7710-6749-5\">978-0-7710-6749-5</a></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ministry_of_Education_and_Higher_Education_(Quebec)&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Hunte K. D. (1964). <i>The Ministry of Public Instruction in Qu\u00e9bec:  1867-1875</i>, Ph. D. thesis, McGill University</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ministry_of_Education_and_Higher_Education_(Quebec)&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" class=\"noprint portal plainlist tright\" style=\"margin:0.5em 0 0.5em 1em;border:solid #aaa 1px\">\n<ul style=\"display:table;box-sizing:border-box;padding:0.1em;max-width:175px;background:#f9f9f9;font-size:85%;line-height:110%;font-style:italic;font-weight:bold\">\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><img alt=\"flag\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5f/Flag_of_Quebec.svg/32px-Flag_of_Quebec.svg.png\" width=\"32\" height=\"21\" class=\"noviewer thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5f/Flag_of_Quebec.svg/48px-Flag_of_Quebec.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5f/Flag_of_Quebec.svg/64px-Flag_of_Quebec.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"400\" /></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Quebec\" title=\"Portal:Quebec\">Quebec portal</a></span></li>\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:Diploma_icon.png\" class=\"image\"><img alt=\"icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Diploma_icon.png/28px-Diploma_icon.png\" width=\"28\" height=\"28\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Diploma_icon.png/42px-Diploma_icon.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Diploma_icon.png/56px-Diploma_icon.png 2x\" data-file-width=\"128\" data-file-height=\"128\" /></a></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Education\" title=\"Portal:Education\">Education portal</a></span></li></ul></div>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mels.gouv.qc.ca/index_en.asp\">Ministry of Education, Recreation and Sports</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mels.gouv.qc.ca/\">Ministry of Education, Recreation and Sports</a> <span class=\"languageicon\">(in French)</span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mels.gouv.qc.ca/MINISTRE/ministre.htm\">Minister's Official Webpage (in French)</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/*/http://www.gouv.qc.ca/educ/sortie/meqf1.htm\">Quebec Ministry of Education</a> at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>&#32;(archive index)</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Quebec_Government_Departments\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Quebec_Government_Departments\" title=\"Template:Quebec Government Departments\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Quebec_Government_Departments\" title=\"Template talk:Quebec Government Departments\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Quebec_Government_Departments&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Quebec_Government_Departments\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Quebec Government Departments</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Executive_Council_of_Quebec\" title=\"Executive Council of Quebec\">Executive Council of Quebec</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Secr%C3%A9tariat_du_Conseil_du_tr%C3%A9sor_(Quebec)\" title=\"Secr\u00e9tariat du Conseil du tr\u00e9sor (Quebec)\">Treasury</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Agriculture,_Fisheries_and_Food_(Quebec)\" title=\"Ministry of Agriculture, Fisheries and Food (Quebec)\">Agriculture, Fisheries and Food</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Culture_and_Communications_(Quebec)\" title=\"Ministry of Culture and Communications (Quebec)\">Culture and Communications</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Economic_Development,_Innovation_and_Export_Trade_(Quebec)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Economic Development, Innovation and Export Trade (Quebec)\">Economic Development, Innovation and Export Trade</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Education and Higher Education</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Employment_and_Social_Solidarity\" title=\"Ministry of Employment and Social Solidarity\">Employment and Social Solidarity</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Families\" title=\"Ministry of Families\">Ministry of Families</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Finance_(Quebec)\" title=\"Ministry of Finance (Quebec)\">Finance</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Health_and_Social_Services_(Quebec)\" title=\"Ministry of Health and Social Services (Quebec)\">Health and Social Services</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Immigration,_Diversity_and_Inclusion\" title=\"Ministry of Immigration, Diversity and Inclusion\">Immigration, Diversity and Inclusion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_International_Relations_(Quebec)\" title=\"Ministry of International Relations (Quebec)\">International Relations</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Justice_(Quebec)\" title=\"Ministry of Justice (Quebec)\">Justice</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Municipal_Affairs,_Regions_and_Land_Occupancy_(Quebec)\" title=\"Ministry of Municipal Affairs, Regions and Land Occupancy (Quebec)\">Municipal Affairs and Land Occupancy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Energy_and_Natural_Resources_(Quebec)\" title=\"Ministry of Energy and Natural Resources (Quebec)\">Energy and Natural Resources</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Public_Security_(Quebec)\" title=\"Ministry of Public Security (Quebec)\">Public Security</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Sustainable_Development,_Environment,_and_Fight_Against_Climate_Change\" title=\"Ministry of Sustainable Development, Environment, and Fight Against Climate Change\">Sustainable Development, Environment, and Fight Against Climate Change</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Tourism_(Quebec)\" title=\"Ministry of Tourism (Quebec)\">Tourism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Transports_Qu%C3%A9bec\" title=\"Transports Qu\u00e9bec\">Transport</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2164\nCached time: 20180919040657\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.188 seconds\nReal time usage: 0.241 seconds\nPreprocessor visited node count: 1601/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 15954/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1032/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1042/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.046/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.55 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  170.113      1 -total\n 30.05%   51.113      2 Template:ISBN\n 26.09%   44.379      1 Template:Fr_icon\n 24.57%   41.800      1 Template:Link_language\n 16.25%   27.649      1 Template:Category_handler\n  9.96%   16.946      1 Template:Quebec_Government_Departments\n  9.92%   16.883     12 Template:Canadian_party_colour\n  8.79%   14.956      2 Template:Catalog_lookup_link\n  8.44%   14.356      1 Template:Webarchive\n  7.39%   12.568      1 Template:Portal\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:7269541-0!canonical and timestamp 20180919040657 and revision id 859903993\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Minist%C3%A8re_de_l%27%C3%89ducation,_de_l%27Enseignement_sup%C3%A9rieur","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Minist\u00e8re de l'\u00c9ducation, de l'Enseignement sup\u00e9rieur"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_French-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"Education","*":"Quebec_government_departments_and_agencies"},{"sortkey":"Quebec","*":"Education_ministries"},{"sortkey":"","*":"Education_in_Quebec"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quebec Government Departments"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camille Laurin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude Ryan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clergy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Douglas Gibson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Executive Council of Quebec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Blais (MNA)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Gendron"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Legault"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guy Saint-Pierre"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00e9l\u00e8ne David"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques-Yvan Morin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Chagnon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Guy Cardinal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Jacques Bertrand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Marc Fournier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Garon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Lesage"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e9r\u00f4me Choquette"},{"ns":0,"exists":"","*":"Line Beauchamp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucienne Robillard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marie Malavoy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Nemni"},{"ns":0,"exists":"","*":"McClelland and Stewart"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michel Pag\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michelle Courchesne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Agriculture, Fisheries and Food (Quebec)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Culture and Communications (Quebec)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Economic Development, Innovation and Export Trade (Quebec)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Employment and Social Solidarity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Energy and Natural Resources (Quebec)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Families"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Finance (Quebec)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Health and Social Services (Quebec)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Immigration, Diversity and Inclusion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of International Relations (Quebec)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Justice (Quebec)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Municipal Affairs, Regions and Land Occupancy (Quebec)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Public Security (Quebec)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Sustainable Development, Environment, and Fight Against Climate Change"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Tourism (Quebec)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monique Nemni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parti Qu\u00e9b\u00e9cois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul G\u00e9rin-Lajoie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pauline Marois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Duchesne (politician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Moreau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Reid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Premier of Quebec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quebec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quebec French"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quebec Liberal Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raymond Garneau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Catholic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Secr\u00e9tariat du Conseil du tr\u00e9sor (Quebec)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sylvain Simard"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e9bastien Proulx"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transports Qu\u00e9bec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ultramontanism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union Nationale (Canada)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yves Bolduc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yves B\u00e9rub\u00e9"},{"ns":0,"*":"Fran\u00e7ois Cloutier"},{"ns":0,"*":"Jean Bienvenue"},{"ns":0,"*":"Jean-Guy Rodrigue"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Quebec Government Departments"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Education"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Quebec"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Canadian politics/party colours/Liberal/row"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Canadian politics/party colours/Liberal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Canadian politics/party colours/Progressive Conservatives/row"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Canadian politics/party colours/Progressive Conservatives"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Canadian party colour"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Canadian party colour/colour"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quebec Government Departments"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/q"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/e"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Flag_of_Quebec.svg","Diploma_icon.png"],"externallinks":["http://www.mels.gouv.qc.ca/index_en.asp","http://www.mels.gouv.qc.ca/","http://www.mels.gouv.qc.ca/MINISTRE/ministre.htm","https://web.archive.org/*/http://www.gouv.qc.ca/educ/sortie/meqf1.htm"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"1","index":"1","fromtitle":"Ministry_of_Education_and_Higher_Education_(Quebec)","byteoffset":7539,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Ministry_of_Education_and_Higher_Education_(Quebec)","byteoffset":7566,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"3","index":"3","fromtitle":"Ministry_of_Education_and_Higher_Education_(Quebec)","byteoffset":7701,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Ministry of Education and Higher Education (Quebec)","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q3315242"}]}}