{"parse":{"title":"Ministry of Education (Chile)","pageid":23674530,"revid":854398624,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:MARCELA_CUBILLOS.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f1/MARCELA_CUBILLOS.jpg/300px-MARCELA_CUBILLOS.jpg\" width=\"300\" height=\"300\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f1/MARCELA_CUBILLOS.jpg/450px-MARCELA_CUBILLOS.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f1/MARCELA_CUBILLOS.jpg/600px-MARCELA_CUBILLOS.jpg 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"1000\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:MARCELA_CUBILLOS.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Marcela Cubillos, the current Minister of Education.</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Mineduc.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7b/Mineduc.svg/220px-Mineduc.svg.png\" width=\"220\" height=\"199\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7b/Mineduc.svg/330px-Mineduc.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7b/Mineduc.svg/440px-Mineduc.svg.png 2x\" data-file-width=\"416\" data-file-height=\"377\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Mineduc.svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Logo of the Ministry of Education of Chile</div></div></div>\n<p>The <b>Ministry of Education of Chile</b> (<b>MINEDUC</b>) is the Ministry of State responsible for promoting the development of education at all levels, to assure all people access to basic education, to stimulate scientific and technological research and artistic creation, and the protection and enhancement of cultural heritage of the nation of <a href=\"/wiki/Chile\" title=\"Chile\">Chile</a>.\n</p><p>The current Minister of Education, since 9 August 2018, is <a href=\"/w/index.php?title=Marcela_Cubillos_Sigall&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marcela Cubillos Sigall (page does not exist)\">Marcela Cubillos Sigall</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#List_of_ministers_of_education\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">List of ministers of education</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ministry_of_Education_(Chile)&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Grupo_de_estudiantes_expone_un_powerpoint_en_Escuela_Barreales,_Santa_Cruz,_Chile.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Grupo_de_estudiantes_expone_un_powerpoint_en_Escuela_Barreales%2C_Santa_Cruz%2C_Chile.jpg/300px-Grupo_de_estudiantes_expone_un_powerpoint_en_Escuela_Barreales%2C_Santa_Cruz%2C_Chile.jpg\" width=\"300\" height=\"225\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Grupo_de_estudiantes_expone_un_powerpoint_en_Escuela_Barreales%2C_Santa_Cruz%2C_Chile.jpg/450px-Grupo_de_estudiantes_expone_un_powerpoint_en_Escuela_Barreales%2C_Santa_Cruz%2C_Chile.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Grupo_de_estudiantes_expone_un_powerpoint_en_Escuela_Barreales%2C_Santa_Cruz%2C_Chile.jpg/600px-Grupo_de_estudiantes_expone_un_powerpoint_en_Escuela_Barreales%2C_Santa_Cruz%2C_Chile.jpg 2x\" data-file-width=\"2592\" data-file-height=\"1944\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Grupo_de_estudiantes_expone_un_powerpoint_en_Escuela_Barreales,_Santa_Cruz,_Chile.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Chilean students in 2008.</div></div></div>\n<p>The ministry began in 1837 as part of the <a href=\"/w/index.php?title=Ministry_of_Justice_and_Religious_Instruction&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ministry of Justice and Religious Instruction (page does not exist)\">Ministry of Justice and Religious Instruction</a>.  In those years the ministry was responsible for overseeing educational institutions such as the <a href=\"/w/index.php?title=Instituto_Nacional_de_Chile&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Instituto Nacional de Chile (page does not exist)\">Instituto Nacional de Chile</a> and <a href=\"/wiki/Universidad_de_Chile\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universidad de Chile\">Universidad de Chile</a>.  Since 1887 it was named <a href=\"/w/index.php?title=Ministry_of_Justice_and_Public_Instruction&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ministry of Justice and Public Instruction (page does not exist)\">Ministry of Justice and Public Instruction</a>.\n</p><p>The Ministry of Education was separated from the Ministry of Justice in 1927, and became responsible for primary education, secondary education, vocational education, libraries, archives and museums.\n</p><p>During the government of <a href=\"/wiki/Eduardo_Frei_Montalva\" title=\"Eduardo Frei Montalva\">Eduardo Frei Montalva</a>, the following institutions were created under Ministry of Education:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Junta_Nacional_de_Auxilio_Escolar_y_Becas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Junta Nacional de Auxilio Escolar y Becas (page does not exist)\">Junta Nacional de Auxilio Escolar y Becas</a>/<a href=\"/w/index.php?title=National_Board_of_School_Assistance_and_Scholarships&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"National Board of School Assistance and Scholarships (page does not exist)\">National Board of School Assistance and Scholarships</a> (JUNAEB)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Centro_de_Perfeccionamiento,_Experimentaci%C3%B3n_e_Investigaciones_Pedag%C3%B3gicas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Centro de Perfeccionamiento, Experimentaci\u00f3n e Investigaciones Pedag\u00f3gicas (page does not exist)\">Centro de Perfeccionamiento, Experimentaci\u00f3n e Investigaciones Pedag\u00f3gicas</a>/<a href=\"/w/index.php?title=Center_for_Improvement,_Educational_Research_and_Experimentation&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Center for Improvement, Educational Research and Experimentation (page does not exist)\">Center for Improvement, Educational Research and Experimentation</a> (CPEIP)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Junta_Nacional_de_Jardines_Infantiles&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Junta Nacional de Jardines Infantiles (page does not exist)\">Junta Nacional de Jardines Infantiles</a>/<a href=\"/w/index.php?title=National_Board_of_Daycare&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"National Board of Daycare (page does not exist)\">National Board of Daycare</a> (JUNJI)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"List_of_ministers_of_education\">List of ministers of education</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ministry_of_Education_(Chile)&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: List of ministers of education\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<center>\n<table border=\"2\" cellpadding=\"4\" cellspacing=\"0\" style=\"margin: 1em 1em 1em 0; background: #f9f9f9; border: 1px #aaa solid; border-collapse: collapse; font-size: 95%;\">\n\n<tbody><tr bgcolor=\"#cccccc\">\n<td align=\"center\"><b>Picture</b>\n</td>\n<td align=\"center\"><b>Name</b>\n</td>\n<td align=\"center\"><b>Entered Office</b>\n</td>\n<td align=\"center\"><b>Exited Office</b>\n</td>\n<td align=\"center\"><b>Notes</b>\n</td>\n<td align=\"center\"><b>Appointed by</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/wiki/Eduardo_Barrios\" title=\"Eduardo Barrios\">Eduardo Barrios Hudtwalcker</a></b>\n</td>\n<td>17 November 1927\n</td>\n<td>17 October 1928\n</td>\n<td>Ind\n</td>\n<td rowspan=\"9\" align=\"center\"><a href=\"/wiki/Carlos_Ib%C3%A1%C3%B1ez_del_Campo\" title=\"Carlos Ib\u00e1\u00f1ez del Campo\">Carlos Ib\u00e1\u00f1ez del Campo</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Pablo_Ram%C3%ADrez_Rodr%C3%ADguez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pablo Ram\u00edrez Rodr\u00edguez (page does not exist)\">Pablo Ram\u00edrez Rodr\u00edguez</a></b>\n</td>\n<td>17 October 1928\n</td>\n<td>11 March 1929\n</td>\n<td>PR\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Mariano_Navarrete&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mariano Navarrete (page does not exist)\">Mariano Navarrete</a></b>\n</td>\n<td>11 March 1929\n</td>\n<td>5 August 1930\n</td>\n<td>Militar\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:BBlanche.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"BBlanche.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ed/BBlanche.jpg/70px-BBlanche.jpg\" width=\"70\" height=\"97\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ed/BBlanche.jpg/105px-BBlanche.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ed/BBlanche.jpg/140px-BBlanche.jpg 2x\" data-file-width=\"216\" data-file-height=\"300\" /></a>\n</td>\n<td><b><a href=\"/wiki/Bartolom%C3%A9_Blanche\" title=\"Bartolom\u00e9 Blanche\">Bartolom\u00e9 Blanche Espejo</a></b>\n</td>\n<td>5 August 1930\n</td>\n<td>26 October 1930\n</td>\n<td>Militar\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:AEdwardsV.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"AEdwardsV.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/50/AEdwardsV.jpg/70px-AEdwardsV.jpg\" width=\"70\" height=\"91\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/50/AEdwardsV.jpg/105px-AEdwardsV.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/50/AEdwardsV.jpg/140px-AEdwardsV.jpg 2x\" data-file-width=\"200\" data-file-height=\"260\" /></a>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Alberto_Edwards_Vives&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alberto Edwards Vives (page does not exist)\">Alberto Edwards Vives</a></b>\n</td>\n<td>26 October 1930\n</td>\n<td>28 April 1931\n</td>\n<td>PN\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Gustavo_Lira_Manso&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gustavo Lira Manso (page does not exist)\">Gustavo Lira Manso</a></b>\n</td>\n<td>28 April 1931\n</td>\n<td>13 July 1931\n</td>\n<td>Ind\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Manuel_R%C3%ADos_Arias&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Manuel R\u00edos Arias (page does not exist)\">Jos\u00e9 Manuel R\u00edos Arias</a></b>\n</td>\n<td>13 July 1931\n</td>\n<td>22 July 1931\n</td>\n<td>PL\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Miguel_Letelier_Esp%C3%ADnola&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Miguel Letelier Esp\u00ednola (page does not exist)\">Miguel Letelier Esp\u00ednola</a></b>\n</td>\n<td>22 July 1931\n</td>\n<td>23 July 1931\n</td>\n<td>PN\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Gustavo_Lira_Manso&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gustavo Lira Manso (page does not exist)\">Gustavo Lira Manso</a></b>\n</td>\n<td>23 July 1931\n</td>\n<td>26 July 1931\n</td>\n<td>PN\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\">\n</td>\n<td rowspan=\"3\"><b><a href=\"/w/index.php?title=Pedro_Godoy_P%C3%A9rez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pedro Godoy P\u00e9rez (page does not exist)\">Pedro Godoy P\u00e9rez</a></b>\n</td>\n<td>26 July 1931\n</td>\n<td>27 July 1931\n</td>\n<td rowspan=\"3\">Ind\n</td>\n<td rowspan=\"1\" align=\"center\"><a href=\"/wiki/Pedro_Opazo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pedro Opazo\">Pedro Opazo</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>27 July 1931\n</td>\n<td>20 August 1931\n</td>\n<td rowspan=\"1\" align=\"center\"><a href=\"/wiki/Juan_Esteban_Montero\" title=\"Juan Esteban Montero\">Juan Esteban Montero</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>20 August 1931\n</td>\n<td>3 September 1931\n</td>\n<td rowspan=\"2\" align=\"center\"><a href=\"/wiki/Manuel_Trucco\" title=\"Manuel Trucco\">Manuel Trucco</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Leonardo_Guzm%C3%A1n_Cort%C3%A9s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Leonardo Guzm\u00e1n Cort\u00e9s (page does not exist)\">Leonardo Guzm\u00e1n Cort\u00e9s</a></b>\n</td>\n<td>3 September 1931\n</td>\n<td>15 November 1931\n</td>\n<td>PR\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Santiago_Labarca&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Santiago Labarca (page does not exist)\">Santiago Labarca Labarca</a></b>\n</td>\n<td>15 November 1931\n</td>\n<td>7 April 1932\n</td>\n<td>PR\n</td>\n<td rowspan=\"2\" align=\"center\"><a href=\"/wiki/Juan_Esteban_Montero\" title=\"Juan Esteban Montero\">Juan Esteban Montero</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Alfredo_Bravo_Zamora&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alfredo Bravo Zamora (page does not exist)\">Alfredo Bravo Zamora</a></b>\n</td>\n<td>7 April 1932\n</td>\n<td>5 June 1932\n</td>\n<td>PR\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Eugenio_Gonz%C3%A1lez_Rojas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eugenio Gonz\u00e1lez Rojas (page does not exist)\">Eugenio Gonz\u00e1lez Rojas</a></b>\n</td>\n<td>5 June 1932\n</td>\n<td>17 June 1932\n</td>\n<td>Ind\n</td>\n<td rowspan=\"2\" align=\"center\"><a href=\"/wiki/Government_Junta_of_Chile_(1932)\" title=\"Government Junta of Chile (1932)\">Socialist Junta</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\">\n</td>\n<td rowspan=\"2\"><b><a href=\"/w/index.php?title=Carlos_Soto_Rengifo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carlos Soto Rengifo (page does not exist)\">Carlos Soto Rengifo</a></b>\n</td>\n<td>17 June 1932\n</td>\n<td>8 July 1932\n</td>\n<td rowspan=\"2\">\n</td></tr>\n<tr>\n<td>8 July 1932\n</td>\n<td>1 August 1932\n</td>\n<td rowspan=\"2\" align=\"center\"><a href=\"/wiki/Carlos_D%C3%A1vila\" title=\"Carlos D\u00e1vila\">Carlos D\u00e1vila</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\">\n</td>\n<td rowspan=\"2\"><b><a href=\"/w/index.php?title=Luis_David_Cruz_Ocampo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luis David Cruz Ocampo (page does not exist)\">Luis David Cruz Ocampo</a></b>\n</td>\n<td>1 August 1932\n</td>\n<td>14 September 1932\n</td>\n<td rowspan=\"2\">Ind\n</td></tr>\n<tr>\n<td>14 September 1932\n</td>\n<td>4 October 1932\n</td>\n<td rowspan=\"1\" align=\"center\"><a href=\"/wiki/Bartolom%C3%A9_Blanche\" title=\"Bartolom\u00e9 Blanche\">Bartolom\u00e9 Blanche</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Alberto_Coddou_Ortiz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alberto Coddou Ortiz (page does not exist)\">Alberto Coddou Ortiz</a></b>\n</td>\n<td>4 October 1932\n</td>\n<td>24 December 1932\n</td>\n<td>Ind\n</td>\n<td rowspan=\"1\" align=\"center\"><a href=\"/wiki/Abraham_Oyanedel\" title=\"Abraham Oyanedel\">Abraham Oyanedel</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Domingo_Dur%C3%A1n_Morales&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Domingo Dur\u00e1n Morales (page does not exist)\">Domingo Dur\u00e1n Morales</a></b>\n</td>\n<td>24 December 1932\n</td>\n<td>19 April 1934\n</td>\n<td>PR\n</td>\n<td rowspan=\"4\" align=\"center\"><a href=\"/wiki/Arturo_Alessandri\" title=\"Arturo Alessandri\">Arturo Alessandri</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Osvaldo_Vial_Vial&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Osvaldo Vial Vial (page does not exist)\">Osvaldo Vial Vial</a></b>\n</td>\n<td>19 April 1934\n</td>\n<td>26 August 1935\n</td>\n<td>PL\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Francisco_Garc%C3%A9s_Gana&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisco Garc\u00e9s Gana (page does not exist)\">Francisco Garc\u00e9s Gana</a></b>\n</td>\n<td>26 August 1935\n</td>\n<td>24 March 1937\n</td>\n<td>PL\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Guillermo_Correa_Fuenzalida&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Guillermo Correa Fuenzalida (page does not exist)\">Guillermo Correa Fuenzalida</a></b>\n</td>\n<td>24 March 1937\n</td>\n<td>24 December 1938\n</td>\n<td>PL\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Rudecindo_Ortega_Masson&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rudecindo Ortega Masson (page does not exist)\">Rudecindo Ortega Masson</a></b>\n</td>\n<td>24 December 1938\n</td>\n<td>8 February 1940\n</td>\n<td>PR\n</td>\n<td rowspan=\"4\" align=\"center\"><a href=\"/wiki/Pedro_Aguirre_Cerda\" title=\"Pedro Aguirre Cerda\">Pedro Aguirre Cerda</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/wiki/Juan_Antonio_Iribarren_Cabezas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Juan Antonio Iribarren Cabezas\">Juan Antonio Iribarren Cabezas</a></b>\n</td>\n<td>8 February 1940\n</td>\n<td>10 June 1941\n</td>\n<td>PR\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Raimundo_del_R%C3%ADo_Castillo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Raimundo del R\u00edo Castillo (page does not exist)\">Raimundo del R\u00edo Castillo</a></b>\n</td>\n<td>10 June 1941\n</td>\n<td>6 October 1941\n</td>\n<td>PL\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\">\n</td>\n<td rowspan=\"2\"><b><a href=\"/w/index.php?title=Ulises_Vergara_Osses&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ulises Vergara Osses (page does not exist)\">Ulises Vergara Osses</a></b>\n</td>\n<td>6 October 1941\n</td>\n<td>10 October 1941\n</td>\n<td rowspan=\"2\">PR\n</td></tr>\n<tr>\n<td>10 October 1941\n</td>\n<td>2 April 1942\n</td>\n<td rowspan=\"1\" align=\"center\"><a href=\"/wiki/Jer%C3%B3nimo_M%C3%A9ndez\" title=\"Jer\u00f3nimo M\u00e9ndez\">Jer\u00f3nimo M\u00e9ndez</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Oscar_Bustos_Aburto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Oscar Bustos Aburto (page does not exist)\">Oscar Bustos Aburto</a></b>\n</td>\n<td>2 April 1942\n</td>\n<td>21 October 1942\n</td>\n<td>PR\n</td>\n<td rowspan=\"7\" align=\"center\"><a href=\"/wiki/Juan_Antonio_R%C3%ADos\" title=\"Juan Antonio R\u00edos\">Juan Antonio R\u00edos</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Benjam%C3%ADn_Claro_Velasco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Benjam\u00edn Claro Velasco (page does not exist)\">Benjam\u00edn Claro Velasco</a></b>\n</td>\n<td>21 October 1942\n</td>\n<td>7 June 1943\n</td>\n<td>PR\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Enrique_Marshall_Herrera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Enrique Marshall Herrera (page does not exist)\">Enrique Marshall Herrera</a></b>\n</td>\n<td>7 June 1943\n</td>\n<td>1 September 1943\n</td>\n<td>Ind\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Benjam%C3%ADn_Claro_Velasco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Benjam\u00edn Claro Velasco (page does not exist)\">Benjam\u00edn Claro Velasco</a></b>\n</td>\n<td>1 September 1943\n</td>\n<td>6 October 1944\n</td>\n<td>PR\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Enrique_Marshall_Herrera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Enrique Marshall Herrera (page does not exist)\">Enrique Marshall Herrera</a></b>\n</td>\n<td>6 October 1944\n</td>\n<td>14 May 1945\n</td>\n<td>Ind\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/wiki/Juan_Antonio_Iribarren_Cabezas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Juan Antonio Iribarren Cabezas\">Juan Antonio Iribarren Cabezas</a></b>\n</td>\n<td>14 May 1945\n</td>\n<td>3 February 1946\n</td>\n<td>PR\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Benjam%C3%ADn_Claro_Velasco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Benjam\u00edn Claro Velasco (page does not exist)\">Benjam\u00edn Claro Velasco</a></b>\n</td>\n<td>3 February 1946\n</td>\n<td>6 September 1946\n</td>\n<td>PR\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Humberto_Enr%C3%ADquez_Fr%C3%B3dden&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Humberto Enr\u00edquez Fr\u00f3dden (page does not exist)\">Humberto Enr\u00edquez Fr\u00f3dden</a></b>\n</td>\n<td>6 September 1946\n</td>\n<td>3 November 1946\n</td>\n<td>PR\n</td>\n<td rowspan=\"1\" align=\"center\"><a href=\"/wiki/Alfredo_Duhalde\" title=\"Alfredo Duhalde\">Alfredo Duhalde</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Alejandro_R%C3%ADos_Valdivia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alejandro R\u00edos Valdivia (page does not exist)\">Alejandro R\u00edos Valdivia</a></b>\n</td>\n<td>3 November 1946\n</td>\n<td>2 August 1947\n</td>\n<td>PR\n</td>\n<td rowspan=\"8\" align=\"center\"><a href=\"/wiki/Gabriel_Gonz%C3%A1lez_Videla\" title=\"Gabriel Gonz\u00e1lez Videla\">Gabriel Gonz\u00e1lez Videla</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/wiki/Enrique_Molina_Garmendia\" title=\"Enrique Molina Garmendia\">Enrique Molina Garmendia</a></b>\n</td>\n<td>2 August 1947\n</td>\n<td>7 July 1948\n</td>\n<td>Ind\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Ulises_Vergara_Osses&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ulises Vergara Osses (page does not exist)\">Ulises Vergara Osses</a></b>\n</td>\n<td>7 July 1948\n</td>\n<td>22 July 1948\n</td>\n<td>PR\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Armando_Mallet_Simonetti&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Armando Mallet Simonetti (page does not exist)\">Armando Mallet Simonetti</a></b>\n</td>\n<td>22 July 1948\n</td>\n<td>7 February 1950\n</td>\n<td>PSA\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Manuel_Rodr%C3%ADguez_Valenzuela&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel Rodr\u00edguez Valenzuela (page does not exist)\">Manuel Rodr\u00edguez Valenzuela</a></b>\n</td>\n<td>7 February 1950\n</td>\n<td>27 February 1950\n</td>\n<td>Ind\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/wiki/Bernardo_Leighton_Guzm%C3%A1n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bernardo Leighton Guzm\u00e1n\">Bernardo Leighton Guzm\u00e1n</a></b>\n</td>\n<td>27 February 1950\n</td>\n<td>4 February 1952\n</td>\n<td>FN\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Eliodoro_Dom%C3%ADnguez_Dom%C3%ADnguez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eliodoro Dom\u00ednguez Dom\u00ednguez (page does not exist)\">Eliodoro Dom\u00ednguez Dom\u00ednguez</a></b>\n</td>\n<td>4 February 1952\n</td>\n<td>29 July 1952\n</td>\n<td>PSA\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Luis_David_Cruz_Ocampo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luis David Cruz Ocampo (page does not exist)\">Luis David Cruz Ocampo</a></b>\n</td>\n<td>29 July 1952\n</td>\n<td>3 November 1952\n</td>\n<td>Ind\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Mar%C3%ADa_Teresa_del_Canto_Molina&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mar\u00eda Teresa del Canto Molina (page does not exist)\">Mar\u00eda Teresa del Canto Molina</a></b>\n</td>\n<td>3 November 1952\n</td>\n<td>1 April 1953\n</td>\n<td>PF\n</td>\n<td rowspan=\"13\" align=\"center\"><a href=\"/wiki/Carlos_Ib%C3%A1%C3%B1ez_del_Campo\" title=\"Carlos Ib\u00e1\u00f1ez del Campo\">Carlos Ib\u00e1\u00f1ez del Campo</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/wiki/Juan_G%C3%B3mez_Millas\" title=\"Juan G\u00f3mez Millas\">Juan G\u00f3mez Millas</a></b>\n</td>\n<td>1 April 1953\n</td>\n<td>14 August 1953\n</td>\n<td>PAL\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Oscar_Fenner_Mar%C3%ADn&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Oscar Fenner Mar\u00edn (page does not exist)\">Oscar Fenner Mar\u00edn</a></b>\n</td>\n<td>14 August 1953\n</td>\n<td>14 October 1953\n</td>\n<td>Militar\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/wiki/Eduardo_Barrios\" title=\"Eduardo Barrios\">Eduardo Barrios Hudtwalcker</a></b>\n</td>\n<td>14 October 1953\n</td>\n<td>5 June 1954\n</td>\n<td>Ind\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Oscar_Herrera_Palacios&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Oscar Herrera Palacios (page does not exist)\">Oscar Herrera Palacios</a></b>\n</td>\n<td>5 June 1954\n</td>\n<td>24 March 1955\n</td>\n<td>Ind\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Tob%C3%ADas_Barros_Ort%C3%ADz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tob\u00edas Barros Ort\u00edz (page does not exist)\">Tob\u00edas Barros Ort\u00edz</a></b>\n</td>\n<td>24 March 1955\n</td>\n<td>6 April 1955\n</td>\n<td>Militar\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Kaare_Olsen_Nielsen&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kaare Olsen Nielsen (page does not exist)\">Kaare Olsen Nielsen</a></b>\n</td>\n<td>6 April 1955\n</td>\n<td>2 June 1955\n</td>\n<td>Militar\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Oscar_Herrera_Palacios&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Oscar Herrera Palacios (page does not exist)\">Oscar Herrera Palacios</a></b>\n</td>\n<td>2 June 1955\n</td>\n<td>17 August 1955\n</td>\n<td>Ind\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Tob%C3%ADas_Barros_Ort%C3%ADz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tob\u00edas Barros Ort\u00edz (page does not exist)\">Tob\u00edas Barros Ort\u00edz</a></b>\n</td>\n<td>17 August 1955\n</td>\n<td>18 April 1956\n</td>\n<td>Militar\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Ren%C3%A9_Vidal_Merino&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ren\u00e9 Vidal Merino (page does not exist)\">Ren\u00e9 Vidal Merino</a></b>\n</td>\n<td>18 April 1956\n</td>\n<td>27 August 1956\n</td>\n<td>Ind\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Francisco_B%C3%B3rquez_Jopia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisco B\u00f3rquez Jopia (page does not exist)\">Francisco B\u00f3rquez Jopia</a></b>\n</td>\n<td>27 August 1956\n</td>\n<td>23 April 1957\n</td>\n<td>Ind\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Manuel_Quintana_Oyarz%C3%BAn&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel Quintana Oyarz\u00fan (page does not exist)\">Manuel Quintana Oyarz\u00fan</a></b>\n</td>\n<td>23 April 1957\n</td>\n<td>28 October 1957\n</td>\n<td>Ind\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Diego_Barros_Ortiz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Diego Barros Ortiz (page does not exist)\">Diego Barros Ortiz</a></b>\n</td>\n<td>28 October 1957\n</td>\n<td>3 November 1958\n</td>\n<td>Militar\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Francisco_Cereceda&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisco Cereceda (page does not exist)\">Francisco Cereceda Cisternas</a></b>\n</td>\n<td>3 November 1958\n</td>\n<td>15 September 1960\n</td>\n<td>PL\n</td>\n<td rowspan=\"4\" align=\"center\"><a href=\"/wiki/Jorge_Alessandri\" title=\"Jorge Alessandri\">Jorge Alessandri</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Eduardo_Moore&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eduardo Moore (page does not exist)\">Eduardo Moore Montero</a></b>\n</td>\n<td>15 September 1960\n</td>\n<td>5 October 1961\n</td>\n<td>PL\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Patricio_Barros&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Patricio Barros (page does not exist)\">Patricio Barros Alemparte</a></b>\n</td>\n<td>5 October 1961\n</td>\n<td>26 September 1963\n</td>\n<td>PL\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Alejandro_Garret%C3%B3n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alejandro Garret\u00f3n (page does not exist)\">Alejandro Garret\u00f3n Silva</a></b>\n</td>\n<td>26 September 1963\n</td>\n<td>3 November 1964\n</td>\n<td>Ind\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/wiki/Juan_G%C3%B3mez_Millas\" title=\"Juan G\u00f3mez Millas\">Juan G\u00f3mez Millas</a></b>\n</td>\n<td>3 November 1964\n</td>\n<td>17 February 1968\n</td>\n<td>Ind\n</td>\n<td rowspan=\"3\" align=\"center\"><a href=\"/wiki/Eduardo_Frei_Montalva\" title=\"Eduardo Frei Montalva\">Eduardo Frei Montalva</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=William_Thayer_Arteaga&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"William Thayer Arteaga (page does not exist)\">William Thayer Arteaga</a></b>\n</td>\n<td>17 February 1968\n</td>\n<td>4 March 1968\n</td>\n<td>PDC\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1ximo_Pacheco_G%C3%B3mez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"M\u00e1ximo Pacheco G\u00f3mez (page does not exist)\">M\u00e1ximo Pacheco G\u00f3mez</a></b>\n</td>\n<td>4 March 1968\n</td>\n<td>3 November 1970\n</td>\n<td>PDC\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Mario_Astorga_Guti%C3%A9rrez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mario Astorga Guti\u00e9rrez (page does not exist)\">Mario Astorga Guti\u00e9rrez</a></b>\n</td>\n<td>3 November 1970\n</td>\n<td>28 January 1972\n</td>\n<td>PR\n</td>\n<td rowspan=\"5\" align=\"center\"><a href=\"/wiki/Salvador_Allende\" title=\"Salvador Allende\">Salvador Allende</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Alejandro_R%C3%ADos_Valdivia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alejandro R\u00edos Valdivia (page does not exist)\">Alejandro R\u00edos Valdivia</a></b>\n</td>\n<td>28 January 1972\n</td>\n<td>17 June 1972\n</td>\n<td>PR\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=An%C3%ADbal_Palma_Fourcade&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"An\u00edbal Palma Fourcade (page does not exist)\">An\u00edbal Palma Fourcade</a></b>\n</td>\n<td>17 June 1972\n</td>\n<td>2 November 1972\n</td>\n<td>PR\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Jorge_Tapia_Vald%C3%A9s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jorge Tapia Vald\u00e9s (page does not exist)\">Jorge Tapia Vald\u00e9s</a></b>\n</td>\n<td>2 November 1972\n</td>\n<td>5 July 1973\n</td>\n<td>PR\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Edgardo_Enr%C3%ADquez_Frodden&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Edgardo Enr\u00edquez Frodden (page does not exist)\">Edgardo Enr\u00edquez Frodden</a></b>\n</td>\n<td>5 July 1973\n</td>\n<td>11 September 1973\n</td>\n<td>PR\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Navarro_Tobar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Navarro Tobar (page does not exist)\">Jos\u00e9 Navarro Tobar</a></b>\n</td>\n<td>12 September 1973\n</td>\n<td>27 September 1973\n</td>\n<td>IND\n</td>\n<td rowspan=\"12\" align=\"center\"><a href=\"/wiki/Augusto_Pinochet\" title=\"Augusto Pinochet\">Augusto Pinochet</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Hugo_Castro_Jim%C3%A9nez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hugo Castro Jim\u00e9nez (page does not exist)\">Hugo Castro Jim\u00e9nez</a></b>\n</td>\n<td>27 September 1973\n</td>\n<td>16 May 1975\n</td>\n<td>IND\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Arturo_Troncoso_Daroch&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Arturo Troncoso Daroch (page does not exist)\">Arturo Troncoso Daroch</a></b>\n</td>\n<td>16 May 1975\n</td>\n<td>3 December 1976\n</td>\n<td>IND\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Luis_Niemann_N%C3%BA%C3%B1ez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luis Niemann N\u00fa\u00f1ez (page does not exist)\">Luis Niemann N\u00fa\u00f1ez</a></b>\n</td>\n<td>3 December 1976\n</td>\n<td>26 December 1978\n</td>\n<td>IND\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/wiki/Gonzalo_Vial_Correa\" title=\"Gonzalo Vial Correa\">Gonzalo Vial Correa</a></b>\n</td>\n<td>26 December 1978\n</td>\n<td>14 December 1979\n</td>\n<td>IND\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Alfredo_Prieto_Bafalluy&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alfredo Prieto Bafalluy (page does not exist)\">Alfredo Prieto Bafalluy</a></b>\n</td>\n<td>14 December 1979\n</td>\n<td>22 April 1982\n</td>\n<td>IND\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81lvaro_Arriagada_Norambuena&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c1lvaro Arriagada Norambuena (page does not exist)\">\u00c1lvaro Arriagada Norambuena</a></b>\n</td>\n<td>22 April 1982\n</td>\n<td>14 February 1983\n</td>\n<td>IND\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Monica_Madariaga&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Monica Madariaga (page does not exist)\">Monica Madariaga</a></b>\n</td>\n<td>14 February 1983\n</td>\n<td>19 October 1983\n</td>\n<td>IND\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Horacio_Ar%C3%A1nguiz_Donoso&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Horacio Ar\u00e1nguiz Donoso (page does not exist)\">Horacio Ar\u00e1nguiz Donoso</a></b>\n</td>\n<td>19 October 1983\n</td>\n<td>29 July 1985\n</td>\n<td>IND\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Sergio_Gaete_Rojas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sergio Gaete Rojas (page does not exist)\">Sergio Gaete Rojas</a></b>\n</td>\n<td>29 July 1985\n</td>\n<td>11 July 1987\n</td>\n<td>IND\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Juan_Antonio_Guzm%C3%A1n_Molinari&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juan Antonio Guzm\u00e1n Molinari (page does not exist)\">Juan Antonio Guzm\u00e1n Molinari</a></b>\n</td>\n<td>11 July 1987\n</td>\n<td>5 June 1989\n</td>\n<td>IND\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Ren%C3%A9_Salam%C3%A9_Mart%C3%ADn&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ren\u00e9 Salam\u00e9 Mart\u00edn (page does not exist)\">Ren\u00e9 Salam\u00e9 Mart\u00edn</a></b>\n</td>\n<td>5 June 1989\n</td>\n<td>11 March 1990\n</td>\n<td>Militar\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/wiki/Ricardo_Lagos\" title=\"Ricardo Lagos\">Ricardo Lagos</a></b>\n</td>\n<td>11 March 1990\n</td>\n<td>28 September 1992\n</td>\n<td>PS\n</td>\n<td rowspan=\"2\" align=\"center\"><a href=\"/wiki/Patricio_Aylwin\" title=\"Patricio Aylwin\">Patricio Aylwin</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/wiki/Jorge_Arrate\" title=\"Jorge Arrate\">Jorge Arrate</a></b>\n</td>\n<td>28 September 1992\n</td>\n<td>11 March 1994\n</td>\n<td>PS\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Ernesto_Schiefelbein&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ernesto Schiefelbein (page does not exist)\">Ernesto Schiefelbein</a></b>\n</td>\n<td>11 March 1994\n</td>\n<td>20 September 1994\n</td>\n<td>DC\n</td>\n<td rowspan=\"3\" align=\"center\"><a href=\"/wiki/Eduardo_Frei_Ruiz-Tagle\" title=\"Eduardo Frei Ruiz-Tagle\">Eduardo Frei Ruiz-Tagle</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/wiki/Sergio_Molina\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sergio Molina\">Sergio Molina</a></b>\n</td>\n<td>20 September 1994\n</td>\n<td>28 September 1996\n</td>\n<td>PPD\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Pablo_Arellano\" title=\"Jos\u00e9 Pablo Arellano\">Jos\u00e9 Pablo Arellano</a></b>\n</td>\n<td>28 September 1996\n</td>\n<td>11 March 2000\n</td>\n<td>DC\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Mariana_Aylwin_Oyarz%C3%BAn.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Mariana Aylwin Oyarz\u00fan.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/Mariana_Aylwin_Oyarz%C3%BAn.jpg/70px-Mariana_Aylwin_Oyarz%C3%BAn.jpg\" width=\"70\" height=\"70\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/Mariana_Aylwin_Oyarz%C3%BAn.jpg/105px-Mariana_Aylwin_Oyarz%C3%BAn.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/Mariana_Aylwin_Oyarz%C3%BAn.jpg/140px-Mariana_Aylwin_Oyarz%C3%BAn.jpg 2x\" data-file-width=\"150\" data-file-height=\"150\" /></a>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Mariana_Aylwin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mariana Aylwin (page does not exist)\">Mariana Aylwin</a></b>\n</td>\n<td>11 March 2000\n</td>\n<td>3 March 2003\n</td>\n<td>DC\n</td>\n<td rowspan=\"3\" align=\"center\"><a href=\"/wiki/Ricardo_Lagos\" title=\"Ricardo Lagos\">Ricardo Lagos</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Sergio_Bitar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sergio Bitar (page does not exist)\">Sergio Bitar</a></b>\n</td>\n<td>3 March 2003\n</td>\n<td>14 December 2005\n</td>\n<td>PPD\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Hornkohl_M.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Hornkohl M.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/96/Hornkohl_M.JPG/70px-Hornkohl_M.JPG\" width=\"70\" height=\"114\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/96/Hornkohl_M.JPG/105px-Hornkohl_M.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/96/Hornkohl_M.JPG/140px-Hornkohl_M.JPG 2x\" data-file-width=\"257\" data-file-height=\"417\" /></a>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Marigen_Hornkohl&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marigen Hornkohl (page does not exist)\">Marigen Hornkohl</a></b>\n</td>\n<td>14 December 2005\n</td>\n<td>13 March 2006\n</td>\n<td>DC\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Mart%C3%ADn_Zilic&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mart\u00edn Zilic (page does not exist)\">Mart\u00edn Zilic</a></b>\n</td>\n<td>11 March 2006\n</td>\n<td>14 June 2006\n</td>\n<td>DC\n</td>\n<td rowspan=\"3\" align=\"center\"><a href=\"/wiki/Michelle_Bachelet\" title=\"Michelle Bachelet\">Michelle Bachelet</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Yasna_Provoste.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Yasna Provoste.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/40/Yasna_Provoste.jpg/70px-Yasna_Provoste.jpg\" width=\"70\" height=\"89\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/40/Yasna_Provoste.jpg/105px-Yasna_Provoste.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/40/Yasna_Provoste.jpg/140px-Yasna_Provoste.jpg 2x\" data-file-width=\"844\" data-file-height=\"1076\" /></a>\n</td>\n<td><b><a href=\"/wiki/Yasna_Provoste\" title=\"Yasna Provoste\">Yasna Provoste</a></b>\n</td>\n<td>14 June 2006\n</td>\n<td>17 April 2008\n</td>\n<td>DC\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><b><a href=\"/wiki/M%C3%B3nica_Jim%C3%A9nez\" title=\"M\u00f3nica Jim\u00e9nez\">M\u00f3nica Jim\u00e9nez</a></b>\n</td>\n<td>14 April 2008\n</td>\n<td>13 March 2010\n</td>\n<td>DC\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Joaquin_Lavin.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Joaquin Lavin.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ea/Joaquin_Lavin.jpg/70px-Joaquin_Lavin.jpg\" width=\"70\" height=\"93\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ea/Joaquin_Lavin.jpg/105px-Joaquin_Lavin.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ea/Joaquin_Lavin.jpg/140px-Joaquin_Lavin.jpg 2x\" data-file-width=\"2436\" data-file-height=\"3248\" /></a>\n</td>\n<td><b><a href=\"/wiki/Joaqu%C3%ADn_Lav%C3%ADn\" title=\"Joaqu\u00edn Lav\u00edn\">Joaqu\u00edn Lav\u00edn</a></b>\n</td>\n<td>11 March 2010\n</td>\n<td>18 July 2011\n</td>\n<td>UDI\n</td>\n<td rowspan=\"4\" align=\"center\"><a href=\"/wiki/Sebasti%C3%A1n_Pi%C3%B1era\" title=\"Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era\">Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Felipe_Bulnes.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Felipe Bulnes.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d0/Felipe_Bulnes.jpg/70px-Felipe_Bulnes.jpg\" width=\"70\" height=\"93\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d0/Felipe_Bulnes.jpg/105px-Felipe_Bulnes.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d0/Felipe_Bulnes.jpg/140px-Felipe_Bulnes.jpg 2x\" data-file-width=\"2232\" data-file-height=\"2976\" /></a>\n</td>\n<td><b><a href=\"/wiki/Felipe_Bulnes\" title=\"Felipe Bulnes\">Felipe Bulnes</a></b>\n</td>\n<td>18 July 2011\n</td>\n<td>29 December 2011\n</td>\n<td>RN\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Harald_Beyer_Burgos.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Harald Beyer Burgos.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/16/Harald_Beyer_Burgos.jpg/70px-Harald_Beyer_Burgos.jpg\" width=\"70\" height=\"91\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/16/Harald_Beyer_Burgos.jpg/105px-Harald_Beyer_Burgos.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/16/Harald_Beyer_Burgos.jpg/140px-Harald_Beyer_Burgos.jpg 2x\" data-file-width=\"200\" data-file-height=\"261\" /></a>\n</td>\n<td><b><a href=\"/wiki/Harald_Beyer_(politician)\" title=\"Harald Beyer (politician)\">Harald Beyer</a></b>\n</td>\n<td>29 December 2011\n</td>\n<td>22 April 2013\n</td>\n<td>IND\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Carolina_Schmidt.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Carolina Schmidt.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/02/Carolina_Schmidt.jpg/70px-Carolina_Schmidt.jpg\" width=\"70\" height=\"93\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/02/Carolina_Schmidt.jpg/105px-Carolina_Schmidt.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/02/Carolina_Schmidt.jpg/140px-Carolina_Schmidt.jpg 2x\" data-file-width=\"2068\" data-file-height=\"2757\" /></a>\n</td>\n<td><b><a href=\"/wiki/Carolina_Schmidt\" title=\"Carolina Schmidt\">Carolina Schmidt</a></b>\n</td>\n<td>22 April 2013\n</td>\n<td>11 March 2014\n</td>\n<td>IND\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Nicol%C3%A1s_Eyzaguirre_Guzm%C3%A1n,_ministro_de_educaci%C3%B3n.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Nicol\u00e1s Eyzaguirre Guzm\u00e1n, ministro de educaci\u00f3n.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a7/Nicol%C3%A1s_Eyzaguirre_Guzm%C3%A1n%2C_ministro_de_educaci%C3%B3n.jpg/70px-Nicol%C3%A1s_Eyzaguirre_Guzm%C3%A1n%2C_ministro_de_educaci%C3%B3n.jpg\" width=\"70\" height=\"105\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a7/Nicol%C3%A1s_Eyzaguirre_Guzm%C3%A1n%2C_ministro_de_educaci%C3%B3n.jpg/105px-Nicol%C3%A1s_Eyzaguirre_Guzm%C3%A1n%2C_ministro_de_educaci%C3%B3n.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a7/Nicol%C3%A1s_Eyzaguirre_Guzm%C3%A1n%2C_ministro_de_educaci%C3%B3n.jpg/140px-Nicol%C3%A1s_Eyzaguirre_Guzm%C3%A1n%2C_ministro_de_educaci%C3%B3n.jpg 2x\" data-file-width=\"1800\" data-file-height=\"2700\" /></a>\n</td>\n<td><b><a href=\"/wiki/Nicol%C3%A1s_Eyzaguirre\" title=\"Nicol\u00e1s Eyzaguirre\">Nicol\u00e1s Eyzaguirre</a></b>\n</td>\n<td>11 March 2014\n</td>\n<td>27 June 2015\n</td>\n<td>PPD\n</td>\n<td rowspan=\"2\" align=\"center\"><a href=\"/wiki/Michelle_Bachelet\" title=\"Michelle Bachelet\">Michelle Bachelet</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Adriana_Delpiano.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Adriana Delpiano.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a6/Adriana_Delpiano.jpg/70px-Adriana_Delpiano.jpg\" width=\"70\" height=\"85\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a6/Adriana_Delpiano.jpg/105px-Adriana_Delpiano.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a6/Adriana_Delpiano.jpg/140px-Adriana_Delpiano.jpg 2x\" data-file-width=\"194\" data-file-height=\"235\" /></a>\n</td>\n<td><b><a href=\"/wiki/Adriana_Delpiano\" title=\"Adriana Delpiano\">Adriana Delpiano</a></b>\n</td>\n<td>27 June 2015\n</td>\n<td>11 March 2018\n</td>\n<td>PPD\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:GERARDO_VARELA.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"GERARDO VARELA.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/GERARDO_VARELA.jpg/70px-GERARDO_VARELA.jpg\" width=\"70\" height=\"70\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/GERARDO_VARELA.jpg/105px-GERARDO_VARELA.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/GERARDO_VARELA.jpg/140px-GERARDO_VARELA.jpg 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"1000\" /></a>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Gerardo_Varela&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gerardo Varela (page does not exist)\">Gerardo Varela</a></b>\n</td>\n<td>11 March 2018\n</td>\n<td>9 August 2018\n</td>\n<td>IND\n</td>\n<td rowspan=\"4\" align=\"center\"><a href=\"/wiki/Sebasti%C3%A1n_Pi%C3%B1era\" title=\"Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era\">Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:MARCELA_CUBILLOS.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"MARCELA CUBILLOS.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f1/MARCELA_CUBILLOS.jpg/70px-MARCELA_CUBILLOS.jpg\" width=\"70\" height=\"70\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f1/MARCELA_CUBILLOS.jpg/105px-MARCELA_CUBILLOS.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f1/MARCELA_CUBILLOS.jpg/140px-MARCELA_CUBILLOS.jpg 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"1000\" /></a>\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Marcela_Cubillos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marcela Cubillos (page does not exist)\">Marcela Cubillos</a></b>\n</td>\n<td>9 August 2018\n</td>\n<td>Incumbent\n</td>\n<td>UDI\n</td></tr></tbody></table>\n</center>\n<dl><dd>PR - <a href=\"/wiki/Partido_Radical\" class=\"mw-redirect\" title=\"Partido Radical\">Partido Radical</a></dd>\n<dd>PS - <a href=\"/wiki/Socialist_Party_of_Chile\" title=\"Socialist Party of Chile\">Partido Socialista</a></dd>\n<dd>PDC - <a href=\"/wiki/Christian_Democratic_Party_(Chile)\" title=\"Christian Democratic Party (Chile)\">Partido Democrata Cristiano</a></dd>\n<dd>PL - <a href=\"/wiki/Liberal_Party_(Chile,_1849%E2%80%931966)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Liberal Party (Chile, 1849\u20131966)\">Partido Liberal</a></dd>\n<dd>ind - Independent</dd>\n<dd>PAL - <a href=\"/wiki/Partido_Agrario_Laborista\" class=\"mw-redirect\" title=\"Partido Agrario Laborista\">Partido Agrario Laborista</a></dd>\n<dd>PF - <a href=\"/w/index.php?title=Partido_Femenino_de_Chile&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Partido Femenino de Chile (page does not exist)\">Partido Femenino de Chile</a></dd>\n<dd>PSA - <a href=\"/wiki/Partido_Socialista_Aut%C3%A9ntico\" class=\"mw-redirect\" title=\"Partido Socialista Aut\u00e9ntico\">Partido Socialista Aut\u00e9ntico</a></dd>\n<dd>FN - <a href=\"/wiki/Falange_Nacional\" class=\"mw-redirect\" title=\"Falange Nacional\">Falange Nacional</a></dd>\n<dd>PN - <a href=\"/wiki/National_Party_(Chile,_1857%E2%80%931933)\" class=\"mw-redirect\" title=\"National Party (Chile, 1857\u20131933)\">Partido Nacional</a></dd>\n<dd>UDI - <a href=\"/wiki/Independent_Democratic_Union\" title=\"Independent Democratic Union\">Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente</a></dd>\n<dd>RN - <a href=\"/wiki/National_Renewal_(Chile)\" title=\"National Renewal (Chile)\">Renovaci\u00f3n Nacional</a></dd>\n<dd>PPD - <a href=\"/wiki/Party_for_Democracy_(Chile)\" title=\"Party for Democracy (Chile)\">Partido por la Democracia</a></dd></dl>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ministry_of_Education_(Chile)&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" class=\"noprint portal plainlist tright\" style=\"margin:0.5em 0 0.5em 1em;border:solid #aaa 1px\">\n<ul style=\"display:table;box-sizing:border-box;padding:0.1em;max-width:175px;background:#f9f9f9;font-size:85%;line-height:110%;font-style:italic;font-weight:bold\">\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><img alt=\"flag\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/78/Flag_of_Chile.svg/32px-Flag_of_Chile.svg.png\" width=\"32\" height=\"21\" class=\"noviewer thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/78/Flag_of_Chile.svg/48px-Flag_of_Chile.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/78/Flag_of_Chile.svg/64px-Flag_of_Chile.svg.png 2x\" data-file-width=\"1500\" data-file-height=\"1000\" /></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Chile\" title=\"Portal:Chile\">Chile portal</a></span></li>\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:Diploma_icon.png\" class=\"image\"><img alt=\"icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Diploma_icon.png/28px-Diploma_icon.png\" width=\"28\" height=\"28\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Diploma_icon.png/42px-Diploma_icon.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Diploma_icon.png/56px-Diploma_icon.png 2x\" data-file-width=\"128\" data-file-height=\"128\" /></a></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Education\" title=\"Portal:Education\">Education portal</a></span></li></ul></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Education_in_Chile\" title=\"Education in Chile\">Education in Chile</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ministry_of_Education_(Chile)&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><span class=\"official-website\"><span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mineduc.cl/\">Official website</a></span></span> <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.enlaces.cl\">Links and Technology Education Center</a> of the Ministry of Education <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2271\nCached time: 20180919025332\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.184 seconds\nReal time usage: 0.243 seconds\nPreprocessor visited node count: 350/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 3553/2097152 bytes\nTemplate argument size: 229/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.042/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.57 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  105.003      1 -total\n 35.05%   36.802      2 Template:Es_icon\n 33.36%   35.033      1 Template:Link_language\n 28.41%   29.832      1 Template:Official_website\n 25.37%   26.637      1 Template:Use_dmy_dates\n 20.93%   21.977      1 Template:Category_handler\n 10.88%   11.423      1 Template:DMCA\n 10.76%   11.296      1 Template:Portal\n  9.45%    9.919      1 Template:Dated_maintenance_category\n  6.34%    6.654      1 Template:FULLROOTPAGENAME\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:23674530-0!canonical and timestamp 20180919025332 and revision id 854398624\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Ministerio_de_Educaci%C3%B3n_de_Chile","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Ministerio de Educaci\u00f3n de Chile"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Minist%C3%A8re_de_l%27%C3%89ducation_(Chili)","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Minist\u00e8re de l'\u00c9ducation (Chili)"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Ministerul_Educa%C8%9Biei_(Chile)","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Ministerul Educa\u021biei (Chile)"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE_%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F_%D0%A7%D0%B8%D0%BB%D0%B8","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0427\u0438\u043b\u0438"}],"categories":[{"sortkey":"Ministry Of Education Of Chile","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_December_2012"},{"sortkey":"Ministry Of Education Of Chile","hidden":"","*":"Articles_with_Spanish-language_external_links"},{"sortkey":" ","*":"Ministry_of_Education_(Chile)"},{"sortkey":"Education","*":"Government_ministries_of_Chile"},{"sortkey":"Chile","*":"Education_ministries"},{"sortkey":"Chile, Education","*":"Ministries_established_in_1927"},{"sortkey":"Ministry Of Education Of Chile","*":"1927_establishments_in_Chile"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from December 2012"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abraham Oyanedel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adriana Delpiano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfredo Duhalde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arturo Alessandri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Augusto Pinochet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bartolom\u00e9 Blanche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernardo Leighton Guzm\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos D\u00e1vila"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Ib\u00e1\u00f1ez del Campo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carolina Schmidt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christian Democratic Party (Chile)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eduardo Barrios"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eduardo Frei Montalva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eduardo Frei Ruiz-Tagle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Education in Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enrique Molina Garmendia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Falange Nacional"},{"ns":0,"exists":"","*":"Felipe Bulnes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gabriel Gonz\u00e1lez Videla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gonzalo Vial Correa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Government Junta of Chile (1932)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harald Beyer (politician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Independent Democratic Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jer\u00f3nimo M\u00e9ndez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joaqu\u00edn Lav\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jorge Alessandri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jorge Arrate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Pablo Arellano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Antonio Iribarren Cabezas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Antonio R\u00edos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Esteban Montero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan G\u00f3mez Millas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberal Party (Chile, 1849\u20131966)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Trucco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michelle Bachelet"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00f3nica Jim\u00e9nez"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Party (Chile, 1857\u20131933)"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Renewal (Chile)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicol\u00e1s Eyzaguirre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Partido Agrario Laborista"},{"ns":0,"exists":"","*":"Partido Radical"},{"ns":0,"exists":"","*":"Partido Socialista Aut\u00e9ntico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Party for Democracy (Chile)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patricio Aylwin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Aguirre Cerda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Opazo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ricardo Lagos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvador Allende"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sergio Molina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist Party of Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidad de Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yasna Provoste"},{"ns":0,"*":"Marcela Cubillos Sigall"},{"ns":0,"*":"Ministry of Justice and Religious Instruction"},{"ns":0,"*":"Instituto Nacional de Chile"},{"ns":0,"*":"Ministry of Justice and Public Instruction"},{"ns":0,"*":"Junta Nacional de Auxilio Escolar y Becas"},{"ns":0,"*":"National Board of School Assistance and Scholarships"},{"ns":0,"*":"Centro de Perfeccionamiento, Experimentaci\u00f3n e Investigaciones Pedag\u00f3gicas"},{"ns":0,"*":"Center for Improvement, Educational Research and Experimentation"},{"ns":0,"*":"Junta Nacional de Jardines Infantiles"},{"ns":0,"*":"National Board of Daycare"},{"ns":0,"*":"Pablo Ram\u00edrez Rodr\u00edguez"},{"ns":0,"*":"Mariano Navarrete"},{"ns":0,"*":"Alberto Edwards Vives"},{"ns":0,"*":"Gustavo Lira Manso"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Manuel R\u00edos Arias"},{"ns":0,"*":"Miguel Letelier Esp\u00ednola"},{"ns":0,"*":"Pedro Godoy P\u00e9rez"},{"ns":0,"*":"Leonardo Guzm\u00e1n Cort\u00e9s"},{"ns":0,"*":"Santiago Labarca"},{"ns":0,"*":"Alfredo Bravo Zamora"},{"ns":0,"*":"Eugenio Gonz\u00e1lez Rojas"},{"ns":0,"*":"Carlos Soto Rengifo"},{"ns":0,"*":"Luis David Cruz Ocampo"},{"ns":0,"*":"Alberto Coddou Ortiz"},{"ns":0,"*":"Domingo Dur\u00e1n Morales"},{"ns":0,"*":"Osvaldo Vial Vial"},{"ns":0,"*":"Francisco Garc\u00e9s Gana"},{"ns":0,"*":"Guillermo Correa Fuenzalida"},{"ns":0,"*":"Rudecindo Ortega Masson"},{"ns":0,"*":"Raimundo del R\u00edo Castillo"},{"ns":0,"*":"Ulises Vergara Osses"},{"ns":0,"*":"Oscar Bustos Aburto"},{"ns":0,"*":"Benjam\u00edn Claro Velasco"},{"ns":0,"*":"Enrique Marshall Herrera"},{"ns":0,"*":"Humberto Enr\u00edquez Fr\u00f3dden"},{"ns":0,"*":"Alejandro R\u00edos Valdivia"},{"ns":0,"*":"Armando Mallet Simonetti"},{"ns":0,"*":"Manuel Rodr\u00edguez Valenzuela"},{"ns":0,"*":"Eliodoro Dom\u00ednguez Dom\u00ednguez"},{"ns":0,"*":"Mar\u00eda Teresa del Canto Molina"},{"ns":0,"*":"Oscar Fenner Mar\u00edn"},{"ns":0,"*":"Oscar Herrera Palacios"},{"ns":0,"*":"Tob\u00edas Barros Ort\u00edz"},{"ns":0,"*":"Kaare Olsen Nielsen"},{"ns":0,"*":"Ren\u00e9 Vidal Merino"},{"ns":0,"*":"Francisco B\u00f3rquez Jopia"},{"ns":0,"*":"Manuel Quintana Oyarz\u00fan"},{"ns":0,"*":"Diego Barros Ortiz"},{"ns":0,"*":"Francisco Cereceda"},{"ns":0,"*":"Eduardo Moore"},{"ns":0,"*":"Patricio Barros"},{"ns":0,"*":"Alejandro Garret\u00f3n"},{"ns":0,"*":"William Thayer Arteaga"},{"ns":0,"*":"M\u00e1ximo Pacheco G\u00f3mez"},{"ns":0,"*":"Mario Astorga Guti\u00e9rrez"},{"ns":0,"*":"An\u00edbal Palma Fourcade"},{"ns":0,"*":"Jorge Tapia Vald\u00e9s"},{"ns":0,"*":"Edgardo Enr\u00edquez Frodden"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Navarro Tobar"},{"ns":0,"*":"Hugo Castro Jim\u00e9nez"},{"ns":0,"*":"Arturo Troncoso Daroch"},{"ns":0,"*":"Luis Niemann N\u00fa\u00f1ez"},{"ns":0,"*":"Alfredo Prieto Bafalluy"},{"ns":0,"*":"\u00c1lvaro Arriagada Norambuena"},{"ns":0,"*":"Monica Madariaga"},{"ns":0,"*":"Horacio Ar\u00e1nguiz Donoso"},{"ns":0,"*":"Sergio Gaete Rojas"},{"ns":0,"*":"Juan Antonio Guzm\u00e1n Molinari"},{"ns":0,"*":"Ren\u00e9 Salam\u00e9 Mart\u00edn"},{"ns":0,"*":"Ernesto Schiefelbein"},{"ns":0,"*":"Mariana Aylwin"},{"ns":0,"*":"Sergio Bitar"},{"ns":0,"*":"Marigen Hornkohl"},{"ns":0,"*":"Mart\u00edn Zilic"},{"ns":0,"*":"Gerardo Varela"},{"ns":0,"*":"Marcela Cubillos"},{"ns":0,"*":"Partido Femenino de Chile"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Chile"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Education"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Official website"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Es icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/c"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/e"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Official website"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"}],"images":["MARCELA_CUBILLOS.jpg","Mineduc.svg","Grupo_de_estudiantes_expone_un_powerpoint_en_Escuela_Barreales,_Santa_Cruz,_Chile.jpg","BBlanche.jpg","AEdwardsV.jpg","Mariana_Aylwin_Oyarz\u00fan.jpg","Hornkohl_M.JPG","Yasna_Provoste.jpg","Joaquin_Lavin.jpg","Felipe_Bulnes.jpg","Harald_Beyer_Burgos.jpg","Carolina_Schmidt.jpg","Nicol\u00e1s_Eyzaguirre_Guzm\u00e1n,_ministro_de_educaci\u00f3n.jpg","Adriana_Delpiano.jpg","GERARDO_VARELA.jpg","Flag_of_Chile.svg","Diploma_icon.png"],"externallinks":["http://www.mineduc.cl/","http://www.enlaces.cl"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Ministry_of_Education_(Chile)","byteoffset":674,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"List of ministers of education","number":"2","index":"2","fromtitle":"Ministry_of_Education_(Chile)","byteoffset":1824,"anchor":"List_of_ministers_of_education"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"Ministry_of_Education_(Chile)","byteoffset":12901,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Ministry_of_Education_(Chile)","byteoffset":12969,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Ministry of Education (Chile)","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Ministry Of Education Of Chile"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3079732"}]}}