{"parse":{"title":"Stolpersteine in Milovice nad Labem","pageid":53657160,"revid":860080613,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:262px;\"><a href=\"/wiki/File:Pam%C3%A1tka-ob%C4%9Btem-holocaustu.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2d/Pam%C3%A1tka-ob%C4%9Btem-holocaustu.JPG/260px-Pam%C3%A1tka-ob%C4%9Btem-holocaustu.JPG\" width=\"260\" height=\"195\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2d/Pam%C3%A1tka-ob%C4%9Btem-holocaustu.JPG/390px-Pam%C3%A1tka-ob%C4%9Btem-holocaustu.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2d/Pam%C3%A1tka-ob%C4%9Btem-holocaustu.JPG/520px-Pam%C3%A1tka-ob%C4%9Btem-holocaustu.JPG 2x\" data-file-width=\"3264\" data-file-height=\"2448\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Pam%C3%A1tka-ob%C4%9Btem-holocaustu.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>All five Stolpersteine from Milovice</div></div></div>\n<p>The <b>Stolpersteine in Milovice nad Labem</b> lists the <a href=\"/wiki/Stolpersteine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stolpersteine\">Stolpersteine</a> in the town of <a href=\"/wiki/Milovice_(Nymburk_District)\" title=\"Milovice (Nymburk District)\">Milovice nad Labem</a> in the <a href=\"/wiki/Central_Bohemian_Region\" title=\"Central Bohemian Region\">Central Bohemian Region</a> (<a href=\"/wiki/Czech_language\" title=\"Czech language\">Czech</a>: <i><span lang=\"cs\">St\u0159edo\u010desk\u00fd kraj</span></i>). Stolpersteine is the German name for stumbling blocks collocated all over Europe by German artist <a href=\"/wiki/Gunter_Demnig\" title=\"Gunter Demnig\">Gunter Demnig</a>. They remember the fate of the Nazi victims being murdered, deported, exiled or driven to suicide.\n</p><p>Generally, the stumbling blocks are posed in front of the building where the victims had their last self chosen residence. The name of the Stolpersteine in Czech is: <i>Kameny zmizel\u00fdch</i>, stones of the disappeareds.\n</p><p><small>The lists are sortable; the basic order follows the alphabet according to the last name of the victim.</small>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Milovice_nad_Labem\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Milovice nad Labem</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Date_of_collocations\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Date of collocations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Milovice_nad_Labem\"><a href=\"/wiki/Milovice_(Nymburk_District)\" title=\"Milovice (Nymburk District)\">Milovice nad Labem</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Milovice_nad_Labem&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Milovice nad Labem\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable toptextcells\" style=\"width:100%\">\n<tbody><tr>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" width=\"120px\">Stone\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" style=\"width:22%;\">Inscription\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" data-sort-type=\"text\" style=\"width:22%;\">Location\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" style=\"width:100%;\">Life and death\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Adolf_Geiger.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Adolf Geiger.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Stolperstein_f%C3%BCr_Adolf_Geiger.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Adolf_Geiger.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Stolperstein_f%C3%BCr_Adolf_Geiger.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Adolf_Geiger.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Stolperstein_f%C3%BCr_Adolf_Geiger.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Adolf_Geiger.jpg 2x\" data-file-width=\"3284\" data-file-height=\"3278\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />ADOLF GEIGER<br /><small>BORN 1877<br />DEPORTED 1943<br />TO THERESIENSTADT<br />TO AUSCHWITZ 1943<br />MURDERED</small></div>\n</td>\n<td>\u010cSA 152/11\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Geiger, Adolf</span>Adolf Geiger</b> war born on 26 December 1877. He was married to Rosa R\u016f\u017eena n\u00e9e Iltis. The couple had three children, Viktor (born 1903), Zde\u0148ka (born 1905) and Otto (born 1907). After the destruction of <a href=\"/wiki/Czechoslovakia\" title=\"Czechoslovakia\">Czechoslovakia</a> by the German Nazi regime, his family was step by step limited in its income, property and freedom and lastly deprived of their lives. On 13 January 1943 he, his wife and his son Viktor were arrested and deported from <a href=\"/wiki/Mlad%C3%A1_Boleslav\" title=\"Mlad\u00e1 Boleslav\">Mlad\u00e1 Boleslav</a> to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport Cl. His transport number was 56 of 552. There his family was torn apart. Already one week later, on 20 January 1943, his son Viktor was deported to Auschwitz. On 13 February 1943, his wife died in Theresienstadt due to starvation and grieve. On 6 March 1943 his son Otto arrived in Theresienstadt, but he too was deported to Auschwitz six months later. On 15 December 1943, also Adolf Geiger was deported to Auschwitz with transport Dr. Most probably he was murdered there on the day of his arrival in one of the gas chambers.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n<p>Both sons lost their lives in Auschwitz. His daughter was deported to Theresienstadt in 1945, she could survive.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Otto_Geiger.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Otto Geiger.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a9/Stolperstein_f%C3%BCr_Otto_Geiger.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Otto_Geiger.jpg\" width=\"120\" height=\"121\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a9/Stolperstein_f%C3%BCr_Otto_Geiger.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Otto_Geiger.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a9/Stolperstein_f%C3%BCr_Otto_Geiger.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Otto_Geiger.jpg 2x\" data-file-width=\"3485\" data-file-height=\"3510\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />OTTO GEIGER<br /><small>BORN 1907<br />DEPORTED 1943<br />TO THERESIENSTADT<br />TO AUSCHWITZ 1943<br />MURDERED</small></div>\n</td>\n<td>\u010cSA 152/11\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Geiger, Otto</span>Otto Geiger</b> born in 1907. His parents were Adolf Geiger and Rosa R\u016f\u017eena n\u00e9e Iltis. He had two siblings, Viktor (born 1903) and Zde\u0148ka (born 1905). On 6 March 1943 he was arrested and deported from <a href=\"/wiki/Prague\" title=\"Prague\">Prague</a> to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport Cv. His transport number was 300. On 6 September 1943 he was deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> by transport Dl. His transport number was 589. He lost his life there.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n<p>His mother was brought to death in Theresienstadt before his arrival there. His father and his brother were murdered in Auschwitz.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Viktor_Geiger.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Viktor Geiger.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/Stolperstein_f%C3%BCr_Viktor_Geiger.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Viktor_Geiger.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/Stolperstein_f%C3%BCr_Viktor_Geiger.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Viktor_Geiger.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/Stolperstein_f%C3%BCr_Viktor_Geiger.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Viktor_Geiger.jpg 2x\" data-file-width=\"3418\" data-file-height=\"3419\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />VIKTOR GEIGER<br /><small>BORN 1903<br />DEPORTED 1943<br />TO THERESIENSTADT<br />TO AUSCHWITZ 1943<br />MURDERED</small></div>\n</td>\n<td>\u010cSA 152/11\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Geiger, Viktor</span>Viktor Geiger</b> was born on 20 June 1903. His parents were Adolf Geiger and Rosa R\u016f\u017eena n\u00e9e Iltis. He had two siblings, Zde\u0148ka (born 1905) and Otto (born 1907). On 13 January 1943 he and his parents were arrested and deported from <a href=\"/wiki/Mlad%C3%A1_Boleslav\" title=\"Mlad\u00e1 Boleslav\">Mlad\u00e1 Boleslav</a> to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport Cl. His transport number was 58 of 552. One week later, on 20 January 1943, he was deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> by transport Dl. His transport number was 877 of 2,000. He lost his life there.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n<p>His mother died in Theresienstadt, three weeks after his deportation. Both his father and his brother were murdered at Auschwitz. His sister could survive.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Ruzena_Geigerova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Ruzena Geigerova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/Stolperstein_f%C3%BCr_Ruzena_Geigerova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ruzena_Geigerova.jpg\" width=\"120\" height=\"121\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/Stolperstein_f%C3%BCr_Ruzena_Geigerova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ruzena_Geigerova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/Stolperstein_f%C3%BCr_Ruzena_Geigerova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ruzena_Geigerova.jpg 2x\" data-file-width=\"3363\" data-file-height=\"3388\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />R\u016e\u017dENA GEIGEROV\u00c1<br /><small>BORN 1879<br />DEPORTED 1943<br />TO THERESIENSTADT<br />TO AUSCHWITZ 1943<br />MURDERED</small></div>\n</td>\n<td>\u010cSA 152/11\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Geigerov\u00e1, Rosa R\u016f\u017eena</span>Rosa R\u016f\u017eena Geigerov\u00e1</b> n\u00e9e Iltis was born on 16 October 1879 in \u00dajezd. Her parents were Salomon Iltis and Katharina n\u00e9e Pfeifer (ca. 1855-1930). She had three sisters and three brothers: Berta (ca. 1878-1933, married to Emil Su\u0161icky, two children), Ernest Iltis (born 1878), Arthur (born 1881), Olga (born 1885, married to Josef Lustig), Oskar Iltis (born 1892, married, one daughter) and Flora (married to Karl Kafka). She was married to Adolf Geiger. The couple had three children: Viktor (born 1903), Zde\u0148ka (born 1905, later married to Jan Kol\u00e1\u0159) and Otto (born 1907).<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Her last residence before deportation was in Milovice. On 13 January 1943 she, her husband and their son Viktor were arrested and deported from <a href=\"/wiki/Mlad%C3%A1_Boleslav\" title=\"Mlad\u00e1 Boleslav\">Mlad\u00e1 Boleslav</a> to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport Cl. Her transport number was 57 of 552. Already one week later, on 20 January 1943, her son Viktor was deported to Auschwitz. On 13 February 1943 she died in Theresienstadt due to starvation and grieve.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n<p>Her husband and both sons were murdered at Auschwitz. Also at least two of her siblings were killed in the course of the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>, Olga in 1941 in Poland and Oskar in 1944 in Auschwitz. The fate of three of her siblings is not known. Her daughter Zde\u0148ka could survive.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Zdenka_Kolarova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Zdenka Kolarova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/46/Stolperstein_f%C3%BCr_Zdenka_Kolarova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Zdenka_Kolarova.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/46/Stolperstein_f%C3%BCr_Zdenka_Kolarova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Zdenka_Kolarova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/46/Stolperstein_f%C3%BCr_Zdenka_Kolarova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Zdenka_Kolarova.jpg 2x\" data-file-width=\"3511\" data-file-height=\"3511\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />ZDE\u0147KA KOL\u00c1\u0158OV\u00c1<br /><small>N\u00c9E GEIGEROV\u00c1<br />BORN 1905<br />DEPORTED 1945<br />TO THERESIENSTADT<br />SURVIVED</small></div>\n</td>\n<td>\u010cSA 152/11\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Kol\u00e1\u0159ov\u00e1, Zd\u011bnka</span>Zd\u011bnka Kol\u00e1\u0159ov\u00e1</b> n\u00e9e Geigerov\u00e1 was born in 1905. Her parents were Adolf Geiger and Rosa R\u016f\u017eena n\u00e9e Iltis. She had two brothers, Viktor (born 1903) and Otto (born 1907).<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> She was arrested and deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> in 1945. She could survive the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>.\n<p>Her mother was murdered in Theresienstadt, her father and both brothers in Auschwitz.\n</p>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Date_of_collocations\">Date of collocations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Milovice_nad_Labem&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Date of collocations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Stolpersteine in Milovice nad Labem were collocated by the artist himself on 13 September 2014.\n</p><p>The Czech Stolperstein project was initiated in 2008 by the <i>\u010cesk\u00e1 unie \u017eidovsk\u00e9 ml\u00e1de\u017ee</i> (Czech Union of Jewish Youth) and was realized with the patronage of the Mayor of Prague.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Milovice_nad_Labem&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_cities_by_country_that_have_stolpersteine\" title=\"List of cities by country that have stolpersteine\">List of cities by country that have stolpersteine</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_the_Czech_Republic&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stolpersteine in the Czech Republic (page does not exist)\">Stolpersteine in the Czech Republic</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Milovice_nad_Labem&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Stolpersteine_in_Milovice_(Nymburk_District)\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Stolpersteine in Milovice (Nymburk District)\">Stolpersteine in Milovice (Nymburk District)</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.stolpersteine.eu/chronik/\">stolpersteine.eu</a>, Demnig's website</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/main-2/\">holocaust.cz</a> Czech databank of Holocaust victims</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://db.yadvashem.org/names/search.html?language=en\">Yad Vashem</a>, Central Database of Shoah Victims' Names</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Milovice_nad_Labem&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=4862637&amp;ind=2\">ADOLF GEIGER</a></i>, retrieved on 7 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=4865096&amp;ind=3\">OTTO GEIGER</a></i>, retrieved on 7 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/88236-viktor-geiger/\">VIKTOR GEIGER</a></i>, retrieved on 7 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Rosa-R\u016f\u017eena-Geiger/6000000030655275910\">Rosa R\u016f\u017eena Geiger (Iltis)</a></i>, retrieved on 7 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/88235-ruzena-geigerova/\">R\u016e\u017dENA GEIGEROV\u00c1</a></i>, retrieved on 7 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=4865799&amp;ind=11\">RUZENA GEIGEROVA</a></i>, retrieved on 7 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Zde\u0148ka-Kol\u00e1\u0159/6000000032111060294\">Zde\u0148ka Kol\u00e1\u0159 (Geiger)</a></i>, retrieved on 7 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Zde\u0148ka Kuchy\u0148ov\u00e1: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.radio.cz/cz/rubrika/udalosti/praha-ma-na-chodnicich-sve-prvni-pametni-kameny-holocaustu\">Praha m\u00e1 na chodn\u00edc\u00edch sv\u00e9 prvn\u00ed pam\u011btn\u00ed kameny holocaustu</a></i>, <a href=\"/wiki/Radio_Praha\" class=\"mw-redirect\" title=\"Radio Praha\">Radio Praha</a>, 19 October 2008</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">stolpersteine.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/6bh0z#selection-293.1-293.45\">archive.is/6bh0z Stolpersteine in der Tschechischen Republik</a></i>, retrieved on 20 March 2017 (German)</span>\n</li>\n</ol></div>\n<table class=\"noprint infobox\" id=\"GeoGroup\" style=\"width: 23em; font-size: 88%; line-height: 1.5em\">\n\n<tbody><tr>\n<td><b>Map all coordinates using:</b> <a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/osm4wiki/cgi-bin/wiki/wiki-osm.pl?project=en&amp;article=Stolpersteine_in_Milovice_nad_Labem\">OpenStreetMap</a>&#160;\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>Download coordinates as:</b> <a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/kmlexport?article=Stolpersteine_in_Milovice_nad_Labem\">KML</a>&#160;<b>&#183;</b>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://tripgang.com/kml2gpx/http%3A%2F%2Ftools.wmflabs.org%2Fkmlexport%3Farticle%3DStolpersteine_in_Milovice_nad_Labem?gpx=1\">GPX</a>\n</td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2178\nCached time: 20180922021106\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.184 seconds\nReal time usage: 0.243 seconds\nPreprocessor visited node count: 480/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 5419/2097152 bytes\nTemplate argument size: 847/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 3874/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.096/10.000 seconds\nLua memory usage: 8.78 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  178.463      1 -total\n 68.42%  122.106      1 Template:Lang-cs\n 16.74%   29.875      1 Template:Commonscat\n  8.00%   14.281      1 Template:Reflist\n  5.87%   10.479      1 Template:Commons\n  5.00%    8.927      1 Template:Sister_project\n  3.32%    5.923      1 Template:Side_box\n  2.14%    3.816      1 Template:GeoGroupTemplate\n  1.27%    2.262      5 Template:SortKeyName\n  1.17%    2.093      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:53657160-0!canonical and timestamp 20180922021106 and revision id 860080613\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Liste_der_Stolpersteine_in_Milovice_nad_Labem","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Liste der Stolpersteine in Milovice nad Labem"}],"categories":[{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Articles_containing_Czech-language_text"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Lists_of_coordinates"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Geographic_coordinate_lists"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Articles_with_Geo"},{"sortkey":"Milovice nad Labem","*":"Stolpersteine_in_Central_Bohemian_Region"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","*":"Holocaust_memorials"},{"sortkey":"Stolpersteine","*":"Lists_of_monuments_and_memorials"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","*":"Holocaust_commemoration"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Auschwitz concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central Bohemian Region"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechoslovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gunter Demnig"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cities by country that have stolpersteine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milovice (Nymburk District)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mlad\u00e1 Boleslav"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radio Praha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shoah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stolpersteine"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Central Database of Shoah Victims' Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theresienstadt concentration camp"},{"ns":0,"*":"Stolpersteine in the Czech Republic"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-cs"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SortKeyName"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commonscat"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:GeoGroupTemplate"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:GeoGroup"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Pam\u00e1tka-ob\u011btem-holocaustu.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Adolf_Geiger.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Otto_Geiger.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Viktor_Geiger.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Ruzena_Geigerova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Zdenka_Kolarova.jpg","Commons-logo.svg"],"externallinks":["https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=4862637&ind=2","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=4865096&ind=3","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/88236-viktor-geiger/","https://www.geni.com/people/Rosa-R%C5%AF%C5%BEena-Geiger/6000000030655275910","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/88235-ruzena-geigerova/","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=4865799&ind=11","https://www.geni.com/people/Zde%C5%88ka-Kol%C3%A1%C5%99/6000000032111060294","http://www.radio.cz/cz/rubrika/udalosti/praha-ma-na-chodnicich-sve-prvni-pametni-kameny-holocaustu","https://archive.is/6bh0z#selection-293.1-293.45","http://www.stolpersteine.eu/chronik/","http://www.holocaust.cz/en/main-2/","http://db.yadvashem.org/names/search.html?language=en","//tools.wmflabs.org/osm4wiki/cgi-bin/wiki/wiki-osm.pl?project=en&article=Stolpersteine_in_Milovice_nad_Labem","//tools.wmflabs.org/kmlexport?article=Stolpersteine_in_Milovice_nad_Labem","http://tripgang.com/kml2gpx/http:%2F%2Ftools.wmflabs.org%2Fkmlexport%3Farticle=Stolpersteine_in_Milovice_nad_Labem?gpx=1"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Milovice nad Labem","number":"1","index":"1","fromtitle":"Stolpersteine_in_Milovice_nad_Labem","byteoffset":853,"anchor":"Milovice_nad_Labem"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Date of collocations","number":"2","index":"2","fromtitle":"Stolpersteine_in_Milovice_nad_Labem","byteoffset":7973,"anchor":"Date_of_collocations"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"Stolpersteine_in_Milovice_nad_Labem","byteoffset":8690,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Stolpersteine_in_Milovice_nad_Labem","byteoffset":8804,"anchor":"External_links"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"Stolpersteine_in_Milovice_nad_Labem","byteoffset":9163,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Stolpersteine in Milovice nad Labem","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Stolpersteine_in_Milovice_(Nymburk_District)","*":"commons:Category:Stolpersteine in Milovice (Nymburk District)"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine"},{"name":"wikibase_item","*":"Q29464459"}]}}