{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Stolpersteine in Hradec Kr\u00e1lov\u00e9 Region","pageid":53255628,"revid":859732312,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:272px;\"><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_in_Kostelec_nad_Orlici.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/35/Stolperstein_in_Kostelec_nad_Orlici.jpg/270px-Stolperstein_in_Kostelec_nad_Orlici.jpg\" width=\"270\" height=\"255\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/35/Stolperstein_in_Kostelec_nad_Orlici.jpg/405px-Stolperstein_in_Kostelec_nad_Orlici.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/35/Stolperstein_in_Kostelec_nad_Orlici.jpg/540px-Stolperstein_in_Kostelec_nad_Orlici.jpg 2x\" data-file-width=\"2678\" data-file-height=\"2532\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_in_Kostelec_nad_Orlici.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Stolperstein in Kostelec nad Orlici</div></div></div>\n<p>The <b>Stolpersteine in the Kr\u00e1lov\u00e9hradeck\u00fd kraj</b> lists the <a href=\"/wiki/Stolpersteine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stolpersteine\">Stolpersteine</a> in the region <a href=\"/wiki/Kr%C3%A1lov%C3%A9hradeck%C3%BD_kraj\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kr\u00e1lov\u00e9hradeck\u00fd kraj\">Kr\u00e1lov\u00e9hradeck\u00fd kraj</a> in the north-east of Bohemia. Stolpersteine is the German name for stumbling blocks collocated all over Europe by German artist <a href=\"/wiki/Gunter_Demnig\" title=\"Gunter Demnig\">Gunter Demnig</a>. They remember the fate of the Nazi victims being murdered, deported, exiled or driven to suicide. \n</p><p>Generally, the stumbling blocks are posed in front of the building where the victims had their last self chosen residence. The name of the Stolpersteine in Czech is: <i>Kameny zmizel\u00fdch</i>, stones of the disappeareds.\n</p><p><small>The list is sortable; the basic order follows the alphabet according to the last name of the victim.</small>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Kostelec_nad_Orlic\u00ed\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Kostelec nad Orlic\u00ed</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#N\u00e1chod\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">N\u00e1chod</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Dates_of_collocations\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Dates of collocations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span id=\"Kostelec_nad_Orlic.C3.AD\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Kostelec_nad_Orlic\u00ed\"><a href=\"/wiki/Kostelec_nad_Orlic%C3%AD\" title=\"Kostelec nad Orlic\u00ed\">Kostelec nad Orlic\u00ed</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Hradec_Kr%C3%A1lov%C3%A9_Region&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Kostelec nad Orlic\u00ed\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable toptextcells\" style=\"width:100%\">\n<tbody><tr>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" width=\"120px\">Stone\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" style=\"width:22%;\">Inscription\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" data-sort-type=\"text\" style=\"width:18%;\">Location\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" style=\"width:100%;\">Life and death\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Rudolf_Hoffmann.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Rudolf Hoffmann.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6e/Stolperstein_f%C3%BCr_Rudolf_Hoffmann.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Rudolf_Hoffmann.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6e/Stolperstein_f%C3%BCr_Rudolf_Hoffmann.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Rudolf_Hoffmann.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6e/Stolperstein_f%C3%BCr_Rudolf_Hoffmann.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Rudolf_Hoffmann.jpg 2x\" data-file-width=\"2531\" data-file-height=\"2525\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />RUDOLF HOFFMANN<br /><small>BORN 1880<br />DEPORTED<br />TO THERESIENSTADT-SMALL FORTRESS<br />MURDERED 1944<br />IBIDEM</small></div>\n</td>\n<td>Komensk\u00e9ho 465<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Hradec_Kr%C3%A1lov%C3%A9_Region&amp;params=50.124105_N_16.208099_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolperstein+for+Rudolf+Hoffmann\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b007\u203227\u2033N</span> <span class=\"longitude\">16\u00b012\u203229\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.124105\u00b0N 16.208099\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.124105; 16.208099</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolperstein for Rudolf Hoffmann</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Hoffmann, Rudolf</span>Rudolf Hoffmann</b> was born on 17 February 1880 in <a href=\"/wiki/Pardubice\" title=\"Pardubice\">Pardubice</a>. He was a factory foreman and resided in Kostelec nad Orlic\u00ed 465. He was married with Marie, born on 8 April 1896. He was deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> and murdered there in 1944.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span id=\"N.C3.A1chod\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"N\u00e1chod\"><a href=\"/wiki/N%C3%A1chod\" title=\"N\u00e1chod\">N\u00e1chod</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Hradec_Kr%C3%A1lov%C3%A9_Region&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: N\u00e1chod\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The history of the family Goldschmid in <a href=\"/wiki/N%C3%A1chod\" title=\"N\u00e1chod\">N\u00e1chod</a> dates back to 1636, when Moses Jacob Goldschmid was born there. In 1846 Samuel Golschmid founded a textile plant. The company was thereafter led by his son Max Michael Goldschmid (1847 in N\u00e1chod \u2014 1911 in N\u00e1chod) and subsequently by his grandson Hanu\u0161 Goldschmid (1891 in N\u00e1chod \u2014 1966 in <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a>, Brazil). In 1930s the factory had 150 looms and about 300 employees. Today, the building does not exist any longer. Hanu\u0161 Goldschmid had five sisters, all born in N\u00e1chod, all murdered by the Nazi regime in <a href=\"/wiki/Concentration_camps\" class=\"mw-redirect\" title=\"Concentration camps\">concentration camps</a>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<table class=\"wikitable sortable toptextcells\" style=\"width:100%\">\n<tbody><tr>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" width=\"120px\">Stone\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" style=\"width:20%;\">Inscription\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" data-sort-type=\"text\" style=\"width:20%;\">Location\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" style=\"width:100%;\">Life and death\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Lilly_Haasov%C3%A1.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Lilly Haasov\u00e1.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Stolperstein_f%C3%BCr_Lilly_Haasov%C3%A1.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Lilly_Haasov%C3%A1.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Stolperstein_f%C3%BCr_Lilly_Haasov%C3%A1.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Lilly_Haasov%C3%A1.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Stolperstein_f%C3%BCr_Lilly_Haasov%C3%A1.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Lilly_Haasov%C3%A1.jpg 2x\" data-file-width=\"2986\" data-file-height=\"2979\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />LILLY HAASOV\u00c1<br /><small>N\u00c9E GOLDSCHMIDOV\u00c1<br />BORN 1884<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 8.3.1944<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>Masarykovo nam. 57<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Hradec_Kr%C3%A1lov%C3%A9_Region&amp;params=50.415951_N_16.162441_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Lilly+Haasov%C3%A1+and+Lotte+Krausov%C3%A1+and+Jenny+Schurov%C3%A1+and+Alice+Schwabacherov%C3%A1+and+Mariana+Steinerov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b024\u203257\u2033N</span> <span class=\"longitude\">16\u00b009\u203245\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.415951\u00b0N 16.162441\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.415951; 16.162441</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Lilly Haasov\u00e1 and Lotte Krausov\u00e1 and Jenny Schurov\u00e1 and Alice Schwabacherov\u00e1 and Mariana Steinerov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Haasov\u00e1, Lilly</span>Lilly Haasov\u00e1</b> n\u00e9e Goldschmidov\u00e1 was born in 1884. Her husband, Rudolf Haas, came from <a href=\"/wiki/Mlad%C3%A1_Boleslav\" title=\"Mlad\u00e1 Boleslav\">Mlad\u00e1 Boleslav</a> but lived in Prague. After she became a widow, Lilly returned to Nachod, where she lived first with her brother Hanu\u0161, in her parents' house, and later-on, when Jews were not allowed any longer to stay in the square, she moved to the house of the Schura family in Tyr\u0161ova street with her sister Jenny. Both sisters were deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> in December 1942. The following year, in September 1943, Lilly was included in a transport to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a>, where she was placed at the so-called 'Family camp<i>. Her life ended in a gas chamber on 8 March 1944.</i>\n<p>Her son Max, born in 1912, was deported in 1941 from Prague to <a href=\"/wiki/%C5%81%C3%B3d%C5%BA_Ghetto\" title=\"\u0141\u00f3d\u017a Ghetto\">\u0141\u00f3d\u017a Ghetto</a> in Poland. He survived the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>, was liberated in M\u00fchldorf, but after the war ended his own life.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Lotte_Krausov%C3%A1.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Lotte Krausov\u00e1.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a0/Stolperstein_f%C3%BCr_Lotte_Krausov%C3%A1.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Lotte_Krausov%C3%A1.jpg\" width=\"120\" height=\"121\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a0/Stolperstein_f%C3%BCr_Lotte_Krausov%C3%A1.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Lotte_Krausov%C3%A1.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a0/Stolperstein_f%C3%BCr_Lotte_Krausov%C3%A1.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Lotte_Krausov%C3%A1.jpg 2x\" data-file-width=\"3106\" data-file-height=\"3130\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />LOTTE KRAUSOV\u00c1<br /><small>N\u00c9E GOLDSCHMIDOV\u00c1<br />BORN 1898<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 8.1.1945<br />STUTTHOF</small></div>\n</td>\n<td>Masarykovo nam. 57<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Hradec_Kr%C3%A1lov%C3%A9_Region&amp;params=50.415951_N_16.162441_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Lilly+Haasov%C3%A1+and+Lotte+Krausov%C3%A1+and+Jenny+Schurov%C3%A1+and+Alice+Schwabacherov%C3%A1+and+Mariana+Steinerov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b024\u203257\u2033N</span> <span class=\"longitude\">16\u00b009\u203245\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.415951\u00b0N 16.162441\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.415951; 16.162441</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Lilly Haasov\u00e1 and Lotte Krausov\u00e1 and Jenny Schurov\u00e1 and Alice Schwabacherov\u00e1 and Mariana Steinerov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Krausov\u00e1, Lotte</span>Lotte Krausov\u00e1</b> n\u00e9e Goldschmidov\u00e1, also Lola, was born in 1898. She was the youngest daughter of Max Michael Goldschmid, twenty years younger than her oldest sister Jenny. He stayed in a house on the square until 1928 and then married Karl Kraus, a physician The couple had a son, M\u00ed\u0161a, born in 1930. The family was deported on 14 November 1942 from <a href=\"/wiki/Hradec_Kr%C3%A1lov%C3%A9\" title=\"Hradec Kr\u00e1lov\u00e9\">Hradec Kr\u00e1lov\u00e9</a> to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> where they spent one year. In December 1943, they were transported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> and placed at the so-called <i>Family camp</i>. Her husband was killed in a gas chamber, Lotte Krausov\u00e1 was deported to <a href=\"/wiki/Stutthof_concentration_camp\" title=\"Stutthof concentration camp\">Stutthof concentration camp</a> near Gdansk. Debilitated by forced labour and disease she died on 8 January 1945.\n<p>Her son M\u00ed\u0161a, also called Michael, survived the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>, returned to N\u00e1chod as an orphan, emigrated later-on and described in a diary, which he wrote after the war, his concentration camp experiences.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Jenny_Schurov%C3%A1.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Jenny Schurov\u00e1.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Stolperstein_f%C3%BCr_Jenny_Schurov%C3%A1.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Jenny_Schurov%C3%A1.jpg\" width=\"120\" height=\"117\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Stolperstein_f%C3%BCr_Jenny_Schurov%C3%A1.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Jenny_Schurov%C3%A1.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Stolperstein_f%C3%BCr_Jenny_Schurov%C3%A1.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Jenny_Schurov%C3%A1.jpg 2x\" data-file-width=\"2941\" data-file-height=\"2861\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />JENNY SCHUROV\u00c1<br /><small>N\u00c9E GOLDSCHMIDOV\u00c1<br />BORN 1878<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 8.3.1944<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>Masarykovo nam. 57<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Hradec_Kr%C3%A1lov%C3%A9_Region&amp;params=50.415951_N_16.162441_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Lilly+Haasov%C3%A1+and+Lotte+Krausov%C3%A1+and+Jenny+Schurov%C3%A1+and+Alice+Schwabacherov%C3%A1+and+Mariana+Steinerov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b024\u203257\u2033N</span> <span class=\"longitude\">16\u00b009\u203245\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.415951\u00b0N 16.162441\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.415951; 16.162441</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Lilly Haasov\u00e1 and Lotte Krausov\u00e1 and Jenny Schurov\u00e1 and Alice Schwabacherov\u00e1 and Mariana Steinerov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Schurov\u00e1, Jenny</span>Jenny Schurov\u00e1</b> n\u00e9e Goldschmidov\u00e1, born in 1878, was the oldest daughter of Max Michael Goldschmid. In 1900 she married widower Gustav Schura, a partner of <i>Iz\u00e1k Schur &amp; sons</i>, another textile company. Her husband was also a representative of the Jewish community in N\u00e1chod until his death in 1935. Schur's family lived in a large house in Tyr\u0161ova street 200. Their older son Franz, born in 1901 in N\u00e1chod, became the owner of the factory in Hlinsko. He could emigrate, but not his wife and the two small children, who perished in Auschwitz. Their second son Bed\u0159ich, born on 6 July 1906 in N\u00e1chod, worked in the Goldschmid factory. In 1939, he, his wife Edita Heller, born on 7 December 1914 in N\u00e1chod, and their son Peter, born on 6 December 1938 in <a href=\"/wiki/%C3%9Apice\" title=\"\u00dapice\">\u00dapice</a>, could save their lives by emigrating to Constantinople. Later-on they settled in Brazil. In December 1942, Jenny Schurov\u00e1 was deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a>, at the age of 64. There she spent a year before being deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> in December 1943. During the night of 7 to 8 March 1944 she was murdered in a gas chamber.\n<p>Her grandson Peter Schur and his wife Helene attended the collocation of the Stolperstein for Jenny Schurov\u00e1.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Alice_Schwabacherov%C3%A1.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Alice Schwabacherov\u00e1.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Stolperstein_f%C3%BCr_Alice_Schwabacherov%C3%A1.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Alice_Schwabacherov%C3%A1.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Stolperstein_f%C3%BCr_Alice_Schwabacherov%C3%A1.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Alice_Schwabacherov%C3%A1.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Stolperstein_f%C3%BCr_Alice_Schwabacherov%C3%A1.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Alice_Schwabacherov%C3%A1.jpg 2x\" data-file-width=\"2884\" data-file-height=\"2896\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />ALICE<br />SCHWABACHEROV\u00c1<br /><small>N\u00c9E GOLDSCHMIDOV\u00c1<br />BORN 1881<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 8.3.1944<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>Masarykovo nam. 57<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Hradec_Kr%C3%A1lov%C3%A9_Region&amp;params=50.415951_N_16.162441_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Lilly+Haasov%C3%A1+and+Lotte+Krausov%C3%A1+and+Jenny+Schurov%C3%A1+and+Alice+Schwabacherov%C3%A1+and+Mariana+Steinerov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b024\u203257\u2033N</span> <span class=\"longitude\">16\u00b009\u203245\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.415951\u00b0N 16.162441\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.415951; 16.162441</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Lilly Haasov\u00e1 and Lotte Krausov\u00e1 and Jenny Schurov\u00e1 and Alice Schwabacherov\u00e1 and Mariana Steinerov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Schwabacherov\u00e1, Alice</span>Alice Schwabacherov\u00e1</b> n\u00e9e Goldschmidov\u00e1 was born in 1881. She was the second daughter of Max Michael Goldschmid. After her marriage she moved to Prague. In April 1942 she and her husband were deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> where her husband was killed. In September 1943 she was deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a>. During the night of 7 to 8 March 1944 she was murdered in a gas chamber.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Mariana_Steinerov%C3%A1.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Mariana Steinerov\u00e1.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d8/Stolperstein_f%C3%BCr_Mariana_Steinerov%C3%A1.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Mariana_Steinerov%C3%A1.jpg\" width=\"120\" height=\"123\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d8/Stolperstein_f%C3%BCr_Mariana_Steinerov%C3%A1.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Mariana_Steinerov%C3%A1.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d8/Stolperstein_f%C3%BCr_Mariana_Steinerov%C3%A1.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Mariana_Steinerov%C3%A1.jpg 2x\" data-file-width=\"3008\" data-file-height=\"3082\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />MARIANA<br />STEINEROV\u00c1<br /><small>N\u00c9E GOLDSCHMIDOV\u00c1<br />BORN 1886<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 8.3.1944<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>Masarykovo nam. 57<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Hradec_Kr%C3%A1lov%C3%A9_Region&amp;params=50.415951_N_16.162441_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Lilly+Haasov%C3%A1+and+Lotte+Krausov%C3%A1+and+Jenny+Schurov%C3%A1+and+Alice+Schwabacherov%C3%A1+and+Mariana+Steinerov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b024\u203257\u2033N</span> <span class=\"longitude\">16\u00b009\u203245\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.415951\u00b0N 16.162441\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.415951; 16.162441</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Lilly Haasov\u00e1 and Lotte Krausov\u00e1 and Jenny Schurov\u00e1 and Alice Schwabacherov\u00e1 and Mariana Steinerov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Steinerov\u00e1, Mariana</span>Mariana Steinerov\u00e1</b> n\u00e9e Goldschmidov\u00e1, also called Mizzi or Mitzi, was born in 1886. She was the fourth daughter of Max Michael Goldschmid. She spent her childhood and youth in N\u00e1chod. After her marriage with Arthur or Artur Steiner she moved to <a href=\"/wiki/Pardubice\" title=\"Pardubice\">Pardubice</a>. From there she was deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> in December 1942 and after a year sent to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a>. There she was murdered in a gas chamber, just like her sisters Jenny, Alice and Lily.\n<p>Her daughter Liselotte, later-on married and named Hor\u00e1\u010dkov\u00e1, was also imprisoned in Theresienstadt, but could survive. Mariana Steinerov\u00e1's great grandson Tom\u00e1\u0161 Hor\u00e1\u010dek attended the collocation of the Stolperstein for Mariana Steinerov\u00e1.\n</p>\n</td></tr></tbody></table>\n<dl><dt>Persons with relevance to the collocations in Nachod</dt></dl>\n<ul><li>Michael Kraus, born in 1930 in N\u00e1chod, was the main initiator of the Stolperstein collocations for the five sisters. He was the son of physician Karl Kraus and Lola Goldschmidov\u00e1 who was murdered in Stutthof. Due to his age and his state of health he could not attend at the Stolperstein collocations. Previously, he had visited N\u00e1chod and Krom\u011b\u0159\u00ed\u017e in 2010 as well as Mauthausen in 2015. During 2015 he also published his diary, in which he described his experiences in Theresienstadt, Auschwitz and Mauthausen from 1942 to 1945.</li></ul>\n<ul><li>Karl Kraus was a medical doctor in N\u00e1chod who had a very good reputation. He became the inspiration for the character of the doctor in the story of Doctor Strass by <a href=\"/wiki/Josef_%C5%A0kvoreck%C3%BD\" title=\"Josef \u0160kvoreck\u00fd\">Josef \u0160kvoreck\u00fd</a>, published in his collection of short stories <i>Menorah</i>. He and his family lived in a villa with a tower directly opposite the Str\u00e1n\u00edkov\u00e1 sanatorium. The doctor had his practice in his own house. The story of \u0160kvoreck\u00fd corresponds largely with the truth, but the conclusion was different. Doctor Kraus was murdered in the gas chambers of Auschwitz.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Dates_of_collocations\">Dates of collocations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Hradec_Kr%C3%A1lov%C3%A9_Region&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Dates of collocations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Stolpersteine_in_N%C3%A1chod.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/Stolpersteine_in_N%C3%A1chod.jpg/220px-Stolpersteine_in_N%C3%A1chod.jpg\" width=\"220\" height=\"342\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/Stolpersteine_in_N%C3%A1chod.jpg/330px-Stolpersteine_in_N%C3%A1chod.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/Stolpersteine_in_N%C3%A1chod.jpg/440px-Stolpersteine_in_N%C3%A1chod.jpg 2x\" data-file-width=\"3864\" data-file-height=\"6008\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Stolpersteine_in_N%C3%A1chod.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Stolpersteine for the five murdered sisters of the family Goldschmid in N\u00e1chod</div></div></div>\n<p>According to the website of Gunter Demnig the Stolperstein of <a href=\"/wiki/Kostelec_nad_Orlic%C3%AD\" title=\"Kostelec nad Orlic\u00ed\">Kostelec nad Orlic\u00ed</a> was posed on 29 October 2012, those in <a href=\"/wiki/N%C3%A1chod\" title=\"N\u00e1chod\">N\u00e1chod</a> were placed on 2 August 2016. The Czech Stolperstein project was initiated in 2008 by the <i>\u010cesk\u00e1 unie \u017eidovsk\u00e9 ml\u00e1de\u017ee</i> (Czech Union of Jewish Youth) and was realized with the patronage of the Mayor of Prague.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Hradec_Kr%C3%A1lov%C3%A9_Region&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_cities_by_country_that_have_stolpersteine\" title=\"List of cities by country that have stolpersteine\">List of cities by country that have stolpersteine</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_the_Czech_Republic&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stolpersteine in the Czech Republic (page does not exist)\">Stolpersteine in the Czech Republic</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Hradec_Kr%C3%A1lov%C3%A9_Region&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Stolpersteine_in_Kr%C3%A1lov%C3%A9hradeck%C3%BD_kraj\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Stolpersteine in Kr\u00e1lov\u00e9hradeck\u00fd kraj\">Stolpersteine in Kr\u00e1lov\u00e9hradeck\u00fd kraj</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.stolpersteine.eu/chronik/\">stolpersteine.eu</a>, Demnig's website</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/main-2/\">holocaust.cz</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Hradec_Kr%C3%A1lov%C3%A9_Region&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.mestonachod.cz/na/z_servis/aktuality/prilohy/4029_772311952.docx\">Family Goldschmidov\u00e1 biographical informations</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Hradec_Kr%C3%A1lov%C3%A9_Region&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">waymarking.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.waymarking.com/waymarks/WMH00V_Rudolf_Hoffmann_Kostelec_nad_Orlici_CZ\">Rudolf Hoffmann, Kostelec nad Orlici, CZ</a></i>, retrieved on 5 February 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=4338362&amp;ind=2\">Rudolf Hoffmann, Yad Vashem</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.mestonachod.cz/na/z_servis/aktuality/prilohy/4029_772311952.docx\">Informations about Family Goldschmidov\u00e1</a></span>\n</li>\n</ol></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2237\nCached time: 20180915233338\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.108 seconds\nReal time usage: 0.146 seconds\nPreprocessor visited node count: 880/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 18936/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1551/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1244/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.024/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.23 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   88.155      1 -total\n 50.55%   44.563      6 Template:Coord\n 32.39%   28.550      1 Template:Commonscat\n 12.73%   11.225      1 Template:Commons\n 10.51%    9.267      1 Template:Sister_project\n  9.21%    8.120      1 Template:Reflist\n  7.83%    6.904      1 Template:Side_box\n  3.88%    3.422      7 Template:Main_other\n  3.31%    2.920      6 Template:SortKeyName\n  2.33%    2.055      1 Template:Column-width\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:53255628-0!canonical and timestamp 20180915233338 and revision id 859732312\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Liste_der_Stolpersteine_im_Kr%C3%A1lov%C3%A9hradeck%C3%BD_kraj","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Liste der Stolpersteine im Kr\u00e1lov\u00e9hradeck\u00fd kraj"}],"categories":[{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Commons_category_with_local_link_different_than_on_Wikidata"},{"sortkey":"Kr\u00e1lov\u00e9hradeck\u00fd kraj","*":"Stolpersteine_in_the_Czech_Republic"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","*":"Holocaust_memorials"},{"sortkey":"Stolpersteine","*":"Lists_of_monuments_and_memorials"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","*":"Holocaust_commemoration"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Auschwitz concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Concentration camps"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gunter Demnig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hradec Kr\u00e1lov\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josef \u0160kvoreck\u00fd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kostelec nad Orlic\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kr\u00e1lov\u00e9hradeck\u00fd kraj"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cities by country that have stolpersteine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mlad\u00e1 Boleslav"},{"ns":0,"exists":"","*":"N\u00e1chod"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pardubice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shoah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stolpersteine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stutthof concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theresienstadt concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00dapice"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0141\u00f3d\u017a Ghetto"},{"ns":0,"*":"Stolpersteine in the Czech Republic"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SortKeyName"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commonscat"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"}],"images":["Stolperstein_in_Kostelec_nad_Orlici.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Rudolf_Hoffmann.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Lilly_Haasov\u00e1.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Lotte_Krausov\u00e1.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Jenny_Schurov\u00e1.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Alice_Schwabacherov\u00e1.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Mariana_Steinerov\u00e1.jpg","Stolpersteine_in_N\u00e1chod.jpg","Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://www.waymarking.com/waymarks/WMH00V_Rudolf_Hoffmann_Kostelec_nad_Orlici_CZ","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=4338362&ind=2","https://www.mestonachod.cz/na/z_servis/aktuality/prilohy/4029_772311952.docx","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Hradec_Kr%C3%A1lov%C3%A9_Region&params=50.124105_N_16.208099_E_type:landmark_region:CZ&title=Stolperstein+for+Rudolf+Hoffmann","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Hradec_Kr%C3%A1lov%C3%A9_Region&params=50.415951_N_16.162441_E_type:landmark_region:CZ&title=Stolpersteine+for+Lilly+Haasov%C3%A1+and+Lotte+Krausov%C3%A1+and+Jenny+Schurov%C3%A1+and+Alice+Schwabacherov%C3%A1+and+Mariana+Steinerov%C3%A1","http://www.stolpersteine.eu/chronik/","http://www.holocaust.cz/en/main-2/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Kostelec nad Orlic\u00ed","number":"1","index":"1","fromtitle":"Stolpersteine_in_Hradec_Kr\u00e1lov\u00e9_Region","byteoffset":804,"anchor":"Kostelec_nad_Orlic\u00ed"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"N\u00e1chod","number":"2","index":"2","fromtitle":"Stolpersteine_in_Hradec_Kr\u00e1lov\u00e9_Region","byteoffset":2167,"anchor":"N\u00e1chod"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Dates of collocations","number":"3","index":"3","fromtitle":"Stolpersteine_in_Hradec_Kr\u00e1lov\u00e9_Region","byteoffset":11334,"anchor":"Dates_of_collocations"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"4","index":"4","fromtitle":"Stolpersteine_in_Hradec_Kr\u00e1lov\u00e9_Region","byteoffset":11833,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"5","fromtitle":"Stolpersteine_in_Hradec_Kr\u00e1lov\u00e9_Region","byteoffset":11947,"anchor":"External_links"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"6","index":"6","fromtitle":"Stolpersteine_in_Hradec_Kr\u00e1lov\u00e9_Region","byteoffset":12152,"anchor":"Sources"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"7","index":"7","fromtitle":"Stolpersteine_in_Hradec_Kr\u00e1lov\u00e9_Region","byteoffset":12293,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Stolpersteine in Hradec Kr\u00e1lov\u00e9 Region","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Stolpersteine_in_Kr%C3%A1lov%C3%A9hradeck%C3%BD_kraj","*":"commons:Category:Stolpersteine in Kr\u00e1lov\u00e9hradeck\u00fd kraj"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine"},{"name":"wikibase_item","*":"Q28941164"}]}}