{"parse":{"title":"Stolpersteine in Mikulov, Slavkov u Brna and Znojmo","pageid":53614424,"revid":860080598,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Stolpersteine_in_Znojmo_3.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a6/Stolpersteine_in_Znojmo_3.jpg/300px-Stolpersteine_in_Znojmo_3.jpg\" width=\"300\" height=\"212\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a6/Stolpersteine_in_Znojmo_3.jpg/450px-Stolpersteine_in_Znojmo_3.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a6/Stolpersteine_in_Znojmo_3.jpg/600px-Stolpersteine_in_Znojmo_3.jpg 2x\" data-file-width=\"2678\" data-file-height=\"1894\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Stolpersteine_in_Znojmo_3.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The four Stolpersteine of <a href=\"/wiki/Znojmo\" title=\"Znojmo\">Znojmo</a>, dedicated to Georg Alexander and Irene Weinberger</div></div></div>\n<p>The <b>Stolpersteine in Mikulov, Slavkov u Brna and Znojmo</b> lists the <a href=\"/wiki/Stolpersteine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stolpersteine\">Stolpersteine</a> in three towns of the <a href=\"/wiki/South_Moravian_Region\" title=\"South Moravian Region\">South Moravian Region</a> (<a href=\"/wiki/Czech_language\" title=\"Czech language\">Czech</a>: <i><span lang=\"cs\">Jihomoravsk\u00fd kraj</span></i>). Stolpersteine is the German name for stumbling blocks collocated all over Europe by German artist <a href=\"/wiki/Gunter_Demnig\" title=\"Gunter Demnig\">Gunter Demnig</a>. They remember the fate of the Nazi victims being murdered, deported, exiled or driven to suicide. \n</p><p>Generally, the stumbling blocks are posed in front of the building where the victims had their last self chosen residence. The name of the Stolpersteine in Czech is: <i>Kameny zmizel\u00fdch</i>, stones of the disappeared.\n</p><p><small>The lists are sortable; the basic order follows the alphabet according to the last name of the victim.</small>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Mikulov\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Mikulov</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Slavkov_u_Brna\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Slavkov u Brna</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Znojmo\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Znojmo</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Dates_of_collocations\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Dates of collocations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Mikulov\"><a href=\"/wiki/Mikulov\" title=\"Mikulov\">Mikulov</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Mikulov,_Slavkov_u_Brna_and_Znojmo&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Mikulov\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable toptextcells\" style=\"width:100%\">\n<tbody><tr>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" width=\"120px\">Stone\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" style=\"width:22%;\">Inscription\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" data-sort-type=\"text\" style=\"width:22%;\">Location\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" style=\"width:100%;\">Life and death\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Hana_Hlavenkova.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Hana Hlavenkova.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c0/Stolperstein_f%C3%BCr_Hana_Hlavenkova.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Hana_Hlavenkova.JPG\" width=\"120\" height=\"117\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c0/Stolperstein_f%C3%BCr_Hana_Hlavenkova.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Hana_Hlavenkova.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c0/Stolperstein_f%C3%BCr_Hana_Hlavenkova.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Hana_Hlavenkova.JPG 2x\" data-file-width=\"3204\" data-file-height=\"3125\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />HANA HLAVENKOV\u00c1<br /><small>N\u00c9E PISKOV\u00c1<br />BORN 1925<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />TO AUSCHWITZ<br />1945 DEATH MARCH<br />TO BERGEN-BELSEN<br />SURVIVED</small></div>\n</td>\n<td>Kon\u011bvova 42<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Mikulov,_Slavkov_u_Brna_and_Znojmo&amp;params=48.806237_N_16.641448_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Hana+Hlavenkov%C3%A1+and+Hilda+Piskov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">48\u00b048\u203222\u2033N</span> <span class=\"longitude\">16\u00b038\u203229\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">48.806237\u00b0N 16.641448\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">48.806237; 16.641448</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Hana Hlavenkov\u00e1 and Hilda Piskov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Hlavenkov\u00e1, Hana</span>Hana Hlavenkov\u00e1</b> n\u00e9e Piskov\u00e1, also Johana Anna, was born on 13 May 1925. She was the daughter of Hilda Piskov\u00e1 and Otto Pisa as well as the grand daughter of Anna Piskov\u00e1. She had a twin brother named Paul. She survived the concentration camps of <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt</a> and <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz</a> as well as the <a href=\"/wiki/Death_marches_(Holocaust)\" title=\"Death marches (Holocaust)\">death march</a> in the winter of 1945 to <a href=\"/wiki/Bergen-Belsen_concentration_camp\" title=\"Bergen-Belsen concentration camp\">Bergen-Belsen</a>. Her grandmother was deported to the <a href=\"/wiki/Warsaw_Ghetto\" title=\"Warsaw Ghetto\">Warsaw Ghetto</a> in 1942, and her mother was taken to Auschwitz-Birkenau concentration camp in 1944. Both were murdered by the Nazi regime.\n<p>In 1947, her son, Lubom\u00edr Hlavenka, was born. He came back to his hometown after 37 years for the collocation of the Stolpersteine for his mother, his grandmother and his great grandmother. He recalled that the family had been anchored in Mikulov since at least 1648. From this year stems the death certificate of his ancestor Jakob Pisa.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-idnes_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-idnes-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Anna_Piskova.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Anna Piskova.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/28/Stolperstein_f%C3%BCr_Anna_Piskova.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Anna_Piskova.JPG\" width=\"120\" height=\"121\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/28/Stolperstein_f%C3%BCr_Anna_Piskova.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Anna_Piskova.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/28/Stolperstein_f%C3%BCr_Anna_Piskova.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Anna_Piskova.JPG 2x\" data-file-width=\"2273\" data-file-height=\"2285\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />ANNA PISKOV\u00c1<br /><small>N\u00c9E KARPELESOV\u00c1<br />BORN 1868<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 1944<br />IN WARSAW</small></div>\n</td>\n<td>Husova 84/9<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Mikulov,_Slavkov_u_Brna_and_Znojmo&amp;params=48.807889_N_16.63618_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolperstein+for+Anna+Piskov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">48\u00b048\u203228\u2033N</span> <span class=\"longitude\">16\u00b038\u203210\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">48.807889\u00b0N 16.636180\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">48.807889; 16.636180</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolperstein for Anna Piskov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Piskov\u00e1, Anna</span>Anna Piskov\u00e1</b> n\u00e9e Karpelesov\u00e1 as born on 15 May 1868. Her husband ran a brickyard. She had at least one son, Otto, who took the legacy of his father. Her last residence before deportation was in <a href=\"/wiki/Brno\" title=\"Brno\">Brno</a>. She was deported on 29 March 1942 with transport Ae to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt</a>. Her transport number was 814. On 24 April 1942, she was transferred to the <a href=\"/wiki/Warsaw_Ghetto\" title=\"Warsaw Ghetto\">Warsaw Ghetto</a> with transport An. Her transport number was 102. Of 1,000 people of this transport only eleven survived. Anna Piskov\u00e1 was one of the victims of the mass murder.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Hilda_Piskova.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Hilda Piskova.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dc/Stolperstein_f%C3%BCr_Hilda_Piskova.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Hilda_Piskova.JPG\" width=\"120\" height=\"112\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dc/Stolperstein_f%C3%BCr_Hilda_Piskova.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Hilda_Piskova.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dc/Stolperstein_f%C3%BCr_Hilda_Piskova.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Hilda_Piskova.JPG 2x\" data-file-width=\"3251\" data-file-height=\"3029\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />HILDA PISKOV\u00c1<br /><small>N\u00c9E PASCHKEOV\u00c1<br />BORN 1898<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 1944<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>Kon\u011bvova 42<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Mikulov,_Slavkov_u_Brna_and_Znojmo&amp;params=48.806237_N_16.641448_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Hana+Hlavenkov%C3%A1+and+Hilda+Piskov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">48\u00b048\u203222\u2033N</span> <span class=\"longitude\">16\u00b038\u203229\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">48.806237\u00b0N 16.641448\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">48.806237; 16.641448</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Hana Hlavenkov\u00e1 and Hilda Piskov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Piskov\u00e1, Hilda</span>Hilda Piskov\u00e1</b> n\u00e9e Paschkeov\u00e1 was born on 2 February 1898. She was married to Otto Piska, the owner of a brickyard. The couple got twins in 1925, daughter Hana and son Paul.<sup id=\"cite_ref-idnes_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-idnes-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Hilda Piskov\u00e1's last residence before deportation was in Brno. She was deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> on 27 May 1942 with transport AAa. Her transport number was 45. On 16 October 1944, she was transferred to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a>. Her transport number was 1145. There she was assassinated by the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n<p>Her mother also died in the course of the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>. Her daughter Hana, however, was able to survive concentration camps and todermask, and in 1947 she received a son, Lubom\u00edr Hlavenka, who in 2012 ordered the stumbling blocks for mother, grandmother and great grandmother. The latter regretted that he did not have the means to order Stolpersteine also for all other 400 victims from Mikulov.<sup id=\"cite_ref-idnes_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-idnes-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Slavkov_u_Brna\"><a href=\"/wiki/Slavkov_u_Brna\" title=\"Slavkov u Brna\">Slavkov u Brna</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Mikulov,_Slavkov_u_Brna_and_Znojmo&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Slavkov u Brna\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable toptextcells\" style=\"width:100%\">\n<tbody><tr>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" width=\"120px\">Stone\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" style=\"width:22%;\">Inscription\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" data-sort-type=\"text\" style=\"width:22%;\">Location\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" style=\"width:100%;\">Life and death\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Emil_Strach.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Emil Strach.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/60/Stolperstein_f%C3%BCr_Emil_Strach.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Emil_Strach.JPG\" width=\"120\" height=\"118\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/60/Stolperstein_f%C3%BCr_Emil_Strach.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Emil_Strach.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/60/Stolperstein_f%C3%BCr_Emil_Strach.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Emil_Strach.JPG 2x\" data-file-width=\"2867\" data-file-height=\"2812\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />EMIL STRACH<br /><small>BORN 1884<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 1942<br />IN IZBICA</small></div>\n</td>\n<td>Palack\u00e9ho n\u00e1m\u011bst\u00ed 77<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Mikulov,_Slavkov_u_Brna_and_Znojmo&amp;params=49.1521_N_16.877178333333_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolperstein+for+Emil+Strach\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">49\u00b009\u203208\u2033N</span> <span class=\"longitude\">16\u00b052\u203238\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">49.1521\u00b0N 16.87717833333333\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">49.1521; 16.87717833333333</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolperstein for Emil Strach</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Strach, Emil</span>Emil Strach</b> was born in 1884 as son of Josef Strach and Rosa Strach n\u00e9e Singer. He had three sisters and one brother: Hermione H\u00f6nigsfeld (1878-1944), Louise Prager (1879-1940), Rudolf Strach (1886-1914) and Therese Strach (1887-1890). His wife Sidonie Strach n\u00e9e Huss (1888-1931) died in a traffic accident in Switzerland. The couple had a son, Otmar Strach. Emil Strach was deported on 4 April 1942 with transport Ah from <a href=\"/wiki/Brno\" title=\"Brno\">Brno</a> to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a>. His transport number was 459. On 27 April 1942, he was deported <a href=\"/wiki/Izbica_Ghetto\" title=\"Izbica Ghetto\">Izbica Ghetto</a> by transport Aq. Of 999 deportees of this transport, 997 were murdered by the Nazi regime, including No. 591 Emil Strach.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n<p>Son Otmar Strach survived, became a gynecologist, married and became father of three children.\n</p>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Znojmo\">Znojmo</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Mikulov,_Slavkov_u_Brna_and_Znojmo&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Znojmo\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Before the attack of the Nazi regime in 1938, there lived about 700 Jews in Znojmo, about 2.5 percent of the population. The small Jewish community had grown from 357 persons in 1869 to 749 in 1921. The Jews were well integrated, they had their own synagogue and a small cemetery built in 1868 north of the town on the K\u00fchberg. In the so-called <a href=\"/wiki/Reichspogromnacht\" class=\"mw-redirect\" title=\"Reichspogromnacht\">Reichspogromnacht</a> on 9 November 1938, the synagogue was burnt down by the German National Socialists. In 1940 the remaining remains of the synagogue were demolished.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p><small>In the case of the Weinberger family, two stumbling blocks were laid for each victim, one in Czech and one in German.</small>\n</p>\n<table class=\"wikitable sortable toptextcells\" style=\"width:100%\">\n<tbody><tr>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" width=\"120px\">Stone\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" style=\"width:22%;\">Inscription\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" data-sort-type=\"text\" style=\"width:22%;\">Location\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" style=\"width:100%;\">Life and death\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Jiri_Alexander_Weinberger.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Jiri Alexander Weinberger.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3e/Jiri_Alexander_Weinberger.jpg/120px-Jiri_Alexander_Weinberger.jpg\" width=\"120\" height=\"122\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3e/Jiri_Alexander_Weinberger.jpg/180px-Jiri_Alexander_Weinberger.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3e/Jiri_Alexander_Weinberger.jpg/240px-Jiri_Alexander_Weinberger.jpg 2x\" data-file-width=\"3299\" data-file-height=\"3352\" /></a><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Georg_Alexander_Weinberger.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Georg Alexander Weinberger.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8d/Stolperstein_f%C3%BCr_Georg_Alexander_Weinberger.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Georg_Alexander_Weinberger.jpg\" width=\"120\" height=\"121\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8d/Stolperstein_f%C3%BCr_Georg_Alexander_Weinberger.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Georg_Alexander_Weinberger.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8d/Stolperstein_f%C3%BCr_Georg_Alexander_Weinberger.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Georg_Alexander_Weinberger.jpg 2x\" data-file-width=\"3179\" data-file-height=\"3200\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />GEORG ALEXANDER<br />WEINBERGER<br /><small>BORN 1929<br />ESCAPED 1942<br />FROM ARREST<br />AND DEPORTATION<br />SLOVAKIA, HUNGARY<br />FATE UNKNOWN</small></div>\n</td>\n<td>Rudoleck\u00e9ho 859/21<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Mikulov,_Slavkov_u_Brna_and_Znojmo&amp;params=48.85311_N_16.057027_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+f%C3%BCr+Jiri+Alexander+Weinberger+und+Irena+Weinberger\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">48\u00b051\u203211\u2033N</span> <span class=\"longitude\">16\u00b003\u203225\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">48.853110\u00b0N 16.057027\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">48.853110; 16.057027</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine f\u00fcr Jiri Alexander Weinberger und Irena Weinberger</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Weinberger, Georg Alexander</span>Georg Alexander Weinberger</b> was born on 22 January 1929 in <a href=\"/wiki/Vienna\" title=\"Vienna\">Vienna</a>. He came from a well-to-do industrial family in Znojmo and was the only son of Fritz Alexander Weinberger and Irene Weinberge n\u00e9e Hoffmann. His father died already in 1932, when Georg Alexander was just three years old.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> His grandfather and grandmother, his aunts and his uncle escaped the persecution by the Nazi regime and fled in time, most of the family members to New York. It is unclear why Irene Weinberger and her son remained in the now battered Czechoslovakia. At first they hid in Prague. In 1942, his mother and he tried to escape imminent arrest and deportation and tried to reach Hungary via Slovakia. His fate and the fate of his mother remains unknown. After 1945 both were declared dead.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Irena_Weinberger.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Irena Weinberger.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Stolperstein_f%C3%BCr_Irena_Weinberger.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Irena_Weinberger.jpg\" width=\"120\" height=\"118\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Stolperstein_f%C3%BCr_Irena_Weinberger.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Irena_Weinberger.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Stolperstein_f%C3%BCr_Irena_Weinberger.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Irena_Weinberger.jpg 2x\" data-file-width=\"3336\" data-file-height=\"3289\" /></a><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Irene_Weinberger.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Irene Weinberger.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/09/Stolperstein_f%C3%BCr_Irene_Weinberger.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Irene_Weinberger.jpg\" width=\"120\" height=\"118\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/09/Stolperstein_f%C3%BCr_Irene_Weinberger.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Irene_Weinberger.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/09/Stolperstein_f%C3%BCr_Irene_Weinberger.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Irene_Weinberger.jpg 2x\" data-file-width=\"3424\" data-file-height=\"3365\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />IRENA WEINBERGER<br /><small>N\u00c9E HOFFMANN<br />BORN 1899<br />ESCAPED 1942<br />FROM ARREST<br />AND DEPORTATION<br />SLOVAKIA, HUNGARY<br />FATE UNKNOWN</small></div>\n</td>\n<td>Rudoleck\u00e9ho 859/21<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Mikulov,_Slavkov_u_Brna_and_Znojmo&amp;params=48.85311_N_16.057027_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+f%C3%BCr+Jiri+Alexander+Weinberger+und+Irena+Weinberger\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">48\u00b051\u203211\u2033N</span> <span class=\"longitude\">16\u00b003\u203225\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">48.853110\u00b0N 16.057027\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">48.853110; 16.057027</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine f\u00fcr Jiri Alexander Weinberger und Irena Weinberger</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Weinberger, Irene</span>Irene Weinberger</b> n\u00e9e Hoffmann, Czech: <i>Irena</i>, was born in <a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a> on 13 April 1899.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> She was married to Fritz Alexander Weinberger, born on 16 March 1898 in Znojmo, the oldest son of Znojmo industrialist Alfred Weinberger.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> Her father-in-law built two prestigious residences in today's Rudoleck\u00e9ho. One of them, a neoclassical villa designed by Brno architect Norbert Troller and with interiors of Viennese architect Armand Weiser, was erected for the young couple.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> Irene and Fritz Alexander Weinberger had a son, Georg Alexander, born in 1929 in Vienna. Irene's husband, however, died already on 15 March 1932 in Znojmo. After the <a href=\"/wiki/German_occupation_of_Czechoslovakia\" title=\"German occupation of Czechoslovakia\">German annexation and destruction of Czechoslovakia</a>, most of the family members escaped to the United States, including her father-in-law and his second wife, Fanny. Irene Weinberger first hid with her son in Prague. \"Before the deportation to Theresienstadt they tried to escape through Slovakia and further to Hungary, but their traces end in 1942 and after the war they were declared dead.\"<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Dates_of_collocations\">Dates of collocations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Mikulov,_Slavkov_u_Brna_and_Znojmo&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Dates of collocations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:182px;\"><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_in_Mikulov.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Stolperstein_in_Mikulov.jpg/180px-Stolperstein_in_Mikulov.jpg\" width=\"180\" height=\"270\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Stolperstein_in_Mikulov.jpg/270px-Stolperstein_in_Mikulov.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Stolperstein_in_Mikulov.jpg/360px-Stolperstein_in_Mikulov.jpg 2x\" data-file-width=\"4016\" data-file-height=\"6016\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_in_Mikulov.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Stolperstein for Anna Piskov\u00e1 in Mikulov</div></div></div>\n<p>The Stolpersteine in the three towns were collocated by the artist himself on the following dates:\n</p>\n<ul><li>30 October 2012: <a href=\"/wiki/Mikulov\" title=\"Mikulov\">Mikulov</a><sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup></li>\n<li>15. September 2014: <a href=\"/wiki/Slavkov_u_Brna\" title=\"Slavkov u Brna\">Slavkov u Brna</a></li>\n<li>4. August 2016: <a href=\"/wiki/Znojmo\" title=\"Znojmo\">Znojmo</a></li></ul>\n<p>The Czech Stolperstein project was initiated in 2008 by the <i>\u010cesk\u00e1 unie \u017eidovsk\u00e9 ml\u00e1de\u017ee</i> (Czech Union of Jewish Youth) and was realized with the patronage of the Mayor of Prague.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Mikulov,_Slavkov_u_Brna_and_Znojmo&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_cities_by_country_that_have_stolpersteine\" title=\"List of cities by country that have stolpersteine\">List of cities by country that have stolpersteine</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_the_Czech_Republic&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stolpersteine in the Czech Republic (page does not exist)\">Stolpersteine in the Czech Republic</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Mikulov,_Slavkov_u_Brna_and_Znojmo&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Stolpersteine_in_South_Moravian_Region\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Stolpersteine in South Moravian Region\">Stolpersteine in South Moravian Region</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.stolpersteine.eu/chronik/\">stolpersteine.eu</a>, Demnig's website</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/main-2/\">holocaust.cz</a> Czech databank of Holocaust victims</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://db.yadvashem.org/names/search.html?language=en\">Yad Vashem</a>, Central Database of Shoah Victims' Names</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Mikulov,_Slavkov_u_Brna_and_Znojmo&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">vizit-sezem: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://vizit-sezem.webnode.cz/alba/magen-david/kameny-zmizelych/mikulov/\">\u201eAby si n\u011bkdo k\u00e1men mohl p\u0159e\u010d\u00edst, mus\u00ed se p\u0159ed ob\u011bt\u00ed sklonit.\u201c</a></i>, retrieved on 21 May 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-idnes-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-idnes_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-idnes_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-idnes_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">iDNES.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://brno.idnes.cz/kameny-v-dlazbe-pripominaji-babicky-ktere-neprezily-vrazdeni-nacistu-1ku-/brno-zpravy.aspx?c=A121031_1847888_brno-zpravy_bor\">Kameny v dla\u017eb\u011b p\u0159ipom\u00ednaj\u00ed babi\u010dky, kter\u00e9 nep\u0159e\u017eily vra\u017ed\u011bn\u00ed nacist\u016f </a></i>, 31. Oktober 2012, retrieved on 21 May 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/de/opferdatenbank/opfer/113906-anna-piskova/\">Anna Piskov\u00e1</a></i>, retrieved on 20 May 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Waymarking: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.waymarking.com/waymarks/WMHPH5_Anna_Piskov_Mikulov_Czech_Republic\">Anna Piskov\u00e1, Mikulov, Czech Republic - Stolpersteine on Waymarking.com</a></i>, retrieved on 3 June 2016.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/de/opferdatenbank/opfer/113912-hilda-piskova/\">Hilda Piskov\u00e1</a></i>, retrieved on 20 May 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;s_lastName=&amp;s_firstName=&amp;s_place=&amp;itemId=5860576&amp;ind=&amp;winId=\">The Central Database of Shoah Victims\u2019 Names: Emil Strach</a></i>, retrieved on 15 April 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">From the history of the Jewish communities in the German-speaking countries: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.j\u00fcdische-gemeinden.de/index.php/gemeinden/u-z/2161-znaim-thaya-maehren\">Znaim/Thaya (M\u00e4hren)</a></i>, retrieved on 20 December 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Georg-Weinberger/6000000026147780827\">Georg Alexander Weinberger</a></i>, retrieved on 20 December 2016.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Irena-Weinberger/6000000026147780821\">Irena Weinberger</a></i>, retrieved on 20 December 2016.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Fritz-Weinberger/6000000026147313060\">Fritz Alexander Weinberger</a></i>, retrieved on 20 December 2016.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Alfred-Weinberger/6000000030526015839\">Alfred Weinberger</a></i>, retrieved on 20 December 2016.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://is.muni.cz/th/221606/pedf_b/Das_Jahr_1918_in_Znaim.txt\">Das Jahr 1918 in Znaim</a></i>, retrieved on 20 December 2016.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Zde\u0148ka Kuchy\u0148ov\u00e1: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.radio.cz/cz/rubrika/zpravy/znojmo-bude-mit-pristi-tyden-prvni-dva-tzv-kameny-zmizelych\">Znojmo bude m\u00edt p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed t\u00fdden prvn\u00ed dva tzv. kameny zmizel\u00fdch</a></i>, <a href=\"/wiki/Radio_Praha\" class=\"mw-redirect\" title=\"Radio Praha\">Radio Praha</a>, 28. Juli 2016, retrieved on 20 December 2016.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Stadtgemeinde Mikulov: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mikulov.cz/aktuality/detail/?contentId=132750\">Novinky a aktuality 1/11 2012 Mikulov si p\u0159ipom\u00edn\u00e1 ob\u011bti</a></i>, 1 November 2012, retrieved on 3 June 2016. (Czech)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Zde\u0148ka Kuchy\u0148ov\u00e1: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.radio.cz/cz/rubrika/udalosti/praha-ma-na-chodnicich-sve-prvni-pametni-kameny-holocaustu\">Praha m\u00e1 na chodn\u00edc\u00edch sv\u00e9 prvn\u00ed pam\u011btn\u00ed kameny holocaustu</a></i>, <a href=\"/wiki/Radio_Praha\" class=\"mw-redirect\" title=\"Radio Praha\">Radio Praha</a>, 19 October 2008</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">stolpersteine.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/6bh0z#selection-293.1-293.45\">archive.is/6bh0z Stolpersteine in der Tschechischen Republik</a></i>, retrieved on 20 March 2017 (German)</span>\n</li>\n</ol></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Stolpersteine_in_the_Czech_Republic\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Stolpersteine_in_the_Czech_Republic\" title=\"Template:Stolpersteine in the Czech Republic\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Stolpersteine_in_the_Czech_Republic\" title=\"Template talk:Stolpersteine in the Czech Republic\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Stolpersteine_in_the_Czech_Republic&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Stolpersteine_in_the_Czech_Republic\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_the_Czech_Republic&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stolpersteine in the Czech Republic (page does not exist)\">Stolpersteine in the Czech Republic</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Prague</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Stolpersteine_in_Prague-Josefov\" title=\"Stolpersteine in Prague-Josefov\">Josefov\u200e</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Prague-Star%C3%A9_M%C4%9Bsto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stolpersteine in Prague-Star\u00e9 M\u011bsto (page does not exist)\">Star\u00e9 M\u011bsto</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Prague-Nov%C3%A9_M%D3%97sto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stolpersteine in Prague-Nov\u00e9 M\u04d7sto (page does not exist)\">Nov\u00e9 M\u04d7sto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stolpersteine_in_Prague-Mal%C3%A1_Strana\" title=\"Stolpersteine in Prague-Mal\u00e1 Strana\">Mal\u00e1 Strana\u200e</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stolpersteine_in_Prague-Nusle\" title=\"Stolpersteine in Prague-Nusle\">Nusle</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Prague-Vinohrady&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stolpersteine in Prague-Vinohrady (page does not exist)\">Vinohrady</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stolpersteine_in_Prague-%C5%BDi%C5%BEkov\" title=\"Stolpersteine in Prague-\u017di\u017ekov\">\u017di\u017ekov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stolpersteine_in_Prague-Podol%C3%AD\" title=\"Stolpersteine in Prague-Podol\u00ed\">Podol\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stolpersteine_in_Prague-Michle\" title=\"Stolpersteine in Prague-Michle\">Michle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stolpersteine_in_Prague-Sm%C3%ADchov\" title=\"Stolpersteine in Prague-Sm\u00edchov\">Sm\u00edchov</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Prague-Bubene%C4%8D,_Dejvice_and_B%C5%99evnov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stolpersteine in Prague-Bubene\u010d, Dejvice and B\u0159evnov (page does not exist)\">Bubene\u010d</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Prague-Bubene%C4%8D,_Dejvice_and_B%C5%99evnov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stolpersteine in Prague-Bubene\u010d, Dejvice and B\u0159evnov (page does not exist)\">Dejvice</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Prague-Bubene%C4%8D,_Dejvice_and_B%C5%99evnov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stolpersteine in Prague-Bubene\u010d, Dejvice and B\u0159evnov (page does not exist)\">B\u0159evnov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stolpersteine_in_Prague-Hole%C5%A1ovice\" title=\"Stolpersteine in Prague-Hole\u0161ovice\">Hole\u0161ovice</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stolpersteine_in_Prague-Karl%C3%ADn\" title=\"Stolpersteine in Prague-Karl\u00edn\">Karl\u00edn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stolpersteine_in_Prague-Libe%C5%88\" title=\"Stolpersteine in Prague-Libe\u0148\">Libe\u0148</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stolpersteine_in_Prague-Vr%C5%A1ovice_and_Mod%C5%99any\" title=\"Stolpersteine in Prague-Vr\u0161ovice and Mod\u0159any\">Vr\u0161ovice and Mod\u0159any</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"4\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/34/StolpersteinPRAHA_7.jpg/100px-StolpersteinPRAHA_7.jpg\" width=\"100\" height=\"133\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/34/StolpersteinPRAHA_7.jpg/150px-StolpersteinPRAHA_7.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/34/StolpersteinPRAHA_7.jpg/199px-StolpersteinPRAHA_7.jpg 2x\" data-file-width=\"2448\" data-file-height=\"3264\" /></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Central Bohemian Region</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Stolpersteine_in_Kol%C3%ADn\" title=\"Stolpersteine in Kol\u00edn\">Kol\u00edn</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Kutn%C3%A1_Hora&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stolpersteine in Kutn\u00e1 Hora (page does not exist)\">Kutn\u00e1 Hora</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stolpersteine_in_Milovice_nad_Labem\" title=\"Stolpersteine in Milovice nad Labem\">Milovice</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stolpersteine_in_Mlad%C3%A1_Boleslav\" title=\"Stolpersteine in Mlad\u00e1 Boleslav\">Mlad\u00e1 Boleslav</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stolpersteine_in_Neratovice\" title=\"Stolpersteine in Neratovice\">Neratovice</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stolpersteine_in_Ratenice\" title=\"Stolpersteine in Ratenice\">Ratenice</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">South Moravian Region</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Brno&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stolpersteine in Brno (page does not exist)\">Brno</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stolpersteine_in_Lomnice_u_Ti%C5%A1nova\" title=\"Stolpersteine in Lomnice u Ti\u0161nova\">Lomnice u Ti\u0161nova</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Mikulov</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Slavkov u Brna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stolpersteine_in_Ti%C5%A1nov\" title=\"Stolpersteine in Ti\u0161nov\">Ti\u0161nov</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Znojmo</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Further regions</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Stolpersteine_in_the_Jiho%C4%8Desk%C3%BD_kraj\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stolpersteine in the Jiho\u010desk\u00fd kraj\">South Bohemian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stolpersteine_in_the_Karlovarsk%C3%BD_kraj\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stolpersteine in the Karlovarsk\u00fd kraj\">Karlovy Vary Region</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stolpersteine_in_the_Kr%C3%A1lov%C3%A9hradeck%C3%BD_kraj\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stolpersteine in the Kr\u00e1lov\u00e9hradeck\u00fd kraj\">Hradec Kr\u00e1lov\u00e9 Region</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stolpersteine_in_the_Moravskoslezsk%C3%BD_kraj\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stolpersteine in the Moravskoslezsk\u00fd kraj\">Moravian-Silesian Region</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_the_Olomouck%C3%BD_kraj&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stolpersteine in the Olomouck\u00fd kraj (page does not exist)\">Olomouc Region</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stolpersteine_in_the_Pardubick%C3%BD_kraj\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stolpersteine in the Pardubick\u00fd kraj\">Pardubice Region</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stolpersteine_in_the_Plze%C5%88sk%C3%BD_kraj\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stolpersteine in the Plze\u0148sk\u00fd kraj\">Plze\u0148 Region</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stolpersteine_in_the_%C3%9Asteck%C3%BD_kraj\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stolpersteine in the \u00dasteck\u00fd kraj\">\u00dast\u00ed nad Labem Region</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stolpersteine_in_the_Kraj_Vyso%C4%8Dina\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stolpersteine in the Kraj Vyso\u010dina\">Vyso\u010dina Region</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stolpersteine_in_the_Zl%C3%ADnsk%C3%BD_kraj\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stolpersteine in the Zl\u00ednsk\u00fd kraj\">Zl\u00edn Region</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow hlist\" colspan=\"3\"><div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Stolpersteine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stolpersteine\">Stolpersteine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_cities_by_country_that_have_stolpersteine\" title=\"List of cities by country that have stolpersteine\">List of cities by country that have stolpersteine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gunter_Demnig\" title=\"Gunter Demnig\">Gunter Demnig</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Holocaust.cz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Holocaust.cz (page does not exist)\">holocaust.cz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<table class=\"noprint infobox\" id=\"GeoGroup\" style=\"width: 23em; font-size: 88%; line-height: 1.5em\">\n\n<tbody><tr>\n<td><b>Map all coordinates using:</b> <a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/osm4wiki/cgi-bin/wiki/wiki-osm.pl?project=en&amp;article=Stolpersteine_in_Mikulov%2C_Slavkov_u_Brna_and_Znojmo\">OpenStreetMap</a>&#160;\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>Download coordinates as:</b> <a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/kmlexport?article=Stolpersteine_in_Mikulov,_Slavkov_u_Brna_and_Znojmo\">KML</a>&#160;<b>&#183;</b>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://tripgang.com/kml2gpx/http%3A%2F%2Ftools.wmflabs.org%2Fkmlexport%3Farticle%3DStolpersteine_in_Mikulov%252C_Slavkov_u_Brna_and_Znojmo?gpx=1\">GPX</a>\n</td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2188\nCached time: 20180922005746\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.248 seconds\nReal time usage: 0.357 seconds\nPreprocessor visited node count: 1128/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 33298/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1606/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 7682/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.108/10.000 seconds\nLua memory usage: 8.89 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  239.715      1 -total\n 48.90%  117.225      1 Template:Lang-cs\n 17.98%   43.106      1 Template:Commonscat\n 11.27%   27.009      1 Template:Stolpersteine_in_the_Czech_Republic\n  9.39%   22.519      6 Template:Coord\n  5.74%   13.750      1 Template:Reflist\n  3.61%    8.664      1 Template:Navbox\n  3.39%    8.123      1 Template:Commons\n  2.84%    6.799      1 Template:Sister_project\n  1.99%    4.782      1 Template:Side_box\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:53614424-0!canonical and timestamp 20180922005746 and revision id 860080598\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Liste_der_Stolpersteine_in_Mikulov","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Liste der Stolpersteine in Mikulov"}],"categories":[{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Articles_containing_Czech-language_text"},{"sortkey":"Mikulov, Slavkov u Brna and Znojmo","*":"Stolpersteine_in_South_Moravian_Region"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","*":"Holocaust_memorials"},{"sortkey":"Stolpersteine","*":"Lists_of_monuments_and_memorials"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","*":"Holocaust_commemoration"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Lists_of_coordinates"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Geographic_coordinate_lists"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Articles_with_Geo"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Stolpersteine in the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auschwitz concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bergen-Belsen concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Death marches (Holocaust)"},{"ns":0,"exists":"","*":"German occupation of Czechoslovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gunter Demnig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Izbica Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cities by country that have stolpersteine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mikulov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radio Praha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reichspogromnacht"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shoah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavkov u Brna"},{"ns":0,"exists":"","*":"South Moravian Region"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stolpersteine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stolpersteine in Kol\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stolpersteine in Lomnice u Ti\u0161nova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stolpersteine in Milovice nad Labem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stolpersteine in Mlad\u00e1 Boleslav"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stolpersteine in Neratovice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stolpersteine in Prague-Hole\u0161ovice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stolpersteine in Prague-Josefov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stolpersteine in Prague-Karl\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stolpersteine in Prague-Libe\u0148"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stolpersteine in Prague-Mal\u00e1 Strana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stolpersteine in Prague-Michle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stolpersteine in Prague-Nusle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stolpersteine in Prague-Podol\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stolpersteine in Prague-Sm\u00edchov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stolpersteine in Prague-Vr\u0161ovice and Mod\u0159any"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stolpersteine in Prague-\u017di\u017ekov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stolpersteine in Ratenice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stolpersteine in Ti\u0161nov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stolpersteine in the Jiho\u010desk\u00fd kraj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stolpersteine in the Karlovarsk\u00fd kraj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stolpersteine in the Kraj Vyso\u010dina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stolpersteine in the Kr\u00e1lov\u00e9hradeck\u00fd kraj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stolpersteine in the Moravskoslezsk\u00fd kraj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stolpersteine in the Pardubick\u00fd kraj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stolpersteine in the Plze\u0148sk\u00fd kraj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stolpersteine in the Zl\u00ednsk\u00fd kraj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stolpersteine in the \u00dasteck\u00fd kraj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theresienstadt concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Warsaw Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yad Vashem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Znojmo"},{"ns":0,"*":"Stolpersteine in the Czech Republic"},{"ns":0,"*":"Stolpersteine in Prague-Star\u00e9 M\u011bsto"},{"ns":0,"*":"Stolpersteine in Prague-Nov\u00e9 M\u04d7sto"},{"ns":0,"*":"Stolpersteine in Prague-Vinohrady"},{"ns":0,"*":"Stolpersteine in Prague-Bubene\u010d, Dejvice and B\u0159evnov"},{"ns":0,"*":"Stolpersteine in Kutn\u00e1 Hora"},{"ns":0,"*":"Stolpersteine in Brno"},{"ns":0,"*":"Stolpersteine in the Olomouck\u00fd kraj"},{"ns":0,"*":"Holocaust.cz"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Stolpersteine in the Czech Republic"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-cs"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SortKeyName"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commonscat"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Stolpersteine in the Czech Republic"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:GeoGroupTemplate"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:GeoGroup"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Stolpersteine_in_Znojmo_3.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Hana_Hlavenkova.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Anna_Piskova.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Hilda_Piskova.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Emil_Strach.JPG","Jiri_Alexander_Weinberger.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Georg_Alexander_Weinberger.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Irena_Weinberger.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Irene_Weinberger.jpg","Stolperstein_in_Mikulov.jpg","Commons-logo.svg","StolpersteinPRAHA_7.jpg"],"externallinks":["http://vizit-sezem.webnode.cz/alba/magen-david/kameny-zmizelych/mikulov/","http://brno.idnes.cz/kameny-v-dlazbe-pripominaji-babicky-ktere-neprezily-vrazdeni-nacistu-1ku-/brno-zpravy.aspx?c=A121031_1847888_brno-zpravy_bor","http://www.holocaust.cz/de/opferdatenbank/opfer/113906-anna-piskova/","http://www.waymarking.com/waymarks/WMHPH5_Anna_Piskov_Mikulov_Czech_Republic","http://www.holocaust.cz/de/opferdatenbank/opfer/113912-hilda-piskova/","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&s_lastName=&s_firstName=&s_place=&itemId=5860576&ind=&winId=","http://www.j%C3%BCdische-gemeinden.de/index.php/gemeinden/u-z/2161-znaim-thaya-maehren","https://www.geni.com/people/Georg-Weinberger/6000000026147780827","https://www.geni.com/people/Irena-Weinberger/6000000026147780821","https://www.geni.com/people/Fritz-Weinberger/6000000026147313060","https://www.geni.com/people/Alfred-Weinberger/6000000030526015839","https://is.muni.cz/th/221606/pedf_b/Das_Jahr_1918_in_Znaim.txt","http://www.radio.cz/cz/rubrika/zpravy/znojmo-bude-mit-pristi-tyden-prvni-dva-tzv-kameny-zmizelych","http://www.mikulov.cz/aktuality/detail/?contentId=132750","http://www.radio.cz/cz/rubrika/udalosti/praha-ma-na-chodnicich-sve-prvni-pametni-kameny-holocaustu","https://archive.is/6bh0z#selection-293.1-293.45","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Mikulov,_Slavkov_u_Brna_and_Znojmo&params=48.806237_N_16.641448_E_type:landmark_region:CZ&title=Stolpersteine+for+Hana+Hlavenkov%C3%A1+and+Hilda+Piskov%C3%A1","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Mikulov,_Slavkov_u_Brna_and_Znojmo&params=48.807889_N_16.63618_E_type:landmark_region:CZ&title=Stolperstein+for+Anna+Piskov%C3%A1","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Mikulov,_Slavkov_u_Brna_and_Znojmo&params=49.1521_N_16.877178333333_E_type:landmark_region:CZ&title=Stolperstein+for+Emil+Strach","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Mikulov,_Slavkov_u_Brna_and_Znojmo&params=48.85311_N_16.057027_E_type:landmark_region:CZ&title=Stolpersteine+f%C3%BCr+Jiri+Alexander+Weinberger+und+Irena+Weinberger","http://www.stolpersteine.eu/chronik/","http://www.holocaust.cz/en/main-2/","http://db.yadvashem.org/names/search.html?language=en","//tools.wmflabs.org/osm4wiki/cgi-bin/wiki/wiki-osm.pl?project=en&article=Stolpersteine_in_Mikulov,_Slavkov_u_Brna_and_Znojmo","//tools.wmflabs.org/kmlexport?article=Stolpersteine_in_Mikulov,_Slavkov_u_Brna_and_Znojmo","http://tripgang.com/kml2gpx/http:%2F%2Ftools.wmflabs.org%2Fkmlexport%3Farticle=Stolpersteine_in_Mikulov%252C_Slavkov_u_Brna_and_Znojmo?gpx=1"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Mikulov","number":"1","index":"1","fromtitle":"Stolpersteine_in_Mikulov,_Slavkov_u_Brna_and_Znojmo","byteoffset":869,"anchor":"Mikulov"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Slavkov u Brna","number":"2","index":"2","fromtitle":"Stolpersteine_in_Mikulov,_Slavkov_u_Brna_and_Znojmo","byteoffset":6103,"anchor":"Slavkov_u_Brna"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Znojmo","number":"3","index":"3","fromtitle":"Stolpersteine_in_Mikulov,_Slavkov_u_Brna_and_Znojmo","byteoffset":7901,"anchor":"Znojmo"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Dates of collocations","number":"4","index":"4","fromtitle":"Stolpersteine_in_Mikulov,_Slavkov_u_Brna_and_Znojmo","byteoffset":13041,"anchor":"Dates_of_collocations"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"5","index":"5","fromtitle":"Stolpersteine_in_Mikulov,_Slavkov_u_Brna_and_Znojmo","byteoffset":14160,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"6","fromtitle":"Stolpersteine_in_Mikulov,_Slavkov_u_Brna_and_Znojmo","byteoffset":14274,"anchor":"External_links"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"7","index":"7","fromtitle":"Stolpersteine_in_Mikulov,_Slavkov_u_Brna_and_Znojmo","byteoffset":14627,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Stolpersteine in Mikulov, Slavkov u Brna and Znojmo","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Stolpersteine_in_South_Moravian_Region","*":"commons:Category:Stolpersteine in South Moravian Region"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine"},{"name":"wikibase_item","*":"Q24290060"}]}}