{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Stolpersteine in the Bansk\u00e1 Bystrica Region","pageid":54733039,"revid":859341732,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_in_Fi%C4%BEakovo.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/46/Stolperstein_in_Fi%C4%BEakovo.jpg/300px-Stolperstein_in_Fi%C4%BEakovo.jpg\" width=\"300\" height=\"200\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/46/Stolperstein_in_Fi%C4%BEakovo.jpg/450px-Stolperstein_in_Fi%C4%BEakovo.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/46/Stolperstein_in_Fi%C4%BEakovo.jpg/600px-Stolperstein_in_Fi%C4%BEakovo.jpg 2x\" data-file-width=\"12038\" data-file-height=\"8035\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_in_Fi%C4%BEakovo.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Stolperstein for Jeremias Kr\u00e4mer in <a href=\"/wiki/Fi%C4%BEakovo\" title=\"Fi\u013eakovo\">Fi\u013eakovo</a></div></div></div>\n<p><a href=\"/wiki/Stolpersteine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stolpersteine\">Stolpersteine</a> is the German name for stumbling blocks collocated all over Europe by German artist <a href=\"/wiki/Gunter_Demnig\" title=\"Gunter Demnig\">Gunter Demnig</a>. They remember the fate of the victims of <a href=\"/wiki/Nazi_Germany\" title=\"Nazi Germany\">Nazi Germany</a> being murdered, deported, exiled or driven to suicide. The first Stolperstein collocactions in the <a href=\"/wiki/Banskobystrick%C3%BD_kraj\" class=\"mw-redirect\" title=\"Banskobystrick\u00fd kraj\">Banskobystrick\u00fd kraj</a>  (<small>pronounced&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Slovak\" title=\"Help:IPA/Slovak\">[\u02c8banskobistritski\u02d0 \u02c8kraj]</a></span>), the Bansk\u00e1 Bystrica Region of present-day <a href=\"/wiki/Slovakia\" title=\"Slovakia\">Slovakia</a> (formerly <a href=\"/wiki/Czechoslovakia\" title=\"Czechoslovakia\">Czechoslovakia</a>), took place in <a href=\"/wiki/Bansk%C3%A1_Bystrica\" title=\"Bansk\u00e1 Bystrica\">Bansk\u00e1 Bystrica</a> and in <a href=\"/wiki/Brezno\" title=\"Brezno\">Brezno</a> on 31 October 2012.\n</p><p>The inscriptions in <a href=\"/wiki/Fi%C4%BEakovo\" title=\"Fi\u013eakovo\">Fi\u013eakovo</a> and <a href=\"/wiki/Torna%C4%BEa\" title=\"Torna\u013ea\">Torna\u013ea</a> are in both <a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian</a> and <a href=\"/wiki/Slovak_language\" title=\"Slovak language\">Slovak</a> as there both languages are spoken. Generally, the stumbling blocks are posed in front of the building where the victims had their last self chosen residence. The name of the Stolpersteine in Slovak is <i>pam\u00e4tn\u00fdch kame\u0148ov</i>, memorial stones, in Hungarian <i>botlat\u00f3k\u0151</i>, stumbling stones.\n</p><p><small>The lists are sortable; the basic order follows the alphabet according to the last name of the victim.</small>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Bansk\u00e1_Bystrica\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Bansk\u00e1 Bystrica</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Brezno\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Brezno</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Fi\u013eakovo\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Fi\u013eakovo</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Hali\u010d\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Hali\u010d</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Lu\u010denec\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Lu\u010denec</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Ratkov\u00e1\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Ratkov\u00e1</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Torna\u013ea\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Torna\u013ea</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Dates_of_collocations\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Dates of collocations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">11</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span id=\"Bansk.C3.A1_Bystrica\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Bansk\u00e1_Bystrica\"><a href=\"/wiki/Bansk%C3%A1_Bystrica\" title=\"Bansk\u00e1 Bystrica\">Bansk\u00e1 Bystrica</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_the_Bansk%C3%A1_Bystrica_Region&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Bansk\u00e1 Bystrica\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable toptextcells\" style=\"width:100%\">\n<tbody><tr>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" width=\"120px\">Stone\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" style=\"width:22%;\">Inscription\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" data-sort-type=\"text\" style=\"width:20%;\">Location\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" style=\"width:100%;\">Life and death\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Jan_Bakoss.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Jan Bakoss.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/Stolperstein_f%C3%BCr_Jan_Bakoss.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Jan_Bakoss.jpg\" width=\"120\" height=\"122\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/Stolperstein_f%C3%BCr_Jan_Bakoss.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Jan_Bakoss.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/Stolperstein_f%C3%BCr_Jan_Bakoss.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Jan_Bakoss.jpg 2x\" data-file-width=\"2839\" data-file-height=\"2876\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />J\u00c1N BAKOSS<br /><small>BORN 1895<br />ARRESTED 5.1.1945<br />IN  MARTIN<br />MURDERED 31.1.1945</small></div>\n</td>\n<td>Lazovn\u00e1 194/40\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Bakoss, J\u00e1n</span>J\u00e1n Bakoss</b> was born on 31 March 1895 in <a href=\"/wiki/Pukanec\" title=\"Pukanec\">Pukanec</a>. His parents were Michal Bako\u0161 and Anna n\u00e9e Gombk\u00f6t\u0151, also Gomketi. In 1915 he graduated from high school in <a href=\"/wiki/Bansk%C3%A1_%C5%A0tiavnica\" title=\"Bansk\u00e1 \u0160tiavnica\">Bansk\u00e1 \u0160tiavnica</a> and began to study protestant theology. He was sent to the Russian front in the same year, where he was injured. In 1920, he concluded his theological studies in <a href=\"/wiki/Bratislava\" title=\"Bratislava\">Bratislava</a>, was ordained a priest and served in chapels in <a href=\"/wiki/Pukanec\" title=\"Pukanec\">Pukanec</a> and <a href=\"/wiki/Martin,_Slovakia\" title=\"Martin, Slovakia\">Martin</a>, thereafter as parish priest in <a href=\"/wiki/Jablo%C5%88ovce\" title=\"Jablo\u0148ovce\">Jablo\u0148ovce</a>. In 1924 he was appointed minister of <a href=\"/wiki/Hybe\" title=\"Hybe\">Hybe</a> and married Elena n\u00e9e Schwarz, one of three daughters of Pukanec lawyer J\u00e1n Schwarz. The couple had at least two sons. In 1935 the family moved to <a href=\"/w/index.php?title=Poprad-Ve%C4%BEk%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Poprad-Ve\u013ek\u00e1 (page does not exist)\">Poprad-Ve\u013ek\u00e1</a>, in 1935 to Bansk\u00e1 Bystrica. J\u00e1n Bakoss was also an avid writer, a translator from German, an editor and a fighter against fascism. He founded the Church Fund in his parish and saved many Jewish fellow citizens from deportation by baptizing them and placing their children in church orphanages. He also took part in the preparation of the <a href=\"/wiki/Slovak_National_Uprising\" title=\"Slovak National Uprising\">Slovak National Uprising</a> (SNU) and became a member of the Revolutionary National Committee. After the suppression of the SNU, his brother-in-law Teodor Schwarz, a doctor in Martin, later professor at the Medical Faculty in <a href=\"/wiki/Ko%C5%A1ice\" title=\"Ko\u0161ice\">Ko\u0161ice</a>, hid him from the Gestapo. On 5 January 1945 he was arrested. He was murdered by the Nazi regime on 31 January 1945 in Martin. His remains were found in a mass grave and later-on buried in Bansk\u00e1 Bystrica.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n<p>His eldest son Ivan, a lecturer in medicine, died on 2 April 1945 during a raid, he was probably the last Nazi victim of Bansk\u00e1 Bystrica. The youngest son, Pavel, became a professor at the Medical School of Bratislava's <a href=\"/wiki/Comenius_University\" title=\"Comenius University\">Comenius University</a>.\n</p><p>A street in Bansk\u00e1 Bystrica is named after him.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Ladislav_Gotthilf.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Ladislav Gotthilf.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Stolperstein_f%C3%BCr_Ladislav_Gotthilf.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ladislav_Gotthilf.jpg\" width=\"120\" height=\"121\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Stolperstein_f%C3%BCr_Ladislav_Gotthilf.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ladislav_Gotthilf.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Stolperstein_f%C3%BCr_Ladislav_Gotthilf.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ladislav_Gotthilf.jpg 2x\" data-file-width=\"3079\" data-file-height=\"3102\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />LADISLAV GOTTHILF<br /><small>BORN 1901<br />ARRESTED 10.11.1944<br />IN HARMANEC<br />MURDERED 20.11.1944<br />IN KREMNICKA</small></div>\n</td>\n<td>Horn\u00e1 Ulica 80/23\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Gotthilf, Ladislav</span>Ladislav Gotthilf</b> was born on 25 June 1901. His parents were Wilhelm Gotthilf and Irene n\u00e9e Mo\u0161kovic. He had at least one sister. He became a gynecologist and married to Eveline Waltraut n\u00e9e Hafner, a woman from Germany. The couple had a son, Michael (born 1937). In the autumn of 1944, the family fled to <a href=\"/wiki/Harmanec\" title=\"Harmanec\">Harmanec</a>. The family lacked clothing and other things, and his wife had to leave their cranny to procure necessary things. She was recognized and denounced, the hiding place was found out, and Ladislav Gotthilf and his family were arrested on 10 November 1944. Ten days later, on 20 November 1944, father, mother and son were shot in the course of the <a href=\"/w/index.php?title=Massacre_of_Kremni%C4%8Dka&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Massacre of Kremni\u010dka (page does not exist)\">Massacre of Kremni\u010dka</a>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Michal_Gotthilf.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Michal Gotthilf.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/11/Stolperstein_f%C3%BCr_Michal_Gotthilf.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Michal_Gotthilf.jpg\" width=\"120\" height=\"121\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/11/Stolperstein_f%C3%BCr_Michal_Gotthilf.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Michal_Gotthilf.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/11/Stolperstein_f%C3%BCr_Michal_Gotthilf.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Michal_Gotthilf.jpg 2x\" data-file-width=\"3066\" data-file-height=\"3093\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />MICHAL GOTTHILF<br /><small>BORN 1937<br />ARRESTED 10.11.1944<br />IN HARMANEC<br />MURDERED 20.11.1944<br />IN KREMNICKA</small></div>\n</td>\n<td>Horn\u00e1 Ulica 80/23\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Gotthilf, Michal Klaus</span>Michal Klaus Gotthilf</b>, also Michael, was born either in 1934 or in 1937. His parents were Dr. Ladislav Gotthilf (see above) and Waltraut n\u00e9e Hepner (see below). His mother was Catholic, his father was Jewish. He was baptized in May 1937. Also his father became a protestant. Nevertheless, Michal Gotthilf and his family were arrested on 10 November 1944. Ten days later, on 20 November 1944, father, mother and son were shot in the course of the <a href=\"/w/index.php?title=Massacre_of_Kremni%C4%8Dka&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Massacre of Kremni\u010dka (page does not exist)\">Massacre of Kremni\u010dka</a>.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Waltraut_Gotthilfova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Waltraut Gotthilfova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/70/Stolperstein_f%C3%BCr_Waltraut_Gotthilfova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Waltraut_Gotthilfova.jpg\" width=\"120\" height=\"119\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/70/Stolperstein_f%C3%BCr_Waltraut_Gotthilfova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Waltraut_Gotthilfova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/70/Stolperstein_f%C3%BCr_Waltraut_Gotthilfova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Waltraut_Gotthilfova.jpg 2x\" data-file-width=\"3112\" data-file-height=\"3093\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />WALTRAUT<br />GOTTHILFOV\u00c1<br /><small>N\u00c9E HEPNER<br />BORN 1906<br />ARRESTED 10.11.1944<br />IN HARMANEC<br />MURDERED 20.11.1944<br />IN KREMNICKA</small></div>\n</td>\n<td>Horn\u00e1 Ulica 80/23\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Gotthilfov\u00e1, Waltraut Eveline</span>Waltraut Eveline Gotthilfov\u00e1</b> n\u00e9e Hepner, called Traute, was born in 1906 in <a href=\"/wiki/Oborniki_%C5%9Al%C4%85skie\" title=\"Oborniki \u015al\u0105skie\">Obernigk</a> near <a href=\"/wiki/Breslau\" class=\"mw-redirect\" title=\"Breslau\">Breslau</a>, then Germany. She married Ladislav Gotthilf, a physician. The couple had a son, Michal (see above). She was a housewife. Although Waltraut Gotthilfov\u00e1 was of German descent and of catholic faith and although both husband and son were baptized, the whole family was arrested in <a href=\"/wiki/Harmanec\" title=\"Harmanec\">Harmanec</a> on 10 November 1944. Ten days later, on 20 November 1944, father, mother and son were shot in the course of the <a href=\"/w/index.php?title=Massacre_of_Kremni%C4%8Dka&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Massacre of Kremni\u010dka (page does not exist)\">Massacre of Kremni\u010dka</a>.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-ReferenceA_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ReferenceA-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Alexander_Gr%C3%A4ber.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Alexander Gr\u00e4ber.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/Stolperstein_f%C3%BCr_Alexander_Gr%C3%A4ber.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Alexander_Gr%C3%A4ber.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/Stolperstein_f%C3%BCr_Alexander_Gr%C3%A4ber.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Alexander_Gr%C3%A4ber.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/Stolperstein_f%C3%BCr_Alexander_Gr%C3%A4ber.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Alexander_Gr%C3%A4ber.jpg 2x\" data-file-width=\"2664\" data-file-height=\"2675\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />ALEXANDER GR\u00c4BER<br /><small>BORN 1890<br />ARRESTED 17.11.1944<br />MURDERED 20.11.1944<br />IN KREMNICKA</small></div>\n</td>\n<td>Horn\u00e1 Ulica 99/43\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Gr\u00e4ber, Alexander</span>Alexander Gr\u00e4ber</b> was born on 16 April 1890. He was a businessman and married to Anna n\u00e9e Stern (see below). Husband and wife were seized by the Gestapo, imprisoned and executed during the <a href=\"/w/index.php?title=Massacre_of_Kremni%C4%8Dka&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Massacre of Kremni\u010dka (page does not exist)\">Massacre of Kremni\u010dka</a> on 20 November 1944.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Anna_Gr%C3%A4berova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Anna Gr\u00e4berova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8e/Stolperstein_f%C3%BCr_Anna_Gr%C3%A4berova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Anna_Gr%C3%A4berova.jpg\" width=\"120\" height=\"119\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8e/Stolperstein_f%C3%BCr_Anna_Gr%C3%A4berova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Anna_Gr%C3%A4berova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8e/Stolperstein_f%C3%BCr_Anna_Gr%C3%A4berova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Anna_Gr%C3%A4berova.jpg 2x\" data-file-width=\"2787\" data-file-height=\"2764\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />ANNA GR\u00c4BEROV\u00c1<br /><small>BORN 1897<br />ARRESTED 17.11.1944<br />MURDERED 20.11.1944<br />IN KREMNICKA</small></div>\n</td>\n<td>Horn\u00e1 Ulica 99/43\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Gr\u00e4berov\u00e1, Anna</span>Anna Gr\u00e4berov\u00e1</b> n\u00e9e Stern was born on 17 February 1897 in <a href=\"/wiki/Lukov_(Bardejov_District)\" title=\"Lukov (Bardejov District)\">Lukov</a> in the Pre\u0161ov Region. Her parents were Moritz Stern and Rezi n\u00e9e Rottenberg. She was married to Alexander Gr\u00e4ber (see above). She was a housewife. She and her husband were seized by the Gestapo, imprisoned and executed during the <a href=\"/w/index.php?title=Massacre_of_Kremni%C4%8Dka&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Massacre of Kremni\u010dka (page does not exist)\">Massacre of Kremni\u010dka</a> on 20 November 1944.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n<p>Another report on her death to <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a> was submitted by her cousin Daniel Rottenberg from <a href=\"/wiki/Philadelphia\" title=\"Philadelphia\">Philadelphia</a>, PA. He could survive the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Ferdinand_Karvas.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Ferdinand Karvas.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Stolperstein_f%C3%BCr_Ferdinand_Karvas.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ferdinand_Karvas.jpg\" width=\"120\" height=\"119\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Stolperstein_f%C3%BCr_Ferdinand_Karvas.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ferdinand_Karvas.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Stolperstein_f%C3%BCr_Ferdinand_Karvas.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ferdinand_Karvas.jpg 2x\" data-file-width=\"2719\" data-file-height=\"2694\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />FERDINAND KARVA\u0160<br /><small>BORN 1892<br />ARRESTED 18.12.1944<br />MURDERED 9.1.1945<br />IN GERMANY</small></div>\n</td>\n<td>Horn\u00e1 Ulica 107/55\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Karva\u0161, Ferdinand</span>Ferdinand Karva\u0161</b> was born on 2 June 1892. He worked as a medical practitioner in Horn\u00e1 Ulica of Bansk\u00e1 Bystrica and was also a head physician in a spa in near-by <a href=\"/wiki/Brusno\" title=\"Brusno\">Brusno</a>. He was married to Karola n\u00e9e Skuteck\u00e1, a paintress (see below). The couple had one son, Peter Karva\u0161 (born on 25 April 1920). After the suppression of the <a href=\"/wiki/Slovak_National_Uprising\" title=\"Slovak National Uprising\">Slovak National Uprising</a>, he and his wife were seized by the Gestapo in Bansk\u00e1 Bystrica on 18 December 1944, imprisoned, deported to Germany and executed there on 9 January 1945.<sup id=\"cite_ref-ReferenceA_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ReferenceA-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n<p>Their son could survive. He became a well known playwright, prose and theater theorist as well as a diplomat. He died in 1999 in Bratislava.<sup id=\"cite_ref-Liter\u00e1rneIC_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Liter\u00e1rneIC-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Karola_Karvasova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Karola Karvasova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/98/Stolperstein_f%C3%BCr_Karola_Karvasova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Karola_Karvasova.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/98/Stolperstein_f%C3%BCr_Karola_Karvasova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Karola_Karvasova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/98/Stolperstein_f%C3%BCr_Karola_Karvasova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Karola_Karvasova.jpg 2x\" data-file-width=\"2769\" data-file-height=\"2763\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />KAROLA KARVA\u0160OV\u00c1<br /><small>N\u00c9E SKUTECK\u00c1<br />BORN 1893<br />ARRESTED 18.12.1944<br />MURDERED 9.1.1945<br />IN GERMANY</small></div>\n</td>\n<td>Horn\u00e1 Ulica 107/55\n</td>\n<td><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:Karola_Skuteck%C3%A1_Karva%C5%A1ov%C3%A1_(1893-1945).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/Karola_Skuteck%C3%A1_Karva%C5%A1ov%C3%A1_%281893-1945%29.jpg/170px-Karola_Skuteck%C3%A1_Karva%C5%A1ov%C3%A1_%281893-1945%29.jpg\" width=\"170\" height=\"209\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/Karola_Skuteck%C3%A1_Karva%C5%A1ov%C3%A1_%281893-1945%29.jpg/255px-Karola_Skuteck%C3%A1_Karva%C5%A1ov%C3%A1_%281893-1945%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/Karola_Skuteck%C3%A1_Karva%C5%A1ov%C3%A1_%281893-1945%29.jpg/340px-Karola_Skuteck%C3%A1_Karva%C5%A1ov%C3%A1_%281893-1945%29.jpg 2x\" data-file-width=\"491\" data-file-height=\"604\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Karola_Skuteck%C3%A1_Karva%C5%A1ov%C3%A1_(1893-1945).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><small>Karola Skuteck\u00e1-Karva\u0161ov\u00e1, before 1937</small></div></div></div> <b><span style=\"display:none;\">Karva\u0161ov\u00e1, Karola</span>Karola Karva\u0161ov\u00e1</b> n\u00e9e Skuteck\u00e1 was born on 4 June 1893 in Bansk\u00e1 Bystrica. Her parents were painter Dominik Skuteck\u00fd (1849-1921) and Cec\u00edlia n\u00e9e L\u00e9vyov\u00e1, also L\u00f6wy. She had an older brother, <a href=\"/w/index.php?title=Alexander_Skuteck%C3%BD&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alexander Skuteck\u00fd (page does not exist)\">Alexander Skuteck\u00fd</a> (born on 25 June 1883 in Vienna, see below). Early-on she was trained in several languages and became fluent in German, Hungarian, French, English and Italian. She studied at the Art Academies of Vienna and Budapest and achieved a diploma. Her brother had become an architect, she was married to Ferdinand Karva\u0161, a physician. The couple had one son, Peter Karva\u0161 (born on 25 April 1920). As a paintress she used the pseudonym Rolla. After the death of her father she worked in his studio. She used pastel techniques in creating portraits of family members and friends as well as <a href=\"/wiki/Oil_paint\" title=\"Oil paint\">oil paint</a> to create still lifes. Her works today can be found mainly in private property in Bansk\u00e1 Bystrica and Bratislava but also in the <a href=\"/w/index.php?title=Stredoslovensk%C3%A1_gal%C3%A9ria&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stredoslovensk\u00e1 gal\u00e9ria (page does not exist)\">Stredoslovensk\u00e1 gal\u00e9ria</a>, a museum in Bansk\u00e1 Bystrica. After the suppression of the <a href=\"/wiki/Slovak_National_Uprising\" title=\"Slovak National Uprising\">Slovak National Uprising</a>, she and her husband were seized by the Gestapo in Bansk\u00e1 Bystrica on 18 December 1944, imprisoned, deported to Germany and executed there on 9 January 1945.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n<p>Her brother, who had designed several banks, insurance companies and residential buildings, was murdered at an unknown place near Bansk\u00e1 Bystrica in late 1944.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> Her son could survive. He became a well known playwright, prose and theater theorist as well as a diplomat. He died in 1999 in Bratislava.<sup id=\"cite_ref-Liter\u00e1rneIC_10-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Liter\u00e1rneIC-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Dezider_Keme.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Dezider Keme.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/Stolperstein_f%C3%BCr_Dezider_Keme.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Dezider_Keme.jpg\" width=\"120\" height=\"118\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/Stolperstein_f%C3%BCr_Dezider_Keme.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Dezider_Keme.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/Stolperstein_f%C3%BCr_Dezider_Keme.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Dezider_Keme.jpg 2x\" data-file-width=\"2875\" data-file-height=\"2833\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />DEZIDER KEME<br /><small>BORN 1895<br />ARRESTED 11.11.1944<br />MURDERED 20.11.1944<br />IN KREMNICKA</small></div>\n</td>\n<td>N\u00e1mestie SNP 21/21\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Keme, Dezider</span>Dezider Keme</b> was born on 14 December 1895 in Klin in the <a href=\"/wiki/Orava_(region)\" title=\"Orava (region)\">Orava</a> region. He was a merchant and married to Kornelia n\u00e9e Haas. The couple had at least one daughter, Lucia (see below). The family lived in Bansk\u00e1 Bystrica. Father, mother and child were seized by the Gestapo on 11 November 1944, imprisoned and executed during the <a href=\"/w/index.php?title=Massacre_of_Kremni%C4%8Dka&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Massacre of Kremni\u010dka (page does not exist)\">Massacre of Kremni\u010dka</a> on 20 November 1944.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Kornelia_Kemeova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Kornelia Kemeova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3c/Stolperstein_f%C3%BCr_Kornelia_Kemeova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Kornelia_Kemeova.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3c/Stolperstein_f%C3%BCr_Kornelia_Kemeova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Kornelia_Kemeova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3c/Stolperstein_f%C3%BCr_Kornelia_Kemeova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Kornelia_Kemeova.jpg 2x\" data-file-width=\"2722\" data-file-height=\"2727\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />KORN\u00c9LIA KEMEOV\u00c1<br /><small>BORN 1908<br />ARRESTED 11.11.1944<br />MURDERED 20.11.1944<br />IN KREMNICKA</small></div>\n</td>\n<td>N\u00e1mestie SNP 21/21\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Kemeov\u00e1, Korn\u00e9lia</span>Korn\u00e9lia Kemeov\u00e1</b> n\u00e9e Haas was born in 1908. She was married to Dezider Keme, a merchant. The couple had at least one daughter, Lucia (see below). The family lived in Bansk\u00e1 Bystrica. Father, mother and child were seized by the Gestapo on 11 November 1944, imprisoned and executed during the <a href=\"/w/index.php?title=Massacre_of_Kremni%C4%8Dka&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Massacre of Kremni\u010dka (page does not exist)\">Massacre of Kremni\u010dka</a> on 20 November 1944.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Lucia_Kemeova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Lucia Kemeova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/11/Stolperstein_f%C3%BCr_Lucia_Kemeova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Lucia_Kemeova.jpg\" width=\"120\" height=\"119\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/11/Stolperstein_f%C3%BCr_Lucia_Kemeova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Lucia_Kemeova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/11/Stolperstein_f%C3%BCr_Lucia_Kemeova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Lucia_Kemeova.jpg 2x\" data-file-width=\"2750\" data-file-height=\"2732\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />LUCIA KEMEOV\u00c1<br /><small>BORN 1931<br />ARRESTED 11.11.1944<br />MURDERED 20.11.1944<br />IN KREMNICKA</small></div>\n</td>\n<td>N\u00e1mestie SNP 21/21\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Kemeov\u00e1, Lucia</span>Lucia Kemeov\u00e1</b> was born in 1931. Her parents were Dezider Keme, a merchant, and Kornelia n\u00e9e Haas. The family lived in Bansk\u00e1 Bystrica. Father, mother and child were seized by the Gestapo on 11 November 1944, imprisoned and executed during the <a href=\"/w/index.php?title=Massacre_of_Kremni%C4%8Dka&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Massacre of Kremni\u010dka (page does not exist)\">Massacre of Kremni\u010dka</a> on 20 November 1944.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Teodor_Rosenberg.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Teodor Rosenberg.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7b/Stolperstein_f%C3%BCr_Teodor_Rosenberg.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Teodor_Rosenberg.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7b/Stolperstein_f%C3%BCr_Teodor_Rosenberg.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Teodor_Rosenberg.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7b/Stolperstein_f%C3%BCr_Teodor_Rosenberg.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Teodor_Rosenberg.jpg 2x\" data-file-width=\"3049\" data-file-height=\"3057\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />TEODOR ROSENBERG<br /><small>BORN 1925<br />CAPTURED AS A PARTISAN<br />AT BREZNO<br />EXECUTED 12.12.1944<br />IN BREZNO</small></div>\n</td>\n<td>Doln\u00e1 137/4\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Rosenberg, Teodor</span>Teodor Rosenberg</b> was born in 1925 in Bansk\u00e1 Bystrica. His parents were Marcel Rosenberg and Ilona n\u00e9e Tyroler. He had an older brother, Tom\u00e1\u0161 (see below). He was a student and single. Both brothers were arrested, interned and shot by the Nazi regime on 12 December 1944 in <a href=\"/wiki/Brezno\" title=\"Brezno\">Brezno</a>.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Tomas_Rosenberg.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Tomas Rosenberg.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/Stolperstein_f%C3%BCr_Tomas_Rosenberg.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Tomas_Rosenberg.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/Stolperstein_f%C3%BCr_Tomas_Rosenberg.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Tomas_Rosenberg.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/Stolperstein_f%C3%BCr_Tomas_Rosenberg.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Tomas_Rosenberg.jpg 2x\" data-file-width=\"3144\" data-file-height=\"3155\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />TOM\u00c1\u0160 ROSENBERG<br /><small>BORN 1923<br />CAPTURED AS A PARTISAN<br />AT BREZNO<br />EXECUTED 12.12.1944<br />IN BREZNO</small></div>\n</td>\n<td>Doln\u00e1 137/4\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Rosenberg, Tom\u00e1\u0161</span>Tom\u00e1\u0161 Rosenberg</b> was born in 1923 or 1924 in Bansk\u00e1 Bystrica. His parents were Marcel Rosenberg and Ilona n\u00e9e Tyroler. He had a younger brother, Teodor (see above). He was a student and single. Both brothers were arrested, interned and shot by the Nazi regime on 12 December 1944 in <a href=\"/wiki/Brezno\" title=\"Brezno\">Brezno</a>.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Viliam_Salner_(Banska_Bystrica).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Viliam Salner (Banska Bystrica).jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c9/Stolperstein_f%C3%BCr_Viliam_Salner_%28Banska_Bystrica%29.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Viliam_Salner_%28Banska_Bystrica%29.jpg\" width=\"120\" height=\"122\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c9/Stolperstein_f%C3%BCr_Viliam_Salner_%28Banska_Bystrica%29.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Viliam_Salner_%28Banska_Bystrica%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c9/Stolperstein_f%C3%BCr_Viliam_Salner_%28Banska_Bystrica%29.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Viliam_Salner_%28Banska_Bystrica%29.jpg 2x\" data-file-width=\"2679\" data-file-height=\"2715\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />VILIAM SALNER<br /><small>BORN 1904<br />ARRESTED 6.12.1944<br />MURDERED 19.12.1944<br />IN KREMNICKA</small></div>\n</td>\n<td>Horn\u00e1 Ulica 51\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Salner, Viliam</span>Viliam Salner</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Ernest_Seb%C3%B6k.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Ernest Seb\u00f6k.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/01/Stolperstein_f%C3%BCr_Ernest_Seb%C3%B6k.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ernest_Seb%C3%B6k.jpg\" width=\"120\" height=\"119\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/01/Stolperstein_f%C3%BCr_Ernest_Seb%C3%B6k.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ernest_Seb%C3%B6k.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/01/Stolperstein_f%C3%BCr_Ernest_Seb%C3%B6k.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ernest_Seb%C3%B6k.jpg 2x\" data-file-width=\"3083\" data-file-height=\"3065\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />ERNEST \u0160EB\u00d6K<br /><small>BORN 1895<br />ARRESTED 17.10.1944<br />MURDERED 20.11.1944<br />IN KREMNICKA</small></div>\n</td>\n<td>Doln\u00e1 160/27\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">\u0160eb\u00f6k, Ernest</span>Ernest \u0160eb\u00f6k</b> was born on 27 January 1895 in <a href=\"/w/index.php?title=Lopej&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lopej (page does not exist)\">Lopej</a>. He was an athlete, sports official and sponsor of sports events. In the 1920s he was one of the founders of <a href=\"/wiki/Ice_hockey\" title=\"Ice hockey\">ice hockey</a> in Slovakia with close affiliations with the sports clubs \u0160K Slavia in <a href=\"/wiki/Bratislava\" title=\"Bratislava\">Bratislava</a> and <a href=\"/wiki/HC_%2705_Bansk%C3%A1_Bystrica\" title=\"HC &#39;05 Bansk\u00e1 Bystrica\">\u0160K Bansk\u00e1 Bystrica</a>. He became the first referee of <a href=\"/wiki/Canadian_hockey\" class=\"mw-redirect\" title=\"Canadian hockey\">Canadian hockey</a> in Slovakia. As a pioneer of <a href=\"/wiki/Figure_skating\" title=\"Figure skating\">figure skating</a>, <a href=\"/wiki/Tennis\" title=\"Tennis\">tennis</a>, <a href=\"/wiki/Swimming_(sport)\" title=\"Swimming (sport)\">swimming</a> and organized <a href=\"/wiki/Tourism\" title=\"Tourism\">tourism</a> in <a href=\"/wiki/Bansk%C3%A1_Bystrica\" title=\"Bansk\u00e1 Bystrica\">Bansk\u00e1 Bystrica</a> he also built up a store for sporting goods in this city in the 1940s. He was an organizer of several championships of figure skating in <a href=\"/wiki/Czechoslovakia\" title=\"Czechoslovakia\">Czechoslovakia</a>. Racially persecuted, he became a victim of Nazi terror. After the suppression of the <a href=\"/wiki/Slovak_National_Uprising\" title=\"Slovak National Uprising\">Slovak National Uprising</a>, he was seized by the Gestapo in Bansk\u00e1 Bystrica on 17 October 1944, imprisoned and executed during the <a href=\"/w/index.php?title=Massacre_of_Kremni%C4%8Dka&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Massacre of Kremni\u010dka (page does not exist)\">Massacre of Kremni\u010dka</a> on 20 November 1944.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Alexander_Skutecky_(Banska_Bystrica).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Alexander Skutecky (Banska Bystrica).jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c8/Stolperstein_f%C3%BCr_Alexander_Skutecky_%28Banska_Bystrica%29.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Alexander_Skutecky_%28Banska_Bystrica%29.jpg\" width=\"120\" height=\"121\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c8/Stolperstein_f%C3%BCr_Alexander_Skutecky_%28Banska_Bystrica%29.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Alexander_Skutecky_%28Banska_Bystrica%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c8/Stolperstein_f%C3%BCr_Alexander_Skutecky_%28Banska_Bystrica%29.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Alexander_Skutecky_%28Banska_Bystrica%29.jpg 2x\" data-file-width=\"2824\" data-file-height=\"2841\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />ALEXANDER<br />SKUTECK\u00dd<br /><small>BORN 1883<br />PERSECUTED 1944<br />ON THE RUN<br />MURDERED 29.10.1944<br />IN HIADE\u013dESK\u00c9 SEDLO</small></div>\n</td>\n<td>Horn\u00e1 Ulica 107/55\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Skuteck\u00fd, Alexander</span>Alexander Skuteck\u00fd</b>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Brezno\"><a href=\"/wiki/Brezno\" title=\"Brezno\">Brezno</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_the_Bansk%C3%A1_Bystrica_Region&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Brezno\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable toptextcells\" style=\"width:100%\">\n<tbody><tr>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" width=\"120px\">Stone\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" style=\"width:22%;\">Inscription\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" data-sort-type=\"text\" style=\"width:20%;\">Location\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" style=\"width:100%;\">Life and death\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Gejza_Hajos.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Gejza Hajos.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/Stolperstein_f%C3%BCr_Gejza_Hajos.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Gejza_Hajos.jpg\" width=\"120\" height=\"121\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/Stolperstein_f%C3%BCr_Gejza_Hajos.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Gejza_Hajos.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/Stolperstein_f%C3%BCr_Gejza_Hajos.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Gejza_Hajos.jpg 2x\" data-file-width=\"2695\" data-file-height=\"2725\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />GEJZA HAJ\u00d3\u0160<br /><small>BORN 1893<br />DEPORTED 1942<br />TO NOV\u00c1KY AND OTHER<br />CONCENTRATION CAMPS<br />MURDERED 7.4.1945<br />IN EBENSEE</small></div>\n</td>\n<td>On the right side of the building \u010ceskoslovenskej arm\u00e1dy 2298/59\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Haj\u00f3\u0161, Gejza</span>Gejza Haj\u00f3\u0161</b> was born on 11 May 1893. His mother's first name was Berta. He traded with mixed goods and was married to Ida n\u00e9e Wajsman (born 1906). The couple had at least one son, Jeh\u00fada. Husband and wife were both deported to a camp <a href=\"/wiki/Nov%C3%A1ky\" title=\"Nov\u00e1ky\">Nov\u00e1ky</a>. It is known that his wife was deported on 18 June 1942 to another camp in <a href=\"/wiki/Zilina\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zilina\">Zilina</a>. It is not known how Gejza Haj\u00f3\u0161 arrived in <a href=\"/wiki/Ebensee_concentration_camp\" title=\"Ebensee concentration camp\">Ebensee concentration camp</a>. There he was murdered by the Nazi regime on 7 April 1945. The official cause of death was Bronchopneumonia bilateralism.\n<p>The fate of his wife is unknown. His son could survive. In 1957 and in 1978 he submitted reports on the death of his father to <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>. At that time he lived in a <a href=\"/wiki/Kibbutz\" title=\"Kibbutz\">Kibbutz</a> in Israel.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />EMIL MITTELMANN<br /><small>BORN 1898<br />DEPORTED 1942<br />TO NOV\u00c1KY<br />TO LUBLIN<br />MURDERED 1943</small></div>\n</td>\n<td>N\u00e1mestie gener\u00e1la \u0160tef\u00e1nika 30\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Mittelmann, Emil</span>Emil Mittelmann</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Hugo_Mittelmann.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Hugo Mittelmann.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d4/Stolperstein_f%C3%BCr_Hugo_Mittelmann.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Hugo_Mittelmann.jpg\" width=\"120\" height=\"119\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d4/Stolperstein_f%C3%BCr_Hugo_Mittelmann.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Hugo_Mittelmann.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d4/Stolperstein_f%C3%BCr_Hugo_Mittelmann.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Hugo_Mittelmann.jpg 2x\" data-file-width=\"3186\" data-file-height=\"3164\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />HUGO MITTELMANN<br /><small>BORN 1896<br />ARRESTED 27.3.1942<br />DEPORTED 1942<br />TO TREBILNKA<br />MURDERED THERE</small></div>\n</td>\n<td>N\u00e1mestie gener\u00e1la \u0160tef\u00e1nika 49\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Mittelmann, Hugo</span>Hugo Mittelmann</b> was born on 9 January 1896 in <a href=\"/wiki/Vrutky\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vrutky\">Vrutky</a>. His parents were Hermann Mittelmann (born 1848) and Kater\u00edna nee Eckstein (born 1870). He had six siblings.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> He was a shopkeeper and married to \u0160arolta n\u00e9e Fassel (see below). The couple had two daughters, Edita and Alica (born 1926). According to the Yad Vashem reports, the circumstances of deportation and death of Hugo Mittelmann, his wife and their daughter Alica are unknown. With high probability all three were murdered in an extermination camp set up by the Nazi regime in today's Poland.\n<p>His daughter Edita could escape and survive the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>. After her marriage, her last name was Belanov\u00e1. It was she who submitted the report on her father's death in 1996 to <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>. She then lived in <a href=\"/wiki/Jerusalem\" title=\"Jerusalem\">Jerusalem</a>.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Alica_Mittelmannova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Alica Mittelmannova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/01/Stolperstein_f%C3%BCr_Alica_Mittelmannova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Alica_Mittelmannova.jpg\" width=\"120\" height=\"119\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/01/Stolperstein_f%C3%BCr_Alica_Mittelmannova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Alica_Mittelmannova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/01/Stolperstein_f%C3%BCr_Alica_Mittelmannova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Alica_Mittelmannova.jpg 2x\" data-file-width=\"2816\" data-file-height=\"2792\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />ALICA MITTELMANNOV\u00c1<br /><small>BORN 1926<br />DEPORTED 1942<br />TO SOBIBOR<br />MURDERED THERE</small></div>\n</td>\n<td>N\u00e1mestie gener\u00e1la \u0160tef\u00e1nika 49\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Mittelmannov\u00e1, Alica</span>Alica Mittelmannov\u00e1</b> was born on 22 November 1926 in Brezno. Her parents were Hugo Mittelmann and \u0160arlota n\u00e9e Fassel. She had a sister, Edita.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup> She was a schoolgirl. According to the Yad Vashem reports, the circumstances of deportation and death of Alica Mittelmannov\u00e1 and her parents are unknown. With high probability all three were murdered in an extermination camp set up by the Nazi regime in today's Poland.\n<p>Her sister could survive and submitted the report on Alica's death to <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Sarlota_Mittelmannova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Sarlota Mittelmannova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a5/Stolperstein_f%C3%BCr_Sarlota_Mittelmannova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Sarlota_Mittelmannova.jpg\" width=\"120\" height=\"122\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a5/Stolperstein_f%C3%BCr_Sarlota_Mittelmannova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Sarlota_Mittelmannova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a5/Stolperstein_f%C3%BCr_Sarlota_Mittelmannova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Sarlota_Mittelmannova.jpg 2x\" data-file-width=\"2920\" data-file-height=\"2968\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />\u0160ALOTA MITTELMANNOV\u00c1<br /><small>BORN 1901<br />DEPORTED 1942<br />TO SOBIBOR<br />MURDERED THERE</small></div>\n</td>\n<td>N\u00e1mestie gener\u00e1la \u0160tef\u00e1nika 49\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Mittelmannov\u00e1, \u0160arlota</span>\u0160arlota Mittelmannov\u00e1</b> n\u00e9e Fassel was born on 2 January 1901 in <a href=\"/wiki/Bansk%C3%A1_Bystrica\" title=\"Bansk\u00e1 Bystrica\">Bansk\u00e1 Bystrica</a>. Her parents were Ben Fassel, also Ben\u00f3 (1868-1916) and Erna n\u00e9e Seidler (between 1880 and 1888-6 June 1942). She was a merchant and married to Hugo Mittelmann (see above). The couple had two daughters, Edita and Alica (born 1926). According to the Yad Vashem reports, the circumstances of deportation and death of \u0160arlota Mittelmannov\u00e1, her husband and their daughter Alica are unknown. With high probability all three were murdered in an extermination camp set up by the Nazi regime in today's Poland.\n<p>Her mother was murdered by the Nazi regime as well.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup> Her daughter Edita could escape and survive the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>. After her marriage, her last name was Belanov\u00e1. It was she who submitted the report on her father's death in 1996 to <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>. She then lived in <a href=\"/wiki/Jerusalem\" title=\"Jerusalem\">Jerusalem</a>.<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span id=\"Fi.C4.BEakovo\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Fi\u013eakovo\"><a href=\"/wiki/Fi%C4%BEakovo\" title=\"Fi\u013eakovo\">Fi\u013eakovo</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_the_Bansk%C3%A1_Bystrica_Region&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Fi\u013eakovo\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable toptextcells\" style=\"width:100%\">\n<tbody><tr>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" width=\"120px\">Stone\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" style=\"width:22%;\">Inscription\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" data-sort-type=\"text\" style=\"width:20%;\">Location\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" style=\"width:100%;\">Life and death\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Jeremias_Kr%C3%A4mer.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Jeremias Kr\u00e4mer.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Stolperstein_f%C3%BCr_Jeremias_Kr%C3%A4mer.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Jeremias_Kr%C3%A4mer.jpg\" width=\"120\" height=\"119\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Stolperstein_f%C3%BCr_Jeremias_Kr%C3%A4mer.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Jeremias_Kr%C3%A4mer.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Stolperstein_f%C3%BCr_Jeremias_Kr%C3%A4mer.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Jeremias_Kr%C3%A4mer.jpg 2x\" data-file-width=\"2808\" data-file-height=\"2796\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />KR\u00c4MER JEREMI\u00c1S<br /><small>BORN 1876<br />DEPORTED 1944<br />TO CONCENTRATION CAMP<br />MURDERED</small></div>\n</td>\n<td>Hlavn\u00e1 649/23\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Kr\u00e4mer, Jeremi\u00e1s</span>Jeremi\u00e1s Kr\u00e4mer</b> was born in 1876 in <a href=\"/wiki/Edel%C3%A9ny\" title=\"Edel\u00e9ny\">Edel\u00e9ny</a> in Northern Hungary. His father was Elijahu Kr\u00e4mer. He was married to Emma n\u00e9e Buchler.The couple had at least two sons, Bela (born 1906 in Fi\u013eakovo) and Ernest. He was a photographer.<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup> Several of his postcards, showing Slovak landscapes, are still available in art trade. He and his son Bela were deported to concentration camps and murdered by the Nazi regime. According to his son Ernest, he lost his life in 1944 in <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz</a>.\n<p>His son Ernest could survive the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>. In 2007, he sent the reports on the death of his father and his brother to <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>. At that time, he lived in <a href=\"/wiki/Montreal\" title=\"Montreal\">Montreal</a>, Canada.<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span id=\"Hali.C4.8D\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Hali\u010d\"><a href=\"/wiki/Hali%C4%8D\" title=\"Hali\u010d\">Hali\u010d</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_the_Bansk%C3%A1_Bystrica_Region&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Hali\u010d\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable toptextcells\" style=\"width:100%\">\n<tbody><tr>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" width=\"120px\">Stone\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" style=\"width:22%;\">Inscription\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" data-sort-type=\"text\" style=\"width:20%;\">Location\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" style=\"width:100%;\">Life and death\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Ernest_Sternlicht.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Ernest Sternlicht.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/53/Stolperstein_f%C3%BCr_Ernest_Sternlicht.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ernest_Sternlicht.jpg\" width=\"120\" height=\"121\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/53/Stolperstein_f%C3%BCr_Ernest_Sternlicht.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ernest_Sternlicht.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/53/Stolperstein_f%C3%BCr_Ernest_Sternlicht.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ernest_Sternlicht.jpg 2x\" data-file-width=\"2805\" data-file-height=\"2828\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />ERNEST STERNLICHT<br /><small>BORN 1890<br />DEPORTED 1.5.1944<br />MURDERED<br />IN MAUTHAUSEN</small></div>\n</td>\n<td>Mieru 43/41\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Sternlicht, Ernest</span>Ernest Sternlicht</b> was born in May 1890 in Hali\u010d. His parents were Samuel Sternlicht and Reizl. He had at least two brothers, Jekutiel (born 1886) and Asher (born 1892). He was married to Margit n\u00e9e Marer (see below). The couple had at least three children, see below, Samuel (born 1923), Veru\u0161ka (born 1925) and Richard Ervin (born 1928). According to the Yad Vashem reports, the couple and their children Veru\u0161ka and Richard Ervin were all deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> on 9 June 1944. Ernest and Richard Sternlicht were murdered in <a href=\"/wiki/Mauthausen-Gusen_concentration_camp\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mauthausen-Gusen concentration camp\">Mauthausen</a> in March 1945, Veru\u0161ka Sternlichtov\u00e1 lost her life in <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> in September 1945 due to the hardship and suffering at the concentration camps and during the <a href=\"/wiki/Death_marches_(Holocaust)\" title=\"Death marches (Holocaust)\">death march</a>.\n<p>Both his brothers, his sister-in-law Malka, his nephew Menachem (born 1920), his nieces Miriam (born 1922) and Dvora (born 1925) were murdered in the course of the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>.<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup> His wife and his son Samuel could survive. The report on his death was submitted to <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a> in 2007 by his daughter-in-law, Gertruda Sternlichtov\u00e1.<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup> In the 1950s two granddaughters of Ernest Steinlicht were born.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Ervin_Sternlicht.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Ervin Sternlicht.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Stolperstein_f%C3%BCr_Ervin_Sternlicht.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ervin_Sternlicht.jpg\" width=\"120\" height=\"119\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Stolperstein_f%C3%BCr_Ervin_Sternlicht.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ervin_Sternlicht.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Stolperstein_f%C3%BCr_Ervin_Sternlicht.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ervin_Sternlicht.jpg 2x\" data-file-width=\"2988\" data-file-height=\"2970\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />ERVIN STERNLICHT<br /><small>BORN 1928<br />DEPORTED 1.5.1944<br />MURDERED<br />IN MAUTHAUSEN</small></div>\n</td>\n<td>Mieru 43/41\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Sternlicht, Richard Ervin</span>Richard Ervin Sternlicht</b> as born on 8 January 1928 in Hali\u010d. His parents were Ernest Sternlicht and Margita n\u00e9e Marer. He had two siblings, Veru\u0161ka and Samuel (both see below). According to the Yad Vashem reports, Richard Ervin Sternlicht, his parents and his sister were all deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> on 9 June 1944. There the family was separeted. Ernest and Richard Sternlicht were sent on a <a href=\"/wiki/Death_marches_(Holocaust)\" title=\"Death marches (Holocaust)\">death march</a> to <a href=\"/wiki/Mauthausen-Gusen_concentration_camp\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mauthausen-Gusen concentration camp\">Mauthausen</a>. Both were murdered there in March 1945.<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup>\n<p>Mother and sister were sent to Ravensbr\u00fcck, Bergen-Belsen und Thersienstadt, where they were liberated by the Soviet army on 8 May 1945. But Veru\u0161ka Sternlichtov\u00e1 lost her life in September 1945 due to the hardship and suffering during her time in concentration camps. His brother Samuel could survive the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>. He married and had two daughters.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Samuel_Sternlicht.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Samuel Sternlicht.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/50/Stolperstein_f%C3%BCr_Samuel_Sternlicht.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Samuel_Sternlicht.jpg\" width=\"120\" height=\"119\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/50/Stolperstein_f%C3%BCr_Samuel_Sternlicht.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Samuel_Sternlicht.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/50/Stolperstein_f%C3%BCr_Samuel_Sternlicht.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Samuel_Sternlicht.jpg 2x\" data-file-width=\"2959\" data-file-height=\"2930\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />SAMUEL STERNLICHT<br /><small>BORN 1923<br />DEPORTED 1944<br />WORK CAMP<br />IN HUNGARY<br />LIBERATION<br />SURVIVED</small></div>\n</td>\n<td>Mieru 43/41\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Sternlicht, Samuel</span>Samuel Sternlicht</b> was born in 1923 in Hali\u010d. His parents were Ernest Sternlicht and Margita n\u00e9e Marer. He had two siblings, Viera (see below) and Ervin (see above). He was deported to a work camp in Hungary. He and his mother could survive. His father and his siblings were all murdered by the Nazi regime.\n<p>Samuel Sternlicht became a butcher and married Gertruda n\u00e9e Pollak, who also had lost brother and sister during the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>. The couple had two daughters, Judith (born 1950) and another girl (born 1951).<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup> According to his daughter Judith, her father \"was not very religious, but a good Jew.\" In 1969, both girls left <a href=\"/wiki/Czechoslovakia\" title=\"Czechoslovakia\">Czechoslovakia</a> and emigrated to Israel. Later-on Judith married a man named Landshut. The couple went to Germany and had three children. Gertruda Sternlichtov\u00e1 became head of the Jewish community in Lu\u010denec and fought for to rebuild the synagogue of this city .<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup> In 2007, she reported the murder of her siblings, the siblings of her husband and her father-in-law to <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>.<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup> Judith Landshut became a volunteer in the Jewisch community of Hamburg.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Margita_Sternlichtova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Margita Sternlichtova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Stolperstein_f%C3%BCr_Margita_Sternlichtova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Margita_Sternlichtova.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Stolperstein_f%C3%BCr_Margita_Sternlichtova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Margita_Sternlichtova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Stolperstein_f%C3%BCr_Margita_Sternlichtova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Margita_Sternlichtova.jpg 2x\" data-file-width=\"2879\" data-file-height=\"2870\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />MARGITA<br />STERNLICHTOV\u00c1<br /><small>BORN 1900<br />DEPORTED 1944<br />TO AUSCHWITZ<br />TO RAVENSBR\u00dcCK<br />TO BERGEN-BELSEN<br />TO THERESIENSTADT<br />LIBERATION<br />SURVIVED</small></div>\n</td>\n<td>Mieru 43/41\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Sternlichtov\u00e1, Margita</span>Margita Sternlichtov\u00e1</b> n\u00e9e Marer was born on 30 July 1906 in <a href=\"/wiki/Slovensk%C3%A9_%C4%8Earmoty\" title=\"Slovensk\u00e9 \u010earmoty\">T\u00f3tgyarmat</a>. She was married to Ernest Sternlicht (see above). The couple had at least three children, Samuel (born 1923), Veru\u0161ka (born 1925) and Richard Ervin (born 1928). According to the Yad Vashem reports, the couple and their children Veru\u0161ka and Richard Ervin were all deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> on 9 June 1944. There the family was separated. Father and son were sent on a <a href=\"/wiki/Death_marches_(Holocaust)\" title=\"Death marches (Holocaust)\">death march</a> to <a href=\"/wiki/Mauthausen-Gusen_concentration_camp\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mauthausen-Gusen concentration camp\">Mauthausen</a>. Both were murdered there in March 1945. Mother and daughter were sent first to <a href=\"/wiki/Ravensbr%C3%BCck_concentration_camp\" title=\"Ravensbr\u00fcck concentration camp\">Ravensbr\u00fcck</a>, then to <a href=\"/wiki/Bergen-Belsen_concentration_camp\" title=\"Bergen-Belsen concentration camp\">Bergen-Belsen</a>, finally to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a>. There both were liberated on 8 May 1945, but Veru\u0161ka Sternlichtov\u00e1 lost her life in September 1945 due to the hardship and suffering in the concentration camps and during the <a href=\"/wiki/Death_marches_(Holocaust)\" title=\"Death marches (Holocaust)\">death march</a>.<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup>\n<p>Her son Samuel could survive. He became a butcher, married Gertruda n\u00e9e Pollak and they had two daughters.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Veruska_Sternlichtova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Veruska Sternlichtova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Stolperstein_f%C3%BCr_Veruska_Sternlichtova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Veruska_Sternlichtova.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Stolperstein_f%C3%BCr_Veruska_Sternlichtova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Veruska_Sternlichtova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Stolperstein_f%C3%BCr_Veruska_Sternlichtova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Veruska_Sternlichtova.jpg 2x\" data-file-width=\"2974\" data-file-height=\"2970\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />VERU\u0160KA<br />STERNLICHTOV\u00c1<br /><small>BORN 1925<br />DEPORTED 1944<br />TO AUSCHWITZ<br />TO RAVENSBR\u00dcCK<br />TO BERGEN-BELSEN<br />TO THERESIENSTADT<br />LIBERATION<br />DIED IN THE AFTERMATH<br />30.9.1945</small></div>\n</td>\n<td>Mieru 43/41\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Sternlichtov\u00e1, Veru\u0161ka</span>Veru\u0161ka Sternlichtov\u00e1</b>, also Viera, was born on 19 June 1925 in . Her parents were Ernest Sternlicht and Margita n\u00e9e Marer. He had two brothers, Samuel and Richard Ervin (see above). According to the Yad Vashem reports,  19-years-old Veru\u0161ka Sternlichtov\u00e1, her parents and her brother Richard Ervin were all deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> on 9 June 1944. There the family was separated. Father and son were sent on a <a href=\"/wiki/Death_marches_(Holocaust)\" title=\"Death marches (Holocaust)\">death march</a> to <a href=\"/wiki/Mauthausen-Gusen_concentration_camp\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mauthausen-Gusen concentration camp\">Mauthausen</a>. Both were murdered there in March 1945. Mother and daughter were sent first to <a href=\"/wiki/Ravensbr%C3%BCck_concentration_camp\" title=\"Ravensbr\u00fcck concentration camp\">Ravensbr\u00fcck</a>, then to <a href=\"/wiki/Bergen-Belsen_concentration_camp\" title=\"Bergen-Belsen concentration camp\">Bergen-Belsen</a>, finally to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a>. There both were liberated on 8 May 1945, but Veru\u0161ka Sternlichtov\u00e1 lost her life in September 1945 due to the hardship and suffering in the concentration camps and during the <a href=\"/wiki/Death_marches_(Holocaust)\" title=\"Death marches (Holocaust)\">death march</a>.<sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup>\n<p>Her mother and her older brother could survive the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>. Samuel Sternlicht married and had two daughters.\n</p>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span id=\"Lu.C4.8Denec\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Lu\u010denec\"><a href=\"/wiki/Lu%C4%8Denec\" title=\"Lu\u010denec\">Lu\u010denec</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_the_Bansk%C3%A1_Bystrica_Region&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Lu\u010denec\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable toptextcells\" style=\"width:100%\">\n<tbody><tr>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" width=\"120px\">Stone\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" style=\"width:22%;\">Inscription\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" data-sort-type=\"text\" style=\"width:20%;\">Location\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" style=\"width:100%;\">Life and death\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Jakub_Klein_01.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Jakub Klein 01.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Stolperstein_f%C3%BCr_Jakub_Klein_01.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Jakub_Klein_01.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Stolperstein_f%C3%BCr_Jakub_Klein_01.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Jakub_Klein_01.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Stolperstein_f%C3%BCr_Jakub_Klein_01.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Jakub_Klein_01.jpg 2x\" data-file-width=\"2892\" data-file-height=\"2886\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />JAKUB KLEIN<br /><small>BORN 1878<br />DEPORTED IN 1944<br />TO AUSCHWITZ<br />MURDERED THERE</small></div>\n</td>\n<td>Martina R\u00e1zusa 1247/95\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Klein, Jakub</span>Jakub Klein</b> was born in 1878. He was married to M\u00e1ria n\u00e9e Kornfeld. The couple had at least one daughter, Julia. In 1944, Jakub Klein and his wife were deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a>. They were both murdered there.\n<p>Their daughter married Eugen Jakubovits,<sup id=\"cite_ref-USCShoahFoundation_39-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-USCShoahFoundation-39\">&#91;39&#93;</a></sup> the couple had three children.<sup id=\"cite_ref-JuliaKlein_40-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-JuliaKlein-40\">&#91;40&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Maria_Kleinova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Maria Kleinova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2a/Stolperstein_f%C3%BCr_Maria_Kleinova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Maria_Kleinova.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2a/Stolperstein_f%C3%BCr_Maria_Kleinova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Maria_Kleinova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2a/Stolperstein_f%C3%BCr_Maria_Kleinova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Maria_Kleinova.jpg 2x\" data-file-width=\"2893\" data-file-height=\"2893\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />M\u00c1RIA KLEINOV\u00c1<br /><small>N\u00c9E KORNFELD<br />BORN 1880<br />DEPORTED IN 1944<br />TO AUSCHWITZ<br />MURDERED THERE</small></div>\n</td>\n<td>Martina R\u00e1zusa 1247/95\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Kleinov\u00e1, M\u00e1ria</span>M\u00e1ria Kleinov\u00e1</b> n\u00e9e Kornfeld was born in 1880. She was married to Jakub Klein. The couple had at least one daughter, Julia. In 1944, M\u00e1ria Kleinov\u00e1 and her husband were deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a>. They were both murdered there.\n<p>Their daughter married Eugen Jakubovits,<sup id=\"cite_ref-USCShoahFoundation_39-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-USCShoahFoundation-39\">&#91;39&#93;</a></sup> the couple had three children.<sup id=\"cite_ref-JuliaKlein_40-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-JuliaKlein-40\">&#91;40&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span id=\"Ratkov.C3.A1\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Ratkov\u00e1\"><a href=\"/wiki/Ratkov%C3%A1\" title=\"Ratkov\u00e1\">Ratkov\u00e1</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_the_Bansk%C3%A1_Bystrica_Region&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Ratkov\u00e1\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable toptextcells\" style=\"width:100%\">\n<tbody><tr>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" width=\"120px\">Stone\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" style=\"width:22%;\">Inscription\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" data-sort-type=\"text\" style=\"width:20%;\">Location\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" style=\"width:100%;\">Life and death\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Ludovit_Gr%C3%BCnfeld.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Ludovit Gr\u00fcnfeld.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/25/Stolperstein_f%C3%BCr_Ludovit_Gr%C3%BCnfeld.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ludovit_Gr%C3%BCnfeld.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/25/Stolperstein_f%C3%BCr_Ludovit_Gr%C3%BCnfeld.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ludovit_Gr%C3%BCnfeld.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/25/Stolperstein_f%C3%BCr_Ludovit_Gr%C3%BCnfeld.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ludovit_Gr%C3%BCnfeld.jpg 2x\" data-file-width=\"3042\" data-file-height=\"3042\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />L'UDOV\u00cdT GR\u00dcNFELD<br /><small>BORN 1890<br />DEPORTED 15.5.1942<br />MURDERED 24.6.1944<br />IN TREBLINKA</small></div>\n</td>\n<td>House without number<br /><small>(next to Ratkov\u00e1 41)</small>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Gr\u00fcnfeld, \u013dudov\u00edt</span>\u013dudov\u00edt Gr\u00fcnfeld</b>, also Lajos, was born in 1890 in Ratkov\u00e1. His parents were Jacob Gr\u00fcnfeld and Ethel n\u00e9e Flor. He had at least two sisters. He was married to Anna n\u00e9e Gr\u00fcnfeld (born 1908 to Bela Voijtech Adalbert Gr\u00fcnfeld and Rosa n\u00e9e Wei\u00df). The couple had at least two sons, Ern\u0151 (born 1932) and Misha (born 1934). He traded with textiles and was known as a benefactor who helped several citizens in the time of crisis. Shortly before the <a href=\"/wiki/Aryanization_(Nazism)\" title=\"Aryanization (Nazism)\">aryanization</a> of his store, he burned the book of debtors in order to assure that his successors could not reclaim anything from the locals in his name. Eighty citizens from Ratkov\u00e1 were deported in the course of the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>. Only two could survive. Ludov\u00edt Gr\u00fcnfeld, his wife and their sons were murdered by the Nazi regime in <a href=\"/wiki/Treblinka_extermination_camp\" title=\"Treblinka extermination camp\">Treblinka extermination camp</a> or other camps established in Poland.<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;44&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;45&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;46&#93;</a></sup>\n<p>His sisters Szeren Lemberger and Ilona Salvendy were both murdered in <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz</a>,<sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;47&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-48\">&#91;48&#93;</a></sup> also several relatives of his wife.\n</p>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span id=\"Torna.C4.BEa\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Torna\u013ea\"><a href=\"/wiki/Torna%C4%BEa\" title=\"Torna\u013ea\">Torna\u013ea</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_the_Bansk%C3%A1_Bystrica_Region&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Torna\u013ea\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable toptextcells\" style=\"width:100%\">\n<tbody><tr>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" width=\"120px\">Stone\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" style=\"width:22%;\">Inscription\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" data-sort-type=\"text\" style=\"width:20%;\">Location\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" style=\"width:100%;\">Life and death\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Dr._Sandor_Rothman.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Dr. Sandor Rothman.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ca/Stolperstein_f%C3%BCr_Dr._Sandor_Rothman.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Dr._Sandor_Rothman.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ca/Stolperstein_f%C3%BCr_Dr._Sandor_Rothman.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Dr._Sandor_Rothman.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ca/Stolperstein_f%C3%BCr_Dr._Sandor_Rothman.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Dr._Sandor_Rothman.jpg 2x\" data-file-width=\"2886\" data-file-height=\"2886\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />DR. ROTHMAN<br />S\u00c1NDOR<br /><small>BORN 1890<br />FORCED LABOUR<br />MURDERED<br />16.10.1944<br />PUSZTAV\u00c1M</small></div>\n</td>\n<td>at the corner Hurbanova/\u0160t\u00farova\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Rothman, S\u00e1ndor</span>S\u00e1ndor Rothman</b>, also Alexander, was born most probably in 1897 in <a href=\"/wiki/Rudno,_Slovakia\" title=\"Rudno, Slovakia\">Rudno, Slovakia</a>. His parents were Eduard Rothman and Emma n\u00e9e Weiss. He became a physician and was married to Aranka n\u00e9e Rosenberg (born 1904 or 1905 in Torna\u013ea to Jonas Rosenberg and Ester n\u00e9e Friedman). The couple lived in Torna\u013ea since 1918, they had at least two children, Marta (born 1926) and Stephan or Istv\u00e1n (born 1928). S\u00e1ndor Rothman and his son had to do forced labour in Hungary. In 1944, both father and son were shot in the Military Labor Camp in <a href=\"/wiki/Pusztav%C3%A1m\" title=\"Pusztav\u00e1m\">Pusztav\u00e1m</a>.<sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;49&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-50\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-50\">&#91;50&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-51\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-51\">&#91;51&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-52\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-52\">&#91;52&#93;</a></sup>\n<p>His wife was murdered in <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> in September 1944.<sup id=\"cite_ref-53\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-53\">&#91;53&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-54\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-54\">&#91;54&#93;</a></sup> His brothers-in-law Herman and Vilmosh Rosenberg, their children Ester and Janos, his sister-in-law Erzsebet Lissauer and other family members also lost their lives in 1944 in Auschwitz.\n</p><p>His daughter could survive the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>. She married Ladislav Bednar (1917-1982), the couple had one child.<sup id=\"cite_ref-55\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-55\">&#91;55&#93;</a></sup> \n</p>\n</td></tr></tbody></table>\n<p><small>These lists make no claims to be complete.</small>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Dates_of_collocations\">Dates of collocations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_the_Bansk%C3%A1_Bystrica_Region&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Dates of collocations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>According to the website of Gunter Demnig the Stolpersteine the Banskobystrick\u00fd kraj were posed by the artist himself on the following days: \n</p>\n<ul><li>31 October 2012: <a href=\"/wiki/Bansk%C3%A1_Bystrica\" title=\"Bansk\u00e1 Bystrica\">Bansk\u00e1 Bystrica</a>, <a href=\"/wiki/Brezno\" title=\"Brezno\">Brezno</a> (N\u00e1mestie gener\u00e1la \u0160tef\u00e1nika 49)<sup id=\"cite_ref-56\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-56\">&#91;56&#93;</a></sup></li>\n<li>22 July 2013: <a href=\"/wiki/Bansk%C3%A1_Bystrica\" title=\"Bansk\u00e1 Bystrica\">Bansk\u00e1 Bystrica</a>, <a href=\"/wiki/Hali%C4%8D\" title=\"Hali\u010d\">Hali\u010d</a></li>\n<li>18 September 2014: <a href=\"/wiki/Bansk%C3%A1_Bystrica\" title=\"Bansk\u00e1 Bystrica\">Bansk\u00e1 Bystrica</a>, <a href=\"/wiki/Lu%C4%8Denec\" title=\"Lu\u010denec\">Lu\u010denec</a>, <a href=\"/wiki/Ratkov%C3%A1\" title=\"Ratkov\u00e1\">Ratkov\u00e1</a></li>\n<li>7 August 2015: <a href=\"/wiki/Brezno\" title=\"Brezno\">Brezno</a> (\u010ceskoslovenskej arm\u00e1dy 2298/59), <a href=\"/wiki/Torna%C4%BEa\" title=\"Torna\u013ea\">Torna\u013ea</a></li>\n<li>8 August 2015: <a href=\"/wiki/Bansk%C3%A1_Bystrica\" title=\"Bansk\u00e1 Bystrica\">Bansk\u00e1 Bystrica</a> (Horn\u00e1 Ulica 23)</li>\n<li>8 August 2016: <a href=\"/wiki/Bansk%C3%A1_Bystrica\" title=\"Bansk\u00e1 Bystrica\">Bansk\u00e1 Bystrica</a> (Dolnej Ulica 6), <a href=\"/wiki/Fi%C4%BEakovo\" title=\"Fi\u013eakovo\">Fi\u013eakovo</a></li>\n<li>23 September 2017: <a href=\"/wiki/Bansk%C3%A1_Bystrica\" title=\"Bansk\u00e1 Bystrica\">Bansk\u00e1 Bystrica</a> (Horn\u00e1 Ulica 51 and 55), <a href=\"/wiki/Brezno\" title=\"Brezno\">Brezno</a> (N\u00e1mestie gener\u00e1la \u0160tef\u00e1nika 49)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_the_Bansk%C3%A1_Bystrica_Region&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_cities_by_country_that_have_stolpersteine\" title=\"List of cities by country that have stolpersteine\">List of cities by country that have stolpersteine</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Slovakia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stolpersteine in Slovakia (page does not exist)\">Stolpersteine in Slovakia</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_the_Bansk%C3%A1_Bystrica_Region&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Stolpersteine_in_the_Bansk%C3%A1_Bystrica_Region\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Stolpersteine in the Bansk\u00e1 Bystrica Region\">Stolpersteine in the Bansk\u00e1 Bystrica Region</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.stolpersteine.eu/chronik/\">stolpersteine.eu</a>, Demnig's website</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://db.yadvashem.org/names/search.html?language=en\">Yad Vashem</a>, Central Database of Shoah Victims' Names</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_the_Bansk%C3%A1_Bystrica_Region&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://janbakoss.webnode.sk/jan-bakoss-/\">Website J\u00e1n Bakoss</a></i>, retrieved on 2 August 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">BBonline: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://bbonline.sk/projekt-stolpersteine-prinavratil-do-ulic-dalsie-zmiznute-osobnosti-mesta/Projekt\">Stolpersteine prinavr\u00e1til do ul\u00edc \u010fal\u0161ie zmiznut\u00e9 osobnosti mesta</a></i>, 22 July 2013, retrieved on 2 August 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=The_Central_Database_of_Shoah_victims%27_names&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The Central Database of Shoah victims&#39; names (page does not exist)\">The Central Database of Shoah victims' names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=3649437&amp;ind=4&amp;winId=7953345089815545299\">LADISLAV GOTHILF</a></i>, <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>, retrieved on 28 July 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">There are four reports on Michal Gotthilf at <a href=\"/w/index.php?title=The_Central_Database_of_Shoah_victims%27_names&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The Central Database of Shoah victims&#39; names (page does not exist)\">The Central Database of Shoah victims' names</a> in <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>:\n<ol><li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=8206433&amp;ind=9&amp;winId=3559436775443784624\">by Shimon Golan</a></i> (submitted in 1955)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1208815&amp;ind=3\">by Matatiahu Galambosh</a></i>, an acquaintance (submitted in 1996)34</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=3643211&amp;ind=4&amp;winId=3559436775443784624\">by Simon Golan Goldenberg</a></i> (submitted in 1999)37</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=8102150&amp;ind=8&amp;winId=3559436775443784624\">List of persons who were murdered in Kremnicka</a></i></li></ol>\nall retrieved on 2 August 2017. No. 1 mentions an age of 7 years at the time of death, no. 2 submits 1934 as year of birth, while no. 3 mentions 1937.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iris Kopcsayov\u00e1: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://domov.sme.sk/c/7965216/nebol-to-sen-ale-hrozna-skutocnost-laci-traute-a-misko-skoncili-v-masovom-hrobe.html\">Nebol to sen, ale hrozn\u00e1 skuto\u010dnos\u0165. Laci, Traute a Mi\u0161ko skon\u010dili v masovom hrobe</a></i>, <a href=\"/w/index.php?title=SME_Domov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"SME Domov (page does not exist)\">SME Domov</a>, 15 August 2015, retrieved on 28 July 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ReferenceA-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ReferenceA_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ReferenceA_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=The_Central_Database_of_Shoah_victims%27_names&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The Central Database of Shoah victims&#39; names (page does not exist)\">The Central Database of Shoah victims' names</a>: <i>[]</i>, <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>, retrieved on 28 July 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=The_Central_Database_of_Shoah_victims%27_names&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The Central Database of Shoah victims&#39; names (page does not exist)\">The Central Database of Shoah victims' names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=8046747&amp;ind=3&amp;winId=-8961094326682418354\">ALEXANDER GRABER</a></i>, <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>, retrieved on 2 August 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=The_Central_Database_of_Shoah_victims%27_names&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The Central Database of Shoah victims&#39; names (page does not exist)\">The Central Database of Shoah victims' names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=8046339&amp;ind=5&amp;winId=-8961094326682418354\">ANNA GRABER</a></i>, <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>, retrieved on 2 August 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=The_Central_Database_of_Shoah_victims%27_names&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The Central Database of Shoah victims&#39; names (page does not exist)\">The Central Database of Shoah victims' names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=634191&amp;ind=2&amp;winId=-8961094326682418354\">ANNA GRABER</a></i>, <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>, retrieved on 2 August 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Liter\u00e1rneIC-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Liter\u00e1rneIC_10-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Liter\u00e1rneIC_10-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Liter\u00e1rne informa\u010dn\u00e9 centrum: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.litcentrum.sk/slovenski-spisovatelia/peter-karvas\">Peter Karva\u0161</a></i>, retrieved on 2 August 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=The_Central_Database_of_Shoah_victims%27_names&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The Central Database of Shoah victims&#39; names (page does not exist)\">The Central Database of Shoah victims' names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1753987&amp;ind=12&amp;winId=2198612454714218063\">ROLA KARVAS</a></i>, <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>, retrieved on 28 July 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">WebSlovensko: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.webslovensko.sk/dalsie_osobnosti.php?h=AlexanderSkutecky\">Alexander Skuteck\u00fd</a></i>, retrieved on 2 August 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=The_Central_Database_of_Shoah_victims%27_names&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The Central Database of Shoah victims&#39; names (page does not exist)\">The Central Database of Shoah victims' names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=8041146&amp;ind=9\">DEZIDER KEMO</a></i>, <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>, retrieved on 28 July 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=The_Central_Database_of_Shoah_victims%27_names&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The Central Database of Shoah victims&#39; names (page does not exist)\">The Central Database of Shoah victims' names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1355554&amp;ind=2&amp;winId=-3843462786632152216\">EUGEN KEME</a></i>, <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>, retrieved on 28 July 2017. This report erroneously mentions wrong dates and most probably also a wrong first name.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=The_Central_Database_of_Shoah_victims%27_names&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The Central Database of Shoah victims&#39; names (page does not exist)\">The Central Database of Shoah victims' names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=8577570&amp;ind=6\">[1]</a></i>, <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>, retrieved on 28 July 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=The_Central_Database_of_Shoah_victims%27_names&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The Central Database of Shoah victims&#39; names (page does not exist)\">The Central Database of Shoah victims' names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=8459598&amp;ind=5&amp;winId=-3843462786632152216\">LUCHIA KEME</a></i>, <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>, retrieved on 27 July 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=The_Central_Database_of_Shoah_victims%27_names&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The Central Database of Shoah victims&#39; names (page does not exist)\">The Central Database of Shoah victims' names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1817875&amp;ind=4&amp;winId=-5213223533662831260\">TEDY ROSENBERG</a></i>, <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>, retrieved on 27 July 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=The_Central_Database_of_Shoah_victims%27_names&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The Central Database of Shoah victims&#39; names (page does not exist)\">The Central Database of Shoah victims' names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1208825&amp;ind=3\">TOMY ROSENBERG</a></i>, <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>, retrieved on 27 July 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=The_Central_Database_of_Shoah_victims%27_names&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The Central Database of Shoah victims&#39; names (page does not exist)\">The Central Database of Shoah victims' names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1208818&amp;ind=3\">ERNEST SEBOK</a></i>, <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>, retrieved on 27 July 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=The_Central_Database_of_Shoah_victims%27_names&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The Central Database of Shoah victims&#39; names (page does not exist)\">The Central Database of Shoah victims' names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=674880&amp;ind=3&amp;winId=-7296416072064276689\">GEJZA HAJOS</a></i>, <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>, retrieved on 26 July 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Three of the six siblings of Hugo Mittelmann were:\n<ul><li>Leontina (later married Weisz)</li>\n<li>Alad\u00e1r David (born on 24 April 1891 in <a href=\"/wiki/Ruttka\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ruttka\">Ruttka</a>), victim of the Shoah</li>\n<li>Emil (born on 3 November 1898, married to a woman n\u00e9e Reichmann, at least one son, Josef); Emil became victim of the Shoah, the son survived.</li></ul>\nSee MyHeritage: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.myheritage.at/names/hugo_mittelmann\">Hugo Mittelmann, 1896 - 1942</a></i>, retrieved on 26 July 2017.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=The_Central_Database_of_Shoah_victims%27_names&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The Central Database of Shoah victims&#39; names (page does not exist)\">The Central Database of Shoah victims' names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1855310&amp;ind=3&amp;winId=50975170731613897\">HUGO MITTELMAN</a></i>, <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>, retrieved on 26 July 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">MyHeritage: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.myheritage.at/names/alica_mittelmannov\u00e1\">Alica Mittelmannov\u00e1, geboren 1926</a></i>, retrieved on 26 July 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=The_Central_Database_of_Shoah_victims%27_names&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The Central Database of Shoah victims&#39; names (page does not exist)\">The Central Database of Shoah victims' names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1822585&amp;ind=2&amp;winId=50975170731613897\">ALICA MITTELMAN</a></i>, <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>, retrieved on 26 July 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=The_Central_Database_of_Shoah_victims%27_names&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The Central Database of Shoah victims&#39; names (page does not exist)\">The Central Database of Shoah victims' names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/index.html?language=en&amp;s_lastName=Fassel&amp;s_firstName=Erna&amp;s_place=\">ERNA FASSEL</a></i>, <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>, retrieved on 27 July 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=The_Central_Database_of_Shoah_victims%27_names&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The Central Database of Shoah victims&#39; names (page does not exist)\">The Central Database of Shoah victims' names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1810722&amp;ind=1\">SAROLTA MITTELMAN</a></i>, <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>, retrieved on 26 July 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hungaricana: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://gallery.hungaricana.hu/hu/SzerencsKepeslap/197351/?list=eyJmaWx0ZXJzIjogeyJDSU1LRSI6IFsiU3psb3ZcdTAwZTFraWEgKFNsb3Zha2lhKSJdLCAiVEVMRVBVTEVTIjogWyJGaWxha292byJdfSwgInF1ZXJ5IjogIkdZVUpURU1FTlk9KFN6ZXJlbmNzS2VwZXNsYXApIn0&amp;img=0\">[2]</a></i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=Central_Database_of_Shoah_Victim%27s_Names&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Central Database of Shoah Victim&#39;s Names (page does not exist)\">Central Database of Shoah Victim's Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=6878337&amp;ind=1&amp;winId=-8804597178088318634\">JEREMIAS KRAMER</a></i>, retrieved on 25 July 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=Central_Database_of_Shoah_Victim%27s_Names&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Central Database of Shoah Victim&#39;s Names (page does not exist)\">Central Database of Shoah Victim's Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=6878336&amp;ind=0\">BELA KRAMER</a></i>, retrieved on 25 July 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=The_Central_Database_of_Shoah_victims%27_names&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The Central Database of Shoah victims&#39; names (page does not exist)\">The Central Database of Shoah victims' names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/index.html?language=en&amp;s_lastName=Sternlicht&amp;s_firstName=&amp;s_place=Halic\">Sternlicht/Halic</a></i>, <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>, retrieved on 26 July 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=The_Central_Database_of_Shoah_victims%27_names&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The Central Database of Shoah victims&#39; names (page does not exist)\">The Central Database of Shoah victims' names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1260550&amp;ind=3\">ERNEST STERNLICHT</a></i>, <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>, retrieved on 26 July 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=The_Central_Database_of_Shoah_victims%27_names&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The Central Database of Shoah victims&#39; names (page does not exist)\">The Central Database of Shoah victims' names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1260549&amp;ind=0\">RICHARD STERNLICHT</a></i>, <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>, retrieved on 25 July 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Moritz Piehler: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.juedische-allgemeine.de/article/view/id/467\">\u201eIch hatte Russisch in der Schule\u201c Judith Landshut k\u00fcmmert sich um die Zuwanderer in der Hamburger Gemeinde</a></i>, <a href=\"/w/index.php?title=J%C3%BCdische_Allgemeine&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00fcdische Allgemeine (page does not exist)\">J\u00fcdische Allgemeine</a>, 26 February 2009, retrieved on 26 July 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/United_States_Holocaust_Memorial_Museum\" title=\"United States Holocaust Memorial Museum\">United States Holocaust Memorial Museum</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://collections.ushmm.org/search/catalog/pa1154669\">Close-up portrait of Kitty Weichherz helping in the kitchen.</a></i>, retrieved on 26 July 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Pavla Kozakova: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jta.org/2002/06/16/life-religion/features/slovak-town-struggles-to-rebuild-synagogue\">Slovak town struggles to rebuild synagogue</a></i>, <a href=\"/wiki/Jewish_Telegraphic_Agency\" title=\"Jewish Telegraphic Agency\">Jewish Telegraphic Agency</a>, 16 June 2002, retrieved on 26 July 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=The_Central_Database_of_Shoah_victims%27_names&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The Central Database of Shoah victims&#39; names (page does not exist)\">The Central Database of Shoah victims' names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/index.html?language=en&amp;advancedSearch=true&amp;sln_value=Sternlicht&amp;sln_type=synonyms&amp;sfn_value=Gertruda&amp;sfn_type=synonyms\">Submitted by Gertruda Sternlicht</a></i>, <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>, retrieved on 26 July 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/United_States_Holocaust_Memorial_Museum\" title=\"United States Holocaust Memorial Museum\">Holocaust Survivors and Victims Database</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.ushmm.org/online/hsv/person_view.php?PersonId=5094276\">MARGIT STERNLICHT</a></i>, retrieved on 26 July 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/United_States_Holocaust_Memorial_Museum\" title=\"United States Holocaust Memorial Museum\">Holocaust Survivors and Victims Database</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.ushmm.org/online/hsv/person_view.php?PersonId=5094277\">VERA STERNLICHT</a></i>, retrieved on 26 July 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-USCShoahFoundation-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-USCShoahFoundation_39-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-USCShoahFoundation_39-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">USC Shoah Foundation Institute: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://collections.ushmm.org/search/catalog/vha34218\">USC Shoah Foundation Institute testimony of Eugen Jakubovits</a>'</i>, retrieved on 25 July 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-JuliaKlein-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-JuliaKlein_40-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-JuliaKlein_40-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Julia-Klein/6000000001565676134\">Julia Klein</a></i>, retrieved on 25 July 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ondrej Dobo\u0161: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.majgemer.sk/pamatny-kamen-zmiznutych-vsadili-do-chodnika-aj-v-ratkovej\">RATKOV\u00c1 Pam\u00e4tn\u00fd kame\u0148 zmiznut\u00fdch vsadili do chodn\u00edka aj v Ratkovej</a></i>, <a href=\"/w/index.php?title=MajGemer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"MajGemer (page does not exist)\">MajGemer</a>, 21 September 2014, retrieved on 24 July 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=The_Central_Database_of_Shoah_victims%27_names&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The Central Database of Shoah victims&#39; names (page does not exist)\">The Central Database of Shoah victims' names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=958537&amp;ind=20\">LAJOS GRUNFELD</a></i>, <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>, retrieved on 25 July 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=The_Central_Database_of_Shoah_victims%27_names&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The Central Database of Shoah victims&#39; names (page does not exist)\">The Central Database of Shoah victims' names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/index.html?language=en&amp;s_lastName=GRUNFELD&amp;s_firstName=&amp;s_place=RATKOVA\">GRUNFELD RATKOVA</a></i>, <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>, retrieved on 25 July 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=The_Central_Database_of_Shoah_victims%27_names&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The Central Database of Shoah victims&#39; names (page does not exist)\">The Central Database of Shoah victims' names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=5863897&amp;ind=5\">ANNA GRUENFELD</a></i>, <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>, retrieved on 25 July 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-45\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=The_Central_Database_of_Shoah_victims%27_names&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The Central Database of Shoah victims&#39; names (page does not exist)\">The Central Database of Shoah victims' names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1126933&amp;ind=17&amp;winId=-1896558076505426653\">MISCHA GRUNFELD</a></i>, <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>, retrieved on 25 July 2017 (with a portrait)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=The_Central_Database_of_Shoah_victims%27_names&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The Central Database of Shoah victims&#39; names (page does not exist)\">The Central Database of Shoah victims' names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1127776&amp;ind=18&amp;winId=-1896558076505426653\">ERNO GRUNFELD</a></i>, <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>, retrieved on 25 July 2017 (with a portrait)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-47\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=The_Central_Database_of_Shoah_victims%27_names&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The Central Database of Shoah victims&#39; names (page does not exist)\">The Central Database of Shoah victims' names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1126936&amp;ind=21&amp;winId=-1896558076505426653\">SZEREN LEMBERGER</a></i>, <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>, retrieved on 25 July 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-48\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=The_Central_Database_of_Shoah_victims%27_names&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The Central Database of Shoah victims&#39; names (page does not exist)\">The Central Database of Shoah victims' names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1109930&amp;ind=22&amp;winId=-1896558076505426653\">ILONA SALVENDY</a></i>, <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>, retrieved on 25 July 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=The_Central_Database_of_Shoah_victims%27_names&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The Central Database of Shoah victims&#39; names (page does not exist)\">The Central Database of Shoah victims' names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=3992562&amp;ind=10\">ALEKSANDER ROTHMAN</a></i>, <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>, retrieved on 24 July 2017, with a portrait (this report was turned in on 17 July 2000 by his niece Julia Katalina Skalina from <a href=\"/wiki/Portland,_Maine\" title=\"Portland, Maine\">Portland, Maine</a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-50\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=The_Central_Database_of_Shoah_victims%27_names&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The Central Database of Shoah victims&#39; names (page does not exist)\">The Central Database of Shoah victims' names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=3902487&amp;ind=18\">ALEXANDER ROTHMAN</a></i>, <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>, retrieved on 24 July 2017 (this report was filed by Eliezer Yarden or Jordan Eliezer)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-51\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=The_Central_Database_of_Shoah_victims%27_names&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The Central Database of Shoah victims&#39; names (page does not exist)\">The Central Database of Shoah victims' names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=3992559&amp;ind=14\">ISHTVAN ROTHMAN</a></i>, <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>, retrieved on 24 July 2017 (this report was turned in by Julia Katalina Skalina)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-52\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=The_Central_Database_of_Shoah_victims%27_names&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The Central Database of Shoah victims&#39; names (page does not exist)\">The Central Database of Shoah victims' names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=8735052&amp;ind=1\">STEPHAN ROTHMAN</a></i>, <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>, retrieved on 24 July 2017 (this report was filed by Eliezer Yarden or Jordan Eliezer)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-53\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=The_Central_Database_of_Shoah_victims%27_names&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The Central Database of Shoah victims&#39; names (page does not exist)\">The Central Database of Shoah victims' names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=3992561&amp;ind=0\">ARANKA ROTHMAN</a></i>, <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>, retrieved on 24 July 2017, with a portrait (this report was also turned in by Julia Katalina Skalina)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-54\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=The_Central_Database_of_Shoah_victims%27_names&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The Central Database of Shoah victims&#39; names (page does not exist)\">The Central Database of Shoah victims' names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=3992561&amp;ind=0\">ARANKA ROTHMAN</a></i>, <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>, retrieved on 24 July 2017 (this report was filed by her nephew Eliezer Yarden)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-55\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Marta-Bednar/6000000011173517895\">Marta Bednar (Rothman)</a></i>, retrieved on 24 July 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-56\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hlavn\u00e9 Spr\u00e1vy: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hlavnespravy.sk/kamene-stolpersteine-pribudnu-ako-prve-v-sr-v-banskobystrickom-kraji/43277\">Kamene Stolpersteine pribudn\u00fa ako prv\u00e9 v SR v Banskobystrickom kraji</a></i>, 30 october 2012, retrieved on 19 June 2017</span>\n</li>\n</ol></div>\n<table class=\"noprint infobox\" id=\"GeoGroup\" style=\"width: 23em; font-size: 88%; line-height: 1.5em\">\n\n<tbody><tr>\n<td><b>Map all coordinates using:</b> <a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/osm4wiki/cgi-bin/wiki/wiki-osm.pl?project=en&amp;article=Stolpersteine_in_the_Bansk%25C3%25A1_Bystrica_Region\">OpenStreetMap</a>&#160;\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>Download coordinates as:</b> <a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/kmlexport?article=Stolpersteine_in_the_Bansk%C3%A1_Bystrica_Region\">KML</a>&#160;<b>&#183;</b>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://tripgang.com/kml2gpx/http%3A%2F%2Ftools.wmflabs.org%2Fkmlexport%3Farticle%3DStolpersteine_in_the_Bansk%2525C3%2525A1_Bystrica_Region?gpx=1\">GPX</a>\n</td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2232\nCached time: 20180913115540\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.312 seconds\nReal time usage: 0.386 seconds\nPreprocessor visited node count: 1850/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 9830/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1926/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 28486/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.007/10.000 seconds\nLua memory usage: 614 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  149.678      1 -total\n 28.72%   42.991      1 Template:Reflist\n 28.40%   42.506      1 Template:Commonscat\n 19.76%   29.571      1 Template:Commons\n 18.21%   27.263      1 Template:Sister_project\n 16.35%   24.475      1 Template:Side_box\n  5.41%    8.092     31 Template:SortKeyName\n  4.92%    7.368      1 Template:GeoGroupTemplate\n  2.78%    4.157      1 Template:IPA-sk\n  2.31%    3.454      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:54733039-0!canonical and timestamp 20180913115539 and revision id 859341732\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Liste_der_Stolpersteine_im_Banskobystrick%C3%BD_kraj","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Liste der Stolpersteine im Banskobystrick\u00fd kraj"}],"categories":[{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Commons_category_without_a_link_on_Wikidata"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Lists_of_coordinates"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Geographic_coordinate_lists"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Articles_with_Geo"},{"sortkey":"Bansk\u00e1 Bystrica Region","*":"Stolpersteine_in_Slovakia"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","*":"Holocaust_memorials"},{"sortkey":"Stolpersteine","*":"Lists_of_monuments_and_memorials"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","*":"Holocaust_commemoration"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Aryanization (Nazism)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auschwitz concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banskobystrick\u00fd kraj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bansk\u00e1 Bystrica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bansk\u00e1 \u0160tiavnica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bergen-Belsen concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bratislava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Breslau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brezno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brusno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canadian hockey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comenius University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechoslovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Death marches (Holocaust)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ebensee concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edel\u00e9ny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Figure skating"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fi\u013eakovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gunter Demnig"},{"ns":0,"exists":"","*":"HC '05 Bansk\u00e1 Bystrica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hali\u010d"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harmanec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hybe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ice hockey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jablo\u0148ovce"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jerusalem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish Telegraphic Agency"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kibbutz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ko\u0161ice"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cities by country that have stolpersteine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lukov (Bardejov District)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lu\u010denec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martin, Slovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mauthausen-Gusen concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montreal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nov\u00e1ky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oborniki \u015al\u0105skie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oil paint"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orava (region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philadelphia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portland, Maine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pukanec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pusztav\u00e1m"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ratkov\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ravensbr\u00fcck concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rudno, Slovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ruttka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shoah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovak National Uprising"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovak language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovensk\u00e9 \u010earmoty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stolpersteine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swimming (sport)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tennis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theresienstadt concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Torna\u013ea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tourism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treblinka extermination camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States Holocaust Memorial Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vrutky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yad Vashem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zilina"},{"ns":0,"*":"The Central Database of Shoah victims' names"},{"ns":0,"*":"SME Domov"},{"ns":0,"*":"Central Database of Shoah Victim's Names"},{"ns":0,"*":"J\u00fcdische Allgemeine"},{"ns":0,"*":"MajGemer"},{"ns":0,"*":"Poprad-Ve\u013ek\u00e1"},{"ns":0,"*":"Massacre of Kremni\u010dka"},{"ns":0,"*":"Alexander Skuteck\u00fd"},{"ns":0,"*":"Stredoslovensk\u00e1 gal\u00e9ria"},{"ns":0,"*":"Lopej"},{"ns":0,"*":"Stolpersteine in Slovakia"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Slovak"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-sk"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SortKeyName"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commonscat"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:GeoGroupTemplate"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:GeoGroup"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Stolperstein_in_Fi\u013eakovo.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Jan_Bakoss.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Ladislav_Gotthilf.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Michal_Gotthilf.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Waltraut_Gotthilfova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Alexander_Gr\u00e4ber.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Anna_Gr\u00e4berova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Ferdinand_Karvas.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Karola_Karvasova.jpg","Karola_Skuteck\u00e1_Karva\u0161ov\u00e1_(1893-1945).jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Dezider_Keme.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Kornelia_Kemeova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Lucia_Kemeova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Teodor_Rosenberg.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Tomas_Rosenberg.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Viliam_Salner_(Banska_Bystrica).jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Ernest_Seb\u00f6k.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Alexander_Skutecky_(Banska_Bystrica).jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Gejza_Hajos.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Hugo_Mittelmann.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Alica_Mittelmannova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Sarlota_Mittelmannova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Jeremias_Kr\u00e4mer.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Ernest_Sternlicht.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Ervin_Sternlicht.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Samuel_Sternlicht.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Margita_Sternlichtova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Veruska_Sternlichtova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Jakub_Klein_01.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Maria_Kleinova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Ludovit_Gr\u00fcnfeld.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Dr._Sandor_Rothman.jpg","Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://janbakoss.webnode.sk/jan-bakoss-/","http://bbonline.sk/projekt-stolpersteine-prinavratil-do-ulic-dalsie-zmiznute-osobnosti-mesta/Projekt","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=3649437&ind=4&winId=7953345089815545299","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=8206433&ind=9&winId=3559436775443784624","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1208815&ind=3","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=3643211&ind=4&winId=3559436775443784624","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=8102150&ind=8&winId=3559436775443784624","https://domov.sme.sk/c/7965216/nebol-to-sen-ale-hrozna-skutocnost-laci-traute-a-misko-skoncili-v-masovom-hrobe.html","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=8046747&ind=3&winId=-8961094326682418354","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=8046339&ind=5&winId=-8961094326682418354","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=634191&ind=2&winId=-8961094326682418354","http://www.litcentrum.sk/slovenski-spisovatelia/peter-karvas","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1753987&ind=12&winId=2198612454714218063","http://www.webslovensko.sk/dalsie_osobnosti.php?h=AlexanderSkutecky","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=8041146&ind=9","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1355554&ind=2&winId=-3843462786632152216","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=8577570&ind=6","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=8459598&ind=5&winId=-3843462786632152216","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1817875&ind=4&winId=-5213223533662831260","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1208825&ind=3","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1208818&ind=3","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=674880&ind=3&winId=-7296416072064276689","https://www.myheritage.at/names/hugo_mittelmann","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1855310&ind=3&winId=50975170731613897","https://www.myheritage.at/names/alica_mittelmannov%C3%A1","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1822585&ind=2&winId=50975170731613897","http://yvng.yadvashem.org/index.html?language=en&s_lastName=Fassel&s_firstName=Erna&s_place=","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1810722&ind=1","https://gallery.hungaricana.hu/hu/SzerencsKepeslap/197351/?list=eyJmaWx0ZXJzIjogeyJDSU1LRSI6IFsiU3psb3ZcdTAwZTFraWEgKFNsb3Zha2lhKSJdLCAiVEVMRVBVTEVTIjogWyJGaWxha292byJdfSwgInF1ZXJ5IjogIkdZVUpURU1FTlk9KFN6ZXJlbmNzS2VwZXNsYXApIn0&img=0","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=6878337&ind=1&winId=-8804597178088318634","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=6878336&ind=0","http://yvng.yadvashem.org/index.html?language=en&s_lastName=Sternlicht&s_firstName=&s_place=Halic","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1260550&ind=3","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1260549&ind=0","http://www.juedische-allgemeine.de/article/view/id/467","https://collections.ushmm.org/search/catalog/pa1154669","http://www.jta.org/2002/06/16/life-religion/features/slovak-town-struggles-to-rebuild-synagogue","http://yvng.yadvashem.org/index.html?language=en&advancedSearch=true&sln_value=Sternlicht&sln_type=synonyms&sfn_value=Gertruda&sfn_type=synonyms","https://www.ushmm.org/online/hsv/person_view.php?PersonId=5094276","https://www.ushmm.org/online/hsv/person_view.php?PersonId=5094277","https://collections.ushmm.org/search/catalog/vha34218","https://www.geni.com/people/Julia-Klein/6000000001565676134","http://www.majgemer.sk/pamatny-kamen-zmiznutych-vsadili-do-chodnika-aj-v-ratkovej","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=958537&ind=20","https://yvng.yadvashem.org/index.html?language=en&s_lastName=GRUNFELD&s_firstName=&s_place=RATKOVA","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=5863897&ind=5","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1126933&ind=17&winId=-1896558076505426653","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1127776&ind=18&winId=-1896558076505426653","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1126936&ind=21&winId=-1896558076505426653","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1109930&ind=22&winId=-1896558076505426653","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=3992562&ind=10","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=3902487&ind=18","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=3992559&ind=14","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=8735052&ind=1","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=3992561&ind=0","https://www.geni.com/people/Marta-Bednar/6000000011173517895","http://www.hlavnespravy.sk/kamene-stolpersteine-pribudnu-ako-prve-v-sr-v-banskobystrickom-kraji/43277","http://www.stolpersteine.eu/chronik/","http://db.yadvashem.org/names/search.html?language=en","//tools.wmflabs.org/osm4wiki/cgi-bin/wiki/wiki-osm.pl?project=en&article=Stolpersteine_in_the_Bansk%25C3%25A1_Bystrica_Region","//tools.wmflabs.org/kmlexport?article=Stolpersteine_in_the_Bansk%C3%A1_Bystrica_Region","http://tripgang.com/kml2gpx/http:%2F%2Ftools.wmflabs.org%2Fkmlexport%3Farticle=Stolpersteine_in_the_Bansk%2525C3%2525A1_Bystrica_Region?gpx=1"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bansk\u00e1 Bystrica","number":"1","index":"1","fromtitle":"Stolpersteine_in_the_Bansk\u00e1_Bystrica_Region","byteoffset":1146,"anchor":"Bansk\u00e1_Bystrica"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Brezno","number":"2","index":"2","fromtitle":"Stolpersteine_in_the_Bansk\u00e1_Bystrica_Region","byteoffset":20482,"anchor":"Brezno"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Fi\u013eakovo","number":"3","index":"3","fromtitle":"Stolpersteine_in_the_Bansk\u00e1_Bystrica_Region","byteoffset":27119,"anchor":"Fi\u013eakovo"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Hali\u010d","number":"4","index":"4","fromtitle":"Stolpersteine_in_the_Bansk\u00e1_Bystrica_Region","byteoffset":29119,"anchor":"Hali\u010d"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Lu\u010denec","number":"5","index":"5","fromtitle":"Stolpersteine_in_the_Bansk\u00e1_Bystrica_Region","byteoffset":38703,"anchor":"Lu\u010denec"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Ratkov\u00e1","number":"6","index":"6","fromtitle":"Stolpersteine_in_the_Bansk\u00e1_Bystrica_Region","byteoffset":40728,"anchor":"Ratkov\u00e1"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Torna\u013ea","number":"7","index":"7","fromtitle":"Stolpersteine_in_the_Bansk\u00e1_Bystrica_Region","byteoffset":44281,"anchor":"Torna\u013ea"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Dates of collocations","number":"8","index":"8","fromtitle":"Stolpersteine_in_the_Bansk\u00e1_Bystrica_Region","byteoffset":47727,"anchor":"Dates_of_collocations"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"9","index":"9","fromtitle":"Stolpersteine_in_the_Bansk\u00e1_Bystrica_Region","byteoffset":48648,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"10","index":"10","fromtitle":"Stolpersteine_in_the_Bansk\u00e1_Bystrica_Region","byteoffset":48752,"anchor":"External_links"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"11","index":"11","fromtitle":"Stolpersteine_in_the_Bansk\u00e1_Bystrica_Region","byteoffset":49022,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Stolpersteine in the Bansk\u00e1 Bystrica Region","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Stolpersteine_in_the_Bansk%C3%A1_Bystrica_Region","*":"commons:Category:Stolpersteine in the Bansk\u00e1 Bystrica Region"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine"},{"name":"wikibase_item","*":"Q36389091"}]}}