{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Stolpersteine in Kol\u00edn","pageid":53591420,"revid":860080612,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:GS_0793-Peralta.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/39/GS_0793-Peralta.jpg/220px-GS_0793-Peralta.jpg\" width=\"220\" height=\"293\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/39/GS_0793-Peralta.jpg/330px-GS_0793-Peralta.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/39/GS_0793-Peralta.jpg/440px-GS_0793-Peralta.jpg 2x\" data-file-width=\"2362\" data-file-height=\"3150\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:GS_0793-Peralta.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Stolpersteine for members of the Feder family in <a href=\"/wiki/Kol%C3%ADn\" title=\"Kol\u00edn\">Kol\u00edn</a><br /><small>Photography by Francisco Peralta Torrej\u00f3n</small></div></div></div>\n<p>The <b>Stolpersteine in Kol\u00edn</b> lists the <a href=\"/wiki/Stolpersteine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stolpersteine\">Stolpersteine</a> in the town of <a href=\"/wiki/Kol%C3%ADn\" title=\"Kol\u00edn\">Kol\u00edn</a> in the <a href=\"/wiki/Central_Bohemian_Region\" title=\"Central Bohemian Region\">Central Bohemian Region</a> (<a href=\"/wiki/Czech_language\" title=\"Czech language\">Czech</a>: <i><span lang=\"cs\">St\u0159edo\u010desk\u00fd kraj</span></i>). Stolpersteine is the German name for stumbling blocks collocated all over Europe by German artist <a href=\"/wiki/Gunter_Demnig\" title=\"Gunter Demnig\">Gunter Demnig</a>. They remember the fate of the Nazi victims being murdered, deported, exiled or driven to suicide. \n</p><p>Generally, the stumbling blocks are posed in front of the building where the victims had their last self-chosen residence. The name of the Stolpersteine in Czech is: <i>Kameny zmizel\u00fdch</i>, stones of the disappeared.\n</p><p><small>The list is sortable; the basic order follows the alphabet according to the last name of the victim.</small>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Kol\u00edn\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Kol\u00edn</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Dates_of_collocations\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Dates of collocations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span id=\"Kol.C3.ADn\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Kol\u00edn\"><a href=\"/wiki/Kol%C3%ADn\" title=\"Kol\u00edn\">Kol\u00edn</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Kol%C3%ADn&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Kol\u00edn\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>A website lists 466 names of Jews from Kol\u00edn and, if known, what happened with them. Additional fourteen persons could not be identified.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The Stolpersteine from Kol\u00edn thus memorize only a small fraction of the Jewish losses during the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>.\n</p>\n<table class=\"wikitable sortable toptextcells\" style=\"width:100%\">\n<tbody><tr>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" width=\"120px\">Stone\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" style=\"width:22%;\">Inscription\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" data-sort-type=\"text\" style=\"width:22%;\">Location\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" style=\"width:100%;\">Life and death\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Evzen_Feder.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Evzen Feder.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Stolperstein_f%C3%BCr_Evzen_Feder.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Evzen_Feder.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Stolperstein_f%C3%BCr_Evzen_Feder.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Evzen_Feder.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Stolperstein_f%C3%BCr_Evzen_Feder.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Evzen_Feder.jpg 2x\" data-file-width=\"2961\" data-file-height=\"2973\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />EV\u017dEN FEDER<br /><small>BORN 1910<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED<br />IN SCHWARZHEIDE</small></div>\n</td>\n<td>Na Hradb\u00e1ch 124<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Kol%C3%ADn&amp;params=50.028_N_15.199347_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Ev%C5%BEen+and+Josef+Feder+and+Hilda+and+R%C5%AF%C5%BEena+Federov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b001\u203241\u2033N</span> <span class=\"longitude\">15\u00b011\u203258\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.028\u00b0N 15.199347\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.028; 15.199347</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Ev\u017een and Josef Feder and Hilda and R\u016f\u017eena Federov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Feder, Ev\u017een</span>Ev\u017een Feder</b> was born on 20 June 1910 in <a href=\"/wiki/Gablonz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gablonz\">Gablonz</a>. His parents were <a href=\"/w/index.php?title=Richard_Feder&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Richard Feder (page does not exist)\">Richard Feder</a>, the rabbi of Kol\u00edn, and Hilda. He had an older sister, Ruth (born on 19 December 1908 in Gablonz), and a younger brother, Viktor (born on 16 April 1915 in Kol\u00edn). He was married to R\u016f\u017eena (born 1915). The couple had one son, Josef (born 1941). On 13 June 1942, Ev\u017een Feder, his wife, his son, his parents, his sister, his brother-in-law and his nephew were arrested and deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport AAd. His transport number was 666 of 736. At that point, his brother Viktor, who was in Theresienstadt from January to April 1942, had already been deported to <a href=\"/wiki/Zamo%C5%9B%C4%87\" title=\"Zamo\u015b\u0107\">Zamo\u015b\u0107</a> and been murdered by the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Thereafter, the family was systematically destroyed and nearly extinct. While his father served as a rabbi for the desperate inmates and tried to give them hope, his mother suffered from the conditions in the camp and died on 24 December of the same year. Nearly two years after their arrival, Ev\u017een Feder, his wife and his son were separated from their family members and deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> on 15 May 1944 by transport Dz. His transport number was 387 of 2,501. There, father, mother and son, age two and a half years, were murdered.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n<p>On 28 October 1944, at last, his sister, her husband Pavel Heller and their 15 years old son Walter were deported to Auschwitz and gassed immediately after arrival.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> Richard Feder survived the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>,  returned to Kol\u00edn and reestablished the Jewish community there. In 1947, he wrote a book about <i>The Jewish Tragedy</i>, dedicated to his murdered fellow citizens. In 1953 he was named chief land rabbi in <a href=\"/wiki/Brno\" title=\"Brno\">Brno</a>. In 1970 he died at the age of 95.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Josef_Feder.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Josef Feder.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Stolperstein_f%C3%BCr_Josef_Feder.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Josef_Feder.jpg\" width=\"120\" height=\"121\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Stolperstein_f%C3%BCr_Josef_Feder.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Josef_Feder.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Stolperstein_f%C3%BCr_Josef_Feder.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Josef_Feder.jpg 2x\" data-file-width=\"2949\" data-file-height=\"2972\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />JOSEF FEDER<br /><small>BORN 1941<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>Na Hradb\u00e1ch 124<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Kol%C3%ADn&amp;params=50.028_N_15.199347_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Ev%C5%BEen+and+Josef+Feder+and+Hilda+and+R%C5%AF%C5%BEena+Federov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b001\u203241\u2033N</span> <span class=\"longitude\">15\u00b011\u203258\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.028\u00b0N 15.199347\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.028; 15.199347</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Ev\u017een and Josef Feder and Hilda and R\u016f\u017eena Federov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Feder, Josef</span>Josef Feder</b> was born on 13 October 1941 in Kol\u00edn. He was the only son of Ev\u017een Feder and R\u016f\u017eena Federov\u00e1. Still as a baby, on 13 June 1942, he, his parents, his grandparents, aunt, uncle and cousin were arrested and deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport AAd. His transport number was 668 of 736. His family was systematically destroyed and nearly extinct by the Nazi regime. Even before his arrival, his uncle had been deported to Zamo\u015b\u0107. His grandmother died on 24 December of the same year. Nearly two years after their arrival, the little boy and his parents were separated from the other family members and deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> on 15 May 1944 by transport Dz. His transport number was 389 of 2,501. There, Josef Feder, age two and a half years, and his parents were murdered.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Hilda_Federova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Hilda Federova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8f/Stolperstein_f%C3%BCr_Hilda_Federova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Hilda_Federova.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8f/Stolperstein_f%C3%BCr_Hilda_Federova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Hilda_Federova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8f/Stolperstein_f%C3%BCr_Hilda_Federova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Hilda_Federova.jpg 2x\" data-file-width=\"2836\" data-file-height=\"2825\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />HILDA FEDEROV\u00c1<br /><small>BORN 1888<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 24.12.1942</small></div>\n</td>\n<td>Na Hradb\u00e1ch 124<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Kol%C3%ADn&amp;params=50.028_N_15.199347_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Ev%C5%BEen+and+Josef+Feder+and+Hilda+and+R%C5%AF%C5%BEena+Federov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b001\u203241\u2033N</span> <span class=\"longitude\">15\u00b011\u203258\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.028\u00b0N 15.199347\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.028; 15.199347</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Ev\u017een and Josef Feder and Hilda and R\u016f\u017eena Federov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Federov\u00e1, Hilda</span>Hilda Federov\u00e1</b> was born on 24 February 1888. She was married to Rabbi <a href=\"/w/index.php?title=Richard_Feder&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Richard Feder (page does not exist)\">Richard Feder</a>. The couple had three children, Ruth (born 1908 in Gablonz), Ev\u017een (born 1910 in Gablonz) and Viktor (born 1915 in Kol\u00edn). Her last residence before deportation was in Kol\u00edn. On 13 June 1942, Hilda Federov\u00e1 and her family were arrested and deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport AAd. His transport number was 664 of 736. She died there on 24 December 1942.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n<p>All her children and grandchildren were murdered in the course of the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>. Only her husband could survive. He died in 1970, age 95.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Ruzena_Federova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Ruzena Federova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/43/Stolperstein_f%C3%BCr_Ruzena_Federova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ruzena_Federova.jpg\" width=\"120\" height=\"118\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/43/Stolperstein_f%C3%BCr_Ruzena_Federova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ruzena_Federova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/43/Stolperstein_f%C3%BCr_Ruzena_Federova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ruzena_Federova.jpg 2x\" data-file-width=\"2980\" data-file-height=\"2938\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />R\u016e\u017dENA FEDEROV\u00c1<br /><small>BORN 1915<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>Na Hradb\u00e1ch 124<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Kol%C3%ADn&amp;params=50.028_N_15.199347_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Ev%C5%BEen+and+Josef+Feder+and+Hilda+and+R%C5%AF%C5%BEena+Federov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b001\u203241\u2033N</span> <span class=\"longitude\">15\u00b011\u203258\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.028\u00b0N 15.199347\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.028; 15.199347</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Ev\u017een and Josef Feder and Hilda and R\u016f\u017eena Federov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Federov\u00e1, R\u016f\u017eena</span>R\u016f\u017eena Federov\u00e1</b> was born on 16 March 1915. She was married to Ev\u017een Feder. The couple had one son, Josef (born 1941). On 13 June 1942, R\u016f\u017eena Federov\u00e1 and her family, the parents and sister of her husband were arrested and deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport AAd. Her transport number was 667 of 736. Nearly two years after their arrival, she, her husband and their son were separated from the other family members and deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> on 15 May 1944 by transport Dz. Her transport number was 388 of 2,501. There, father, mother and son, age two and a half years, were murdered.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Alfred_Fischer.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Alfred Fischer.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/43/Stolperstein_f%C3%BCr_Alfred_Fischer.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Alfred_Fischer.jpg\" width=\"120\" height=\"122\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/43/Stolperstein_f%C3%BCr_Alfred_Fischer.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Alfred_Fischer.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/43/Stolperstein_f%C3%BCr_Alfred_Fischer.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Alfred_Fischer.jpg 2x\" data-file-width=\"2810\" data-file-height=\"2859\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />ALFRED FISCHER<br /><small>BORN 1900<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 8.10.1942<br />IN TREBLINKA</small></div>\n</td>\n<td>Karlovo n\u00e1m\u011bst\u00ed 20<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Kol%C3%ADn&amp;params=50.027752_N_15.201637_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Alfred+Fischer+and+Edita%2C+Eugenie+and+Marta+Fischerov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b001\u203240\u2033N</span> <span class=\"longitude\">15\u00b012\u203206\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.027752\u00b0N 15.201637\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.027752; 15.201637</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Alfred Fischer and Edita, Eugenie and Marta Fischerov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Fischer, Alfred</span>Alfred Fischer</b> was born on 14 April 1900 in <a href=\"/wiki/T%C5%99eb%C3%AD%C4%8D\" title=\"T\u0159eb\u00ed\u010d\">T\u0159eb\u00ed\u010d</a>. His parents were Eduard Fischer and Auguste n\u00e9e Zeisel. He had at least one brother, Karel. He was married to Marta n\u00e9e Eckstein. The couple had three children, Karel (born on 13 June 1918), Eugenie (born 1931) and Edita (born 1935).<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> The last residence of the family before deportation was in Kol\u00edn. On 13 June 1942, Alfred Fischer, his wife and his little daughters were arrested and deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport Aad. His transport number was 56 of 736. After four months, on 8 October 1942, the family was deported to <a href=\"/wiki/Treblinka_extermination_camp\" title=\"Treblinka extermination camp\">Treblinka extermination camp</a>. His transport number was 40 of 1,000. There, father, mother and the two daughters were murdered by the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n<p>Their son Karel survived the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>. He later called himself Karel Avi Ophir. He died in 1996 in Israel.<sup id=\"cite_ref-KarelAviOphir_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-KarelAviOphir-16\">&#91;16&#93;</a></sup> The fate of Alfred Fischer's parents and that of his brother Karel remains unknown.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Edita_Fischerova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Edita Fischerova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/Stolperstein_f%C3%BCr_Edita_Fischerova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Edita_Fischerova.jpg\" width=\"120\" height=\"122\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/Stolperstein_f%C3%BCr_Edita_Fischerova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Edita_Fischerova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/Stolperstein_f%C3%BCr_Edita_Fischerova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Edita_Fischerova.jpg 2x\" data-file-width=\"2927\" data-file-height=\"2970\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />EDITA FISCHEROV\u00c1<br /><small>BORN 1935<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 8.10.1942<br />IN TREBLINKA</small></div>\n</td>\n<td>Karlovo n\u00e1m\u011bst\u00ed 20<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Kol%C3%ADn&amp;params=50.027752_N_15.201637_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Alfred+Fischer+and+Edita%2C+Eugenie+and+Marta+Fischerov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b001\u203240\u2033N</span> <span class=\"longitude\">15\u00b012\u203206\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.027752\u00b0N 15.201637\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.027752; 15.201637</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Alfred Fischer and Edita, Eugenie and Marta Fischerov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Fischerov\u00e1, Edita</span>Edita Fischerov\u00e1</b> was born on 24 April 1935 in Kol\u00edn. Her parents were Alfred Fischer and Martan\u00e9e Eckstein. She and her sister Eugenie (born in 1931) grew up in Kol\u00edn, she also had an older brother, Karel (born 1918). On 13 June 1942, the girl, her sister and her parents were arrested and deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport AAd. Her transport number was 59 of 736. Four months later, on 8 October 1942, the family was deported to <a href=\"/wiki/Treblinka_extermination_camp\" title=\"Treblinka extermination camp\">Treblinka extermination camp</a>. Her transport number was 43 of 1,000. There, mother, father and the two daughters were murdered by the Nazi regime. Edita Fischerov\u00e1 was 7 years old.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n<p>Only their brother could survive the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Eugenie_Fischerova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Eugenie Fischerova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0e/Stolperstein_f%C3%BCr_Eugenie_Fischerova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Eugenie_Fischerova.jpg\" width=\"120\" height=\"122\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0e/Stolperstein_f%C3%BCr_Eugenie_Fischerova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Eugenie_Fischerova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0e/Stolperstein_f%C3%BCr_Eugenie_Fischerova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Eugenie_Fischerova.jpg 2x\" data-file-width=\"2857\" data-file-height=\"2902\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />EUGENIE FISCHEROV\u00c1<br /><small>BORN 1931<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 8.10.1942<br />IN TREBLINKA</small></div>\n</td>\n<td>Karlovo n\u00e1m\u011bst\u00ed 20<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Kol%C3%ADn&amp;params=50.027752_N_15.201637_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Alfred+Fischer+and+Edita%2C+Eugenie+and+Marta+Fischerov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b001\u203240\u2033N</span> <span class=\"longitude\">15\u00b012\u203206\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.027752\u00b0N 15.201637\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.027752; 15.201637</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Alfred Fischer and Edita, Eugenie and Marta Fischerov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Fischerov\u00e1, Eugenie</span>Eugenie Fischerov\u00e1</b>, also Ev\u017eenie, was born on 2 November 1931 in Kol\u00edn. Her parents were Alfred Fischer and Marta n\u00e9e Eckstein. She and her sister Edita (born in 1935) grew up in Kol\u00edn, she also had an older brother, Karel (born 1918). On 13 June 1942, the girl, her sister and her parents were arrested and deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport AAd. Her transport number was 58 of 736. Four months later, on 8 October 1942, the family was deported to <a href=\"/wiki/Treblinka_extermination_camp\" title=\"Treblinka extermination camp\">Treblinka extermination camp</a>. Her transport number was 42 of 1,000. There, mother, father and the two daughters were murdered by the Nazi regime. Eugenie Fischerov\u00e1 was 10 years old.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n<p>Only their brother could survive the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Marta_Fischerova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Marta Fischerova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/be/Stolperstein_f%C3%BCr_Marta_Fischerova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Marta_Fischerova.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/be/Stolperstein_f%C3%BCr_Marta_Fischerova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Marta_Fischerova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/be/Stolperstein_f%C3%BCr_Marta_Fischerova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Marta_Fischerova.jpg 2x\" data-file-width=\"2886\" data-file-height=\"2894\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />MARTA FISCHEROV\u00c1<br /><small>BORN 1900<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 8.10.1942<br />IN TREBLINKA</small></div>\n</td>\n<td>Karlovo n\u00e1m\u011bst\u00ed 20<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Kol%C3%ADn&amp;params=50.027752_N_15.201637_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Alfred+Fischer+and+Edita%2C+Eugenie+and+Marta+Fischerov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b001\u203240\u2033N</span> <span class=\"longitude\">15\u00b012\u203206\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.027752\u00b0N 15.201637\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.027752; 15.201637</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Alfred Fischer and Edita, Eugenie and Marta Fischerov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Fischerov\u00e1, Marta</span>Marta Fischerov\u00e1</b> n\u00e9e Eckstein was born 1 May 1900 in Kol\u00edn. Her parents were Eduard Eckstein and Filipa n\u00e9e Freund. She had four siblings, Adolf (born 1890), R\u016f\u017eena (born 1893, later Gl\u00f6cknerov\u00e1), Josef (born 1897) and Franti\u0161ek (born 1906). She was married to Alfred Fischer. The couple had three children, Karel (born on 13 June 1918), Eugenie (born 1931) and Edita (born 1935).<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> The last residence of the family before deportation was in Kol\u00edn. On 13 June 1942, Marta Fischerov\u00e1, her husband and her little daughters were arrested and deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport AAd. Her transport number was 57 of 736. Four months later, on 8 October 1942, the family was deported to <a href=\"/wiki/Treblinka_extermination_camp\" title=\"Treblinka extermination camp\">Treblinka extermination camp</a>. Her transport number was 41 of 1,000. There, mother, father and the two daughters were murdered by the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n<p>All her siblings were killed during the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>: Adolf in 1942 in <a href=\"/wiki/Trawniki_concentration_camp\" title=\"Trawniki concentration camp\">Trawniki</a>, Josef in 1943 in <a href=\"/wiki/Riga_Ghetto\" title=\"Riga Ghetto\">Riga</a>, R\u016f\u017eena and Franti\u0161ek both in 1944 in <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz</a>. Her son Karel survived the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>. He later-on called himself Karel Avi Ophir. He died in 1996 in Israel.<sup id=\"cite_ref-KarelAviOphir_16-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-KarelAviOphir-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Elsa_Hellerova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Elsa Hellerova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Stolperstein_f%C3%BCr_Elsa_Hellerova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Elsa_Hellerova.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Stolperstein_f%C3%BCr_Elsa_Hellerova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Elsa_Hellerova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Stolperstein_f%C3%BCr_Elsa_Hellerova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Elsa_Hellerova.jpg 2x\" data-file-width=\"3235\" data-file-height=\"3224\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />ELSA HELLEROV\u00c1<br /><small>BORN 1883<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED<br />IN MALY TROSTENETS</small></div>\n</td>\n<td>ul. Karol\u00edny Sv\u011btl\u00e9 137<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Kol%C3%ADn&amp;params=50.027115_N_15.200552_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolperstein+for+Elsa+Hellerov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b001\u203238\u2033N</span> <span class=\"longitude\">15\u00b012\u203202\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.027115\u00b0N 15.200552\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.027115; 15.200552</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolperstein for Elsa Hellerov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Hellerov\u00e1, Elsa</span>Elsa Hellerov\u00e1</b> was born on 11 April 1883 in Kol\u00edn. Her last residence before deportation was in Kol\u00edn. On 13 June 1942, she was arrested and deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport AAd. Her transport number was 31 of 736. Three months later, on 8 September 1942, she was deported to <a href=\"/wiki/Maly_Trostenets_extermination_camp\" title=\"Maly Trostenets extermination camp\">Maly Trostenets extermination camp</a> by transport Bk. Her transport number was 26 of 1,000. There, Elsa Hellerov\u00e1 was murdered.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Otto_Kodicek.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Otto Kodicek.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/14/Stolperstein_f%C3%BCr_Otto_Kodicek.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Otto_Kodicek.jpg\" width=\"120\" height=\"121\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/14/Stolperstein_f%C3%BCr_Otto_Kodicek.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Otto_Kodicek.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/14/Stolperstein_f%C3%BCr_Otto_Kodicek.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Otto_Kodicek.jpg 2x\" data-file-width=\"2734\" data-file-height=\"2748\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />OTTO KOD\u00cd\u010cEK<br /><small>BORN 1888<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>Karlovo n\u00e1m\u011bst\u00ed 91<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Kol%C3%ADn&amp;params=50.028342_N_15.200735_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolperstein+for+Otto+Kodi%C4%8Dek\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b001\u203242\u2033N</span> <span class=\"longitude\">15\u00b012\u203203\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.028342\u00b0N 15.200735\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.028342; 15.200735</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolperstein for Otto Kodi\u010dek</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Kodi\u010dek, Otto</span>Otto Kodi\u010dek</b>, also Ota, was born on 16 August 1888 in Kol\u00edn. His residence before deportation was in Kol\u00edn. On 13 June 1942, he was arrested and deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport AAd. His transport number was 156 of 736. There he remained interred for more than two years and three months. On 1 October 1944, he was deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> by transport Em. His transport number was 665 of 1,501. He was murdered there.<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Gustav_Mandelik.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Gustav Mandelik.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7a/Stolperstein_f%C3%BCr_Gustav_Mandelik.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Gustav_Mandelik.jpg\" width=\"120\" height=\"121\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7a/Stolperstein_f%C3%BCr_Gustav_Mandelik.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Gustav_Mandelik.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7a/Stolperstein_f%C3%BCr_Gustav_Mandelik.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Gustav_Mandelik.jpg 2x\" data-file-width=\"3087\" data-file-height=\"3113\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />GUSTAV MANDEL\u00cdK<br /><small>BORN 1868<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 31.10.1942</small></div>\n</td>\n<td>Pra\u017esk\u00e1 ulice 1<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Kol%C3%ADn&amp;params=50.028165_N_15.199637_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Gustav+Mandel%C3%ADk+and+R%C5%AF%C5%BEena+Mandel%C3%ADkov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b001\u203241\u2033N</span> <span class=\"longitude\">15\u00b011\u203259\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.028165\u00b0N 15.199637\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.028165; 15.199637</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Gustav Mandel\u00edk and R\u016f\u017eena Mandel\u00edkov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Mandel\u00edk, Gustav</span>Gustav Mandel\u00edk</b> was born on 21 August 1868 in Kol\u00edn. His parents were Ignatz Mandelik (1839-1899) and Marie n\u00e9e Kobler (1847-1916). He had twelve siblings. At least five of them died in early childhood.<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup> He was a merchant and married to R\u016f\u017eena n\u00e9e Lewith. The couple had three children:\n<ul><li>Zde\u0148ka (born on 13 April 1897 in Kol\u00edn, married to Robert Nettl from <a href=\"/wiki/Nov%C3%A9_Dvory_(Kutn%C3%A1_Hora_District)\" title=\"Nov\u00e9 Dvory (Kutn\u00e1 Hora District)\">Nov\u00e9 Dvory</a>, a daughter named Eva, born on 10 May 1922)</li>\n<li>Ignaz Paul (born on 6 March 1900, fate unknown)</li>\n<li>Erich Walter (born on 29 July 1904, fate unknown)<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup></li></ul>\n<p>The last residence of Gustav Mandel\u00edk and his wife before deportation was in Kol\u00edn. On 13 June 1942, they were deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport AAd. His transport number was 138 of 736.<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup> On 10 August 1942, his daughter Zde\u0148ka and his granddaughter Eva arrived in Theresienstadt, being deported from Prague.<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup> Nevertheless, Gustav Mandel\u00edk died on 31 October of the same year in Theresienstadt, due to <a href=\"/wiki/Cachexia\" title=\"Cachexia\">Cachexia</a> caused by starvation, overpopulation and lack of hygiene.<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup>\n</p><p>His wife, his granddaughter Eva and his brother Max all lost their lives in 1943 in Auschwitz. His daughter Zde\u0148ka and her husband were murdered in 1944 in Auschwitz. The fate of his siblings Ernestine and Karl is unknown.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Ruzena_Mandelikova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Ruzena Mandelikova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c7/Stolperstein_f%C3%BCr_Ruzena_Mandelikova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ruzena_Mandelikova.jpg\" width=\"120\" height=\"122\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c7/Stolperstein_f%C3%BCr_Ruzena_Mandelikova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ruzena_Mandelikova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c7/Stolperstein_f%C3%BCr_Ruzena_Mandelikova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ruzena_Mandelikova.jpg 2x\" data-file-width=\"3234\" data-file-height=\"3282\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />R\u016e\u017dENA<br />MANDEL\u00cdKOV\u00c1<br /><small>BORN 1873<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>Pra\u017esk\u00e1 ulice 1<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Kol%C3%ADn&amp;params=50.028165_N_15.199637_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Gustav+Mandel%C3%ADk+and+R%C5%AF%C5%BEena+Mandel%C3%ADkov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b001\u203241\u2033N</span> <span class=\"longitude\">15\u00b011\u203259\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.028165\u00b0N 15.199637\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.028165; 15.199637</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Gustav Mandel\u00edk and R\u016f\u017eena Mandel\u00edkov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Mandel\u00edkov\u00e1, R\u016f\u017eena</span>R\u016f\u017eena Mandel\u00edkov\u00e1</b> n\u00e9e Lewith, also Rosalie, was born on 24 April 1873. Her parents were Jonathan/Jonas Lewith (ca. 1842-1928) and Ewa/Elisabeth n\u00e9e Lederer (ca. 1841-1914). She had eight siblings.<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup> She was married to Gustav Mandel\u00edk. The couple had three children: Zde\u0148ka (born on 13 April 1897 in Kol\u00edn), Ignaz Paul (born on 6 March 1900), Erich Walter (born on 29 July 1904).<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup> Her daughter later was married to Robert Nettl from <a href=\"/wiki/Nov%C3%A9_Dvory_(Kutn%C3%A1_Hora_District)\" title=\"Nov\u00e9 Dvory (Kutn\u00e1 Hora District)\">Nov\u00e9 Dvory</a> (born 1891), they had a daughter named Eva, born on 10 May 1922. The last residence of R\u016f\u017eena Mandel\u00edkov\u00e1 and her husband before deportation was in Kol\u00edn. On 13 June 1942, they were deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport AAd. Her transport number was 139 of 736.<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup> On 10 August 1942, their daughter, the son-in law and their granddaughter also arrived in Theresienstadt, being deported from Prague. On 31 October 1942, her husband died due to <a href=\"/wiki/Cachexia\" title=\"Cachexia\">Cachexia</a>. Nearly one year later, her granddaughter Eva was separated from the family and deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a>, where she was murdered. On 15 December 1943, also R\u016f\u017eena Mandel\u00edkov\u00e1 was deported to Auschwitz by transport Dr. Her transport number was 1370 of 2,519. She was murdered by the Nazi regime, most probably in one of the gas chambers.\n<p>Also her brother Richard lost his life in 1943 in Auschwitz. Her daughter Zde\u0148ka, her son-in-law Robert Nettl and her sister Gizela Brumlov\u00e1 were all murdered in 1944, also in Auschwitz. The fate of her two sons and of her other six siblings is unknown.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Frantisek_Meisl.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Frantisek Meisl.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9c/Stolperstein_f%C3%BCr_Frantisek_Meisl.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Frantisek_Meisl.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9c/Stolperstein_f%C3%BCr_Frantisek_Meisl.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Frantisek_Meisl.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9c/Stolperstein_f%C3%BCr_Frantisek_Meisl.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Frantisek_Meisl.jpg 2x\" data-file-width=\"1521\" data-file-height=\"1519\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />FRANTI\u0160EK MEISL<br /><small>BORN 1900<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>Kutnohorsk\u00e1 31<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Kol%C3%ADn&amp;params=50.027632_N_15.201838_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Franti%C5%A1ek+and+Pavel+Meisl+and+R%C5%AF%C5%BEena+Meislov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b001\u203239\u2033N</span> <span class=\"longitude\">15\u00b012\u203207\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.027632\u00b0N 15.201838\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.027632; 15.201838</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Franti\u0161ek and Pavel Meisl and R\u016f\u017eena Meislov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Meisl, Franti\u0161ek</span>Franti\u0161ek Meisl</b>, also Ferentz Meisel, was born on 17 August 1900 in Kol\u00edn. His parents were Albert Meisl and R\u016f\u017eena n\u00e9e Weisberger. He had two sisters and one brother: Gusta (born 1895), Anna (born 1897) and Pavel (born 1902). On 7 May 1942, he was deported from Prague to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport At. His transport number was 337 of 1,001. Five weeks later, his mother, his sister Gusta and her husband arrived from Kol\u00edn. His other sister Anna and her husband had already been in Theresienstadt since February 1942. Step by step the whole family was torn apart and murdered. First the two sisters and their husbands were deported to extermination camps, one couple to <a href=\"/wiki/Raasiku\" title=\"Raasiku\">Raasiku</a>, the other to <a href=\"/wiki/Treblinka_extermination_camp\" title=\"Treblinka extermination camp\">Treblinka</a>. Then his mother died on 11 January 1943, then his aunt Hedvika on 6 December 1943. Twelve days later, on 18 December 1943, Franti\u0161ek Meisl was deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> by transport Ds. His transport number was 614 of 2,503. He was murdered there by the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup>\n<p>Also his brother Pavel was killed in the course of the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>. The fate of his wife is unknown.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Pavel_Meisl.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Pavel Meisl.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ee/Stolperstein_f%C3%BCr_Pavel_Meisl.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Pavel_Meisl.jpg\" width=\"120\" height=\"118\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ee/Stolperstein_f%C3%BCr_Pavel_Meisl.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Pavel_Meisl.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ee/Stolperstein_f%C3%BCr_Pavel_Meisl.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Pavel_Meisl.jpg 2x\" data-file-width=\"1528\" data-file-height=\"1507\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />PAVEL MEISL<br /><small>BORN 1902<br />POLITICAL PRISONER<br />DIED</small></div>\n</td>\n<td>Kutnohorsk\u00e1 31<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Kol%C3%ADn&amp;params=50.027632_N_15.201838_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Franti%C5%A1ek+and+Pavel+Meisl+and+R%C5%AF%C5%BEena+Meislov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b001\u203239\u2033N</span> <span class=\"longitude\">15\u00b012\u203207\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.027632\u00b0N 15.201838\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.027632; 15.201838</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Franti\u0161ek and Pavel Meisl and R\u016f\u017eena Meislov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Meisl, Pavel</span>Pavel Meisl</b>, also Paul, was born on 16 March 1902 in Kol\u00edn. His parents were Albert Meisl and R\u016f\u017eena n\u00e9e Weisberger. He had two sisters and one brother: Gusta (born 1895), Anna (born 1897) and Franti\u0161ek (born 1900). His last place of registration in the Protectorate was in Prague XIII, Rusk\u00e1 64. He was murdered by the Nazi regime. The whereabouts of his death are not known.<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup>\n<p>His mother and all his siblings were also killed in the course of the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>. The fate of his wife is unknown.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Ruzena_Meislova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Ruzena Meislova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Stolperstein_f%C3%BCr_Ruzena_Meislova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ruzena_Meislova.jpg\" width=\"120\" height=\"122\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Stolperstein_f%C3%BCr_Ruzena_Meislova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ruzena_Meislova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Stolperstein_f%C3%BCr_Ruzena_Meislova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ruzena_Meislova.jpg 2x\" data-file-width=\"2940\" data-file-height=\"2979\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />R\u016e\u017dENA MEISLOV\u00c1<br /><small>BORN 1874<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED<br />IN THERESIENSTADT</small></div>\n</td>\n<td>Kutnohorsk\u00e1 31<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Kol%C3%ADn&amp;params=50.027632_N_15.201838_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Franti%C5%A1ek+and+Pavel+Meisl+and+R%C5%AF%C5%BEena+Meislov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b001\u203239\u2033N</span> <span class=\"longitude\">15\u00b012\u203207\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.027632\u00b0N 15.201838\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.027632; 15.201838</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Franti\u0161ek and Pavel Meisl and R\u016f\u017eena Meislov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Meislov\u00e1, R\u016f\u017eena</span>R\u016f\u017eena Meislov\u00e1</b> n\u00e9e Weisberger, also Rosa Meisl, was born on 10 May 1874 in Kol\u00edn. Her parents were Jakob Weisberger and Maria n\u00e9e Heller. She had three sisters, Julie (born 1874), Pauline (born 1875) and Hedwig, also Hedvika, later married as Hoffmann. She was married to Albert Meisl.<sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup> The couple had two daughters and two sons:\n<ul><li>Gusta (born on 7 July 1895), later married to Leo Schmolka,</li>\n<li>Anna (born 24 February 1897), later married to Rudolf Lebenhart,</li>\n<li>Franti\u0161ek (born 1900), later married to Klara Sara n\u00e9e Pick and</li>\n<li>Pavel (born 1902), later married to Ludmilla.<sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;44&#93;</a></sup></li></ul>\n<p>Her last residence before deportation was in Kol\u00edn. On 13 June 1942, she, her sister Hedvika, her daughter Gusta and her son-in-law Leo Schmolka were arrested and deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport AAd. Their transport numbers were 84, 85 and 345 of 736. Already there were her daughter Anna with her husband (since 8<sup>th</sup> of February) and her son Franti\u0161ek (since 7<sup>th</sup> of May). Step by step the whole family was torn apart and extinct. On 1 September 1942, daughter Anna and her husband were deported to <a href=\"/wiki/Raasiku\" title=\"Raasiku\">Raasiku</a>. On 8 October 1942, her daughter Gusta and her husband were deported to <a href=\"/wiki/Treblinka_extermination_camp\" title=\"Treblinka extermination camp\">Treblinka extermination camp</a>. On 11 January 1943, R\u016f\u017eena Meislov\u00e1 was brought to death in Theresienstadt.<sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;45&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;46&#93;</a></sup>\n</p><p>On 6 December 1943 her sister Hedvika lost her life in Theresienstadt.<sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;47&#93;</a></sup> On 16 December 1943 her son Franti\u0161ek was deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz</a>. He was murdered there. Her son Pavel was murdered at an unknown place. The fate of her sisters Julie and Pauline is unknown.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_David_Mendl.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr David Mendl.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d5/Stolperstein_f%C3%BCr_David_Mendl.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_David_Mendl.jpg\" width=\"120\" height=\"123\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d5/Stolperstein_f%C3%BCr_David_Mendl.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_David_Mendl.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d5/Stolperstein_f%C3%BCr_David_Mendl.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_David_Mendl.jpg 2x\" data-file-width=\"3000\" data-file-height=\"3072\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />DR. MED. DAVID MENDL<br /><small>BORN 1876<br />DEPORTED 14.7.1942<br />MALY TROSTENETS<br />MURDERED</small></div>\n</td>\n<td>Kmochova ulice 335<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Kol%C3%ADn&amp;params=50.028185_N_15.195803_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Dr.+David+Mendl+and+Berta+Mendlov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b001\u203241\u2033N</span> <span class=\"longitude\">15\u00b011\u203245\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.028185\u00b0N 15.195803\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.028185; 15.195803</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Dr. David Mendl and Berta Mendlov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Mendl, David</span>David Mendl</b> was born on 30 September 1876 in  Kol\u00edn. He studied medicine, became a physician and married Berta. The last residence of the couple before deportation was in Kol\u00edn. On 13 June 1942, MUDr. David Mendl and his wife were arrested and deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport AAd. His transport number was 130 of 736. One months later, on 14 July 1942, the couple were deported to <a href=\"/wiki/Maly_Trostenets_extermination_camp\" title=\"Maly Trostenets extermination camp\">Maly Trostenets extermination camp</a> by transport AAx. His transport number was 130 of 1,000. They lost their lives there.<sup id=\"cite_ref-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-48\">&#91;48&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;49&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Berta_Mendlova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Berta Mendlova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/72/Stolperstein_f%C3%BCr_Berta_Mendlova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Berta_Mendlova.jpg\" width=\"120\" height=\"123\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/72/Stolperstein_f%C3%BCr_Berta_Mendlova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Berta_Mendlova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/72/Stolperstein_f%C3%BCr_Berta_Mendlova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Berta_Mendlova.jpg 2x\" data-file-width=\"2948\" data-file-height=\"3019\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />BERTA MENDLOV\u00c1<br /><small>BORN 1879<br />DEPORTED 14.7.1942<br />MALY TROSTENETS<br />MURDERED</small></div>\n</td>\n<td>Kmochova ulice 335<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Kol%C3%ADn&amp;params=50.028185_N_15.195803_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Dr.+David+Mendl+and+Berta+Mendlov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b001\u203241\u2033N</span> <span class=\"longitude\">15\u00b011\u203245\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.028185\u00b0N 15.195803\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.028185; 15.195803</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Dr. David Mendl and Berta Mendlov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Mendlov\u00e1, Berta</span>Berta Mendlov\u00e1</b> was born on 25 May 1879 in Kol\u00edn. She was married to MUDr. David Mendl, a physician. It is not known if the couple had children or not.  The last residence of the couple before deportation was in Kol\u00edn. On 13 June 1942, Berta Mendlov\u00e1 and her husband were arrested and deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport AAd. Her transport number was 131 of 736. One months later, on 14 July 1942, the couple were deported to <a href=\"/wiki/Maly_Trostenets_extermination_camp\" title=\"Maly Trostenets extermination camp\">Maly Trostenets extermination camp</a> by transport AAx. Her transport number was 129 of 1,000. They lost their lives there.<sup id=\"cite_ref-50\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-50\">&#91;50&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-51\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-51\">&#91;51&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Karel_Ornstein.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Karel Ornstein.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/96/Stolperstein_f%C3%BCr_Karel_Ornstein.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Karel_Ornstein.jpg\" width=\"120\" height=\"122\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/96/Stolperstein_f%C3%BCr_Karel_Ornstein.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Karel_Ornstein.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/96/Stolperstein_f%C3%BCr_Karel_Ornstein.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Karel_Ornstein.jpg 2x\" data-file-width=\"3116\" data-file-height=\"3165\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />DR. JUR. KAREL<br />ORNSTEIN<br /><small>BORN 1901<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 18.12.1943<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>Karlovo n\u00e1m\u011bst\u00ed 89<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Kol%C3%ADn&amp;params=50.028342_N_15.200735_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+JUDr.+Karel+Ornstein+and+Eva%2C+Rita+and+Herm%C3%ADna+Ornsteinov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b001\u203242\u2033N</span> <span class=\"longitude\">15\u00b012\u203203\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.028342\u00b0N 15.200735\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.028342; 15.200735</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for JUDr. Karel Ornstein and Eva, Rita and Herm\u00edna Ornsteinov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Ornstein, Karel</span>Karel Ornstein</b> was born on 27 August 1901. His parents were Dr. Josef Ornstein (born on 17 May 1863) and Hermine n\u00e9e Brod (born on 28 March 1880 in <a href=\"/w/index.php?title=Doln%C3%AD_Bu%C4%8Dice&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Doln\u00ed Bu\u010dice (page does not exist)\">Doln\u00ed Bu\u010dice</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"/w/index.php?title=Ces:Doln%C3%AD_Bu%C4%8Dice&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ces:Doln\u00ed Bu\u010dice (page does not exist)\">ces</a>)</span>). He studied law, achieved a doctorate and married Rita n\u00e9e Bauer. The couple had at least one daughter, Eva (born 1938), and they lived together with Karl Ornstein's mother. The last residence of the family before deportation was in Kol\u00edn. On 13 June 1942 all four family members and his mother-in-law were arrested and deported from Kol\u00edn to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> with transport AAd. His transport number was 721 of 736. There they remained interred for 18 months. On 18 December 1943, they were all deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_extermination_camp\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz extermination camp\">Auschwitz extermination camp</a> with transport Ds. His transport number was 1912 of 2,503. JUDr. Karel Ornstein, his wive and their 5-year-old daughter as well as his mother and his mother-in-law were murdered there by the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-52\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-52\">&#91;52&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-53\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-53\">&#91;53&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Eva_Ornsteinova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Eva Ornsteinova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c0/Stolperstein_f%C3%BCr_Eva_Ornsteinova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Eva_Ornsteinova.jpg\" width=\"120\" height=\"121\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c0/Stolperstein_f%C3%BCr_Eva_Ornsteinova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Eva_Ornsteinova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c0/Stolperstein_f%C3%BCr_Eva_Ornsteinova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Eva_Ornsteinova.jpg 2x\" data-file-width=\"3141\" data-file-height=\"3158\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />EVA ORNSTEINOV\u00c1<br /><small>BORN 1938<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 18.12.1943<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>Karlovo n\u00e1m\u011bst\u00ed 89<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Kol%C3%ADn&amp;params=50.028342_N_15.200735_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+JUDr.+Karel+Ornstein+and+Eva%2C+Rita+and+Herm%C3%ADna+Ornsteinov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b001\u203242\u2033N</span> <span class=\"longitude\">15\u00b012\u203203\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.028342\u00b0N 15.200735\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.028342; 15.200735</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for JUDr. Karel Ornstein and Eva, Rita and Herm\u00edna Ornsteinov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Ornsteinov\u00e1, Eva</span>Eva Ornsteinov\u00e1</b> was born on 11 July 1938. She was the daughter of JUDr. Karel Ornstein and Rita Ornsteinov\u00e1. She grew up in Kol\u00edn with her parents and her grandmother Herm\u00edna Ornsteinov\u00e1. On 13 June 1942 all four family members and her other grandmother, Marta Bauerov\u00e1, were arrested and deported from Kol\u00edn to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> with transport AAd. Her transport number was 726 of 736. There they remained interred for 18 months. On 18 December 1943, they were deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_extermination_camp\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz extermination camp\">Auschwitz extermination camp</a> with transport Ds. Her transport number was 1914 of 2,503. JUDr. The little girl was  murdered there by the Nazi regime in one of the gas chambers, along with her mother. Also her father and both of her grandmothers lost their lives in Auschwitz.<sup id=\"cite_ref-54\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-54\">&#91;54&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-55\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-55\">&#91;55&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Rita_Ornsteinova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Rita Ornsteinova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d5/Stolperstein_f%C3%BCr_Rita_Ornsteinova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Rita_Ornsteinova.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d5/Stolperstein_f%C3%BCr_Rita_Ornsteinova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Rita_Ornsteinova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d5/Stolperstein_f%C3%BCr_Rita_Ornsteinova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Rita_Ornsteinova.jpg 2x\" data-file-width=\"3208\" data-file-height=\"3213\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />RITA ORNSTEINOV\u00c1<br /><small>BORN 1913<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 18.12.1943<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>Karlovo n\u00e1m\u011bst\u00ed 89<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Kol%C3%ADn&amp;params=50.028342_N_15.200735_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+JUDr.+Karel+Ornstein+and+Eva%2C+Rita+and+Herm%C3%ADna+Ornsteinov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b001\u203242\u2033N</span> <span class=\"longitude\">15\u00b012\u203203\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.028342\u00b0N 15.200735\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.028342; 15.200735</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for JUDr. Karel Ornstein and Eva, Rita and Herm\u00edna Ornsteinov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Ornsteinov\u00e1, Rita</span>Rita Ornsteinov\u00e1</b> n\u00e9e Bauer was born on 15 September 1913 in Kol\u00edn. Her parents were Ernest Bauer and Marta n\u00e9e Sandek (born on 2 May 1885). She had at least one brother, Francis. She was married to JUDr. Karel Ornstein. The couple had at least one daughter, Eva (born 1938), and they lived together with Karl Ornstein's mother, Herm\u00edna. The last residence of the family before deportation was in Kol\u00edn. On 13 June 1942, Rita Ornsteinov\u00e1, her husband, her daughter, her mother and her mother-in-law were all arrested and deported from Kol\u00edn to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> with transport AAd. Her transport number was 721 of 736, her mother's was 669. There they remained interred for 18 months. On 18 December 1943, all five family members were deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_extermination_camp\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz extermination camp\">Auschwitz extermination camp</a> with transport Ds. Her transport number was 1913 of 2,503, her mother's was 1891. JUDr. Rita Ornsteinov\u00e1, her husband and their 5-year-old daughter as well as both grandmothers of the girl were murdered there by the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-56\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-56\">&#91;56&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-57\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-57\">&#91;57&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-58\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-58\">&#91;58&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-59\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-59\">&#91;59&#93;</a></sup>\n<p>Her brother Francis could survive.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Hermina_Ornsteinova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Hermina Ornsteinova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/59/Stolperstein_f%C3%BCr_Hermina_Ornsteinova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Hermina_Ornsteinova.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/59/Stolperstein_f%C3%BCr_Hermina_Ornsteinova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Hermina_Ornsteinova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/59/Stolperstein_f%C3%BCr_Hermina_Ornsteinova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Hermina_Ornsteinova.jpg 2x\" data-file-width=\"3009\" data-file-height=\"3005\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />HERM\u00cdNA<br />ORNSTEINOV\u00c1<br /><small>BORN 1880<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 18.12.1943<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>Karlovo n\u00e1m\u011bst\u00ed 89<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Kol%C3%ADn&amp;params=50.028342_N_15.200735_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+JUDr.+Karel+Ornstein+and+Eva%2C+Rita+and+Herm%C3%ADna+Ornsteinov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b001\u203242\u2033N</span> <span class=\"longitude\">15\u00b012\u203203\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.028342\u00b0N 15.200735\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.028342; 15.200735</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for JUDr. Karel Ornstein and Eva, Rita and Herm\u00edna Ornsteinov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Ornsteinov\u00e1, Herm\u00edna</span>Herm\u00edna Ornsteinov\u00e1</b> n\u00e9e Brod, also Hermine, was born 28 March 1880 in <a href=\"/w/index.php?title=Doln%C3%AD_Bu%C4%8Dice&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Doln\u00ed Bu\u010dice (page does not exist)\">Doln\u00ed Bu\u010dice</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://cs.wikipedia.org/wiki/Doln%C3%AD_Bu%C4%8Dice\" class=\"extiw\" title=\"cs:Doln\u00ed Bu\u010dice\">cs</a>)</span>. Her parents were Alois Brod and Marie n\u00e9e Friedl\u00e4nder. She had four brothers.<sup id=\"cite_ref-60\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-60\">&#91;60&#93;</a></sup> She was married to Dr. Josef Ornstein (born on 17 May 1863 in Hranice). The couple had one son, Karel (born on 27 August 1901). Their son studied law and married Rita n\u00e9e Bauer, the couple had a daughter named Eva (born 1938). Herm\u00edna Ornsteinov\u00e1 lived with the young couple in Kol\u00edn. On 13 June 1942, all family members and the mother of Rita were arrested and deported from Kol\u00edn to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> with transport AAd. Her transport number was 670 of 736. There they remained interred for 18 months. On 18 December 1943, all five family members were deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_extermination_camp\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz extermination camp\">Auschwitz extermination camp</a> with transport Ds. Her transport number was 1947 of 2,503. Herm\u00edna Ornsteinov\u00e1, her son, her daughter-in-law, their 5-year-old daughter as well as the other grandmother of the girl were all murdered there by the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-61\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-61\">&#91;61&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-62\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-62\">&#91;62&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Emilie_Pickova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Emilie Pickova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e7/Stolperstein_f%C3%BCr_Emilie_Pickova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Emilie_Pickova.jpg\" width=\"120\" height=\"121\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e7/Stolperstein_f%C3%BCr_Emilie_Pickova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Emilie_Pickova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e7/Stolperstein_f%C3%BCr_Emilie_Pickova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Emilie_Pickova.jpg 2x\" data-file-width=\"2917\" data-file-height=\"2949\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />EMILIE PICKOV\u00c1<br /><small>BORN 1871<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 22.10.1942<br />IN TREBLINKA</small></div>\n</td>\n<td>Karlovo n\u00e1m\u011bst\u00ed 7<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Kol%C3%ADn&amp;params=50.028058_N_15.2004985_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolperstein+for+Emilie+Pickov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b001\u203241\u2033N</span> <span class=\"longitude\">15\u00b012\u203202\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.028058\u00b0N 15.2004985\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.028058; 15.2004985</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolperstein for Emilie Pickov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Pickov\u00e1, Emilie</span>Emilie Pickov\u00e1</b> was born on 16 October 1871. Her last residence before deportation was in Kol\u00edn. On 13 June 1942, she was arrested and deported from Kol\u00edn to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> with transport AAd. Her transport number was 185 of 736. Four months later, on 22 October 1942, she deported to <a href=\"/wiki/Treblinka_extermination_camp\" title=\"Treblinka extermination camp\">Treblinka extermination camp</a> with transport Bx. Her transport number was 1094 of 2,033. There she lost her live.<sup id=\"cite_ref-63\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-63\">&#91;63&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-64\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-64\">&#91;64&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Ludvik_Premsler.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Ludvik Premsler.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c8/Stolperstein_f%C3%BCr_Ludvik_Premsler.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ludvik_Premsler.jpg\" width=\"120\" height=\"121\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c8/Stolperstein_f%C3%BCr_Ludvik_Premsler.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ludvik_Premsler.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c8/Stolperstein_f%C3%BCr_Ludvik_Premsler.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ludvik_Premsler.jpg 2x\" data-file-width=\"3141\" data-file-height=\"3175\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />LUDV\u00cdK PREMSLER<br /><small>BORN 1886<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED<br />IN RAASIKU</small></div>\n</td>\n<td>Karlovo n\u00e1m\u011bst\u00ed 9<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Kol%C3%ADn&amp;params=50.027715_N_15.20122_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Ludv%C3%ADk+Premsler+and+Ida+Premslerov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b001\u203240\u2033N</span> <span class=\"longitude\">15\u00b012\u203204\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.027715\u00b0N 15.20122\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.027715; 15.20122</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Ludv\u00edk Premsler and Ida Premslerov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Premsler, Ludv\u00edk</span>Ludv\u00edk Premsler</b> was born on 27 February 1886. He was married to Ida. His last residence before deportation was in Kol\u00edn. On 9 June 1942, he and his wife were arrested and deported from Kol\u00edn to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> with transport AAc. Her transport number was 311 of 725. Three months later, on 1 September 1942, the couple were deported to <a href=\"/wiki/Raasiku\" title=\"Raasiku\">Raasiku</a> in Estonia with transport Be. Her transport number was 562 of 1,000. There both Ludv\u00edk Premsler and his wife lost their lives.<sup id=\"cite_ref-65\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-65\">&#91;65&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-66\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-66\">&#91;66&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Ida_Premslerova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Ida Premslerova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3f/Stolperstein_f%C3%BCr_Ida_Premslerova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ida_Premslerova.jpg\" width=\"120\" height=\"118\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3f/Stolperstein_f%C3%BCr_Ida_Premslerova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ida_Premslerova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3f/Stolperstein_f%C3%BCr_Ida_Premslerova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ida_Premslerova.jpg 2x\" data-file-width=\"3194\" data-file-height=\"3136\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />IDA PREMSLEROV\u00c1<br /><small>BORN 1889<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED<br />IN RAASIKU</small></div>\n</td>\n<td>Karlovo n\u00e1m\u011bst\u00ed 9<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Kol%C3%ADn&amp;params=50.027715_N_15.20122_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolperstein+for+Ludv%C3%ADk+Premsler+and+Ida+Premslerov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b001\u203240\u2033N</span> <span class=\"longitude\">15\u00b012\u203204\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.027715\u00b0N 15.20122\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.027715; 15.20122</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolperstein for Ludv\u00edk Premsler and Ida Premslerov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Premslerov\u00e1, Ida</span>Ida Premslerov\u00e1</b> was born on 12 January 1889. Her last residence before deportation was in Kol\u00edn. On 9 June 1942, she and her husband were arrested and deported from Kol\u00edn to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> with transport AAc. Her transport number was 312 of 725. Three months later, on 1 September 1942, the couple were deported to <a href=\"/wiki/Raasiku\" title=\"Raasiku\">Raasiku</a> in Estonia with transport Be. Her transport number was 563 of 1,000. There both Ida Premslerov\u00e1 and her husband lost their lives.<sup id=\"cite_ref-67\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-67\">&#91;67&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-68\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-68\">&#91;68&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Richard_Reichner.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Richard Reichner.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c0/Stolperstein_f%C3%BCr_Richard_Reichner.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Richard_Reichner.jpg\" width=\"120\" height=\"123\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c0/Stolperstein_f%C3%BCr_Richard_Reichner.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Richard_Reichner.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c0/Stolperstein_f%C3%BCr_Richard_Reichner.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Richard_Reichner.jpg 2x\" data-file-width=\"3020\" data-file-height=\"3084\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />RICHARD REICHNER<br /><small>BORN 1865<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 31.7.1942</small></div>\n</td>\n<td>Na Hradb\u00e1ch 157<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Kol%C3%ADn&amp;params=50.027845_N_15.199208_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolperstein+for+Richard+Reichner+and+Riva+Reichnerov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b001\u203240\u2033N</span> <span class=\"longitude\">15\u00b011\u203257\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.027845\u00b0N 15.199208\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.027845; 15.199208</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolperstein for Richard Reichner and Riva Reichnerov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Reichner, Richard</span>Richard Reichner</b> was born on 15 April 1865 in Kol\u00edn. He was married to Riva Reichnerov\u00e1. On 13 June 1942, he and his wife were arrested and deported from Kol\u00edn to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> with transport AAd. His transport number was 24 of 736. On 31 July 1942 he was murdered there by the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-69\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-69\">&#91;69&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-70\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-70\">&#91;70&#93;</a></sup>\n<p>On 15 December 1943, his wife was deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> and murdered there.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Riva_Reichnerova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Riva Reichnerova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/45/Stolperstein_f%C3%BCr_Riva_Reichnerova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Riva_Reichnerova.jpg\" width=\"120\" height=\"122\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/45/Stolperstein_f%C3%BCr_Riva_Reichnerova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Riva_Reichnerova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/45/Stolperstein_f%C3%BCr_Riva_Reichnerova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Riva_Reichnerova.jpg 2x\" data-file-width=\"3002\" data-file-height=\"3051\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />RIVA REICHNEROV\u00c1<br /><small>BORN 1873<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>Na Hradb\u00e1ch 157<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Kol%C3%ADn&amp;params=50.027845_N_15.199208_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolperstein+for+Richard+Reichner+and+Riva+Reichnerov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b001\u203240\u2033N</span> <span class=\"longitude\">15\u00b011\u203257\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.027845\u00b0N 15.199208\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.027845; 15.199208</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolperstein for Richard Reichner and Riva Reichnerov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Reichnerov\u00e1, Riva</span>Riva Reichnerov\u00e1</b>, also Riwa, was born on 25 December 1873 in Kol\u00edn. She was married to Richard Reichner. On 13 June 1942, she was arrested and deported from Kol\u00edn to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> with transport AAd. Her transport number was 25 of 736. There her husband was brought to death by the Nazi regime on 31 July 1942. Seventeen months later, on 15 December 1943, Riva Reichnerov\u00e1 was deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> with transport Dr. Her transport number was 1727 of 2,519. There she was murdered.<sup id=\"cite_ref-71\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-71\">&#91;71&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-72\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-72\">&#91;72&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Ota_Stein.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Ota Stein.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/Stolperstein_f%C3%BCr_Ota_Stein.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ota_Stein.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/Stolperstein_f%C3%BCr_Ota_Stein.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ota_Stein.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/Stolperstein_f%C3%BCr_Ota_Stein.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ota_Stein.jpg 2x\" data-file-width=\"3143\" data-file-height=\"3149\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />OTA STEIN<br /><small>BORN 1890<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED<br />IN RAASIKU</small></div>\n</td>\n<td>Z\u00e1meck\u00e1 ulice 88<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Kol%C3%ADn&amp;params=50.028815_N_15.200378_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Ota+Stein+and+Marta+Steinov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b001\u203244\u2033N</span> <span class=\"longitude\">15\u00b012\u203201\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.028815\u00b0N 15.200378\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.028815; 15.200378</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Ota Stein and Marta Steinov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Stein, Ota</span>Ota Stein</b> was born 23 September 1887. His last residence before deportation was in Lede\u010dko in Uhl\u00ed\u0159sk\u00e9 Janovice. He and Marta Steinov\u00e1 were lived in the same building, probably as a married couple or as siblings. On 5 June 1942, he and Marta Steinov\u00e1 were arrested and deported from Kol\u00edn to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport AAb. Their transport numbers were 483 and 484 of 745. Fifteen months later, on 6 September 1943, both were deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> with transport Dl. Their transport numbers were 2089 and 2090 of 2,484. Both were murdered there by the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-73\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-73\">&#91;73&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-74\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-74\">&#91;74&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Marta_Steinova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Marta Steinova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ac/Stolperstein_f%C3%BCr_Marta_Steinova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Marta_Steinova.jpg\" width=\"120\" height=\"121\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ac/Stolperstein_f%C3%BCr_Marta_Steinova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Marta_Steinova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ac/Stolperstein_f%C3%BCr_Marta_Steinova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Marta_Steinova.jpg 2x\" data-file-width=\"3068\" data-file-height=\"3100\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />MARTA STEINOV\u00c1<br /><small>BORN 1886<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>Z\u00e1meck\u00e1 ulice 88<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Kol%C3%ADn&amp;params=50.028815_N_15.200378_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Ota+Stein+and+Marta+Steinov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b001\u203244\u2033N</span> <span class=\"longitude\">15\u00b012\u203201\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.028815\u00b0N 15.200378\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.028815; 15.200378</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Ota Stein and Marta Steinov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Steinov\u00e1, Marta</span>Marta Steinov\u00e1</b> was born on 19 May 1886. Her last residence before deportation was in Lede\u010dko in Uhl\u00ed\u0159sk\u00e9 Janovice. She and Ota Stein were lived in the same building, probably as a married couple or as siblings. On 5 June 1942, she and Ota Stein were arrested and deported from Kol\u00edn to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport AAb. Their transport numbers were 483 and 484 of 745. Fifteen months later, on 6 September 1943, both were deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> with transport Dl. Their transport numbers were 2089 and 2090 of 2,484. Both were murdered there by the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-75\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-75\">&#91;75&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-76\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-76\">&#91;76&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Hermina_Weinerova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Hermina Weinerova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/Stolperstein_f%C3%BCr_Hermina_Weinerova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Hermina_Weinerova.jpg\" width=\"120\" height=\"121\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/Stolperstein_f%C3%BCr_Hermina_Weinerova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Hermina_Weinerova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/Stolperstein_f%C3%BCr_Hermina_Weinerova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Hermina_Weinerova.jpg 2x\" data-file-width=\"3027\" data-file-height=\"3063\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />HERM\u00cdNA<br />WEINEROV\u00c1<br /><small>BORN 1875<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 11.1.1943</small></div>\n</td>\n<td>Husova 49<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Kol%C3%ADn&amp;params=50.028153_N_15.202987_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+%C5%BDofie+Weissbergerov%C3%A1+and+Herm%C3%ADna+Weinerov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b001\u203241\u2033N</span> <span class=\"longitude\">15\u00b012\u203211\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.028153\u00b0N 15.202987\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.028153; 15.202987</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for \u017dofie Weissbergerov\u00e1 and Herm\u00edna Weinerov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Weinerov\u00e1, Herm\u00edna</span>Herm\u00edna Weinerov\u00e1</b>was born in 1872.  She lived in the same building as \u017dofie Weissbergerov\u00e1. On 13 June 1942, she and Weissbergerov\u00e1 were arrested and deported from Kol\u00edn to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> with transport AAd. Her transport number was 81 of 736. Herm\u00edna Weinerov\u00e1 was brought to death there by the Nazi regime on 15 October 1942, according to the death certificate of the Nazi doctors, or on 11 January 1943, according to <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a> and holocaust.cz.<sup id=\"cite_ref-77\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-77\">&#91;77&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-78\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-78\">&#91;78&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-79\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-79\">&#91;79&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Zofie_Weissbergerova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Zofie Weissbergerova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/10/Stolperstein_f%C3%BCr_Zofie_Weissbergerova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Zofie_Weissbergerova.jpg\" width=\"120\" height=\"122\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/10/Stolperstein_f%C3%BCr_Zofie_Weissbergerova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Zofie_Weissbergerova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/10/Stolperstein_f%C3%BCr_Zofie_Weissbergerova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Zofie_Weissbergerova.jpg 2x\" data-file-width=\"2941\" data-file-height=\"2996\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />\u017dOFIE<br />WEISSBERGEROV\u00c1<br /><small>BORN 1872<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED<br />IN TREBLINKA</small></div>\n</td>\n<td>Husova 49<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Kol%C3%ADn&amp;params=50.028153_N_15.202987_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+%C5%BDofie+Weissbergerov%C3%A1+and+Herm%C3%ADna+Weinerov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b001\u203241\u2033N</span> <span class=\"longitude\">15\u00b012\u203211\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.028153\u00b0N 15.202987\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.028153; 15.202987</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for \u017dofie Weissbergerov\u00e1 and Herm\u00edna Weinerov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Weissbergerov\u00e1, \u017dofie</span>\u017dofie Weissbergerov\u00e1</b> was born on 28 April 1872. She lived in the same building as Herm\u00edna Weinerov\u00e1. On 13 June 1942, she and Weinerov\u00e1 were arrested and deported from Kol\u00edn to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> with transport AAd. Her transport number was 80 of 736. Herm\u00edna Weinerov\u00e1 was brought to death there by the Nazi regime on 15 October 1942, according to the death certificate of the Nazi doctors. On the same day, \u017dofie Weissbergerov\u00e1 was deported to <a href=\"/wiki/Treblinka_extermination_camp\" title=\"Treblinka extermination camp\">Treblinka extermination camp</a> with transport Bv. Her transport number was 1250 of 2,000. Not one Jew from this transport survived the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>.<sup id=\"cite_ref-80\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-80\">&#91;80&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-81\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-81\">&#91;81&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Dates_of_collocations\">Dates of collocations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Kol%C3%ADn&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Dates of collocations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Stolpersteine in Kol\u00edn were collocated by the artist himself on the following dates:\n</p>\n<ul><li>10 October 2008</li>\n<li>6 November 2009<sup id=\"cite_ref-82\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-82\">&#91;82&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-83\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-83\">&#91;83&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-84\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-84\">&#91;84&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-85\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-85\">&#91;85&#93;</a></sup></li></ul>\n<p>The Czech Stolperstein project was initiated in 2008 by the <i>\u010cesk\u00e1 unie \u017eidovsk\u00e9 ml\u00e1de\u017ee</i> (Czech Union of Jewish Youth) and was realized with the patronage of the Mayor of Prague.<sup id=\"cite_ref-86\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-86\">&#91;86&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-87\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-87\">&#91;87&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Kol%C3%ADn&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_cities_by_country_that_have_stolpersteine\" title=\"List of cities by country that have stolpersteine\">List of cities by country that have stolpersteine</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Kol%C3%ADn&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Stolpersteine_in_Kol%C3%ADn\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Stolpersteine in Kol\u00edn\">Stolpersteine in Kol\u00edn</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.stolpersteine.eu/chronik/\">stolpersteine.eu</a>, Demnig's website</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/main-2/\">holocaust.cz</a> Czech databank of Holocaust victims</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://db.yadvashem.org/names/search.html?language=en\">Yad Vashem</a>, Central Database of Shoah Victims' Names</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Kol%C3%ADn&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>[www.manettohilljc.org/wp-content/.../Kolin-names-4-web.pdf Kol\u00edn Names]</i>, retrieved on 8 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/83327-viktor-feder/\">VIKTOR FEDER</a></i>, retrieved on 14 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1905386&amp;ind=5\">WIKTOR FEDER</a></i>, retrieved on 14 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/83304-evzen-feder/\">EV\u017dEN FEDER</a></i>, retrieved on 14 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1931144&amp;ind=0\">EUGEN FEDER</a></i>, retrieved on 14 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Evzen-Feder/6000000002101972237\">Evzen Feder</a></i>, retrieved on 14 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/93175-ruth-hellerova/\">RUTH HELLEROV\u00c1</a></i>, retrieved on 14 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1015605&amp;ind=5\">RUTH HELLER</a></i>, retrieved on 15 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/history/people/richard-feder-2/\">RICHARD FEDER</a></i>, retrieved on 15 April 2017 (with a portrait)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/83312-josef-feder/\">JOSEF FEDER</a></i>, retrieved on 14 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/2471-hilda-federova/\">HILDA FEDEROV\u00c1</a></i>, retrieved on 14 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/83325-ruzena-federova/\">R\u016e\u017dENA FEDEROV\u00c1</a></i>, retrieved on 14 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Alfred-Fischer/6000000034220965290\">Alfred Fischer</a></i>, retrieved on 9 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/83985-alfred-fischer/\">ALFRED FISCHER</a></i>, retrieved on 9 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1950936&amp;ind=31\">ALFRED FISHER</a></i>, retrieved on 9 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-KarelAviOphir-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-KarelAviOphir_16-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-KarelAviOphir_16-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Karel-Ophir/6000000034221419913\">Karel Avi Ophir (Fischer)</a></i>, retrieved on 9 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/84099-edita-fischerova/\">EDITA FISCHEROV\u00c1</a></i>, retrieved on 9 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1904720&amp;ind=20&amp;winId=-3076597581477279967\">EDIT FISCHER</a></i>, retrieved on 9 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/84158-evzenie-fischerova/\">EV\u017dENIE FISCHEROV\u00c1</a></i>, retrieved on 9 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1930481&amp;ind=23&amp;winId=-3076597581477279967\">EUGENIA FISCHER</a></i>, retrieved on 9 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Marta-Fischerov\u00e1/6000000034208535556\">Marta Fischerov\u00e1 (Eckstein)</a></i>, retrieved on 9 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/84450-marta-fischerova/\">MARTA FISCHEROV\u00c1</a></i>, retrieved on 9 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1706182&amp;ind=15&amp;winId=-3076597581477279967\">MARTA FISCHER</a></i>, retrieved on 9 April 2017 (here the date of birth is listed as 13 August 1892, most probably wrong)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/92845-elsa-hellerova/\">ELSA HELLEROV\u00c1</a></i>, retrieved on 9 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1908282&amp;ind=0\">ELSA HELLER</a></i>, retrieved on 9 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/de/opferdatenbank/opfer/99812-ota-kodicek/\">OTA KODI\u010dEK</a></i>, retrieved on 9 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1745893&amp;ind=0\">OTTO KODICEK</a></i>, retrieved on 9 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">His siblings were: \n<ul><li>Ida (1864-1940, married to Rudolf Kobler, three children),</li>\n<li>Ernestine (born 1866, married to Nathan Munk, two children),</li>\n<li>Hermine (1867-1868),</li>\n<li>Agnes (1869-1929, married to Bernard Robitschek, two children),</li>\n<li>the twins Moritz and Sigmund (both 1871-1871),</li>\n<li>Friedrich (born 1874, married, three children),</li>\n<li>Richard (1876-1876),</li>\n<li>Camilla (1877-1877),</li>\n<li>Max (born 1878, married, presumably no children),</li>\n<li>Karl (born 1880, married, no children) and</li>\n<li>a child, born on 26 January 1883, who's gender and name is not known.</li></ul>\n</span></li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://www.geni.com/people/Gustav-Mandelik/6000000020329622877\">[1]</a></i>, retrieved on 9 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/108414-gustav-mandelik/\">GUSTAV MANDELIK</a></i>, retrieved on 9 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/110938-zdenka-nettlova/\">ZDE\u0147KA NETTLOV\u00c1</a></i>, retrieved on 9 April 2017 (with a portrait)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/110886-eva-nettlova/\">EVA NETTLOV\u00c1</a></i>, retrieved on 9 April 2017 (with a portrait)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-digitised-documents/document/87711-mandelik-gustav-death-certificate-ghetto-terezin/\">MANDELIK GUSTAV: DEATH CERTIFICATE, GHETTO TEREZ\u00cdN</a></i>, retrieved on 9 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The siblings of R\u016f\u017eena Mandel\u00edkov\u00e1 n\u00e9e Lewith were:\n<ul><li>Josef Lewith (born 1876, married to Olga n\u00e9e Mayov\u00e1)</li>\n<li>Gizela Lewith (born 1878, married to Leopold Bruml, three children)</li>\n<li>Richard Lewith (born 1882, married to Ad\u00e9la n\u00e9e Pichl)</li>\n<li>Hedwig Lewith (married to Max M. Bauer, three children)</li>\n<li>Auguste Lewith (married to Ernst Strenitz, one daughter)</li>\n<li>Frieda Lewith (married to Alfred Pick)</li>\n<li>Oskar Lewith (married tu Ruza n\u00e9e Schlappel)</li>\n<li>Dr. Julius Lewith, also Lehwirth (married to Valerie n\u00e9e Lawetzky, two sons)</li></ul>\n</span></li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Rosa-Mandelik/6000000018744255035\">Rosa Mandelik (Lewith)</a></i>, retrieved on 9 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/108448-rosalie-mandelikova/\">ROSALIE MANDELIKOV\u00c1</a></i>, retrieved on 9 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Franti%C5%A1ek-Meisl/6000000052175678883\">Franti\u0161ek Meisl</a></i>, retrieved on 10 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/109193-frantisek-meisl/\">FRANTI\u0160EK MEISL</a></i>, retrieved on 10 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1941962&amp;ind=2&amp;winId=9202212047734308782\">FERENTZ MEISEL</a></i>, retrieved on 10 April 2017 (with a portrait)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/167885-pavel-meisl/\">PAVEL MEISL</a></i>, retrieved on 10 April 2017 (with a portrait)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1941955&amp;ind=3\">PAUL MEIZEL</a></i>, retrieved on 10 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Rosa-Meisl/6000000052174767203\">Rosa Meisl (Weisberger)</a></i>, retrieved on 10 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/121591-gusta-schmolkova/\">GUSTA SCHMOLKOV\u00c1</a></i>, retrieved on 10 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/104608-anna-lebenhartova/\">ANNA LEBENHARTOV\u00c1</a></i>, retrieved on 10 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-45\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/109258-ruzena-meislova/\">R\u016e\u017dENA MEISLOV\u00c1</a></i>, retrieved on 10 April 2017. According to the Nazi death certificate she died on 11 January 1943 at 06:30 a.m. As the cause of her death <i>myodegeneratio cordis</i> (myocardial insufficiency) is mentioned, obviously to cover up starvation, lack of hygiene and overpopulation in the concentration camp. See: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-digitised-documents/document/91913-meislova-ruzena-death-certificate-ghetto-terezin/\">MEISLOV\u00c1 R\u016e\u017dENA: DEATH CERTIFICATE, GHETTO TEREZ\u00cdN</a></i>, retrieved on 10 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1914711&amp;ind=63\">RUZENA MEISEL</a></i>, retrieved on 10 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-47\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/94820-hedvika-hoffmannova/\">HEDVIKA HOFFMANNOV\u00c1</a></i>, retrieved on 10 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-48\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/109440-david-mendl/\">MUDR. DAVID MENDL</a></i>, retrieved on 9 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1404856&amp;ind=91\">DAVID MENDL</a></i>, retrieved on 9 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-50\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/109439-berta-mendlova/\">BERTA MENDLOV\u00c1</a></i>, retrieved on 9 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-51\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1729141&amp;ind=92&amp;winId=9202212047734308782\">BERTHA MENDL</a></i>, retrieved on 9 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-52\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/112276-karel-ornstein/\">DR. KAREL ORNSTEIN</a></i>, retrieved on 8 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-53\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1281712&amp;ind=3&amp;winId=7947105272315695208\">KAREL ORNSTEIN</a></i>, retrieved on 8 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-54\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/112244-eva-ornsteinova/\">EVA ORNSTEINOV\u00c1</a></i>, retrieved on 8 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-55\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1281408&amp;ind=2\">EVA ORNSTEIN</a></i>, retrieved on 8 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-56\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/112298-rita-ornsteinova/\">RITA ORNSTEINOV\u00c1</a></i>, retrieved on 8 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-57\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1281741&amp;ind=9\">RITA ORNSTEIN</a></i>, submitted by her brother Francis Bauer in 1978, retrieved on 8 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-58\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/75887-marta-bauerova/\">MARTA BAUEROV\u00c1</a></i>, retrieved on 8 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-59\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1629658&amp;ind=0\">MARTA BAUEROVA</a></i>, submitted by her son Francis Bauer in 1978 from Liverpool, retrieved on 8 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-60\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The brothers of Herm\u00edna Ornsteinov\u00e1 were: \n<ul><li>Arno\u0161t (born on 28 November 1878, married, two children, died on 29 September 1939),</li>\n<li>Alfred (born in July 1888, died on 16 August 1938),</li>\n<li>Jindrich Heinrich (born on 9 October 1884, married, further fate unknown) and</li>\n<li>Karl (married, dates of birth and death unknown),</li></ul>\nsee: geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Hermine-Ornstein/6000000020383377433\">Hermine Ornstein (Brod)</a></i>, retrieved on 8 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-61\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/112255-hermina-ornsteinova/\">HERM\u00cdNA ORNSTEINOV\u00c1</a></i>, retrieved on 8 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-62\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=4812632&amp;ind=9\">HERMINA ORNSTEINOVA</a></i>, retrieved on 8 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-63\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/113187-emilie-pickova/\">EMILIE PICKOV\u00c1</a></i>, retrieved on 7 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-64\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=4803788&amp;ind=11\">EMILIE PICKOVA</a></i>, retrieved on 7 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-65\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-65\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/116113-ludvik-premsler/\">LUDV\u00cdK PREMSLER</a></i>, retrieved on 7 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-66\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-66\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=4774988&amp;ind=0\">LUDVIK PREMSLER</a></i>, retrieved on 7 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-67\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-67\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/116111-ida-premslerova/\">IDA PREMSLEROV\u00c1</a></i>, retrieved on 7 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-68\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-68\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=4773882&amp;ind=2\">IDA PREMSLEROVA</a></i>, retrieved on 7 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-69\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-69\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/139488-richard-reichner/\">RICHARD REICHNER</a></i>, retrieved on 31 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-70\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-70\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1932640&amp;ind=3\">RICHARD REICHNER</a></i>, submitted by the Organization of Czechoslovakia Survivors, retrieved on 31 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-71\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-71\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/117235-riva-reichnerova/\">RIVA REICHNEROV\u00c1</a></i>, retrieved on 31 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-72\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-72\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1383741&amp;ind=0&amp;winId=2308783982358644995\">RIVA REICHNER</a></i>, submitted by the Organization of Czechoslovakia Survivors, retrieved on 31 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-73\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-73\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/126263-ota-stein/\">OTA STEIN</a></i>, retrieved on 31 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-74\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-74\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=4797534&amp;ind=0\">OTA STEIN</a></i>, retrieved on 31 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-75\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-75\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/126215-marta-steinova/\">MARTA STEINOV\u00c1</a></i>, retrieved on 31 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-76\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-76\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=4776570&amp;ind=44\">MARTA STEINOVA</a></i>, retrieved on 31 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-77\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-77\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/132696-hermina-weinerova/\">HERM\u00cdNA WEINEROV\u00c1</a></i>, retrieved on 31 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-78\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-78\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=4769891&amp;ind=16\">HERMINA WEINEROVA</a></i>, retrieved on 31 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-79\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-79\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nazi death certificates are not to be believed, as they regularly forged the cause of death (here: <a href=\"/wiki/Marasmus\" title=\"Marasmus\">Marasmus</a>). Sometimes even the day and location of the decease are false \u2014 in order to distract further generations about the unlawful mass killings. The discrepancy between the two dates has not been solved till now. Some facts are remarkable: The deportation of her companion \u017dofie Weissbergerov\u00e1 to Treblinka took place on the same 15 October 1942. The train brought exactly 2,000 deportees to the extermination camp. Nazis were mostly very strict with orders and numbers. Out of all these facts, several possibilities emerge. This is not the place to speculate.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-80\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-80\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/133664-zofie-weissbergerova/\">\u017dOFIE WEISSBERGEROV\u00c1</a></i>, retrieved on 31 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-81\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-81\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=4755790&amp;ind=0\">ZOFIE WEISSBERGEROVA</a></i>, retrieved on 31 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-82\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-82\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.prochazkakolinem.wz.cz/skamztrac.html\">KOL\u00cdN - KAMENY ZMIZEL\u00ddCH, STOLPERSTEINE</a></i>, retrieved on 8 April 2017 (Czech)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-83\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-83\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">svoboda.info: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.svoboda.info/zpravy/kolin/tematiku-projektu-stolpersteine-priblizi-v-patek-na-kolinske-stavebce/\">Tematiku projektu Stolpersteine p\u0159ibl\u00ed\u017e\u00ed v p\u00e1tek na kol\u00ednsk\u00e9 Stavebce</a></i>, 4 May 2016, retrieved on 17 April 2017 </span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-84\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-84\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Kol\u00edn: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://stolpersteine.ss-stavebnikolin.cz/index.php\">\u2033\u2033 Kol\u00edn</a></i>, retrieved on 21 May 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-85\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-85\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cesty a pam\u00e1tky: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cestyapamatky.cz/kolinsko/kolin/kameny-zmizelych\">KAMENY ZMIZEL\u00ddCH</a></i>, retrieved on 21 May 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-86\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-86\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Zde\u0148ka Kuchy\u0148ov\u00e1: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.radio.cz/cz/rubrika/udalosti/praha-ma-na-chodnicich-sve-prvni-pametni-kameny-holocaustu\">Praha m\u00e1 na chodn\u00edc\u00edch sv\u00e9 prvn\u00ed pam\u011btn\u00ed kameny holocaustu</a></i>, <a href=\"/wiki/Radio_Praha\" class=\"mw-redirect\" title=\"Radio Praha\">Radio Praha</a>, 19 October 2008</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-87\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-87\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">stolpersteine.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.today/20151015094707/http://www.stolpersteine.cz/de/unsere-steine/stolpersteine-in-tr#selection-293.1-293.45\">archive.is/6bh0z Stolpersteine in der Tschechischen Republik</a></i>, retrieved on 20 March 2017 (German)</span>\n</li>\n</ol></div>\n<table class=\"noprint infobox\" id=\"GeoGroup\" style=\"width: 23em; font-size: 88%; line-height: 1.5em\">\n\n<tbody><tr>\n<td><b>Map all coordinates using:</b> <a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/osm4wiki/cgi-bin/wiki/wiki-osm.pl?project=en&amp;article=Stolpersteine_in_Kol%25C3%25ADn\">OpenStreetMap</a>&#160;\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>Download coordinates as:</b> <a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/kmlexport?article=Stolpersteine_in_Kol%C3%ADn\">KML</a>&#160;<b>&#183;</b>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://tripgang.com/kml2gpx/http%3A%2F%2Ftools.wmflabs.org%2Fkmlexport%3Farticle%3DStolpersteine_in_Kol%2525C3%2525ADn?gpx=1\">GPX</a>\n</td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2210\nCached time: 20180922104406\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.740 seconds\nReal time usage: 0.897 seconds\nPreprocessor visited node count: 4448/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 73530/2097152 bytes\nTemplate argument size: 4623/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 39609/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.217/10.000 seconds\nLua memory usage: 12.56 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  498.122      1 -total\n 34.72%  172.960      1 Template:Lang-cs\n 23.69%  117.994     30 Template:Coord\n 11.01%   54.830      1 Template:Reflist\n  8.12%   40.471      1 Template:Commonscat\n  4.69%   23.375      2 Template:Ill\n  2.43%   12.113      1 Template:Commons\n  2.36%   11.767     31 Template:Main_other\n  2.06%   10.270      1 Template:Sister_project\n  2.02%   10.085      2 Template:Separated_entries\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:53591420-0!canonical and timestamp 20180922104406 and revision id 860080612\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Stolpersteine_v_Kol%C3%ADn%C4%9B","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Stolpersteine v Kol\u00edn\u011b"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Liste_der_Stolpersteine_in_Kol%C3%ADn","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Liste der Stolpersteine in Kol\u00edn"}],"categories":[{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Articles_containing_Czech-language_text"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"Kol\u00edn","*":"Stolpersteine_in_Central_Bohemian_Region"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","*":"Holocaust_memorials"},{"sortkey":"Stolpersteine","*":"Lists_of_monuments_and_memorials"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","*":"Holocaust_commemoration"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Lists_of_coordinates"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Geographic_coordinate_lists"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Articles_with_Geo"}],"links":[{"ns":0,"*":"Doln\u00ed Bu\u010dice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auschwitz concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auschwitz extermination camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cachexia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central Bohemian Region"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gablonz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gunter Demnig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kol\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cities by country that have stolpersteine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maly Trostenets extermination camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marasmus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nov\u00e9 Dvory (Kutn\u00e1 Hora District)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raasiku"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radio Praha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riga Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shoah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stolpersteine"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Central Database of Shoah Victims' Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theresienstadt concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trawniki concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treblinka extermination camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"T\u0159eb\u00ed\u010d"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yad Vashem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zamo\u015b\u0107"},{"ns":0,"*":"Richard Feder"},{"ns":0,"*":"Ces:Doln\u00ed Bu\u010dice"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-cs"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SortKeyName"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ill"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commonscat"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:GeoGroupTemplate"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:GeoGroup"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"}],"images":["GS_0793-Peralta.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Evzen_Feder.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Josef_Feder.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Hilda_Federova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Ruzena_Federova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Alfred_Fischer.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Edita_Fischerova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Eugenie_Fischerova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Marta_Fischerova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Elsa_Hellerova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Otto_Kodicek.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Gustav_Mandelik.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Ruzena_Mandelikova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Frantisek_Meisl.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Pavel_Meisl.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Ruzena_Meislova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_David_Mendl.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Berta_Mendlova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Karel_Ornstein.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Eva_Ornsteinova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Rita_Ornsteinova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Hermina_Ornsteinova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Emilie_Pickova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Ludvik_Premsler.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Ida_Premslerova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Richard_Reichner.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Riva_Reichnerova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Ota_Stein.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Marta_Steinova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Hermina_Weinerova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Zofie_Weissbergerova.jpg","Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/83327-viktor-feder/","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1905386&ind=5","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/83304-evzen-feder/","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1931144&ind=0","https://www.geni.com/people/Evzen-Feder/6000000002101972237","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/93175-ruth-hellerova/","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1015605&ind=5","http://www.holocaust.cz/en/history/people/richard-feder-2/","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/83312-josef-feder/","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/2471-hilda-federova/","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/83325-ruzena-federova/","https://www.geni.com/people/Alfred-Fischer/6000000034220965290","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/83985-alfred-fischer/","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1950936&ind=31","https://www.geni.com/people/Karel-Ophir/6000000034221419913","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/84099-edita-fischerova/","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1904720&ind=20&winId=-3076597581477279967","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/84158-evzenie-fischerova/","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1930481&ind=23&winId=-3076597581477279967","https://www.geni.com/people/Marta-Fischerov%C3%A1/6000000034208535556","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/84450-marta-fischerova/","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1706182&ind=15&winId=-3076597581477279967","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/92845-elsa-hellerova/","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1908282&ind=0","http://www.holocaust.cz/de/opferdatenbank/opfer/99812-ota-kodicek/","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1745893&ind=0","https://www.geni.com/people/Gustav-Mandelik/6000000020329622877","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/108414-gustav-mandelik/","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/110938-zdenka-nettlova/","http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/110886-eva-nettlova/","http://www.holocaust.cz/en/database-of-digitised-documents/document/87711-mandelik-gustav-death-certificate-ghetto-terezin/","https://www.geni.com/people/Rosa-Mandelik/6000000018744255035","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/108448-rosalie-mandelikova/","https://www.geni.com/people/Franti%C5%A1ek-Meisl/6000000052175678883","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/109193-frantisek-meisl/","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1941962&ind=2&winId=9202212047734308782","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/167885-pavel-meisl/","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1941955&ind=3","https://www.geni.com/people/Rosa-Meisl/6000000052174767203","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/121591-gusta-schmolkova/","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/104608-anna-lebenhartova/","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/109258-ruzena-meislova/","http://www.holocaust.cz/en/database-of-digitised-documents/document/91913-meislova-ruzena-death-certificate-ghetto-terezin/","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1914711&ind=63","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/94820-hedvika-hoffmannova/","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/109440-david-mendl/","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1404856&ind=91","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/109439-berta-mendlova/","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1729141&ind=92&winId=9202212047734308782","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/112276-karel-ornstein/","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1281712&ind=3&winId=7947105272315695208","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/112244-eva-ornsteinova/","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1281408&ind=2","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/112298-rita-ornsteinova/","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1281741&ind=9","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/75887-marta-bauerova/","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1629658&ind=0","https://www.geni.com/people/Hermine-Ornstein/6000000020383377433","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/112255-hermina-ornsteinova/","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=4812632&ind=9","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/113187-emilie-pickova/","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=4803788&ind=11","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/116113-ludvik-premsler/","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=4774988&ind=0","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/116111-ida-premslerova/","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=4773882&ind=2","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/139488-richard-reichner/","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1932640&ind=3","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/117235-riva-reichnerova/","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1383741&ind=0&winId=2308783982358644995","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/126263-ota-stein/","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=4797534&ind=0","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/126215-marta-steinova/","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=4776570&ind=44","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/132696-hermina-weinerova/","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=4769891&ind=16","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/133664-zofie-weissbergerova/","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=4755790&ind=0","http://www.prochazkakolinem.wz.cz/skamztrac.html","http://www.svoboda.info/zpravy/kolin/tematiku-projektu-stolpersteine-priblizi-v-patek-na-kolinske-stavebce/","http://stolpersteine.ss-stavebnikolin.cz/index.php","http://www.cestyapamatky.cz/kolinsko/kolin/kameny-zmizelych","http://www.radio.cz/cz/rubrika/udalosti/praha-ma-na-chodnicich-sve-prvni-pametni-kameny-holocaustu","https://archive.today/20151015094707/http://www.stolpersteine.cz/de/unsere-steine/stolpersteine-in-tr#selection-293.1-293.45","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Kol%C3%ADn&params=50.028_N_15.199347_E_type:landmark_region:CZ&title=Stolpersteine+for+Ev%C5%BEen+and+Josef+Feder+and+Hilda+and+R%C5%AF%C5%BEena+Federov%C3%A1","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Kol%C3%ADn&params=50.027752_N_15.201637_E_type:landmark_region:CZ&title=Stolpersteine+for+Alfred+Fischer+and+Edita,+Eugenie+and+Marta+Fischerov%C3%A1","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Kol%C3%ADn&params=50.027115_N_15.200552_E_type:landmark_region:CZ&title=Stolperstein+for+Elsa+Hellerov%C3%A1","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Kol%C3%ADn&params=50.028342_N_15.200735_E_type:landmark_region:CZ&title=Stolperstein+for+Otto+Kodi%C4%8Dek","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Kol%C3%ADn&params=50.028165_N_15.199637_E_type:landmark_region:CZ&title=Stolpersteine+for+Gustav+Mandel%C3%ADk+and+R%C5%AF%C5%BEena+Mandel%C3%ADkov%C3%A1","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Kol%C3%ADn&params=50.027632_N_15.201838_E_type:landmark_region:CZ&title=Stolpersteine+for+Franti%C5%A1ek+and+Pavel+Meisl+and+R%C5%AF%C5%BEena+Meislov%C3%A1","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Kol%C3%ADn&params=50.028185_N_15.195803_E_type:landmark_region:CZ&title=Stolpersteine+for+Dr.+David+Mendl+and+Berta+Mendlov%C3%A1","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Kol%C3%ADn&params=50.028342_N_15.200735_E_type:landmark_region:CZ&title=Stolpersteine+for+JUDr.+Karel+Ornstein+and+Eva,+Rita+and+Herm%C3%ADna+Ornsteinov%C3%A1","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Kol%C3%ADn&params=50.028058_N_15.2004985_E_type:landmark_region:CZ&title=Stolperstein+for+Emilie+Pickov%C3%A1","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Kol%C3%ADn&params=50.027715_N_15.20122_E_type:landmark_region:CZ&title=Stolpersteine+for+Ludv%C3%ADk+Premsler+and+Ida+Premslerov%C3%A1","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Kol%C3%ADn&params=50.027715_N_15.20122_E_type:landmark_region:CZ&title=Stolperstein+for+Ludv%C3%ADk+Premsler+and+Ida+Premslerov%C3%A1","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Kol%C3%ADn&params=50.027845_N_15.199208_E_type:landmark_region:CZ&title=Stolperstein+for+Richard+Reichner+and+Riva+Reichnerov%C3%A1","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Kol%C3%ADn&params=50.028815_N_15.200378_E_type:landmark_region:CZ&title=Stolpersteine+for+Ota+Stein+and+Marta+Steinov%C3%A1","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Kol%C3%ADn&params=50.028153_N_15.202987_E_type:landmark_region:CZ&title=Stolpersteine+for+%C5%BDofie+Weissbergerov%C3%A1+and+Herm%C3%ADna+Weinerov%C3%A1","http://www.stolpersteine.eu/chronik/","http://www.holocaust.cz/en/main-2/","http://db.yadvashem.org/names/search.html?language=en","//tools.wmflabs.org/osm4wiki/cgi-bin/wiki/wiki-osm.pl?project=en&article=Stolpersteine_in_Kol%25C3%25ADn","//tools.wmflabs.org/kmlexport?article=Stolpersteine_in_Kol%C3%ADn","http://tripgang.com/kml2gpx/http:%2F%2Ftools.wmflabs.org%2Fkmlexport%3Farticle=Stolpersteine_in_Kol%2525C3%2525ADn?gpx=1"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Kol\u00edn","number":"1","index":"1","fromtitle":"Stolpersteine_in_Kol\u00edn","byteoffset":859,"anchor":"Kol\u00edn"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Dates of collocations","number":"2","index":"2","fromtitle":"Stolpersteine_in_Kol\u00edn","byteoffset":54842,"anchor":"Dates_of_collocations"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"Stolpersteine_in_Kol\u00edn","byteoffset":56296,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Stolpersteine_in_Kol\u00edn","byteoffset":56368,"anchor":"External_links"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"Stolpersteine_in_Kol\u00edn","byteoffset":56705,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Stolpersteine in Kol\u00edn","iwlinks":[{"prefix":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Doln%C3%AD_Bu%C4%8Dice","*":"cs:Doln\u00ed Bu\u010dice"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Stolpersteine_in_Kol%C3%ADn","*":"commons:Category:Stolpersteine in Kol\u00edn"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine"},{"name":"wikibase_item","*":"Q29464457"}]}}