{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Stolpersteine in Prague-Karl\u00edn","pageid":53604623,"revid":859345478,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:192px;\"><a href=\"/wiki/File:Stolpersteine_f%C3%BCr_Hanus_und_Petr_L%C3%B6wy_in_Prag_3.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/60/Stolpersteine_f%C3%BCr_Hanus_und_Petr_L%C3%B6wy_in_Prag_3.jpg/190px-Stolpersteine_f%C3%BCr_Hanus_und_Petr_L%C3%B6wy_in_Prag_3.jpg\" width=\"190\" height=\"285\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/60/Stolpersteine_f%C3%BCr_Hanus_und_Petr_L%C3%B6wy_in_Prag_3.jpg/285px-Stolpersteine_f%C3%BCr_Hanus_und_Petr_L%C3%B6wy_in_Prag_3.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/60/Stolpersteine_f%C3%BCr_Hanus_und_Petr_L%C3%B6wy_in_Prag_3.jpg/380px-Stolpersteine_f%C3%BCr_Hanus_und_Petr_L%C3%B6wy_in_Prag_3.jpg 2x\" data-file-width=\"4016\" data-file-height=\"6016\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Stolpersteine_f%C3%BCr_Hanus_und_Petr_L%C3%B6wy_in_Prag_3.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Stolpersteine for father and son L\u00f6wy in Prague-Karl\u00edn</div></div></div>\n<p>The <b>Stolpersteine in Prague-Karl\u00edn</b> lists the <a href=\"/wiki/Stolpersteine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stolpersteine\">Stolpersteine</a> in cadastral area <a href=\"/wiki/Karl%C3%ADn\" title=\"Karl\u00edn\">Karl\u00edn</a> of <a href=\"/wiki/Prague\" title=\"Prague\">Prague</a>. Since 2002, the district belongs to Praha 8. Stolpersteine is the German name for stumbling blocks collocated all over Europe by German artist <a href=\"/wiki/Gunter_Demnig\" title=\"Gunter Demnig\">Gunter Demnig</a>. They remember the fate of the Nazi victims being murdered, deported, exiled or driven to suicide.\n</p><p>Generally, the stumbling blocks are posed in front of the building where the victims had their last self-chosen residence. The name of the Stolpersteine in Czech is: <i>Kameny zmizel\u00fdch</i>, stones of the disappeareds.\n</p><p><small>The list is sortable; the basic order follows the alphabet according to the last name of the victim.</small>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Karl\u00edn\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Karl\u00edn</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Dates_of_collocations\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Dates of collocations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span id=\"Karl.C3.ADn\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Karl\u00edn\"><a href=\"/wiki/Karl%C3%ADn\" title=\"Karl\u00edn\">Karl\u00edn</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Prague-Karl%C3%ADn&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Karl\u00edn\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable toptextcells\" style=\"width:100%\">\n<tbody><tr>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" width=\"120px\">Stone\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" style=\"width:20%;\">Inscription\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" data-sort-type=\"text\" style=\"width:20%;\">Location\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" style=\"width:100%;\">Life and death\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Frantisek_Gross.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Frantisek Gross.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Stolperstein_f%C3%BCr_Frantisek_Gross.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Frantisek_Gross.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Stolperstein_f%C3%BCr_Frantisek_Gross.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Frantisek_Gross.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Stolperstein_f%C3%BCr_Frantisek_Gross.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Frantisek_Gross.jpg 2x\" data-file-width=\"3009\" data-file-height=\"3015\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />FRANTI\u0160EK GROSS<br /><small>BORN 1892<br />DEPORTED<br />1942 TO THERESIENSTADT<br />1944 TO AUSCHWITZ<br />MURDERED</small></div>\n</td>\n<td>V\u00edtkova 439/21\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Gross, Franti\u0161ek</span>Franti\u0161ek Gross</b> was born on 21 July 1892. His parents were Josef Gross (1862-1927) and Hermine n\u00e9e Taussig. He had a sister named Zdenka (born 1891). He became an engineer and married to Edith n\u00e9e Steinov\u00e1 (born on 1 November 1908 as a daughter of Siegfried Stein (1876-1941) and Hedwig n\u00e9e Taussigov\u00e1 (1886-1942)). The couple had at least one son, Pavel (see below).<sup id=\"cite_ref-FranzGross_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FranzGross-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The last residence of the family before deportation was in Prague X, Terez\u00ednsk\u00e1 21/439. On 20 November 1942, he and his son were deported from Prague to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport Cc. Their transport numbers were 488 and 490 of 1,002. They remained interred there for twenty-two months. On 28 September 1944, father and son were separated. The father was deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> by transport Ek. His transport number was 1917 of 2,500. Ing. Franti\u0161ek Gross was murdered there by the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n<p>Three and a half weeks later, his son was also deported to Auschwitz and murdered at the age of 14. Also his mother-in-law was murdered during the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> The fate of his wife is unknown.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Pavel_Gross.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Pavel Gross.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8e/Stolperstein_f%C3%BCr_Pavel_Gross.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Pavel_Gross.jpg\" width=\"120\" height=\"121\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8e/Stolperstein_f%C3%BCr_Pavel_Gross.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Pavel_Gross.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8e/Stolperstein_f%C3%BCr_Pavel_Gross.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Pavel_Gross.jpg 2x\" data-file-width=\"3048\" data-file-height=\"3079\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />PAVEL GROSS<br /><small>BORN 1930<br />DEPORTED<br />1942 TO THERESIENSTADT<br />1944 TO AUSCHWITZ<br />MURDERED</small></div>\n</td>\n<td>V\u00edtkova 439/21\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Gross, Pavel</span>Pavel Gross</b> was born on 27 October 1930. His parents were Franti\u0161ek Gross and Edith n\u00e9e Steinov\u00e1.<sup id=\"cite_ref-FranzGross_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FranzGross-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The last residence of the family before deportation was in Prague X, Terez\u00ednsk\u00e1 21/439. On 20 November 1942, Pavel Gross and his father were deported from Prague to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport Cc. Their transport numbers were 488 and 490 of 1,002. They remained interred there for nearly two years. On 28 September 1943 father and son were separated. Franti\u0161ek Gross was deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> and murdered at an unknown date. Three and a half weeks later, on 23 October 1944, also the son was deported to Auschwitz by transport Et. His transport number was 78 of 1,714. Pavel Gross was murdered there by the Nazi regime at age 14.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n<p>The fate of his mother is not known. His maternal grandmother, Hedwig Steinov\u00e1 n\u00e9e Taussigov\u00e1, was murdered in <a href=\"/w/index.php?title=Ghetto_Izbica&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ghetto Izbica (page does not exist)\">Izbica</a>.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Eva_Hellerova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Eva Hellerova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/74/Stolperstein_f%C3%BCr_Eva_Hellerova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Eva_Hellerova.jpg\" width=\"120\" height=\"118\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/74/Stolperstein_f%C3%BCr_Eva_Hellerova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Eva_Hellerova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/74/Stolperstein_f%C3%BCr_Eva_Hellerova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Eva_Hellerova.jpg 2x\" data-file-width=\"2893\" data-file-height=\"2854\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />EVA HELLEROV\u00c1<br /><small>BORN 1938<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>Brezinova 5<br />\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Hellerov\u00e1, Eva</span>Eva Hellerov\u00e1</b> was born on 17 February 1938. Her parents were Dr. Arno\u0161t Heller and Olga n\u00e9e Stutzov\u00e1 (see below).<sup id=\"cite_ref-Hellerovas_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Hellerovas-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Her last residence before deportation was in Prague X, Litomy\u0161lsk\u00e1 5. On 22 December 1942, she and her mother were deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport Ck. Their transport numbers were 809 and 810 of 1,005. They remained interred there for nearly two years. On 4 October 1944, she was deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> by transport En. Their transport numbers was 1004 and 1105 of 1,500. There she was murdered by the Nazi regime at the age of 6. Also her mother lost her life.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n<p>Her father could survive the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>. He founded a new family after the fall of the Nazi regime.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Olga_Hellerova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Olga Hellerova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Stolperstein_f%C3%BCr_Olga_Hellerova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Olga_Hellerova.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Stolperstein_f%C3%BCr_Olga_Hellerova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Olga_Hellerova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Stolperstein_f%C3%BCr_Olga_Hellerova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Olga_Hellerova.jpg 2x\" data-file-width=\"2887\" data-file-height=\"2887\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />OLGA HELLEROV\u00c1<br /><small>BORN 1914<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>Brezinova 5<br />\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Hellerov\u00e1, Olga</span>Olga Hellerov\u00e1</b> was born on 15 March 1914 in <a href=\"/wiki/Libochovice\" title=\"Libochovice\">Libochovice</a>. She was married to Dr. Arno\u0161t Heller. The couple had at least one daughter, Eva (born 1938, see above).<sup id=\"cite_ref-Hellerovas_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Hellerovas-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Her last residence before deportation was in Prague X, Litomy\u0161lsk\u00e1 5. On 22 December 1942, she and her daughter were deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport Ck. Their transport numbers were 809 and 810 of 1,005. They remained interred there for nearly two years. On 4 October 1944, she was deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> by transport En. Their transport numbers was 1004 and 1105 1,500. There mother and daughter, age 30 and 6, were murdered by the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Hana_Hojtasova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Hana Hojtasova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ef/Stolperstein_f%C3%BCr_Hana_Hojtasova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Hana_Hojtasova.jpg\" width=\"120\" height=\"122\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ef/Stolperstein_f%C3%BCr_Hana_Hojtasova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Hana_Hojtasova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ef/Stolperstein_f%C3%BCr_Hana_Hojtasova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Hana_Hojtasova.jpg 2x\" data-file-width=\"2196\" data-file-height=\"2228\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />HANA HOJTA\u0160OV\u00c1<br /><small>BORN 1932<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED</small></div>\n</td>\n<td>K\u0159i\u017e\u00edkova 254/5<br />\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Hojta\u0161ov\u00e1, Hana</span>Hana Hojta\u0161ov\u00e1</b> was born on 10 December 1932. Her parents were Karel Hojta\u0161 and Ela Hojta\u0161ov\u00e1. She had an older brother, Ji\u0159\u00ed (born on 29 May 1930). The last residence of the family before deportation was in Prague X, Sudetsk\u00e1 5 (today K\u0159i\u017e\u00edkova). On 15 May 1942, she and her family were deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport Au 1. Her transport number was 729 of 1,001, of her brother 726 and of her parents 727 and 728.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> After two days, on 17 May 1944, the family was deported to <a href=\"/wiki/Lublin\" title=\"Lublin\">Lublin</a> by transport Ay. According to holocaust cz. the family had the same transport numbers as in the previous transport. There the whole family was murdered by the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> Only the day of the death of her father is known, he was killed on 29 August 1942 in <a href=\"/wiki/Majdanek_concentration_camp\" title=\"Majdanek concentration camp\">Majdanek</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Arnost_H%C3%BCbsch.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Arnost H\u00fcbsch.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Stolperstein_f%C3%BCr_Arnost_H%C3%BCbsch.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Arnost_H%C3%BCbsch.jpg\" width=\"120\" height=\"124\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Stolperstein_f%C3%BCr_Arnost_H%C3%BCbsch.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Arnost_H%C3%BCbsch.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Stolperstein_f%C3%BCr_Arnost_H%C3%BCbsch.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Arnost_H%C3%BCbsch.jpg 2x\" data-file-width=\"2639\" data-file-height=\"2723\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />ARNO\u0160T H\u00dcBSCH<br /><small>BORN 1905<br />DEPORTED<br />1942 TO THERESIENSTADT<br />1942 TO TRAWNIKI<br />MURDERED 8.8.1942<br />IN MAJDANEK</small></div>\n</td>\n<td>V\u00edtkova 333/36<br />\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">H\u00fcbsch, Arno\u0161t</span>Arno\u0161t H\u00fcbsch</b> was born on 22 November 1905 in <a href=\"/wiki/Lukavec_(Pelh%C5%99imov_District)\" title=\"Lukavec (Pelh\u0159imov District)\">Lukavec</a> in the <a href=\"/wiki/Pelh%C5%99imov_District\" title=\"Pelh\u0159imov District\">Pelh\u0159imov District</a>. His parents were Kamila and Karel H\u00fcbsch. He was a shop owner and married to Anna n\u00e9e Kh\u00e1mov\u00e1. The couple had a daughter named, Irena. His last residence before deportation was in Ond\u0159ejov, then in Prague XII, Schwerinova 15. On 5 June 1942, he was deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport AAb. His transport number was 218 of 745. After seven days there, on 12 June 1942, he was deported to <a href=\"/wiki/Trawniki_concentration_camp\" title=\"Trawniki concentration camp\">Trawniki concentration camp</a> by transport AAk. His transport number was 422 of 1,027. He was murdered by the Nazi regime on 8 August 1942 in <a href=\"/wiki/Majdanek_concentration_camp\" title=\"Majdanek concentration camp\">Majdanek</a>.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n<p>The fate of his wife is unknown. His only daughter survived, studied, achieved a doctorate in natural sciences, married and took the name Kimlov\u00e1. In 1991, she submitted the report on his death to <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Josef_Kraus.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Josef Kraus.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/Stolperstein_f%C3%BCr_Josef_Kraus.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Josef_Kraus.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/Stolperstein_f%C3%BCr_Josef_Kraus.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Josef_Kraus.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/Stolperstein_f%C3%BCr_Josef_Kraus.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Josef_Kraus.jpg 2x\" data-file-width=\"2931\" data-file-height=\"2919\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />JOSEF KRAUS<br /><small>BORN 1876<br />DEPORTED<br />1942 TO THERESIENSTADT<br />1942 TO TREBLINKA<br />MURDERED</small></div>\n</td>\n<td>Sokolovsk\u00e1 30/59\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Kraus, Josef</span>Josef Kraus</b> was born on 6 September 1876. He was married to Emma. The last residence of the couple before deportation was in Prague X, Kr\u00e1lovsk\u00e1 30 (today Sokolovsk\u00e1). On 20 July 1942, Josef Kraus and his wife were deported from Prague to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport AAs. His transport number was 524 of 1,000. They remained interred there for three months. On 22 October 1942, they were deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> by transport Bx. His transport number was 11 of 2,033. Emma Krausov\u00e1 and Josef Kraus were murdered there by the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Emma_Krausova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Emma Krausova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/69/Stolperstein_f%C3%BCr_Emma_Krausova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Emma_Krausova.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/69/Stolperstein_f%C3%BCr_Emma_Krausova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Emma_Krausova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/69/Stolperstein_f%C3%BCr_Emma_Krausova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Emma_Krausova.jpg 2x\" data-file-width=\"2918\" data-file-height=\"2906\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />EMMA KRAUSOV\u00c1<br /><small>BORN 1875<br />DEPORTED<br />1942 TO THERESIENSTADT<br />1942 TO TREBLINKA<br />MURDERED</small></div>\n</td>\n<td>Sokolovsk\u00e1 30/59\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Krausov\u00e1, Emma</span>Emma Krausov\u00e1</b> was born on 11 March 1875. She was married to Josef Kraus. The last residence of the couple before deportation was in Prague X, Kr\u00e1lovsk\u00e1 30 (today Sokolovsk\u00e1). On 20 July 1942, Emma Krausov\u00e1 and her husband were deported from Prague to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport AAs. Her transport number was 525 of 1,000. They remained interred there for three months. On 22 October 1942, they were deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> by transport Bx. Her transport number was 12 of 2,033. Emma Krausov\u00e1 and Josef Kraus were murdered there by the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Hanus_L%C3%B6wy.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Hanus L\u00f6wy.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b3/Stolperstein_f%C3%BCr_Hanus_L%C3%B6wy.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Hanus_L%C3%B6wy.jpg\" width=\"120\" height=\"121\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b3/Stolperstein_f%C3%BCr_Hanus_L%C3%B6wy.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Hanus_L%C3%B6wy.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b3/Stolperstein_f%C3%BCr_Hanus_L%C3%B6wy.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Hanus_L%C3%B6wy.jpg 2x\" data-file-width=\"3310\" data-file-height=\"3340\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />HANU\u0160 L\u00d6WY<br /><small>BORN 1902<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>Sokolovsk\u00e1 40/57\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">L\u00f6wy, Hanu\u0161</span>Hanu\u0161 L\u00f6wy</b> was born on 30 March 1902. His parents were Ferdinand L\u00f6wy and Regina n\u00e9e Schulz. He had three older brothers, Antonin (born 1895), Josef (born on 2 December 1896) and Franti\u0161ek (1899-1965). He was married to Marta n\u00e9e Holubov\u00e1 (born on 8 April 1905). The couple had a son, Petr (born 1930). The last residence of father and son before deportation was in Prague XII, M\u00e1nesova 34. On 22 December 1942, Hanu\u0161 L\u00f6wy and his son were deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport Ck. His transport number was 551 of 1,005. There they were interred for 17 months. On 18 May 1944, they were deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> by transport Eb. His transport number was 570 of 2,500. Father and son were gassed by the Nazi regime on the day of their arrival.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup>\n<p>The fate of his wife, his parents and his brother Antonin is unknown. Franti\u0161ek L\u00f6wy survived. Josef L\u00f6wy, his wife Karolina and their daughter Hana (age 14) were all murdered on 9 May 1942 in <a href=\"/wiki/Sobib%C3%B3r_extermination_camp\" title=\"Sobib\u00f3r extermination camp\">Sobib\u00f3r extermination camp</a>.<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Petr_L%C3%B6wy.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Petr L\u00f6wy.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Stolperstein_f%C3%BCr_Petr_L%C3%B6wy.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Petr_L%C3%B6wy.jpg\" width=\"120\" height=\"121\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Stolperstein_f%C3%BCr_Petr_L%C3%B6wy.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Petr_L%C3%B6wy.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Stolperstein_f%C3%BCr_Petr_L%C3%B6wy.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Petr_L%C3%B6wy.jpg 2x\" data-file-width=\"3314\" data-file-height=\"3332\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />PETR L\u00d6WY<br /><small>BORN 1930<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>Sokolovsk\u00e1 40/57\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">L\u00f6wy, Petr</span>Petr L\u00f6wy</b> was born on 12 October 1930. His parents were Hanu\u0161 L\u00f6wy and Marta n\u00e9e Holubov\u00e1. The last residence of father and son before deportation was in Prague XII, M\u00e1nesova 34. On 22 December 1942, Petr L\u00f6wy and his father were deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport Ck. His transport number was 550 of 1,005. There they were interred for 17 months. On 18 May 1944, he was deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> by  transport Eb. His transport number was 571 of 2,500. Father and son were gassed by the Nazi regime on the day of their arrival.<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup>\n<p>The fate of his mother is unknown.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Viktor_Pick.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Viktor Pick.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5e/Stolperstein_f%C3%BCr_Viktor_Pick.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Viktor_Pick.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5e/Stolperstein_f%C3%BCr_Viktor_Pick.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Viktor_Pick.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5e/Stolperstein_f%C3%BCr_Viktor_Pick.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Viktor_Pick.jpg 2x\" data-file-width=\"3030\" data-file-height=\"3034\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />VIKTOR PICK<br /><small>BORN 1893<br />DEPORTED<br />1943 TO THERESIENSTADT<br />1944 TO AUSCHWITZ<br />MURDERED</small></div>\n</td>\n<td>Jirs\u00edkova 540/4\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Pick, Viktor</span>Viktor Pick</b> was born on 22 April 1893 in Prague. His parents were Emanuel Pick (born on 19 January 1862) and Ernestine n\u00e9e Lokesch (born on 23 September 1867 in Prague). He had one brother and three sisters.<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup> His last residence before deportation was in Prague X, J\u00edlovsk\u00e1 4. On 13 July 1943, he was arrested and deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport Di. His transport number was 569 of 839. There he was interred for 15 months. On 16 October 1944, he was deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> by transport Er. His transport number was 1232 of 1,500. There he lost his life.<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup>\n<p>On 15 October 1942, his mother was deported from Theresienstadt to the <a href=\"/wiki/Treblinka_extermination_camp\" title=\"Treblinka extermination camp\">Treblinka extermination camp</a> with transport Bv and transport number 1364. All 2,000 people on this transport were murdered by the Nazi regime, including Ernestine Pickov\u00e1.<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup> His sister Lilly, her husband Richard Lustig and their daughter were all murdered in the course of the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>. On 17 May 1942, they were deported to <a href=\"/wiki/Lublin\" title=\"Lublin\">Lublin</a>.<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup>\n</p><p>The fate of his father and his brother is unknown.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_David_S%C3%BCssmann.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr David S\u00fcssmann.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/05/Stolperstein_f%C3%BCr_David_S%C3%BCssmann.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_David_S%C3%BCssmann.jpg\" width=\"120\" height=\"119\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/05/Stolperstein_f%C3%BCr_David_S%C3%BCssmann.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_David_S%C3%BCssmann.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/05/Stolperstein_f%C3%BCr_David_S%C3%BCssmann.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_David_S%C3%BCssmann.jpg 2x\" data-file-width=\"3161\" data-file-height=\"3143\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />DAVID S\u00dcSSMANN<br /><small>BORN 1893<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 1944<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>Sokolovsk\u00e1 449/128<br />\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">S\u00fcssmann, David</span>David S\u00fcssmann</b>, also Sussmann or Zisman, was born on 18 February 1893 in <a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a>. His parents were Leo S\u00fcssmann (born on 26 July 1868) and Mina n\u00e9e Mayer (1869\u20131924). He had two sisters, Eugenie Jenny (born on 6 November 1895) and Yulia (born on 14 November 1899 in Budapest), and one brother, Moritz (born on 6 June 1901 in Budapest). He was a clerk and married to Mark\u00e9ta n\u00e9e Fischl. The couple had at least one son, Karl. The last residence of the family before deportation was in Prague X, Kr\u00e1lovsk\u00e1 128 (today Sokolovsk\u00e1). On 23 July 1942, David S\u00fcssmann and his wife were deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport AAt. His transport number was 192 of 1,000. His brother and his father were already there. Step by step the family was extinct. His father, who had arrived one month earlier in Theresienstadt, died there on 4 July 1943.<sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup> After more than two years of imprisonment, the S\u00fcssmann couple were separated. On 28 September 1944, David S\u00fcssmann was deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> by transport Ek. His transport number was 905 of 2,500. He was killed there.<sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup>\n<p>Three days later, also Mark\u00e9ta S\u00fcssmannov\u00e1 was deported to Auschwitz and murdered there. One month later, also his brother Moritz was deported to Auschwitz and murdered there.<sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup> It is known, that their son Karl was married to Svetla n\u00e9e Solar, that they had a child and that he died in the German city <a href=\"/wiki/Hannover\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hannover\">Hannover</a>. But his whereabouts during the Nazi regime are unknown and it is not known if his decease occurred during the Nazi reign or later. The fate of his daughter-in-law and his grandchild is unknown.\n</p><p>David S\u00fcssmann's sisters could emigrate and survive. Eugenie, who was married to Walter Urbach and had a child with him, lost her husband in 1944 in Auschwitz. She died in 1963 in the USA. His other sister, Julia, also lost her husband in Auschwitz. Her husband's name was Ignaz Bobasch, also Itchak. They had two daughters, both born in Czechoslovakia in the 1920s. Julia died in 1991 in Israel at age 92.<sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Marketa_S%C3%BCssmannova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Marketa S\u00fcssmannova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2f/Stolperstein_f%C3%BCr_Marketa_S%C3%BCssmannova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Marketa_S%C3%BCssmannova.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2f/Stolperstein_f%C3%BCr_Marketa_S%C3%BCssmannova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Marketa_S%C3%BCssmannova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2f/Stolperstein_f%C3%BCr_Marketa_S%C3%BCssmannova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Marketa_S%C3%BCssmannova.jpg 2x\" data-file-width=\"3191\" data-file-height=\"3179\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />MARKET\u00c1<br />S\u00dcSSMANN<br /><small>BORN 1900<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 1944</small></div>\n</td>\n<td>Sokolovsk\u00e1 449/128<br />\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">S\u00fcssmannov\u00e1, Mark\u00e9ta</span>Mark\u00e9ta S\u00fcssmannov\u00e1</b> n\u00e9e Fischl, also Margarethe or Gretel, was born on 3 July 1900. Her parents were Karl Fischl (1864-1906) and Kamilla n\u00e9e Kuh (born 1879). She had a brother, Hugo (born 1899). She was married to David S\u00fcssmann. The couple had at least one son, Karl. The last residence of the family before deportation was in Prague X, Kr\u00e1lovsk\u00e1 128 (today Sokolovsk\u00e1). On 23 July 1942, Mark\u00e9ta S\u00fcssmannov\u00e1 and her husband were deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport AAt. Her transport number was 191 of 1,000. After more than two years of imprisonment, the couple were separated. On 28 September 1944, her husband was deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a>. Three days later, also Mark\u00e9ta S\u00fcssmannov\u00e1 was deported to Auschwitz by transport Em. Her transport number was 1418 of 1,501. Both husband and wife were murdered by the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;44&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;45&#93;</a></sup>\n<p>It is known, that her son Karl was married to Svetla n\u00e9e Solar, that they had a child and that her son died in the German city <a href=\"/wiki/Hannover\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hannover\">Hannover</a>. But is not known if his decease occurred during the Nazi reign or later. The fate of her daughter-in-law and her grandchild is unknown. The fate of her mother, her brother, his wife and his daughter is also unknown.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Oskar_Wiener.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Oskar Wiener.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/06/Stolperstein_f%C3%BCr_Oskar_Wiener.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Oskar_Wiener.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/06/Stolperstein_f%C3%BCr_Oskar_Wiener.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Oskar_Wiener.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/06/Stolperstein_f%C3%BCr_Oskar_Wiener.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Oskar_Wiener.jpg 2x\" data-file-width=\"2727\" data-file-height=\"2719\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />OSKAR WIENER<br /><small>BORN 1873<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 20.4.1944<br />THERE</small></div>\n</td>\n<td>Sokolovsk\u00e1 75/103\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Wiener, Oskar</span>Oskar Wiener</b> was born on 4 March 1873 in Prague. His parents were Ignaz Wiener (died on 18 November 1908) and Emma n\u00e9e Wien (born 1846, died on 20 February 1908).<sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;46&#93;</a></sup> He had a brother, named Paul. His last residence before deportation was in Prague X, Kr\u00e1lovsk\u00e1 103. On 6 July 1942, he was arrested and deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport AAn. His transport number was 403 of 1,000. There he lost his life on 20 April 1944.<sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;47&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-48\">&#91;48&#93;</a></sup>\n<p>The fate of his brother is unknown.\n</p>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Dates_of_collocations\">Dates of collocations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Prague-Karl%C3%ADn&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Dates of collocations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>According to the website of Gunter Demnig the Stolpersteine of Prague were posed on 8 October 2008, 7 November 2009, 12 June 2010, 13 to 15 July 2011 and on 17 July 2013 by the artist himself. A further collocation occurred on 28 October 2012, but is not mentioned on Demnig's page.\n</p><p>The Czech Stolperstein project was initiated in 2008 by the <i>\u010cesk\u00e1 unie \u017eidovsk\u00e9 ml\u00e1de\u017ee</i> (Czech Union of Jewish Youth) and was realized with the patronage of the Mayor of Prague.<sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;49&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-50\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-50\">&#91;50&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Prague-Karl%C3%ADn&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_cities_by_country_that_have_stolpersteine\" title=\"List of cities by country that have stolpersteine\">List of cities by country that have stolpersteine</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Prague-Karl%C3%ADn&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Stolpersteine_in_Prague-Karl%C3%ADn\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Stolpersteine in Prague-Karl\u00edn\">Stolpersteine in Prague-Karl\u00edn</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.stolpersteine.eu/chronik/\">stolpersteine.eu</a>, Demnig's website</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/main-2/\">holocaust.cz</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Prague-Karl%C3%ADn&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-FranzGross-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FranzGross_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FranzGross_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Ing-Franz-Gross/6000000019135734052\">Ing. Franz Gross</a></i>, retrieved on 5 July 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/90248-frantisek-gross/\">ING. FRANTI\u0160EK GROSS</a></i>, retrieved on 17 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=4853410&amp;ind=8\">FRANTISEK GROSS</a></i>, retrieved on 17 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/de/opferdatenbank/opfer/126028-hedvika-steinova/\">HEDVIKA STEINOV\u00c1</a></i>, abgerufen am 3. Juli 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/90351-pavel-gross/\">PAVEL GROSS</a></i>, retrieved on 17 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=4753756&amp;ind=7\">PAVEL GROSS</a></i>, retrieved on 17 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Hellerovas-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Hellerovas_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Hellerovas_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/databaze-dokumentu/dokument/420817-hellerova-olga-nezpracovano/\">HELLEROV\u00c1 OLGA: NEZPRACOV\u00c1NO</a></i>, retrieved on 2 July 2017 (with a portrait of Olga Hellerov\u00e1)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/92882-eva-hellerova/\">EVA HELLEROV\u00c1</a></i>, retrieved on 17 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=4750536&amp;ind=26\">EVA HELLEROVA</a></i>, retrieved on 17 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/93118-olga-hellerova/\">OLGA HELLEROV\u00c1</a></i>, retrieved on 17 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=4819282&amp;ind=22\">OLGA HELLEROVA</a></i>, retrieved on 17 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/95032-karel-hojtas/\">KAREL HOJTA\u0160</a></i>, retrieved on 17 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/95023-ela-hojtasova/\">ELA HOJTA\u0160OV\u00c1</a></i>, retrieved on 17 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=4783271&amp;ind=53\">ELA HOJTASOVA</a></i>, retrieved on 17 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/95030-jiri-hojtas/\">JI\u0158\u00cd HOJTA\u0160</a></i>, retrieved on 17 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/95028-hana-hojtasova/\">HANA HOJTA\u0160OV\u00c1</a></i>, retrieved on 17 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i>[]</i>, retrieved on 17 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/95471-arnost-h-bsch/\">ARNO\u0160T H\u00dcBSCH</a></i>, retrieved on 17 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1931008&amp;ind=3\">ARNOST HUEBSCH</a></i>, retrieved on 17 April 2017 (with a portrait)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/102815-josef-kraus/\">JOSEF KRAUS</a></i>, retrieved on 17 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=4871845&amp;ind=89\">JOSEF KRAUS</a></i>, retrieved on 17 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/102656-ema-krausova/\">EMA KRAUSOV\u00c1</a></i>, retrieved on 17 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=4825846&amp;ind=12\">EMA KRAUSOVA</a></i>, retrieved on 17 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/107138-hanus-l-wy/\">HANU\u0160 L\u00d6WY</a></i>, retrieved on 17 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=9033648&amp;ind=8\">HANUS LOWY</a></i>, submitted by Kate Rys Ronova Guth, a great niece, in 2009, retrieved on 17 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Hans-Hanu\u0161-L\u00f6wy/6000000019127597395\">Hans/Hanu\u0161 L\u00f6wy</a></i>, retrieved on 17 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/107276-josef-l-wy/\">JOSEF L\u00d6WY</a></i>, retrieved on 17 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=9033650&amp;ind=4\">JOSEF LOWY</a></i>, retrieved on 17 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/107519-petr-l-wy/\">PETR L\u00d6WY</a></i>, retrieved on 17 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=9033648&amp;ind=8\">[1]</a></i>, submitted by Kate Rys Ronova Guth, a great niece, in 2009, retrieved on 17 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The siblings of Viktor Pick were:\n<ul><li>Richard (born on 21 May 1894 in Prague)</li>\n<li>Marie (1895\u20131896)</li>\n<li>Helene (born on 26 April 1896 in Prague, married to Oppenheimer (1894-prob. 1944), one child)</li>\n<li>Lilly (born on 2 June 1900 in Prague, married to Richard Lustig, born on 7 November 1896 in Vienna).</li></ul>\nSee holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/databaze-dokumentu/dokument/163528-lustig-richard-zadost-o-vydani-cestovniho-pasu/\">LUSTIG RICHARD: \u017d\u00c1DOST O VYD\u00c1N\u00cd CESTOVN\u00cdHO PASU</a></i>, retrieved on  2 July 2017, and geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Lilly-Lustig/6000000045139386035\">Lilly Lustig (Pick)</a></i>, retrieved on 17 April 2017 (with a portrait of Lilly Lustig)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Viktor-Pick/6000000019124134139\">Viktor Pick</a></i>, retrieved on 17 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/113741-viktor-pick/\">VIKTOR PICK</a></i>, retrieved on 17 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/de/opferdatenbank/opfer/113091-arnostka-pickova/\">ARNO\u0160TKA PICKOV\u00c1</a></i>, retrieved on 23 May 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/108018-lili-lustigova/\">LILI LUSTIGOV\u00c1</a></i>, retrieved on 17 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/108073-richard-lustig/\">RICHARD LUSTIG</a></i>, retrieved on 2 July 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/de/opferdatenbank/opfer/107906-eva-lustigova/\">EVA LUSTIGOV\u00c1</a></i>, retrieved on 23 May 2017. The first name of his daughter remains uncertain, according to Yad Vashem her first name was Marianne, see <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1302119&amp;ind=7\">MARIANNE LUSTIG</a></i>, retrieved on 23 May 2017.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/128489-leo-s-ssmann/\">LEO S\u00dcSSMANN</a></i>, retrieved on 14 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/128435-david-s-ssmann/\">DAVID S\u00dcSSMANN</a></i>, retrieved on 14 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=316710&amp;ind=1\">DAVID SUSSMANN</a></i>, reported by his sister, Yulia Bobash, in 1956, retrieved on 14 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/David-S\u00fcssmann/6000000008751477592\">David S\u00fcssmann</a></i>, retrieved on 14 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/128438-moric-s-ssmann/\">MO\u0158IC S\u00dcSSMANN</a></i>, retrieved on 14 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Julia-Bobasch/6000000008751055733\">Julia Sussmann Bobasch</a></i>, retrieved on 14 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Margarethe-S\u00fcssmann/6000000019274727419\">Margarethe S\u00fcssmann (Fischl)</a></i>, retrieved on 14 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-45\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/128437-marketa-s-ssmannova/\">MARK\u00c9TA S\u00dcSSMANNOV\u00c1</a></i>, retrieved on 14 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Emma-Wiener/6000000016897368743\">EMMA WIENER</a></i>, retrieved on 13 April 2017 (with a facsimile of the death notification)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-47\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=4824271&amp;ind=3&amp;winId=-7807105764306879615\">OSKAR WIENER</a></i>, retrieved on 2 July 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-48\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/134402-oskar-wiener/\">OSKAR WIENER</a></i>, retrieved on 13 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Zde\u0148ka Kuchy\u0148ov\u00e1: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.radio.cz/cz/rubrika/udalosti/praha-ma-na-chodnicich-sve-prvni-pametni-kameny-holocaustu\">Praha m\u00e1 na chodn\u00edc\u00edch sv\u00e9 prvn\u00ed pam\u011btn\u00ed kameny holocaustu</a></i>, <a href=\"/wiki/Radio_Praha\" class=\"mw-redirect\" title=\"Radio Praha\">Radio Praha</a>, 19 October 2008</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-50\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/6bh0z#selection-293.1-293.45\">archive.is/6bh0z Stolpersteine in der Tschechischen Republik</a></i>, stolpersteine.cz, retrieved on 18 March 2017</span>\n</li>\n</ol></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2177\nCached time: 20180913184149\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.160 seconds\nReal time usage: 0.211 seconds\nPreprocessor visited node count: 1131/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 5468/2097152 bytes\nTemplate argument size: 981/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 22392/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.004/10.000 seconds\nLua memory usage: 616 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  102.170      1 -total\n 39.00%   39.847      1 Template:Commonscat\n 31.13%   31.807      1 Template:Reflist\n 19.18%   19.601      1 Template:Commons\n 17.72%   18.102      1 Template:Sister_project\n 15.67%   16.010      1 Template:Side_box\n  4.09%    4.178     14 Template:SortKeyName\n  2.50%    2.556      1 Template:Column-width\n  2.28%    2.325      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:53604623-0!canonical and timestamp 20180913184149 and revision id 859345478\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Liste_der_Stolpersteine_in_Prag-Karl%C3%ADn","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Liste der Stolpersteine in Prag-Karl\u00edn"}],"categories":[{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Commons_category_with_local_link_different_than_on_Wikidata"},{"sortkey":"Karl\u00edn","*":"Stolpersteine_in_Prague"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","*":"Holocaust_memorials"},{"sortkey":"Stolpersteine","*":"Lists_of_monuments_and_memorials"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","*":"Holocaust_commemoration"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Auschwitz concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gunter Demnig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hannover"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Libochovice"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cities by country that have stolpersteine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lublin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lukavec (Pelh\u0159imov District)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Majdanek concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pelh\u0159imov District"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radio Praha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shoah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sobib\u00f3r extermination camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stolpersteine"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Central Database of Shoah Victims' Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theresienstadt concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trawniki concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treblinka extermination camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yad Vashem"},{"ns":0,"*":"Ghetto Izbica"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SortKeyName"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commonscat"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Stolpersteine_f\u00fcr_Hanus_und_Petr_L\u00f6wy_in_Prag_3.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Frantisek_Gross.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Pavel_Gross.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Eva_Hellerova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Olga_Hellerova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Hana_Hojtasova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Arnost_H\u00fcbsch.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Josef_Kraus.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Emma_Krausova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Hanus_L\u00f6wy.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Petr_L\u00f6wy.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Viktor_Pick.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_David_S\u00fcssmann.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Marketa_S\u00fcssmannova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Oskar_Wiener.jpg","Commons-logo.svg"],"externallinks":["https://www.geni.com/people/Ing-Franz-Gross/6000000019135734052","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/90248-frantisek-gross/","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=4853410&ind=8","http://www.holocaust.cz/de/opferdatenbank/opfer/126028-hedvika-steinova/","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/90351-pavel-gross/","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=4753756&ind=7","http://www.holocaust.cz/databaze-dokumentu/dokument/420817-hellerova-olga-nezpracovano/","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/92882-eva-hellerova/","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=4750536&ind=26","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/93118-olga-hellerova/","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=4819282&ind=22","http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/95032-karel-hojtas/","http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/95023-ela-hojtasova/","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=4783271&ind=53","http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/95030-jiri-hojtas/","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/95028-hana-hojtasova/","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/95471-arnost-h-bsch/","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1931008&ind=3","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/102815-josef-kraus/","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=4871845&ind=89","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/102656-ema-krausova/","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=4825846&ind=12","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/107138-hanus-l-wy/","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=9033648&ind=8","https://www.geni.com/people/Hans-Hanu%C5%A1-L%C3%B6wy/6000000019127597395","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/107276-josef-l-wy/","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=9033650&ind=4","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/107519-petr-l-wy/","http://www.holocaust.cz/databaze-dokumentu/dokument/163528-lustig-richard-zadost-o-vydani-cestovniho-pasu/","https://www.geni.com/people/Lilly-Lustig/6000000045139386035","https://www.geni.com/people/Viktor-Pick/6000000019124134139","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/113741-viktor-pick/","http://www.holocaust.cz/de/opferdatenbank/opfer/113091-arnostka-pickova/","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/108018-lili-lustigova/","http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/108073-richard-lustig/","http://www.holocaust.cz/de/opferdatenbank/opfer/107906-eva-lustigova/","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1302119&ind=7","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/128489-leo-s-ssmann/","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/128435-david-s-ssmann/","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=316710&ind=1","https://www.geni.com/people/David-S%C3%BCssmann/6000000008751477592","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/128438-moric-s-ssmann/","https://www.geni.com/people/Julia-Bobasch/6000000008751055733","https://www.geni.com/people/Margarethe-S%C3%BCssmann/6000000019274727419","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/128437-marketa-s-ssmannova/","https://www.geni.com/people/Emma-Wiener/6000000016897368743","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=4824271&ind=3&winId=-7807105764306879615","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/134402-oskar-wiener/","http://www.radio.cz/cz/rubrika/udalosti/praha-ma-na-chodnicich-sve-prvni-pametni-kameny-holocaustu","https://archive.is/6bh0z#selection-293.1-293.45","http://www.stolpersteine.eu/chronik/","http://www.holocaust.cz/en/main-2/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Karl\u00edn","number":"1","index":"1","fromtitle":"Stolpersteine_in_Prague-Karl\u00edn","byteoffset":843,"anchor":"Karl\u00edn"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Dates of collocations","number":"2","index":"2","fromtitle":"Stolpersteine_in_Prague-Karl\u00edn","byteoffset":26941,"anchor":"Dates_of_collocations"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"Stolpersteine_in_Prague-Karl\u00edn","byteoffset":27833,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Stolpersteine_in_Prague-Karl\u00edn","byteoffset":27905,"anchor":"External_links"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"Stolpersteine_in_Prague-Karl\u00edn","byteoffset":28104,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Stolpersteine in Prague-Karl\u00edn","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Stolpersteine_in_Prague-Karl%C3%ADn","*":"commons:Category:Stolpersteine in Prague-Karl\u00edn"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine"},{"name":"wikibase_item","*":"Q29513957"}]}}