{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Stolpersteine in Zl\u00edn Region","pageid":53588465,"revid":859732096,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:182px;\"><a href=\"/wiki/File:BrandEmilKM.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/BrandEmilKM.jpg/180px-BrandEmilKM.jpg\" width=\"180\" height=\"208\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/BrandEmilKM.jpg/270px-BrandEmilKM.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/BrandEmilKM.jpg/360px-BrandEmilKM.jpg 2x\" data-file-width=\"1205\" data-file-height=\"1394\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:BrandEmilKM.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Stolperstein in <a href=\"/wiki/Krom%C4%9B%C5%99%C3%AD%C5%BE\" title=\"Krom\u011b\u0159\u00ed\u017e\">Krom\u011b\u0159\u00ed\u017e</a></div></div></div>\n<p>The <b>Stolpersteine in Zl\u00edn Region</b> lists the <a href=\"/wiki/Stolpersteine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stolpersteine\">Stolpersteine</a> in the <a href=\"/wiki/Zl%C3%ADn_Region\" title=\"Zl\u00edn Region\">Zl\u00edn Region</a> (<a href=\"/wiki/Czech_language\" title=\"Czech language\">Czech</a>: <i><span lang=\"cs\">Zl\u00ednsk\u00fd kraj</span></i>) in the central-eastern part of <a href=\"/wiki/Moravia\" title=\"Moravia\">Moravia</a>. Stolpersteine is the German name for stumbling blocks collocated all over Europe by German artist <a href=\"/wiki/Gunter_Demnig\" title=\"Gunter Demnig\">Gunter Demnig</a>. They remember the fate of the Nazi victims being murdered, deported, exiled or driven to suicide. \n</p><p>Generally, the stumbling blocks are posed in front of the building where the victims had their last self chosen residence. The name of the Stolpersteine in Czech is: <i>Kameny zmizel\u00fdch</i>, stones of the disappeareds.\n</p><p><small>The lists are sortable; the basic order follows the alphabet according to the last name of the victim.</small>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Bor\u0161ice\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Bor\u0161ice</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Krom\u011b\u0159\u00ed\u017e\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Krom\u011b\u0159\u00ed\u017e</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Dates_of_collocations\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Dates of collocations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span id=\"Bor.C5.A1ice\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Bor\u0161ice\"><a href=\"/wiki/Bor%C5%A1ice\" title=\"Bor\u0161ice\">Bor\u0161ice</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Zl%C3%ADn_Region&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Bor\u0161ice\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable toptextcells\" style=\"width:100%\">\n<tbody><tr>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" width=\"120px\">Stone\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" style=\"width:20%;\">Inscription\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" data-sort-type=\"text\" style=\"width:20%;\">Location\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" style=\"width:100%;\">Life and death\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Josef_Seidler.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Josef Seidler.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Stolperstein_f%C3%BCr_Josef_Seidler.JPG/100px-Stolperstein_f%C3%BCr_Josef_Seidler.JPG\" width=\"100\" height=\"102\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Stolperstein_f%C3%BCr_Josef_Seidler.JPG/150px-Stolperstein_f%C3%BCr_Josef_Seidler.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Stolperstein_f%C3%BCr_Josef_Seidler.JPG/200px-Stolperstein_f%C3%BCr_Josef_Seidler.JPG 2x\" data-file-width=\"2616\" data-file-height=\"2677\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />JOSEF SEIDLER<br /><small>BORN 1897<br />DEPORTED 1943<br />TO AUSCHWITZ<br />MURDERED 1943</small></div>\n</td>\n<td>Bor\u0161ice 422<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Zl%C3%ADn_Region&amp;params=49.062817_N_17.350767_E_type:landmark_region:CZ-ZL&amp;title=Stolpersteine+f%C3%BCr+Josef+Seidler%2C+Valtr+Seidler+und+Matylda+Seidlerov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">49\u00b003\u203246\u2033N</span> <span class=\"longitude\">17\u00b021\u203203\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">49.062817\u00b0N 17.350767\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">49.062817; 17.350767</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine f\u00fcr Josef Seidler, Valtr Seidler und Matylda Seidlerov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:192px;\"><a href=\"/wiki/File:Denkmal_f%C3%BCr_Familie_Seidler_u._a.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6a/Denkmal_f%C3%BCr_Familie_Seidler_u._a.JPG/190px-Denkmal_f%C3%BCr_Familie_Seidler_u._a.JPG\" width=\"190\" height=\"127\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6a/Denkmal_f%C3%BCr_Familie_Seidler_u._a.JPG/285px-Denkmal_f%C3%BCr_Familie_Seidler_u._a.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6a/Denkmal_f%C3%BCr_Familie_Seidler_u._a.JPG/380px-Denkmal_f%C3%BCr_Familie_Seidler_u._a.JPG 2x\" data-file-width=\"6016\" data-file-height=\"4016\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Denkmal_f%C3%BCr_Familie_Seidler_u._a.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Denkmal u.a. f\u00fcr Josef Seidler und Matylda Seidlerov\u00e1</div></div></div>\n<p><b><span style=\"display:none;\">Seidler, Josef</span>Josef Seidler</b> was born on 10 August 1897. He married Matylda Seidlerov\u00e1. The couple had at least one son, Valtr, born in 1926. On 23 January 1943, he, his wife and their son were deported from <a href=\"/wiki/Uhersk%C3%A9_Hradi%C5%A1t%C4%9B\" title=\"Uhersk\u00e9 Hradi\u0161t\u011b\">Uhersk\u00e9 Hradi\u0161t\u011b</a> to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport Cn (his transport number was 941 of 1,003). From there, on 26 January 1943, the family were transferred to <a href=\"/wiki/Auschwitz-Birkenau\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz-Birkenau\">Auschwitz-Birkenau</a> by transport of Cs, train Da 105 (his number on this transport was 794 of 1,000). There all three were murdered by the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>The names <i>Josef Seidler, Matylda Seidlerov\u00e1</i> and <i>Vladim\u00edr Seidler</i> are inscribed on a monument in Bor\u0161ice. \n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Valtr_Seidler.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Valtr Seidler.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Stolperstein_f%C3%BCr_Valtr_Seidler.JPG/100px-Stolperstein_f%C3%BCr_Valtr_Seidler.JPG\" width=\"100\" height=\"101\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Stolperstein_f%C3%BCr_Valtr_Seidler.JPG/150px-Stolperstein_f%C3%BCr_Valtr_Seidler.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Stolperstein_f%C3%BCr_Valtr_Seidler.JPG/200px-Stolperstein_f%C3%BCr_Valtr_Seidler.JPG 2x\" data-file-width=\"2615\" data-file-height=\"2633\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />VALTR SEIDLER<br /><small>BORN 1925<br />DEPORTED 1943<br />TO AUSCHWITZ<br />MURDERED 1943</small></div>\n</td>\n<td>Bor\u0161ice 422<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Zl%C3%ADn_Region&amp;params=49.062817_N_17.350767_E_type:landmark_region:CZ-ZL&amp;title=Stolpersteine+f%C3%BCr+Josef+Seidler%2C+Valtr+Seidler+und+Matylda+Seidlerov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">49\u00b003\u203246\u2033N</span> <span class=\"longitude\">17\u00b021\u203203\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">49.062817\u00b0N 17.350767\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">49.062817; 17.350767</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine f\u00fcr Josef Seidler, Valtr Seidler und Matylda Seidlerov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Seidler, Valtr</span>Valtr Seidler</b> was born on 26 September 1926. His parents were Josef Seidler and Matylda Seidlerov\u00e1. On 23 January 1943, he and his parents were deported from <a href=\"/wiki/Uhersk%C3%A9_Hradi%C5%A1t%C4%9B\" title=\"Uhersk\u00e9 Hradi\u0161t\u011b\">Uhersk\u00e9 Hradi\u0161t\u011b</a> to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport Cn (his transport number was 940 of 1,003). From there, on 26 January 1943, the family were transferred to <a href=\"/wiki/Auschwitz-Birkenau\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz-Birkenau\">Auschwitz-Birkenau</a> by transport of Cs, train Da 105 (his number on this transport was 793 of 1,000). There all three were murdered by the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n<p>The names <i>Josef Seidler, Matylda Seidlerov\u00e1</i> and <i>Vladim\u00edr Seidler</i> are inscribed on a monument in Bor\u0161ice.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Matylda_Seidlerova.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Matylda Seidlerova.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b8/Stolperstein_f%C3%BCr_Matylda_Seidlerova.JPG/100px-Stolperstein_f%C3%BCr_Matylda_Seidlerova.JPG\" width=\"100\" height=\"100\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b8/Stolperstein_f%C3%BCr_Matylda_Seidlerova.JPG/150px-Stolperstein_f%C3%BCr_Matylda_Seidlerova.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b8/Stolperstein_f%C3%BCr_Matylda_Seidlerova.JPG/200px-Stolperstein_f%C3%BCr_Matylda_Seidlerova.JPG 2x\" data-file-width=\"2891\" data-file-height=\"2891\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />MATYLDA<br />SEIDLEROV\u00c1<br /><small>N\u00c9E L\u00d6WOV\u00c1<br />BORN 1888<br />DEPORTED 1943<br />TO AUSCHWITZ<br />MURDERED 1943</small></div>\n</td>\n<td>Bor\u0161ice 422<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Zl%C3%ADn_Region&amp;params=49.062817_N_17.350767_E_type:landmark_region:CZ-ZL&amp;title=Stolpersteine+f%C3%BCr+Josef+Seidler%2C+Valtr+Seidler+und+Matylda+Seidlerov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">49\u00b003\u203246\u2033N</span> <span class=\"longitude\">17\u00b021\u203203\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">49.062817\u00b0N 17.350767\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">49.062817; 17.350767</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine f\u00fcr Josef Seidler, Valtr Seidler und Matylda Seidlerov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Seidlerov\u00e1, Matylda</span>Matylda Seidlerov\u00e1</b> was born on 3 January 1888. She married Josef Seidler. The couple had at least one son, Valtr, born in 1926. On 23 January 1943, she, her husband Josef Seidler and her son Valtr Seidler were deported from <a href=\"/wiki/Uhersk%C3%A9_Hradi%C5%A1t%C4%9B\" title=\"Uhersk\u00e9 Hradi\u0161t\u011b\">Uhersk\u00e9 Hradi\u0161t\u011b</a> to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport Cn  (their transport number was 939). From there, on 26 January 1943, she, her husband and her son were transferred to <a href=\"/wiki/Auschwitz-Birkenau\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz-Birkenau\">Auschwitz-Birkenau</a> by transport of Cs, train Da 105 (her number on this transport was 792). There all three were murdered by the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n<p>The names <i>Josef Seidler, Matylda Seidlerov\u00e1</i> and <i>Vladim\u00edr Seidler</i> are inscribed on a monument in Bor\u0161ice.\n</p>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span id=\"Krom.C4.9B.C5.99.C3.AD.C5.BE\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Krom\u011b\u0159\u00ed\u017e\"><a href=\"/wiki/Krom%C4%9B%C5%99%C3%AD%C5%BE\" title=\"Krom\u011b\u0159\u00ed\u017e\">Krom\u011b\u0159\u00ed\u017e</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Zl%C3%ADn_Region&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Krom\u011b\u0159\u00ed\u017e\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable toptextcells\" style=\"width:100%\">\n<tbody><tr>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" width=\"120px\">Stone\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" style=\"width:20%;\">Inscription\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" data-sort-type=\"text\" style=\"width:20%;\">Location\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" style=\"width:100%;\">Life and death\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Emil_Brand.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Emil Brand.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Stolperstein_f%C3%BCr_Emil_Brand.jpg/100px-Stolperstein_f%C3%BCr_Emil_Brand.jpg\" width=\"100\" height=\"99\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Stolperstein_f%C3%BCr_Emil_Brand.jpg/150px-Stolperstein_f%C3%BCr_Emil_Brand.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Stolperstein_f%C3%BCr_Emil_Brand.jpg/200px-Stolperstein_f%C3%BCr_Emil_Brand.jpg 2x\" data-file-width=\"611\" data-file-height=\"603\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />EMIL BRAND<br /><small>BORN 1881<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 1942<br />IN MALY TROSTENETS</small></div>\n</td>\n<td>Vodn\u00ed 56/11<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Zl%C3%ADn_Region&amp;params=49.2986111_N_17.395277777778_E_type:landmark_region:CZ-ZL&amp;title=Stolpersteine+f%C3%BCr+Emil+Brand\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">49\u00b017\u203255\u2033N</span> <span class=\"longitude\">17\u00b023\u203243\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">49.2986111\u00b0N 17.39527777777778\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">49.2986111; 17.39527777777778</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine f\u00fcr Emil Brand</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Brand, Emil</span>Emil Brand</b> was born on 28 February 1881. His last residence before deportation was in Krom\u011b\u0159\u00ed\u017e, where he owned the Caf\u00e9 <i>Kavarna Brandova</i>. After his brother-in-law Edward Kohn died in the First World War, he took care of his sister Elsa and her daughter Klara. On 30 June 1942, he was deported from <a href=\"/wiki/Olomouc\" title=\"Olomouc\">Olomouc</a> to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport AAg (his number on this transport was 234). Elsa, Klara and her spouse were also deported to Theresienstadt a few days earlier. On 14 July 1942, Emil Brand was transferred to <a href=\"/wiki/Maly_Trostenets_extermination_camp\" title=\"Maly Trostenets extermination camp\">Maly Trostenets extermination camp</a> with the transport AAx (his number on this transport was the 610). The transport included 1,000 people, 998 of them were murdered by the Nazi regime. One of the victims was Emil Brand.\n<p>His niece Klara survived as the only one of the family and returned to Krom\u011b\u0159\u00ed\u017e. She married again, the family then moved to Canada and finally to the USA, where she died in 2000.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Dates_of_collocations\">Dates of collocations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Zl%C3%ADn_Region&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Dates of collocations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Stolpersteine in the Zl\u00ednsk\u00fd kraj were collocated by the artist himself on the following dates:\n</p>\n<ul><li>18 July 2013: <a href=\"/wiki/Bor%C5%A1ice\" title=\"Bor\u0161ice\">Bor\u0161ice</a></li>\n<li>16 September 2014: <a href=\"/wiki/Krom%C4%9B%C5%99%C3%AD%C5%BE\" title=\"Krom\u011b\u0159\u00ed\u017e\">Krom\u011b\u0159\u00ed\u017e</a></li>\n<li>6 November 2017: <a href=\"/wiki/Krom%C4%9B%C5%99%C3%AD%C5%BE\" title=\"Krom\u011b\u0159\u00ed\u017e\">Krom\u011b\u0159\u00ed\u017e</a>, the family of rabbi Joachim Astel</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Zl%C3%ADn_Region&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_cities_by_country_that_have_stolpersteine\" title=\"List of cities by country that have stolpersteine\">List of cities by country that have stolpersteine</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_the_Czech_Republic&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stolpersteine in the Czech Republic (page does not exist)\">Stolpersteine in the Czech Republic</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Zl%C3%ADn_Region&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Stolpersteine_in_Bor%C5%A1ice\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Stolpersteine in Bor\u0161ice\">Stolpersteine in Bor\u0161ice</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Stolpersteine_in_Krom%C4%9B%C5%99%C3%AD%C5%BE\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Stolpersteine in Krom\u011b\u0159\u00ed\u017e\">Stolpersteine in Krom\u011b\u0159\u00ed\u017e</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.stolpersteine.eu/chronik/\">stolpersteine.eu</a>, Demnig's website</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/main-2/\">holocaust.cz</a> Czech databank of Holocaust victims</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://db.yadvashem.org/names/search.html?language=en\">Yad Vashem</a>, Central Database of Shoah Victims' Names</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Zl%C3%ADn_Region&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/123576-josef-seidler/\">JOSEF SEIDLER</a></i>, retrieved on 25 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/123604-valtr-seidler/\">VALTR SEIDLER</a></i>, retrieved on 25 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/123587-matylda-seidlerova/\">MATYLDA SEIDLEROV\u00c1</a></i>, retrieved on 25 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://jewishsantabarbara.org/portraits-of-survival/survivor-stories/klara-zimmer\">\"Jewish Federation Of Greater Santa Barbara - Klara Zimmer (z\"l')\"</a> (in German)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-12-26</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Jewish+Federation+Of+Greater+Santa+Barbara+-+Klara+Zimmer+%28z%22l%27%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fjewishsantabarbara.org%2Fportraits-of-survival%2Fsurvivor-stories%2Fklara-zimmer&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AStolpersteine+in+Zl%C3%ADn+Region\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<table class=\"noprint infobox\" id=\"GeoGroup\" style=\"width: 23em; font-size: 88%; line-height: 1.5em\">\n\n<tbody><tr>\n<td><b>Map all coordinates using:</b> <a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/osm4wiki/cgi-bin/wiki/wiki-osm.pl?project=en&amp;article=Stolpersteine_in_Zl%25C3%25ADn_Region\">OpenStreetMap</a>&#160;\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>Download coordinates as:</b> <a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/kmlexport?article=Stolpersteine_in_Zl%C3%ADn_Region\">KML</a>&#160;<b>&#183;</b>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://tripgang.com/kml2gpx/http%3A%2F%2Ftools.wmflabs.org%2Fkmlexport%3Farticle%3DStolpersteine_in_Zl%2525C3%2525ADn_Region?gpx=1\">GPX</a>\n</td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2207\nCached time: 20180922104409\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.448 seconds\nReal time usage: 0.543 seconds\nPreprocessor visited node count: 844/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 18080/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1392/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2265/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.229/10.000 seconds\nLua memory usage: 9.59 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  400.149      1 -total\n 51.25%  205.088      1 Template:Lang-cs\n 21.96%   87.867      1 Template:Reflist\n 17.18%   68.726      1 Template:Cite_web\n 14.89%   59.592      2 Template:Commonscat\n  7.49%   29.991      4 Template:Coord\n  3.95%   15.824      2 Template:Commons\n  3.38%   13.511      2 Template:Sister_project\n  2.57%   10.279      2 Template:Side_box\n  2.11%    8.434      1 Template:GeoGroupTemplate\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:53588465-0!canonical and timestamp 20180922104409 and revision id 859732096\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Seznam_kamen%C5%AF_zmizel%C3%BDch_ve_Zl%C3%ADnsk%C3%A9m_kraji","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Seznam kamen\u016f zmizel\u00fdch ve Zl\u00ednsk\u00e9m kraji"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Liste_der_Stolpersteine_im_Zl%C3%ADnsk%C3%BD_kraj","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Liste der Stolpersteine im Zl\u00ednsk\u00fd kraj"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_German-language_sources_(de)"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Articles_containing_Czech-language_text"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Commons_category_with_local_link_different_than_on_Wikidata"},{"sortkey":"Zl\u00ednsk\u00fd kraj","*":"Stolpersteine_in_the_Czech_Republic"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","*":"Holocaust_memorials"},{"sortkey":"Stolpersteine","*":"Lists_of_monuments_and_memorials"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","*":"Holocaust_commemoration"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Lists_of_coordinates"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Geographic_coordinate_lists"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Articles_with_Geo"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Auschwitz-Birkenau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bor\u0161ice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gunter Demnig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krom\u011b\u0159\u00ed\u017e"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cities by country that have stolpersteine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maly Trostenets extermination camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moravia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olomouc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stolpersteine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theresienstadt concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uhersk\u00e9 Hradi\u0161t\u011b"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zl\u00edn Region"},{"ns":0,"*":"Stolpersteine in the Czech Republic"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-cs"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SortKeyName"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commonscat"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:GeoGroupTemplate"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:GeoGroup"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":["BrandEmilKM.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Josef_Seidler.JPG","Denkmal_f\u00fcr_Familie_Seidler_u._a.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Valtr_Seidler.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Matylda_Seidlerova.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Emil_Brand.jpg","Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/123576-josef-seidler/","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/123604-valtr-seidler/","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/123587-matylda-seidlerova/","http://jewishsantabarbara.org/portraits-of-survival/survivor-stories/klara-zimmer","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Zl%C3%ADn_Region&params=49.062817_N_17.350767_E_type:landmark_region:CZ-ZL&title=Stolpersteine+f%C3%BCr+Josef+Seidler,+Valtr+Seidler+und+Matylda+Seidlerov%C3%A1","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Zl%C3%ADn_Region&params=49.2986111_N_17.395277777778_E_type:landmark_region:CZ-ZL&title=Stolpersteine+f%C3%BCr+Emil+Brand","http://www.stolpersteine.eu/chronik/","http://www.holocaust.cz/en/main-2/","http://db.yadvashem.org/names/search.html?language=en","//tools.wmflabs.org/osm4wiki/cgi-bin/wiki/wiki-osm.pl?project=en&article=Stolpersteine_in_Zl%25C3%25ADn_Region","//tools.wmflabs.org/kmlexport?article=Stolpersteine_in_Zl%C3%ADn_Region","http://tripgang.com/kml2gpx/http:%2F%2Ftools.wmflabs.org%2Fkmlexport%3Farticle=Stolpersteine_in_Zl%2525C3%2525ADn_Region?gpx=1"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bor\u0161ice","number":"1","index":"1","fromtitle":"Stolpersteine_in_Zl\u00edn_Region","byteoffset":785,"anchor":"Bor\u0161ice"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Krom\u011b\u0159\u00ed\u017e","number":"2","index":"2","fromtitle":"Stolpersteine_in_Zl\u00edn_Region","byteoffset":4995,"anchor":"Krom\u011b\u0159\u00ed\u017e"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Dates of collocations","number":"3","index":"3","fromtitle":"Stolpersteine_in_Zl\u00edn_Region","byteoffset":7070,"anchor":"Dates_of_collocations"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"4","index":"4","fromtitle":"Stolpersteine_in_Zl\u00edn_Region","byteoffset":7329,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"5","fromtitle":"Stolpersteine_in_Zl\u00edn_Region","byteoffset":7443,"anchor":"External_links"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"6","index":"6","fromtitle":"Stolpersteine_in_Zl\u00edn_Region","byteoffset":7827,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Stolpersteine in Zl\u00edn Region","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Stolpersteine_in_Bor%C5%A1ice","*":"commons:Category:Stolpersteine in Bor\u0161ice"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Stolpersteine_in_Krom%C4%9B%C5%99%C3%AD%C5%BE","*":"commons:Category:Stolpersteine in Krom\u011b\u0159\u00ed\u017e"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine"},{"name":"wikibase_item","*":"Q22079738"}]}}