{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Stolpersteine in \u00dast\u00ed nad Labem Region","pageid":53315171,"revid":859732137,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:312px;\"><a href=\"/wiki/File:Stolpersteine_in_Teplice_f%C3%BCr_Hugo_L%C3%B6bl_und_Heinrich_Lederer_2.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6e/Stolpersteine_in_Teplice_f%C3%BCr_Hugo_L%C3%B6bl_und_Heinrich_Lederer_2.jpg/310px-Stolpersteine_in_Teplice_f%C3%BCr_Hugo_L%C3%B6bl_und_Heinrich_Lederer_2.jpg\" width=\"310\" height=\"207\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6e/Stolpersteine_in_Teplice_f%C3%BCr_Hugo_L%C3%B6bl_und_Heinrich_Lederer_2.jpg/465px-Stolpersteine_in_Teplice_f%C3%BCr_Hugo_L%C3%B6bl_und_Heinrich_Lederer_2.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6e/Stolpersteine_in_Teplice_f%C3%BCr_Hugo_L%C3%B6bl_und_Heinrich_Lederer_2.jpg/620px-Stolpersteine_in_Teplice_f%C3%BCr_Hugo_L%C3%B6bl_und_Heinrich_Lederer_2.jpg 2x\" data-file-width=\"6016\" data-file-height=\"4016\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Stolpersteine_in_Teplice_f%C3%BCr_Hugo_L%C3%B6bl_und_Heinrich_Lederer_2.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Stolpersteine for Hugo L\u00f6bl and Heinrich Lederer in <a href=\"/wiki/Teplice\" title=\"Teplice\">Teplice</a></div></div></div>\n<p>The <b>Stolpersteine in the \u00dasteck\u00fd kraj</b> lists the <a href=\"/wiki/Stolpersteine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stolpersteine\">Stolpersteine</a> in the <a href=\"/wiki/%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_Region\" title=\"\u00dast\u00ed nad Labem Region\">\u00dast\u00ed nad Labem Region</a> (Czech: \u00dasteck\u00fd kraj) in the north-west of Bohemia. Stolpersteine is the German name for stumbling blocks collocated all over Europe by German artist <a href=\"/wiki/Gunter_Demnig\" title=\"Gunter Demnig\">Gunter Demnig</a>. They remember the fate of the Nazi victims being murdered, deported, exiled or driven to suicide.\n</p><p>Generally, the stumbling blocks are posed in front of the building where the victims had their last self chosen residence. The name of the Stolpersteine in Czech is: <i>Kameny zmizel\u00fdch</i>, stones of the disappeareds.\n</p><p><small>The lists are sortable; the basic order follows the alphabet according to the last name of the victim.</small>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#D\u011b\u010d\u00edn\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">D\u011b\u010d\u00edn</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Teplice\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Teplice</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#\u017datec\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">\u017datec</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Dates_of_collocations\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Dates of collocations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span id=\"D.C4.9B.C4.8D.C3.ADn\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"D\u011b\u010d\u00edn\"><a href=\"/wiki/D%C4%9B%C4%8D%C3%ADn\" title=\"D\u011b\u010d\u00edn\">D\u011b\u010d\u00edn</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_Region&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: D\u011b\u010d\u00edn\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable toptextcells\" style=\"width:100%\">\n<tbody><tr>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" width=\"120px\">Stone\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" style=\"width:20%;\">Inscription\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" data-sort-type=\"text\" style=\"width:20%;\">Location\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" style=\"width:100%;\">Life and death\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Vilhelmina_P%C3%A4chter.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Vilhelmina P\u00e4chter.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Stolperstein_f%C3%BCr_Vilhelmina_P%C3%A4chter.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Vilhelmina_P%C3%A4chter.jpg\" width=\"120\" height=\"118\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Stolperstein_f%C3%BCr_Vilhelmina_P%C3%A4chter.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Vilhelmina_P%C3%A4chter.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Stolperstein_f%C3%BCr_Vilhelmina_P%C3%A4chter.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Vilhelmina_P%C3%A4chter.jpg 2x\" data-file-width=\"2611\" data-file-height=\"2569\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />VILHELMINA 'MINNA'<br />P\u00c4CHTER<br /><small>N\u00c9E STEIN<br />BORN 1872<br />MURDERED 1944<br />IN THERESIENSTADT</small></div>\n</td>\n<td>Thomayerova 3/35<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_Region&amp;params=50.7753683_N_14.198287_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolperstein+for+Vilhelmina+P%C3%A4chter\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b046\u203231\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b011\u203254\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.7753683\u00b0N 14.198287\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.7753683; 14.198287</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolperstein for Vilhelmina P\u00e4chter</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">P\u00e4chter, Vilhelmina</span>Vilhelmina P\u00e4chter</b> n\u00e9e Stein, also Wilhelmina, Minna or Mina, was born on 16 July 1872 in <a href=\"/wiki/Hlubok%C3%A1_nad_Vltavou\" title=\"Hlubok\u00e1 nad Vltavou\">Hlubok\u00e1 nad Vltavou</a>  (German: Frauenberg). She was the sixth and youngest daughter of Heinrich Stein, a tanner. Her great-grandfather Wolf (Ze'ev) Lazar Stein (1700-1762?) was already a tanner and also a court Jew to the Count of Schwarzenberg. She attended a teachers' seminary in Prague, studying arts and literature. To the dismay of her parents, about 1900 she married Adolf P\u00e4chter, a widower with six children, twenty-seven years older than her. The couple had two children on their own: Heinz (born in 1904) and Anna Wilma (born in 1907), but she took care also of Adolf's children. Her husband owned a button factory and was the wealthiest man of <a href=\"/wiki/Bodenbach\" title=\"Bodenbach\">Bodenbach</a>. His family led a prosperous existence and his support enabled the Jewish community to build a synagogue. The family's luck turned in 1915 when Adolf died of pneumonia and none of his children had the skills to run the factory. Vilhelmina became an art dealer and supported herself and the children. Her daughter studied art history and married attorney George Stern from <a href=\"/wiki/Lovosice\" title=\"Lovosice\">Lovosice</a> in 1930. The couple had a son named Peter, later called David. Vilhelmina P\u00e4chter came to live with her daughter's family. Her son married Dorothea Schipfer in Germany, became a Zionist and moved to British Palestine. Vilhelmina strongly opposed his actions, but the exile saved his life.\n<p>In late 1938, when the Nazis occupied the so-called <a href=\"/wiki/Reichsgau_Sudetenland\" title=\"Reichsgau Sudetenland\">Sudetenland</a>, all members of the Stern and P\u00e4chter family could flee to Prague in time. But thereafter, in March 1939, the Nazis also conquered Prague. George Stern could escape to Palestine. At the end of November 1939, also Anna and their son \u2014 with the support of <a href=\"/wiki/Jakob_Edelstein\" title=\"Jakob Edelstein\">Jakob Edelstein</a> \u2014 could follow the same route. Vilhelmina P\u00e4chter was deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> on 16 July 1942 where she wrote a cook book that survived the Nazi regime. Most elderly persons in Theresienstadt suffered of hunger due to the reduced portions of food given to them.  She collected recipes from 13 inmates who remembered better times when they still could cook and eat well. Minna also composed humorous rhymes about her room-partners and a poem for a wedding in the camp. The cook book was later-on published in English, French and Italian. When her health deteriorated in 1943 she was taken care of Liesel Reich, a granddaughter of her deceased husband, who worked as nurse in the camp's hospital. Nevertheless, she died of long-time starvation on 25 September 1944, at <a href=\"/wiki/Yom_Kippur\" title=\"Yom Kippur\">Yom Kippur</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Her grandson David Stern, who archived a doctorate in physics in Israel, moved to the USA in 1959. He wrote several texts about her life and how the cook book came into the hands of the family.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Teplice\"><a href=\"/wiki/Teplice\" title=\"Teplice\">Teplice</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_Region&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Teplice\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable toptextcells\" style=\"width:100%\">\n<tbody><tr>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" width=\"120px\">Stone\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" style=\"width:20%;\">Inscription\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" data-sort-type=\"text\" style=\"width:20%;\">Location\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" style=\"width:100%;\">Life and death\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Irma_Bloch.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Irma Bloch.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4e/Stolperstein_f%C3%BCr_Irma_Bloch.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Irma_Bloch.jpg\" width=\"120\" height=\"121\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4e/Stolperstein_f%C3%BCr_Irma_Bloch.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Irma_Bloch.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4e/Stolperstein_f%C3%BCr_Irma_Bloch.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Irma_Bloch.jpg 2x\" data-file-width=\"2498\" data-file-height=\"2516\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />IRMA BLOCH<br /><small>BORN 1886<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 1943<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>Masarykova 652/18<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_Region&amp;params=50.642001_N_13.828708_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolperstein+for+Irma+Blochov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b038\u203231\u2033N</span> <span class=\"longitude\">13\u00b049\u203243\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.642001\u00b0N 13.828708\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.642001; 13.828708</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolperstein for Irma Blochov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Blochov\u00e1, Irma</span>Irma Blochov\u00e1</b> n\u00e9e L\u00f6wy was born on 10 November 1886 in Teplice. Her parents were the physician Dr. Moritz L\u00f6wy and Flora n\u00e9e Auerbach. She married jurist Ludwig (Ludv\u00edk) Bloch. The couple had at least one son and one daughter: Lilly (born in 1913)<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> and Herbert. The last address of the couple before deportation was in Prague in Podskalsk\u00e1 40. On 16 July 1942 Irma Blochov\u00e1 and her husband were deported with transport AAr to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a>. Her transport number was 74. On 6 September 1943 the couple was deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a>. There both husband and wife were murdered by the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n<p>Their children could both survive the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>. Daughter Lilly also became a jurist and in 1940 she married Erich Liban from <a href=\"/wiki/Vyhne\" title=\"Vyhne\">Vyhne</a>. From 1 July 1940 to 29 August 1944 she was interred in the Vyhne concentration camp. The couple emigrated to Israel in the 1950s.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> Son Herbert married Grete n\u00e9e Justiz in 1939 and, together with his wife, emigrated to British Palestine. It was him who reported the death of his parents to <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a> in 1990. At that time Herbert Bloch lived in <a href=\"/wiki/Haifa\" title=\"Haifa\">Haifa</a>, Israel.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Lisbeth_Feldstein.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Lisbeth Feldstein.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d5/Stolperstein_f%C3%BCr_Lisbeth_Feldstein.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Lisbeth_Feldstein.jpg\" width=\"120\" height=\"121\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d5/Stolperstein_f%C3%BCr_Lisbeth_Feldstein.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Lisbeth_Feldstein.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d5/Stolperstein_f%C3%BCr_Lisbeth_Feldstein.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Lisbeth_Feldstein.jpg 2x\" data-file-width=\"2874\" data-file-height=\"2897\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />LISBETH FELDSTEIN<br /><small>BORN 1900<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 1943<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>Masarykova 400/15<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_Region&amp;params=50.642827_N_13.829_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolperstein+for+Lisbeth+Feldstein\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b038\u203234\u2033N</span> <span class=\"longitude\">13\u00b049\u203244\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.642827\u00b0N 13.829\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.642827; 13.829</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolperstein for Lisbeth Feldstein</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Feldstein, Lisbeth</span>Lisbeth Feldstein</b> n\u00e9e Stein, also Al\u017eb\u011bta Feldsteinov\u00e1, was born on 2 May 1900 in Teplice. Her parents were Dr. Emil Stein and Margarete n\u00e9e Baum. She had two sisters. She was married to Dr. Rudolf Feldstein. The couple had a son. Before deportation, the couple lived in Prague in V \u0160\u00e1reck\u00e9m \u00fadol\u00ed 528. Lisbeth Feldsteinov\u00e1 and her husband were deported from Prague to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> on 20 November 1942 with the transport CC (her number on the transport was 258). From there she and their husband were deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> on 20 January 1943 with transport Cq (her number on this transport was 1045). Lisbeth Feldsteinov\u00e1 and her husband did not survive the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>.\n<p>Her mother Margarete and her sister Klementina were also murdered by nazi authorities.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> Her sister Marianne was able to flee to England, where she married a man named Norton. Later-on she reported the death of mother and sister to <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><small><i>No picture yet</i></small>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />DR. MED. VICTOR HAHN<br /><small>BORN 1891<br />DEPORTED 1941<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 25.10.1944<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>Masarykova trida 1595/54<br /><small>Either address not correct or Stolperstein removed</small>\n</td>\n<td>Dr. <b><span style=\"display:none;\">Hahn, Viktor</span>Viktor Hahn</b> was born on 19 February 1891 in Teplice. His parents were Robert and Auguste Hahn. He became a gynecologist and was married in first marriage to Grete n\u00e9e Riethof. The couple hat a son, Heinz Lothar, born in 1918, and lived in Vienna for seven years. Viktor worked in a gynecological clinic. After the end of the <a href=\"/wiki/WW1\" class=\"mw-redirect\" title=\"WW1\">World War</a> the family returned to Teplice. In 1928 Grete and Viktor were divorced. In 1929 or 1930 Viktor married again. His second wife Katharina (married Bloch, born Bruml) had two daughters from her first marriage. The younger one remained with the father (Viktor Hahn had assisted during her birth in 1921). Around 1938, the family moved to Brno. His son Heinz emigrated to England in 1938, originally to learn the language, but remained there. Also Viktor and Katerina were preparing for emigration and learned English. They wanted to emigrate to the USA via England. Relatives in the USA had already procured affidavits for the couple and the two daughters. Hannerl already had all the necessary papers, but Marietta was not yet 18, so the family waited. After the <a href=\"/wiki/German_occupation_of_Czechoslovakia\" title=\"German occupation of Czechoslovakia\">German occupation</a> and destruction of <a href=\"/wiki/Czechoslovakia\" title=\"Czechoslovakia\">Czechoslovakia</a>, the Hahns had to live with the commander of the <a href=\"/wiki/Gestapo\" title=\"Gestapo\">Gestapo</a> under one roof. He originally wanted to occupy the entire house, but then contented himself with one floor. One month later, Viktor Hahn and his family moved to Prague, where they lived with Katerina's mother and Viktor's father, Robert. In December 1941, Victor's father died. Also his mother-in-law passed away. The family had to leave the apartment in the Pod Klaudi\u00e1nkou and move to a \"Jewish apartment\" in Pa\u0159\u00ed\u017esk\u00e1 where they lived together with four other families. Their space was so small, there was only room for one bed. On 11 December, Viktor, his wife and the two daughters had to go to a meeting place in Veletr\u017en\u00ed pal\u00e1c. From there they were deported on 14 December 1941 by transport M (Viktor's number on the transport was 565) from Prague to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a>. There Viktor Hahn practiced as a doctor for the inmates. Because of this, he was able to get his family into his barracks. Furthermore, he was on a protection list and also his family was protected for a short period. After Viktor looked at a lock in the Elbe, he and Katerina were placed on a transport list. The two daughters volunteered to join their parents. On 23 October 1944, the family was deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> with transport Et (Viktor's number on the transport was 1183). Dr. Viktor Hahn was shot dead on the day of his arrival in Auschwitz. His wife also did not survive Auschwitz, she died of dysentery shortly after her arrival.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-centropa_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-centropa-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n<p>His son Heinz survived, married and became a father. He died in 1997.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> Viktor's house in Teplice was restored to his step daughter. At that time, there was a museum on the ground floor of the building, which remained there for a small rent. Marietta Smolkov\u00e1 later sold this house because she could not afford renovation. Two further houses, originally belonging to the Hahn family, had not been restored by 2005.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><small><i>No picture yet</i></small>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />KATE\u0158INA HAHNOV\u00c1<br /><small>BORN 1894<br />DEPORTED 1941<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 10.11.1944<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>Masarykova trida 1595/54<br /><small>Either address not correct or Stolperstein removed</small>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Hahnov\u00e1, Katerina</span>Katerina Hahnov\u00e1</b> n\u00e9e Bruml then Bloch was born on 8 November 1894 in <a href=\"/wiki/Duchcov\" title=\"Duchcov\">Duchcov</a>. Her parents were Adolf and Ida Bruml, owners of the textile business \"Adolf Bruml\" and some branches. After the elementary school, she attended a girls' school in <a href=\"/wiki/Dresden\" title=\"Dresden\">Dresden</a>. In 1915, Katerina married Artur Bloch, the owner of a porcelain factory in <a href=\"/wiki/Dub%C3%AD\" title=\"Dub\u00ed\">Dub\u00ed</a>, which he had taken over from his father after his death in 1909. The original name of the factory was <i>B. Bloch</i>, after the takeover <i>Bloch a spool</i> (Bloch and Partner). After the Nazis took power in the <a href=\"/wiki/Second_Czechoslovak_Republic\" title=\"Second Czechoslovak Republic\">\u010cSR</a>, he was forced to sell the factory. It is still in existence under the name <i>\u010cesk\u00fd Porcel\u00e1n</i>.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> The couple had two daughters: Hannerle (born 1916) and Marietta (born 1921). In 1929, the marriage was divorced. Daughter Hannerle remained with the mother, Marietta lived with her father. Katerina shortly after her divorce married the gynecologist Viktor Hahn, who had assisted her during the birth of Marietta. Viktor had a son, Heinz, from his first marriage (the divorce was 1928), who lived in the new household as well. The family moved to Brno, where, in October 1938, daughter Marietta joined her mother, since her father had lost his factory in 1938 and the conditions in Prague, where they first moved, were very limited. Katerina's daughter Hannerl worked in a children's hospital. All family members learned English and prepared for the emigration. The plan was to emigrate to the <a href=\"/wiki/United_States\" title=\"United States\">United States</a>, via England. Both daughters had already found jobs in a Jewish house in London (one as a maid, the other one as a cook). Hannerl already had all the necessary papers, but Marietta was not yet 18, so the family waited. After the <a href=\"/wiki/German_occupation_of_Czechoslovakia\" title=\"German occupation of Czechoslovakia\">German occupation</a> and destruction of <a href=\"/wiki/Czechoslovakia\" title=\"Czechoslovakia\">Czechoslovakia</a> the Hahn family moved to Prague, where they lived with Katerina's mother and Viktor's father. But within few years both parents died. The family had to leave their apartment and move to a \"Jewish apartment\" where they had to live with four other families. Their living space was tiny. On 14 December 1941, Katerina Hahnov\u00e1, her husband and her daughters were deported from Prague to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> with transport M (her number on the transport was 566). There, Viktor Hahn practiced as a doctor and could get his family into his barrack. The family was on a protection list for a short period. After Viktor Hahn and Katerina were placed on a transport list, the two daughters volunteered to join their parents. On 23 October 1944, the family was deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> with transport Et (her number on the transport was 1184). Dr. Viktor Hahn was shot dead on the day of his arrival in Auschwitz. Katerina Hahnov\u00e1 died of dysentery shortly after her arrival.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-centropa_14-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-centropa-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n<p>Katerina's daughters both have survived the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>. Hannerl died in 1983, Marietta still lived in 2005.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Adolf_Kann.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Adolf Kann.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b7/Stolperstein_f%C3%BCr_Adolf_Kann.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Adolf_Kann.jpg\" width=\"120\" height=\"119\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b7/Stolperstein_f%C3%BCr_Adolf_Kann.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Adolf_Kann.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b7/Stolperstein_f%C3%BCr_Adolf_Kann.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Adolf_Kann.jpg 2x\" data-file-width=\"2842\" data-file-height=\"2817\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />ADOLF KANN<br /><small>BORN 1862<br />DEPORTED 1942<br />TO TREBLINKA<br />MURDERED<br />IBIDEM</small></div>\n</td>\n<td>Krupsk\u00e1 22/37<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_Region&amp;params=50.641043_N_13.827067_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Adolf+Kann+and+Bed%C5%99i%C5%A1ka+Kannov%C3%A1+and+Grete+Sch%C3%BCckov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b038\u203228\u2033N</span> <span class=\"longitude\">13\u00b049\u203237\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.641043\u00b0N 13.827067\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.641043; 13.827067</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Adolf Kann and Bed\u0159i\u0161ka Kannov\u00e1 and Grete Sch\u00fcckov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Kann, Adolf</span>Adolf Kann</b> was born on 6 June 1862 in <a href=\"/wiki/Litv%C3%ADnov\" title=\"Litv\u00ednov\">Litv\u00ednov</a>. His parents were Eduard and Julie Kann n\u00e9e L\u00f6wy. He was a merchant in Teplice and married Frederika n\u00e9e Freund in 1894. The couple had five children: Grete (born 1896), Erwin (born 1898), Gertrud (born 1901), Edith (born 1905) and Herbert (born 1909).<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup> Prior to their deportation, Adolf Kann and his wife were registered in Prague in B\u00f6hmova 1329. On 20 July 1942, the couple was deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> with transport AA (his number on the transport was 48). From here he was deported on 22 October 1942, again together with his wife, with transport Bx (his number on this transport was the 1872) to <a href=\"/wiki/Treblinka_extermination_camp\" title=\"Treblinka extermination camp\">Treblinka extermination camp</a>. Adolf Kann and his wife Bed\u0159i\u0161ka were murdered in the course of the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>.\n<p>Also murdered by the Nazi regime were the daughters Grete und Gertrude and their families. Gertrud and Robert Bermeiser and their adopted daughter Eva (born 1936) were all deported to <a href=\"/wiki/%C5%81%C3%B3d%C5%BA_Ghetto\" title=\"\u0141\u00f3d\u017a Ghetto\">\u0141\u00f3d\u017a Ghetto</a> in 1941.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup> Grete and Josef Sch\u00fcck were deported first to Theresienstadt and then to <a href=\"/wiki/Riga\" title=\"Riga\">Riga</a> in 1942. The fate of the other children is not known.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Bedriska_Kannova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Bedriska Kannova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7c/Stolperstein_f%C3%BCr_Bedriska_Kannova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Bedriska_Kannova.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7c/Stolperstein_f%C3%BCr_Bedriska_Kannova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Bedriska_Kannova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7c/Stolperstein_f%C3%BCr_Bedriska_Kannova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Bedriska_Kannova.jpg 2x\" data-file-width=\"2855\" data-file-height=\"2866\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />BED\u0158I\u0160KA KANNOV\u00c1<br /><small>BORN 1870<br />DEPORTED 1942<br />TO TREBLINKA<br />MURDERED<br />IBIDEM</small></div>\n</td>\n<td>Krupsk\u00e1 22/37<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_Region&amp;params=50.641043_N_13.827067_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Adolf+Kann+and+Bed%C5%99i%C5%A1ka+Kannov%C3%A1+and+Grete+Sch%C3%BCckov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b038\u203228\u2033N</span> <span class=\"longitude\">13\u00b049\u203237\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.641043\u00b0N 13.827067\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.641043; 13.827067</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Adolf Kann and Bed\u0159i\u0161ka Kannov\u00e1 and Grete Sch\u00fcckov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Kannov\u00e1, Bed\u0159i\u0161ka</span>Bed\u0159i\u0161ka Kannov\u00e1</b> n\u00e9e Freundov\u00e1 was born on 1 November 1870 in Lomnice. Her parents were Edmund Freund and Henriette n\u00e9e Freundov\u00e1. She was married to Adolf Kann, a merchant. The couple had five children: Grete (born 1896), Erwin (born 1898), Gertrud (born 1901), Edith (born 1905) and Herbert (born 1909). Before deportation, Bed\u0159i\u0161ka Kannov\u00e1 and her husband were reported in Prague in the B\u00f6hmova 1329. On 20 July 1942, she and her husband were transported from Prague to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> with transport AA (her number on the transport was 49). From there she was deported on 22 October 1942, again together with her husband, with transport Bx (her number on this transport was the 1873) to <a href=\"/wiki/Treblinka_extermination_camp\" title=\"Treblinka extermination camp\">Treblinka extermination camp</a>. Adolf Kann and his wife Bed\u0159i\u0161ka were murdered in the course of the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>.\n<p>Also her daughters Grete and Gertrude and their husbands Josef Sch\u00fcck and Robert Bermeiser did not survive the Shoah. Even the little girl Eva, the adopted daughter of Gertrude and Robert, born in 1936, was killed by the Nazi authorities. The fate of Bed\u0159i\u0161ka's other children is not known.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Heinrich_Lederer.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Heinrich Lederer.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4d/Stolperstein_f%C3%BCr_Heinrich_Lederer.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Heinrich_Lederer.jpg\" width=\"120\" height=\"122\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4d/Stolperstein_f%C3%BCr_Heinrich_Lederer.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Heinrich_Lederer.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4d/Stolperstein_f%C3%BCr_Heinrich_Lederer.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Heinrich_Lederer.jpg 2x\" data-file-width=\"2752\" data-file-height=\"2801\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />HEINRICH LEDERER<br /><small>BORN 1875<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED<br />IBIDEM</small></div>\n</td>\n<td>Krupsk\u00e1 346<br /><small>N\u00e1kupn\u00ed centrum Font\u00e1na</small><br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_Region&amp;params=50.640999_N_13.824543_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolperstein+for+Heinrich+Lederer+and+Hugo+L%C3%B6bl\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b038\u203228\u2033N</span> <span class=\"longitude\">13\u00b049\u203228\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.640999\u00b0N 13.824543\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.640999; 13.824543</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolperstein for Heinrich Lederer and Hugo L\u00f6bl</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Lederer, Heinrich</span>Heinrich Lederer</b> was born on 23 January 1875. He was deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt</a> on 27 November 1942 from <a href=\"/wiki/%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem\" title=\"\u00dast\u00ed nad Labem\">\u00dast\u00ed nad Labem</a> with transport XIX / 3 (his number on the transport was 114). Heinrich Lederer was murdered on 19 December 1943.<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Hugo_L%C3%B6bl.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Hugo L\u00f6bl.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f9/Stolperstein_f%C3%BCr_Hugo_L%C3%B6bl.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Hugo_L%C3%B6bl.jpg\" width=\"120\" height=\"124\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f9/Stolperstein_f%C3%BCr_Hugo_L%C3%B6bl.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Hugo_L%C3%B6bl.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f9/Stolperstein_f%C3%BCr_Hugo_L%C3%B6bl.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Hugo_L%C3%B6bl.jpg 2x\" data-file-width=\"2595\" data-file-height=\"2674\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />HUGO L\u00d6BL<br /><small>BORN 1875<br />DEPORTED 1942<br />TO \u0141\u00d3D\u0179<br />MURDERED 19.2.1942<br />IBIDEM</small></div>\n</td>\n<td>Krupsk\u00e1 346<br /><small>N\u00e1kupn\u00ed centrum Font\u00e1na</small><br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_Region&amp;params=50.640999_N_13.824543_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolperstein+for+Irma+Blochov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b038\u203228\u2033N</span> <span class=\"longitude\">13\u00b049\u203228\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.640999\u00b0N 13.824543\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.640999; 13.824543</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolperstein for Irma Blochov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">L\u00f6bl, Hugo</span>Hugo L\u00f6bl</b> was born on 16 July 1875 in <a href=\"/wiki/Jablonec_nad_Nisou\" title=\"Jablonec nad Nisou\">Jablonec nad Nisou</a>. His parents were Albert L\u00f6bl and Helena n\u00e9e Straschnov\u00e1. Hugo L\u00f6bl was the owner of a paper shop in Teplice and married to Alice n\u00e9e Spitzov\u00e1, born on 18 May 1894 in <a href=\"/wiki/Liberec\" title=\"Liberec\">Liberec</a>. Prior to deportation, Hugo and his wife lived in Prague in Radho\u0161\u0165sk\u00e1 3. On 21 October 1941, he and his wife were deported with transport B to <a href=\"/wiki/Ghetto_Litzmannstadt\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ghetto Litzmannstadt\">Ghetto Litzmannstadt</a>. Hugo L\u00f6bl was murdered on 29 February 1942. Also his wife did not survived the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>.<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup>\n<p>His half sister Frieda (born 1895), her husband Hugo Robitschek (born 1887) and their daughter Helga (born 1929) were all murdered in Auschwitz in 1944.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><small><i>Stone was removed end of 2014 or beginning of 2015<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup></i></small>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />RUDOLF PERUTZ<br /><small>BORN 1882<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>U C\u00edsarsk\u00fdch l\u00e1zn\u00ed 368\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Perutz, Rudolf</span>Rudolf Perutz</b> was born in <a href=\"/wiki/%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem\" title=\"\u00dast\u00ed nad Labem\">\u00dast\u00ed nad Labem</a> on 17 June 1882. He was a banker and married to Anna n\u00e9e Blumberg. The couple had three children: Bertold (born 1913), Arno\u0161t (born 1923) and Renata (born 1926). At last, Rudolf, his wife and his two younger children lived in Prague in Beethovenova 49. His son Bertold lived with his wife at another Prague address. On 15 May 1942 Rudolf, Anna and Renata Perutz were deported from Prague to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> with the transport of Au 1. His number on the transport was 556. From there he, his wife and his daughter were deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> on 6 September 1943 with transport Dm. His number on this transport was 4370. Rudolf Perutz did not survive the Shoah.<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup>\n<p>His wife Anna and the three children also could not survive the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>: Bertold and his wife died in Lublin. Arno\u0161t was deported in 1941 and killed in Auschwitz. Renata was also brought to death in Auschwitz.<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Emil_Schling.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Emil Schling.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e1/Stolperstein_f%C3%BCr_Emil_Schling.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Emil_Schling.jpg\" width=\"120\" height=\"122\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e1/Stolperstein_f%C3%BCr_Emil_Schling.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Emil_Schling.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e1/Stolperstein_f%C3%BCr_Emil_Schling.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Emil_Schling.jpg 2x\" data-file-width=\"2664\" data-file-height=\"2714\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />EMIL SCHLING<br /><small>BORN 1881<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED<br />IN MALY TROSTENETS</small></div>\n</td>\n<td>Lipov\u00e1 413<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_Region&amp;params=50.641286_N_13.834877_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolperstein+for+Emil+%C5%A0ling\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b038\u203229\u2033N</span> <span class=\"longitude\">13\u00b050\u203206\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.641286\u00b0N 13.834877\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.641286; 13.834877</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolperstein for Emil \u0160ling</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Schling, Emil</span>Emil Schling</b>, also \u0160ling, was born on 14 May 1881. He was a manufacturer and married to Klara n\u00e9e Kraus. The couple had three children: Martha (born 1907), Alice (born 1909) and Otto born 1912. The family lived at least in 1912 in Nov\u00e1 Cerekev, where son Otto was born. After the First World War the family moved to Teplice as Emil became a co-owner of a paper factory in Podmokly. Emil's wife, Klara, died in 1933. [22] His last address before the deportation was the Havelsk\u00e1 7 in Prague. On 27 July 1942 he was deported from Prague to Theresienstadt by transport AAu (his number on the transport was 499). From here he was deported to the extermination camp Maly Ttrostinez on 25 August 1942 (his number on this transport was the 783). Emil Schling has not survived the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>. Emil Schling also deported Eli\u0161ka Schlingov\u00e1 (born 1890), previously residing in Prague at the same address. It also did not survive. [23] [24]\n<p>Son <a href=\"/wiki/Otto_%C5%A0ling\" title=\"Otto \u0160ling\">Otto \u0160ling</a> fought in the <a href=\"/wiki/Spanish_Civil_War\" title=\"Spanish Civil War\">Spanish Civil War</a>, found exile in London and returned to Czechoslovakia in 1945. He became a politician, was brought to court in the <a href=\"/wiki/Sl%C3%A1nsk%C3%BD_trial\" title=\"Sl\u00e1nsk\u00fd trial\">Sl\u00e1nsk\u00fd trial</a>, sentenced to death and executed in 1952.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Grete_Sch%C3%BCckova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Grete Sch\u00fcckova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Stolperstein_f%C3%BCr_Grete_Sch%C3%BCckova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Grete_Sch%C3%BCckova.jpg\" width=\"120\" height=\"121\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Stolperstein_f%C3%BCr_Grete_Sch%C3%BCckova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Grete_Sch%C3%BCckova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Stolperstein_f%C3%BCr_Grete_Sch%C3%BCckova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Grete_Sch%C3%BCckova.jpg 2x\" data-file-width=\"2836\" data-file-height=\"2867\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />GRETE SCH\u00dcCKOV\u00c1<br /><small>BORN 1896<br />DEPORTED 1942<br />TO RIGA<br />MURDERED<br />IBIDEM</small></div>\n<p><br /> \n</p>\n</td>\n<td>Krupsk\u00e1 22/37<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_Region&amp;params=50.641043_N_13.827067_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Adolf+Kann+and+Bed%C5%99i%C5%A1ka+Kannov%C3%A1+and+Grete+Sch%C3%BCckov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b038\u203228\u2033N</span> <span class=\"longitude\">13\u00b049\u203237\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.641043\u00b0N 13.827067\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.641043; 13.827067</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Adolf Kann and Bed\u0159i\u0161ka Kannov\u00e1 and Grete Sch\u00fcckov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Sch\u00fcckov\u00e1, Grete</span>Grete Sch\u00fcckov\u00e1</b> n\u00e9e Kannov\u00e1 was born in Teplice on 8 April 1896.<sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup> Her parents were Adolf Kann and Bed\u0159i\u0161ka (Frederika) Kannov\u00e1. Grete had four siblings: Erwin, Gerrtud, Edith and Herbert. She married Josef Sch\u00fcck. Prior to deportation, she was registered in Prague. On 30 July 1942, she was deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> with transport AAc (her number on this transport was the 910). On 20 August 1942 she was deported to <a href=\"/wiki/Riga\" title=\"Riga\">Riga</a> with transport Bb (her number on the transport was 376). Grete Sch\u00fcckov\u00e1 was murdered by the Nazi regime in the course of the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>.<sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup>\n<p>Also her husband and her parents could not survive. Josef Sch\u00fcck was deported to Theresienstadt in 1941 and then to Riga in January 1942.<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup> Her parents were deported to Theresienstadt in 1942 and finally to Treblinka.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Dr._Bruno_Spitzer.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Dr. Bruno Spitzer.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f6/Stolperstein_f%C3%BCr_Dr._Bruno_Spitzer.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Dr._Bruno_Spitzer.jpg\" width=\"120\" height=\"122\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f6/Stolperstein_f%C3%BCr_Dr._Bruno_Spitzer.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Dr._Bruno_Spitzer.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f6/Stolperstein_f%C3%BCr_Dr._Bruno_Spitzer.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Dr._Bruno_Spitzer.jpg 2x\" data-file-width=\"3263\" data-file-height=\"3308\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />DR. BRUNO SPITZER<br /><small>BORN 1909<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED<br />IN RAASIKU</small></div>\n</td>\n<td>U Kamennych l\u00e1zni 339<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_Region&amp;params=50.640716_N_13.837035_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolperstein+for+Bruno+Spitzer\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b038\u203227\u2033N</span> <span class=\"longitude\">13\u00b050\u203213\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.640716\u00b0N 13.837035\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.640716; 13.837035</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolperstein for Bruno Spitzer</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Spitzer, Bruno</span>Bruno Spitzer</b> was born on 25 October 1909. Prior to deportation he lived in Prague in Masn\u00e1 19. From there he was deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> on 12 May 1942 with the transport of Au (his number on this transport was the 946). On 1 September 1942 he was deported from here to <a href=\"/wiki/Raasiku\" title=\"Raasiku\">Raasiku</a>. Bruno Spitzer did not survive the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><small><i>No picture yet</i></small>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />ALFRED URBACH<br /><small>BORN 1859<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 11.9.1942<br />IBIDEM</small></div>\n</td>\n<td>Vrchlick\u00e9ho 1093<br /><small>Either address not correct or Stolperstein removed</small>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Urbach, Alfred</span>Alfred Urbach</b> was born on 14 June 1859 in <a href=\"/wiki/Hohenstadt\" title=\"Hohenstadt\">Hohenstadt</a>. His parents were Alois Urbach and Beate n\u00e9e Oppenheim. Alfred married Clara n\u00e9e Winterberg in 1889. The couple had five children: Kurt (born 1890), [25], Walter (born 1891), [26] Robert (born 1892), [27] Rosa (born 1893) [28] and Gertrud (born 1903). The family lived in Teplice in Richard-Wagner-Stra\u00dfe 12. In March 1939 at least Alfred and Klara moved to <a href=\"/wiki/%C4%8Cesk%C3%A9_Bud%C4%9Bjovice\" title=\"\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice\">\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice</a>, and in July of the same year to Prague.[30] Subsequently, at least Klara lived in Kaprova 12 [31]. Their last address before the deportation (here both were reported) was Rade\u0161ovick\u00e1 1331. On 6 July 1942, Alfred and his wife Klara were deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport AAn (his number on the transport was the 350). According to the death certificate, Alfred Urbach died there of Parkinson's disease on 11 September 1942. [32]\n<p>His wife Klara also died in Theresienstadt on 4 May 1943.[33] His son Walter Urbach died already in 1924.[34] Nothing is known about the other children, except that they were still alive at the time of Alfred Urbach's death.\n</p>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span id=\".C5.BDatec\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"\u017datec\"><a href=\"/wiki/%C5%BDatec\" title=\"\u017datec\">\u017datec</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_Region&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: \u017datec\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable toptextcells\" style=\"width:100%\">\n<tbody><tr>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" width=\"120px\">Stone\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" style=\"width:20%;\">Inscription\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" data-sort-type=\"text\" style=\"width:20%;\">Location\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" style=\"width:100%;\">Life and death\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Karl_Kahn.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Karl Kahn.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/32/Stolperstein_f%C3%BCr_Karl_Kahn.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Karl_Kahn.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/32/Stolperstein_f%C3%BCr_Karl_Kahn.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Karl_Kahn.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/32/Stolperstein_f%C3%BCr_Karl_Kahn.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Karl_Kahn.jpg 2x\" data-file-width=\"3075\" data-file-height=\"3081\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />KARL KAHN<br /><small>BORN 1865<br />SUICIDE<br />ON THE RUN</small></div>\n</td>\n<td>Volynskch Cechu 329<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_Region&amp;params=50.324662_N_13.543896_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolperstein+for+Kar+Kahn\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b019\u203229\u2033N</span> <span class=\"longitude\">13\u00b032\u203238\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.324662\u00b0N 13.543896\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.324662; 13.543896</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolperstein for Kar Kahn</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Kahn, Karl</span>Karl Kahn</b> was born in 1865. He traded with hop and was known as a benevolent man. He fled and later committed suicide to avoid deportation by the National Socialists.<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Heinrich_L%C3%B6bl.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Heinrich L\u00f6bl.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Stolperstein_f%C3%BCr_Heinrich_L%C3%B6bl.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Heinrich_L%C3%B6bl.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Stolperstein_f%C3%BCr_Heinrich_L%C3%B6bl.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Heinrich_L%C3%B6bl.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Stolperstein_f%C3%BCr_Heinrich_L%C3%B6bl.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Heinrich_L%C3%B6bl.jpg 2x\" data-file-width=\"3085\" data-file-height=\"3078\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />HEINRICH L\u00d6BL<br /><small>BORN 1881<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 1942<br />IN IZBICA</small></div>\n</td>\n<td>Masarykova 9/637<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_Region&amp;params=50.326045_N_13.544714_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolperstein+for+Jind%C5%99ich+L%C3%B6bl+and+%C5%BDofie+L%C3%B6blov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b019\u203234\u2033N</span> <span class=\"longitude\">13\u00b032\u203241\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.326045\u00b0N 13.544714\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.326045; 13.544714</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolperstein for Jind\u0159ich L\u00f6bl and \u017dofie L\u00f6blov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">L\u00f6bl, Heinrich</span>Heinrich L\u00f6bl</b>, also Jind\u0159ich, was born on 15 February 1881. He was deported from <a href=\"/wiki/Kladno\" title=\"Kladno\">Kladno</a> to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> on 22 February 1942 with transport Y (his number on this transport was the 500). From here he was deported to the <a href=\"/wiki/Izbica_Ghetto\" title=\"Izbica Ghetto\">Izbica Ghetto</a> on 17 March 1942 with transport Ab (his number on this transport was the 937). Jind\u0159ich L\u00f6bl has not survived the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>.<sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Sophie_L%C3%B6blova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Sophie L\u00f6blova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9b/Stolperstein_f%C3%BCr_Sophie_L%C3%B6blova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Sophie_L%C3%B6blova.jpg\" width=\"120\" height=\"121\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9b/Stolperstein_f%C3%BCr_Sophie_L%C3%B6blova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Sophie_L%C3%B6blova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9b/Stolperstein_f%C3%BCr_Sophie_L%C3%B6blova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Sophie_L%C3%B6blova.jpg 2x\" data-file-width=\"3246\" data-file-height=\"3269\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />SOPHIE L\u00d6BLOV\u00c1<br /><small>BORN 1880<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 1942<br />IN IZBICA</small></div>\n</td>\n<td>Masarykova 9/637<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_Region&amp;params=50.326045_N_13.544714_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolperstein+for+Jind%C5%99ich+L%C3%B6bl+and+%C5%BDofie+L%C3%B6blov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b019\u203234\u2033N</span> <span class=\"longitude\">13\u00b032\u203241\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.326045\u00b0N 13.544714\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.326045; 13.544714</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolperstein for Jind\u0159ich L\u00f6bl and \u017dofie L\u00f6blov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">L\u00f6blov\u00e1, Sophie</span>Sophie L\u00f6blov\u00e1</b>, also \u017dofie, was born on 19 July 1880. She was deported from <a href=\"/wiki/Kladno\" title=\"Kladno\">Kladno</a> to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> on 22 February 1942 with transport Y (her number on this transport was the 501). From here she was deported to the <a href=\"/wiki/Izbica_Ghetto\" title=\"Izbica Ghetto\">Izbica Ghetto</a> on 17 March 1942 with transport Ab (her number on this transport was the 938). \u017dofie L\u00f6blov\u00e1 has not survived the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>.<sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Dates_of_collocations\">Dates of collocations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_Region&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Dates of collocations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Stolpersteine in the \u00dasteck\u00fd kraj were collocated by the artist himself on the following dates:\n</p>\n<ul><li>15 June 2011: <a href=\"/wiki/Teplice\" title=\"Teplice\">Teplice</a> (Irma Bloch, Lisbeth Feldstein, Heinrich Lederer, Hugo L\u00f6bl, Rudolf Perutz, Emil Schling, Dr. Bruno Spitzer, Alfred Urbach)</li>\n<li>17 July 2013: <a href=\"/wiki/Teplice\" title=\"Teplice\">Teplice</a>  (names or addresses to be added)</li>\n<li>12 September 2014: <a href=\"/wiki/D%C4%9B%C4%8D%C3%ADn\" title=\"D\u011b\u010d\u00edn\">D\u011b\u010d\u00edn</a> and <a href=\"/wiki/%C5%BDatec\" title=\"\u017datec\">\u017datec</a></li></ul>\n<p>The Czech Stolperstein project was initiated in 2008 by the <i>\u010cesk\u00e1 unie \u017eidovsk\u00e9 ml\u00e1de\u017ee</i> (Czech Union of Jewish Youth) and was realized with the patronage of the Mayor of Prague.<sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;44&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;45&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_Region&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_cities_by_country_that_have_stolpersteine\" title=\"List of cities by country that have stolpersteine\">List of cities by country that have stolpersteine</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_the_Czech_Republic&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stolpersteine in the Czech Republic (page does not exist)\">Stolpersteine in the Czech Republic</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_Region&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Stolpersteine_in_the_%C3%9Asteck%C3%BD_kraj\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Stolpersteine in the \u00dasteck\u00fd kraj\">Stolpersteine in the \u00dasteck\u00fd kraj</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.stolpersteine.eu/chronik/\">stolpersteine.eu</a>, Demnig's website</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/main-2/\">holocaust.cz</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.kehila-teplice.cz/stolpersteine\">Stolpersteine in Teplice</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_Region&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">David Stern: Wilhelmina P\u00e4chter, A Biographical Sketch, in: <a href=\"/wiki/Michael_Berenbaum\" title=\"Michael Berenbaum\">Michael Berenbaum</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=wABw1FuYAPAC&amp;pg=PA105&amp;lpg=PA105&amp;dq=%22Wilhelmina+P\u00e4chter%22&amp;source=bl&amp;ots=Ez0pWZlH5d&amp;sig=rbnOukO9wwOUXAK2VuKhS8VAHGc&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwiCisWhwMXSAhWFPBQKHS1_AMwQ6AEIPzAH#v=onepage&amp;q=%22Wilhelmina%20P\u00e4chter%22&amp;f=false\">In Memory's Kitchen: A Legacy from the Women of Terezin</a></i>, Rowman &amp; Littlefield, 2006, 105-107</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/112428-vilemina-p-chterova/\">VILEMINA P\u00c4CHTEROV\u00c1</a></i>, retrieved on 8 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">David Stern: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://bterezin.brinkster.net/D-Kesher/80Eng/data/14.html\">A second collection of recipes by Minna P\u00e4chter</a></i>, Theresienstadt Martyrs Remembrance Association, retrieved on 8 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">David Stern: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.phy6.org/outreach/Journeys/Prague_2012.htm\">Prague 2012</a></i>, Czech letters, retrieved on 8 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">[TEPLICE 2080 N 1909-1937 (39/46) Geburtsregister]</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1942247&amp;ind=13\">Irma Bloch in der Datenbank von Yad Vashem</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=4769861&amp;ind=16\">Irma Bloch Theresienst\u00e4dter Gedenkbuch</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/77972-ludvik-bloch/\">Ludwig Bloch</a></i>, retrieved on 8 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://collections1.yadvashem.org/notebook.asp?lang=ENG&amp;dlang=ENG&amp;module=notebook&amp;page=next_list&amp;rsvr=8@8&amp;param=%3Cdlang%3EENG%3C/%3E%3Cnob%3E58%3C/%3E%3Cstart_entry%3E1%3C/%3E%3Crsvr_id%3E8%3C/%3E%3Clang_id%3EENG%3C/%3E%3Cquantity%3E15%3C/%3E%3Cvalue%3E%D7%A2%D7%95%D7%A8%D7%9B%D7%99%20%D7%93%D7%99%D7%9F%20%D7%99%D7%94%D7%95%D7%93%D7%99%D7%99%D7%9D%3C/%3E%3Cindex_name%3EINX_TERM%3C/%3E%3Ccollector%3E0%3C/%3E%3Clif%3E!35;994%3C/%3E%3Crsvr_ser%3E@@8@@7%3C/%3E%3Cnum_page%3Emain%3C/%3E%3Cbook_id%3E10727423%3C/%3E%3Cbblink%3E0%3C/%3E%3Cquery_name%3Ejaguar51_3828_102577%3C/%3E%3Cchecktab%3E0%3C/%3E%3Ccur_lang%3EENG%3C/%3E%3Cquery_index%3EINX_TERM@994%3C/%3E%3Cdispq%3Ez1zSubject%20-%20Thesaurus%20terms:%20z3z%D7%A2%D7%95%D7%A8%D7%9B%D7%99%20%D7%93%D7%99%D7%9F%20%D7%99%D7%94%D7%95%D7%93%D7%99%D7%99%D7%9D,%20Literal%20%20z1zDatabanks:%20z3zDocuments%20Archive,%20Photos%20Archive%3C/%3E%3Cnum_of_items%3E0%3C/%3E%3Cthumb%3E0%3C/%3E%3Csmode%3Edts%3C/%3E%3Cview%3Erecords%3C/%3E&amp;param2=&amp;site=sapir\">Familie Bloch Digital Collection</a></i>, retrieved on 8 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=547512&amp;ind=2\">Margarete Stein bei Yad Vashem</a></i>, retrieved in 10 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/de/opferdatenbank/opfer/142769-klementina-sternova/\">Klemetina Stern</a></i>, retrieved in 10 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/index.html?language=en&amp;s_lastName=Stern&amp;s_firstName=Klementina&amp;s_place=\">Clementine Stern nee Stein</a></i>, retrieved in 10 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/de/opferdatenbank/opfer/91944-viktor-hahn/\">Viktor Hahn</a></i>, retrieved in 10 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-centropa-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-centropa_14-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-centropa_14-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.centropa.org/biography/marietta-smolkova\">Report of Marietta Smolka</a></i>, retrieved in 10 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://freepages.genealogy.rootsweb.ancestry.com/~prohel/names/pollakmorawetz/rindskopf.html\">Rindskopf Family Genealogy</a></i>, retrieved in 10 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.centropa.org/de/photo/viktor-hahns-house\">Interview with Marietta Schmolkov\u00e1</a></i>, retrieved in 10 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cesky.porcelan.cz/de/firmenprofil/geschichte\">Geschichte der Porzellanfabrik \u010cesk\u00fd porcel\u00e1n</a></i>, retrieved in 10 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/91872-katerina-hahnova/\">Katerina Hahn</a></i>, retrieved in 10 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/photo/view/6000000033869860470?album_type=photos_of_me&amp;photo_id=6000000033870003253&amp;position=0\">Erwin Kann</a></i>, photograph of the birth registry, retrieved on 8 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/photo/view/6000000033743367143?album_type=photos_of_me&amp;photo_id=6000000033742956536&amp;position=1\">Gertrud Kann</a></i>, photograph of the birth registry, retrieved on 8 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Edith/6000000033566663227?through=6000000033743367143#/tab/media\">Edith Kann</a></i>, photograph of the birth registry, retrieved on 8 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Herbert-Kann/6000000033473950884?through=6000000033566663227#/tab/media\">Herbert Kann</a></i>, photograph of the birth registry, retrieved on 8 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?itemId=1752567&amp;language=en\">Eva Bermeiser</a></i>, retrieved in 10 March 2017 (there also her adoption mentioned)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/141111-robert-bermeister/\">Robert Bermeiser</a></i>, retrieved in 10 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/141112-eva-bermeisterova/\">Eva Bermeiser</a></i>, retrieved in 10 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/141113-gertruda-bermeisterova/\">Gertruda Bermeiser</a></i>, retrieved in 10 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/104870-heinrich-lederer/\">HEINRICH LEDERER</a></i>, retrieved in 10 July 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/142497-hugo-l-bl/\">HUGO L\u00d6BL</a></i>, retrieved in 10 July 2017 (with a portrait)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/142498-alice-l-blova/\">ALICE L\u00d6BLOV\u00c1</a></i>, retrieved in 10 July 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.waymarking.com/logs/details.aspx?f=1&amp;guid=95b7d507-6190-47fc-b2c8-e31c36df4c2d&amp;r=10\">Rudolf Perutz lost Stone</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Birth registry Teplice 2075 N 1866-1886 (459/567)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=3583659&amp;ind=1\">Rudolf Perutz in der Datenbank von Yad Vashem</a></i>, retrieved in 10 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1032879&amp;ind=0\">Anna Perutz</a></i>, retrieved in 10 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/112884-bertold-perutz/\">Bertold Perutz</a></i>, retrieved in 10 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/112888-lota-perutzova/\">Lota Perutz</a></i>, retrieved in 10 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/112883-arnost-perutz/\">Arnost Perutz</a></i>, retrieved in 10 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/112889-renata-perutzova/\">Renata Perutzov\u00e1</a></i>, retrieved in 10 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/photo/view/6000000033944897476?album_type=photos_of_me&amp;photo_id=6000000033944835659&amp;position=0\">Greta Sch\u00fcckov\u00e1</a></i>, photograph of the birth registry, retrieved on 8 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/de/opferdatenbank/opfer/122370-greta-sch-ckova/\">Greta Sch\u00fcckov\u00e1</a></i>, retrieved on 8 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/de/opferdatenbank/opfer/122378-josef-sch-ck/\">Josef Sch\u00fcck</a></i>, retrieved on 8 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.svobodnyhlas.cz/archiv/2013/hlas47.pdf\">Karl Kahn</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/de/opferdatenbank/opfer/106178-jindrich-l-bl/\">Jindrich L\u00f6bl</a></i>, retrieved on 8 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/de/opferdatenbank/opfer/106256-zofie-l-blova/\">Zofie L\u00f6blov\u00e1</a></i>, retrieved on 8 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Zde\u0148ka Kuchy\u0148ov\u00e1: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.radio.cz/cz/rubrika/udalosti/praha-ma-na-chodnicich-sve-prvni-pametni-kameny-holocaustu\">Praha m\u00e1 na chodn\u00edc\u00edch sv\u00e9 prvn\u00ed pam\u011btn\u00ed kameny holocaustu</a></i>, <a href=\"/wiki/Radio_Praha\" class=\"mw-redirect\" title=\"Radio Praha\">Radio Praha</a>, 19 October 2008</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-45\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">stolpersteine.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/6bh0z#selection-293.1-293.45\">archive.is/6bh0z Stolpersteine in der Tschechischen Republik</a></i>, retrieved on 20 March 2017 (German)</span>\n</li>\n</ol></div>\n<table class=\"noprint infobox\" id=\"GeoGroup\" style=\"width: 23em; font-size: 88%; line-height: 1.5em\">\n\n<tbody><tr>\n<td><b>Map all coordinates using:</b> <a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/osm4wiki/cgi-bin/wiki/wiki-osm.pl?project=en&amp;article=Stolpersteine_in_%25C3%259Ast%25C3%25AD_nad_Labem_Region\">OpenStreetMap</a>&#160;\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>Download coordinates as:</b> <a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/kmlexport?article=Stolpersteine_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_Region\">KML</a>&#160;<b>&#183;</b>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://tripgang.com/kml2gpx/http%3A%2F%2Ftools.wmflabs.org%2Fkmlexport%3Farticle%3DStolpersteine_in_%2525C3%25259Ast%2525C3%2525AD_nad_Labem_Region?gpx=1\">GPX</a>\n</td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2184\nCached time: 20180915233143\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.232 seconds\nReal time usage: 0.301 seconds\nPreprocessor visited node count: 2207/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 34931/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2664/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 20349/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.032/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.47 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  162.031      1 -total\n 36.94%   59.853     13 Template:Coord\n 22.54%   36.517      1 Template:Commonscat\n 18.78%   30.424      1 Template:Reflist\n  6.53%   10.575      1 Template:Commons\n  5.45%    8.835      1 Template:Sister_project\n  4.15%    6.722      1 Template:Side_box\n  2.93%    4.751     14 Template:Main_other\n  2.89%    4.689      1 Template:GeoGroupTemplate\n  2.67%    4.334      1 Template:Column-width\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:53315171-0!canonical and timestamp 20180915233142 and revision id 859732137\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Liste_der_Stolpersteine_im_%C3%9Asteck%C3%BD_kraj","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Liste der Stolpersteine im \u00dasteck\u00fd kraj"}],"categories":[{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Commons_category_with_local_link_different_than_on_Wikidata"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Lists_of_coordinates"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Geographic_coordinate_lists"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Articles_with_Geo"},{"sortkey":"\u00dasteck\u00fd kraj","*":"Stolpersteine_in_the_Czech_Republic"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","*":"Holocaust_memorials"},{"sortkey":"Stolpersteine","*":"Lists_of_monuments_and_memorials"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","*":"Holocaust_commemoration"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Auschwitz concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bodenbach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechoslovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dresden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dub\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duchcov"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u011b\u010d\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"German occupation of Czechoslovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gestapo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ghetto Litzmannstadt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gunter Demnig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haifa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hlubok\u00e1 nad Vltavou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hohenstadt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Izbica Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jablonec nad Nisou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jakob Edelstein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kladno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberec"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cities by country that have stolpersteine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Litv\u00ednov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lovosice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michael Berenbaum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otto \u0160ling"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raasiku"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radio Praha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reichsgau Sudetenland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Czechoslovak Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shoah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sl\u00e1nsk\u00fd trial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Civil War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stolpersteine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teplice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theresienstadt concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treblinka extermination camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vyhne"},{"ns":0,"exists":"","*":"WW1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yad Vashem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yom Kippur"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00dast\u00ed nad Labem"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00dast\u00ed nad Labem Region"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0141\u00f3d\u017a Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u017datec"},{"ns":0,"*":"Stolpersteine in the Czech Republic"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SortKeyName"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commonscat"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:GeoGroupTemplate"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:GeoGroup"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"}],"images":["Stolpersteine_in_Teplice_f\u00fcr_Hugo_L\u00f6bl_und_Heinrich_Lederer_2.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Vilhelmina_P\u00e4chter.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Irma_Bloch.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Lisbeth_Feldstein.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Adolf_Kann.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Bedriska_Kannova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Heinrich_Lederer.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Hugo_L\u00f6bl.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Emil_Schling.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Grete_Sch\u00fcckova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Dr._Bruno_Spitzer.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Karl_Kahn.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Heinrich_L\u00f6bl.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Sophie_L\u00f6blova.jpg","Commons-logo.svg"],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=wABw1FuYAPAC&pg=PA105&lpg=PA105&dq=%22Wilhelmina+P%C3%A4chter%22&source=bl&ots=Ez0pWZlH5d&sig=rbnOukO9wwOUXAK2VuKhS8VAHGc&hl=en&sa=X&ved=0ahUKEwiCisWhwMXSAhWFPBQKHS1_AMwQ6AEIPzAH#v=onepage&q=%22Wilhelmina%20P%C3%A4chter%22&f=false","http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/112428-vilemina-p-chterova/","http://bterezin.brinkster.net/D-Kesher/80Eng/data/14.html","http://www.phy6.org/outreach/Journeys/Prague_2012.htm","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1942247&ind=13","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=4769861&ind=16","http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/77972-ludvik-bloch/","http://collections1.yadvashem.org/notebook.asp?lang=ENG&dlang=ENG&module=notebook&page=next_list&rsvr=8@8&param=%3Cdlang%3EENG%3C/%3E%3Cnob%3E58%3C/%3E%3Cstart_entry%3E1%3C/%3E%3Crsvr_id%3E8%3C/%3E%3Clang_id%3EENG%3C/%3E%3Cquantity%3E15%3C/%3E%3Cvalue%3E%D7%A2%D7%95%D7%A8%D7%9B%D7%99%20%D7%93%D7%99%D7%9F%20%D7%99%D7%94%D7%95%D7%93%D7%99%D7%99%D7%9D%3C/%3E%3Cindex_name%3EINX_TERM%3C/%3E%3Ccollector%3E0%3C/%3E%3Clif%3E!35;994%3C/%3E%3Crsvr_ser%3E@@8@@7%3C/%3E%3Cnum_page%3Emain%3C/%3E%3Cbook_id%3E10727423%3C/%3E%3Cbblink%3E0%3C/%3E%3Cquery_name%3Ejaguar51_3828_102577%3C/%3E%3Cchecktab%3E0%3C/%3E%3Ccur_lang%3EENG%3C/%3E%3Cquery_index%3EINX_TERM@994%3C/%3E%3Cdispq%3Ez1zSubject%20-%20Thesaurus%20terms:%20z3z%D7%A2%D7%95%D7%A8%D7%9B%D7%99%20%D7%93%D7%99%D7%9F%20%D7%99%D7%94%D7%95%D7%93%D7%99%D7%99%D7%9D,%20Literal%20%20z1zDatabanks:%20z3zDocuments%20Archive,%20Photos%20Archive%3C/%3E%3Cnum_of_items%3E0%3C/%3E%3Cthumb%3E0%3C/%3E%3Csmode%3Edts%3C/%3E%3Cview%3Erecords%3C/%3E&param2=&site=sapir","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=547512&ind=2","http://www.holocaust.cz/de/opferdatenbank/opfer/142769-klementina-sternova/","http://yvng.yadvashem.org/index.html?language=en&s_lastName=Stern&s_firstName=Klementina&s_place=","http://www.holocaust.cz/de/opferdatenbank/opfer/91944-viktor-hahn/","http://www.centropa.org/biography/marietta-smolkova","http://freepages.genealogy.rootsweb.ancestry.com/~prohel/names/pollakmorawetz/rindskopf.html","http://www.centropa.org/de/photo/viktor-hahns-house","http://www.cesky.porcelan.cz/de/firmenprofil/geschichte","http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/91872-katerina-hahnova/","https://www.geni.com/photo/view/6000000033869860470?album_type=photos_of_me&photo_id=6000000033870003253&position=0","https://www.geni.com/photo/view/6000000033743367143?album_type=photos_of_me&photo_id=6000000033742956536&position=1","https://www.geni.com/people/Edith/6000000033566663227?through=6000000033743367143#/tab/media","https://www.geni.com/people/Herbert-Kann/6000000033473950884?through=6000000033566663227#/tab/media","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?itemId=1752567&language=en","http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/141111-robert-bermeister/","http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/141112-eva-bermeisterova/","http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/141113-gertruda-bermeisterova/","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/104870-heinrich-lederer/","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/142497-hugo-l-bl/","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/142498-alice-l-blova/","http://www.waymarking.com/logs/details.aspx?f=1&guid=95b7d507-6190-47fc-b2c8-e31c36df4c2d&r=10","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=3583659&ind=1","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1032879&ind=0","http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/112884-bertold-perutz/","http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/112888-lota-perutzova/","http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/112883-arnost-perutz/","http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/112889-renata-perutzova/","https://www.geni.com/photo/view/6000000033944897476?album_type=photos_of_me&photo_id=6000000033944835659&position=0","http://www.holocaust.cz/de/opferdatenbank/opfer/122370-greta-sch-ckova/","http://www.holocaust.cz/de/opferdatenbank/opfer/122378-josef-sch-ck/","http://www.svobodnyhlas.cz/archiv/2013/hlas47.pdf","http://www.holocaust.cz/de/opferdatenbank/opfer/106178-jindrich-l-bl/","http://www.holocaust.cz/de/opferdatenbank/opfer/106256-zofie-l-blova/","http://www.radio.cz/cz/rubrika/udalosti/praha-ma-na-chodnicich-sve-prvni-pametni-kameny-holocaustu","https://archive.is/6bh0z#selection-293.1-293.45","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_Region&params=50.7753683_N_14.198287_E_type:landmark_region:CZ&title=Stolperstein+for+Vilhelmina+P%C3%A4chter","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_Region&params=50.642001_N_13.828708_E_type:landmark_region:CZ&title=Stolperstein+for+Irma+Blochov%C3%A1","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_Region&params=50.642827_N_13.829_E_type:landmark_region:CZ&title=Stolperstein+for+Lisbeth+Feldstein","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_Region&params=50.641043_N_13.827067_E_type:landmark_region:CZ&title=Stolpersteine+for+Adolf+Kann+and+Bed%C5%99i%C5%A1ka+Kannov%C3%A1+and+Grete+Sch%C3%BCckov%C3%A1","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_Region&params=50.640999_N_13.824543_E_type:landmark_region:CZ&title=Stolperstein+for+Heinrich+Lederer+and+Hugo+L%C3%B6bl","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_Region&params=50.640999_N_13.824543_E_type:landmark_region:CZ&title=Stolperstein+for+Irma+Blochov%C3%A1","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_Region&params=50.641286_N_13.834877_E_type:landmark_region:CZ&title=Stolperstein+for+Emil+%C5%A0ling","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_Region&params=50.640716_N_13.837035_E_type:landmark_region:CZ&title=Stolperstein+for+Bruno+Spitzer","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_Region&params=50.324662_N_13.543896_E_type:landmark_region:CZ&title=Stolperstein+for+Kar+Kahn","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_Region&params=50.326045_N_13.544714_E_type:landmark_region:CZ&title=Stolperstein+for+Jind%C5%99ich+L%C3%B6bl+and+%C5%BDofie+L%C3%B6blov%C3%A1","http://www.stolpersteine.eu/chronik/","http://www.holocaust.cz/en/main-2/","https://www.kehila-teplice.cz/stolpersteine","//tools.wmflabs.org/osm4wiki/cgi-bin/wiki/wiki-osm.pl?project=en&article=Stolpersteine_in_%25C3%259Ast%25C3%25AD_nad_Labem_Region","//tools.wmflabs.org/kmlexport?article=Stolpersteine_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_Region","http://tripgang.com/kml2gpx/http:%2F%2Ftools.wmflabs.org%2Fkmlexport%3Farticle=Stolpersteine_in_%2525C3%25259Ast%2525C3%2525AD_nad_Labem_Region?gpx=1"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"D\u011b\u010d\u00edn","number":"1","index":"1","fromtitle":"Stolpersteine_in_\u00dast\u00ed_nad_Labem_Region","byteoffset":866,"anchor":"D\u011b\u010d\u00edn"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Teplice","number":"2","index":"2","fromtitle":"Stolpersteine_in_\u00dast\u00ed_nad_Labem_Region","byteoffset":5401,"anchor":"Teplice"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"\u017datec","number":"3","index":"3","fromtitle":"Stolpersteine_in_\u00dast\u00ed_nad_Labem_Region","byteoffset":33420,"anchor":"\u017datec"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Dates of collocations","number":"4","index":"4","fromtitle":"Stolpersteine_in_\u00dast\u00ed_nad_Labem_Region","byteoffset":36328,"anchor":"Dates_of_collocations"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"5","index":"5","fromtitle":"Stolpersteine_in_\u00dast\u00ed_nad_Labem_Region","byteoffset":37305,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"6","fromtitle":"Stolpersteine_in_\u00dast\u00ed_nad_Labem_Region","byteoffset":37419,"anchor":"External_links"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"7","index":"7","fromtitle":"Stolpersteine_in_\u00dast\u00ed_nad_Labem_Region","byteoffset":37693,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Stolpersteine in \u00dast\u00ed nad Labem Region","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Stolpersteine_in_the_%C3%9Asteck%C3%BD_kraj","*":"commons:Category:Stolpersteine in the \u00dasteck\u00fd kraj"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine"},{"name":"wikibase_item","*":"Q28974191"}]}}