{"parse":{"title":"Stolpersteine in Prague-Nusle","pageid":53523066,"revid":859345810,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:332px;\"><a href=\"/wiki/File:Stolpersteine_f%C3%BCr_Familie_Pick.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cc/Stolpersteine_f%C3%BCr_Familie_Pick.jpg/330px-Stolpersteine_f%C3%BCr_Familie_Pick.jpg\" width=\"330\" height=\"220\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cc/Stolpersteine_f%C3%BCr_Familie_Pick.jpg/495px-Stolpersteine_f%C3%BCr_Familie_Pick.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cc/Stolpersteine_f%C3%BCr_Familie_Pick.jpg/660px-Stolpersteine_f%C3%BCr_Familie_Pick.jpg 2x\" data-file-width=\"6016\" data-file-height=\"4016\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Stolpersteine_f%C3%BCr_Familie_Pick.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Stolperstein for family Pick in Prague-Nusle</div></div></div>\n<p>The <b>Stolpersteine in Prague-Nusle</b> lists the <a href=\"/wiki/Stolpersteine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stolpersteine\">Stolpersteine</a> in the district <a href=\"/wiki/Nusle\" title=\"Nusle\">Nusle</a> (<small>Czech pronunciation:&#32;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Czech\" title=\"Help:IPA/Czech\">[nusl\u025b]</a></span>) of <a href=\"/wiki/Prague\" title=\"Prague\">Prague</a>. The district has been split off. Since 2002 it belongs mainly to Praha 4, but parts of it are now in Praha 2. Stolpersteine is the German name for stumbling blocks collocated all over Europe by German artist <a href=\"/wiki/Gunter_Demnig\" title=\"Gunter Demnig\">Gunter Demnig</a>. They remember the fate of the Nazi victims being murdered, deported, exiled or driven to suicide.\n</p><p>Generally, the stumbling blocks are posed in front of the building where the victims had their last self chosen residence. The name of the Stolpersteine in Czech is: <i>Kameny zmizel\u00fdch</i>, stones of the disappeareds.\n</p><p><small>The list is sortable; the basic order follows the alphabet according to the last name of the victim.</small>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Nusle\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Nusle</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Dates_of_collocations\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Dates of collocations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Nusle\"><a href=\"/wiki/Nusle\" title=\"Nusle\">Nusle</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Prague-Nusle&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Nusle\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable toptextcells\" style=\"width:100%\">\n<tbody><tr>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" width=\"120px\">Stone\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" style=\"width:18%;\">Inscription\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" data-sort-type=\"text\" style=\"width:22%;\">Location\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" style=\"width:100%;\">Life and death\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Edith_Ehrlichova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Edith Ehrlichova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/Stolperstein_f%C3%BCr_Edith_Ehrlichova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Edith_Ehrlichova.jpg\" width=\"120\" height=\"119\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/Stolperstein_f%C3%BCr_Edith_Ehrlichova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Edith_Ehrlichova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/Stolperstein_f%C3%BCr_Edith_Ehrlichova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Edith_Ehrlichova.jpg 2x\" data-file-width=\"2861\" data-file-height=\"2836\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />EDITH EHRLICHOV\u00c1<br /><small>BORN 1928<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED<br />IN SOBIBOR</small></div>\n</td>\n<td>Old\u0159ichova 172/52<br /><small>Praha 2-Nusle</small>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Ehrlichov\u00e1, Edith</span>Edith Ehrlichov\u00e1</b> was born on 11 May 1928. Her last residence before deportation was Old\u0159ichova 52 in Prague XIV. On 7 May 1942 she was deported from Prague to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> with Transport At. Her transport number was 179 of 1,001. Two days later she was transferred to <a href=\"/wiki/Sobib%C3%B3r_extermination_camp\" title=\"Sobib\u00f3r extermination camp\">Sobib\u00f3r extermination camp</a>. Her transport number was 179 of 999.  There she was murdered by the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Vera_Lebenhartova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Vera Lebenhartova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1f/Stolperstein_f%C3%BCr_Vera_Lebenhartova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Vera_Lebenhartova.jpg\" width=\"120\" height=\"119\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1f/Stolperstein_f%C3%BCr_Vera_Lebenhartova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Vera_Lebenhartova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1f/Stolperstein_f%C3%BCr_Vera_Lebenhartova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Vera_Lebenhartova.jpg 2x\" data-file-width=\"2867\" data-file-height=\"2848\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />V\u011aRA LEBENHARTOV\u00c1<br /><small>BORN 1928<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED<br />IN IZBICA</small></div>\n</td>\n<td>Old\u0159ichova 172/52<br /><small>Praha 2-Nusle</small>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Lebenhartov\u00e1, V\u04d7ra</span>V\u04d7ra Lebenhartov\u00e1</b> was born on 27 February 1928. Her last residence before deportation was Old\u0159ichova 52 in Prague XIV. On 8 February 1942 she was deported from Prague to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> with Transport W. Her transport number was 15 of 1,002. On 17 March 1942 she was deported to <a href=\"/wiki/Izbica\" title=\"Izbica\">Izbica</a>. Her transport number was 440 of 1,000. There she was murdered by the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Karel_Pick.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Karel Pick.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/db/Stolperstein_f%C3%BCr_Karel_Pick.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Karel_Pick.jpg\" width=\"120\" height=\"122\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/db/Stolperstein_f%C3%BCr_Karel_Pick.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Karel_Pick.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/db/Stolperstein_f%C3%BCr_Karel_Pick.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Karel_Pick.jpg 2x\" data-file-width=\"2869\" data-file-height=\"2911\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />KAREL PICK<br /><small>BORN 1895<br />DEPORTED<br />1942 TO THERESIENSTADT<br />1944 TO AUSCHWITZ<br />MURDERED</small></div>\n</td>\n<td>Lum\u00edrova 525/1<br /><small>Praha 2-Nusle</small>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Pick, Karel</span>Karel Pick</b> was born on 4 November 1895. He was married to Hedvika. The couple had a daughter, Vera, born in 1938. His last residence before deportation was in Prague XIV, Brusova 1. On 24 October 1942, Karel Pick and his little daughter were deported from Prague to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> with Transport Ca. His transport number was 238 of 1,004. His wife arrived 14 months later in Theresienstadt. On 18 May 1944, he, his wife and his daughter were deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> by transport Eb. His transport number was 342 of 2,500. The whole family were murdered by the Nazi regime in the course of the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Hedvika_Pickova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Hedvika Pickova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Stolperstein_f%C3%BCr_Hedvika_Pickova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Hedvika_Pickova.jpg\" width=\"120\" height=\"121\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Stolperstein_f%C3%BCr_Hedvika_Pickova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Hedvika_Pickova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Stolperstein_f%C3%BCr_Hedvika_Pickova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Hedvika_Pickova.jpg 2x\" data-file-width=\"2830\" data-file-height=\"2855\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />HEDVIKA PICKOV\u00c1<br /><small>BORN 1901<br />DEPORTED 1944<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>Lum\u00edrova 525/1<br /><small>Praha 2-Nusle</small>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Pickov\u00e1, Hedvika</span>Hedvika Pickov\u00e1</b> was born on 11 June 1901. She was married to Karel Pick. The couple had a daughter, Vera, born in 1938. Her husband and her little daughter were deported in October 1942 to  <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a>. On 10 January 1944, she was also deported from Prague to Theresienstadt with Transport Dt. Her transport number was 27 of 143. There the small family was reunited. On 18 May 1944, she, her husband and their daughter were deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> by transport Eb. His transport number was 343 of 2,500. The whole family were murdered by the Nazi regime in the course of the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Vera_Pickova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Vera Pickova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1d/Stolperstein_f%C3%BCr_Vera_Pickova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Vera_Pickova.jpg\" width=\"120\" height=\"121\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1d/Stolperstein_f%C3%BCr_Vera_Pickova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Vera_Pickova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1d/Stolperstein_f%C3%BCr_Vera_Pickova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Vera_Pickova.jpg 2x\" data-file-width=\"2947\" data-file-height=\"2966\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />V\u011aRA PICKOV\u00c1<br /><small>BORN 1938<br />DEPORTED<br />1942 TO THERESIENSTADT<br />1944 TO AUSCHWITZ<br />MURDERED</small></div>\n</td>\n<td>Lum\u00edrova 525/1<br /><small>Praha 2-Nusle</small>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Pickov\u00e1, Vera</span>Vera Pickov\u00e1</b> was born on 20 December 1938. Her parents were Karel Pick and Hedvika Pickov\u00e1. On 24 October 1942 the little girl and her father were deported from Prague to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> with Transport Ca. Her transport number was 239 of 1,004. For 14 months the girl was separated from her mother, who arrived in Theresienstadt in January 1944. On 18 May 1944, the family was deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> by transport Eb. Her transport number was 344 of 2,500. Vera Pickov\u00e1 and her parents were murdered by the Nazi regime in the course of the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Dates_of_collocations\">Dates of collocations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Prague-Nusle&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Dates of collocations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>According to the website of Gunter Demnig the Stolpersteine of Prague were posed on 8 October 2008, 7 November 2009, 12 June 2010, 13 to 15 July 2011 and on 17 July 2013 by the artist himself. A further collocation occurred on 28 October 2012, but is not mentioned on Demnig's page.\n</p><p>The Czech Stolperstein project was initiated in 2008 by the <i>\u010cesk\u00e1 unie \u017eidovsk\u00e9 ml\u00e1de\u017ee</i> (Czech Union of Jewish Youth) and was realized with the patronage of the Mayor of Prague.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Prague-Nusle&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_cities_by_country_that_have_stolpersteine\" title=\"List of cities by country that have stolpersteine\">List of cities by country that have stolpersteine</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_the_Czech_Republic&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stolpersteine in the Czech Republic (page does not exist)\">Stolpersteine in the Czech Republic</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Prague-Nusle&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Stolpersteine_in_Prague-Nusle\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Stolpersteine in Prague-Nusle\">Stolpersteine in Prague-Nusle</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.stolpersteine.eu/chronik/\">stolpersteine.eu</a>, Demnig's website</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/main-2/\">holocaust.cz</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Prague-Nusle&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/140019-edith-ehrlichova/\">EDITH EHRLICHOV\u00c1</a></i>, retrieved on 19 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/104661-vera-lebenhartova/\">V\u011aRA LEBENHARTOV\u00c1</a></i>, retrieved on 19 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/113459-karel-pick/\">KAREL PICK</a></i>, retrieved on 25 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/113313-hedvika-pickova/\">HEDVIKA PICKOV\u00c1</a></i>, retrieved on 26 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/113739-vera-pickova/\">V\u011aRA PICKOV\u00c1</a></i>, retrieved on 25 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Zde\u0148ka Kuchy\u0148ov\u00e1: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.radio.cz/cz/rubrika/udalosti/praha-ma-na-chodnicich-sve-prvni-pametni-kameny-holocaustu\">Praha m\u00e1 na chodn\u00edc\u00edch sv\u00e9 prvn\u00ed pam\u011btn\u00ed kameny holocaustu</a></i>, <a href=\"/wiki/Radio_Praha\" class=\"mw-redirect\" title=\"Radio Praha\">Radio Praha</a>, 19 October 2008</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">stolpersteine.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/6bh0z#selection-293.1-293.45\">archive.is/6bh0z Stolpersteine in der Tschechischen Republik</a></i>, retrieved on 20 March 2017 (German)</span>\n</li>\n</ol></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2226\nCached time: 20180913124018\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.100 seconds\nReal time usage: 0.132 seconds\nPreprocessor visited node count: 444/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 4494/2097152 bytes\nTemplate argument size: 707/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 3030/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.006/10.000 seconds\nLua memory usage: 616 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   72.111      1 -total\n 59.23%   42.709      1 Template:Commonscat\n 32.16%   23.190      1 Template:Commons\n 29.51%   21.282      1 Template:Sister_project\n 26.37%   19.017      1 Template:Side_box\n 22.57%   16.276      1 Template:Reflist\n  6.09%    4.393      1 Template:IPA-cs\n  4.02%    2.900      5 Template:SortKeyName\n  2.84%    2.047      1 Template:Main_other\n  2.69%    1.939      1 Template:Column-width\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:53523066-0!canonical and timestamp 20180913124018 and revision id 859345810\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Liste_der_Stolpersteine_in_Prag-Nusle","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Liste der Stolpersteine in Prag-Nusle"}],"categories":[{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Commons_category_with_local_link_different_than_on_Wikidata"},{"sortkey":"Nusle","*":"Stolpersteine_in_Prague"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","*":"Holocaust_memorials"},{"sortkey":"Stolpersteine","*":"Lists_of_monuments_and_memorials"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","*":"Holocaust_commemoration"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Auschwitz concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gunter Demnig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Izbica"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cities by country that have stolpersteine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nusle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radio Praha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shoah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sobib\u00f3r extermination camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stolpersteine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theresienstadt concentration camp"},{"ns":0,"*":"Stolpersteine in the Czech Republic"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Czech"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-cs"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SortKeyName"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commonscat"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Stolpersteine_f\u00fcr_Familie_Pick.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Edith_Ehrlichova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Vera_Lebenhartova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Karel_Pick.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Hedvika_Pickova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Vera_Pickova.jpg","Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/140019-edith-ehrlichova/","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/104661-vera-lebenhartova/","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/113459-karel-pick/","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/113313-hedvika-pickova/","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/113739-vera-pickova/","http://www.radio.cz/cz/rubrika/udalosti/praha-ma-na-chodnicich-sve-prvni-pametni-kameny-holocaustu","https://archive.is/6bh0z#selection-293.1-293.45","http://www.stolpersteine.eu/chronik/","http://www.holocaust.cz/en/main-2/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Nusle","number":"1","index":"1","fromtitle":"Stolpersteine_in_Prague-Nusle","byteoffset":895,"anchor":"Nusle"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Dates of collocations","number":"2","index":"2","fromtitle":"Stolpersteine_in_Prague-Nusle","byteoffset":6436,"anchor":"Dates_of_collocations"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"Stolpersteine_in_Prague-Nusle","byteoffset":7337,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Stolpersteine_in_Prague-Nusle","byteoffset":7451,"anchor":"External_links"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"Stolpersteine_in_Prague-Nusle","byteoffset":7648,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Stolpersteine in Prague-Nusle","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Stolpersteine_in_Prague-Nusle","*":"commons:Category:Stolpersteine in Prague-Nusle"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine"},{"name":"wikibase_item","*":"Q29060319"}]}}