{"parse":{"title":"Stolpersteine in Neratovice","pageid":54468810,"revid":860080617,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:332px;\"><a href=\"/wiki/File:Stolpersteine_f%C3%BCr_Berta_Piruncikova_und_Karla_Pickova_2.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/50/Stolpersteine_f%C3%BCr_Berta_Piruncikova_und_Karla_Pickova_2.jpg/330px-Stolpersteine_f%C3%BCr_Berta_Piruncikova_und_Karla_Pickova_2.jpg\" width=\"330\" height=\"220\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/50/Stolpersteine_f%C3%BCr_Berta_Piruncikova_und_Karla_Pickova_2.jpg/495px-Stolpersteine_f%C3%BCr_Berta_Piruncikova_und_Karla_Pickova_2.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/50/Stolpersteine_f%C3%BCr_Berta_Piruncikova_und_Karla_Pickova_2.jpg/660px-Stolpersteine_f%C3%BCr_Berta_Piruncikova_und_Karla_Pickova_2.jpg 2x\" data-file-width=\"6016\" data-file-height=\"4016\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Stolpersteine_f%C3%BCr_Berta_Piruncikova_und_Karla_Pickova_2.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Stolpersteine for Berta Piruncikova and Karla Pickova</div></div></div>\n<p><a href=\"/wiki/Stolpersteine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stolpersteine\">Stolpersteine</a> is the German name for stumbling blocks collocated all over Europe by German artist <a href=\"/wiki/Gunter_Demnig\" title=\"Gunter Demnig\">Gunter Demnig</a>. They memorialize the fate of the victims of <a href=\"/wiki/Nazi_Germany\" title=\"Nazi Germany\">Nazi Germany</a> being murdered, deported, exiled or driven to suicide. The Stolpersteine in <a href=\"/wiki/Neratovice\" title=\"Neratovice\">Neratovice</a>, a town in the <a href=\"/wiki/Central_Bohemian_Region\" title=\"Central Bohemian Region\">Central Bohemian Region</a> (<a href=\"/wiki/Czech_language\" title=\"Czech language\">Czech</a>: <i><span lang=\"cs\">St\u0159edo\u010desk\u00fd kraj</span></i>) of the present-day <a href=\"/wiki/Czech_Republic\" title=\"Czech Republic\">Czech Republic</a> (formerly <a href=\"/wiki/Czechoslovakia\" title=\"Czechoslovakia\">Czechoslovakia</a>), were collocated in 2010.\n</p><p>The Czech Stolperstein project was initiated in 2008 by the <i>\u010cesk\u00e1 unie \u017eidovsk\u00e9 ml\u00e1de\u017ee</i> (Czech Union of Jewish Youth) and was realized with the patronage of the Mayor of Prague.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Generally, the stumbling blocks are posed in front of the building where the victims had their last self chosen residence. The name of the Stolpersteine in Czech is: <i>Kameny zmizel\u00fdch</i>, stones of the disappeareds.\n</p><p><small>The list is sortable; the basic order follows the alphabet according to the last name of the victim.</small>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Neratovice\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Neratovice</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Dates_of_collocations\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Dates of collocations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Neratovice\"><a href=\"/wiki/Neratovice\" title=\"Neratovice\">Neratovice</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Neratovice&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Neratovice\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable toptextcells\" style=\"width:100%\">\n<tbody><tr>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" width=\"120px\">Stone\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" style=\"width:22%;\">Inscription\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" data-sort-type=\"text\" style=\"width:22%;\">Location\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" style=\"width:100%;\">Life and death\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Adolf_Heller.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Adolf Heller.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Stolperstein_f%C3%BCr_Adolf_Heller.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Adolf_Heller.jpg\" width=\"120\" height=\"121\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Stolperstein_f%C3%BCr_Adolf_Heller.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Adolf_Heller.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Stolperstein_f%C3%BCr_Adolf_Heller.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Adolf_Heller.jpg 2x\" data-file-width=\"2985\" data-file-height=\"3003\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />ADOLF HELLER<br /><small>BORN 1919<br />DEPORTED 1943<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>Masarykova \u010dp. 559<br /><small>(formerly \u010dp. 600)</small>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Heller, Adolf</span>Adolf Heller</b> was born on 16 February 1919. His parents were Arno\u0161t Heller and Emilie n\u00e9e Aron. He had four siblings, Ludv\u00edk (born 1910), Otto (born 1911), Bohumil (born 1912) and Marta (born 1922). On 13 January 1943, Adolf Heller, his father, two of his brothers and Al\u017eb\u011bta Hellerov\u00e1 were deported with transport Cl from <a href=\"/wiki/Mlad%C3%A1_Boleslav\" title=\"Mlad\u00e1 Boleslav\">Mlad\u00e1 Boleslav</a> to the <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a>. Their transport numbers were 292 to 296 of 552. One week later, on 20 January 1943, all five family members were deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> with transport Cq. Their transport numbers were 1071, 1072 and 1088 to 1090 of 2,000. Adolf Heller was murdered there by  the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Arnost_Heller.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Arnost Heller.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c9/Stolperstein_f%C3%BCr_Arnost_Heller.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Arnost_Heller.jpg\" width=\"120\" height=\"121\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c9/Stolperstein_f%C3%BCr_Arnost_Heller.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Arnost_Heller.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c9/Stolperstein_f%C3%BCr_Arnost_Heller.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Arnost_Heller.jpg 2x\" data-file-width=\"2909\" data-file-height=\"2937\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />ARNO\u0160T HELLER<br /><small>BORN 1880<br />DEPORTED 1943<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>Masarykova \u010dp. 559<br /><small>(formerly \u010dp. 600)</small>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Heller, Arno\u0161t</span>Arno\u0161t Heller</b> was born on 19 February 1880. He was married to Emilie n\u00e9e Aron, born on 28 February 1880 to Bohumil Aron and Al\u017eb\u011bta n\u00e9e Picov\u00e1. The couple had four sons, Ludv\u00edk (born 1910), Otto (born 1911) Bohumil (born on 19 February 1912) and Adolf (born 1919), and one daughter, Marta (born 1922).<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> On 13 January 1943, Arno\u0161t Heller, three of his sons and Al\u017eb\u011bta Hellerov\u00e1 were deported with transport Cl from <a href=\"/wiki/Mlad%C3%A1_Boleslav\" title=\"Mlad\u00e1 Boleslav\">Mlad\u00e1 Boleslav</a> to the <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a>. Their transport numbers were 292 to 296 of 552. One week later, on 20 January 1943, all five family members were deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> with transport Cq. Their transport numbers were 1071, 1072 and 1088 to 1090 of 2,000. Arno\u0161t Heller was murdered there by  the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n<p>His son Bohumil Heller could survive the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>. He was married to Josefa n\u00e9e Rambouskov\u00e1 (born 1915). The couple had two children.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> The fate of his daughter Marta is unknown.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Ludvik_Heller.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Ludvik Heller.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/69/Stolperstein_f%C3%BCr_Ludvik_Heller.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ludvik_Heller.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/69/Stolperstein_f%C3%BCr_Ludvik_Heller.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ludvik_Heller.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/69/Stolperstein_f%C3%BCr_Ludvik_Heller.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ludvik_Heller.jpg 2x\" data-file-width=\"3031\" data-file-height=\"3030\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />LUDV\u00cdK HELLER<br /><small>BORN 1910<br />DEPORTED 1943<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>Masarykova \u010dp. 559<br /><small>(formerly \u010dp. 600)</small>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Heller, Ludv\u00edk</span>Ludv\u00edk Heller</b> was born on 9 March 1910. His parents were Arno\u0161t Heller and Emilie n\u00e9e Aron. He had four siblings, Otto (born 1911), Bohumil (born 1912), Adolf (born 1919) and Marta (born 1922). On 13 January 1943, Ludv\u00edk Heller, his father, two of his brothers and Al\u017eb\u011bta Hellerov\u00e1 were deported with transport Cl from <a href=\"/wiki/Mlad%C3%A1_Boleslav\" title=\"Mlad\u00e1 Boleslav\">Mlad\u00e1 Boleslav</a> to the <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a>. Their transport numbers were 292 to 296 of 552. One week later, on 20 January 1943, all five family members were deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> with transport Cq. Their transport numbers were 1071, 1072 and 1088 to 1090 of 2,000. Ludv\u00edk Heller was murdered there by  the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Otto_Heller.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Otto Heller.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/Stolperstein_f%C3%BCr_Otto_Heller.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Otto_Heller.jpg\" width=\"120\" height=\"118\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/Stolperstein_f%C3%BCr_Otto_Heller.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Otto_Heller.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/Stolperstein_f%C3%BCr_Otto_Heller.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Otto_Heller.jpg 2x\" data-file-width=\"2994\" data-file-height=\"2948\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />OTTO HELLER<br /><small>BORN 1911<br />DEPORTED 1943<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>Masarykova \u010dp. 559<br /><small>(formerly \u010dp. 600)</small>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Heller, Otto</span>Otto Heller</b> was born on 28 April 1911. His parents were Arno\u0161t Heller and Emilie n\u00e9e Aron. He had four siblings, Ludv\u00edk (born 1910), Bohumil (born 1912), Adolf (born 1919) and Marta (born 1922). On 13 January 1943, Otto Heller, his father, two of his brothers and Al\u017eb\u011bta Hellerov\u00e1 were deported with transport Cl from <a href=\"/wiki/Mlad%C3%A1_Boleslav\" title=\"Mlad\u00e1 Boleslav\">Mlad\u00e1 Boleslav</a> to the <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a>. Their transport numbers were 292 to 296 of 552. One week later, on 20 January 1943, all five family members were deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> with transport Cq. Their transport numbers were 1071, 1072 and 1088 to 1090 of 2,000. Otto Heller was murdered there by  the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-OttoHeller_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-OttoHeller-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Alzbeta_Hellerova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Alzbeta Hellerova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Stolperstein_f%C3%BCr_Alzbeta_Hellerova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Alzbeta_Hellerova.jpg\" width=\"120\" height=\"119\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Stolperstein_f%C3%BCr_Alzbeta_Hellerova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Alzbeta_Hellerova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Stolperstein_f%C3%BCr_Alzbeta_Hellerova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Alzbeta_Hellerova.jpg 2x\" data-file-width=\"2985\" data-file-height=\"2967\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />AL\u017dB\u011aTA HELLEROV\u00c1<br /><small>BORN 1893<br />DEPORTED 1893<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>Masarykova \u010dp. 559<br /><small>(formerly \u010dp. 600)</small>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Hellerov\u00e1, Al\u017eb\u011bta</span>Al\u017eb\u011bta Hellerov\u00e1</b>, also Eli\u0161ka, was born on 10 February 1893.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> She belonged to the Heller family and was probably the sister of Arno\u0161t Heller. The last residence of the Heller family before deportation was in Neratovice. On 13 January 1943, she and four male family members (see above) were deported from <a href=\"/wiki/Mlad%C3%A1_Boleslav\" title=\"Mlad\u00e1 Boleslav\">Mlad\u00e1 Boleslav</a> to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> with transport Cl. Their transport numbers were 292 to 296 of 552. On 20 January 1943, all five family members were deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> with transport Cq. Their transport numbers were 1071, 1072 and 1088 to 1090 of 2,000. Al\u017eb\u011bta Hellerov\u00e1 was murdered there by  the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n<p>Also Arno\u0161t, Ludv\u00edk, Otto and Adolf Heller were braught to death in Auschwitz.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Dr._Bedrich_Klemperer.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Dr. Bedrich Klemperer.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/58/Stolperstein_f%C3%BCr_Dr._Bedrich_Klemperer.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Dr._Bedrich_Klemperer.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/58/Stolperstein_f%C3%BCr_Dr._Bedrich_Klemperer.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Dr._Bedrich_Klemperer.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/58/Stolperstein_f%C3%BCr_Dr._Bedrich_Klemperer.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Dr._Bedrich_Klemperer.jpg 2x\" data-file-width=\"2897\" data-file-height=\"2905\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />DR. MED. BED\u0158ICH<br />KLEMPERER<br /><small>BORN 1900<br />DEPORTED 1944<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 1944<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>N\u00e1dra\u017en\u00ed \u010dp. 80\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Klemperer, Bed\u0159ich</span>Bed\u0159ich Klemperer</b> was born on 12 May 1900 in Prague. His parents were Isidor Klemperer and Louise n\u00e9e Kohn. He had a brother, a sister and a half brother.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> He became a physician, achieved a doctorate and married Bed\u0159i\u0161ka n\u00e9e Gr\u00fcnhut, called also Friedericke. The couple had two children: son Pinkas (also Peter, born 1926) and daughter Helene (born 1928). His wife died already in 1931.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> Bed\u0159ich Klemperer got to know Ela n\u00e9e Taussigov\u00e1 and married her. The couple had a daughter, Asta (born in 1936 or 1937).<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> Ela Klemperer did also take care of the two older children. After the German invasion, his second wife succeeded in escaping to Iran with the help of the \"Soci\u00e9t\u00e9 Iranienne Skoda\" (SIS) \u2014 together with all three children. Bed\u0159ich Klemperer stayed in Neratovice. From the summer of 1939 on, he was no longer allowed to practice as a physician and was assigned to work at the Neratovice station, after which he had to work in the coal-mine of <a href=\"/wiki/Oslavany\" title=\"Oslavany\">Oslavany</a>, the <i>Rosicko-oslavansk\u00e1 p\u00e1nev</i>. On 8 September 1944, Dr. Bed\u0159ich Klemperer was deported from Prague to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport Ei. His transport number was 3 of 13. From here he was deported to Auschwitz on 28 September 1944 by transport Ek. His transport number was 341 of 2,500. Bed\u0159ich Klemperer has not survived the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> Immediately after arrival in Auschwitz, he was murdered in a <a href=\"/wiki/Gas_chamber\" title=\"Gas chamber\">gas chamber</a>.\n<p>His sister Ella was killed in Theresienstadt.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> His brother Otto and his half brother Ji\u0159\u00ed and their families could all survive.\n</p><p>His wife and all three children survived the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a> in emigration. His daughter Helene married Sl\u00e1vek B\u0159ezina and had at least one child. She died in 1994. In 1999, his son Pinkas Klemperer, who at the time lived in Tel Aviv, submitted the report on the death of his father to <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>. He was married and had two children. He died in 2002.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> His daughter Asta was also married and thereafter was named Moj\u017e\u00ed\u0161ov\u00e1. She was present when the Stolperstein for her father was collocated in 2010.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Gustav_Neumann.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Gustav Neumann.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7a/Stolperstein_f%C3%BCr_Gustav_Neumann.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Gustav_Neumann.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7a/Stolperstein_f%C3%BCr_Gustav_Neumann.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Gustav_Neumann.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7a/Stolperstein_f%C3%BCr_Gustav_Neumann.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Gustav_Neumann.jpg 2x\" data-file-width=\"2903\" data-file-height=\"2904\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />GUSTAV NEUMANN<br /><small>BORN 1883<br />DEPORTED 1943<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>N\u00e1dra\u017en\u00ed \u010dp. 80\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Neumann, Gustav</span>Gustav Neumann</b> was born on 19 August 1883 in Ml\u00e9kojedy. His parents were Eduard Neumann and Maria n\u00e9e Grab. He was married to Olga n\u00e9e Neumann. Their last residence before deportation was in Neratovice. On 13 January 1943, he and his wife were deported with transport Cl from <a href=\"/wiki/Mlad%C3%A1_Boleslav\" title=\"Mlad\u00e1 Boleslav\">Mlad\u00e1 Boleslav</a> to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a>. Their transport numbers were 251 and 252 of 552. On 20 January 1943, both were deported with transport Cq, train DA 101 to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a>. Their transport numbers were 679 and 680 of 2,000. Gustav Neumann and Olga Neumannov\u00e1 did not survive the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Olga_Neumannova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Olga Neumannova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/Stolperstein_f%C3%BCr_Olga_Neumannova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Olga_Neumannova.jpg\" width=\"120\" height=\"121\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/Stolperstein_f%C3%BCr_Olga_Neumannova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Olga_Neumannova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/Stolperstein_f%C3%BCr_Olga_Neumannova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Olga_Neumannova.jpg 2x\" data-file-width=\"2938\" data-file-height=\"2966\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />OLGA NEUMANNOV\u00c1<br /><small>BORN 1888<br />DEPORTED 1943<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>N\u00e1dra\u017en\u00ed \u010dp. 80\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Neumannov\u00e1, Olga</span>Olga Neumannov\u00e1</b> n\u00e9e Neumann was born on 15 May 1888 in <a href=\"/w/index.php?title=Litol&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Litol (page does not exist)\">Litol</a>. Her parents were Gustav Neumann und Emilie n\u00e9e Reiner. She was married to Gustav Neumann. Their last residence before deportation was in Neratovice. On 13 January 1943, she and her husband were deported with transport Cl from <a href=\"/wiki/Mlad%C3%A1_Boleslav\" title=\"Mlad\u00e1 Boleslav\">Mlad\u00e1 Boleslav</a> to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a>. Their transport numbers were 251 and 252 of 552. On 20 January 1943, both were deported with transport Cq, train DA 101 to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a>. Their transport numbers were 679 and 680 of 2,000. Olga Neumannov\u00e1 and Gustav Neumann did not survive the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Arnost_Oplatka.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Arnost Oplatka.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/80/Stolperstein_f%C3%BCr_Arnost_Oplatka.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Arnost_Oplatka.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/80/Stolperstein_f%C3%BCr_Arnost_Oplatka.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Arnost_Oplatka.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/80/Stolperstein_f%C3%BCr_Arnost_Oplatka.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Arnost_Oplatka.jpg 2x\" data-file-width=\"2782\" data-file-height=\"2786\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />ARNO\u0160T OPLATKA<br /><small>BORN 1883<br />DEPORTED 1943<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>Kpt. Jaro\u0161e 236\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Oplatka, Arno\u0161t</span>Arno\u0161t Oplatka</b> was born on 18 March 1883. His last residence before deportation was in Neratovice 236. On 13 January 1943, he was deported with transport Cl from <a href=\"/wiki/Mlad%C3%A1_Boleslav\" title=\"Mlad\u00e1 Boleslav\">Mlad\u00e1 Boleslav</a> to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a>. His transport number was 222 of 552. On 6 September 1943, he was deported with transport Dm to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a>. His transport number was 3726. Arno\u0161t Oplatka did not survive the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Karla_Pickova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Karla Pickova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Stolperstein_f%C3%BCr_Karla_Pickova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Karla_Pickova.jpg\" width=\"120\" height=\"122\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Stolperstein_f%C3%BCr_Karla_Pickova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Karla_Pickova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Stolperstein_f%C3%BCr_Karla_Pickova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Karla_Pickova.jpg 2x\" data-file-width=\"3040\" data-file-height=\"3094\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />KARLA PICKOV\u00c1<br /><small>BORN 1869<br />DEPORTED 1943<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED<br /><s>IN AUSCHWITZ</s></small></div>\n</td>\n<td>Berty Pirun\u010d\u00edkov\u00e9 (next to nr. 29)\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Pickov\u00e1, Kate\u0159ina</span>Kate\u0159ina Pickov\u00e1</b>, erroneously called Karla Pickov\u00e1 on the stumbling block, born on 6 April 1869 in <a href=\"/wiki/%C5%98ep%C3%ADn\" title=\"\u0158ep\u00edn\">\u0158ep\u00edn</a> in the M\u011bln\u00edk District. She was the sister of Berta Pirun\u010d\u00edkov\u00e1 (see below). She was single and a housewife. The two sisters were deported on 13 January 1943 with the transport Cl from <a href=\"/wiki/Mlad%C3%A1_Boleslav\" title=\"Mlad\u00e1 Boleslav\">Mlad\u00e1 Boleslav</a> to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a>. Their transport numbers were 286 and 287 of 552. There she died one week later, on 21 January  1943. According to the death certificate issued by Dr. Max Bergmann the cause of her death was a heart muscle modification.<sup id=\"cite_ref-Pickova_26-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Pickova-26\">&#91;26&#93;</a></sup> The Stolperstein inscription claims that she was murdered in Auschwitz. This is incorrect.\n<p>Her sister was deported to Auschwitz on the day before her death and later-on murdered at an unknown date by the Nazi regime.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Berta_Piruncikova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Berta Piruncikova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/Stolperstein_f%C3%BCr_Berta_Piruncikova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Berta_Piruncikova.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/Stolperstein_f%C3%BCr_Berta_Piruncikova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Berta_Piruncikova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/Stolperstein_f%C3%BCr_Berta_Piruncikova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Berta_Piruncikova.jpg 2x\" data-file-width=\"3015\" data-file-height=\"3015\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />BERTA PIRUN\u010c\u00cdKOV\u00c1<br /><small>BORN 1881<br />DEPORTED 1943<br />ZO THERESIENSTADT<br />MURDERED<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>Berty Pirun\u010d\u00edkov\u00e9 (next to nr. 29)\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Pirun\u010d\u00edkov\u00e1, Berta</span>Berta Pirun\u010d\u00edkov\u00e1</b> n\u00e9e Pickov\u00e1 was born on 15 February 1881. She had a sister named Kate\u0159ina Pickov\u00e1 (see above).<sup id=\"cite_ref-Pickova_26-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Pickova-26\">&#91;26&#93;</a></sup> The two sisters were deported on 13 January 1943 with the transport Cl from <a href=\"/wiki/Mlad%C3%A1_Boleslav\" title=\"Mlad\u00e1 Boleslav\">Mlad\u00e1 Boleslav</a> to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a>. Their transport numbers were 286 and 287 of 552. One week later, on 20 January 1943, she was deported by transport Cq to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a>. Her transport number was 1176 of 2,000. Nearly all Jews of this transport, 1,999, were murdered in the course of the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>. Berta Pirun\u010d\u00edkov\u00e1 was one of the victims.<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n<p>On the day after her deportation, her sister, who had remained in Theresienstadt, died.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Otto_Pollak.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Otto Pollak.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ca/Stolperstein_f%C3%BCr_Otto_Pollak.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Otto_Pollak.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ca/Stolperstein_f%C3%BCr_Otto_Pollak.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Otto_Pollak.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ca/Stolperstein_f%C3%BCr_Otto_Pollak.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Otto_Pollak.jpg 2x\" data-file-width=\"2840\" data-file-height=\"2849\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />OTTO POLLAK<br /><small>BORN 1882<br />DEPORTED 1943<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>V Les\u00ed\u010dk\u00e1ch \u010dp. 206\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Pollak, Otto</span>Otto Pollak</b> was born on 1 March 1882. He was married to Helena n\u00e9e Rosenfeldov\u00e1 (see below). The couple had at least one son, Josef, born on 25 January 1920 in <a href=\"/wiki/Hronov\" title=\"Hronov\">Hronov</a>. He and his wife were deported on 13 January 1943 with the transport Cl from <a href=\"/wiki/Mlad%C3%A1_Boleslav\" title=\"Mlad\u00e1 Boleslav\">Mlad\u00e1 Boleslav</a> to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a>. Their transport numbers were 267 and 268 of 552. Their son was already there, having been deported by transport AAl from <a href=\"/wiki/Prague\" title=\"Prague\">Prague</a> to Theresienstadt on 2 July 1942. His transport number was 501 of 1,005. One week later, on 20 January 1943, all three family members were deported by transport Cq to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a>. Their transport numbers were 127, 1976 and 1977 of 2,000. All three lost their lives in the course of the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a> as did 1,996 other Jews of this transport. Only one could survive.<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Helena_Pollakova_(Neratovice).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Helena Pollakova (Neratovice).jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0a/Stolperstein_f%C3%BCr_Helena_Pollakova_%28Neratovice%29.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Helena_Pollakova_%28Neratovice%29.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0a/Stolperstein_f%C3%BCr_Helena_Pollakova_%28Neratovice%29.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Helena_Pollakova_%28Neratovice%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0a/Stolperstein_f%C3%BCr_Helena_Pollakova_%28Neratovice%29.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Helena_Pollakova_%28Neratovice%29.jpg 2x\" data-file-width=\"2877\" data-file-height=\"2867\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />HELENA POLLAKOV\u00c1<br /><small>BORN 1890<br />DEPORTED 1943<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>V Les\u00ed\u010dk\u00e1ch \u010dp. 206\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Pollakov\u00e1, Helena</span>Helena Pollakov\u00e1</b> n\u00e9e Rosenfeldov\u00e1 was born on 19 September 1890. She was married to Otto Pollak. The couple had at least one son, Josef, born on 25 January 1920 in <a href=\"/wiki/Hronov\" title=\"Hronov\">Hronov</a>. She and her husband were deported on 13 January 1943 with the transport Cl from <a href=\"/wiki/Mlad%C3%A1_Boleslav\" title=\"Mlad\u00e1 Boleslav\">Mlad\u00e1 Boleslav</a> to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a>. Their transport numbers were 267 and 268 of 552. Their son was already there, having been deported from <a href=\"/wiki/Prague\" title=\"Prague\">Prague</a> to Theresienstadt on 2 July 1942. One week later, on 20 January 1943, all three family members were deported by transport Cq to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a>. Their transport numbers were 127 for Josef and 1976 and 1977 for his parents of 2,000. It is not known if the family members met in the overcrowded camp. Helena Pollakov\u00e1, her husband and their son were all murdered by the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Vilem_Stein.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Vilem Stein.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/96/Stolperstein_f%C3%BCr_Vilem_Stein.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Vilem_Stein.jpg\" width=\"120\" height=\"119\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/96/Stolperstein_f%C3%BCr_Vilem_Stein.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Vilem_Stein.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/96/Stolperstein_f%C3%BCr_Vilem_Stein.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Vilem_Stein.jpg 2x\" data-file-width=\"3094\" data-file-height=\"3066\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />VIL\u00c9M STEIN<br /><small>BORN 1867<br />DEPORTED 1943<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>N\u00e1dra\u017en\u00ed \u010dp. 103\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Stein, Vil\u00e9m</span>Vil\u00e9m Stein</b> was born on 28 October 1867. He was married to Elsa (see below. The couple had two daughters: Hana (born 1919) and Vera (born 1927). On 13 January 1943, parents and daughters were deported with transport Cl from <a href=\"/wiki/Mlad%C3%A1_Boleslav\" title=\"Mlad\u00e1 Boleslav\">Mlad\u00e1 Boleslav</a> to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a>. Their transport numbers were 282 to 285 of 552. In Theresienstadt, the family members were separated. Hana was deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> on 20 January 1943, V\u011bra on 6 September 1943, Vil\u00e9m Stein and Elsa Steinov\u00e1 on 15 December 1943. Her number on transport Dr to Auschwitz was 2114. The whole family was murdered in the course of the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>.<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Elsa_Steinova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Elsa Steinova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/07/Stolperstein_f%C3%BCr_Elsa_Steinova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Elsa_Steinova.jpg\" width=\"120\" height=\"117\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/07/Stolperstein_f%C3%BCr_Elsa_Steinova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Elsa_Steinova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/07/Stolperstein_f%C3%BCr_Elsa_Steinova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Elsa_Steinova.jpg 2x\" data-file-width=\"3112\" data-file-height=\"3030\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />ELSA STEINOV\u00c1<br /><small>BORN 1886<br />DEPORTED 1943<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>N\u00e1dra\u017en\u00ed \u010dp. 103\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Steinov\u00e1, Elsa</span>Elsa Steinov\u00e1</b>, also Alzebta or Elizabeta, was born on 2 October 1886. She was married to Vil\u00e9m Stein. The couple had two daughters: Hana (born 1919) and Vera (born 1927). On 13 January 1943, parents and daughters were deported with transport Cl from <a href=\"/wiki/Mlad%C3%A1_Boleslav\" title=\"Mlad\u00e1 Boleslav\">Mlad\u00e1 Boleslav</a> to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a>. Their transport numbers were 282 to 285 of 552. In Theresienstadt, the family members were separated. Hana was deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> on 20 January 1943, V\u011bra on 6 September 1943, Vil\u00e9m Stein and Elsa Steinov\u00e1 on 15 December 1943. His number on transport Dr to Auschwitz was 2129. The whole family was murdered in the course of the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>.<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-SteinSteinova_32-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SteinSteinova-32\">&#91;32&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Hana_Steinova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Hana Steinova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/Stolperstein_f%C3%BCr_Hana_Steinova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Hana_Steinova.jpg\" width=\"120\" height=\"118\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/Stolperstein_f%C3%BCr_Hana_Steinova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Hana_Steinova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/Stolperstein_f%C3%BCr_Hana_Steinova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Hana_Steinova.jpg 2x\" data-file-width=\"3081\" data-file-height=\"3027\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />HANA STEINOV\u00c1<br /><small>BORN 1919<br />DEPORTED 1943<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>N\u00e1dra\u017en\u00ed \u010dp. 103\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Steinov\u00e1, Hana</span>Hana Steinov\u00e1</b> was born on 14 April 1919 in <a href=\"/wiki/Plze%C5%88\" title=\"Plze\u0148\">Plze\u0148</a>.  Her parents were Vil\u00e9m Stein and Elsa Steinov\u00e1 (see above). On 13 January 1943, she, her parents and her sister V\u011bra were deported with transport Cl from <a href=\"/wiki/Mlad%C3%A1_Boleslav\" title=\"Mlad\u00e1 Boleslav\">Mlad\u00e1 Boleslav</a> to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a>. Their transport numbers were 282 to 285 of 552. In Theresienstadt, the family members were separated. Hana was deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> on 20 January 1943, V\u011bra on 6 September 1943 and their parents on 15 December 1943. Hana Steinov\u00e1's number on transport Cq to Auschwitz was 544 of 1,999. The whole family was murdered in the course of the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>.<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Vera_Steinova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Vera Steinova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/62/Stolperstein_f%C3%BCr_Vera_Steinova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Vera_Steinova.jpg\" width=\"120\" height=\"119\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/62/Stolperstein_f%C3%BCr_Vera_Steinova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Vera_Steinova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/62/Stolperstein_f%C3%BCr_Vera_Steinova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Vera_Steinova.jpg 2x\" data-file-width=\"3121\" data-file-height=\"3093\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />V\u011aRA STEINOV\u00c1<br /><small>BORN 1927<br />DEPORTED 1943<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>N\u00e1dra\u017en\u00ed \u010dp. 103\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Steinov\u00e1, V\u011bra</span>V\u011bra Steinov\u00e1</b> was born on 11 April 1927. Her parents were Vil\u00e9m Stein and Elsa Steinov\u00e1 (see above). On 13 January 1943, she, her parents and her sister Hana were deported with transport Cl from <a href=\"/wiki/Mlad%C3%A1_Boleslav\" title=\"Mlad\u00e1 Boleslav\">Mlad\u00e1 Boleslav</a> to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a>. Their transport numbers were 282 to 285 of 552. In Theresienstadt, the family members were separated. Hana was deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> on 20 January 1943, V\u011bra on 6 September 1943 and their parents on 15 December 1943. V\u011bra Steinov\u00e1's number on transport Dm to Auschwitz was 3731. The whole family was murdered in the course of the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>.<sup id=\"cite_ref-SteinSteinova_32-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SteinSteinova-32\">&#91;32&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Dates_of_collocations\">Dates of collocations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Neratovice&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Dates of collocations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Stolpersteine in Neratovice were all collocated in 2010:<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li>13 June 2010: N\u00e1dra\u017en\u00ed 80 (Bed\u0159ich Klemperer)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Neratovice&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_cities_by_country_that_have_stolpersteine\" title=\"List of cities by country that have stolpersteine\">List of cities by country that have stolpersteine</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_the_Czech_Republic&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stolpersteine in the Czech Republic (page does not exist)\">Stolpersteine in the Czech Republic</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Neratovice&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Stolpersteine_in_Neratovice\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Stolpersteine in Neratovice\">Stolpersteine in Neratovice</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.stolpersteine.eu/chronik/\">stolpersteine.eu</a>, Demnig's website</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/main-2/\">holocaust.cz</a> Czech databank of Holocaust victims</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://db.yadvashem.org/names/search.html?language=en\">Yad Vashem</a>, Central Database of Shoah Victims' Names</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Neratovice&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Zde\u0148ka Kuchy\u0148ov\u00e1: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.radio.cz/cz/rubrika/udalosti/praha-ma-na-chodnicich-sve-prvni-pametni-kameny-holocaustu\">Praha m\u00e1 na chodn\u00edc\u00edch sv\u00e9 prvn\u00ed pam\u011btn\u00ed kameny holocaustu</a></i>, <a href=\"/wiki/Radio_Praha\" class=\"mw-redirect\" title=\"Radio Praha\">Radio Praha</a>, 19 October 2008</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">stolpersteine.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/6bh0z#selection-293.1-293.45\">archive.is/6bh0z Stolpersteine in der Tschechischen Republik</a></i>, retrieved on 20 March 2017 (German)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/92760-adolf-heller/\">Adolf Heller</a></i>, retrieved on 27 May 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">MyHeritage: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.myheritage.at/names/adolf_heller\">Adolf Heller Ing., 1919 - 1943</a></i>, retrieved on 13 June 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">MyHeritage: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.myheritage.at/names/Em%C3%ADlie_Hellerov\u00e1\">Em\u00edlie Hellerov\u00e1 (geb. Aron), geboren 1880</a></i>, retrieved on 13 June 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/92792-arnost-heller/\">Arno\u0161t Helle</a></i>, retrieved on 27 May 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=4876000&amp;ind=10&amp;winId=4784799464271657780\">ARNOST HELLER</a></i>, retrieved on 27 May 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">MyHeritage: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.myheritage.at/names/bohumil_heller\">Bohumil Heller, 1912 - 1990</a></i>, retrieved on 13 June 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/93057-ludvik-heller/\">Ludv\u00edk Heller</a></i>, retrieved on 27 May 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/93137-otto-heller/\">[1]</a></i>, retrieved on 27 May 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-OttoHeller-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-OttoHeller_11-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=5412222&amp;ind=26\">Heller,Otto</a></i>, retrieved on 27 May 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Listy m\u011bsta neratovice: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.neratovice.cz/assets/File.ashx?id_org=10356&amp;id_dokumenty=404727\">Z KroniKy m\u011bstyse neratovice \u2013 roK 1943</a></i>, 2013, p.&#160;4, retrieved on 27 May 2017.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/92770-alzbeta-hellerova/\">Al\u017eb\u011bta Hellerov\u00e1</a></i>, retrieved on 27 May 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The siblings of Bed\u0159ich Klemperer were:\n<ul><li>Otto Klemperer (2 January 1896 \u2014 1967), married to Margareta  n\u00e9e Loupalov\u00e1 (born 9 October 1910), three children (Beatrix, Felix and Kitty)</li>\n<li>Ella Kemperer  (24 January 1902 \u2014 25 January 1944), murdered in <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a></li>\n<li>Ji\u0159\u00ed Klemperer (18 April 1923 \u2014 31 Oktober 1994), half brother from the second marriage of his father with Franti\u0161ka n\u00e9e Wittler (1878-1942), he married Olga n\u00e9e Weberov\u00e1 (1928-2014), three children.</li></ul>\nSee geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Otto-Klemperer/6000000014313146440\">Otto Klemperer</a></i>, <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Dr-Fritz-Bed\u0159ich-Klemperer/6000000014313370071\">Dr. Fritz (Bed\u0159ich) Klemperer</a></i>, <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Ella/6000000014313329118\">Ella Klemperer</a></i>, <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Ji\u0159%C3%AD-Klemperer/6000000024088798167\">Ji\u0159\u00ed Klemperer</a></i>, retrieved on 27 July 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://s3.amazonaws.com/photos.geni.com/p13/3b/40/f8/fb/53444839439554d8/screen_shot_2011-10-23_at_9_original.jpg\">Death notice for Friedericke Klemperer n\u00e9e Gr\u00fcnhut</a></i>, 18 December 1931, retrieved on 27 May 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Kronika M\u011bsto Neratovice (Region M\u011bln\u00edk): <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.neratovice.cz/assets/File.ashx?id_org=10356&amp;id_dokumenty=405954\">5. Pam\u00e1tky, pomn\u00edky, pietn\u00ed akce</a></i>, 2010, p. 84, retrieved on 26 July 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1106586&amp;ind=0\">FRIEDRICH KLEMPERER</a></i>, retrieved on 27 May 2017 (with a portrait)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/99353-bedrich-klemperer/MUDR.\">BED\u0158ICH KLEMPERER</a></i>, retrieved on 27 May 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/99355-ella-klempererova/\">ELLA KLEMPEREROV\u00c1</a></i>, retrieved on 31 July 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.pametnaroda.cz/story/drozdova-verka-1935-3627\">Interview mit V\u011brka Drozdov\u00e1 mit Erw\u00e4hnung der Familie Klemperer</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=5371678&amp;ind=4\">GUSTAV NEUMANN</a></i>, retrieved on 27 May 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/111299-gustav-neumann/\">GUSTAV NEUMANN</a></i>, retrieved on 27 May 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=5371679&amp;ind=204\">OLGA NEUMANNOV\u00c1</a></i>, retrieved on 27 May 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=4743665&amp;ind=59\">OLGA NEUMANNOV\u00c1</a></i>, retrieved on 27 May 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/112167-arnost-oplatka/\">http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/112167-arnost-oplatka/</a> Arno\u0161t Oplatka]<i>, retrieved on 28 May 2017</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Pickova-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Pickova_26-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Pickova_26-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/113481-katerina-pickova/\">KATE\u0158INA PICKOV\u00c1</a></i>, retrieved on 25 June 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/113895-berta-piruncikova/\">BERTA PIRUN\u010c\u00cdKOV\u00c1</a></i>, retrieved on 25 June 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz:<i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/115155-otto-pollak/\">OTTO POLLAK</a></i>, retrieved on 25 June 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz:<i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/114867-helena-pollakova/\">HELENA POLLAKOV\u00c1</a></i>, retrieved on 25 June 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz:<i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/126353-vilem-stein//\">VIL\u00c9M STEIN</a></i>, retrieved on 25 June 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Theresienst\u00e4dter Gedenkbuch:<i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=4830422&amp;ind=172\">ELIZABETA STEINOV\u00c1</a></i>, retrieved on 25 June 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-SteinSteinova-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-SteinSteinova_32-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SteinSteinova_32-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">M\u011blnick\u00fd den\u00edk.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://melnicky.denik.cz/zpravy_region/kameny-zmizelych-vzpominaji-na-obeti-holocaustu.html\">Kameny zmizel\u00fdch vzpom\u00ednaj\u00ed na ob\u011bti holocaustu</a></i>, 29 October 2017, retrieved on 5 July 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz:<i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/126015-hana-steinova/\">HANA STEINOV\u00c1</a></i>, retrieved on 25 June 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz:<i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/126344-vera-steinova/\">V\u011aRA STEINOV\u00c1</a></i>, retrieved on 25 June 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Neratovice v obrazech: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.facebook.com/692902037480829/photos/a.764632600307772.1073741892.692902037480829/764632663641099\">Kameny zmizel\u00fdch</a></i>, Facebook, 27 January 2016, retrieved on 27 May 2017</span>\n</li>\n</ol></div>\n<table class=\"noprint infobox\" id=\"GeoGroup\" style=\"width: 23em; font-size: 88%; line-height: 1.5em\">\n\n<tbody><tr>\n<td><b>Map all coordinates using:</b> <a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/osm4wiki/cgi-bin/wiki/wiki-osm.pl?project=en&amp;article=Stolpersteine_in_Neratovice\">OpenStreetMap</a>&#160;\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>Download coordinates as:</b> <a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/kmlexport?article=Stolpersteine_in_Neratovice\">KML</a>&#160;<b>&#183;</b>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://tripgang.com/kml2gpx/http%3A%2F%2Ftools.wmflabs.org%2Fkmlexport%3Farticle%3DStolpersteine_in_Neratovice?gpx=1\">GPX</a>\n</td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2214\nCached time: 20180922104407\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.340 seconds\nReal time usage: 0.458 seconds\nPreprocessor visited node count: 1158/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 6804/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1074/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 16450/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.121/10.000 seconds\nLua memory usage: 8.78 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  246.961      1 -total\n 60.17%  148.590      1 Template:Lang-cs\n 12.28%   30.326      1 Template:Commonscat\n 11.25%   27.795      1 Template:Reflist\n  4.57%   11.282      1 Template:Commons\n  3.96%    9.772      1 Template:Sister_project\n  3.03%    7.482      1 Template:Side_box\n  2.54%    6.271     17 Template:SortKeyName\n  1.73%    4.263      1 Template:GeoGroupTemplate\n  0.81%    2.007      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:54468810-0!canonical and timestamp 20180922104406 and revision id 860080617\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Liste_der_Stolpersteine_in_Neratovice","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Liste der Stolpersteine in Neratovice"}],"categories":[{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Articles_containing_Czech-language_text"},{"sortkey":"Neratovice","*":"Stolpersteine_in_Central_Bohemian_Region"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","*":"Holocaust_memorials"},{"sortkey":"Stolpersteine","*":"Lists_of_monuments_and_memorials"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","*":"Holocaust_commemoration"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Lists_of_coordinates"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Geographic_coordinate_lists"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Articles_with_Geo"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Auschwitz concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central Bohemian Region"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechoslovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gas chamber"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gunter Demnig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hronov"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cities by country that have stolpersteine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mlad\u00e1 Boleslav"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neratovice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oslavany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plze\u0148"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radio Praha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shoah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stolpersteine"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Central Database of Shoah Victims' Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theresienstadt concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yad Vashem"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0158ep\u00edn"},{"ns":0,"*":"Litol"},{"ns":0,"*":"Stolpersteine in the Czech Republic"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-cs"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SortKeyName"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commonscat"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:GeoGroupTemplate"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:GeoGroup"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Stolpersteine_f\u00fcr_Berta_Piruncikova_und_Karla_Pickova_2.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Adolf_Heller.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Arnost_Heller.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Ludvik_Heller.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Otto_Heller.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Alzbeta_Hellerova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Dr._Bedrich_Klemperer.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Gustav_Neumann.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Olga_Neumannova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Arnost_Oplatka.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Karla_Pickova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Berta_Piruncikova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Otto_Pollak.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Helena_Pollakova_(Neratovice).jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Vilem_Stein.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Elsa_Steinova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Hana_Steinova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Vera_Steinova.jpg","Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://www.radio.cz/cz/rubrika/udalosti/praha-ma-na-chodnicich-sve-prvni-pametni-kameny-holocaustu","https://archive.is/6bh0z#selection-293.1-293.45","http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/92760-adolf-heller/","https://www.myheritage.at/names/adolf_heller","https://www.myheritage.at/names/Em%C3%ADlie_Hellerov%C3%A1","http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/92792-arnost-heller/","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=4876000&ind=10&winId=4784799464271657780","https://www.myheritage.at/names/bohumil_heller","http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/93057-ludvik-heller/","http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/93137-otto-heller/","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=5412222&ind=26","http://www.neratovice.cz/assets/File.ashx?id_org=10356&id_dokumenty=404727","http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/92770-alzbeta-hellerova/","https://www.geni.com/people/Otto-Klemperer/6000000014313146440","https://www.geni.com/people/Dr-Fritz-Bed%C5%99ich-Klemperer/6000000014313370071","https://www.geni.com/people/Ella/6000000014313329118","https://www.geni.com/people/Ji%C5%99%C3%AD-Klemperer/6000000024088798167","https://s3.amazonaws.com/photos.geni.com/p13/3b/40/f8/fb/53444839439554d8/screen_shot_2011-10-23_at_9_original.jpg","http://www.neratovice.cz/assets/File.ashx?id_org=10356&id_dokumenty=405954","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1106586&ind=0","http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/99353-bedrich-klemperer/MUDR.","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/99355-ella-klempererova/","http://www.pametnaroda.cz/story/drozdova-verka-1935-3627","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=5371678&ind=4","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/111299-gustav-neumann/","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=5371679&ind=204","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=4743665&ind=59","http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/113481-katerina-pickova/","http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/113895-berta-piruncikova/","http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/115155-otto-pollak/","http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/114867-helena-pollakova/","http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/126353-vilem-stein//","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=4830422&ind=172","http://melnicky.denik.cz/zpravy_region/kameny-zmizelych-vzpominaji-na-obeti-holocaustu.html","http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/126015-hana-steinova/","http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/126344-vera-steinova/","https://www.facebook.com/692902037480829/photos/a.764632600307772.1073741892.692902037480829/764632663641099","http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/112167-arnost-oplatka/","http://www.stolpersteine.eu/chronik/","http://www.holocaust.cz/en/main-2/","http://db.yadvashem.org/names/search.html?language=en","//tools.wmflabs.org/osm4wiki/cgi-bin/wiki/wiki-osm.pl?project=en&article=Stolpersteine_in_Neratovice","//tools.wmflabs.org/kmlexport?article=Stolpersteine_in_Neratovice","http://tripgang.com/kml2gpx/http:%2F%2Ftools.wmflabs.org%2Fkmlexport%3Farticle=Stolpersteine_in_Neratovice?gpx=1"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Neratovice","number":"1","index":"1","fromtitle":"Stolpersteine_in_Neratovice","byteoffset":1506,"anchor":"Neratovice"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Dates of collocations","number":"2","index":"2","fromtitle":"Stolpersteine_in_Neratovice","byteoffset":26624,"anchor":"Dates_of_collocations"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"Stolpersteine_in_Neratovice","byteoffset":26980,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Stolpersteine_in_Neratovice","byteoffset":27094,"anchor":"External_links"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"Stolpersteine_in_Neratovice","byteoffset":27436,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Stolpersteine in Neratovice","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Stolpersteine_in_Neratovice","*":"commons:Category:Stolpersteine in Neratovice"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine"},{"name":"wikibase_item","*":"Q31440073"}]}}