{"parse":{"title":"Stolpersteine in Prague-Michle","pageid":53604595,"revid":859345755,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Stolpersteine_f%C3%BCr_Auguste_und_Bedrich_Friedl%C3%A4nder_und_Matylda_Mautnerova_in_Prag.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/Stolpersteine_f%C3%BCr_Auguste_und_Bedrich_Friedl%C3%A4nder_und_Matylda_Mautnerova_in_Prag.jpg/200px-Stolpersteine_f%C3%BCr_Auguste_und_Bedrich_Friedl%C3%A4nder_und_Matylda_Mautnerova_in_Prag.jpg\" width=\"200\" height=\"284\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/Stolpersteine_f%C3%BCr_Auguste_und_Bedrich_Friedl%C3%A4nder_und_Matylda_Mautnerova_in_Prag.jpg/300px-Stolpersteine_f%C3%BCr_Auguste_und_Bedrich_Friedl%C3%A4nder_und_Matylda_Mautnerova_in_Prag.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/Stolpersteine_f%C3%BCr_Auguste_und_Bedrich_Friedl%C3%A4nder_und_Matylda_Mautnerova_in_Prag.jpg/400px-Stolpersteine_f%C3%BCr_Auguste_und_Bedrich_Friedl%C3%A4nder_und_Matylda_Mautnerova_in_Prag.jpg 2x\" data-file-width=\"2353\" data-file-height=\"3345\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Stolpersteine_f%C3%BCr_Auguste_und_Bedrich_Friedl%C3%A4nder_und_Matylda_Mautnerova_in_Prag.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Stolpersteine for Bed\u0159ich Fried&#173;l\u00e4nder, Augusta Friedl\u00e4nderov\u00e1 and Matylda Mautnerov\u00e1 in Prag-Michle</div></div></div>\n<p>The <b>Stolpersteine in Prague-Michle</b> lists the <a href=\"/wiki/Stolpersteine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stolpersteine\">Stolpersteine</a> in cadastral area <a href=\"/wiki/Michle\" title=\"Michle\">Michle</a> of <a href=\"/wiki/Prague\" title=\"Prague\">Prague</a>. Since 2002, the district belongs to Praha 4. Stolpersteine is the German name for stumbling blocks collocated all over Europe by German artist <a href=\"/wiki/Gunter_Demnig\" title=\"Gunter Demnig\">Gunter Demnig</a>. They remember the fate of the Nazi victims being murdered, deported, exiled or driven to suicide. \n</p><p>Generally, the stumbling blocks are posed in front of the building where the victims had their last self chosen residence. The name of the Stolpersteine in Czech is: <i>Kameny zmizel\u00fdch</i>, stones of the disappeareds.\n</p><p><small>The list is sortable; the basic order follows the alphabet according to the last name of the victim.</small>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Michle\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Michle</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Dates_of_collocations\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Dates of collocations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Michle\"><a href=\"/wiki/Michle\" title=\"Michle\">Michle</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Prague-Michle&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Michle\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable toptextcells\" style=\"width:100%\">\n<tbody><tr>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" width=\"120px\">Stone\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" style=\"width:20%;\">Inscription\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" data-sort-type=\"text\" style=\"width:20%;\">Location\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" style=\"width:100%;\">Biography\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Pavla_Beckmannova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Pavla Beckmannova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ec/Stolperstein_f%C3%BCr_Pavla_Beckmannova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Pavla_Beckmannova.jpg\" width=\"120\" height=\"122\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ec/Stolperstein_f%C3%BCr_Pavla_Beckmannova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Pavla_Beckmannova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ec/Stolperstein_f%C3%BCr_Pavla_Beckmannova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Pavla_Beckmannova.jpg 2x\" data-file-width=\"2472\" data-file-height=\"2514\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />PAVLA BECKMANNOV\u00c1<br /><small>BORN 1880<br />DEPORTED<br />1942 TO THERESIENSTADT<br />1942 TO RIGA<br />MURDERED</small></div>\n</td>\n<td>U Michelsk\u00e9ho ml\u00fdna 101/17<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Prague-Michle&amp;params=50.05453_N_14.450756_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolperstein+for+Pavla+Beckmannov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b003\u203216\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b027\u203203\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.054530\u00b0N 14.450756\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.054530; 14.450756</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolperstein for Pavla Beckmannov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Beckmannov\u00e1, Pavla</span>Pavla Beckmannov\u00e1</b> n\u00e9e Fried was born on 27 August 1880 in <a href=\"/wiki/D%C3%ADrn%C3%A1\" title=\"D\u00edrn\u00e1\">L\u017e\u00edn</a>. Her parents were Josef Fried and Anna n\u00e9e Weigner. She had a sister named Tonca (later named Svoboda). She married Josef Beckmann. The couple had two sons, Fred (born 1908) and Vilhelm (born 1909). Her husband, born in 1865 in <a href=\"/wiki/Bene%C5%A1ov\" title=\"Bene\u0161ov\">Bene\u0161ov</a>, died in 1940 in Prague. On 3 August 1942, she was deported from Prague to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport AAw. Her transport number was 487 of 1,001. On 20 August 1942. she was deported to <a href=\"/wiki/Riga\" title=\"Riga\">Riga</a> by transport Bb. Her transport number was 589. None of the 1,001 Jews on this transport survived the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n<p>Both sons survived and she had three grandchildren. Both sons submitted reports on her deportation and her death to <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>, Vilhelm in 1974 from New York, Fred in 1977 from Los Angeles.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Bedrich_Friedlander.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Bedrich Friedlander.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d2/Stolperstein_f%C3%BCr_Bedrich_Friedlander.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Bedrich_Friedlander.jpg\" width=\"120\" height=\"121\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d2/Stolperstein_f%C3%BCr_Bedrich_Friedlander.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Bedrich_Friedlander.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d2/Stolperstein_f%C3%BCr_Bedrich_Friedlander.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Bedrich_Friedlander.jpg 2x\" data-file-width=\"2632\" data-file-height=\"2655\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />BED\u0158ICH<br />FRIEDLANDER<br /><small>BORN 1917<br />DEPORTED<br />1942 TO THERESIENSTADT<br />1942 TO AUSCHWITZ<br />MURDERED</small></div>\n</td>\n<td>Michelsk\u00e1 792/2<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Prague-Michle&amp;params=50.054411_N_14.452691_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Bed%C5%99ich+Friedl%C3%A4nder%2C+Augusta+Friedl%C3%A4nderov%C3%A1+and+Matylda+Mautnerov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b003\u203216\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b027\u203210\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.054411\u00b0N 14.452691\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.054411; 14.452691</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Bed\u0159ich Friedl\u00e4nder, Augusta Friedl\u00e4nderov\u00e1 and Matylda Mautnerov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Friedl\u00e4nder, Bed\u0159ich</span>Bed\u0159ich Friedl\u00e4nder</b>, also Friedrich, was born on 14 February 1917 in Prague. His parents were Kamil Friedl\u00e4nder (1868-1917) and Augusta n\u00e9e Mauthner (1894-1944). He had an older brother named Leo and a half sister Ella (1896-1914) from a previous marriage of his father. After the sudden death of his father, ten days after Bed\u0159ich's birth, his mother had to raise Bed\u0159ich on her own. His last address before deportation was in Prague XIV, Michelsk\u00e1 2. On 24 November 1941 he was deported from Prague to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport Ak. His transport number was 41 of 377. On 6 September 1943 he was deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> by transport Dm. His transport number was 2519 . There he lost his life.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n<p>His mother was murdered in Auschwitz one year later.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Augusta_Friedlanderova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Augusta Friedlanderova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3c/Stolperstein_f%C3%BCr_Augusta_Friedlanderova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Augusta_Friedlanderova.jpg\" width=\"120\" height=\"122\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3c/Stolperstein_f%C3%BCr_Augusta_Friedlanderova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Augusta_Friedlanderova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3c/Stolperstein_f%C3%BCr_Augusta_Friedlanderova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Augusta_Friedlanderova.jpg 2x\" data-file-width=\"2594\" data-file-height=\"2632\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />AUGUSTA<br />FRIEDLANDEROV\u00c1<br /><small>BORN 1894<br />DEPORTED<br />1942 TO THERESIENSTADT<br />1942 TO AUSCHWITZ<br />MURDERED</small></div>\n</td>\n<td>Michelsk\u00e1 792/2<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Prague-Michle&amp;params=50.054411_N_14.452691_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Bed%C5%99ich+Friedl%C3%A4nder%2C+Augusta+Friedl%C3%A4nderov%C3%A1+and+Matylda+Mautnerov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b003\u203216\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b027\u203210\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.054411\u00b0N 14.452691\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.054411; 14.452691</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Bed\u0159ich Friedl\u00e4nder, Augusta Friedl\u00e4nderov\u00e1 and Matylda Mautnerov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Friedl\u00e4nderov\u00e1, Auguste</span>Auguste Friedl\u00e4nderov\u00e1</b> n\u00e9e Mautner was born on 4 November 1894 in Klikov, <a href=\"/wiki/Suchdol_nad_Lu%C5%BEnic%C3%AD\" title=\"Suchdol nad Lu\u017enic\u00ed\">Suchdol nad Lu\u017enic\u00ed</a>. Her parents were Josef Mautner and Karolina n\u00e9e Schauer. She had a sister named Hermine. She married Kamil Friedl\u00e4nder (1868-1917). The couple had two sons, Leo and Bed\u0159ich (born 1917). Her last address before deportation was in Prague XIV, Michelsk\u00e1 2. On 2 July 1942 she was deported from Prague to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport AAl. Her transport number was 875 of 1,005. On 23 October 1944 she was deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> by transport Et. Her transport number was 756 of 1,714. There she lost her life.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n<p>Her son Bed\u0159ich was murdered in Auschwitz one year earlier.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Matylda_Mautnerova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Matylda Mautnerova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/44/Stolperstein_f%C3%BCr_Matylda_Mautnerova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Matylda_Mautnerova.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/44/Stolperstein_f%C3%BCr_Matylda_Mautnerova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Matylda_Mautnerova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/44/Stolperstein_f%C3%BCr_Matylda_Mautnerova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Matylda_Mautnerova.jpg 2x\" data-file-width=\"2692\" data-file-height=\"2685\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />MATYLDA<br />MAUTNEROV\u00c1<br /><small>BORN 1895<br />DEPORTED<br />1942 TO THERESIENSTADT<br />1942 TO AUSCHWITZ<br />MURDERED</small></div>\n</td>\n<td>Michelsk\u00e1 792/2<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Prague-Michle&amp;params=50.054411_N_14.452691_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Bed%C5%99ich+Friedl%C3%A4nder%2C+Augusta+Friedl%C3%A4nderov%C3%A1+and+Matylda+Mautnerov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b003\u203216\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b027\u203210\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.054411\u00b0N 14.452691\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.054411; 14.452691</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Bed\u0159ich Friedl\u00e4nder, Augusta Friedl\u00e4nderov\u00e1 and Matylda Mautnerov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Mautnerov\u00e1, Matylda</span>Matylda Mautnerov\u00e1</b> was born on 26 August 1895. Her last address before deportation was in Prague XIV, Michelsk\u00e1 2, where she lived with her relatives Augusta Friedl\u00e4nderov\u00e1 n\u00e9e Mautner and Bed\u0159ich Friedl\u00e4nder. On 20 November 1942 she was deported from Prague to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport Cc. Her transport number was 179 of 1,002. On 18 May 1944 she was deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> by transport Eb. Her transport number was 1310 of 2,500. There she lost her life.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Dates_of_collocations\">Dates of collocations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Prague-Michle&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Dates of collocations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>According to the website of Gunter Demnig the Stolpersteine of Prague were posed on 8 October 2008, 7 November 2009, 12 June 2010, 13 to 15 July 2011 and on 17 July 2013 by the artist himself. A further collocation occurred on 28 October 2012, but is not mentioned on Demnig's page.\n</p><p>The Czech Stolperstein project was initiated in 2008 by the <i>\u010cesk\u00e1 unie \u017eidovsk\u00e9 ml\u00e1de\u017ee</i> (Czech Union of Jewish Youth) and was realized with the patronage of the Mayor of Prague.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Prague-Michle&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_cities_by_country_that_have_stolpersteine\" title=\"List of cities by country that have stolpersteine\">List of cities by country that have stolpersteine</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_the_Czech_Republic&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stolpersteine in the Czech Republic (page does not exist)\">Stolpersteine in the Czech Republic</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Prague-Michle&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Stolpersteine_in_Prague-Michle\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Stolpersteine in Prague-Michle\">Stolpersteine in Prague-Michle</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.stolpersteine.eu/chronik/\">stolpersteine.eu</a>, Demnig's website</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/main-2/\">holocaust.cz</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Prague-Michle&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/76336-pavla-beckmannova/\">PAVLA BECKMANNOV\u00c1</a></i>, retrieved on 26 March 2017 (with a picture and an Identity card application</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Paula-Beckmann/6000000006604117518\">Paula Beckmann (Fried)</a></i>, retrieved on 26 March 2017 (with a picture)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=820310&amp;ind=1\">POLA BECKMANN</a></i>, submitted by her son Vilhelm, retrieved on 26 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=724707&amp;ind=0\">PAULA BECKMANN</a></i>, submitted by her son Fred, retrieved on 26 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Friedrich-Friedl\u00e4nder/6000000049651324082\">Friedrich Friedl\u00e4nder</a></i>, retrieved on 26 March 2017 (with a picture)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/86680-bedrich-friedl-nder/\">BED\u0158ICH FRIEDL\u00c4NDER</a></i>, retrieved on 26 March 2017 (with a picture)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Auguste-Friedl\u00e4nder/6000000049595324911\">Auguste Friedl\u00e4nder (Mauthner)</a></i>, retrieved on 27 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/86677-augusta-friedl-nderova/\">AUGUSTA FRIEDL\u00c4NDEROV\u00c1</a></i>, retrieved on 27 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/108970-matylda-mautnerova/\">MATYLDA MAUTNEROV\u00c1</a></i>, retrieved on 27 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Zde\u0148ka Kuchy\u0148ov\u00e1: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.radio.cz/cz/rubrika/udalosti/praha-ma-na-chodnicich-sve-prvni-pametni-kameny-holocaustu\">Praha m\u00e1 na chodn\u00edc\u00edch sv\u00e9 prvn\u00ed pam\u011btn\u00ed kameny holocaustu</a></i>, <a href=\"/wiki/Radio_Praha\" class=\"mw-redirect\" title=\"Radio Praha\">Radio Praha</a>, 19 October 2008</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/6bh0z#selection-293.1-293.45\">archive.is/6bh0z Stolpersteine in der Tschechischen Republik</a></i>, stolpersteine.cz, retrieved on 18 March 2017</span>\n</li>\n</ol></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2240\nCached time: 20180913184154\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.108 seconds\nReal time usage: 0.144 seconds\nPreprocessor visited node count: 725/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 12964/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1129/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 4885/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.019/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.16 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   98.909      1 -total\n 42.09%   41.632      4 Template:Coord\n 34.46%   34.079      1 Template:Commonscat\n 11.92%   11.787      1 Template:Reflist\n 11.73%   11.598      1 Template:Commons\n 10.28%   10.164      1 Template:Sister_project\n  7.58%    7.499      1 Template:Side_box\n  3.90%    3.853      5 Template:Main_other\n  3.19%    3.156      4 Template:SortKeyName\n  1.61%    1.589      1 Template:Column-width\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:53604595-0!canonical and timestamp 20180913184154 and revision id 859345755\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Liste_der_Stolpersteine_in_Prag-Michle","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Liste der Stolpersteine in Prag-Michle"}],"categories":[{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Commons_category_with_local_link_different_than_on_Wikidata"},{"sortkey":"Michle","*":"Stolpersteine_in_Prague"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","*":"Holocaust_memorials"},{"sortkey":"Stolpersteine","*":"Lists_of_monuments_and_memorials"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","*":"Holocaust_commemoration"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Auschwitz concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bene\u0161ov"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u00edrn\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gunter Demnig"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cities by country that have stolpersteine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radio Praha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shoah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stolpersteine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Suchdol nad Lu\u017enic\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Central Database of Shoah Victims' Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theresienstadt concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yad Vashem"},{"ns":0,"*":"Stolpersteine in the Czech Republic"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SortKeyName"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commonscat"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"}],"images":["Stolpersteine_f\u00fcr_Auguste_und_Bedrich_Friedl\u00e4nder_und_Matylda_Mautnerova_in_Prag.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Pavla_Beckmannova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Bedrich_Friedlander.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Augusta_Friedlanderova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Matylda_Mautnerova.jpg","Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/76336-pavla-beckmannova/","https://www.geni.com/people/Paula-Beckmann/6000000006604117518","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=820310&ind=1","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=724707&ind=0","https://www.geni.com/people/Friedrich-Friedl%C3%A4nder/6000000049651324082","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/86680-bedrich-friedl-nder/","https://www.geni.com/people/Auguste-Friedl%C3%A4nder/6000000049595324911","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/86677-augusta-friedl-nderova/","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/108970-matylda-mautnerova/","http://www.radio.cz/cz/rubrika/udalosti/praha-ma-na-chodnicich-sve-prvni-pametni-kameny-holocaustu","https://archive.is/6bh0z#selection-293.1-293.45","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Prague-Michle&params=50.05453_N_14.450756_E_type:landmark_region:CZ&title=Stolperstein+for+Pavla+Beckmannov%C3%A1","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Prague-Michle&params=50.054411_N_14.452691_E_type:landmark_region:CZ&title=Stolpersteine+for+Bed%C5%99ich+Friedl%C3%A4nder,+Augusta+Friedl%C3%A4nderov%C3%A1+and+Matylda+Mautnerov%C3%A1","http://www.stolpersteine.eu/chronik/","http://www.holocaust.cz/en/main-2/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Michle","number":"1","index":"1","fromtitle":"Stolpersteine_in_Prague-Michle","byteoffset":926,"anchor":"Michle"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Dates of collocations","number":"2","index":"2","fromtitle":"Stolpersteine_in_Prague-Michle","byteoffset":7657,"anchor":"Dates_of_collocations"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"Stolpersteine_in_Prague-Michle","byteoffset":8549,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Stolpersteine_in_Prague-Michle","byteoffset":8663,"anchor":"External_links"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"Stolpersteine_in_Prague-Michle","byteoffset":8861,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Stolpersteine in Prague-Michle","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Stolpersteine_in_Prague-Michle","*":"commons:Category:Stolpersteine in Prague-Michle"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine"},{"name":"wikibase_item","*":"Q29487750"}]}}