{"parse":{"title":"Stolpersteine in South Bohemian Region","pageid":53378491,"revid":859732351,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:342px;\"><a href=\"/wiki/File:Stolpersteine_f%C3%BCr_Familie_Metzl.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9f/Stolpersteine_f%C3%BCr_Familie_Metzl.JPG/340px-Stolpersteine_f%C3%BCr_Familie_Metzl.JPG\" width=\"340\" height=\"227\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9f/Stolpersteine_f%C3%BCr_Familie_Metzl.JPG/510px-Stolpersteine_f%C3%BCr_Familie_Metzl.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9f/Stolpersteine_f%C3%BCr_Familie_Metzl.JPG/680px-Stolpersteine_f%C3%BCr_Familie_Metzl.JPG 2x\" data-file-width=\"6016\" data-file-height=\"4016\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Stolpersteine_f%C3%BCr_Familie_Metzl.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Stolpersteine in T\u0159ebo\u0148</div></div></div>\n<p>The <b>Stolpersteine in the Jiho\u010desk\u00fd kraj</b> lists the <a href=\"/wiki/Stolpersteine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stolpersteine\">Stolpersteine</a> in the Czech region <a href=\"/wiki/Jiho%C4%8Desk%C3%BD_kraj\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jiho\u010desk\u00fd kraj\">Jiho\u010desk\u00fd kraj</a> (South Bohemian Region). Stolpersteine is the German name for stumbling blocks collocated all over Europe by German artist <a href=\"/wiki/Gunter_Demnig\" title=\"Gunter Demnig\">Gunter Demnig</a>. They help us remember the fate of the Nazi victims being murdered, deported, exiled or driven to suicide.\n</p><p>Generally, the stumbling blocks are located in front of the building where the victims had their last self chosen residence. The name of the Stolpersteine in Czech is: <i>Kameny zmizel\u00fdch</i>, stones of the disappeared.\nThe Stolpersteine in <a href=\"/wiki/T%C5%99ebo%C5%88\" title=\"T\u0159ebo\u0148\">T\u0159ebo\u0148</a> were laid on 6 June 2010. It was the third collocation in the <a href=\"/wiki/Czech_Republic\" title=\"Czech Republic\">Czech Republic</a>, collocations in <a href=\"/wiki/Brno\" title=\"Brno\">Brno</a> and Ostrava followed several days later.\n</p><p><small>The list is sortable; the basic order follows the alphabet according to the last name of the victim.</small>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#\u010cesk\u00e9_Bud\u011bjovice\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Chlum_u_T\u0159ebon\u011b\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Chlum u T\u0159ebon\u011b</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#T\u0159ebo\u0148\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">T\u0159ebo\u0148</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Dates_of_collocations\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Dates of collocations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span id=\".C4.8Cesk.C3.A9_Bud.C4.9Bjovice\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"\u010cesk\u00e9_Bud\u011bjovice\"><a href=\"/wiki/%C4%8Cesk%C3%A9_Bud%C4%9Bjovice\" title=\"\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice\">\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_South_Bohemian_Region&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: \u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable toptextcells\" style=\"width:100%\">\n<tbody><tr>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" width=\"120px\">Stone\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" style=\"width:20%;\">Inscription\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" data-sort-type=\"text\" style=\"width:20%;\">Location\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" style=\"width:100%;\">Life and death\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Harry_Kende.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Harry Kende.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b7/Stolperstein_f%C3%BCr_Harry_Kende.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Harry_Kende.JPG\" width=\"120\" height=\"118\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b7/Stolperstein_f%C3%BCr_Harry_Kende.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Harry_Kende.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b7/Stolperstein_f%C3%BCr_Harry_Kende.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Harry_Kende.JPG 2x\" data-file-width=\"2444\" data-file-height=\"2407\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE STUDIED</small><br />HARRY KENDE<br /><small>BORN 1927<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />TO AUSCHWITZ 1944<br />MURDERED 1945<br />IN FLOSSENB\u00dcRG</small></div>\n</td>\n<td>\u010cesk\u00e1 142/64 <br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_South_Bohemian_Region&amp;params=48.9747034_N_14.4719712_E_type:landmark_region:CZ-JC&amp;title=Stolperstein+for+Harry+Kende\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">48\u00b058\u203229\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b028\u203219\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">48.9747034\u00b0N 14.471971199999984\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">48.9747034; 14.471971199999984</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolperstein for Harry Kende</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Kende, Harry</span>Harry Kende</b> was born on 24 March 1927 in <a href=\"/wiki/%C4%8Cesk%C3%A9_Bud%C4%9Bjovice\" title=\"\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice\">\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice</a>. On the 18  April 1942 he was deported in the wake of Transport Akb, Nr. 222 from \u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a>. From there, he was deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> on 28 September by transport EK, Nr. 586. Later on he was brought to <a href=\"/wiki/Flossenb%C3%BCrg_concentration_camp\" title=\"Flossenb\u00fcrg concentration camp\">Flossenb\u00fcrg concentration camp</a> where he was murdered on 8 March 1945. The stumbling block is located in front of his former school building. Moreover, Vil\u00e9m Kende (1883\u20131944) who was most likely Harry Kende's Uncle and his wife Valerie Kendeov\u00e1 (1888\u20131944) were also murdered in Auschwitz.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n<p>Together with Harry Kende, on 18 April 1942, several family members were deported., i.e. with number 224 his father Vitezslav Kende, who was murdered in Auschwitz in 1944.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Vil\u00e9m Kende (1883-1944), an uncle of Harry Kende, and his wife Valerie Kendeov\u00e1 (1888-1944) were also murdered in Auschwitz in 1944.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Their son Viktor, who was also deported with the transport Akb, has survived. In March 1942 Harry Kende's uncle Joseph was deported to Theresienstadt together with his wife Helena and the three sons Erich, Oto and Rudolf. He and his wife were murdered in Auschwitz, and son Erich died in Dachau. Son Oto survived the liberation of Mauthausen, but died shortly thereafter. Rudolf could survive and returned to \u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> \n</p>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span id=\"Chlum_u_T.C5.99ebon.C4.9B\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Chlum_u_T\u0159ebon\u011b\"><a href=\"/wiki/Chlum_u_T%C5%99ebon%C4%9B\" title=\"Chlum u T\u0159ebon\u011b\">Chlum u T\u0159ebon\u011b</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_South_Bohemian_Region&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Chlum u T\u0159ebon\u011b\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable toptextcells\" style=\"width:100%\">\n<tbody><tr>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" width=\"120px\">Stone\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" style=\"width:20%;\">Inscription\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" data-sort-type=\"text\" style=\"width:20%;\">Location\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" style=\"width:100%;\">Life and death\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Karel_Weisskopf.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Karel Weisskopf.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/Stolperstein_f%C3%BCr_Karel_Weisskopf.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Karel_Weisskopf.JPG\" width=\"120\" height=\"119\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/Stolperstein_f%C3%BCr_Karel_Weisskopf.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Karel_Weisskopf.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/Stolperstein_f%C3%BCr_Karel_Weisskopf.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Karel_Weisskopf.JPG 2x\" data-file-width=\"2853\" data-file-height=\"2823\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />KAREL WEISSKOPF<br /><small>BORN 1883<br />DEPORTED<br />1942 TO THERESIENSTADT<br />1942 TO WARSAW<br />MURDERED</small></div>\n</td>\n<td>Hejmansk\u00e9 hr\u00e1ze 11 <br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_South_Bohemian_Region&amp;params=48.959285_N_14.9333463_E_type:landmark_region:CZ-JC&amp;title=Stolpersteine+for+Irma+Weisskopfov%C3%A1+and+Karel+Weisskopf\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">48\u00b057\u203233\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b056\u203200\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">48.95928500000001\u00b0N 14.93334630000004\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">48.95928500000001; 14.93334630000004</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Irma Weisskopfov\u00e1 and Karel Weisskopf</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Weisskopf, Karel</span>Karel Weisskopf</b> was born on 26 February 1883. He married Irma Weisskopfov\u00e1, the couple had three children. They made a living with their own distillery which also included a pub. They were later driven out of their house and lost the distillery. On 18 April the married couple were deported from <a href=\"/wiki/%C4%8Cesk%C3%A9_Bud%C4%9Bjovice\" title=\"\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice\">\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice</a> to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a>. On 26 April 1942, Karel and his wife were brought to <a href=\"/wiki/Warsaw_ghetto\" class=\"mw-redirect\" title=\"Warsaw ghetto\">Warsaw ghetto</a> where they were both murdered.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Irma_Weisskopfov%C3%A1.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Irma Weisskopfov\u00e1.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b9/Stolperstein_f%C3%BCr_Irma_Weisskopfov%C3%A1.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Irma_Weisskopfov%C3%A1.JPG\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b9/Stolperstein_f%C3%BCr_Irma_Weisskopfov%C3%A1.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Irma_Weisskopfov%C3%A1.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b9/Stolperstein_f%C3%BCr_Irma_Weisskopfov%C3%A1.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Irma_Weisskopfov%C3%A1.JPG 2x\" data-file-width=\"2924\" data-file-height=\"2924\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />IRMA WEISSKOPFOV\u00c1<br /><small>BORN 1889<br />DEPORTED<br />1942 TO THERESIENSTADT<br />1942 TO WARSAW<br />MURDERED</small></div>\n</td>\n<td>Hejmansk\u00e9 hr\u00e1ze 11 <br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_South_Bohemian_Region&amp;params=48.959285_N_14.9333463_E_type:landmark_region:CZ-JC&amp;title=Stolpersteine+for+Irma+Weisskopfov%C3%A1+and+Karel+Weisskopf\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">48\u00b057\u203233\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b056\u203200\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">48.95928500000001\u00b0N 14.93334630000004\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">48.95928500000001; 14.93334630000004</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Irma Weisskopfov\u00e1 and Karel Weisskopf</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Weisskopfov\u00e0, Irma</span>Irma Weisskopfov\u00e0</b> was born on 20 October 1889. She was married to Karel Weisskopf, the couple had three children. On 18 April 1942 she and her husband were deported from <a href=\"/wiki/%C4%8Cesk%C3%A9_Bud%C4%9Bjovice\" title=\"\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice\">\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice</a> to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport AK/B, Nr. 820 and 821. Afterwards, on 26 April they were both transferred by transport An, Nr. 967 and 968, to <a href=\"/wiki/Warsaw_ghetto\" class=\"mw-redirect\" title=\"Warsaw ghetto\">Warsaw ghetto</a>, where they were murdered.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span id=\"T.C5.99ebo.C5.88\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"T\u0159ebo\u0148\"><a href=\"/wiki/T%C5%99ebo%C5%88\" title=\"T\u0159ebo\u0148\">T\u0159ebo\u0148</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_South_Bohemian_Region&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: T\u0159ebo\u0148\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable toptextcells\" style=\"width:100%\">\n<tbody><tr>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" width=\"120px\">Stone\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" style=\"width:20%;\">Inscription\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" data-sort-type=\"text\" style=\"width:20%;\">Location\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" style=\"width:100%;\">Life and death\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Karl_Brady-Metzl.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Karl Brady-Metzl.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/90/Stolperstein_f%C3%BCr_Karl_Brady-Metzl.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Karl_Brady-Metzl.JPG\" width=\"120\" height=\"117\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/90/Stolperstein_f%C3%BCr_Karl_Brady-Metzl.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Karl_Brady-Metzl.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/90/Stolperstein_f%C3%BCr_Karl_Brady-Metzl.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Karl_Brady-Metzl.JPG 2x\" data-file-width=\"3039\" data-file-height=\"2967\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />KAREL BRADY-METZL<br /><small>BORN 1898<br />MURDERED 14.7.1942<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>Masarykovo n\u00e1m. 96/I <br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_South_Bohemian_Region&amp;params=49.0042568_N_14.7712971_E_type:landmark_region:CZ-JC&amp;title=Stolpersteine+for+Karl+Brady-Metzl%2C+Felix+Metzl+and+Viktor+Metzl\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">49\u00b000\u203215\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b046\u203217\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">49.00425680000001\u00b0N 14.77129709999997\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">49.00425680000001; 14.77129709999997</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Karl Brady-Metzl, Felix Metzl and Viktor Metzl</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Brady-Metzl, Karel</span>Karel Brady-Metzl</b> was born in <a href=\"/wiki/T%C5%99ebo%C5%88\" title=\"T\u0159ebo\u0148\">T\u0159ebo\u0148</a> on 28 May 1898, as the oldest son of Emilie and Ludwig Metzl. He had six siblings. His uncle and aunt Adolf and Karoline Brandt adopted two children Karel and Hedvika from Karolines' Sister Emilie, due to the incapabilty of having children themselves. In 1927 he married Mark\u00e9ta Dubsk\u00e1. The couple had a small retail business and a gas station in  <a href=\"/wiki/Nov%C3%A9_M%C4%9Bsto_na_Morav%C4%9B\" title=\"Nov\u00e9 M\u011bsto na Morav\u011b\">Nov\u00e9 M\u011bsto na Morav\u011b</a>, where they were the only jewish family. Karel and Mark\u00e9ta Brady-Metzl had two children - Ji\u0159\u00ed (born in 1928) and Hana (born on 31 May 1932). In 1939 Karel was denounced and arrested by the <a href=\"/wiki/Gestapo\" title=\"Gestapo\">Gestapo</a>. He was sent to prison in <a href=\"/wiki/Jihlava\" title=\"Jihlava\">Jihlava</a> for two months. In March 1941 Mark\u00e9ta was arrested and deported to <a href=\"/wiki/Ravensbr%C3%BCck_concentration_camp\" title=\"Ravensbr\u00fcck concentration camp\">Ravensbr\u00fcck concentration camp</a>. On 23 November 1941 Karel was arrested again. His children were brought to the <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> in May 1942. Karel was transferred to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> on 11 June 1942, where he was murdered on 14 July 1942.\n<p>His wife Mark\u00e9ta was murdered on 29 October 1942 in <a href=\"/wiki/Ravensbr%C3%BCck_concentration_camp\" title=\"Ravensbr\u00fcck concentration camp\">Ravensbr\u00fcck concentration camp</a>. His thirteen year old daughter Hana was gassed immediately after her arrival at <a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>. In 2000, Hana's suitcase, containing her drawings, were found. The author Karen Levine told the story of the family in her book called '<a href=\"/wiki/Hana%27s_Suitcase\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hana&#39;s Suitcase\">Hana's Suitcase</a>', which they produced a film of in 2009. \n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Felix_Metzl.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Felix Metzl.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b2/Stolperstein_f%C3%BCr_Felix_Metzl.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Felix_Metzl.JPG\" width=\"120\" height=\"118\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b2/Stolperstein_f%C3%BCr_Felix_Metzl.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Felix_Metzl.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b2/Stolperstein_f%C3%BCr_Felix_Metzl.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Felix_Metzl.JPG 2x\" data-file-width=\"3087\" data-file-height=\"3048\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />FELIX METZL<br /><small>BORN 1909<br />MURDERED 3.3.1945<br />IN DACHAU</small></div>\n</td>\n<td>Masarykovo n\u00e1m. 96/I <br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_South_Bohemian_Region&amp;params=49.0042568_N_14.7712971_E_type:landmark_region:CZ-JC&amp;title=Stolpersteine+for+Karl+Brady-Metzl%2C+Felix+Metzl+and+Viktor+Metzl\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">49\u00b000\u203215\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b046\u203217\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">49.00425680000001\u00b0N 14.77129709999997\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">49.00425680000001; 14.77129709999997</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Karl Brady-Metzl, Felix Metzl and Viktor Metzl</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Metzl, Felix</span>Felix Metzl</b> was born in <a href=\"/wiki/T%C5%99ebo%C5%88\" title=\"T\u0159ebo\u0148\">T\u0159ebo\u0148</a> on 13 April 1906 as a son of Emilie and Ludwig Metzl. He had five siblings and worked as a tradesman. On 18 April 1942 he was deported to Theresienstadt by Transport Akb, Nr. 751 from \u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice. From there, he was deported to Auschwitz on 1 October 1944 by Transport Emm, Nr. 254. He was murdered in <a href=\"/wiki/Dachau_concentration_camp\" title=\"Dachau concentration camp\">Dachau concentration camp</a> on 3 March 1945.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Viktor_Metzl.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Viktor Metzl.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/68/Stolperstein_f%C3%BCr_Viktor_Metzl.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Viktor_Metzl.JPG\" width=\"120\" height=\"121\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/68/Stolperstein_f%C3%BCr_Viktor_Metzl.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Viktor_Metzl.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/68/Stolperstein_f%C3%BCr_Viktor_Metzl.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Viktor_Metzl.JPG 2x\" data-file-width=\"3148\" data-file-height=\"3167\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />VIKTOR METZL<br /><small>BORN 1903<br />MURDERED 7.4.1945<br />IN MAUTHAUSEN</small></div>\n</td>\n<td>Masarykovo n\u00e1m. 96/I <br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_South_Bohemian_Region&amp;params=49.0042568_N_14.7712971_E_type:landmark_region:CZ-JC&amp;title=Stolpersteine+for+Karl+Brady-Metzl%2C+Felix+Metzl+and+Viktor+Metzl\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">49\u00b000\u203215\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b046\u203217\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">49.00425680000001\u00b0N 14.77129709999997\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">49.00425680000001; 14.77129709999997</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Karl Brady-Metzl, Felix Metzl and Viktor Metzl</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Metzl, Viktor</span>Viktor Metzl</b> was born on 13 January 1903 in <a href=\"/wiki/T%C5%99ebo%C5%88\" title=\"T\u0159ebo\u0148\">T\u0159ebo\u0148</a>. He was a lawyer and he married Marie Vlasimska. The couple had two children \u2013 Alena (born in 1932) and Nora Metzl (born in 1934). On 4 October 1944 Victor was arrested, and he was murdered on 7 April 1945 in <a href=\"/wiki/Mauthausen_concentration_camp\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mauthausen concentration camp\">Mauthausen concentration camp</a>. His wife was arrested in December 1944. When the war had finished, she returned back home to her daughters.\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Dates_of_collocations\">Dates of collocations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_South_Bohemian_Region&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Dates of collocations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Stolpersteine in the Jiho\u010desk\u00fd kraj were collocated by the artist himself on the following dates:\n</p>\n<ul><li>6 June 2010: <a href=\"/wiki/T%C5%99ebo%C5%88\" title=\"T\u0159ebo\u0148\">T\u0159ebo\u0148</a></li>\n<li>17 June 2013: <a href=\"/wiki/Chlum_u_T%C5%99ebon%C4%9B\" title=\"Chlum u T\u0159ebon\u011b\">Chlum u T\u0159ebon\u011b</a></li>\n<li>14 September 2014 or 6 October 2014: <a href=\"/wiki/%C4%8Cesk%C3%A9_Bud%C4%9Bjovice\" title=\"\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice\">\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_South_Bohemian_Region&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_cities_by_country_that_have_stolpersteine\" title=\"List of cities by country that have stolpersteine\">List of cities by country that have stolpersteine</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_the_Czech_Republic&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stolpersteine in the Czech Republic (page does not exist)\">Stolpersteine in the Czech Republic</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_South_Bohemian_Region&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Stolpersteine_in_South_Bohemian_Region\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Stolpersteine in South Bohemian Region\">Stolpersteine in South Bohemian Region</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.stolpersteine.eu/chronik/\">stolpersteine.eu</a>, Demnig's website</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/main-2/\">holocaust.cz</a> Czech databank of Holocaust victims</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_South_Bohemian_Region&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/de/opferdatenbank/opfer/98229-harry-kende/\">Harry Kende, holocaust.cz</a>, retrieved on 22 February 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gymceska.cz/docs/documents/208-Gymnazium-historie-zlom.pdf\">Anton\u00edn Sekyrka: <i>Z historie budovy gymn\u00e1 Ziav \u010cesk\u00e9 64, \u010cesk\u00e9 bud\u011bjovice</i>. 1939-1942 (mit einer Fotografie von Harry Kende), pdf S. 6)</a>, retrieved on 22 February 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mkcr.cz/cz/zpravodajstvi/zpravy/ministr-herman-se-zucastnil-slavnostniho-odhaleni-stolpersteinu-venovanemu-harry-kendemu--237234/tmplid-228\">Harry Kendemu (Stolpersteinverlegung), Website Ministerstvo kultury, 6. Oktober 2014</a> retrieved on 22 February 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/de/opferdatenbank/opfer/98239-vilem-kende/\">Vil\u00e9m Kende, holocaust.cz</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/98240-vitezslav-kende/\">Viteszlav Kende auf Holocaust.cz</a>, retrieved on 23 August 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/de/opferdatenbank/opfer/98239-vilem-kende/\">Vil\u00e9m Kende, holocaust.cz</a>, retrieved on 23 August 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/de/opferdatenbank/opfer/98238-valerie-kendeova/\">Valerie Kendeov\u00e1, holocaust.cz</a>, retrieved on 23 August 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/98232-josef-kende/\">Josef Kende auf Holocaust. cz</a>, retrieved on 23 August 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/98230-helena-kendeova/\">Helena Kendeov\u00e1 auf Holocaust.cz</a>, retrieved on 23 August 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/98225-erich-kende/\">Erich Kendel auf Holocaust.cz</a>, retrieved on 23 August 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geocaching.com/geocache/GC6QJJG_kameny-zmizelych-harry-kende?guid=36526638-afe8-49c4-bd6b-2c922422b11d\">Kurzbiografie mit Erw\u00e4hnung der Familienangeh\u00f6rigen</a>, retrieved on 23 August 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Institut Theresienst\u00e4dter Initiative: Theresienst\u00e4dter Studien und Dokumente, 2004, p. 63 - 65 and S. 68</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;s_lastName=Weisskopfov%C3%A1&amp;s_firstName=Irma&amp;s_place=&amp;itemId=4800348&amp;ind=0\">Irma Weisskopfov\u00e1, THE CENTRAL DATABASE OF SHOAH VICTIMS' NAMES, Jad Vashem</a> retrieved on 22. Februar 2016</span>\n</li>\n</ol></div>\n<table class=\"noprint infobox\" id=\"GeoGroup\" style=\"width: 23em; font-size: 88%; line-height: 1.5em\">\n\n<tbody><tr>\n<td><b>Map all coordinates using:</b> <a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/osm4wiki/cgi-bin/wiki/wiki-osm.pl?project=en&amp;article=Stolpersteine_in_South_Bohemian_Region\">OpenStreetMap</a>&#160;\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>Download coordinates as:</b> <a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/kmlexport?article=Stolpersteine_in_South_Bohemian_Region\">KML</a>&#160;<b>&#183;</b>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://tripgang.com/kml2gpx/http%3A%2F%2Ftools.wmflabs.org%2Fkmlexport%3Farticle%3DStolpersteine_in_South_Bohemian_Region?gpx=1\">GPX</a>\n</td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2268\nCached time: 20180915233419\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.184 seconds\nReal time usage: 0.230 seconds\nPreprocessor visited node count: 1084/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 18986/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1593/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 5563/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.030/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.42 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  151.302      1 -total\n 27.22%   41.177      6 Template:Coord\n 25.31%   38.302      1 Template:Commonscat\n 23.53%   35.595      1 Template:Use_dmy_dates\n 10.76%   16.277      1 Template:Reflist\n 10.37%   15.687      1 Template:DMCA\n  8.98%   13.591      1 Template:Commons\n  8.95%   13.547      1 Template:Dated_maintenance_category\n  7.80%   11.800      1 Template:Sister_project\n  6.05%    9.160      1 Template:FULLROOTPAGENAME\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:53378491-0!canonical and timestamp 20180915233418 and revision id 859732351\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Liste_der_Stolpersteine_im_Jiho%C4%8Desk%C3%BD_kraj","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Liste der Stolpersteine im Jiho\u010desk\u00fd kraj"}],"categories":[{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_August_2017"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Lists_of_coordinates"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Geographic_coordinate_lists"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Articles_with_Geo"},{"sortkey":"Jiho\u010desk\u00fd kraj","*":"Stolpersteine_in_the_Czech_Republic"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","*":"Holocaust_memorials"},{"sortkey":"Stolpersteine","*":"Lists_of_monuments_and_memorials"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","*":"Holocaust_commemoration"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from August 2017"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auschwitz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auschwitz concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chlum u T\u0159ebon\u011b"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dachau concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flossenb\u00fcrg concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gestapo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gunter Demnig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hana's Suitcase"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jihlava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jiho\u010desk\u00fd kraj"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cities by country that have stolpersteine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mauthausen concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nov\u00e9 M\u011bsto na Morav\u011b"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ravensbr\u00fcck concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stolpersteine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theresienstadt concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"T\u0159ebo\u0148"},{"ns":0,"exists":"","*":"Warsaw ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice"},{"ns":0,"*":"Stolpersteine in the Czech Republic"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SortKeyName"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commonscat"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:GeoGroupTemplate"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:GeoGroup"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"}],"images":["Stolpersteine_f\u00fcr_Familie_Metzl.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Harry_Kende.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Karel_Weisskopf.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Irma_Weisskopfov\u00e1.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Karl_Brady-Metzl.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Felix_Metzl.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Viktor_Metzl.JPG","Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://www.holocaust.cz/de/opferdatenbank/opfer/98229-harry-kende/","http://www.gymceska.cz/docs/documents/208-Gymnazium-historie-zlom.pdf","http://www.mkcr.cz/cz/zpravodajstvi/zpravy/ministr-herman-se-zucastnil-slavnostniho-odhaleni-stolpersteinu-venovanemu-harry-kendemu--237234/tmplid-228","http://www.holocaust.cz/de/opferdatenbank/opfer/98239-vilem-kende/","http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/98240-vitezslav-kende/","http://www.holocaust.cz/de/opferdatenbank/opfer/98238-valerie-kendeova/","http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/98232-josef-kende/","http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/98230-helena-kendeova/","http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/98225-erich-kende/","https://www.geocaching.com/geocache/GC6QJJG_kameny-zmizelych-harry-kende?guid=36526638-afe8-49c4-bd6b-2c922422b11d","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&s_lastName=Weisskopfov%C3%A1&s_firstName=Irma&s_place=&itemId=4800348&ind=0","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_South_Bohemian_Region&params=48.9747034_N_14.4719712_E_type:landmark_region:CZ-JC&title=Stolperstein+for+Harry+Kende","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_South_Bohemian_Region&params=48.959285_N_14.9333463_E_type:landmark_region:CZ-JC&title=Stolpersteine+for+Irma+Weisskopfov%C3%A1+and+Karel+Weisskopf","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_South_Bohemian_Region&params=49.0042568_N_14.7712971_E_type:landmark_region:CZ-JC&title=Stolpersteine+for+Karl+Brady-Metzl,+Felix+Metzl+and+Viktor+Metzl","http://www.stolpersteine.eu/chronik/","http://www.holocaust.cz/en/main-2/","//tools.wmflabs.org/osm4wiki/cgi-bin/wiki/wiki-osm.pl?project=en&article=Stolpersteine_in_South_Bohemian_Region","//tools.wmflabs.org/kmlexport?article=Stolpersteine_in_South_Bohemian_Region","http://tripgang.com/kml2gpx/http:%2F%2Ftools.wmflabs.org%2Fkmlexport%3Farticle=Stolpersteine_in_South_Bohemian_Region?gpx=1"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice","number":"1","index":"1","fromtitle":"Stolpersteine_in_South_Bohemian_Region","byteoffset":1000,"anchor":"\u010cesk\u00e9_Bud\u011bjovice"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Chlum u T\u0159ebon\u011b","number":"2","index":"2","fromtitle":"Stolpersteine_in_South_Bohemian_Region","byteoffset":5106,"anchor":"Chlum_u_T\u0159ebon\u011b"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"T\u0159ebo\u0148","number":"3","index":"3","fromtitle":"Stolpersteine_in_South_Bohemian_Region","byteoffset":7534,"anchor":"T\u0159ebo\u0148"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Dates of collocations","number":"4","index":"4","fromtitle":"Stolpersteine_in_South_Bohemian_Region","byteoffset":11405,"anchor":"Dates_of_collocations"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"5","index":"5","fromtitle":"Stolpersteine_in_South_Bohemian_Region","byteoffset":11658,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"6","fromtitle":"Stolpersteine_in_South_Bohemian_Region","byteoffset":11772,"anchor":"External_links"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"7","index":"7","fromtitle":"Stolpersteine_in_South_Bohemian_Region","byteoffset":12014,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Stolpersteine in South Bohemian Region","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Stolpersteine_in_South_Bohemian_Region","*":"commons:Category:Stolpersteine in South Bohemian Region"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine"},{"name":"wikibase_item","*":"Q21031405"}]}}