{"parse":{"title":"Stolpersteine in Prague-Josefov","pageid":53192064,"revid":859345289,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:312px;\"><a href=\"/wiki/File:Guided_Tour_Praha_in_front_of_Stolpersteine_for_Eduard_B%C3%B6hm_and_Herm%C3%ADna_B%C3%B6hmov%C3%A1_DSC_4676.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/Guided_Tour_Praha_in_front_of_Stolpersteine_for_Eduard_B%C3%B6hm_and_Herm%C3%ADna_B%C3%B6hmov%C3%A1_DSC_4676.jpg/310px-Guided_Tour_Praha_in_front_of_Stolpersteine_for_Eduard_B%C3%B6hm_and_Herm%C3%ADna_B%C3%B6hmov%C3%A1_DSC_4676.jpg\" width=\"310\" height=\"207\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/Guided_Tour_Praha_in_front_of_Stolpersteine_for_Eduard_B%C3%B6hm_and_Herm%C3%ADna_B%C3%B6hmov%C3%A1_DSC_4676.jpg/465px-Guided_Tour_Praha_in_front_of_Stolpersteine_for_Eduard_B%C3%B6hm_and_Herm%C3%ADna_B%C3%B6hmov%C3%A1_DSC_4676.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/Guided_Tour_Praha_in_front_of_Stolpersteine_for_Eduard_B%C3%B6hm_and_Herm%C3%ADna_B%C3%B6hmov%C3%A1_DSC_4676.jpg/620px-Guided_Tour_Praha_in_front_of_Stolpersteine_for_Eduard_B%C3%B6hm_and_Herm%C3%ADna_B%C3%B6hmov%C3%A1_DSC_4676.jpg 2x\" data-file-width=\"6016\" data-file-height=\"4016\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Guided_Tour_Praha_in_front_of_Stolpersteine_for_Eduard_B%C3%B6hm_and_Herm%C3%ADna_B%C3%B6hmov%C3%A1_DSC_4676.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>A guided tour through Prague stops at the stumbling stones for Eduard B\u00f6hm and Herm\u00edna B\u00f6hmov\u00e1 in Franz Kafka square, 2017</div></div></div>\n<p>The <b>Stolpersteine in Prague-Josefov</b> lists the <a href=\"/wiki/Stolpersteine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stolpersteine\">Stolpersteine</a> in the town quarter <a href=\"/wiki/Josefov\" title=\"Josefov\">Josefov</a> of <a href=\"/wiki/Prague\" title=\"Prague\">Prague</a>, the former Jewish quarter of the city. Stolpersteine is the German name for stumbling blocks collocated all over Europe by German artist <a href=\"/wiki/Gunter_Demnig\" title=\"Gunter Demnig\">Gunter Demnig</a>. They remember the fate of the Nazi victims being murdered, deported, exiled or driven to suicide.\n</p><p>Generally, the stumbling blocks are posed in front of the building where the victims had their last self-chosen residence. The name of the Stolpersteine in Czech is: <i>Kameny zmizel\u00fdch</i>, stones of the disappeareds.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Josefov\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Josefov</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Methodological_problems\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Methodological problems</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#List_of_Stolpersteine\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">List of Stolpersteine</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Memorial_Plaques\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Memorial Plaques</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Misleading_informations\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Misleading informations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Dates_of_collocations\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Dates of collocations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Josefov\"><a href=\"/wiki/Josefov\" title=\"Josefov\">Josefov</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Prague-Josefov&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Josefov\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/History_of_the_Jews_in_Prague\" title=\"History of the Jews in Prague\">History of the Jews in Prague</a></div>\n<p><a href=\"/wiki/Josefov\" title=\"Josefov\">Josefov</a> (<a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a>: <i><span lang=\"de\">Josefstadt</span></i>) is a town quarter and the smallest <a href=\"/wiki/Cadastre\" title=\"Cadastre\">cadastral</a> area of <a href=\"/wiki/Prague\" title=\"Prague\">Prague</a>, formerly the <a href=\"/wiki/Jewish_ghettos_in_Europe\" title=\"Jewish ghettos in Europe\">Jewish quarter</a> of the town. It is completely surrounded by the <a href=\"/wiki/Old_Town,_Prague\" class=\"mw-redirect\" title=\"Old Town, Prague\">Old Town</a> (Czech: <i>Star\u00e9 M\u011bsto pra\u017esk\u00e9</i>). Jews supposedly settled in Prague as early as the 10th century. In 1096 the first <a href=\"/wiki/Pogrom\" title=\"Pogrom\">pogrom</a> (the first crusade) took place. Eventually all Jews were concentrated within the <a href=\"/wiki/Ghetto\" title=\"Ghetto\">Ghetto</a>, shut off from the outside world by fortified walls with gates (1230\u20131530). As early as in the 11th, 12th and 13th century, Prague developed into a center of rabbinical scholarship and formed a school of <a href=\"/wiki/List_of_Tosafists\" title=\"List of Tosafists\">Tosafists</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> In 1262 <a href=\"/wiki/Otakar_II_of_Bohemia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Otakar II of Bohemia\">P\u0159emysl Otakar II</a> issued a <i>Statuta Judaeorum</i> which granted the community a certain degree of self-administration. On <a href=\"/wiki/Easter_Sunday\" class=\"mw-redirect\" title=\"Easter Sunday\">Easter Sunday</a> of 1389 one of the worst <a href=\"/wiki/Pogrom\" title=\"Pogrom\">pogroms</a> took place, the probable number of victims during the massacre range from about 500 to more than 3,000.\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:182px;\"><a href=\"/wiki/File:Vaclav_Jansa_-_Zidovska_radnice_a_Staronova_synagoga_v_Josefove.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/Vaclav_Jansa_-_Zidovska_radnice_a_Staronova_synagoga_v_Josefove.JPG/180px-Vaclav_Jansa_-_Zidovska_radnice_a_Staronova_synagoga_v_Josefove.JPG\" width=\"180\" height=\"289\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/Vaclav_Jansa_-_Zidovska_radnice_a_Staronova_synagoga_v_Josefove.JPG/270px-Vaclav_Jansa_-_Zidovska_radnice_a_Staronova_synagoga_v_Josefove.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/88/Vaclav_Jansa_-_Zidovska_radnice_a_Staronova_synagoga_v_Josefove.JPG 2x\" data-file-width=\"298\" data-file-height=\"478\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Vaclav_Jansa_-_Zidovska_radnice_a_Staronova_synagoga_v_Josefove.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The <a href=\"/wiki/Old_New_Synagogue\" title=\"Old New Synagogue\">Old New Synagogue</a> or Altneu&#173;schul (Czech: <i>Staronov\u00e1 synagoga</i>) in Josefov<br /><small>(Painting by <a href=\"/wiki/V%C3%A1clav_Jansa\" title=\"V\u00e1clav Jansa\">V\u00e1clav Jansa</a>)</small></div></div></div>\n<p>The <a href=\"/wiki/Ghetto\" title=\"Ghetto\">ghetto</a> was most prosperous towards the end of the 16th century and at the beginning of the 17th century when <a href=\"/wiki/Judah_Loew_ben_Bezalel\" title=\"Judah Loew ben Bezalel\">Judah Loew ben Bezalel</a> served as Rabbi, when a <a href=\"/wiki/Yeshiva\" title=\"Yeshiva\">Yeshiva</a> was founded and when the Jewish Mayor, <a href=\"/wiki/Mordecai_Maisel\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mordecai Maisel\">Mordecai Maisel</a>, became the Minister of Finance. The very wealthy man helped develop the ghetto.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> By then, Prague was seen as a Hebrew metropolis in Central Europe. By 1638 the Jewish population of Prague had increased to more than 7.800.<sup id=\"cite_ref-EJGK,_B._5,_S._2_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-EJGK,_B._5,_S._2-3\">&#91;3&#93;</a></sup> In 1744 Empress <a href=\"/wiki/Maria_Theresa\" title=\"Maria Theresa\">Maria Theresa</a> ordered all Jews to leave the city. Four years later they were allowed to return. In 1848 Jews were granted permission to settle also outside the ghetto. The small district supposedly housed about 18,000 inhabitants at a certain time. Soon the wealthy Jews moved to less crowded areas. In 1850 the quarter was renamed \"Josefstadt\" (Joseph's City) after <a href=\"/wiki/Emperor_Joseph_II\" class=\"mw-redirect\" title=\"Emperor Joseph II\">Emperor Joseph II</a> who emancipated Jews with the <a href=\"/wiki/Patent_of_toleration\" class=\"mw-redirect\" title=\"Patent of toleration\">Toleration Edict</a> in 1781. Gradually the share of the Jewish population in Josefov decreased, with mainly orthodox and poor Jews remaining there. Between 1893 and 1913 most of the quarter was demolished as part of a restoration of the city following the model of <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>. Due to protests of inhabitants six synagogues could be saved, furthermore the old cemetery and the Old Jewish Town Hall. They are now all part of the <a href=\"/wiki/Jewish_Museum_in_Prague\" title=\"Jewish Museum in Prague\">Jewish Museum in Prague</a>. A new boulevard with luxurious buildings and shops was created, the Paris Street (Czech: <i>Par\u00ed\u017esk\u00e1</i>). Only rich Jews could afford housing in the newly built blocks, the poorer ones moved away. Josefov lost its traditional identity and the quarter was integrated in the Old Town.\n</p><p>In the 19th century, Jews got caught up in the culture wars between Czech-speaking middle class and German-speaking members of the Austro-Hungarian empire. Beginning in the 1830s many Jews began to adopt the German language and tried hard to assimilate. In the 1870s, however, Czech nationalism increased substantially and by the last quarter of the 19th Century, a network of Czech-Jewish institutions was created. Not all Jews supported this trend, many remained faithful to German language and culture while others favored the upcoming <a href=\"/wiki/Zionism\" title=\"Zionism\">Zionism</a>. Conflict between the Zionists and the Czech Jewish nationalists evolved and the Jewish community was deeply divided. German speaking and writing Jews as <a href=\"/wiki/Franz_Kafka\" title=\"Franz Kafka\">Franz Kafka</a>, <a href=\"/wiki/Max_Brod\" title=\"Max Brod\">Max Brod</a> and <a href=\"/wiki/Franz_Werfel\" title=\"Franz Werfel\">Franz Werfel</a> became world-famous novelists of the early 20th century.<sup id=\"cite_ref-JewishLife_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-JewishLife-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>Immediately after the destruction of <a href=\"/wiki/Czechoslovakia\" title=\"Czechoslovakia\">Czechoslovakia</a> by Hitler and the unlawful invasion of Nazi troupes in Prague all Czech Jews became victims of several sanctions. In June 1939, <a href=\"/wiki/Adolf_Eichmann\" title=\"Adolf Eichmann\">Adolf Eichmann</a> arrived in Prague, confiscated a Jewish villa in <a href=\"/wiki/Stresovice\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stresovice\">Stresovice</a> and established <i>The Central Office for Jewish Emigration</i>. He forced the Jewish representatives <a href=\"/w/index.php?title=Emil_Kafka&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emil Kafka (page does not exist)\">Emil Kafka</a> and <a href=\"/wiki/Jakob_Edelstein\" title=\"Jakob Edelstein\">Jakob Edelstein</a> to comply with all his orders. At that time approximately 56,000 Jews lived in Prague. They were step by step excluded from economic life, deprived of their property, segregated in Prague restaurants and prohibited from using public baths and swimming pools. They were excluded from the movie and theatre industries, restricted to the back of the second car on Prague trams and excluded from all hotels except the Fiser and the Star. They had to wear the <a href=\"/wiki/Judenstern\" class=\"mw-redirect\" title=\"Judenstern\">Judenstern</a> and were banned from public service and all social, cultural and economic organizations. In August 1940 Jewish children were excluded from Czech schools and in October Jews were denied access to a wide range of rationed goods.<sup id=\"cite_ref-JewishLife_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-JewishLife-4\">&#91;4&#93;</a></sup> On 10 October 1941 <a href=\"/wiki/Reinhard_Heydrich\" title=\"Reinhard Heydrich\">Reinhard Heydrich</a>, <a href=\"/wiki/Karl_Hermann_Frank\" title=\"Karl Hermann Frank\">Karl Hermann Frank</a> and Eichmann developed the plan to deport all Jews from the <a href=\"/wiki/Protectorate_of_Bohemia_and_Moravia\" title=\"Protectorate of Bohemia and Moravia\">Protectorate of Bohemia and Moravia</a> to <a href=\"/wiki/%C5%81%C3%B3d%C5%BA_Ghetto\" title=\"\u0141\u00f3d\u017a Ghetto\">\u0141\u00f3d\u017a Ghetto</a>, <a href=\"/wiki/Minsk\" title=\"Minsk\">Minsk</a> and <a href=\"/wiki/Riga\" title=\"Riga\">Riga</a>, and to establish <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a>. The <a href=\"/wiki/Holocaust\" class=\"mw-redirect\" title=\"Holocaust\">Holocaust</a> had begun.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:182px;\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Josefov_(assumed).svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ad/Flag_of_Josefov_%28assumed%29.svg/180px-Flag_of_Josefov_%28assumed%29.svg.png\" width=\"180\" height=\"120\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ad/Flag_of_Josefov_%28assumed%29.svg/270px-Flag_of_Josefov_%28assumed%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ad/Flag_of_Josefov_%28assumed%29.svg/360px-Flag_of_Josefov_%28assumed%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"1876\" data-file-height=\"1251\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Josefov_(assumed).svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Flag of Josefov (assumed)<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup></div></div></div>\n<p>The quarter is often represented by the flag of <a href=\"/wiki/Jews_of_Prague\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jews of Prague\">Prague's Jewish community</a>, a yellow Magen David (<a href=\"/wiki/Star_of_David\" title=\"Star of David\">Star of David</a>) on a red field.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Methodological_problems\">Methodological problems</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Prague-Josefov&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Methodological problems\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>A scientifically correct list of all Stolpersteine in Prague does not exist. Neither the artist, nor the organizers of the collocations do know exactly how many Stolpersteine have been posed in Prague and where they have been collocated. The website <i>stolpersteine.cz</i> all of a sudden disappeared in late 2016. Therefore, this list constitutes a work-in-progress. Step by step all Prague districts will be visited and all available addresses will be checked. Nevertheless, at this point we cannot guarantee that the list below contains all Stolpersteine of Josefov. You can help by adding reliable sources and additional information \u2014 either on this page or on the talk page. If you have general remarks please use the talk page of the <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Stolpersteine\" title=\"Wikipedia:WikiProject Stolpersteine\">WikiProject Stolpersteine</a>.\n</p><p><small>The lists are sortable; the basic order follows the alphabet according to the last name of the victim.</small>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"List_of_Stolpersteine\">List of Stolpersteine</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Prague-Josefov&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: List of Stolpersteine\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable toptextcells\" style=\"width:100%\">\n<tbody><tr>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" width=\"120px\">Stone\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" style=\"width:22%;\">Inscription\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" data-sort-type=\"text\" style=\"width:22%;\">Location\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" style=\"width:100%;\">Life and death\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Alois_Bergmann.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Alois Bergmann.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/61/Stolperstein_f%C3%BCr_Alois_Bergmann.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Alois_Bergmann.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/61/Stolperstein_f%C3%BCr_Alois_Bergmann.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Alois_Bergmann.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/61/Stolperstein_f%C3%BCr_Alois_Bergmann.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Alois_Bergmann.jpg 2x\" data-file-width=\"3215\" data-file-height=\"3203\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />ALOIS BERGMANN<br /><small>BORN 1899<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED<br />IN BARANOVICHI</small></div>\n</td>\n<td>Maiselova 60/3<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Prague-Josefov&amp;params=50.08834_N_14.418522_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Alois+Bergmann+and+Beila+and+R%C5%AF%C5%BEena+Bergmannov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b005\u203218\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b025\u203207\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.088340\u00b0N 14.418522\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.088340; 14.418522</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Alois Bergmann and Beila and R\u016f\u017eena Bergmannov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Bergmann, Alois</span>Alois Bergmann</b> was born on 18 June 1899 in <a href=\"/wiki/Osoblaha\" title=\"Osoblaha\">Osoblaha</a>.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> His parents were Samuel Bergmann and Emma n\u00e9e Eisnerov\u00e1. He was married with Beila n\u00e9e Schuminer, also Berta. The couple had one daughter, R\u016f\u017eena, born 1931. After the <a href=\"/wiki/German_occupation_of_Czechoslovakia\" title=\"German occupation of Czechoslovakia\">Nazi occupation of Czechoslovakia</a> Bergmann and his wife planned emigration to Shanghai. In 1940 they requested therefore certificates of good conduct. Nevertheless, they did not succeed in fleeing in time. On 2 July 1942 Alois Bergmann, his wife and his daughter were deported from Prague to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> with Transport AAl. His transport number was 828 of 1005. On 28 July 1942 the family was deported to <a href=\"/wiki/Baranovichi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Baranovichi\">Baranovichi</a> with Transport AAy. His transport number was 127 of 1001. No one of this transport survived the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>. All three members of the Bergmann family were murdered by the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Beila_Bergmannova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Beila Bergmannova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0b/Stolperstein_f%C3%BCr_Beila_Bergmannova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Beila_Bergmannova.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0b/Stolperstein_f%C3%BCr_Beila_Bergmannova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Beila_Bergmannova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0b/Stolperstein_f%C3%BCr_Beila_Bergmannova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Beila_Bergmannova.jpg 2x\" data-file-width=\"3144\" data-file-height=\"3131\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />BEILA<br />BERGMANNOV\u00c1<br /><small>BORN 1897<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED<br />IN BARANOVICHI</small></div>\n</td>\n<td>Maiselova 60/3<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Prague-Josefov&amp;params=50.08834_N_14.418522_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Alois+Bergmann+and+Beila+and+R%C5%AF%C5%BEena+Bergmannov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b005\u203218\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b025\u203207\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.088340\u00b0N 14.418522\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.088340; 14.418522</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Alois Bergmann and Beila and R\u016f\u017eena Bergmannov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Bergmannov\u00e1, Beila</span>Beila Bergmannov\u00e1</b> n\u00e9e Schuminer was born on 18 July 1897 in <a href=\"/wiki/Skelivka\" title=\"Skelivka\">Fesztyn</a>. Her parents were Baruch and Rosa Schuminer. She married Alois Bergmann. The couple had a daughter named R\u016f\u017eena, born in 1931. The plans to emigrate to Shanghai failed. On 2 July 1942, Beila Bergmannov\u00e1, her husband and her daughter were deported from Prague to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> with Transport AAl. Her transport number was 827 of 1005. On 28 July 1942 the family was deported to <a href=\"/wiki/Baranovichi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Baranovichi\">Baranovichi</a> with Transport AAy. Her transport number was 126 of 1001. All passengers of this transport were murdered during the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>, also Beila Bergmannov\u00e1, her husband and her eleven years old daughter R\u016f\u017eena.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Ruzena_Bergmannova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Ruzena Bergmannova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Stolperstein_f%C3%BCr_Ruzena_Bergmannova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ruzena_Bergmannova.jpg\" width=\"120\" height=\"119\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Stolperstein_f%C3%BCr_Ruzena_Bergmannova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ruzena_Bergmannova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Stolperstein_f%C3%BCr_Ruzena_Bergmannova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ruzena_Bergmannova.jpg 2x\" data-file-width=\"3127\" data-file-height=\"3106\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />R\u016e\u017dENA<br />BERGMANNOV\u00c1<br /><small>BORN 1931<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED<br />IN BARANOVICHI</small></div>\n</td>\n<td>Maiselova 60/3<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Prague-Josefov&amp;params=50.08834_N_14.418522_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Alois+Bergmann+and+Beila+and+R%C5%AF%C5%BEena+Bergmannov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b005\u203218\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b025\u203207\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.088340\u00b0N 14.418522\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.088340; 14.418522</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Alois Bergmann and Beila and R\u016f\u017eena Bergmannov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Bergmannov\u00e1, R\u016f\u017eena</span>R\u016f\u017eena Bergmannov\u00e1</b> was born on 6 January 1931. Her parents were Alois and Beila Bergmann. On 2 July 1942 she was deported together with her parents on transport AAl from Prague to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a>. Her transport number was 829. On 28 Juli 1942 she was deported, again together with her parents, on transport AAy to the ghetto of <a href=\"/wiki/Baranovichi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Baranovichi\">Baranovichi</a> where more than 12,000 Jews were kept in terrible conditions in six buildings at the outskirts. Her transport number was 128 of 1,001. None of these Jews transported to Baranovichi survived the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>. R\u016f\u017eena Bergmannov\u00e1 and her parents were murdered by the Nazi regime in one of the <a href=\"/wiki/Extermination_camp\" title=\"Extermination camp\">extermination camps</a>.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Eduard_B%C3%B6hm_2.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Eduard B\u00f6hm 2.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b9/Stolperstein_f%C3%BCr_Eduard_B%C3%B6hm_2.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Eduard_B%C3%B6hm_2.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b9/Stolperstein_f%C3%BCr_Eduard_B%C3%B6hm_2.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Eduard_B%C3%B6hm_2.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b9/Stolperstein_f%C3%BCr_Eduard_B%C3%B6hm_2.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Eduard_B%C3%B6hm_2.jpg 2x\" data-file-width=\"2381\" data-file-height=\"2381\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />EDUARD B\u00d6HM<br /><small>BORN 1874<br />DEPORTED 1941<br />TO \u0141\u00d3D\u0179<br />MURDERED</small></div>\n</td>\n<td>N\u00e1m. Franze Kafky 2<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Prague-Josefov&amp;params=50.088029_N_14.41888_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Eduard+B%C3%B6hm+and+Hermina+B%C3%B6hmov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b005\u203217\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b025\u203208\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.088029\u00b0N 14.418880\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.088029; 14.418880</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Eduard B\u00f6hm and Hermina B\u00f6hmov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">B\u00f6hm, Eduard</span>Eduard B\u00f6hm</b> was born on 18 October 1874 in <a href=\"/wiki/Teplice\" title=\"Teplice\">Teplice</a>. He was the son of Alois B\u00f6hm and Eliska Kraus. He married Herm\u00edna Fischer, also known as Fi\u0161erov\u00e1. The couple had one son (Ji\u0159\u00ed, born on 19 December 1921). B\u00f6hm worked as a traveling salesman for a textile company. His last address before deportation was Kaprov\u00e1 13. Together with his wife Herm\u00edna he was deported to the <a href=\"/wiki/%C5%81%C3%B3d%C5%BA_Ghetto\" title=\"\u0141\u00f3d\u017a Ghetto\">\u0141\u00f3d\u017a Ghetto</a> with transport C on 26 October 1941. His transport number was 787. The couple was killed during the <a href=\"/wiki/Holocaust\" class=\"mw-redirect\" title=\"Holocaust\">Holocaust</a>.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n<p>His son Ji\u0159\u00ed could survive the <a href=\"/wiki/Holocaust\" class=\"mw-redirect\" title=\"Holocaust\">Holocaust</a>. In 1940 he was sent to Palastine. He was one of the survivors of the <a href=\"/wiki/Patria_disaster\" title=\"Patria disaster\">Patria disaster</a>. After 1945 he returned to Prague and became the father of two children (Milan and Ji\u0159ina, later married as Matou\u0161kov\u00e1). Both kids had two children each.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Hermina_B%C3%B6hmova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Hermina B\u00f6hmova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b8/Stolperstein_f%C3%BCr_Hermina_B%C3%B6hmova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Hermina_B%C3%B6hmova.jpg\" width=\"120\" height=\"122\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b8/Stolperstein_f%C3%BCr_Hermina_B%C3%B6hmova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Hermina_B%C3%B6hmova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b8/Stolperstein_f%C3%BCr_Hermina_B%C3%B6hmova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Hermina_B%C3%B6hmova.jpg 2x\" data-file-width=\"3010\" data-file-height=\"3065\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />HERM\u00cdNA B\u00d6HMOV\u00c1<br /><small>BORN 1881<br />DEPORTED 1941<br />TO \u0141\u00d3D\u0179<br />MURDERED</small></div>\n</td>\n<td>N\u00e1m. Franze Kafky 2<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Prague-Josefov&amp;params=50.088029_N_14.41888_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Eduard+B%C3%B6hm+and+Hermina+B%C3%B6hmov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b005\u203217\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b025\u203208\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.088029\u00b0N 14.418880\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.088029; 14.418880</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Eduard B\u00f6hm and Hermina B\u00f6hmov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">B\u00f6hmov\u00e1 , Herm\u00edna</span>Herm\u00edna B\u00f6hmov\u00e1</b> was born as Fi\u0161erov\u00e1 on 15 March 1881. Her last address before deportation was Kaprov\u00e1 13. She married Eduard B\u00f6hm. The couple had one son (Ji\u0159\u00ed, born on 19 December 1921) and two grand children (Milan and Ji\u0159ina, later married as Matou\u0161kov\u00e1). Together with her husband Eduard she was deported to the <a href=\"/wiki/%C5%81%C3%B3d%C5%BA_Ghetto\" title=\"\u0141\u00f3d\u017a Ghetto\">\u0141\u00f3d\u017a Ghetto</a> with transport C on 26 October 1941. Her transport number was 788. The couple was killed during the <a href=\"/wiki/Holocaust\" class=\"mw-redirect\" title=\"Holocaust\">Holocaust</a>.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n<p>Her son Ji\u0159\u00ed could survive the <a href=\"/wiki/Holocaust\" class=\"mw-redirect\" title=\"Holocaust\">Holocaust</a>. In 1940 he was sent to Palastine. He was one of the survivors of the <a href=\"/wiki/Patria_disaster\" title=\"Patria disaster\">Patria disaster</a>. After 1945 he returned to Prague and became the father of two children (Milan and Ji\u0159ina, later married as Matou\u0161kov\u00e1). Thus Herm\u00edna B\u00f6hmov\u00e1 became twice grand mother after her cruel death and later on four times grand grand mother.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Max_Eckstein.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Max Eckstein.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/75/Stolperstein_f%C3%BCr_Max_Eckstein.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Max_Eckstein.jpg\" width=\"120\" height=\"119\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/75/Stolperstein_f%C3%BCr_Max_Eckstein.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Max_Eckstein.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/75/Stolperstein_f%C3%BCr_Max_Eckstein.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Max_Eckstein.jpg 2x\" data-file-width=\"2750\" data-file-height=\"2733\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />MAX ECKSTEIN<br /><small>BORN 1896<br />DEPORTED 1941<br />TO \u0141\u00d3D\u0179<br />MURDERED</small></div>\n</td>\n<td>J\u00e1chymova 63/3<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Prague-Josefov&amp;params=50.088587_N_14.419104_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolperstein+for+Max+Eckstein\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b005\u203219\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b025\u203209\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.088587\u00b0N 14.419104\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.088587; 14.419104</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolperstein for Max Eckstein</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Eckstein, Max</span>Max Eckstein</b> was born on 17 April 1896 in <a href=\"/wiki/Lib%C4%9Bchov\" title=\"Lib\u011bchov\">Lib\u011bchov</a>. He was the son of Ferdinand and Julie Eckstein. He had seven siblings: Alois (1890-?), Arno\u0161t (1891-1942), Anna Salus (1892-1942),  Martha (1894-?), Emma (1898-?), Leo (1901-1941) and William (1904-1969). His last known address in Prague was Regnartova 4. He was deported to <a href=\"/wiki/%C5%81%C3%B3d%C5%BA_Ghetto\" title=\"\u0141\u00f3d\u017a Ghetto\">\u0141\u00f3d\u017a Ghetto</a> on 26 October 1941. His transport number was 369. He was murdered by the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n<p>At least four of his brothers and sisters as well as two nices and two nephews were also killed during the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Rudolf_Freudenfeld.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Rudolf Freudenfeld.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c0/Stolperstein_f%C3%BCr_Rudolf_Freudenfeld.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Rudolf_Freudenfeld.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c0/Stolperstein_f%C3%BCr_Rudolf_Freudenfeld.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Rudolf_Freudenfeld.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c0/Stolperstein_f%C3%BCr_Rudolf_Freudenfeld.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Rudolf_Freudenfeld.jpg 2x\" data-file-width=\"2956\" data-file-height=\"2945\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />RUDOLF<br />FREUDENFELD<br /><small>BORN 1903<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 1944<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>Eli\u0161ky Kr\u00e1snohorsk\u00e9 11/4<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Prague-Josefov&amp;params=50.090407_N_14.419762_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Rudolf+Freudenfeld+and+Ad%C3%A9la+Freudenfeldov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b005\u203225\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b025\u203211\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.090407\u00b0N 14.419762\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.090407; 14.419762</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Rudolf Freudenfeld and Ad\u00e9la Freudenfeldov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Freudenfeld, Rudolf</span>Rudolf Freudenfeld</b> was born on  4 September 1903 in <a href=\"/wiki/Beszterec\" title=\"Beszterec\">Beszterec</a> as his father Sigmund V\u00edt\u011bzslav Freudenfeld served there as a member of the <a href=\"/wiki/Austrian-Hungarian_Army\" class=\"mw-redirect\" title=\"Austrian-Hungarian Army\">Austrian-Hungarian Army</a>. His mother was Ad\u00e9la born Marmorstein. He had there brothers (Josef, Gustav and Emil) and three sisters (Margit, Elsa and Charlota). He became a locksmith and married Mari\u00ed n\u00e9e Hazsov\u00e1. The couple had seven children:\n<ul><li>Otta Freudenfeld (1922-1970),</li>\n<li>Adela, Ethel or Etela Freudenfeldov\u00e1, later married as  Waniov\u00e1 (1923-2008),</li>\n<li>Josef Freudenfeld, also called Pepi (1926\u20131987),</li>\n<li>Anna Freudenfeldov\u00e1, later married as Srbov\u00e1 (1927-1978),</li>\n<li>Ji\u0159\u00ed Freudenfeld (1929-2013),</li>\n<li>Rosemarie Freudenfeldov\u00e1 (1933-2011),</li>\n<li>Hildegarda Freudenfeldov\u00e1 (1935-1984).</li></ul>\n<p>in 1929, the family moved to Prague. On 3 August 1942 Rudolf Freudenfeld was deported from Prague to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> with Transport AAw. His transport number was 66 of 1001. On 28 September 1944 he was deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> with Transport Ek. His transport number was 1782 of 2500. He was killed by the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-RudolfFreudenfeld_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-RudolfFreudenfeld-16\">&#91;16&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p>His mother and at least three of his siblings were also murdered during the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>. The fate of his wife is unknown, all of their seven children could survive.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Adela_Freudenfeldova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Adela Freudenfeldova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/Stolperstein_f%C3%BCr_Adela_Freudenfeldova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Adela_Freudenfeldova.jpg\" width=\"120\" height=\"119\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/Stolperstein_f%C3%BCr_Adela_Freudenfeldova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Adela_Freudenfeldova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/Stolperstein_f%C3%BCr_Adela_Freudenfeldova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Adela_Freudenfeldova.jpg 2x\" data-file-width=\"2964\" data-file-height=\"2946\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />AD\u00c9LA<br />FREUDENFELDOV\u00c1<br /><small>BORN 1881<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 1942<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>Eli\u0161ky Kr\u00e1snohorsk\u00e9 11/4<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Prague-Josefov&amp;params=50.090407_N_14.419762_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Rudolf+Freudenfeld+and+Ad%C3%A9la+Freudenfeldov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b005\u203225\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b025\u203211\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.090407\u00b0N 14.419762\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.090407; 14.419762</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Rudolf Freudenfeld and Ad\u00e9la Freudenfeldov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Freudenfeldov\u00e1, Ad\u00e9la</span>Ad\u00e9la Freudenfeldov\u00e1</b> was born on 11 July 1881 in <a href=\"/wiki/Nov%C3%A9_Z%C3%A1mky\" title=\"Nov\u00e9 Z\u00e1mky\">Nov\u00e9 Z\u00e1mky</a> (Slovakia) as Adela Marmorstein. She was the daughter of Samuel and Jana Johanna Marmorstein. She married Sigmund V\u00edt\u011bzslav Freudenfeld, born on 28 July 1874 in Lib\u011b\u0161ice. The couple had seven children:\n<ul><li>Josef Freudenfeld, born on 20 May 1900</li>\n<li>Margit Freudenfeld, born on 2 December 1901</li>\n<li>Rudolf Freudenfeld, born on 4 September 1903 in <a href=\"/wiki/Beszterec\" title=\"Beszterec\">Beszterec</a>, married to Marie, with seven children</li>\n<li>Elsa Freudenfeld, born on 20 May 1905</li>\n<li>Gustav Freudenfeld, born on 20 November 1907 in <a href=\"/wiki/Mostar\" title=\"Mostar\">Mostar</a></li>\n<li>Emil Freudenfeld, born on 20 October 1909 in Mostar</li>\n<li>Charlota Freudenfeld, also \u0160arlota, born on 7 or 17 December 1911 in Mostar, later married to Marek \u017di\u017eala.</li></ul>\n<p>On 2 July 1942 Ad\u00e9la Freudenfeldov\u00e1 was deported with Transport AAl from Prague to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a>. Her transport number was 200. On 26 October 1942 she was deported with Transport By to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a>. Her transport number was 761. There she was murdered by the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</p><p>Her sons Rudolf, Gustav and Emil, her youngest daughter Charlota, and Charlota's five-year-old son Mirek were also murdered during the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>. Gustav died on 16 August 1942 in <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a>, Emil in late 1942 in <a href=\"/wiki/Treblinka_extermination_camp\" title=\"Treblinka extermination camp\">Treblinka extermination camp</a>, Charlota and Mirek on 23 January 1943 in <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> and Rudolf on 28 September 1944 also in Auschwitz.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-RudolfFreudenfeld_16-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-RudolfFreudenfeld-16\">&#91;16&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup> The fate of the other children is unknown. Seven grandchildren of Ad\u00e9la Freudenfeldov\u00e1, the children of her son Rudolf, could survive.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Ervin_Fr%C3%B6hlich.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Ervin Fr\u00f6hlich.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/Stolperstein_f%C3%BCr_Ervin_Fr%C3%B6hlich.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ervin_Fr%C3%B6hlich.jpg\" width=\"120\" height=\"119\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/Stolperstein_f%C3%BCr_Ervin_Fr%C3%B6hlich.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ervin_Fr%C3%B6hlich.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/Stolperstein_f%C3%BCr_Ervin_Fr%C3%B6hlich.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ervin_Fr%C3%B6hlich.jpg 2x\" data-file-width=\"2918\" data-file-height=\"2893\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />ERV\u00cdN FR\u00d6HLICH<br /><small>BORN 1903<br />DEPORTED<br />1942 TO THERESIENSTADT<br />1943 TO AUSCHWITZ<br />MURDERED</small></div>\n</td>\n<td>Pa\u0159\u00ed\u017esk\u00e1 34<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Prague-Josefov&amp;params=50.09096_N_14.418573_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Erv%C3%ADn+Fr%C3%B6hlich+and+Pavla+Fr%C3%B6hlichov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b005\u203227\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b025\u203207\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.09096\u00b0N 14.418573\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.09096; 14.418573</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Erv\u00edn Fr\u00f6hlich and Pavla Fr\u00f6hlichov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Fr\u00f6hlich, Erv\u00edn</span>Erv\u00edn Fr\u00f6hlich</b> was born on 18 March 1903 in Prague. His parents were Leopold Fr\u00f6hlich and Pavla born Porges. He had at least one sister, Irma, and he was married to Vera.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup> Erv\u00edn Fr\u00f6hlich was a physician, specialized in internal medicine. He practiced in Prague and lived in an apartment, together with two subtenants, Rudolf Reich and Friedrich Gl\u00fccklich. On 21 August 1942 he was told by Nazi authorities that his apartment had to be \u2033disinfected\u2033. Therefore, he and subtenants had to leave. His last address before deportation was a flat in Norimbersk\u00e1 where also his mother and his friend Rudolf Reich lived until their deportations. On 20 November 1942 he was deported with transport Cc from Prague to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a>. His transport number was 266. At the time he arrived there, his mother, who was incarcerated in Theresienstadt from July to October, had already left. From there he was deported with transport Cq to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a>. His transport number was 539. Erv\u00edn Fr\u00f6hlich was murdered in Auschwitz.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup>\n<p>His mother had been deported to <a href=\"/wiki/Treblinka_extermination_camp\" title=\"Treblinka extermination camp\">Treblinka extermination camp</a> in October 1942 and was thereafter murdered by the Nazis. His friend Rudolf Reich was deported to Auschwitz in 1943 and murdered there in the course of the same year. Sister Irma could survive the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>. At the time she reported the death of her mother and her brother to <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>, in 1987, she lived in Chicago, was married to Max Czerner and carried his name.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup> Irma hat four children. Among them was Raya Czerner Schapiro (born 1934 in Prague, deceased 2007 in Chicago), the mother of <a href=\"/wiki/Andrew_H._Schapiro\" title=\"Andrew H. Schapiro\">Andrew H. Schapiro</a>.<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Pavla_Fr%C3%B6hlichova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Pavla Fr\u00f6hlichova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6a/Stolperstein_f%C3%BCr_Pavla_Fr%C3%B6hlichova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Pavla_Fr%C3%B6hlichova.jpg\" width=\"120\" height=\"121\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6a/Stolperstein_f%C3%BCr_Pavla_Fr%C3%B6hlichova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Pavla_Fr%C3%B6hlichova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6a/Stolperstein_f%C3%BCr_Pavla_Fr%C3%B6hlichova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Pavla_Fr%C3%B6hlichova.jpg 2x\" data-file-width=\"2882\" data-file-height=\"2913\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />PAVLA FR\u00d6HLICHOV\u00c1<br /><small>BORN 1876<br />DEPORTED<br />1942 TO THERESIENSTADT<br />1942 TO TREBLINKA<br />MURDERED</small></div>\n</td>\n<td>Pa\u0159\u00ed\u017esk\u00e1 34<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Prague-Josefov&amp;params=50.09096_N_14.418573_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Erv%C3%ADn+Fr%C3%B6hlich+and+Pavla+Fr%C3%B6hlichov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b005\u203227\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b025\u203207\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.09096\u00b0N 14.418573\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.09096; 14.418573</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Erv\u00edn Fr\u00f6hlich and Pavla Fr\u00f6hlichov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Fr\u00f6hlichov\u00e1, Pavla</span>Pavla Fr\u00f6hlichov\u00e1</b> n\u00e9e Porgesov\u00e1, also Paula or Pauline, was born on 23 October 1876 in <a href=\"/wiki/Rokycany\" title=\"Rokycany\">Rokycany</a>. She married Leopold Fr\u00f6hlich, a salesman. The couple had two children: Erv\u00edn, born in 1903, and Irma, born in 1904.<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup> Erv\u00edn became a physician, specialized in internal medicine. In 1936, the husband of Paula Fr\u00f6hlichov\u00e1 died. After the <a href=\"/wiki/German_occupation_of_Czechoslovakia\" title=\"German occupation of Czechoslovakia\">Nazi occupation of Czechoslovakia</a> in 1938,  Irma and her husband succeeded in emigrating to the <a href=\"/wiki/United_States\" title=\"United States\">United States</a>, together with their son Tomachek, who was then only five months old. But they had to leave back their two daughters as they got only three visas. Pavla Fr\u00f6hlichov\u00e1 and her son took care of the two girls and could also achieve visas for them in 1939. On 9 July 1942 Pavla Fr\u00f6hlichov\u00e1 was arrested and deported with transport AAp from Prague to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a>. Her transport number was 860. On 19 October 1942 she was deported again, this time with transport Bw to <a href=\"/wiki/Treblinka_extermination_camp\" title=\"Treblinka extermination camp\">Treblinka extermination camp</a>. Her transport number was 796. There, Pavla Fr\u00f6hlichov\u00e1 was gassed on 23 October 1942. It was her 66th birthday.\n<p>Son Erv\u00edn was also deported within a short period after the death of his mother and was murdered by the Nazi regime in <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a>. In 1987, Irma reported the deportation and death of her mother and her brother to the Central Database of Shoah's victims' names in <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>. She lived then in Chicago, was married to Max Czerner and had given birth to two more kids. One of her daughters, <a href=\"/w/index.php?title=Raya_Czerner_Schapiro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Raya Czerner Schapiro (page does not exist)\">Raya Czerner Schapiro</a>, described her story and the story of her family in a book called <i>Letters from Prague: 1939\u20131941</i>.<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup> Raya's son, <a href=\"/wiki/Andrew_H._Schapiro\" title=\"Andrew H. Schapiro\">Andrew H. Schapiro</a>, became an attorney and diplomat. From 2014 to 2017 he served as the <a href=\"/wiki/United_States_Ambassador_to_the_Czech_Republic\" class=\"mw-redirect\" title=\"United States Ambassador to the Czech Republic\">United States Ambassador to the Czech Republic</a>.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Emilie_Fuchsova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Emilie Fuchsova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/Stolperstein_f%C3%BCr_Emilie_Fuchsova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Emilie_Fuchsova.jpg\" width=\"120\" height=\"122\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/Stolperstein_f%C3%BCr_Emilie_Fuchsova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Emilie_Fuchsova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/Stolperstein_f%C3%BCr_Emilie_Fuchsova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Emilie_Fuchsova.jpg 2x\" data-file-width=\"2892\" data-file-height=\"2929\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />EM\u00cdLIE FUCHSOV\u00c1<br /><small>BORN 1883<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED</small></div>\n</td>\n<td>Kaprov\u00e1 16/9<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Prague-Josefov&amp;params=50.088173_N_14.417632_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Em%C3%ADlie+and+Helena+Fuchsov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b005\u203217\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b025\u203203\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.088173\u00b0N 14.417632\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.088173; 14.417632</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Em\u00edlie and Helena Fuchsov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Fuchsov\u00e1, Em\u00edlie</span>Em\u00edlie Fuchsov\u00e1</b> n\u00e9e L\u00f6bl was born on 28 October 1883 in Prague.<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup> She married Oskar Fuchs. The couple had one daughter: Hella, born on 7 November 1910 in Prague. On 23 July 1942, Em\u00edlie Fuchsov\u00e1 and her daughter were deported from Prague to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> with transport AAt. Her transport number was 329. On 19 October 1944, again with her daughter, she war deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> with transport Es. Her transport number was 429. Mother and daughter were both murdered at Auschwitz.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Helena_Fuchsova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Helena Fuchsova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/70/Stolperstein_f%C3%BCr_Helena_Fuchsova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Helena_Fuchsova.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/70/Stolperstein_f%C3%BCr_Helena_Fuchsova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Helena_Fuchsova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/70/Stolperstein_f%C3%BCr_Helena_Fuchsova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Helena_Fuchsova.jpg 2x\" data-file-width=\"2848\" data-file-height=\"2855\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />HELENA FUCHSOV\u00c1<br /><small>BORN 1910<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED</small></div>\n</td>\n<td>Kaprov\u00e1 16/9<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Prague-Josefov&amp;params=50.088173_N_14.417632_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Em%C3%ADlie+and+Helena+Fuchsov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b005\u203217\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b025\u203203\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.088173\u00b0N 14.417632\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.088173; 14.417632</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Em\u00edlie and Helena Fuchsov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Fuchsov\u00e1, Helena</span>Helena Fuchsov\u00e1</b>, also Hella Fuchsov\u00e1, was born on 7 November 1910 in Prague. She was the only child of Oskar Fuchs and Em\u00edlie Fuchsov\u00e1. On 23 July 1942, Helena Fuchsov\u00e1 and her mother were deported from Prague to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> with transport AAt. Her transport number was 328. On 19 October 1944, again with her daughter, she war deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> with transport Es. Her transport number was 23. Mother and daughter were both murdered at Auschwitz.<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Dr._Otto_Heller.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Dr. Otto Heller.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/Stolperstein_f%C3%BCr_Dr._Otto_Heller.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Dr._Otto_Heller.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/Stolperstein_f%C3%BCr_Dr._Otto_Heller.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Dr._Otto_Heller.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/Stolperstein_f%C3%BCr_Dr._Otto_Heller.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Dr._Otto_Heller.jpg 2x\" data-file-width=\"2736\" data-file-height=\"2730\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />DR. MED. OTTO HELLER<br /><small>BORN 1895<br />DEPORTED 1943<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED</small></div>\n</td>\n<td>B\u00edlkova 131/2<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Prague-Josefov&amp;params=50.090917_N_14.418627_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Dr.+Otto+Heller\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b005\u203227\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b025\u203207\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.090917\u00b0N 14.418627\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.090917; 14.418627</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Dr. Otto Heller</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td>MUDr. <b><span style=\"display:none;\">Heller, Otto</span>Otto Heller</b>, also Ota, was born on 3 July 1895. He became a physician and married Johanna n\u00e9e Skallov\u00e1 (1901\u20131981). The couple had one daughter, Zuzana (born 1927). On 5 July 1943 he was deported with his wife and his daughter with transport De from Prague to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a>. His transport number was 401 of 604. On 6 September 1943 he was deported, again with his wife and daughter Zuzana, with transport Dl to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a>. His transport number was 761 of 2484. He \u2014 as well as 2451 other Jews from this transport \u2014 was murdered by the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup>\n<p>His mother-in-law, Berta Skallov\u00e1 n\u00e9e Morgenstern, was brought to death by the Nazi regime on 11 May 1943 in Theresienstadt. His daughter Zuzana, married Holitscherov\u00e1, survived several  <a href=\"/wiki/Nazi_concentration_camps\" title=\"Nazi concentration camps\">Nazi concentration camps</a> including the Auschwitz-Birkenau Family Camp. She lived in Prague until her death in 2017. Otto's wife also survived.<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><small><i>Stolperstein has been removed</i></small>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />OTA KLEIN<br /><small>BORN 1895<br />DEPORTED<br />1943 TO THERESIENSTADT<br />1944 TO AUSCHWITZ <br />MURDERED 6.1.1945<br />IN DACHAU</small></div>\n</td>\n<td>Eli\u0161ky Kr\u00e1snohorsk\u00e9 133/11\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Klein, Ota</span>Ota Klein</b> was born on 22 July 1895. On 8 July 1943 he was deported with transport Dh from Prague to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a>. His transport number was 332 of 486. On 28 September 1944 he was deported with transport Ek to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a>. His transport number was 2422 of 2500. He was murdered by the Nazi regime on 6 January 1945 in <a href=\"/wiki/Dachau_concentration_camp\" title=\"Dachau concentration camp\">Dachau concentration camp</a>.<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Berta_Krumpelesova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Berta Krumpelesova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f0/Stolperstein_f%C3%BCr_Berta_Krumpelesova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Berta_Krumpelesova.jpg\" width=\"120\" height=\"121\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f0/Stolperstein_f%C3%BCr_Berta_Krumpelesova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Berta_Krumpelesova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f0/Stolperstein_f%C3%BCr_Berta_Krumpelesova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Berta_Krumpelesova.jpg 2x\" data-file-width=\"2768\" data-file-height=\"2786\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />BERTA<br />KRUMPELESOV\u00c1<br /><small>BORN 1859<br />DEPORTED 1942<br />MURDERED 1942<br />IN THERESIENSTADT</small></div>\n</td>\n<td>B\u0159ehov\u00e1 202/4<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Prague-Josefov&amp;params=50.090829_N_14.417821_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Berta+Krumpelesov%C3%A1+and+Erv%C3%ADn+Pfeffer+and+Alena%2C+Ji%C5%99ina+and+Marta+Pfefferov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b005\u203227\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b025\u203204\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.090829\u00b0N 14.417821\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.090829; 14.417821</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Berta Krumpelesov\u00e1 and Erv\u00edn Pfeffer and Alena, Ji\u0159ina and Marta Pfefferov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Krumpelesov\u00e1, Berta</span>Berta Krumpelesov\u00e1</b> was born on 28 January 1859. Her last residence in Prague before deportation was B\u0159ehov\u00e1 4. On 20 July 1942 she was deported with transport AAs to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a>. Her transport number was 420. She lost her life in Theresienstadt.<sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Dr._Gertrud_Loew.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Dr. Gertrud Loew.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7f/Stolperstein_f%C3%BCr_Dr._Gertrud_Loew.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Dr._Gertrud_Loew.jpg\" width=\"120\" height=\"122\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7f/Stolperstein_f%C3%BCr_Dr._Gertrud_Loew.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Dr._Gertrud_Loew.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7f/Stolperstein_f%C3%BCr_Dr._Gertrud_Loew.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Dr._Gertrud_Loew.jpg 2x\" data-file-width=\"2785\" data-file-height=\"2822\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />DR. GERTRUD LOEW<br /><small>BORN 1912<br />DEPORTED 1943<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 1944<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>Pa\u0159\u00ed\u017esk\u00e1 131/28<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Prague-Josefov&amp;params=50.090604_N_14.418825_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Dr.+Gertrud+and+Dr.+Hans+Loew\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b005\u203226\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b025\u203208\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.090604\u00b0N 14.418825\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.090604; 14.418825</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Dr. Gertrud and Dr. Hans Loew</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Loew, Dr. Gertrud</span>Dr. Gertrud Loew</b> n\u00e9e Hertzka was born on 19 June 1912 in <a href=\"/wiki/Litom%C4%9B%C5%99ice\" title=\"Litom\u011b\u0159ice\">Litom\u011b\u0159ice</a> as Gertrud Hertzka. Her parents were Dr. Alfred Hertzka and Maria born Abeles. The address book of Litom\u011b\u0159ice in the year 1935 lists herself (as a student) and her father (as a professor) with the address Richard-Wagner-Stra\u00dfe 1.<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup> She studied <a href=\"/wiki/Economics\" title=\"Economics\">Economics</a> and married Hans Loew, a lawyer. She then worked at the <a href=\"/wiki/Czechoslovakia\" title=\"Czechoslovakia\">Czechoslovakian</a> Ministry for International Trade. The couple had no children. On 13 July 1943 she was deported from Prague to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a>, on 6 September 1943 to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a>. Both man and wife were murdered there in 1944.\n<p>Her father had already been deported to the <a href=\"/wiki/%C5%81%C3%B3d%C5%BA_Ghetto\" title=\"\u0141\u00f3d\u017a Ghetto\">\u0141\u00f3d\u017a Ghetto</a> in 1941 where he was brought to death by the Nazi regime in 1942. The fate of her mother is unknown. The report to the Central Database of Shoah's victims' names in <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a> was submitted by her sister, Elisabeth Schaffer born Hertzka, in 2009, a Holocaust survivor, then living in Berlin.<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup> A Stolperstein was also created for her father. It has been collocated in another quarter of Prague, in Korunn\u00ed 1961/109 in <a href=\"/wiki/Vinohrady\" title=\"Vinohrady\">Vinohrady</a>.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Dr._Hans_Loew.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Dr. Hans Loew.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Stolperstein_f%C3%BCr_Dr._Hans_Loew.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Dr._Hans_Loew.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Stolperstein_f%C3%BCr_Dr._Hans_Loew.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Dr._Hans_Loew.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Stolperstein_f%C3%BCr_Dr._Hans_Loew.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Dr._Hans_Loew.jpg 2x\" data-file-width=\"2761\" data-file-height=\"2761\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />DR. HANS LOEW<br /><small>BORN 1908<br />DEPORTED 1943<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 1944<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>Pa\u0159\u00ed\u017esk\u00e1 131/28<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Prague-Josefov&amp;params=50.090604_N_14.418825_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Dr.+Gertrud+and+Dr.+Hans+Loew\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b005\u203226\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b025\u203208\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.090604\u00b0N 14.418825\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.090604; 14.418825</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Dr. Gertrud and Dr. Hans Loew</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td>Dr. <b><span style=\"display:none;\">Loew, Dr. Hans</span>Dr. Hans Loew</b> was born in 1912 in Prague. He was the son of Georg and Paula Loew. He studied law and became a lawyer. He married Gertrud Hertzka, an economist. The couple had no children. He and his wife were murdered at <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> in 1944.\n<p>The report to the Central Database of Shoah's victims' names in <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a> was submitted by his uncle, Oto Raubichek, in 1957.<sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Ervin_Pfeffer.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Ervin Pfeffer.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/Stolperstein_f%C3%BCr_Ervin_Pfeffer.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ervin_Pfeffer.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/Stolperstein_f%C3%BCr_Ervin_Pfeffer.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ervin_Pfeffer.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/Stolperstein_f%C3%BCr_Ervin_Pfeffer.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ervin_Pfeffer.jpg 2x\" data-file-width=\"2965\" data-file-height=\"2977\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />ERV\u00cdN PFEFFER<br /><small>BORN 1909<br />DEPORTED<br />1942 TO THERESIENSTADT<br />1944 TO AUSCHWITZ<br />MURDERED 18.3.1945<br />IN DACHAU</small></div>\n</td>\n<td>B\u0159ehov\u00e1 202/4<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Prague-Josefov&amp;params=50.090829_N_14.417821_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Berta+Krumpelesov%C3%A1+and+Erv%C3%ADn+Pfeffer+and+Alena%2C+Ji%C5%99ina+and+Marta+Pfefferov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b005\u203227\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b025\u203204\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.090829\u00b0N 14.417821\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.090829; 14.417821</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Berta Krumpelesov\u00e1 and Erv\u00edn Pfeffer and Alena, Ji\u0159ina and Marta Pfefferov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Pfeffer, Erv\u00edn</span>Erv\u00edn Pfeffer</b> was born on 28 October 1909 in Prague. He was employed at a bank and married to Martha Pfeffer n\u00e9e Kraus. The couple had two children: Alena (born 1937) and Ji\u0159ina (born 1941). On 23 July 1942, Erv\u00edn Pfeffer was deported from Prague to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a>, together with his wife and his two daughters with transport AAt (his number on the transport was the 537). From there he was deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> on 1 October 1944, with the transport Em (his number on the transport was the 913). From here he was deported to <a href=\"/wiki/Dachau_concentration_camp\" title=\"Dachau concentration camp\">Dachau</a> at an unknown time and murdered there in 1945.<sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;44&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;45&#93;</a></sup>\n<p>Also his wife and children did not survive the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Alena_Pfefferova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Alena Pfefferova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/63/Stolperstein_f%C3%BCr_Alena_Pfefferova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Alena_Pfefferova.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/63/Stolperstein_f%C3%BCr_Alena_Pfefferova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Alena_Pfefferova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/63/Stolperstein_f%C3%BCr_Alena_Pfefferova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Alena_Pfefferova.jpg 2x\" data-file-width=\"2977\" data-file-height=\"2971\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />ALENA PFEFFEROV\u00c1<br /><small>BORN 1909<br />DEPORTED<br />1942 TO THERESIENSTADT<br />1944 TO AUSCHWITZ<br />MURDERED</small></div>\n</td>\n<td>B\u0159ehov\u00e1 202/4<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Prague-Josefov&amp;params=50.090829_N_14.417821_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Berta+Krumpelesov%C3%A1+and+Erv%C3%ADn+Pfeffer+and+Alena%2C+Ji%C5%99ina+and+Marta+Pfefferov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b005\u203227\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b025\u203204\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.090829\u00b0N 14.417821\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.090829; 14.417821</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Berta Krumpelesov\u00e1 and Erv\u00edn Pfeffer and Alena, Ji\u0159ina and Marta Pfefferov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Pfefferov\u00e1, Alena</span>Alena Pfefferov\u00e1</b> was born on 20 August 1937 in Prague. She was the oldest daughter of Erv\u00edn and Martha Pfeffer. Her sister Ji\u0159ina was born in 1941. On 23 July 1942, she was deported from Prague to Theresienstadt concentration camp, together with her sister and her parents, with transport AAt (her number on the transport was the 539). On 6 October 1944, the little girl was deported to Auschwitz, together with her mother and sister, with transport Eo (her number on the transport was the 504). Alena Pfefferov\u00e1 has not survived the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>.\n<p>Also her parents and her younger sister were murdered by the Nazis.<sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;46&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Jirina_Pfefferova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Jirina Pfefferova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/Jirina_Pfefferova.jpg/120px-Jirina_Pfefferova.jpg\" width=\"120\" height=\"119\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/Jirina_Pfefferova.jpg/180px-Jirina_Pfefferova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/Jirina_Pfefferova.jpg/240px-Jirina_Pfefferova.jpg 2x\" data-file-width=\"2945\" data-file-height=\"2932\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />JI\u0158INA PFEFFEROV\u00c1<br /><small>BORN 1941<br />DEPORTED<br />1942 TO THERESIENSTADT<br />1944 TO AUSCHWITZ<br />MURDERED</small></div>\n</td>\n<td>B\u0159ehov\u00e1 202/4<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Prague-Josefov&amp;params=50.090829_N_14.417821_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Berta+Krumpelesov%C3%A1+and+Erv%C3%ADn+Pfeffer+and+Alena%2C+Ji%C5%99ina+and+Marta+Pfefferov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b005\u203227\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b025\u203204\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.090829\u00b0N 14.417821\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.090829; 14.417821</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Berta Krumpelesov\u00e1 and Erv\u00edn Pfeffer and Alena, Ji\u0159ina and Marta Pfefferov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Pfefferov\u00e1, Ji\u0159ina</span>Ji\u0159ina Pfefferov\u00e1</b> was born on 8 November 1941 in Prague. She was the younger daughter of Erv\u00edn and Martha Pfeffer. Her sister Alena was born in 1937. On 23 July 1942, she was deported from Prague to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a>, together with her sister and her parents, with transport AAt (her number on the transport was the 539). On 6 October 1944, the little girl was deported to Auschwitz, together with her mother and sister, with transport Eo (her number on the transport was the 504). Ji\u0159ina Pfefferov\u00e1 has not survived the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>.\n<p>Also her parents and her older sister were murderedby the Nazis.<sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;47&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Marta_Pfefferova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Marta Pfefferova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Stolperstein_f%C3%BCr_Marta_Pfefferova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Marta_Pfefferova.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Stolperstein_f%C3%BCr_Marta_Pfefferova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Marta_Pfefferova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Stolperstein_f%C3%BCr_Marta_Pfefferova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Marta_Pfefferova.jpg 2x\" data-file-width=\"2977\" data-file-height=\"2965\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />MARTA PFEFFEROV\u00c1<br /><small>BORN 1909<br />DEPORTED<br />1942 TO THERESIENSTADT<br />1944 TO AUSCHWITZ<br />MURDERED</small></div>\n</td>\n<td>B\u0159ehov\u00e1 202/4<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Prague-Josefov&amp;params=50.090829_N_14.417821_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Berta+Krumpelesov%C3%A1+and+Erv%C3%ADn+Pfeffer+and+Alena%2C+Ji%C5%99ina+and+Marta+Pfefferov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b005\u203227\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b025\u203204\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.090829\u00b0N 14.417821\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.090829; 14.417821</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Berta Krumpelesov\u00e1 and Erv\u00edn Pfeffer and Alena, Ji\u0159ina and Marta Pfefferov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Pfefferov\u00e1, Marta</span>Marta Pfefferov\u00e1</b> n\u00e9e Kraus was born on 28 January 1909 in Prague. She was married to Erv\u00edn Pfeffer, a bank clerk. The couple had two daughters: Alena (born 1937) and Ji\u0159ina (born 1941). She was deported on 23 July 1942, together with her husband and her two daughters, on transport AAt (her number on this transport was the 538) to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a>. On 6 October 944, she and her children were deported to Auschwitz with transport Eo (her number on this transport was the 503). Marta Pfefferov\u00e1 and her small children have not survived the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>.\n<p>Her husband was also murdered, in <a href=\"/wiki/Dachau_concentration_camp\" title=\"Dachau concentration camp\">Dachau</a> in 1945.<sup id=\"cite_ref-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-48\">&#91;48&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Eva_Mia_Pollakova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Eva Mia Pollakova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/69/Stolperstein_f%C3%BCr_Eva_Mia_Pollakova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Eva_Mia_Pollakova.jpg\" width=\"120\" height=\"121\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/69/Stolperstein_f%C3%BCr_Eva_Mia_Pollakova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Eva_Mia_Pollakova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/69/Stolperstein_f%C3%BCr_Eva_Mia_Pollakova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Eva_Mia_Pollakova.jpg 2x\" data-file-width=\"2970\" data-file-height=\"2995\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />EVA MIA POLLAKOV\u00c1<br /><small>BORN 1924<br />DEPORTED 1941<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 1944<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>17. listopadu 207/6<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Prague-Josefov&amp;params=50.091345_N_14.417597_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Eva+Mia+Kr%C3%A1sa+and+Vilma+Pollakov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b005\u203229\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b025\u203203\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.091345\u00b0N 14.417597\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.091345; 14.417597</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Eva Mia Kr\u00e1sa and Vilma Pollakov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Kr\u00e1sa, Eva Mia</span>Eva Mia Kr\u00e1sa</b> n\u00e9e <b>Pollakov\u00e1</b> was born on 24 March 1924 in <a href=\"/wiki/Vienna\" title=\"Vienna\">Vienna</a>. Shortly before her birth, her parents Karl Pollak and Vilma Pollakov\u00e1, as well as the sister Hana, born in 1921, had moved to Vienna. There her father was director of a hardware store company. The family lived in the <a href=\"/wiki/Innere_Stadt\" title=\"Innere Stadt\">Innere Stadt</a>, in Seilerst\u00e4tte 13. In 1933 the marriage of the parents was divorced. In 1934 Vilma and her two daughters moved back to Prague. In 1938 her father died in Switzerland. In Prague, the family lived first in Kaprova 12 but had to leave the apartment in October 1939, as the SS confiscated the building and set up offices here. Eva, her mother and her sister moved to Sanytrov\u00e1 12 (now 17th Listopadu). This apartment was a \"Jewish apartment\", where another family (Otto Passer and Hedviga Passerov\u00e1) lived with them. On 10 December 1941 she was deported together with her mother with the transport L from Prague to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a>. Her transport number was the 293. There, her mother acquired sepsis and died on 1 January 1942. Eva Mia got to know Franti\u0161ek Kr\u00e1sa, they married. On September 6, 1943, Eva and her husband were deported from Theresienstadt to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a>. Her transport number was 2609, that of her husband 2608. The couple came to the so-called family camp. Both Eva Mia and Franti\u0161ek Kr\u00e1sa were murdered in the course of the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>, either in the Auschwitz gas chambers right after the family camp was dissolved between 8 and 9 March 1944 or after deportation to the <a href=\"/wiki/Majdanek_extermination_camp\" class=\"mw-redirect\" title=\"Majdanek extermination camp\">Majdanek extermination camp</a>.\n<p>The fate of her sister Hana is not known.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Vilma_Pollakova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Vilma Pollakova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ec/Stolperstein_f%C3%BCr_Vilma_Pollakova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Vilma_Pollakova.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ec/Stolperstein_f%C3%BCr_Vilma_Pollakova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Vilma_Pollakova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ec/Stolperstein_f%C3%BCr_Vilma_Pollakova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Vilma_Pollakova.jpg 2x\" data-file-width=\"2941\" data-file-height=\"2942\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />VILMA POLLAKOV\u00c1<br /><small>N\u00c9E ROUB\u00cd\u010cKOV\u00c1<br />BORN 1897<br />DEPORTED 1941<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 1942<br />IBIDEM</small></div>\n</td>\n<td>17. listopadu 207/6<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Prague-Josefov&amp;params=50.091345_N_14.417597_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Eva+Mia+Kr%C3%A1sa+and+Vilma+Pollakov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b005\u203229\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b025\u203203\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.091345\u00b0N 14.417597\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.091345; 14.417597</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Eva Mia Kr\u00e1sa and Vilma Pollakov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><span style=\"display:none;\">Pollakov\u00e1, Vilma</span>Vilma Pollakov\u00e1 n\u00e9e Roubickov\u00e1 was born on 24 or 25 December 1897 in <a href=\"/wiki/Kol%C3%ADn\" title=\"Kol\u00edn\">Kol\u00edn</a>.<sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;49&#93;</a></sup> Her parents were Simon Roub\u00ed\u010dek and Klotylda n\u00e9e Kaufmannov\u00e1, called also Chlotilde. She married Karl Pollak. The couple had two daughters: Hana, born on 5 February 1921, and Eva, born on 24 March 1924. In 1924, the family moved to Vienna where Karl worked as administrator in an iron mill. The family resided in Seilerst\u00e4tte 13 in Vienna's <a href=\"/wiki/Innere_Stadt\" title=\"Innere Stadt\">center</a>. In 1933, the couple divorced. Thereafter Vilma and her daughters moved to Prague where they lived in Kaprova 12. The former husband died in 1938 in Switzerland. In October 1939, the family had to move to a collection flat in Sanytrov\u00e1 12 (today the street is called 17. listopadu). There they lived together with another Jewish family, Otto Passer and Hedviga Passerov\u00e1. The apartment was located in close proximity to the <a href=\"/wiki/SS\" class=\"mw-redirect\" title=\"SS\">SS</a> headquarter in the building of the former Faculty of Law of <a href=\"/wiki/Charles_University\" title=\"Charles University\">Charles University</a> closed down by the Nazis in 1939. On 10 December 1941 Vilma Pollakov\u00e1 and her daughter Eva were deported from Prague to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> with Transport L. Her transport number was 292 of 1006. The hygiene in the camp was terrible, Vilma acquired sepsis and died on 1 January 1942.<sup id=\"cite_ref-50\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-50\">&#91;50&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-51\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-51\">&#91;51&#93;</a></sup>\n<p>Her daughter Eva was brought to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> in September 1943 and thereafter murdered by the Nazi regime. The fate of Hana Pollakov\u00e1 is unknown.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Emil_Roubicek.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Emil Roubicek.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Stolperstein_f%C3%BCr_Emil_Roubicek.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Emil_Roubicek.jpg\" width=\"120\" height=\"121\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Stolperstein_f%C3%BCr_Emil_Roubicek.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Emil_Roubicek.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Stolperstein_f%C3%BCr_Emil_Roubicek.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Emil_Roubicek.jpg 2x\" data-file-width=\"2788\" data-file-height=\"2812\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />EMIL ROUB\u00cd\u010cEK<br /><small>BORN 1894<br />DEPORTED 1943<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>Pa\u0159\u00ed\u017esk\u00e1 30<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Prague-Josefov&amp;params=50.091207_N_14.418307_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolperstein+for+Emil+Roub%C3%AD%C4%8Dek\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b005\u203228\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b025\u203206\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.091207\u00b0N 14.418307\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.091207; 14.418307</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolperstein for Emil Roub\u00ed\u010dek</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Roub\u00ed\u010dek, Emil</span>Emil Roub\u00ed\u010dek</b> was born in 1894. He was the sixth son of Karl Roub\u00ed\u010dek (28 May 1857 \u2013 1920) and Rosalie n\u00e9e Deutsch (28 May 1861 in <a href=\"/wiki/K%C3%A1cov\" title=\"K\u00e1cov\">K\u00e1cov</a> \u2013 15 December 1943 in <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz</a>). He had one sister and six brothers:\n<ul><li>Berta, born on 5 August 1883 in <a href=\"/wiki/Prague\" title=\"Prague\">Prague</a>, married Anton Lieblich, had two children with him: Franta and Marta,</li>\n<li>Josef, 1 September 1885 in <a href=\"/wiki/Zbizuby\" title=\"Zbizuby\">Zbizuby</a>,</li>\n<li>Rudolf, born 10 May 1887 in <a href=\"/wiki/Zbizuby\" title=\"Zbizuby\">Zbizuby</a>, deceased in 1923,</li>\n<li>Pavel, born 20 July 1889 in <a href=\"/wiki/Zbizuby\" title=\"Zbizuby\">Zbizuby</a>,</li>\n<li>Max, also known as Maxa, born 27 July 1891 in <a href=\"/wiki/Prague\" title=\"Prague\">Prague</a>,</li>\n<li>Robert, born 22 August 1893 in <a href=\"/wiki/Prague\" title=\"Prague\">Prague</a>, married Aranka Roubicek, had four children with her: Karel, Renee, Vera and a fourth child,</li>\n<li>Leopold, born 1895, married Maria Kleinova.</li></ul>\n<p>Emil married Helena. The couple had one son: Vittislav. On 8 July 1943 he was deported from Prague to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> with Transport Dh. His transport number was 397 of 486. On 29 September 1944 he was deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> with Transport El. His transport number was 1335 of 1500. In Auschwitz, he was murdered by the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-52\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-52\">&#91;52&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-53\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-53\">&#91;53&#93;</a></sup>\n</p><p>The fate of his wife is unknown. His mother, at least four of his siblings and two nieces were also murdered by the Nazi regime. Pavel was killed on 15 October 1942 and Max on 11 March 1943, both in <a href=\"/wiki/%C5%81%C3%B3d%C5%BA_Ghetto\" title=\"\u0141\u00f3d\u017a Ghetto\">\u0141\u00f3d\u017a Ghetto</a>. <sup id=\"cite_ref-54\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-54\">&#91;54&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-55\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-55\">&#91;55&#93;</a></sup> Robert, his wife and their daughter Renee died on 26 January 1943 on a transport to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a>, the second daughter, Vera, was gased in Auschwitz the day after. <sup id=\"cite_ref-56\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-56\">&#91;56&#93;</a></sup>\n<sup id=\"cite_ref-57\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-57\">&#91;57&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-58\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-58\">&#91;58&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-59\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-59\">&#91;59&#93;</a></sup> His sister Berta and her husband were both killed in Auschwitz.\n</p><p>The only son of Emil and Helena survived the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>. He died in 1992, peacefully.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Erich_Spalter.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Erich Spalter.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5e/Stolperstein_f%C3%BCr_Erich_Spalter.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Erich_Spalter.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5e/Stolperstein_f%C3%BCr_Erich_Spalter.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Erich_Spalter.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5e/Stolperstein_f%C3%BCr_Erich_Spalter.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Erich_Spalter.jpg 2x\" data-file-width=\"2672\" data-file-height=\"2672\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />ERICH SPALTER<br /><small>BORN 1907<br />DEPORTED 1941<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED</small></div>\n</td>\n<td>B\u00edlkova 6/8<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Prague-Josefov&amp;params=50.091097_N_14.420048_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolperstein+for+Erich+Spalter\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b005\u203228\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b025\u203212\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.091097\u00b0N 14.420048\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.091097; 14.420048</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolperstein for Erich Spalter</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Spalter, Erich</span>Erich Spalter</b> was born on 10 December 1907. His last address before deportation was Waldhauserova 8. On 30 October 1941 he was deported with transport H from Prague to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a>. His transport number was 465. On 1 April 1942 he was deported to the ghetto of <a href=\"/wiki/Piaski\" title=\"Piaski\">Piaski</a> with transport Ag. His transport number was 71. End of  1942, beginning of 1943 the ghetto was liquidated with the use of <a href=\"/wiki/Reserve_Police_Battalion_101\" title=\"Reserve Police Battalion 101\">Reserve Police Battalion 101</a> from Hamburg. Its inmates, loaded onto <a href=\"/wiki/Holocaust_trains\" title=\"Holocaust trains\">Holocaust trains</a>, perished in the nearby <a href=\"/wiki/Belzec_extermination_camp\" class=\"mw-redirect\" title=\"Belzec extermination camp\">Belzec extermination camp</a>. Also Erich Spalter lost his life.<sup id=\"cite_ref-60\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-60\">&#91;60&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Stepan_Michael_Winternitz.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Stepan Michael Winternitz.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/61/Stolperstein_f%C3%BCr_Stepan_Michael_Winternitz.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Stepan_Michael_Winternitz.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/61/Stolperstein_f%C3%BCr_Stepan_Michael_Winternitz.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Stepan_Michael_Winternitz.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/61/Stolperstein_f%C3%BCr_Stepan_Michael_Winternitz.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Stepan_Michael_Winternitz.jpg 2x\" data-file-width=\"3026\" data-file-height=\"3032\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />\u0160T\u0114P\u00c1N MICHAEL<br />WINTERNITZ<br /><small>BORN 1935<br />DEPORTED<br />1942 TO THERESIENSTADT<br />1944 TO AUSCHWITZ<br />MURDERED</small></div>\n</td>\n<td>Pa\u0159\u00ed\u017esk\u00e1 1075/5<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Prague-Josefov&amp;params=50.08834_N_14.419802_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+%C5%A0t%C4%9Bp%C3%A1n+Michael+Winternitz+and+Lore+Winternitzov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b005\u203218\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b025\u203211\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.088340\u00b0N 14.419802\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.088340; 14.419802</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for \u0160t\u011bp\u00e1n Michael Winternitz and Lore Winternitzov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Winternitz, \u0160t\u011bp\u00e1n Michael</span>\u0160t\u011bp\u00e1n Michael Winternitz</b> was born on 13 October 1935. He was the son of Rudolf Winternitz (later Vihan, 1901-1984) and Lore Winternitzov\u00e1. His last known address in Prague was Norimbersk\u00e1 5. On 20 November 1942 he was deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a>, together with his mother. His transport number was 49. On 4 October 1944 he was deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a>. His transport number was 1473. There, mother and son were murdered by the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-61\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-61\">&#91;61&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-62\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-62\">&#91;62&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-WayMarking_63-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-WayMarking-63\">&#91;63&#93;</a></sup>\n<p>It is unknown how his father survived the Nazi regime.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Lore_Winternitzova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Lore Winternitzova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/12/Stolperstein_f%C3%BCr_Lore_Winternitzova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Lore_Winternitzova.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/12/Stolperstein_f%C3%BCr_Lore_Winternitzova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Lore_Winternitzova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/12/Stolperstein_f%C3%BCr_Lore_Winternitzova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Lore_Winternitzova.jpg 2x\" data-file-width=\"3011\" data-file-height=\"3023\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />LORE<br />WINTERNITZOV\u00c1<br /><small>BORN 1904<br />DEPORTED<br />1942 TO THERESIENSTADT<br />1944 TO AUSCHWITZ<br />MURDERED</small></div>\n</td>\n<td>Pa\u0159\u00ed\u017esk\u00e1 1075/5<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Prague-Josefov&amp;params=50.08834_N_14.419802_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+%C5%A0t%C4%9Bp%C3%A1n+Michael+Winternitz+and+Lore+Winternitzov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b005\u203218\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b025\u203211\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.088340\u00b0N 14.419802\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.088340; 14.419802</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for \u0160t\u011bp\u00e1n Michael Winternitz and Lore Winternitzov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Winternitzov\u00e1, Lore</span>Lore Winternitzov\u00e1</b> n\u00e9e Banasch was born on 17 May 1904 in <a href=\"/wiki/Hannover\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hannover\">Hannover</a>. She married Rudolf Winternitz (1901-1984). The couple had a son called \u0160t\u011bp\u00e1n Michael, who was born in 1935. Her last known address in Prague was Norimbersk\u00e1 5. On 20 November 1942 she was deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a>, together with her son. Her transport number was 48. On 4 October 1944 she was deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a>. Her transport number was 1472 (of 1500 Jews deported). There, mother and son were murdered by the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-64\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-64\">&#91;64&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-65\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-65\">&#91;65&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-WayMarking_63-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-WayMarking-63\">&#91;63&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Mirek_Zizala.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Mirek Zizala.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9c/Stolperstein_f%C3%BCr_Mirek_Zizala.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Mirek_Zizala.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9c/Stolperstein_f%C3%BCr_Mirek_Zizala.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Mirek_Zizala.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9c/Stolperstein_f%C3%BCr_Mirek_Zizala.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Mirek_Zizala.jpg 2x\" data-file-width=\"2934\" data-file-height=\"2929\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />MIREK \u017d\u00cd\u017dALA<br /><small>BORN 1938<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 1943<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>Eli\u0161ky Kr\u00e1snohorsk\u00e9 11/4<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Prague-Josefov&amp;params=50.090407_N_14.419762_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Mirek+%C5%BD%C3%AD%C5%BEala+and+%C5%A0arlota+%C5%BD%C3%AD%C5%BEalov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b005\u203225\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b025\u203211\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.090407\u00b0N 14.419762\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.090407; 14.419762</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Mirek \u017d\u00ed\u017eala and \u0160arlota \u017d\u00ed\u017ealov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">\u017d\u00ed\u017eala, Mirek</span>Mirek \u017d\u00ed\u017eala</b> was born in 1938. He was the son of \u0160arlota \u017d\u00ed\u017ealov\u00e1 n\u00e9e Freudenfeldov\u00e1 and the grandson of Ad\u00e9la Freudenfeldov\u00e1. \u0160arlota \u017d\u00ed\u017ealov\u00e1 and her son were deported in 1942 to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> and thereafter to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> where both were murdered on 23 January 1943 in a gas chamber.\n<p>Also his grandmother and several other relatives were killed during the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Sarlota_Zizalova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Sarlota Zizalova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a9/Stolperstein_f%C3%BCr_Sarlota_Zizalova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Sarlota_Zizalova.jpg\" width=\"120\" height=\"119\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a9/Stolperstein_f%C3%BCr_Sarlota_Zizalova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Sarlota_Zizalova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a9/Stolperstein_f%C3%BCr_Sarlota_Zizalova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Sarlota_Zizalova.jpg 2x\" data-file-width=\"2942\" data-file-height=\"2906\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />\u0160ARLOTA \u017d\u00cd\u017dALOV\u00c1<br /><small>N\u00c9E FREUDENFELDOV\u00c1<br />BORN 1911<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 1943<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>Eli\u0161ky Kr\u00e1snohorsk\u00e9 11/4<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Prague-Josefov&amp;params=50.090407_N_14.419762_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Mirek+%C5%BD%C3%AD%C5%BEala+and+%C5%A0arlota+%C5%BD%C3%AD%C5%BEalov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b005\u203225\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b025\u203211\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.090407\u00b0N 14.419762\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.090407; 14.419762</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Mirek \u017d\u00ed\u017eala and \u0160arlota \u017d\u00ed\u017ealov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">\u017d\u00ed\u017ealov\u00e1, \u0160arlota</span>\u0160arlota \u017d\u00ed\u017ealov\u00e1</b> n\u00e9e Freudenfeldov\u00e1, also Charlota, was born on 7 or 17 December 1911 in <a href=\"/wiki/Mostar\" title=\"Mostar\">Mostar</a>. She was the daughter of Sigmund V\u00edt\u011bzslav Freudenfeld and Ad\u00e9la born Marmorstein. She had four brothers (Josef, Rudolf, Gustav and Emil) and two sisters (Margit and Elsa). She married a man named \u017di\u017eala. The couple had a son, Mirek, born in 1938. \u0160arlota \u017d\u00ed\u017ealov\u00e1 and her son were deported in 1942 to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> and thereafter to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> where both were murdered on 23 January 1943 in a gas chamber.<sup id=\"cite_ref-66\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-66\">&#91;66&#93;</a></sup>\n<p>The fate of her husband is unknown. Her mother, at least three of her siblings and several other family members were also murdered during the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>.\n</p>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Memorial_Plaques\">Memorial Plaques</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Prague-Josefov&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Memorial Plaques\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The following memorial plaques have not been created by <a href=\"/wiki/Gunter_Demnig\" title=\"Gunter Demnig\">Gunter Demnig</a>, they constitute imitations. Their inscriptions are not in Czech language but in English and the engravings were not done by hand but mechanically. The collocation dates are unknown, but as there is a picture from 25 January 2010 with the memorial plaques already in place the collocations must have happened before that date.\n</p>\n<table class=\"wikitable sortable toptextcells\" style=\"width:100%\">\n<tbody><tr>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" width=\"120px\">Stone\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" style=\"width:22%;\">Inscription\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" data-sort-type=\"text\" style=\"width:22%;\">Location\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" style=\"width:100%;\">Life and death\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Gedenkstein_f%C3%BCr_Karel_Mahler.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Gedenkstein f\u00fcr Karel Mahler.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/Gedenkstein_f%C3%BCr_Karel_Mahler.jpg/120px-Gedenkstein_f%C3%BCr_Karel_Mahler.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/Gedenkstein_f%C3%BCr_Karel_Mahler.jpg/180px-Gedenkstein_f%C3%BCr_Karel_Mahler.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/Gedenkstein_f%C3%BCr_Karel_Mahler.jpg/240px-Gedenkstein_f%C3%BCr_Karel_Mahler.jpg 2x\" data-file-width=\"2891\" data-file-height=\"2892\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>IN LOVING MEMORY<br />OF</small><br />KAREL MAHLER<br /><small>BORN 1920<br />CRUELLY MURDERED BY NAZIS<br />IN AUSCHWITZ 1942</small></div>\n</td>\n<td>\u0160irok\u00e1 55/8<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Prague-Josefov&amp;params=50.088962_N_14.417891_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Gedenksteine+for+Karel+Mahler+and+Klara+Mahlerov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b005\u203220\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b025\u203204\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.088962\u00b0N 14.417891\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.088962; 14.417891</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Gedenksteine for Karel Mahler and Klara Mahlerov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Mahler, Karel</span>Karel Mahler</b> was born on 25 September 1920. His parents were Jind\u0159ich Mahler and Klara n\u00e9e Rimer. His sister Sylvia was born in 1912. His father died on 23 December 1932. His last residence before deportation was in Charbuzice, a village in <a href=\"/wiki/Kr%C3%A1lov%C3%A9hradeck%C3%BD_kraj\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kr\u00e1lov\u00e9hradeck\u00fd kraj\">Kr\u00e1lov\u00e9hradeck\u00fd kraj</a>. On 21 December 1942 he was deported \u2014 together with his mother \u2014 with transport Ci from <a href=\"/wiki/Hradec_Kr%C3%A1lov%C3%A9\" title=\"Hradec Kr\u00e1lov\u00e9\">Hradec Kr\u00e1lov\u00e9</a> to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a>. His transport number was 214. On 1 February 1943 mother and son were deported with transport Cu (train 109)  to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a>. His transport number was 441. Karel Mahler was murdered by the Nazi regime, most probably still in 1943.<sup id=\"cite_ref-67\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-67\">&#91;67&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-68\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-68\">&#91;68&#93;</a></sup>\n<p>His sister Sylvia could survive the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>. She was married with Otto Adler. The couple had at least one daughter.<sup id=\"cite_ref-geniSylvia_69-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-geniSylvia-69\">&#91;69&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Gedenkstein_f%C3%BCr_Klara_Mahlerova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Gedenkstein f\u00fcr Klara Mahlerova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Gedenkstein_f%C3%BCr_Klara_Mahlerova.jpg/120px-Gedenkstein_f%C3%BCr_Klara_Mahlerova.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Gedenkstein_f%C3%BCr_Klara_Mahlerova.jpg/180px-Gedenkstein_f%C3%BCr_Klara_Mahlerova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Gedenkstein_f%C3%BCr_Klara_Mahlerova.jpg/240px-Gedenkstein_f%C3%BCr_Klara_Mahlerova.jpg 2x\" data-file-width=\"3074\" data-file-height=\"3068\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>IN LOVING MEMORY<br />OF</small><br />KLARA MAHLEROVA<br /><small>BORN 1883<br />CRUELLY MURDERED BY NAZIS<br />IN AUSCHWITZ 1942</small></div>\n</td>\n<td>\u0160irok\u00e1 55/8<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Prague-Josefov&amp;params=50.088962_N_14.417891_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Gedenksteine+for+Karel+Mahler+and+Klara+Mahlerov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b005\u203220\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b025\u203204\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.088962\u00b0N 14.417891\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.088962; 14.417891</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Gedenksteine for Karel Mahler and Klara Mahlerov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Mahlerov\u00e1, Klara</span>Klara Mahlerov\u00e1</b> n\u00e9e Rimer was born on 9 April 1883 in <a href=\"/wiki/Hradec_Kr%C3%A1lov%C3%A9\" title=\"Hradec Kr\u00e1lov\u00e9\">Hradec Kr\u00e1lov\u00e9</a>. She was married with Jind\u0159ich Mahler. The couple had two children: Sylvia, born on 2 December 1912 in <a href=\"/wiki/Hradec_Kr%C3%A1lov%C3%A9\" title=\"Hradec Kr\u00e1lov\u00e9\">Hradec Kr\u00e1lov\u00e9</a>, and Karel, born in 1920. Her husband died on 23 December 1932. Her last residence before deportation was in Charbuzice, a village in <a href=\"/wiki/Kr%C3%A1lov%C3%A9hradeck%C3%BD_kraj\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kr\u00e1lov\u00e9hradeck\u00fd kraj\">Kr\u00e1lov\u00e9hradeck\u00fd kraj</a>. There she lived with her son. On 21 December 1942 mother and son were deported with transport Ci from <a href=\"/wiki/Hradec_Kr%C3%A1lov%C3%A9\" title=\"Hradec Kr\u00e1lov\u00e9\">Hradec Kr\u00e1lov\u00e9</a> to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a>. Her transport number was 215. On 1 February 1943 both were deported with transport Cu (train 109)  to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a>. Her transport number was 44. Both Klara Mahlerov\u00e1 and her son Karel Mahler were murdered by the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-70\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-70\">&#91;70&#93;</a></sup>\n<p>Her daughter Sylvia could survive the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>. She was married with Otto Adler. The couple had at least one daughter.<sup id=\"cite_ref-geniSylvia_69-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-geniSylvia-69\">&#91;69&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr></tbody></table>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Prague_Praha_2014_Holmstad_flott_Navn_p%C3%A5_Holocaust-ofre_p%C3%A5_veggen_til_Pinkas-synagogen_names_for_Holocaust_victims_at_the_wall_of_the_Pinkas_Synagogue.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/40/Prague_Praha_2014_Holmstad_flott_Navn_p%C3%A5_Holocaust-ofre_p%C3%A5_veggen_til_Pinkas-synagogen_names_for_Holocaust_victims_at_the_wall_of_the_Pinkas_Synagogue.JPG/250px-Prague_Praha_2014_Holmstad_flott_Navn_p%C3%A5_Holocaust-ofre_p%C3%A5_veggen_til_Pinkas-synagogen_names_for_Holocaust_victims_at_the_wall_of_the_Pinkas_Synagogue.JPG\" width=\"250\" height=\"167\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/40/Prague_Praha_2014_Holmstad_flott_Navn_p%C3%A5_Holocaust-ofre_p%C3%A5_veggen_til_Pinkas-synagogen_names_for_Holocaust_victims_at_the_wall_of_the_Pinkas_Synagogue.JPG/375px-Prague_Praha_2014_Holmstad_flott_Navn_p%C3%A5_Holocaust-ofre_p%C3%A5_veggen_til_Pinkas-synagogen_names_for_Holocaust_victims_at_the_wall_of_the_Pinkas_Synagogue.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/40/Prague_Praha_2014_Holmstad_flott_Navn_p%C3%A5_Holocaust-ofre_p%C3%A5_veggen_til_Pinkas-synagogen_names_for_Holocaust_victims_at_the_wall_of_the_Pinkas_Synagogue.JPG/500px-Prague_Praha_2014_Holmstad_flott_Navn_p%C3%A5_Holocaust-ofre_p%C3%A5_veggen_til_Pinkas-synagogen_names_for_Holocaust_victims_at_the_wall_of_the_Pinkas_Synagogue.JPG 2x\" data-file-width=\"5184\" data-file-height=\"3456\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Prague_Praha_2014_Holmstad_flott_Navn_p%C3%A5_Holocaust-ofre_p%C3%A5_veggen_til_Pinkas-synagogen_names_for_Holocaust_victims_at_the_wall_of_the_Pinkas_Synagogue.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Names of Holocaust victims from Prague at the wall of <a href=\"/wiki/Pinkas_Synagogue\" title=\"Pinkas Synagogue\">Pinkas Synagogue</a></div></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Misleading_informations\">Misleading informations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Prague-Josefov&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Misleading informations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The now defunct website <i>stolpersteine.cz</i> included in their list also stumbling blocks for <a href=\"/w/index.php?title=Gabriele_Hermannov%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gabriele Hermannov\u00e1 (page does not exist)\">Gabriele Hermannov\u00e1</a> and <a href=\"/wiki/Ottla_Kafka\" title=\"Ottla Kafka\">Ot\u00edlie Davidov\u00e1</a>, two of the three sisters of  novelist <a href=\"/wiki/Franz_Kafka\" title=\"Franz Kafka\">Franz Kafka</a>.<sup id=\"cite_ref-71\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-71\">&#91;71&#93;</a></sup> These Stolpersteine were listed with the address B\u00edlkova 132/4. Several tourists were misled and could not find the memorial plaques.<sup id=\"cite_ref-72\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-72\">&#91;72&#93;</a></sup> The three Stolpersteine for two of the Kafka sisters and their maid were produced but never collocated.<sup id=\"cite_ref-73\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-73\">&#91;73&#93;</a></sup> For unknown reasons the family had withdrawn its consent shortly before the collocation.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Dates_of_collocations\">Dates of collocations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Prague-Josefov&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Dates of collocations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>According to the website of Gunter Demnig the Stolpersteine of Prague were posed by the artist himself on the following days: \n</p>\n<ul><li>8 October 2008: J\u00e1chymova 63/3</li>\n<li>7 November 2009: Maiselova 60/3</li>\n<li>12 June 2010</li>\n<li>13 to 15 July 2011</li>\n<li>17 July 2013</li></ul>\n<p>A further collocation occurred on 28 October 2012, but is not mentioned on Demnig's page. \n</p><p>The Czech Stolperstein project was initiated in 2008 by the <i>\u010cesk\u00e1 unie \u017eidovsk\u00e9 ml\u00e1de\u017ee</i> (Czech Union of Jewish Youth) and was realized with the patronage of the Mayor of Prague.<sup id=\"cite_ref-74\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-74\">&#91;74&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-75\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-75\">&#91;75&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Prague-Josefov&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_cities_by_country_that_have_stolpersteine\" title=\"List of cities by country that have stolpersteine\">List of cities by country that have stolpersteine</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_the_Czech_Republic&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stolpersteine in the Czech Republic (page does not exist)\">Stolpersteine in the Czech Republic</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Prague-Josefov&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.stolpersteine.eu/chronik/\">stolpersteine.eu</a>, Demnig's website</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/main-2/\">holocaust.cz</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Prague-Josefov&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=Enzyklop%C3%A4die_j%C3%BCdischer_Geschichte_und_Kultur&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Enzyklop\u00e4die j\u00fcdischer Geschichte und Kultur (page does not exist)\">Enzyklop\u00e4die j\u00fcdischer Geschichte und Kultur</a> (EJGK), B. 5, S. 1</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Heinrich Schnee: <i>Die Hoffinanz und der moderne Staat. Geschichte und System der Hoffaktoren an deutschen F\u00fcrstenh\u00f6fen im Zeitalter des Absolutismus, nach archivalischen Quellen.</i> Band 5, Berlin 1966, S. 219\u2013222.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-EJGK,_B._5,_S._2-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-EJGK,_B._5,_S._2_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">EJGK, B. 5, S. 2</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-JewishLife-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-JewishLife_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-JewishLife_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Holocaust Education &amp; Archive Research Team: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaustresearchproject.org/ghettos/prague.html\">Jewish Life in Prague</a></i>, retrieved on 23 February 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">See <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.crwflags.com/fotw/flags/cz-ab-jo.html\">FOTW</a> and <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.loeser.us/flags/czech_note1.html\">Historical Flags of Our Ancestors</a> for more information.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-digitised-documents/document/105054-bergmann-alois-zadost-o-vydani-cestovniho-pasu\">Alois Bergmann</a></i>, retrieved on 10 February 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/77083-alois-bergmann/\">Alois Bergmann</a></i>, retrieved on 11 February 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/77095-beila-bergmannova/\">Beila Bergmannov\u00e1</a></i>, retrieved on 13 February 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/77192-ruzena-bergmannova/\">R\u016f\u017eena Bergmannov\u00e1</a></i>, retrieved on 5 February 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/143299-eduard-b-hm/\">EDUARD B\u00d6HM</a></i>, retrieved on 3 February 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"https://archive.is/www.stolpersteine.cz\">https://archive.is/www.stolpersteine.cz</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/143300-hermina-b-hmova/\">HERM\u00cdNA B\u00d6HMOV\u00c1</a></i>, retrieved on 3 February 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Ji\u0159%C3%AD-Boehm/6000000009515901918\">Ji\u0159\u00ed Boehm</a></i>, retrieved on 3 February 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/143383-max-eckstein/\">MAX ECKSTEIN</a></i>, retrieved on 31 January 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Max-Eckstein/6000000037500991578\">Max Eckstein</a></i>, retrieved on 31 January 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-RudolfFreudenfeld-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-RudolfFreudenfeld_16-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-RudolfFreudenfeld_16-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/85764-rudolf-freudenfeld/\">RUDOLF FREUDENFELD</a></i>, retrieved on 4 February 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Rudolf-Freudenfeld/6000000038336817958\">Rudolf Freudenfeld</a></i>, retrieved on 3 February 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">My Heritage: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.myheritage.at/research?action=query&amp;formId=master&amp;formMode=1&amp;qname=Name+fn.ota+fnmo.2+fnmsvos.1+fnmsmi.1+ln.Freudenfeld+lnmo.3+lnmsdm.1+lnmsmf3.1+lnmsrs.1&amp;oft=ppc+data\">Otta Freudenfeld</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.myheritage.com/FP/genealogy-search-ppc.php?lang=DE&amp;type=&amp;action=person&amp;siteId=248531081&amp;indId=3500048&amp;origin=profile\">Etela Waniov\u00e1</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.myheritage.com/FP/genealogy-search-ppc.php?lang=DE&amp;type=&amp;action=person&amp;siteId=248531081&amp;indId=3500007&amp;origin=profile\">Josef Freudenfeld</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.myheritage.com/FP/genealogy-search-ppc.php?lang=DE&amp;type=&amp;action=person&amp;siteId=248531081&amp;indId=3500218&amp;origin=profile\">Anna Srbov\u00e1</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.myheritage.com/FP/genealogy-search-ppc.php?lang=DE&amp;type=&amp;action=person&amp;siteId=248531081&amp;indId=3500021&amp;origin=profile\">Jiri Freudenfeld</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.myheritage.com/FP/genealogy-search-ppc.php?lang=DE&amp;type=&amp;action=person&amp;siteId=248531081&amp;indId=3500023&amp;origin=profile\">Rosemarie Freudenfeldov\u00e1</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.myheritage.com/FP/genealogy-search-ppc.php?lang=DE&amp;type=&amp;action=person&amp;siteId=248531081&amp;indId=3500137&amp;origin=profile\">Hildegard Freudenfeldov\u00e1</a></i>, retrieved on 7 February 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/85755-adela-freudenfeldova/\">AD\u00c9LA FREUDENFELDOV\u00c1</a></i>, retrieved on 4 February 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/85759-gustav-freudenfeld/\">GUSTAV FREUDENFELD</a></i>, retrieved on 4 February 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/85756-emil-freudenfeld/\">EMIL FREUDENFELD</a></i>, retrieved on 4 February 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/136608-sarlota-zizalova/\">\u0160ARLOTA \u017dI\u017dALOV\u00c1</a></i>, retrieved on 4 February 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>, The Holocaust Memorial Center: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=5412259&amp;ind=3\">ERWIN FROEHLICH</a></i>, Retrieved on 4 February 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/87189-ervin-fr-hlich/\">Erv\u00edn Fr\u00f6hlich</a></i>, retrieved on 5 February 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=The_Central_Database_of_Shoah_victims%27_names&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The Central Database of Shoah victims&#39; names (page does not exist)\">The Central Database of Shoah victims' names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1244346&amp;ind=5\">Erv\u00edn Fr\u00f6hlich</a></i>, <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>, retrieved on 5 February 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Geni: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Raya-Schapiro/6000000000637990380\">Raya Czerner Schapiro</a></i>, retrieved on 5 February 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/photo/view/6000000027690885500?album_type=photos_of_me&amp;photo_id=6000000027691522081&amp;position=0\">Foto eines Dokumentes zur Familie Fr\u00f6hlich</a></i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/87242-pavla-fr-hlichova/\">Pavla Fr\u00f6hlichov\u00e1</a></i>, retrieved on 8 February 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Raya Schapiro: <i>Letters from Prague: 1939\u20131941</i>, 2006</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-digitised-documents/document/112209-fuchsova-emilie-passport-application/\">Passport Emilie Fuchsov\u00e1</a></i>, retrieved on 8 February 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-digitised-documents/document/87598-hella-fuchsova/\">Helena Fuchsov\u00e1</a></i>, retrieved on 9 February 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Traces of War: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://en.tracesofwar.com/article/38450/Stumbling-Stone-B%C5%99ehov%E1.htm\">Stumbling Stone B\u0159ehov\u00e1</a></i>, retrieved on 28 February 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">WayMarking: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.waymarking.com/waymarks/WMAJPZ_Heller_Otto_Prague_CZ\">Heller Otto, Prague, CZ</a></i>, retrieved on 28 February 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/de/opferdatenbank/opfer/93130-ota-heller/\">MUDR. OTA HELLER</a></i>, retrieved on 28 February 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Dr-Otto-Heller/6000000019059500210\">Dr. Otto Heller</a></i>, retrieved on 28 February 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">WayMarking: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.waymarking.com/waymarks/WMJDV4_Klein_Ota_Prague_Czech_Republic\">Klein Ota - Prague, Czech Republic</a></i>, retrieved on 23 February 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/99108-ota-klein/\">OTA KLEIN</a></i>, retrieved on 23 February 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The inscription can be seen on a photograph reproduced by way marking: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.waymarking.com/gallery/image.aspx?f=1&amp;guid=edbfa07a-5773-4955-b8aa-eadee9839db0&amp;gid=3\">Klein Ota - Prague, Czech Republic Image</a></i>, retrieved on 11 July 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/103309-berta-krumpelesova/\">BERTA KRUMPELESOV\u00c1</a></i>, retrieved on 1 February 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://forum.ahnenforschung.net/archive/index.php/t-48481.html\">Adressbuch Leitmeritz 1935</a></i>, retrieved on 6 February 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=The_Central_Database_of_Shoah_victims%27_names&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The Central Database of Shoah victims&#39; names (page does not exist)\">The Central Database of Shoah victims' names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/index.html?language=en&amp;s_lastName=Loew&amp;s_firstName=Gertrud&amp;s_place=\">Gertrud Loew</a></i>, <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>, retrieved on 6 February 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=The_Central_Database_of_Shoah_victims%27_names&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The Central Database of Shoah victims&#39; names (page does not exist)\">The Central Database of Shoah victims' names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/index.html?language=en&amp;s_lastName=Loew&amp;s_firstName=Hans&amp;s_place=\">Hans Loew</a></i>, <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>, retrieved on 6 February 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Ervin-Pfeffer/6000000019505164374?through=6000000019497472052\">Erv\u00edn Pfeffer</a></i>, retrieved on 7 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=Yad_Vashem:_%27%27&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Yad Vashem: &#39;&#39; (page does not exist)\">Yad Vashem: ''</a><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?itemId=1707270&amp;language=en\">Erv\u00edn Pfeffer</a><i>, retrieved on 7 March 2017</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-45\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/112957-ervin-pfeffer/\">Erv\u00edn Pfeffer</a></i>, retrieved on 7 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/112943-alena-pfefferova/\">Alena Pfefferov\u00e1</a></i>, retrieved on 10 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-47\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/112963-jirina-pfefferova/\">JI\u0158INA PFEFFEROV\u00c1</a></i>, retrieved on 10 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-48\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/112976-marta-pfefferova/\">Marta Pfefferov\u00e1</a></i>, retrieved on 10 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Both birth dates appear on official documents.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-50\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>, The Holocaust Memorial Center: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=7176014&amp;ind=29\">Vilma Pollakova</a></i>, retrieved on 11 February 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-51\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/115296-vilma-pollakova/\">Vilma Pollakov\u00e1</a></i>, retrieved on 11 February 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-52\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/119253-emil-roubicek/\">EMIL ROUBI\u010cEK</a></i>, retrieved on 8 February 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-53\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Emil-Roubicek/6000000008483296258\">Emil Roubicek</a></i>, retrieved on 8 February 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-54\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/de/opferdatenbank/opfer/144688-pavel-roubicek/\">PAVEL ROUB\u00cd\u010cEK</a></i>, retrieved on 25 April 2015</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-55\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/de/opferdatenbank/opfer/144687-max-roubicek/\">MAX ROUB\u00cd\u010cEK</a></i>, retrieved on 25 April 2015</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-56\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/de/opferdatenbank/opfer/119458-robert-roubicek/\">ROBERT ROUBI\u010cEK</a></i>, retrieved on 25 April 2015</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-57\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=The_Central_Database_of_Shoah_victims%27_names&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The Central Database of Shoah victims&#39; names (page does not exist)\">The Central Database of Shoah victims' names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=4793763&amp;ind=0\">ARANKA ROUBICKOVA</a></i>, <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>, retrieved on 25 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-58\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/de/opferdatenbank/opfer/119452-renee-roubickova/\">REN\u00c9E ROUBI\u010cKOV\u00c1</a></i>, retrieved on 25 April 2015</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-59\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/119492-vera-roubickova/\">V\u011aRA ROUBI\u010cKOV\u00c1</a></i>, retrieved on 25 April 2015</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-60\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/124860-erich-spalter/\">ERICH SPALTER</a></i>, retrieved on 4 February 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-61\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/134920-stepan-winternitz/\">\u0160T\u011aP\u00c1N WINTERNITZ</a></i>, retrieved on 31 January 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-62\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Rudolf-Vihan/6000000015488726089\">Rudolf Vihan (Winternitz)</a></i>, retrieved on 31 January 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-WayMarking-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-WayMarking_63-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-WayMarking_63-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">WayMarking: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.waymarking.com/waymarks/WMJDDG_Winternitz_Stepan_Michael_and_Winternitz_Lore_Prague_Czech_Republic\">Winternitz Stepan Michael and Winternitz Lore - Prague, Czech Republic</a></i>, retrieved on 31 January 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-64\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/134874-lore-winternitzova/\">LORE WINTERNITZOV\u00c1</a></i>, retrieved on 31 January 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-65\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-65\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Lore-Winternitz/6000000023469964316\">Lore Winternitz (Banasch)</a></i>, retrieved on 31 January 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-66\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-66\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Charlota-Zizalova-Freudenfeld/6000000038341037099\">Charlota Zizalova (Freudenfeld)</a></i>, retrieved on 7 February 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-67\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-67\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=The_Central_Database_of_Shoah_victims%27_names&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The Central Database of Shoah victims&#39; names (page does not exist)\">The Central Database of Shoah victims' names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=4829514&amp;ind=6\">KAREL MAHLER</a></i>, retrieved on 27 February 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-68\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-68\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Heinrich-Jind%C5%99ich-Mahler/6000000016607679605?through=6000000019487477149\">Jind\u0159ich Mahler</a></i>, retrieved on 27 February 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-geniSylvia-69\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-geniSylvia_69-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-geniSylvia_69-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Sylvia-Adler/6000000025373405689?through=6000000019487477149\">Sylvia Adler (Mahler)</a></i>, retrieved on 27 February 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-70\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-70\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=The_Central_Database_of_Shoah_victims%27_names&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The Central Database of Shoah victims&#39; names (page does not exist)\">The Central Database of Shoah victims' names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=4829357&amp;ind=9\">KL\u00c1RA MAHLEROV\u00c1</a></i>, retrieved on 27 February 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-71\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-71\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">archive.is: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.today/20150820104147/http://www.stolpersteine.cz/de/unsere-steine/stolpersteine-in-tr/prague\">Unsere Steine</a></i> [Our stones], retrieved on 26 February 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-72\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-72\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">flickr.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.flickr.com/photos/ditissuzanne/15304188931/in/photolist-p3aZcP-pjnYbp-QAb1dh\">B\u00edlkova 132/4</a></i>, 14 June 2014, retrieved on 26 February 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-73\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-73\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">halonoviny.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.halonoviny.cz/articles/view/7637533\">Kameny zmizel\u00fdch zat\u00edm bez Kafkov\u00fdch sester</a></i> [No Stolpersteine for the Kafka sisters], without date [2013], retrieved on 26 February 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-74\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-74\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Zde\u0148ka Kuchy\u0148ov\u00e1: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.radio.cz/cz/rubrika/udalosti/praha-ma-na-chodnicich-sve-prvni-pametni-kameny-holocaustu\">Praha m\u00e1 na chodn\u00edc\u00edch sv\u00e9 prvn\u00ed pam\u011btn\u00ed kameny holocaustu</a></i>, <a href=\"/wiki/Radio_Praha\" class=\"mw-redirect\" title=\"Radio Praha\">Radio Praha</a>, 19 October 2008</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-75\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-75\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">stolpersteine.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20151015094707/http://www.stolpersteine.cz/de/unsere-steine/stolpersteine-in-tr\">archive.is/6bh0z Stolpersteine in der Tschechischen Republik</a></i>, retrieved on 20 March 2017 (German)</span>\n</li>\n</ol></div>\n<table class=\"noprint infobox\" id=\"GeoGroup\" style=\"width: 23em; font-size: 88%; line-height: 1.5em\">\n\n<tbody><tr>\n<td><b>Map all coordinates using:</b> <a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/osm4wiki/cgi-bin/wiki/wiki-osm.pl?project=en&amp;article=Stolpersteine_in_Prague-Josefov\">OpenStreetMap</a>&#160;\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>Download coordinates as:</b> <a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/kmlexport?article=Stolpersteine_in_Prague-Josefov\">KML</a>&#160;<b>&#183;</b>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://tripgang.com/kml2gpx/http%3A%2F%2Ftools.wmflabs.org%2Fkmlexport%3Farticle%3DStolpersteine_in_Prague-Josefov?gpx=1\">GPX</a>\n</td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2176\nCached time: 20180922081917\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.532 seconds\nReal time usage: 0.681 seconds\nPreprocessor visited node count: 4253/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 70962/2097152 bytes\nTemplate argument size: 4542/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 34240/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.160/10.000 seconds\nLua memory usage: 11.85 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  342.042      1 -total\n 32.51%  111.194      1 Template:Lang-de\n 32.02%  109.527     30 Template:Coord\n 11.94%   40.824      1 Template:Reflist\n  6.46%   22.088      1 Template:Main_article\n  2.37%    8.112     31 Template:Main_other\n  1.87%    6.405     31 Template:SortKeyName\n  1.29%    4.402      1 Template:GeoGroupTemplate\n  0.40%    1.352      1 Template:Column-width\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:53192064-0!canonical and timestamp 20180922081917 and revision id 859345289\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Liste_der_Stolper-_und_Gedenksteine_in_Prag-Josefov","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Liste der Stolper- und Gedenksteine in Prag-Josefov"}],"categories":[{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Articles_containing_German-language_text"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Lists_of_coordinates"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Geographic_coordinate_lists"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Articles_with_Geo"},{"sortkey":"Josefov","*":"Stolpersteine_in_Prague"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","*":"Holocaust_memorials"},{"sortkey":"Stolpersteine","*":"Lists_of_monuments_and_memorials"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","*":"Holocaust_commemoration"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Adolf Eichmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrew H. Schapiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auschwitz concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austrian-Hungarian Army"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baranovichi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belzec extermination camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beszterec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cadastre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechoslovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dachau concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Easter Sunday"},{"ns":0,"exists":"","*":"Economics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emperor Joseph II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Extermination camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franz Kafka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franz Werfel"},{"ns":0,"exists":"","*":"German language"},{"ns":0,"exists":"","*":"German occupation of Czechoslovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gunter Demnig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hannover"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Jews in Prague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holocaust"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holocaust trains"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hradec Kr\u00e1lov\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Innere Stadt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jakob Edelstein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish Museum in Prague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish ghettos in Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jews of Prague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josefov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Judah Loew ben Bezalel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Judenstern"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl Hermann Frank"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kol\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kr\u00e1lov\u00e9hradeck\u00fd kraj"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u00e1cov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lib\u011bchov"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Tosafists"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cities by country that have stolpersteine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Litom\u011b\u0159ice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Majdanek extermination camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Theresa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Brod"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mordecai Maisel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mostar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi concentration camps"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nov\u00e9 Z\u00e1mky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old New Synagogue"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Town, Prague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Osoblaha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otakar II of Bohemia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottla Kafka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patent of toleration"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patria disaster"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piaski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pinkas Synagogue"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pogrom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Protectorate of Bohemia and Moravia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radio Praha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reinhard Heydrich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reserve Police Battalion 101"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rokycany"},{"ns":0,"exists":"","*":"SS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shoah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Skelivka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Star of David"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stolpersteine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stresovice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teplice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theresienstadt concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treblinka extermination camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States Ambassador to the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vinohrady"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00e1clav Jansa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yad Vashem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yeshiva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zbizuby"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0141\u00f3d\u017a Ghetto"},{"ns":0,"*":"Enzyklop\u00e4die j\u00fcdischer Geschichte und Kultur"},{"ns":0,"*":"The Central Database of Shoah victims' names"},{"ns":0,"*":"Yad Vashem: ''"},{"ns":0,"*":"Emil Kafka"},{"ns":0,"*":"Raya Czerner Schapiro"},{"ns":0,"*":"Gabriele Hermannov\u00e1"},{"ns":0,"*":"Stolpersteine in the Czech Republic"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Stolpersteine"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main article"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-de"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SortKeyName"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:GeoGroupTemplate"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:GeoGroup"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Guided_Tour_Praha_in_front_of_Stolpersteine_for_Eduard_B\u00f6hm_and_Herm\u00edna_B\u00f6hmov\u00e1_DSC_4676.jpg","Vaclav_Jansa_-_Zidovska_radnice_a_Staronova_synagoga_v_Josefove.JPG","Flag_of_Josefov_(assumed).svg","Stolperstein_f\u00fcr_Alois_Bergmann.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Beila_Bergmannova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Ruzena_Bergmannova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Eduard_B\u00f6hm_2.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Hermina_B\u00f6hmova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Max_Eckstein.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Rudolf_Freudenfeld.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Adela_Freudenfeldova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Ervin_Fr\u00f6hlich.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Pavla_Fr\u00f6hlichova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Emilie_Fuchsova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Helena_Fuchsova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Dr._Otto_Heller.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Berta_Krumpelesova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Dr._Gertrud_Loew.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Dr._Hans_Loew.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Ervin_Pfeffer.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Alena_Pfefferova.jpg","Jirina_Pfefferova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Marta_Pfefferova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Eva_Mia_Pollakova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Vilma_Pollakova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Emil_Roubicek.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Erich_Spalter.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Stepan_Michael_Winternitz.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Lore_Winternitzova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Mirek_Zizala.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Sarlota_Zizalova.jpg","Gedenkstein_f\u00fcr_Karel_Mahler.jpg","Gedenkstein_f\u00fcr_Klara_Mahlerova.jpg","Prague_Praha_2014_Holmstad_flott_Navn_p\u00e5_Holocaust-ofre_p\u00e5_veggen_til_Pinkas-synagogen_names_for_Holocaust_victims_at_the_wall_of_the_Pinkas_Synagogue.JPG"],"externallinks":["http://www.holocaustresearchproject.org/ghettos/prague.html","http://www.crwflags.com/fotw/flags/cz-ab-jo.html","http://www.loeser.us/flags/czech_note1.html","http://www.holocaust.cz/en/database-of-digitised-documents/document/105054-bergmann-alois-zadost-o-vydani-cestovniho-pasu","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/77083-alois-bergmann/","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/77095-beila-bergmannova/","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/77192-ruzena-bergmannova/","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/143299-eduard-b-hm/","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/143300-hermina-b-hmova/","https://www.geni.com/people/Ji%C5%99%C3%AD-Boehm/6000000009515901918","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/143383-max-eckstein/","https://www.geni.com/people/Max-Eckstein/6000000037500991578","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/85764-rudolf-freudenfeld/","https://www.geni.com/people/Rudolf-Freudenfeld/6000000038336817958","https://www.myheritage.at/research?action=query&formId=master&formMode=1&qname=Name+fn.ota+fnmo.2+fnmsvos.1+fnmsmi.1+ln.Freudenfeld+lnmo.3+lnmsdm.1+lnmsmf3.1+lnmsrs.1&oft=ppc+data","https://www.myheritage.com/FP/genealogy-search-ppc.php?lang=DE&type=&action=person&siteId=248531081&indId=3500048&origin=profile","https://www.myheritage.com/FP/genealogy-search-ppc.php?lang=DE&type=&action=person&siteId=248531081&indId=3500007&origin=profile","https://www.myheritage.com/FP/genealogy-search-ppc.php?lang=DE&type=&action=person&siteId=248531081&indId=3500218&origin=profile","https://www.myheritage.com/FP/genealogy-search-ppc.php?lang=DE&type=&action=person&siteId=248531081&indId=3500021&origin=profile","https://www.myheritage.com/FP/genealogy-search-ppc.php?lang=DE&type=&action=person&siteId=248531081&indId=3500023&origin=profile","https://www.myheritage.com/FP/genealogy-search-ppc.php?lang=DE&type=&action=person&siteId=248531081&indId=3500137&origin=profile","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/85755-adela-freudenfeldova/","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/85759-gustav-freudenfeld/","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/85756-emil-freudenfeld/","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/136608-sarlota-zizalova/","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=5412259&ind=3","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/87189-ervin-fr-hlich/","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1244346&ind=5","https://www.geni.com/people/Raya-Schapiro/6000000000637990380","https://www.geni.com/photo/view/6000000027690885500?album_type=photos_of_me&photo_id=6000000027691522081&position=0","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/87242-pavla-fr-hlichova/","http://www.holocaust.cz/en/database-of-digitised-documents/document/112209-fuchsova-emilie-passport-application/","http://www.holocaust.cz/en/database-of-digitised-documents/document/87598-hella-fuchsova/","http://en.tracesofwar.com/article/38450/Stumbling-Stone-B%C5%99ehov%E1.htm","http://www.waymarking.com/waymarks/WMAJPZ_Heller_Otto_Prague_CZ","http://www.holocaust.cz/de/opferdatenbank/opfer/93130-ota-heller/","https://www.geni.com/people/Dr-Otto-Heller/6000000019059500210","http://www.waymarking.com/waymarks/WMJDV4_Klein_Ota_Prague_Czech_Republic","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/99108-ota-klein/","http://www.waymarking.com/gallery/image.aspx?f=1&guid=edbfa07a-5773-4955-b8aa-eadee9839db0&gid=3","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/103309-berta-krumpelesova/","http://forum.ahnenforschung.net/archive/index.php/t-48481.html","http://yvng.yadvashem.org/index.html?language=en&s_lastName=Loew&s_firstName=Gertrud&s_place=","http://yvng.yadvashem.org/index.html?language=en&s_lastName=Loew&s_firstName=Hans&s_place=","https://www.geni.com/people/Ervin-Pfeffer/6000000019505164374?through=6000000019497472052","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?itemId=1707270&language=en","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/112957-ervin-pfeffer/","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/112943-alena-pfefferova/","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/112963-jirina-pfefferova/","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/112976-marta-pfefferova/","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=7176014&ind=29","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/115296-vilma-pollakova/","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/119253-emil-roubicek/","https://www.geni.com/people/Emil-Roubicek/6000000008483296258","http://www.holocaust.cz/de/opferdatenbank/opfer/144688-pavel-roubicek/","http://www.holocaust.cz/de/opferdatenbank/opfer/144687-max-roubicek/","http://www.holocaust.cz/de/opferdatenbank/opfer/119458-robert-roubicek/","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=4793763&ind=0","http://www.holocaust.cz/de/opferdatenbank/opfer/119452-renee-roubickova/","http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/119492-vera-roubickova/","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/124860-erich-spalter/","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/134920-stepan-winternitz/","https://www.geni.com/people/Rudolf-Vihan/6000000015488726089","http://www.waymarking.com/waymarks/WMJDDG_Winternitz_Stepan_Michael_and_Winternitz_Lore_Prague_Czech_Republic","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/134874-lore-winternitzova/","https://www.geni.com/people/Lore-Winternitz/6000000023469964316","https://www.geni.com/people/Charlota-Zizalova-Freudenfeld/6000000038341037099","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=4829514&ind=6","https://www.geni.com/people/Heinrich-Jind%C5%99ich-Mahler/6000000016607679605?through=6000000019487477149","https://www.geni.com/people/Sylvia-Adler/6000000025373405689?through=6000000019487477149","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=4829357&ind=9","https://archive.today/20150820104147/http://www.stolpersteine.cz/de/unsere-steine/stolpersteine-in-tr/prague","https://www.flickr.com/photos/ditissuzanne/15304188931/in/photolist-p3aZcP-pjnYbp-QAb1dh","http://www.halonoviny.cz/articles/view/7637533","http://www.radio.cz/cz/rubrika/udalosti/praha-ma-na-chodnicich-sve-prvni-pametni-kameny-holocaustu","https://archive.is/20151015094707/http://www.stolpersteine.cz/de/unsere-steine/stolpersteine-in-tr","https://archive.is/www.stolpersteine.cz","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Prague-Josefov&params=50.08834_N_14.418522_E_type:landmark_region:CZ&title=Stolpersteine+for+Alois+Bergmann+and+Beila+and+R%C5%AF%C5%BEena+Bergmannov%C3%A1","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Prague-Josefov&params=50.088029_N_14.41888_E_type:landmark_region:CZ&title=Stolpersteine+for+Eduard+B%C3%B6hm+and+Hermina+B%C3%B6hmov%C3%A1","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Prague-Josefov&params=50.088587_N_14.419104_E_type:landmark_region:CZ&title=Stolperstein+for+Max+Eckstein","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Prague-Josefov&params=50.090407_N_14.419762_E_type:landmark_region:CZ&title=Stolpersteine+for+Rudolf+Freudenfeld+and+Ad%C3%A9la+Freudenfeldov%C3%A1","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Prague-Josefov&params=50.09096_N_14.418573_E_type:landmark_region:CZ&title=Stolpersteine+for+Erv%C3%ADn+Fr%C3%B6hlich+and+Pavla+Fr%C3%B6hlichov%C3%A1","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Prague-Josefov&params=50.088173_N_14.417632_E_type:landmark_region:CZ&title=Stolpersteine+for+Em%C3%ADlie+and+Helena+Fuchsov%C3%A1","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Prague-Josefov&params=50.090917_N_14.418627_E_type:landmark_region:CZ&title=Stolpersteine+for+Dr.+Otto+Heller","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Prague-Josefov&params=50.090829_N_14.417821_E_type:landmark_region:CZ&title=Stolpersteine+for+Berta+Krumpelesov%C3%A1+and+Erv%C3%ADn+Pfeffer+and+Alena,+Ji%C5%99ina+and+Marta+Pfefferov%C3%A1","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Prague-Josefov&params=50.090604_N_14.418825_E_type:landmark_region:CZ&title=Stolpersteine+for+Dr.+Gertrud+and+Dr.+Hans+Loew","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Prague-Josefov&params=50.091345_N_14.417597_E_type:landmark_region:CZ&title=Stolpersteine+for+Eva+Mia+Kr%C3%A1sa+and+Vilma+Pollakov%C3%A1","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Prague-Josefov&params=50.091207_N_14.418307_E_type:landmark_region:CZ&title=Stolperstein+for+Emil+Roub%C3%AD%C4%8Dek","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Prague-Josefov&params=50.091097_N_14.420048_E_type:landmark_region:CZ&title=Stolperstein+for+Erich+Spalter","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Prague-Josefov&params=50.08834_N_14.419802_E_type:landmark_region:CZ&title=Stolpersteine+for+%C5%A0t%C4%9Bp%C3%A1n+Michael+Winternitz+and+Lore+Winternitzov%C3%A1","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Prague-Josefov&params=50.090407_N_14.419762_E_type:landmark_region:CZ&title=Stolpersteine+for+Mirek+%C5%BD%C3%AD%C5%BEala+and+%C5%A0arlota+%C5%BD%C3%AD%C5%BEalov%C3%A1","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Prague-Josefov&params=50.088962_N_14.417891_E_type:landmark_region:CZ&title=Gedenksteine+for+Karel+Mahler+and+Klara+Mahlerov%C3%A1","http://www.stolpersteine.eu/chronik/","http://www.holocaust.cz/en/main-2/","//tools.wmflabs.org/osm4wiki/cgi-bin/wiki/wiki-osm.pl?project=en&article=Stolpersteine_in_Prague-Josefov","//tools.wmflabs.org/kmlexport?article=Stolpersteine_in_Prague-Josefov","http://tripgang.com/kml2gpx/http:%2F%2Ftools.wmflabs.org%2Fkmlexport%3Farticle=Stolpersteine_in_Prague-Josefov?gpx=1"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Josefov","number":"1","index":"1","fromtitle":"Stolpersteine_in_Prague-Josefov","byteoffset":832,"anchor":"Josefov"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Methodological problems","number":"2","index":"2","fromtitle":"Stolpersteine_in_Prague-Josefov","byteoffset":7007,"anchor":"Methodological_problems"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"List of Stolpersteine","number":"3","index":"3","fromtitle":"Stolpersteine_in_Prague-Josefov","byteoffset":7962,"anchor":"List_of_Stolpersteine"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Memorial Plaques","number":"4","index":"4","fromtitle":"Stolpersteine_in_Prague-Josefov","byteoffset":57107,"anchor":"Memorial_Plaques"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Misleading informations","number":"5","index":"5","fromtitle":"Stolpersteine_in_Prague-Josefov","byteoffset":61418,"anchor":"Misleading_informations"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Dates of collocations","number":"6","index":"6","fromtitle":"Stolpersteine_in_Prague-Josefov","byteoffset":62572,"anchor":"Dates_of_collocations"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"7","index":"7","fromtitle":"Stolpersteine_in_Prague-Josefov","byteoffset":63580,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"8","index":"8","fromtitle":"Stolpersteine_in_Prague-Josefov","byteoffset":63694,"anchor":"External_links"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"9","index":"9","fromtitle":"Stolpersteine_in_Prague-Josefov","byteoffset":63842,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Stolpersteine in Prague-Josefov","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine"},{"name":"wikibase_item","*":"Q28857974"}]}}