{"parse":{"title":"Stolpersteine in Moravian-Silesian Region","pageid":53601184,"revid":859732521,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:352px;\"><a href=\"/wiki/File:Stolpersteine_in_Ostrava.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/02/Stolpersteine_in_Ostrava.JPG/350px-Stolpersteine_in_Ostrava.JPG\" width=\"350\" height=\"234\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/02/Stolpersteine_in_Ostrava.JPG/525px-Stolpersteine_in_Ostrava.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/02/Stolpersteine_in_Ostrava.JPG/700px-Stolpersteine_in_Ostrava.JPG 2x\" data-file-width=\"3008\" data-file-height=\"2008\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Stolpersteine_in_Ostrava.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Stolpersteine in <a href=\"/wiki/Ostrava\" title=\"Ostrava\">Ostrava</a> for members of the Engel and Goldberger families</div></div></div>\n<p>The <b>Stolpersteine in the Moravskoslezsk\u00fd kraj</b> lists the <a href=\"/wiki/Stolpersteine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stolpersteine\">Stolpersteine</a> in the <a href=\"/wiki/Moravian-Silesian_Region\" title=\"Moravian-Silesian Region\">Moravian-Silesian Region</a> (<a href=\"/wiki/Czech_language\" title=\"Czech language\">Czech</a>: <i><span lang=\"cs\">Moravskoslezsk\u00fd kraj</span></i>, before 2001 \"Ostrava Region\") in the easternmost part of <a href=\"/wiki/Moravia\" title=\"Moravia\">Moravia</a>. Stolpersteine is the German name for stumbling blocks collocated all over Europe by German artist <a href=\"/wiki/Gunter_Demnig\" title=\"Gunter Demnig\">Gunter Demnig</a>. They remember the fate of the Nazi victims being murdered, deported, exiled or driven to suicide. \n</p><p>Generally, the stumbling blocks are posed in front of the building where the victims had their last self chosen residence. The name of the Stolpersteine in Czech is: <i>Kameny zmizel\u00fdch</i>, stones of the disappeareds.\n</p><p><small>The lists are sortable; the basic order follows the alphabet according to the last name of the victim.</small>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#\u010cesk\u00fd_T\u011b\u0161\u00edn\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">\u010cesk\u00fd T\u011b\u0161\u00edn</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Krnov\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Krnov</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Ostrava\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Ostrava</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#P\u0159\u00edbor\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">P\u0159\u00edbor</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Dates_of_collocations\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Dates of collocations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span id=\".C4.8Cesk.C3.BD_T.C4.9B.C5.A1.C3.ADn\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"\u010cesk\u00fd_T\u011b\u0161\u00edn\"><a href=\"/wiki/%C4%8Cesk%C3%BD_T%C4%9B%C5%A1%C3%ADn\" title=\"\u010cesk\u00fd T\u011b\u0161\u00edn\">\u010cesk\u00fd T\u011b\u0161\u00edn</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Moravian-Silesian_Region&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: \u010cesk\u00fd T\u011b\u0161\u00edn\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable toptextcells\" style=\"width:100%\">\n<tbody><tr>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" width=\"120px\">Stone\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" style=\"width:22%;\">Inscription\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" data-sort-type=\"text\" style=\"width:18%;\">Location\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" style=\"width:100%;\">Life and death\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Rosalie_Wiesner.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Rosalie Wiesner.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2c/Stolperstein_f%C3%BCr_Rosalie_Wiesner.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Rosalie_Wiesner.JPG\" width=\"120\" height=\"111\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2c/Stolperstein_f%C3%BCr_Rosalie_Wiesner.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Rosalie_Wiesner.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2c/Stolperstein_f%C3%BCr_Rosalie_Wiesner.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Rosalie_Wiesner.JPG 2x\" data-file-width=\"1942\" data-file-height=\"1802\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />ROSALIE WIESNER<br /><small>BORN 1858<br />DEPORTED 1942<br />TO AUSCHWITZ<br />MURDERED 15.6.1942<br />IBIDEM</small></div>\n</td>\n<td>Hlavn\u00ed 2061<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Moravian-Silesian_Region&amp;params=49.749456_N_18.626364_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolperstein+f%C3%BCr+Rosalie+Wiesner\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">49\u00b044\u203258\u2033N</span> <span class=\"longitude\">18\u00b037\u203235\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">49.749456\u00b0N 18.626364\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">49.749456; 18.626364</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolperstein f\u00fcr Rosalie Wiesner</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Wiesner, Rosalie</span>Rosalie Wiesner</b> n\u00e9e \u0160egerinov\u00e1, also Rosalia, was born on 18 August 1858 in <a href=\"/wiki/Tvrdo%C5%A1%C3%ADn\" title=\"Tvrdo\u0161\u00edn\">Tvrdo\u0161\u00edn</a>, Slovakia. She was married to Adolf Wiesner. The couple had four children: R\u016f\u017eena (born 1883 in <a href=\"/wiki/Gilowice,_%C5%BBywiec_County\" title=\"Gilowice, \u017bywiec County\">Gilowice</a>, later married to Sigmund Lowy), Heinrich, Ida and Friedrich. Her husband died around 1901. She was the owner of the famous <a href=\"/w/index.php?title=Caf%C3%A9_Avion&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Caf\u00e9 Avion (page does not exist)\">Caf\u00e9 Avion</a> in \u010cesk\u00fd T\u011b\u0161\u00edn. The caf\u00e9 was destroyed by retreating Polish forces in September 1939. After the German occupation of the town she moved to <a href=\"/wiki/%C5%BDilina\" title=\"\u017dilina\">\u017dilina</a> to live with her daughter Ida, who was married to \u00c1rp\u00e1d Braun, a doctor of law. The couple had a baby son, named Heinrich. In April 1942 all four family members were arrested and deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a>. On 15 June 1942, at the age of nearly 84, Rosalie Wiesner was murdered by the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n<p>Also her daughter Ida, her son-in-law and her little grandson were murdered at Auschwitz. Her daughter R\u016f\u017eena and her granddaughter Signe Sevec n\u00e9e L\u00f6wy could survive the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>. R\u016f\u017eena L\u00f6wy became a widow and later married JUDr. Joseph Michalek. In 2010, the caf\u00e9 was rebuilt in its original form.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Krnov\"><a href=\"/wiki/Krnov\" title=\"Krnov\">Krnov</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Moravian-Silesian_Region&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Krnov\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable toptextcells\" style=\"width:100%\">\n<tbody><tr>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" width=\"120px\">Stone\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" style=\"width:22%;\">Inscription\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" data-sort-type=\"text\" style=\"width:18%;\">Location\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" style=\"width:100%;\">Life and death\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Leo_Auerbach.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Leo Auerbach.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/56/Stolperstein_f%C3%BCr_Leo_Auerbach.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Leo_Auerbach.JPG\" width=\"120\" height=\"117\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/56/Stolperstein_f%C3%BCr_Leo_Auerbach.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Leo_Auerbach.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/56/Stolperstein_f%C3%BCr_Leo_Auerbach.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Leo_Auerbach.JPG 2x\" data-file-width=\"2796\" data-file-height=\"2724\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />LEO AUERBACH<br /><small>BORN 1927<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 8.10.1942<br />IN TREBLINKA</small></div>\n</td>\n<td>Jeremenkova 17\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Auerbach, Leo</span>Leo Auerbach</b> was born on 26 April 1927. His parents were Josef Auerbach (born 1887 in <a href=\"/wiki/Odessa\" title=\"Odessa\">Odessa</a>) and Regina n\u00e9e Stambergerov\u00e1 (see below). He had two brothers, Erich (born 1914) and Bed\u0159ich (born 1920). He was a schoolboy, his last residence with his family before deportation was in <a href=\"/wiki/Moravsk%C3%A1_Ostrava\" class=\"mw-redirect\" title=\"Moravsk\u00e1 Ostrava\">Moravsk\u00e1 Ostrava</a>. On 26 September 1942, he and his mother were deported by transport Bl to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a>. His transport number was 668 of 862. After two weeks, on 8 October 1942, mother and son were deported by transport Bu to <a href=\"/wiki/Treblinka_extermination_camp\" title=\"Treblinka extermination camp\">Treblinka extermination camp</a>. His transport number was 929 of 1,000. There both were murdered by the Nazi regime, most likely on the day of their arrival. Leo Auerbach was 15 then.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n<p>Both his Auerbach uncles David and Arno\u0161t, their wives, David's two children, his aunt Anna Weiss and her husband were extinct in concentration camps. Also his grand mother from the mother's side, Emilia Stamberger, and several other family members were killed by the Nazi regime.\n</p><p>Leo Auerbach's father and his brothers could survive. Josef Auerbach died in 1958 in <a href=\"/wiki/Moravsk%C3%A1_Ostrava\" class=\"mw-redirect\" title=\"Moravsk\u00e1 Ostrava\">Moravsk\u00e1 Ostrava</a>. Eric Auber, how he called himself in England, died in 2002 in <a href=\"/wiki/Romford,_Essex\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romford, Essex\">Romford, Essex</a>. Bed\u0159ich died in 1988 in the <a href=\"/wiki/United_States\" title=\"United States\">United States</a>.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Regina_Auerbachova.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Regina Auerbachova.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Stolperstein_f%C3%BCr_Regina_Auerbachova.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Regina_Auerbachova.JPG\" width=\"120\" height=\"116\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Stolperstein_f%C3%BCr_Regina_Auerbachova.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Regina_Auerbachova.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Stolperstein_f%C3%BCr_Regina_Auerbachova.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Regina_Auerbachova.JPG 2x\" data-file-width=\"2781\" data-file-height=\"2684\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />REGINA<br />AUERBACHOV\u00c1<br /><small>N\u00c9E STAMBERGEROV\u00c1<br />BORN 1892<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 8.10.1942<br />IN TREBLINKA</small></div>\n</td>\n<td>Jeremenkova 17\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Auerbachov\u00e1, Regina</span>Regina Auerbachov\u00e1</b> n\u00e9e Stambergerov\u00e1 was born on 2 March 1892 in <a href=\"/wiki/K%C4%99ty\" title=\"K\u0119ty\">K\u0119ty</a>, today Poland. Her parents were Emilia and Zee Stamberger. She had at least three siblings, Anna (bornShe was married to Josef Auerbach (born on 17 December 1887 in <a href=\"/wiki/Odessa\" title=\"Odessa\">Odessa</a>, today Ucraine). The couple had three sons, Erich (born in 1914), Bed\u0159ich (born 1920) and Leo (see above). Her last residence with his family before deportation was in <a href=\"/wiki/Moravsk%C3%A1_Ostrava\" class=\"mw-redirect\" title=\"Moravsk\u00e1 Ostrava\">Moravsk\u00e1 Ostrava</a>. On 26 September 1942, she and her youngest son were deported by transport Bl to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a>. Her transport number was 667 of 862. After two weeks, on 8 October 1942, mother and son were deported by transport Bu to <a href=\"/wiki/Treblinka_extermination_camp\" title=\"Treblinka extermination camp\">Treblinka extermination camp</a>. Her transport number was 928 of 1,000. There both were murdered by the Nazi regime, most likely on the day of their arrival.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n<p>Also her mother, two sisters-in-law, Meta and Irma, and several other family members were killed in the course of the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p><p>Her husband and their two older sons could survive. Josef Auerbach died in 1958 in <a href=\"/wiki/Moravsk%C3%A1_Ostrava\" class=\"mw-redirect\" title=\"Moravsk\u00e1 Ostrava\">Moravsk\u00e1 Ostrava</a>. Eric Auber, how he called himself in England, died in 2002 in <a href=\"/wiki/Romford,_Essex\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romford, Essex\">Romford, Essex</a>. Bed\u0159ich died in 1988 in the <a href=\"/wiki/United_States\" title=\"United States\">United States</a>.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Josef_Baar.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Josef Baar.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a5/Stolperstein_f%C3%BCr_Josef_Baar.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Josef_Baar.JPG\" width=\"120\" height=\"116\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a5/Stolperstein_f%C3%BCr_Josef_Baar.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Josef_Baar.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a5/Stolperstein_f%C3%BCr_Josef_Baar.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Josef_Baar.JPG 2x\" data-file-width=\"3218\" data-file-height=\"3116\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />ING. JOSEF BAAR<br /><small>BORN 1877<br />DEPORTED 1941<br />TO \u0141\u00d3D\u0179<br />MURDERED 1942</small></div>\n</td>\n<td>Mikul\u00e1\u0161sk\u00e1 62\n</td>\n<td>Ing. <b><span style=\"display:none;\">Baar, Josef</span>Josef Baar</b> was born on 12 October 1877 in <a href=\"/wiki/P%C5%99%C3%ADbor\" title=\"P\u0159\u00edbor\">P\u0159\u00edbor</a> (German: <i>Freiberg in M\u00e4hren</i>). The names of his parents most probably were Iszak or Isaak and Rosalia or Sarah. He became an engineer for construction and worked as a <i>Kontrolor</i> for the railway company. He was married to Margaret (born 1890). The couple had two sons, Robert and Friedrich. In 1939, the couple moved to Prague. Their last residence before deportation was Prague VIII, Na Z\u00e1pal\u010d\u00ed 8. Also in 1939, their sons could emigrate to England, where Frederick Baar joined the <a href=\"/wiki/Royal_Army_Medical_Corps\" title=\"Royal Army Medical Corps\">Royal Army Medical Corps</a> and served in India and the Middle East. Later-on Frederick Baar became a surgeon. On 26 October 1941, Josef Baar was deported by transport C to the <a href=\"/wiki/%C5%81%C3%B3d%C5%BA_Ghetto\" title=\"\u0141\u00f3d\u017a Ghetto\">\u0141\u00f3d\u017a Ghetto</a>. His transport number was 399 of 1,000. There he was murdered on 7 March 1942. The official cause of death was <a href=\"/wiki/Pleuropneumonia\" title=\"Pleuropneumonia\">Pleuropneumonia</a>.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> His wife was murdered in <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a>.\n<p>A report of his death was submitted to <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a> by his youngest son, Dr. Frederick Baar, in 1992. He then lived in Canada, was married and had two children.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Margaret_Baar.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Margaret Baar.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3d/Stolperstein_f%C3%BCr_Margaret_Baar.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Margaret_Baar.JPG\" width=\"120\" height=\"124\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3d/Stolperstein_f%C3%BCr_Margaret_Baar.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Margaret_Baar.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3d/Stolperstein_f%C3%BCr_Margaret_Baar.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Margaret_Baar.JPG 2x\" data-file-width=\"995\" data-file-height=\"1032\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />MARGARET BAAR<br /><small>BORN 1890<br />DEPORTED 1941<br />TO \u0141\u00d3D\u0179<br />MURDERED</small></div>\n</td>\n<td>Mikul\u00e1\u0161sk\u00e1 62\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Baar, Margaret</span>Margaret Baar</b> n\u00e9e Schafranek was born on 20 January 1890 in <a href=\"/wiki/Brunt%C3%A1l\" title=\"Brunt\u00e1l\">Brunt\u00e1l</a>. Her parents were Emma and Josef Schafranek. She married Josef Baar and became a housewife. The couple had two sons, Robert and Friedrich. In 1939, the couple moved to Prague. Their last residence before deportation was Prague VIII, Na Z\u00e1pal\u010d\u00ed 8. Also in 1939, their sons could emigrate to England, where the younger son, Frederick Baar, joined the <a href=\"/wiki/Royal_Army_Medical_Corps\" title=\"Royal Army Medical Corps\">Royal Army Medical Corps</a> and served in India and the Middle East. Later-on Frederick Baar became a surgeon. The whereabouts of Margaret Baar between 1939 and 1944 are not known. The stolperstein states that she too, like her husband, was deported by transport C to the <a href=\"/wiki/%C5%81%C3%B3d%C5%BA_Ghetto\" title=\"\u0141\u00f3d\u017a Ghetto\">\u0141\u00f3d\u017a Ghetto</a> on 26 October 1941. But her name does not appear in the transport lists. Her husband was murdered by the Nazi regime on 7 March 1942 in \u0141\u00f3d\u017a. Margaret Baar was deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> where she too was murdered, most probably in 1944 or 1945.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n<p>A report of her death was submitted to <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a> by her youngest son, Dr. Frederick Baar, in 1992. Frederick Baar then lived in Canada, was married and had two children.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> He died in 1999.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Hugo_Braun.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Hugo Braun.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/28/Stolperstein_f%C3%BCr_Hugo_Braun.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Hugo_Braun.JPG\" width=\"120\" height=\"116\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/28/Stolperstein_f%C3%BCr_Hugo_Braun.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Hugo_Braun.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/28/Stolperstein_f%C3%BCr_Hugo_Braun.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Hugo_Braun.JPG 2x\" data-file-width=\"3124\" data-file-height=\"3020\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />HUGO BRAUN<br /><small>BORN 1875<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />TO WARSAW 1942<br />MURDERED</small></div>\n</td>\n<td>N\u00e1m\u011bst\u00ed Minorit\u016f 88/11\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Braun, Hugo</span>Hugo Braun</b> was born on 12 March 1875 in <a href=\"/wiki/Uhersk%C3%BD_Ostroh\" title=\"Uhersk\u00fd Ostroh\">Uhersk\u00fd Ostroh</a>. His parents were Izsac Braun (born 1930) and Fany n\u00e9e Winter (born 1835 in Brod, Bosnia and Herzegovina). He had two sisters and two brothers.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> In 1904, he married Sidonie n\u00e9e Kleinov\u00e1 and the couple moved to <a href=\"/wiki/Sarajevo\" title=\"Sarajevo\">Sarajevo</a>, where he became an official at the Post Office. On 17 April 1909 their son Walter was born, in 1911 Hugo Braun was transferred to Krnov. So the family moved back to Morvia. In WW1 he served in the <a href=\"/wiki/Austrian-Hungarian_Army\" class=\"mw-redirect\" title=\"Austrian-Hungarian Army\">Austrian-Hungarian Army</a>. Altogether he worked for 30 years in post offices. Later-on he became postal director of Krnov.<sup id=\"cite_ref-Vzpom\u00ednky_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Vzpom\u00ednky-20\">&#91;20&#93;</a></sup> After retirement, the couple moved to Brno, their last residence before deportation. On 28 January 1942 Hugo and Sidonie Braun were deported by transport U to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a>. His transport number was 654 of 1,001. After three months, on 25 April 1942, they were deported with transport An to <a href=\"/wiki/Warsaw_Ghetto\" title=\"Warsaw Ghetto\">Warsaw Ghetto</a>. His transport number was 422 of 1,000. There, both husband and wife lost their lives.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup>\n<p>Their son Walter could survive the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>. He went to Palestine, called himself Avner Bar On and founded a family. He reported the death of his parents and of further eight family members to <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Sidonie_Braun.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Sidonie Braun.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Stolperstein_f%C3%BCr_Sidonie_Braun.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Sidonie_Braun.JPG\" width=\"120\" height=\"118\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Stolperstein_f%C3%BCr_Sidonie_Braun.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Sidonie_Braun.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Stolperstein_f%C3%BCr_Sidonie_Braun.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Sidonie_Braun.JPG 2x\" data-file-width=\"3169\" data-file-height=\"3117\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />SIDONIE BRAUN<br /><small>BORN 1880<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />TO WARSAW 1942<br />MURDERED</small></div>\n</td>\n<td>N\u00e1m\u011bst\u00ed Minorit\u016f 88/11\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Braun, Sidonie</span>Sidonie Braun</b> n\u00e9e Kleinov\u00e1 was born on 18 December 1880 in <a href=\"/wiki/Uhersk%C3%BD_Ostroh\" title=\"Uhersk\u00fd Ostroh\">Uhersk\u00fd Ostroh</a>. Her parents were Fanni and Sigmund Klein. In 1904, she was married to Hugo Braun, a postal officer. When her husband was transferred to <a href=\"/wiki/Sarajevo\" title=\"Sarajevo\">Sarajevo</a> shortly after their marriage, she moved with him. There the only son of the couple, Walter, was born in 1909. Two years later the family moved to Krnov. The last residence of Hugo and Sidonie Braun before deportation was in Brno. On 28 January 1942 they were deported by transport U to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a>. Her transport number was 655 of 1,001. After three months, on 25 April 1942, they were deported with transport An to <a href=\"/wiki/Warsaw_Ghetto\" title=\"Warsaw Ghetto\">Warsaw Ghetto</a>. Her transport number was 423 of 1,000. There, both husband and wife lost their lives.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup>\n<p>Their son should survive. He married Ella and they had two children.<sup id=\"cite_ref-Vzpom\u00ednky_20-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Vzpom\u00ednky-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Fanny_Jokl.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Fanny Jokl.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0e/Stolperstein_f%C3%BCr_Fanny_Jokl.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Fanny_Jokl.JPG\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0e/Stolperstein_f%C3%BCr_Fanny_Jokl.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Fanny_Jokl.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0e/Stolperstein_f%C3%BCr_Fanny_Jokl.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Fanny_Jokl.JPG 2x\" data-file-width=\"3315\" data-file-height=\"3315\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />FANNY JOKL<br /><small>BORN 1870<br />DEPORTED 1942<br />MURDERED<br />IN AUSCHWITZ-BIRKENAU</small></div>\n</td>\n<td>Hlavn\u00ed n\u00e1m\u011bst\u00ed 96/1<br /><small>(vis-\u00e1-vis a Kav\u00e1rna)</small>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Jokl, Fanny</span>Fanny Jokl</b> was born on 27 March 1870. She was married to Moritz Jokl. The couple had two daughters, Frieda and Annie (born 1905), and four sons, Paul (born 1895), Fritz, Wilhelm (born 1899) and Erich (born 1909). The family owned a house in the center of the city, opposite the City Caf\u00e9. After the signing of the <a href=\"/wiki/Munich_Agreement\" title=\"Munich Agreement\">Munich Agreement</a> which enabled the German Reich to invade and occupy <a href=\"/wiki/Krnov\" title=\"Krnov\">Krnov</a>, the family decided to flee to <a href=\"/wiki/Liptovsk%C3%BD_Mikul%C3%A1%C5%A1\" title=\"Liptovsk\u00fd Mikul\u00e1\u0161\">Liptovsk\u00fd Mikul\u00e1\u0161</a>. Along the way, her husband had a heart attack and died. He was 69 years old. He was buried in the Jewish cemetery of Liptovsk\u00fd. Thereafter the family was scattered to the four winds. Her son Fritz, his wife and his two little children succeeded in emigrating to Palestine in March 1939 with legal British permits. Her daughter Frieda and her husband flew to Hungary, their daughter left for London, their son for Palestine. Fanny and Moritz Jokl's oldest son Paul flew to Paris.<sup id=\"cite_ref-Vzpom\u00ednky_20-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Vzpom\u00ednky-20\">&#91;20&#93;</a></sup> Fanny Jokl herself was caught in Slovakia and deported from <a href=\"/wiki/%C5%BDilina\" title=\"\u017dilina\">\u017dilina</a> to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> with the transport of 22 September 1942. Her transport number was 520. She was murdered by the Nazi regime at the age of 72.<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup>\n<p>Her son Paul was caught by the Nazis in France, deported and murdered.<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup> Her daughter Frieda and her husband Wilhelm Rosenfeld were caught by the Nazis in Hungary, were deported to a concentration camp, but could survive.<sup id=\"cite_ref-Vzpom\u00ednky_20-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Vzpom\u00ednky-20\">&#91;20&#93;</a></sup> Her daughter Anna and her sons Wilhelm and Erich were also caught, deported and murdered, but it is unknown where and when.<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Moritz_Jokl.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Moritz Jokl.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Stolperstein_f%C3%BCr_Moritz_Jokl.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Moritz_Jokl.JPG\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Stolperstein_f%C3%BCr_Moritz_Jokl.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Moritz_Jokl.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Stolperstein_f%C3%BCr_Moritz_Jokl.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Moritz_Jokl.JPG 2x\" data-file-width=\"3263\" data-file-height=\"3270\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />MORITZ JOKL<br /><small>BORN 1865<br />KILLED 1942<br />ON THE RUN<br />IN LIPTOVSK\u00dd MIKUL\u00c1\u0160</small></div>\n</td>\n<td>Hlavn\u00ed n\u00e1m\u011bst\u00ed 96/1<br /><small>(vis-\u00e1-vis a Kav\u00e1rna)</small>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Jokl, Moritz</span>Moritz Jokl</b> was born in 1865. He had at least two brothers, Josef and Sigmund. He was married to Fanny. The couple had two daughters, Frieda and Annie, and four sons, Paul, Fritz, Wilhelm and Erich. The family owned a house in the center of the city, opposite the City Caf\u00e9, which later-on was destroyed and now is a grassy field. After the signing of the <a href=\"/wiki/Munich_Agreement\" title=\"Munich Agreement\">Munich Agreement</a> which enabled the German Reich to occupy the so-called  <a href=\"/wiki/Sudetenland\" title=\"Sudetenland\">Sudetenland</a> and therefore also <a href=\"/wiki/Krnov\" title=\"Krnov\">Krnov</a>, the family decided to flee to <a href=\"/wiki/Liptovsk%C3%BD_Mikul%C3%A1%C5%A1\" title=\"Liptovsk\u00fd Mikul\u00e1\u0161\">Liptovsk\u00fd Mikul\u00e1\u0161</a>. Along the way, Moritz Jokl had a heart attack and died. He was 69 years old.\n<p>Two of his children and four of his grandchildren could survive the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>:\n</p>\n<ul><li>Frieda married Wilhelm Rosenfeld. The couple had two children, Lizi and Ernest. The couple could flee to <a href=\"/wiki/Sopron\" title=\"Sopron\">Sopron</a> and later to <a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a>. Lizi went to study in London and stayed there during the Nazi reign in Moravia, Ernest emigrated to Palestine in 1942. Frieda and Wilhelm Rosenfeld were caught in Hungary, deported to a concentration camp, but could survive. After the end of Nazi regime they emigrated to Palestine.</li>\n<li>Fritz married Jenny Meister from Vienna, they had two children, Miryam (later married as Salter) and Gideon Tom\u00e1\u0161 (born on 7 March 1937). They stayed in Liptovsky Mikulas until March 1939 and then left for Constantinople aboard the ship \"<a href=\"/w/index.php?title=Har_Zion&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Har Zion (page does not exist)\">Har Zion</a>\" and arrived in Palestine. They arrived legally with British permits.</li></ul>\n<p>Four children of Fanny and Moritz Jokl were murdered by the Nazi regime: Paul escaped to Paris and lived there until 1943. Attempts of the family to get him to London failed. The Germans arrested him and deported him to a concentration camp. He was killed by the Nazi regime at an unknown place and at an unknown day. Annie, Wilhelm and Erich had left <a href=\"/wiki/Krnov\" title=\"Krnov\">Krnov</a> already in August 1938 toward to the Czech inland. Erich worked as a dentist in <a href=\"/wiki/Opava\" title=\"Opava\">Opava</a>. They all also lost their lives during the Shoah.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Erna_Langschur.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Erna Langschur.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b0/Stolperstein_f%C3%BCr_Erna_Langschur.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Erna_Langschur.JPG\" width=\"120\" height=\"119\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b0/Stolperstein_f%C3%BCr_Erna_Langschur.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Erna_Langschur.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b0/Stolperstein_f%C3%BCr_Erna_Langschur.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Erna_Langschur.JPG 2x\" data-file-width=\"3351\" data-file-height=\"3328\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />ERNA LANGSCHUR<br /><small>BORN 1890<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 1942<br />IN BARANAVICHY</small></div>\n</td>\n<td>Hlavn\u00ed n\u00e1m\u011bst\u00ed 96/1<br /><small>(vis-\u00e1-vis a Kav\u00e1rna)</small>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Langschur, Erna</span>Erna Langschur</b> n\u00e9e Kohn, also Arno\u0161tka Langschurov\u00e1, was born on 3 February 1890 in Krnov. Her parents were Karl Kohn and Sophie n\u00e9e Adler. She married Dr. Sigmund Langschur, a teacher for French and English. The couple had at least one son, Herbert.<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup> She was a housewife. Her last residence before deportation was in <a href=\"/wiki/Olomouc\" title=\"Olomouc\">Olomouc</a>. On 8 July 1942 she and her husband were deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport AAo. Her transport number was 199 of 748. Within twenty days, on 28 July 1942, the couple were deported to <a href=\"/wiki/Baranovichi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Baranovichi\">Baranovichi</a> by transport AAy. Her transport number was 499 of 1,001. Erna Langschur and her husband were murdered there.<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup>\n<p>Their son could escape and survive.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Sigmund_Langschur.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Sigmund Langschur.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8b/Stolperstein_f%C3%BCr_Sigmund_Langschur.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Sigmund_Langschur.JPG\" width=\"120\" height=\"118\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8b/Stolperstein_f%C3%BCr_Sigmund_Langschur.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Sigmund_Langschur.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8b/Stolperstein_f%C3%BCr_Sigmund_Langschur.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Sigmund_Langschur.JPG 2x\" data-file-width=\"3377\" data-file-height=\"3317\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />DR. SIGMUND<br />LANGSCHUR<br /><small>BORN 1884<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 1942<br />IN BARANAVICHY</small></div>\n</td>\n<td>Hlavn\u00ed n\u00e1m\u011bst\u00ed 96/1<br /><small>(vis-\u00e1-vis a Kav\u00e1rna)</small>\n</td>\n<td>Dr. <b><span style=\"display:none;\">Langschur, Sigmund</span>Sigmund Langschur</b>, also Siegmund, Zigmund and Zikmund, was born on 8 June 1884 in <a href=\"/wiki/Pob%C4%9B%C5%BEovice\" title=\"Pob\u011b\u017eovice\">Pob\u011b\u017eovice</a>. His parents were Abraham Langschur (1841-1923) and Pauline n\u00e9e Gr\u00fcner (1849-1928). He had twelve siblings.<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup> He was a teacher for French and English and was married to Erna n\u00e9e Kohn. The couple had at least one son, Herbert.<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup> His last residence before deportation was in <a href=\"/wiki/Olomouc\" title=\"Olomouc\">Olomouc</a>. On 8 July 1942 he and his wife were deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport AAo. His transport number was 198 of 748. Within twenty days, on 28 July 1942, the couple were deported to <a href=\"/wiki/Baranovichi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Baranovichi\">Baranovichi</a> by transport AAy. His transport number was 498 of 1,001. Dr. Sigmund Langschur and his wife were murdered there.<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup>\n<p>Their son could escape and survive. Four of his siblings were also murdered in the course of the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>, Sophie in <a href=\"/wiki/Treblinka_extermination_camp\" title=\"Treblinka extermination camp\">Treblinka</a> and Theresie in Theresienstadt, both in 1942, Emilie in an unknown location and Juli in <a href=\"/wiki/Warsaw\" title=\"Warsaw\">Warsaw</a>, both in 1943. Only his sister Betty could survive, she died in 1978 in <a href=\"/wiki/Gloucester,_Massachusetts\" title=\"Gloucester, Massachusetts\">Gloucester, Massachusetts</a>.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Mathilde_L%C3%B6win.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Mathilde L\u00f6win.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7e/Stolperstein_f%C3%BCr_Mathilde_L%C3%B6win.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Mathilde_L%C3%B6win.JPG\" width=\"120\" height=\"119\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7e/Stolperstein_f%C3%BCr_Mathilde_L%C3%B6win.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Mathilde_L%C3%B6win.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7e/Stolperstein_f%C3%BCr_Mathilde_L%C3%B6win.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Mathilde_L%C3%B6win.JPG 2x\" data-file-width=\"3145\" data-file-height=\"3115\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />MATHILDE L\u00d6WIN<br /><small>BORN 1895<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 1942<br />IN MALY TROSTINEC</small></div>\n</td>\n<td>Soukenick\u00e1 140/21\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">L\u00f6win, Mathilde</span>Mathilde L\u00f6win</b> n\u00e9e Fichmann was born on 15 November 1895 or 1898 in <a href=\"/wiki/Vienna\" title=\"Vienna\">Vienna</a>. Her mother was Sarah Ettel Fichmann (1856-1931). She had four sisters, Rosa (later married to Philipp Katz, four children), Gina (also Regine, later married to Gustav Haas), Gusti (also Auguste, married to Ignatz H\u00f6nig) and Ella (married to Elie Weinreb). She was married to Walter L\u00f6win.<sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup> Her last residence before deportation was in Prague II, Mezibransk\u00e1 5. On 27 July 1942 she and her husband were deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport AAu. Her transport number was 269 of 1,002. Within eight days, on 4 August 1942, the couple were deported to <a href=\"/wiki/Maly_Trostenets_extermination_camp\" title=\"Maly Trostenets extermination camp\">Maly Trostenets extermination camp</a> by transport AAz. Her transport number was 490 of 1,000. Mathilde L\u00f6win and her husband were murdered there.<sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup>\n<p>Nothing is known about the fate of her sisters.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Walter_L%C3%B6win.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Walter L\u00f6win.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1d/Stolperstein_f%C3%BCr_Walter_L%C3%B6win.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Walter_L%C3%B6win.JPG\" width=\"120\" height=\"118\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1d/Stolperstein_f%C3%BCr_Walter_L%C3%B6win.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Walter_L%C3%B6win.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1d/Stolperstein_f%C3%BCr_Walter_L%C3%B6win.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Walter_L%C3%B6win.JPG 2x\" data-file-width=\"3174\" data-file-height=\"3112\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />WALTER L\u00d6WIN<br /><small>BORN 1886<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 1942<br />IN MALY TROSTINEC</small></div>\n</td>\n<td>Soukenick\u00e1 140/21\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">L\u00f6win, Walter</span>Walter L\u00f6win</b>, also Valtr, was born on 29 October 1886 in Krnov. He was married to Mathilde n\u00e9e Fichmann. His last residence before deportation was in Prague II, Mezibransk\u00e1 5. On 27 July 1942 he and his wife were deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport AAu. His transport number was 270 of 1,002. Within eight days, on 4 August 1942, the couple were deported to <a href=\"/wiki/Maly_Trostenets_extermination_camp\" title=\"Maly Trostenets extermination camp\">Maly Trostenets extermination camp</a> by transport AAz. His transport number was 491 of 1,000. Walter L\u00f6win and his wife were murdered there.<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_David_Rudolfer.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr David Rudolfer.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/04/Stolperstein_f%C3%BCr_David_Rudolfer.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_David_Rudolfer.JPG\" width=\"120\" height=\"118\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/04/Stolperstein_f%C3%BCr_David_Rudolfer.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_David_Rudolfer.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/04/Stolperstein_f%C3%BCr_David_Rudolfer.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_David_Rudolfer.JPG 2x\" data-file-width=\"3291\" data-file-height=\"3241\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />DR. DAVID<br />RUDOLFER<br /><small>BORN 1871<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 1942</small></div>\n</td>\n<td>Soukenick\u00e1 83/28\n</td>\n<td>Dr. <b><span style=\"display:none;\">Rudolfer, David</span>David Rudolfer</b> was born on 16 June 1871 in <a href=\"/wiki/Oradea\" title=\"Oradea\">Oradea</a>, Romenia or in <a href=\"/wiki/Trebi%C5%A1ov\" title=\"Trebi\u0161ov\">Trebi\u0161ov</a>, Slovakia. His parents were Moshe Rudolfer (1845-1926) and Eva n\u00e9e Waldman. He had two siblings, Yochanan (born 1869) and Jozefina (born 1873). He became a teacher and a Rabbi and he married Sidonia n\u00e9e Pollak, also Sabina (1880-?). The couple had two children, Morechai Max (born on 9 August 1905) and Hana Anna.<sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup> From 1902 to 1904 he was Rabbi in <a href=\"/wiki/Horn,_Austria\" title=\"Horn, Austria\">Horn, Austria</a>. His last address before deportation was in <a href=\"/wiki/Brno\" title=\"Brno\">Brno</a>. On 23 March 1942 he was deported to Theresienstadt by transport Ad. His transport number was 684 of 1,001. There he lost his life on 14 September 1942.<sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;44&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;45&#93;</a></sup>\n<p>The fate of his siblings, of his wife and his children is unknown. His grandson Tom\u00e1\u0161 was murdered by the Nazi regime in 1944 at Auschwitz.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Tomas_Rudolfer.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Tomas Rudolfer.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/62/Stolperstein_f%C3%BCr_Tomas_Rudolfer.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Tomas_Rudolfer.JPG\" width=\"120\" height=\"116\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/62/Stolperstein_f%C3%BCr_Tomas_Rudolfer.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Tomas_Rudolfer.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/62/Stolperstein_f%C3%BCr_Tomas_Rudolfer.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Tomas_Rudolfer.JPG 2x\" data-file-width=\"2912\" data-file-height=\"2821\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />TOM\u00c1\u0160 RUDOLFER<br /><small>BORN 1935<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 1944<br />IN AUSCHWITZ-BIRKENAU</small></div>\n</td>\n<td>Soukenick\u00e1 83/28\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Rudolfer, Tomas</span>Tomas Rudolfer</b> was born on 30 November 1935. His parents were Mordechai Max Rudolfer (1905-?) and Yaffa Drora Rudolfer (1916-1995). His parents divorced. The fate of his father is unknown. His grandfather Dr. David Rudolfer lost his life in <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> in September 1942. The boy's last address before deportation was in <a href=\"/wiki/Brno\" title=\"Brno\">Brno</a>. On 6 March 1943 the 7 year old was deported to Theresienstadt by transport Cv. His transport number was 919 of 1,022. He stayed there for nearly 19 months. On 23 October 1944 he was deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> by transport Et. His transport number was 922 of 1,714. There he was killed by the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;46&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;47&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-48\">&#91;48&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Anna_Singer.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Anna Singer.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/51/Stolperstein_f%C3%BCr_Anna_Singer.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Anna_Singer.JPG\" width=\"120\" height=\"118\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/51/Stolperstein_f%C3%BCr_Anna_Singer.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Anna_Singer.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/51/Stolperstein_f%C3%BCr_Anna_Singer.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Anna_Singer.JPG 2x\" data-file-width=\"3143\" data-file-height=\"3083\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />ANNA SINGER<br /><small>BORN 1886<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 1942<br />IN MALY TROSTINEC</small></div>\n</td>\n<td>Soukenick\u00e1 83/28\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Singer, Anna</span>Anna Singer</b> n\u00e9e Kohn, also Anni, was born on 18 June 1886 in <a href=\"/wiki/%C3%9Adlice\" title=\"\u00dadlice\">\u00dadlice</a>. Her parents were Edmund Kohn (1844-1915) and Rosa n\u00e9e Goldmann (1849-1911). She had seven older siblings.<sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;49&#93;</a></sup> She was married to Dr. Berthold Singer. The couple had at least four daughters, Helene (born 1914), Marianne (around 1915), Liesel (later named Kohner) and Rosel.<sup id=\"cite_ref-50\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-50\">&#91;50&#93;</a></sup> Anni Singer and her daughter were deported first to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a>. There mother and daughter were separated. Anna Singer was deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a>, Helene to <a href=\"/wiki/Maly_Trostenets_extermination_camp\" title=\"Maly Trostenets extermination camp\">Maly Trostenets extermination camp</a>. Both were murdered by the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-51\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-51\">&#91;51&#93;</a></sup>\n<p>On 27 July 1942 her husband was deported from Prague to Theresienstadt. On 23 January 1943 he was deported to Auschwitz and killed immediately after arrival.<sup id=\"cite_ref-52\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-52\">&#91;52&#93;</a></sup> The fate of their daughters Liesel and Rosel is unknown. Their daughter Marianne could escape, she died 1990 in New York. Four of the five siblings who were still alive at the beginning of the Nazi occupation were murdered: Ida in <a href=\"/wiki/Jasenovac_concentration_camp\" title=\"Jasenovac concentration camp\">Jasenovac concentration camp</a> and Bruno in <a href=\"/wiki/Trawniki\" title=\"Trawniki\">Trawniki</a>, both in 1942, Karl Jakob in Auschwitz and Julius in Theresienstadt, both in 1943. Only her sister Klara could escape to the USA.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Helene_Singer.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Helene Singer.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2d/Stolperstein_f%C3%BCr_Helene_Singer.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Helene_Singer.JPG\" width=\"120\" height=\"118\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2d/Stolperstein_f%C3%BCr_Helene_Singer.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Helene_Singer.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2d/Stolperstein_f%C3%BCr_Helene_Singer.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Helene_Singer.JPG 2x\" data-file-width=\"3162\" data-file-height=\"3101\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />HELENE SINGER<br /><small>BORN 1914<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 1942<br />IN MALY TROSTINEC</small></div>\n</td>\n<td>Soukenick\u00e1 83/28\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Singer, Helene</span>Helene Singer</b>, also Helena, was born on 27 November 1914 in Krnov. Her parents were Dr. Berthold Singer and Anna n\u00e9e Kohn. She had at least three sisters, Marianne, Liesel and Rosel.<sup id=\"cite_ref-53\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-53\">&#91;53&#93;</a></sup> Her last place of registration before deportation was in Prague XII, Gebauerova 16. On 20 June 1942 she was deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport AAe. Her transport number was 1000 of 1,005. Within one month, on 14 July 1942, she was deported to <a href=\"/wiki/Maly_Trostenets_extermination_camp\" title=\"Maly Trostenets extermination camp\">Maly Trostenets extermination camp</a> by transport AAx. Her transport number was 300 of 1,000. She was murdered there.<sup id=\"cite_ref-54\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-54\">&#91;54&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-55\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-55\">&#91;55&#93;</a></sup>\n<p>Both her parents were murdered by the Nazi regime in Auschwitz. The fate of her sisters Liesel and Rosel is unknown. Marianne could escape, she died 1990 in New York.\n</p>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Ostrava\"><a href=\"/wiki/Ostrava\" title=\"Ostrava\">Ostrava</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Moravian-Silesian_Region&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Ostrava\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable toptextcells\" style=\"width:100%\">\n<tbody><tr>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" width=\"120px\">Stone\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" style=\"width:22%;\">Inscription\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" data-sort-type=\"text\" style=\"width:18%;\">Location\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" style=\"width:100%;\">Life and death\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Berta_Apfelbaumova.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Berta Apfelbaumova.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a7/Stolperstein_f%C3%BCr_Berta_Apfelbaumova.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Berta_Apfelbaumova.JPG\" width=\"120\" height=\"119\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a7/Stolperstein_f%C3%BCr_Berta_Apfelbaumova.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Berta_Apfelbaumova.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a7/Stolperstein_f%C3%BCr_Berta_Apfelbaumova.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Berta_Apfelbaumova.JPG 2x\" data-file-width=\"3489\" data-file-height=\"3474\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />BERTA<br />APFELBAUMOV\u00c1<br /><small>N\u00c9E ZOLLMANNOV\u00c1<br />BORN 1893<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 5.10.1942<br />IN TREBLINKA</small></div>\n</td>\n<td>Pobialova 875/8\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Apfelbaumov\u00e1, Berta</span>Berta Apfelbaumov\u00e1</b> n\u00e9e Zollmannov\u00e1 was born on 16 July 1893 in Poland. Her parents were Berta and David Meir Zollmann. She was married to Yaakov/Jakob Apfelbaum. The couple had at least two children, Edita (born 1924) and David Meir. On 26 September 1942, she was deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport Bl. Her transport number was 849. Later she and her daughter were deported to <a href=\"/wiki/Treblinka_extermination_camp\" title=\"Treblinka extermination camp\">Treblinka extermination camp</a> by transport Bt (with transport number 650). Presumably Berta Apfelbaumov\u00e1 and her daughter already died in the cattle truck before arriving in Treblinka.\n<p>Her son could emigrate to England and survive the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>.<sup id=\"cite_ref-56\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-56\">&#91;56&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Edita_Apfelbaumova.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Edita Apfelbaumova.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d2/Stolperstein_f%C3%BCr_Edita_Apfelbaumova.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Edita_Apfelbaumova.JPG\" width=\"120\" height=\"117\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d2/Stolperstein_f%C3%BCr_Edita_Apfelbaumova.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Edita_Apfelbaumova.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d2/Stolperstein_f%C3%BCr_Edita_Apfelbaumova.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Edita_Apfelbaumova.JPG 2x\" data-file-width=\"3430\" data-file-height=\"3347\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />EDITA<br />APFELBAUMOV\u00c1<br /><small>BORN 1924<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 5.10.1942<br />IN TREBLINKA</small></div>\n</td>\n<td>Pobialova 875/8\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Apfelbaumov\u00e1, Edita</span>Edita Apfelbaumov\u00e1</b>, also Edita Feigl Pesa Apfelbaumov\u00e1 was born on 7 March 1924 in Ostrava. Her parents were Jakob Apfelbaum and Berta n\u00e9e Zollmannov\u00e1. She had at least one brother, David Meir. On 26 September 1942, she and her mother were deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport Bl. Later-on mother and daughter were deported to <a href=\"/wiki/Treblinka_extermination_camp\" title=\"Treblinka extermination camp\">Treblinka extermination camp</a> by transport Bt. Presumably Edita Apfelbaumov\u00e1 and her mother already died in the cattle truck before arriving in Treblinka.\n<p>Her brother could emigrate to England and survive the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>.<sup id=\"cite_ref-57\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-57\">&#91;57&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Robert_Engel_2.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Robert Engel 2.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/23/Stolperstein_f%C3%BCr_Robert_Engel_2.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Robert_Engel_2.JPG\" width=\"120\" height=\"118\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/23/Stolperstein_f%C3%BCr_Robert_Engel_2.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Robert_Engel_2.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/23/Stolperstein_f%C3%BCr_Robert_Engel_2.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Robert_Engel_2.JPG 2x\" data-file-width=\"1697\" data-file-height=\"1672\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />ROBERT ENGEL<br /><small>BORN 1906<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />1944 TO AUSCHWITZ<br />MURDERED 18.4.1945<br />IN DACHAU</small></div>\n</td>\n<td>Pod\u011bbradova 27\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Engel, Robert</span>Robert Engel</b> was born on 24 August 1906 in <a href=\"/wiki/Michalkovice\" class=\"mw-redirect\" title=\"Michalkovice\">Michalkovice</a>. His parents were Samuel Engel (1872-1918) and Ana n\u00e9e Rosentzveig (born 1874). He had five sisters, Stella (born 1901), Berta (born 1902), Valerie (born 1904) and the twins Charlotta and Ruth (born 1913). He was a butcher and married to Helga n\u00e9e Goldbergerov\u00e1. The couple had a little son, Tom\u00e1\u0161, born on 2 June 1938 in Ostrava.<sup id=\"cite_ref-58\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-58\">&#91;58&#93;</a></sup> He, his wife and his son lived together with his parents-in-law in Pod\u011bbradova 27 in Ostrava. After the Nazi invasion step by step all his family members were extinct. First his sister Ruth died on 30 April 1942 in <a href=\"/wiki/Gmina_Zamo%C5%9B%C4%87\" title=\"Gmina Zamo\u015b\u0107\">Gmina Zamo\u015b\u0107</a>, Poland, at age 28. The fate of her twin sister Charlotta is unknown. On 26 September 1942, Robert Engel, his wife and his son as well as his parents-in-law were all arrested and deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport Bl. His transport number was 754 of 862. There the family members were separated after ten days, the parents of his wife were deported on 5 October 1942 to <a href=\"/wiki/Treblinka_extermination_camp\" title=\"Treblinka extermination camp\">Treblinka extermination camp</a> where they were both murdered. Three days later his sister Berta was murdered in <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a>. On 22 October 1942 his mother lost her life in Treblinka.<sup id=\"cite_ref-59\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-59\">&#91;59&#93;</a></sup> Thereafter he, his wife and the little son remained interred in Theresienstadt for two years. On 1 October 1944, Robert Engel was separated from wife and child and got deported alone to Auschwitz by transport Em (transport number 936 of 1,501), where he was a forced laborer. Five days later, on 6 October 1944, his wife, his son and his sister Stella were gassed at Auschwitz-Birkenau. On 28 October 1944 also his fifth sister, Valerie, was murdered in Auschwitz.\n<p>At last, also he lost his life on 18 April 1945 in <a href=\"/wiki/Dachau_concentration_camp\" title=\"Dachau concentration camp\">Dachau</a>.<sup id=\"cite_ref-60\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-60\">&#91;60&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-61\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-61\">&#91;61&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Tomas_Engel_2.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Tomas Engel 2.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Stolperstein_f%C3%BCr_Tomas_Engel_2.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Tomas_Engel_2.JPG\" width=\"120\" height=\"119\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Stolperstein_f%C3%BCr_Tomas_Engel_2.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Tomas_Engel_2.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Stolperstein_f%C3%BCr_Tomas_Engel_2.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Tomas_Engel_2.JPG 2x\" data-file-width=\"1754\" data-file-height=\"1736\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />TOM\u00c1\u0160 ENGEL<br /><small>BORN 1938<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 6.10.1944<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>Pod\u011bbradova 27\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Engel, Tom\u00e1\u0161</span>Tom\u00e1\u0161 Engel</b> was born on 2 June 1938 in Ostrava. His parents were Robert Engel and Helga n\u00e9e Goldbergerov\u00e1. He grew up in an apartment with his parents and his maternal grandparents, Ferdinand Goldberger and Helena Goldbergerov\u00e1. On 26 September 1942, all five family members were arrested and deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport Bl. His transport number was 756 of 862. There the family was separated after ten days. While the little boy and his parents remained in Theresienstadt, his grandparents were deported on 5 October 1942 to <a href=\"/wiki/Treblinka_extermination_camp\" title=\"Treblinka extermination camp\">Treblinka extermination camp</a> where they were both murdered. Tom\u00e1\u0161 Engel spent two years in the concentration camp, then his father was separated from mother and child and deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> to perform forced labor. Five days later, on 6 October 1944, the 6 years old boy and his mother were also deported to Auschwitz. His transport number was 906 of 1,550. They were immediately after arrival murdered in one of the gas chambers.<sup id=\"cite_ref-62\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-62\">&#91;62&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-63\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-63\">&#91;63&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-64\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-64\">&#91;64&#93;</a></sup>\n<p>His father lost his life on 18 April 1945 in Dachau, eleven days before the liberation of the camp.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Herta_Engelov%C3%A1.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Herta Engelov\u00e1.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0d/Stolperstein_f%C3%BCr_Herta_Engelov%C3%A1.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Herta_Engelov%C3%A1.JPG\" width=\"120\" height=\"116\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0d/Stolperstein_f%C3%BCr_Herta_Engelov%C3%A1.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Herta_Engelov%C3%A1.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0d/Stolperstein_f%C3%BCr_Herta_Engelov%C3%A1.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Herta_Engelov%C3%A1.JPG 2x\" data-file-width=\"1802\" data-file-height=\"1749\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />HERTA ENGELOV\u00c1<br /><small>N\u00c9E GOLDBERGEROV\u00c1<br />BORN 1915<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 6.10.1944<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>Pod\u011bbradova 27\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Engelov\u00e1, Herta</span>Herta Engelov\u00e1</b> n\u00e9e Goldbergerov\u00e1 was born on 17 April 1915 in Ostrava. Her parents were Ferdinand Goldberger and Helena n\u00e9e Tramerov\u00e1. She had three older siblings, but her sister Henrietta (born 1905) had already died in 1908. Her brother Henry, also Heinrich or Heino, was born in 1907, her sister Else in 1908. She was a housewife and married to Robert Engel. The couple had a little son, Tom\u00e1\u0161, born on 2 June 1938. The young couple and their son lived with Herta's parents in one apartment. On 26 September 1942, all five of them were deported from Ostrava to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport Bl. Her transport number was 755 of 862. There the family was separated after ten days. While the younger couple and their son remained in Theresienstadt, her parents were deported on 5 October 1942 to <a href=\"/wiki/Treblinka_extermination_camp\" title=\"Treblinka extermination camp\">Treblinka extermination camp</a>. They were murdered there. After two years in Theresienstadt her husband was deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> to perform forced labor. Herta Engelov\u00e1 and her 6 years old son were also deported to Auschwitz five days later by transport Eo. Her transport number was 905 of 1,550. Mother and son were gassed immediately after arrival.<sup id=\"cite_ref-65\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-65\">&#91;65&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-66\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-66\">&#91;66&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-67\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-67\">&#91;67&#93;</a></sup>\n<p>Her husband lost his life in Dachau on 18 April 1945.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Ferdinand_Goldberger_2.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Ferdinand Goldberger 2.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3c/Stolperstein_f%C3%BCr_Ferdinand_Goldberger_2.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ferdinand_Goldberger_2.JPG\" width=\"120\" height=\"118\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3c/Stolperstein_f%C3%BCr_Ferdinand_Goldberger_2.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ferdinand_Goldberger_2.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3c/Stolperstein_f%C3%BCr_Ferdinand_Goldberger_2.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ferdinand_Goldberger_2.JPG 2x\" data-file-width=\"1632\" data-file-height=\"1599\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />FERDINAND<br />GOLDBERGER<br /><small>BORN 1878<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 5.10.1942<br />IN TREBLINKA</small></div>\n</td>\n<td>Pod\u011bbradova 27\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Goldberger, Ferdinand</span>Ferdinand Goldberger</b> was born on 22 February 1878. His parents were Heinrich Goldberger (ca. 1852-1897) and Henriette n\u00e9e Ritter, also Berta (1854-1908). He had seven siblings.<sup id=\"cite_ref-68\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-68\">&#91;68&#93;</a></sup> Ferdinand Goldberger was married to Helena n\u00e9e Tramerov\u00e1. The couple had four children, Henrietta (1905-1908), Henry, also Heinrich or Heino (born 1907), Else (born 1908) and Herta (born 1915), who later was married to Robert Engel. The couple had a little son, Tom\u00e1\u0161, born on 2 June 1938. On 26 September 1942, Ferdinand Goldberger and his wife, their daughter Herta, her husband and her son were all deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport Bl. His transport number was 757 of 862. There the family was separated after ten days. While the younger couple and their son remained in Theresienstadt, Ferdinand Goldberger and Helena Goldbergerov\u00e1 were deported on 5 October 1942 to <a href=\"/wiki/Treblinka_extermination_camp\" title=\"Treblinka extermination camp\">Treblinka extermination camp</a>. His transport number was 616 of 1,000. They were both murdered by the Nazi regime as were all other Jews on this transport.<sup id=\"cite_ref-69\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-69\">&#91;69&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-70\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-70\">&#91;70&#93;</a></sup>\n<p>On 1 October 1944 their son-in-law Robert Engel was deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> by transport Em. On 6 October 1944, their daughter Herta Engelov\u00e1 and 6-year-old grandson Tom\u00e1\u0161 were deported to Auschwitz and murdered in a gas chamber immediately after arrival. Also Ferdinand Goldberger's youngest siblings, Ludwig and Augusta, became victims of the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>. Robert Engel he lost his life on 18 April 1945 in <a href=\"/wiki/Dachau_concentration_camp\" title=\"Dachau concentration camp\">Dachau concentration camp</a>. \n</p><p>Son Henry and daughter Else could survive. They both married and had one child each. Else died in 1986 in New York, Henry in 1993 in Fort Lauderdale.<sup id=\"cite_ref-71\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-71\">&#91;71&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-72\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-72\">&#91;72&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Helena_Goldbergerov%C3%A1.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Helena Goldbergerov\u00e1.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Stolperstein_f%C3%BCr_Helena_Goldbergerov%C3%A1.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Helena_Goldbergerov%C3%A1.JPG\" width=\"120\" height=\"116\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Stolperstein_f%C3%BCr_Helena_Goldbergerov%C3%A1.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Helena_Goldbergerov%C3%A1.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Stolperstein_f%C3%BCr_Helena_Goldbergerov%C3%A1.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Helena_Goldbergerov%C3%A1.JPG 2x\" data-file-width=\"1758\" data-file-height=\"1697\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />HELENA<br />GOLDBERGEROV\u00c1<br /><small>N\u00c9E TRAMEROV\u00c1<br />BORN 1884<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 5.10.1942<br />IN TREBLINKA</small></div>\n</td>\n<td>Pod\u011bbradova 27\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Goldbergerov\u00e1, Helena</span>Helena Goldbergerov\u00e1</b> n\u00e9e Tramerov\u00e1, also Helene, was born on 7 April 1884 in Ostrava. Her parents were Natan Tramer (1841-1888) and Rosa n\u00e9e Salomonowitz (ca. 1843-1890). She had six sisters, Laura, Rosa, Ernestina, Fany, Regina and Pepi, and five brothers, Ferdinand Wolf, Adolf, Alois, Heinrich and Salomon.<sup id=\"cite_ref-73\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-73\">&#91;73&#93;</a></sup> She was married to Ferdinand Goldberger. The couple had four children:\n<ul><li>Henrietta (1905-1908)</li>\n<li>Henry (born on 20 May 1907)</li>\n<li>Else (born on 26 December 1908) and</li>\n<li>Herta (born 11 July 1915), who later was married to Robert Engel. The couple had a little son, Tom\u00e1\u0161, born on 2 June 1938.</li></ul>\n<p>On 26 September 1942, Helena Goldbergerov\u00e1 and her husband, their daughter Herta, her husband and her son were all deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport Bl. Her transport number was 758 of 862. There the family was separated after ten days. While the younger couple and their son remained in Theresienstadt, Ferdinand Goldberger and Helena Goldbergerov\u00e1 were deported on 5 October 1942 to <a href=\"/wiki/Treblinka_extermination_camp\" title=\"Treblinka extermination camp\">Treblinka extermination camp</a>. Her transport number was 617 of 1,000. They were both murdered by the Nazi regime as were all other Jews on this transport.<sup id=\"cite_ref-74\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-74\">&#91;74&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-75\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-75\">&#91;75&#93;</a></sup>\n</p><p>On 1 October 1944 son-in-law Robert Engel was deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> by transport Em. On 6 October 1944, their daughter Herta Engelov\u00e1 and 6-year-old grandson Tom\u00e1\u0161 were deported to Auschwitz and murdered immediately after arrival in a gas chamber. Robert Engel was thereafter transferred to <a href=\"/wiki/Dachau_concentration_camp\" title=\"Dachau concentration camp\">Dachau concentration camp</a>, where he was killed on 18 April 1945.\n</p><p>At least two of Helena Goldbergerov\u00e1's siblings, Adolf Tramer and Fany Weinstock, were also murdered in Treblinka in the course of the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>. Son Henry and daughter Else could survive. Henry called himself Gordy, married Hilda n\u00e9e Gl\u00fcck. The couple had one child. Else married Fred Brichta. The couple had a son, named Paul. Else died in January 1986 in New York, Henry on 3 May 1993 in Fort Lauderdale.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Pavel_Kohn.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Pavel Kohn.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/08/Stolperstein_f%C3%BCr_Pavel_Kohn.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Pavel_Kohn.JPG\" width=\"120\" height=\"119\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/08/Stolperstein_f%C3%BCr_Pavel_Kohn.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Pavel_Kohn.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/08/Stolperstein_f%C3%BCr_Pavel_Kohn.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Pavel_Kohn.JPG 2x\" data-file-width=\"2859\" data-file-height=\"2824\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />PAVEL KOHN<br /><small>BORN 1893<br />DEPORTED 1941<br />TO \u0141\u00d3D\u0179<br />MURDERED<br />IN BELZEC</small></div>\n</td>\n<td>Jeremenkova 806/21\n</td>\n<td>Dr. <b><span style=\"display:none;\">Kohn, Pavel</span>Pavel Kohn</b> was born on 15 June 1893. His parents were Moritz and Julie Kohn. He was an advocate and married to Jind\u0159i\u0161ka n\u00e9e Brunnerov\u00e1. The couple had at least one son, Richard. Their last residence before deportation was in Prague XII, Sob\u011bslavsk\u00e1 1. On 21 October 1941, he and his wife were deported from Prague to the <a href=\"/wiki/%C5%81%C3%B3d%C5%BA_Ghetto\" title=\"\u0141\u00f3d\u017a Ghetto\">\u0141\u00f3d\u017a Ghetto</a> by transport B. His transport number was 717 of 1,003. He and his wife were murdered by the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-76\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-76\">&#91;76&#93;</a></sup>\n<p>The report to <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a> was submitted by their son, Richard Kingsley, as he was named in 1991. He lived in England then.<sup id=\"cite_ref-77\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-77\">&#91;77&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Jindriska_Kohnova.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Jindriska Kohnova.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Stolperstein_f%C3%BCr_Jindriska_Kohnova.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Jindriska_Kohnova.JPG\" width=\"120\" height=\"119\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Stolperstein_f%C3%BCr_Jindriska_Kohnova.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Jindriska_Kohnova.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Stolperstein_f%C3%BCr_Jindriska_Kohnova.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Jindriska_Kohnova.JPG 2x\" data-file-width=\"2736\" data-file-height=\"2706\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />JIND\u0158I\u0160KA KOHNOV\u00c1<br /><small>N\u00c9E BRUNNEROV\u00c1<br />BORN 1907<br />DEPORTED 1941<br />TO \u0141\u00d3D\u0179<br />MURDERED<br />IN BELZEC</small></div>\n</td>\n<td>Jeremenkova 806/21\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Kohnov\u00e1, Jind\u0159i\u0161ka</span>Jind\u0159i\u0161ka Kohnov\u00e1</b> n\u00e9e Brunnerov\u00e1s Brunnerov\u00e1 born on 30 July 1907 in <a href=\"/wiki/Opava\" title=\"Opava\">Opava</a>. Her parents were Gustav Brunner and \u0160t\u0115p\u00e1nka Brunnerov\u00e1. She was married to Dr. Pavel Kohn. The couple had at least one son, Richard. Their last residence before deportation was in Prague XII, Sob\u011bslavsk\u00e1 1. On 21 October 1941, she and her husband were deported from Prague to the <a href=\"/wiki/%C5%81%C3%B3d%C5%BA_Ghetto\" title=\"\u0141\u00f3d\u017a Ghetto\">\u0141\u00f3d\u017a Ghetto</a> by transport B. Both were murdered by the Nazi regime.\n<p>The report to <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a> was submitted by their son, Richard Kingsley, as he was named in 1991. He lived in England then.<sup id=\"cite_ref-78\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-78\">&#91;78&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Eduard_Lieser.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Eduard Lieser.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ea/Stolperstein_f%C3%BCr_Eduard_Lieser.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Eduard_Lieser.JPG\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ea/Stolperstein_f%C3%BCr_Eduard_Lieser.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Eduard_Lieser.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ea/Stolperstein_f%C3%BCr_Eduard_Lieser.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Eduard_Lieser.JPG 2x\" data-file-width=\"2824\" data-file-height=\"2817\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />EDUARD (ISRAEL)<br />LIESER<br /><small>BORN 1936<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 18.12.1943<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>Musorgsk\u00e9ho 10\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Lieser, Eduard</span>Eduard Lieser</b>, also Yisrael, Israel or Izrael, was born on 17 January 1936. His parents were Shimon Lieser and Cyra n\u00e9e Forscherov\u00e1. He had at least two brothers, Ji\u0159\u00ed (born 1933) and Elimelekh, who could survive the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>. On 22 September 1942, he, his mother and his brother Ji\u0159\u00ed were deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport Bi. His transport Number was 586 of 862. The three family members remained interred there for fifteen months. On 18 December 1943, the mother and her sons were deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> by transport Ds. His transport Number was 2271 of 2,503. Eduard Lieser and his brother, age 7 and 107, as well as their mother were all murdered there by the Nazi regime, most probably in a gas chamber.<sup id=\"cite_ref-79\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-79\">&#91;79&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-80\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-80\">&#91;80&#93;</a></sup>\n<p>Also his grandparents for the paternal side, Yosef Lieser and Atara n\u00e9e Krik, lost their lives in Auschwitz.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Jiri_Lieser.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Jiri Lieser.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/70/Stolperstein_f%C3%BCr_Jiri_Lieser.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Jiri_Lieser.JPG\" width=\"120\" height=\"118\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/70/Stolperstein_f%C3%BCr_Jiri_Lieser.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Jiri_Lieser.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/70/Stolperstein_f%C3%BCr_Jiri_Lieser.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Jiri_Lieser.JPG 2x\" data-file-width=\"2741\" data-file-height=\"2699\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />JI\u0158\u00cd (YECHIEL)<br />LIESER<br /><small>BORN 1933<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 18.12.1943<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>Musorgsk\u00e9ho 10\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Lieser, Ji\u0159\u00ed</span>Ji\u0159\u00ed Lieser</b>, also Jechiel or Yekhiel, was born on 17 September 1933. His parents were Shimon Lieser and Cyra n\u00e9e Forscherov\u00e1. He had at least two brothers, Eduard (born 1936) and Elimelekh, who could survive the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>. On 22 September 1942, he, his mother and his brother Eduard were deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport Bi. His transport Number was 585 of 862. The three family members remained interred there for fifteen months. On 18 December 1943, the mother and her sons were deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> by transport Ds. His transport Number was 2270 of 2,503. Ji\u0159\u00ed Lieser and his brother, age 10 and 7, and their mother were all murdered there by the Nazi regime, most probably in a gas chamber.<sup id=\"cite_ref-81\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-81\">&#91;81&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-82\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-82\">&#91;82&#93;</a></sup>\n<p>Also his grandparents for the paternal side, Yosef Lieser and Atara n\u00e9e Krik, lost their lives in Auschwitz.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Cyra_Liserova.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Cyra Liserova.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Stolperstein_f%C3%BCr_Cyra_Liserova.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Cyra_Liserova.JPG\" width=\"120\" height=\"121\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Stolperstein_f%C3%BCr_Cyra_Liserova.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Cyra_Liserova.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Stolperstein_f%C3%BCr_Cyra_Liserova.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Cyra_Liserova.JPG 2x\" data-file-width=\"2646\" data-file-height=\"2664\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />CYRA (CILA)<br />LIESEROV\u00c1<br /><small>N\u00c9E FORSCHEROV\u00c1<br />BORN 1900<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 18.12.1943<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>Musorgsk\u00e9ho 10\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Lieserov\u00e1, Cyra</span>Cyra Lieserov\u00e1</b> n\u00e9e Forscherov\u00e1 was born 21 August 1900 in Moravska Ostrava. She had two first names, Cyra, also Cila, Cilla or Tzila, and Riwka or Rivka. Her parents were Peretz Forscher and Sara Forscherov\u00e1. She was married to Shlomo Lieser, the son of Yosef Lieser and Atara n\u00e9e Krik. The couple had at least three sons, Ji\u0159\u00ed (born 1933), Eduard (born 1936) and Elimelekh. Her last residence before deportation was in Moravsk\u00e1 Ostrava. On 22 September 1942, she and her sons Ji\u0159\u00ed and Eduard were deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport Bi. Her transport Number was 582 of 862. The three family members remained interred there for fifteen months. On 18 December 1943, she and her sons were deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> by transport Ds. Her transport Number was 2267 of 2,503. Cyra Lieserov\u00e1 and her boys, age 7 and 10, were murdered there by the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-83\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-83\">&#91;83&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-84\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-84\">&#91;84&#93;</a></sup>\n<p>In 1944, also her parents-in-law became victims of the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Otto_Pick.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Otto Pick.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4e/Stolperstein_f%C3%BCr_Otto_Pick.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Otto_Pick.JPG\" width=\"120\" height=\"118\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4e/Stolperstein_f%C3%BCr_Otto_Pick.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Otto_Pick.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4e/Stolperstein_f%C3%BCr_Otto_Pick.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Otto_Pick.JPG 2x\" data-file-width=\"1529\" data-file-height=\"1507\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />OTTO PICK<br /><small>BORN 1883<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 6.9.1943<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>28. \u0159\u00edjna/Zeyerova\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Pick, Otto</span>Otto Pick</b> was born on 9 December 1883. His parents were Emil and Fanny Pick. The family owned a company in which leather goods were produced and sold. He was married to Margaretha n\u00e9e Weislitzerov\u00e1. Their last residence before deportation was in Prague I, Leimerova 5. On 5 December 1942, he and his wife were deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> with transport Au. His transport number was 897 of 1,002. On 6 September 1943, the couple were deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> by transport Dl. His transport number was 1567 of 2,484. There Otto Pick and his wife were murdered by the Nazi regime on the day of his arrival.<sup id=\"cite_ref-85\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-85\">&#91;85&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-86\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-86\">&#91;86&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-87\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-87\">&#91;87&#93;</a></sup>\n<p>Their daughter Eva was able to flee to the <a href=\"/wiki/United_Kingdom\" title=\"United Kingdom\">United Kingdom</a>. After the collapse of the Nazi regime, she returned to Ostrava and took over the family business. When the Communist took over power in Czechoslovakia in February 1948, she emigrated again.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Greta_Pickov%C3%A1.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Greta Pickov\u00e1.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ac/Stolperstein_f%C3%BCr_Greta_Pickov%C3%A1.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Greta_Pickov%C3%A1.JPG\" width=\"120\" height=\"119\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ac/Stolperstein_f%C3%BCr_Greta_Pickov%C3%A1.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Greta_Pickov%C3%A1.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ac/Stolperstein_f%C3%BCr_Greta_Pickov%C3%A1.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Greta_Pickov%C3%A1.JPG 2x\" data-file-width=\"1537\" data-file-height=\"1526\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />GRETA PICKOV\u00c1<br /><small>BORN WEISLITZEROV\u00c1<br />GEB. 1883<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 6.9.1943<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>28. \u0159\u00edjna/Zeyerova\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Pickov\u00e1, Margaretha</span>Margaretha Pickov\u00e1</b> n\u00e9e Weislitzerov\u00e1, also Greta and Mark\u00e9ta, was most probably born on 4 October 1897. She was married to Otto Pick, a producer of leather goods and merchant. Their last residence before deportation was in Prague I, Leimerova 5. On 5 December 1942, she and her husband were deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> with transport Au. Her transport number was 898 of 1,002. On 6 September 1943, the couple were deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> by transport Dl. Her transport number was 1566 of 2,484. There Margaretha Pickov\u00e1 and her husband were murdered by the Nazi regime on the day of his arrival.<sup id=\"cite_ref-88\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-88\">&#91;88&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-89\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-89\">&#91;89&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Adolf_Rix_2.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Adolf Rix 2.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Stolperstein_f%C3%BCr_Adolf_Rix_2.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Adolf_Rix_2.JPG\" width=\"120\" height=\"118\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Stolperstein_f%C3%BCr_Adolf_Rix_2.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Adolf_Rix_2.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Stolperstein_f%C3%BCr_Adolf_Rix_2.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Adolf_Rix_2.JPG 2x\" data-file-width=\"1455\" data-file-height=\"1431\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />ADOLF RIX<br /><small>BORN 1874<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 18.12.1943<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>28. \u0159\u00edjna 3138/41\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Rix, Adolf</span>Adolf Rix</b> was born on 25 May 1874 in <a href=\"/wiki/Mlada_Vozice\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mlada Vozice\">Mlada Vozice</a>. His parents were Josef Rix and B. n\u00e9e L\u00fcftschitz. He was married to Frieda n\u00e9e Rippelov\u00e1. The couple had at least one son, Otto. Adolf Rix owned the first department store in Ostrava, where household goods, carpets and sports articles were sold. On 26 September 1942, he and his wife were deported from <a href=\"/wiki/Ostrava\" title=\"Ostrava\">Ostrava</a> to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport Bl. His transport number was 571 of 862. On 18 December 1943, the couple were deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> by transport Ds. His transport number was 1295 of 2,503. There Adolf Rix and his wife were murdered in the gas chambers in September 1944. His department store was destroyed \u2014 also in 1944 \u2014 during a bombing and the remains were demolished.<sup id=\"cite_ref-90\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-90\">&#91;90&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-91\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-91\">&#91;91&#93;</a></sup>\n<p>Their son Otto Rix was able to flee to London in 1939 and could survive the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>. He became the father of Sir <a href=\"/wiki/Bernard_Rix\" title=\"Bernard Rix\">Bernard Rix</a>, a judge, and of <a href=\"/w/index.php?title=Evelyn_McGilloway&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Evelyn McGilloway (page does not exist)\">Evelyn McGilloway</a> n\u00e9e Rix, a concert pianist.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Bedriska_Rixov%C3%A1.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Bedriska Rixov\u00e1.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e4/Stolperstein_f%C3%BCr_Bedriska_Rixov%C3%A1.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Bedriska_Rixov%C3%A1.JPG\" width=\"120\" height=\"117\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e4/Stolperstein_f%C3%BCr_Bedriska_Rixov%C3%A1.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Bedriska_Rixov%C3%A1.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e4/Stolperstein_f%C3%BCr_Bedriska_Rixov%C3%A1.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Bedriska_Rixov%C3%A1.JPG 2x\" data-file-width=\"1427\" data-file-height=\"1387\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />BED\u0158I\u0160KA RIXOV\u00c1<br /><small>N\u00c9E RIPPELOV\u00c1<br />BORN 1885<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 18.12.1943<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>28. \u0159\u00edjna 3138/41\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Rixov\u00e1, Bed\u0159i\u0161ka</span>Bed\u0159i\u0161ka Rixov\u00e1</b> n\u00e9e Rippelov\u00e1, also Frieda, was born on 14 August 1885 in <a href=\"/wiki/Cieszyn\" title=\"Cieszyn\">Cieszyn</a>. She was married to Adolf Rix, the owner of a department store. the couple had at least one son, Otto. On 26 September 1942, she and her husband were deported from <a href=\"/wiki/Ostrava\" title=\"Ostrava\">Ostrava</a> to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport Bl. Her transport number was 25 of 862. On 18 December 1943, the couple were deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> by transport Ds. Her transport number was 1296 of 2,503. There Bed\u0159i\u0161ka Rixov\u00e1 and her husband were murdered in the gas chambers in September 1944.<sup id=\"cite_ref-92\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-92\">&#91;92&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-93\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-93\">&#91;93&#93;</a></sup>\n<p>Their son Otto Rix could emigrate to London and survive the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>. \n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Frantisek_Rosenstein.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Frantisek Rosenstein.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/Stolperstein_f%C3%BCr_Frantisek_Rosenstein.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Frantisek_Rosenstein.JPG\" width=\"120\" height=\"115\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/Stolperstein_f%C3%BCr_Frantisek_Rosenstein.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Frantisek_Rosenstein.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/Stolperstein_f%C3%BCr_Frantisek_Rosenstein.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Frantisek_Rosenstein.JPG 2x\" data-file-width=\"2830\" data-file-height=\"2703\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />FRANTI\u0160EK<br />ROSENSTEIN<br /><small>BORN 1915<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />LAGER SCHWARZHEIDE<br />MURDERED 1945<br />ON A DEATH MARCH</small>\n</div></td>\n<td>Chel\u010dick\u00e9ho 531/3\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Rosenstein, Franti\u0161ek</span>Franti\u0161ek Rosenstein</b> was born on 7 April 1915 in Ostrava. His parents were Rudolf Rosenstein and Miriam n\u00e9e Grossov\u00e1. He studied medicine in Prague. On 22 December 1942, he and his parents were deported from <a href=\"/wiki/Prague\" title=\"Prague\">Prague</a> to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport Ck. His transport number was 135 of 1,005. After a few weeks the family members were separated. While he remained in Theresienstadt, on 23 January 1943, his parents were deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a>. Eleven months later, on 18 December 1943, he too was deported to Auschwitz by transport Ds. His transport number was 756 of 2,503. He lost his life in 1945, shortly before liberation.<sup id=\"cite_ref-94\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-94\">&#91;94&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-95\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-95\">&#91;95&#93;</a></sup>\n<p>Also his parents were killed at Auschwitz.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Rudolf_Rosenstein.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Rudolf Rosenstein.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/Stolperstein_f%C3%BCr_Rudolf_Rosenstein.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Rudolf_Rosenstein.JPG\" width=\"120\" height=\"119\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/Stolperstein_f%C3%BCr_Rudolf_Rosenstein.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Rudolf_Rosenstein.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/Stolperstein_f%C3%BCr_Rudolf_Rosenstein.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Rudolf_Rosenstein.JPG 2x\" data-file-width=\"2728\" data-file-height=\"2716\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />RUDOLF ROSENSTEIN<br /><small>BORN 1883<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 23.1.1943<br />IN AUSCHWITZ</small>\n</div></td>\n<td>Chel\u010dick\u00e9ho 531/3\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Rosenstein, Rudolf</span>Rudolf Rosenstein</b> was born on 13 March 1883. He worked as a clerk and was married to Marie, also Miriam n\u00e9e Grossov\u00e1. The couple had at least one son, Franti\u0161ek (born 1915). On 22 December 1942, he, his wife and their son were deported from <a href=\"/wiki/Prague\" title=\"Prague\">Prague</a> to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport Ck. His transport number was 133 of 1,005. After a few weeks the family members were separated. On 23 January 1943, he and his wife were deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> by transport Cr, while the son remained in Theresienstadt. His transport number was 104 of 2,017. He and his wife were murdered by the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-96\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-96\">&#91;96&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-97\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-97\">&#91;97&#93;</a></sup>\n<p>Also their son Franti\u0161ek lost his life in Auschwitz.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Marie_Rosensteinova.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Marie Rosensteinova.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c0/Stolperstein_f%C3%BCr_Marie_Rosensteinova.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Marie_Rosensteinova.JPG\" width=\"120\" height=\"117\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c0/Stolperstein_f%C3%BCr_Marie_Rosensteinova.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Marie_Rosensteinova.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c0/Stolperstein_f%C3%BCr_Marie_Rosensteinova.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Marie_Rosensteinova.JPG 2x\" data-file-width=\"2818\" data-file-height=\"2745\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />MARIE<br />ROSENSTEINOV\u00c1<br /><small>N\u00c9E GROSSOV\u00c1<br />BORN 1893<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 23.1.1943<br />IN AUSCHWITZ</small>\n</div></td>\n<td>Chel\u010dick\u00e9ho 531/3\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Rosensteinov\u00e1, Marie</span>Marie Rosensteinov\u00e1</b> n\u00e9e Grossov\u00e1, also Miriam and Mizzi, was born on 25 April 1893 in Ostrava. Her parents were Fanni and Nathan Gross. She had at least one brother, Viktor. She was married to Rudolf Rosenstein, a clerk. The couple had at least one son, Franti\u0161ek (born 1915). On 22 December 1942, she, her husband and their son were deported from <a href=\"/wiki/Prague\" title=\"Prague\">Prague</a> to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport Ck. Her transport number was 134 of 1,005. After a few weeks the family members were separated. On 23 January 1943, Marie Rosensteinov\u00e1 and her husband were deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> by transport Cr, while their son remained in Theresienstadt. Her transport number was 105 of 2,017. She and her husband were murdered by the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-98\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-98\">&#91;98&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-99\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-99\">&#91;99&#93;</a></sup>\n<p>Also their son Franti\u0161ek lost his life in Auschwitz.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Karolina_Rothova.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Karolina Rothova.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Stolperstein_f%C3%BCr_Karolina_Rothova.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Karolina_Rothova.JPG\" width=\"120\" height=\"118\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Stolperstein_f%C3%BCr_Karolina_Rothova.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Karolina_Rothova.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Stolperstein_f%C3%BCr_Karolina_Rothova.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Karolina_Rothova.JPG 2x\" data-file-width=\"3157\" data-file-height=\"3097\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />KAROL\u00cdNA ROTHOV\u00c1<br /><small>BORN MARKUSOV\u00c1<br />GEB. 1862<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 20.10.1942</small>\n</div></td>\n<td>Puchmajerova 1919/8\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Rothov\u00e1, Karolina</span>Karolina Rothov\u00e1</b> n\u00e9e Markusov\u00e1, also Karla, was born on 26 May 1862. She was married to Adolf Roth, a wine salesman, who together with his brother Sigmund had come to Ostrava in 1884. The couple had several children, opened a taproom for wine and beer in 1887 and added a restaurant in 1896. The business turned into a family affair, when their four sons \u2014 Arno\u0161t, Josef, Jan (Hanu\u0161) and Walter \u2014 started working there. In 1912 they bought a license for vine wholesale and step by step they acquired some real estate. In 1919 Adolf Roth died. His widow took over and her sons became companions. In 1925 the firm opened new and modern facilities for storing international and national vine brands. In 1937 son Josef opened a pub in Puchmajerova, but in 1939, after the Nazis had destroyed the state of <a href=\"/wiki/Czechoslovakia\" title=\"Czechoslovakia\">Czechoslovakia</a> and taken power in Bohemia and Moravia, the successful enterprises of the family ended. They had to hand over their companies to Treuh\u00e4nder. On 30 September 1942, Karolina Rothov\u00e1 was deported from Moravsk\u00e1 Ostrava to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport Bm. Her transport number was 408 of 864. She was murdered there by the Nazi regime on 20 October 1942.<sup id=\"cite_ref-100\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-100\">&#91;100&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-101\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-101\">&#91;101&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-102\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-102\">&#91;102&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-103\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-103\">&#91;103&#93;</a></sup>\n<p>Except son Hanu\u0161, who could emigrate to England, and Josef's wife Erna, who could survive Theresienstadt, all family members were murdered in the course of the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Moric_Sch%C3%B6nfeld.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Moric Sch\u00f6nfeld.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d7/Stolperstein_f%C3%BCr_Moric_Sch%C3%B6nfeld.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Moric_Sch%C3%B6nfeld.JPG\" width=\"120\" height=\"117\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d7/Stolperstein_f%C3%BCr_Moric_Sch%C3%B6nfeld.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Moric_Sch%C3%B6nfeld.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d7/Stolperstein_f%C3%BCr_Moric_Sch%C3%B6nfeld.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Moric_Sch%C3%B6nfeld.JPG 2x\" data-file-width=\"2904\" data-file-height=\"2830\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />MUDR. MO\u0158IC SCH\u00d6NFELD<br /><small>BORN 1903<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 23.10.1944<br />IN AUSCHWITZ</small>\n</div></td>\n<td>Zalu\u017eansk\u00e9ho 1192/15\n</td>\n<td>MUDr. <b><span style=\"display:none;\">Sch\u00f6nfeld, Mo\u0159ic</span>Mo\u0159ic Sch\u00f6nfeld</b> was born on 26 June 1903. He was a physician. He was one of the two physicians of <a href=\"/wiki/Vala%C5%A1sk%C3%A9_Mezi%C5%99%C3%AD%C4%8D%C3%AD\" title=\"Vala\u0161sk\u00e9 Mezi\u0159\u00ed\u010d\u00ed\">Vala\u0161sk\u00e9 Mezi\u0159\u00ed\u010d\u00ed</a> in the <a href=\"/wiki/Zl%C3%ADn_Region\" title=\"Zl\u00edn Region\">Zl\u00edn Region</a>, the other one was MUDr. Otto Levy. In August 1940, Jews were banned from public service. Both doctors were not allowed to pursue their medical practice. They even had to remove their door signs, as there the academic titles were engraved. On 22 September 1942, Mo\u0159ic Sch\u00f6nfeld was deported from Moravsk\u00e1 Ostrava to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport Bi. His transport number was 212 of 862. In December 1943, his colleague MUDr. Otto Levy was deported from Theresienstadt to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> and murdered there.<sup id=\"cite_ref-104\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-104\">&#91;104&#93;</a></sup> On 23 October 1944, also MUDr. Mo\u0159ic Sch\u00f6nfeld was deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> by transport Et. His transport number was 1215 of 1,714. He was murdered by the Nazi regime on a <a href=\"/wiki/Death_marches_(Holocaust)\" title=\"Death marches (Holocaust)\">death march</a> in the winter of 1945.<sup id=\"cite_ref-105\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-105\">&#91;105&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-106\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-106\">&#91;106&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-107\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-107\">&#91;107&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Ruzena_Sch%C3%B6nfeldova.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Ruzena Sch\u00f6nfeldova.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/61/Stolperstein_f%C3%BCr_Ruzena_Sch%C3%B6nfeldova.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ruzena_Sch%C3%B6nfeldova.JPG\" width=\"120\" height=\"116\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/61/Stolperstein_f%C3%BCr_Ruzena_Sch%C3%B6nfeldova.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ruzena_Sch%C3%B6nfeldova.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/61/Stolperstein_f%C3%BCr_Ruzena_Sch%C3%B6nfeldova.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ruzena_Sch%C3%B6nfeldova.JPG 2x\" data-file-width=\"2793\" data-file-height=\"2702\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />R\u016e\u017dENA SCH\u00d6NFELDOV\u00c1<br /><small>BORN WEBEROV\u00c1<br />GEB. 1877<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 22.10.1942<br />IN TREBLINKA</small>\n</div></td>\n<td>Po\u0161tovn\u00ed 345/23\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Sch\u00f6nfeldov\u00e1, R\u016f\u017eena</span>R\u016f\u017eena Sch\u00f6nfeldov\u00e1</b> n\u00e9e Weberov\u00e1 was born on 8 March 1877. Her last residence before deportation was in Prague I, Salvatorsk\u00e1 2. On 20 July 1942, she was deported from Prague to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport AAs. Her transport number was 379 of 1,000. On 22 October 1942, she was deported to <a href=\"/wiki/Treblinka_extermination_camp\" title=\"Treblinka extermination camp\">Treblinka extermination camp</a> by transport Bx. Her transport number was 1983 of 2,033. Not one Jew of this transport survived the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>.<sup id=\"cite_ref-108\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-108\">&#91;108&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-109\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-109\">&#91;109&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Pavel_Slatner.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Pavel Slatner.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3f/Stolperstein_f%C3%BCr_Pavel_Slatner.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Pavel_Slatner.JPG\" width=\"120\" height=\"121\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3f/Stolperstein_f%C3%BCr_Pavel_Slatner.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Pavel_Slatner.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3f/Stolperstein_f%C3%BCr_Pavel_Slatner.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Pavel_Slatner.JPG 2x\" data-file-width=\"1527\" data-file-height=\"1539\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />PAVEL SLATNER<br /><small>BORN 1927<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 22.10.1942<br />IN TREBLINKA</small>\n</div></td>\n<td>Tyr\u0161ova 1823/12\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Slatner, Pavel</span>Pavel Slatner</b> was born on 6 January 1927. He was the son of Zikmund Slatner and Berta n\u00e9e L\u00f6wyov\u00e1. He had one sister, Edita (born 1922). On 30 September 1942, he and his family were deported from Ostrava to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport Bm. His transport number was 387 of 864. On 22 October 1942, he was deported from Theresienstadt to <a href=\"/wiki/Treblinka_extermination_camp\" title=\"Treblinka extermination camp\">Treblinka extermination camp</a> by transport Bx. His transport number was 573 of 2,033. There he, his mother and his sister were murdered by the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-110\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-110\">&#91;110&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-111\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-111\">&#91;111&#93;</a></sup>\n<p>His father had already been deported to Nisko in 1939 where he had died.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Zikmund_Slatner_2.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Zikmund Slatner 2.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Stolperstein_f%C3%BCr_Zikmund_Slatner_2.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Zikmund_Slatner_2.JPG\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Stolperstein_f%C3%BCr_Zikmund_Slatner_2.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Zikmund_Slatner_2.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Stolperstein_f%C3%BCr_Zikmund_Slatner_2.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Zikmund_Slatner_2.JPG 2x\" data-file-width=\"1469\" data-file-height=\"1466\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />ZIKMUND SLATNER<br /><small>BORN 1888<br />DEPORTED 1939<br />TO THE CAMP<br />NISKO ON THE SAN RIVER<br />?&#160;?&#160;?</small>\n</div></td>\n<td>Tyr\u0161ova 1823/12\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Slatner, Zikmund</span>Zikmund Slatner</b>, also Siegmund or Zigo, was born on 21 January 1888 in <a href=\"/wiki/Kun%C4%8Dice_(Ostrava)\" title=\"Kun\u010dice (Ostrava)\">Kun\u010dice</a>. He was a tobacconist and married to Berta n\u00e9e L\u00f6wyov\u00e1. The couple had at least two children, Edita (born 1922) and Pavel (born 1927). On 17 October 1939, he was deported with the first deportation train from the <a href=\"/wiki/Protectorate_of_Bohemia_and_Moravia\" title=\"Protectorate of Bohemia and Moravia\">Protectorate of Bohemia and Moravia</a> to <a href=\"/wiki/Nisko\" title=\"Nisko\">Nisko</a>. There he was brought to death by the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-112\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-112\">&#91;112&#93;</a></sup>\n<p>His wife and his children were murdered in 1942 in Treblinka.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Berta_Slatnerov%C3%A1.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Berta Slatnerov\u00e1.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Stolperstein_f%C3%BCr_Berta_Slatnerov%C3%A1.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Berta_Slatnerov%C3%A1.JPG\" width=\"120\" height=\"118\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Stolperstein_f%C3%BCr_Berta_Slatnerov%C3%A1.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Berta_Slatnerov%C3%A1.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Stolperstein_f%C3%BCr_Berta_Slatnerov%C3%A1.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Berta_Slatnerov%C3%A1.JPG 2x\" data-file-width=\"1513\" data-file-height=\"1489\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />BERTA SLATNEROV\u00c1<br /><small>N\u00c9E L\u00d6WYOV\u00c1<br />BORN 1894<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 22.10.1942<br />IN TREBLINKA</small>\n</div></td>\n<td>Tyr\u0161ova 1823/12\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Slatnerov\u00e1, Berta</span>Berta Slatnerov\u00e1</b> n\u00e9e L\u00f6wyov\u00e1 was born on 6 June 1894. She was married to Zikmund Slatner. The couple had at least two children, Edita (born 1922) and Pavel (born 1927). In 1939, her husband was arrested and deported to <a href=\"/wiki/Nisko\" title=\"Nisko\">Nisko</a> where he was brought to death by the Nazi regime. On 30 September 1942, she and her family were deported from Ostrava to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport Bm. Her transport number was 385 of 864. On 22 October 1942, she was deported from Theresienstadt to <a href=\"/wiki/Treblinka_extermination_camp\" title=\"Treblinka extermination camp\">Treblinka extermination camp</a> by transport Bx. Her transport number was 569 of 2,033. There she and her children was murdered by the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-113\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-113\">&#91;113&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-114\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-114\">&#91;114&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Edita_Slatnerov%C3%A1.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Edita Slatnerov\u00e1.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Stolperstein_f%C3%BCr_Edita_Slatnerov%C3%A1.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Edita_Slatnerov%C3%A1.JPG\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Stolperstein_f%C3%BCr_Edita_Slatnerov%C3%A1.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Edita_Slatnerov%C3%A1.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Stolperstein_f%C3%BCr_Edita_Slatnerov%C3%A1.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Edita_Slatnerov%C3%A1.JPG 2x\" data-file-width=\"1487\" data-file-height=\"1481\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />EDITA SLATNEROV\u00c1<br /><small>BORN 1922<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 22.10.1942<br />IN TREBLINKA</small>\n</div></td>\n<td>Tyr\u0161ova 1823/12\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Slatnerov\u00e1, Edita</span>Edita Slatnerov\u00e1</b> was born on 21 December 1922. Her parents were Zikmund Slatner and Berta n\u00e9e L\u00f6wyov\u00e1. She had a brother, Pavel (born 1927). The last residence of the family before deportation was in Moravsk\u00e1 Ostrava. On 30 September 1942, she  and her family were deported from Ostrava to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport Bm. Her transport number was 386 of 864. On 22 October 1942, she was deported from Theresienstadt to <a href=\"/wiki/Treblinka_extermination_camp\" title=\"Treblinka extermination camp\">Treblinka extermination camp</a> by transport Bx. Her transport number was 577 of 2,033. There she, her mother and her brother were murdered by the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-115\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-115\">&#91;115&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-116\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-116\">&#91;116&#93;</a></sup>\n<p>Her father had already been deported to Nisko in 1939 and was murdered there.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Emilie_Slatnerov%C3%A1.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Emilie Slatnerov\u00e1.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a5/Stolperstein_f%C3%BCr_Emilie_Slatnerov%C3%A1.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Emilie_Slatnerov%C3%A1.JPG\" width=\"120\" height=\"121\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a5/Stolperstein_f%C3%BCr_Emilie_Slatnerov%C3%A1.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Emilie_Slatnerov%C3%A1.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a5/Stolperstein_f%C3%BCr_Emilie_Slatnerov%C3%A1.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Emilie_Slatnerov%C3%A1.JPG 2x\" data-file-width=\"1558\" data-file-height=\"1568\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />EMILIE SLATNEROV\u00c1<br /><small>N\u00c9E ALTMANNOV\u00c1<br />BORN 1865<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 15.12.1943<br />IN AUSCHWITZ</small>\n</div></td>\n<td>N\u00e1dra\u017en\u00ed t\u0159\u00edda 1266/26\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Slatnerov\u00e1, Emilie</span>Emilie Slatnerov\u00e1</b> n\u00e9e Altmannov\u00e1, also Emilia, was born on 5 July 1865 in Ostrava. Her parents were Sigmund Altman and Julie n\u00e9e Barberov\u00e1. She had at least one brother, Artur (born on 27 February 1883), who studied law.<sup id=\"cite_ref-117\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-117\">&#91;117&#93;</a></sup> She was married to Leopold Slatner (1850-1928). The couple had at least two children, Etelka (born on 6 December 1899) and Hugo. She was a housewife. Her last address before deportation was in Prague XII, Ond\u0159\u00ed\u010dkova 26, where she lived with \u017dofie Slatnerov\u00e1 (see below). On 20 July 1942, she was deported from Prague to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport AAs. Her transport number was 265 of 1,000. On 15 December 1943, she was deported from Theresienstadt to <a href=\"/wiki/Auschwitz_extermination_camp\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz extermination camp\">Auschwitz extermination camp</a> by transport Dr. Her transport number was 1886 of 2,519. There she was murdered by the Nazi regime on the day of her arrival.<sup id=\"cite_ref-118\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-118\">&#91;118&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-119\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-119\">&#91;119&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-120\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-120\">&#91;120&#93;</a></sup>\n<p>Her brother, his wife Anna n\u00e9e Fantov\u00e1 (born 1894) and their son Ji\u0159i (born 1925) were all deported to Theresienstand in 1943 and to Auschwitz in 1944. All three lost their lives in the course of the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>.<sup id=\"cite_ref-121\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-121\">&#91;121&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-122\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-122\">&#91;122&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-123\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-123\">&#91;123&#93;</a></sup>\n</p><p>Her daughter Etelka was married to Alfred Vogel. The couple could emigrate to England. They had one child. Both died in the 1980s in <a href=\"/wiki/Weybridge,_Surrey\" class=\"mw-redirect\" title=\"Weybridge, Surrey\">Weybridge, Surrey</a>. Her son Hugo was married to Edith, the couple had two children. Nothing is known about their fate.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Zofie_Slatnerov%C3%A1.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Zofie Slatnerov\u00e1.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/df/Stolperstein_f%C3%BCr_Zofie_Slatnerov%C3%A1.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Zofie_Slatnerov%C3%A1.JPG\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/df/Stolperstein_f%C3%BCr_Zofie_Slatnerov%C3%A1.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Zofie_Slatnerov%C3%A1.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/df/Stolperstein_f%C3%BCr_Zofie_Slatnerov%C3%A1.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Zofie_Slatnerov%C3%A1.JPG 2x\" data-file-width=\"1526\" data-file-height=\"1520\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />\u017dOFIE SLATNEROV\u00c1<br /><small>BORN 1884<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 15.12.1943<br />IN AUSCHWITZ</small>\n</div></td>\n<td>N\u00e1dra\u017en\u00ed t\u0159\u00edda 1266/26\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Slatnerov\u00e1, \u017dofie</span>\u017dofie Slatnerov\u00e1</b> was born 9 June 1884. Her last address before deportation was in Prague XII, Ond\u0159\u00ed\u010dkova 26, where she lived with Emilie Slatnerov\u00e1. On 8 September 1942, she was deported from Prague to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport Bf. Her transport number was 574 of 1,005. On 15 December 1943, she was deported from Theresienstadt to <a href=\"/wiki/Auschwitz_extermination_camp\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz extermination camp\">Auschwitz extermination camp</a> by transport Dr. Her transport number was 2570. There she was murdered by the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-124\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-124\">&#91;124&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-125\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-125\">&#91;125&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Ruzena_Sommerova.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Ruzena Sommerova.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/04/Stolperstein_f%C3%BCr_Ruzena_Sommerova.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ruzena_Sommerova.JPG\" width=\"120\" height=\"115\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/04/Stolperstein_f%C3%BCr_Ruzena_Sommerova.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ruzena_Sommerova.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/04/Stolperstein_f%C3%BCr_Ruzena_Sommerova.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ruzena_Sommerova.JPG 2x\" data-file-width=\"3019\" data-file-height=\"2899\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />R\u016e\u017dENA SOMMEROV\u00c1<br /><small>N\u00c9E NEUL\u00c4NDEROV\u00c1<br />BORN 1895<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 5.10.1942<br />IN TREBLINKA</small></div>\n</td>\n<td>Anton\u00edna Macka 4\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Sommerov\u00e1, R\u016f\u017eena</span>R\u016f\u017eena Sommerov\u00e1</b> n\u00e9e Neul\u00e4nderov\u00e1, also Rosalie, was born on 25 June 1895. The maiden name of her mother was Singer. She married Hynek Stiller. The couple had at least three children, daughters Ilse (born 1921) and Gertruda (born 1924) and son Alfred. She was a shopkeeper. Later-on she remarried, her second husband was Artur Sommer. On 30 September 1942, she and daughters were deported from Ostrava to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport Bm. Her transport number was 201 of 864. On 5 October 1942, the three women were deported from Theresienstadt to <a href=\"/wiki/Treblinka_extermination_camp\" title=\"Treblinka extermination camp\">Treblinka extermination camp</a> by transport Bt. Her transport number was 662 of 1,000. R\u016f\u017eena Sommerov\u00e1 and her two daughters were murdered there in the gas chambers.<sup id=\"cite_ref-126\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-126\">&#91;126&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-127\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-127\">&#91;127&#93;</a></sup>\n<p>The report on her death and one of her two daughters was sent to <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a> by her son Alfred in July 2005. He then lived in England.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Gertruda_Stillerova.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Gertruda Stillerova.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6e/Stolperstein_f%C3%BCr_Gertruda_Stillerova.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Gertruda_Stillerova.JPG\" width=\"120\" height=\"116\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6e/Stolperstein_f%C3%BCr_Gertruda_Stillerova.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Gertruda_Stillerova.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6e/Stolperstein_f%C3%BCr_Gertruda_Stillerova.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Gertruda_Stillerova.JPG 2x\" data-file-width=\"3057\" data-file-height=\"2960\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />GERTRUDA STILLEROV\u00c1<br /><small>BORN 1924<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 5.10.1942<br />IN TREBLINKA</small></div>\n</td>\n<td>Anton\u00edna Macka 4\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Stillerov\u00e1, Gertruda</span>Gertruda Stillerov\u00e1</b>, also Trude, was born on 26 July 1924 in Ostrava. Her parents were Hynek Stiller and Rosalie n\u00e9e Neul\u00e4nderov\u00e1. She had a sister named Ilse, born in 1921, and a brother, Alfred, who could survive the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>. She was a student. On 30 September 1942, she, her mother and her sister were deported from Ostrava to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport Bm. Her transport number was 11 of 864. On 5 October 1942, the three women were deported from Theresienstadt to <a href=\"/wiki/Treblinka_extermination_camp\" title=\"Treblinka extermination camp\">Treblinka extermination camp</a> by transport Bt. Her transport number was 661 of 1,000. Gertruda Stillerov\u00e1 was murdered there in a gas chamber.<sup id=\"cite_ref-128\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-128\">&#91;128&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-129\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-129\">&#91;129&#93;</a></sup>\n<p>Also her mother and her sister were murdered by the Nazi regime.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Ilse_Stillerova.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Ilse Stillerova.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Stolperstein_f%C3%BCr_Ilse_Stillerova.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ilse_Stillerova.JPG\" width=\"120\" height=\"118\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Stolperstein_f%C3%BCr_Ilse_Stillerova.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ilse_Stillerova.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Stolperstein_f%C3%BCr_Ilse_Stillerova.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ilse_Stillerova.JPG 2x\" data-file-width=\"3052\" data-file-height=\"2991\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />ILSE STILLEROV\u00c1<br /><small>BORN 1921<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 5.10.1942<br />IN TREBLINKA</small></div>\n</td>\n<td>Anton\u00edna Macka 4\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Stillerov\u00e1, Ilse</span>Ilse Stillerov\u00e1</b> was born on 3 June 1921 in Ostrava. Her parents were Hynek Stiller and Rosalie n\u00e9e Neul\u00e4nderov\u00e1. She had a sister named Gertruda, born in 1924, and a brother, Alfred, who could survive the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>. She was a student. At the Jewish School of Ostrava she took part in theater performances. On 30 September 1942, she, her mother and her sister were deported from Ostrava to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport Bm. Her transport number was 10 of 864. On 5 October 1942, the three women were deported from Theresienstadt to <a href=\"/wiki/Treblinka_extermination_camp\" title=\"Treblinka extermination camp\">Treblinka extermination camp</a> by transport Bt. Her transport number was 660 of 1,000. Ilse Stillerov\u00e1 was murdered by the Nazi regime in a gas chamber on the same day.<sup id=\"cite_ref-130\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-130\">&#91;130&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-131\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-131\">&#91;131&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-132\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-132\">&#91;132&#93;</a></sup>\n<p>Also her mother and her sister were murdered by the Nazi regime.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Irena_Wasserbergerova.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Irena Wasserbergerova.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/df/Stolperstein_f%C3%BCr_Irena_Wasserbergerova.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Irena_Wasserbergerova.JPG\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/df/Stolperstein_f%C3%BCr_Irena_Wasserbergerova.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Irena_Wasserbergerova.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/df/Stolperstein_f%C3%BCr_Irena_Wasserbergerova.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Irena_Wasserbergerova.JPG 2x\" data-file-width=\"2655\" data-file-height=\"2649\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />IRENA WASSERBERGEROV\u00c1<br /><small>N\u00c9E POLLAKOV\u00c1<br />BORN 1885<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 22.10.1942<br />IN TREBLINKA</small></div>\n</td>\n<td>N\u00e1dra\u017en\u00ed 308/3\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Wasserbergerov\u00e1, Irena</span>Irena Wasserbergerov\u00e1</b> n\u00e9e Pollakov\u00e1 was born on 28 July 1885 in Hostovice. She was married to Jind\u0159ich Wasserberger (1883-1929). The couple had a daughter, Eli\u0161ka, born on 19 May 1914 in <a href=\"/wiki/Mari%C3%A1nska_hora\" title=\"Mari\u00e1nska hora\">Mari\u00e1nska hora</a>. Starting in 1914, her husband ran a very popular coffee house, the Caf\u00e9 Merkur in Ostrava. After his death, his widow took over and changed the name to Caf\u00e9 Concordia. In 1932 she rented the license to Ferdinand Tramerov. In 1934 her daughter married Ji\u0159\u00ed Adler. Daughter and son-in law could emigrate in time to England. Irena Wasserbergerov\u00e1's last address before deportation was Prague V, Filipa de Monte 5. On 3 August 1942, she was deported from Prague to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport AAw. Her transport number was 371 of 1,001. On 22 October 1942, she was deported from Theresienstadt to <a href=\"/wiki/Treblinka_extermination_camp\" title=\"Treblinka extermination camp\">Treblinka extermination camp</a> by transport Bx. Her transport number was 1303 of 2,033. She was murdered by the Nazi regime on there same day.<sup id=\"cite_ref-133\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-133\">&#91;133&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-134\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-134\">&#91;134&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-135\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-135\">&#91;135&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Ida_Wechsbergova.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Ida Wechsbergova.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3f/Stolperstein_f%C3%BCr_Ida_Wechsbergova.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ida_Wechsbergova.JPG\" width=\"120\" height=\"116\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3f/Stolperstein_f%C3%BCr_Ida_Wechsbergova.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ida_Wechsbergova.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3f/Stolperstein_f%C3%BCr_Ida_Wechsbergova.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ida_Wechsbergova.JPG 2x\" data-file-width=\"2908\" data-file-height=\"2804\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />IDA WECHSBERGOV\u00c1<br /><small>N\u00c9E ROKOTNITZOV\u00c1<br />BORN 1894<br />DEPORTED 1941<br />TO MINSK<br />MURDERED 16.11.1941</small></div>\n</td>\n<td>Na Hradbach 4\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Wechsbergov\u00e1, Ida</span>Ida Wechsbergov\u00e1</b> n\u00e9e Rokotnitzov\u00e1 was born on 8 April 1894. Her last address before deportation was in <a href=\"/wiki/Brno\" title=\"Brno\">Brno</a>. On 26 November 1941, she was deported from Brno to <a href=\"/wiki/Minsk\" title=\"Minsk\">Minsk</a> by transport F. Her transport number was 934 of 987. She was murdered by the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-136\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-136\">&#91;136&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-137\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-137\">&#91;137&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span id=\"P.C5.99.C3.ADbor\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"P\u0159\u00edbor\"><a href=\"/wiki/P%C5%99%C3%ADbor\" title=\"P\u0159\u00edbor\">P\u0159\u00edbor</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Moravian-Silesian_Region&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: P\u0159\u00edbor\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable toptextcells\" style=\"width:100%\">\n<tbody><tr>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" width=\"120px\">Stone\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" style=\"width:22%;\">Inscription\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" data-sort-type=\"text\" style=\"width:18%;\">Location\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" style=\"width:100%;\">Life and death\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Methodej_Handschuh.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Methodej Handschuh.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e0/Stolperstein_f%C3%BCr_Methodej_Handschuh.JPG/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Methodej_Handschuh.JPG\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e0/Stolperstein_f%C3%BCr_Methodej_Handschuh.JPG/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Methodej_Handschuh.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e0/Stolperstein_f%C3%BCr_Methodej_Handschuh.JPG/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Methodej_Handschuh.JPG 2x\" data-file-width=\"3445\" data-file-height=\"3458\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />METHOD\u011aJ HANDSCHUH<br /><small>BORN 1885<br />DEPORTED 1945<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 1945<br />IBIDEM</small></div>\n</td>\n<td>\u0160meralov\u011b Nr. 712\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Handschuh, Method\u011bj</span>Method\u011bj Handschuh</b>, also <i>Metod\u011bj</i>, was born on 7 January 1885 in <a href=\"/wiki/P%C5%99%C3%ADbor\" title=\"P\u0159\u00edbor\">P\u0159\u00edbor</a>. His parents were Vil\u00e9m Handschuh (1845-1929) and Maryanna n\u00e9e  Je\u0159\u00e1bkov\u00e1 (born 1851). He had nine siblings. He studied at the Teacher's Institute in P\u0159\u00edbor and completed his studies in 1905. He was married to Ludmila n\u00e9e Krej\u010di\u0159\u00edkov\u00e1 from 1920 to 1939. Thereafter he was married another time. After the occupation of Moravia by Nazi Germany in 1939 he joined the <a href=\"/wiki/Czech_Resistance\" class=\"mw-redirect\" title=\"Czech Resistance\">Czech Resistance</a> and became an intelligence officer in his hometown. He was murdered by the Nazi regime on 13 April 1945 in <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a>.<sup id=\"cite_ref-138\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-138\">&#91;138&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-139\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-139\">&#91;139&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Dates_of_collocations\">Dates of collocations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Moravian-Silesian_Region&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Dates of collocations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Stolpersteine in the Kraj Vyso\u010dina were collocated by the artist himself on the following dates:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/%C4%8Cesk%C3%BD_T%C4%9B%C5%A1%C3%ADn\" title=\"\u010cesk\u00fd T\u011b\u0161\u00edn\">\u010cesk\u00fd T\u011b\u0161\u00edn</a>: 30 October 2012</li>\n<li><a href=\"/wiki/Krnov\" title=\"Krnov\">Krnov</a>: 19 July 2013 and 16 September 2014</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ostrava\" title=\"Ostrava\">Ostrava</a>\n<ul><li>10 June 2010 (Pod\u011bbradova 826/27 - Robert Engel, Herta Engelov\u00e1, Tomas Engel, Ferdinand Goldberger, Helene Goldbergerov\u00e1, T\u0159\u00edda 28. \u0159\u00edjna 6 - Otto Pick, T\u0159\u00edda 28. \u0159\u00edjna 41 - Adolf Rix, Freda Rixov\u00e1, N\u00e1dra\u017en\u00ed t\u0159\u00edda 26 - Emilie Slatnerov\u00e1, \u017dofie Slatnerov\u00e1, Tyr\u0161ova 12 - Pavel Slatner, Zikmund Slatner, Berta Slatnerov\u00e1, Edita Slatnerov\u00e1, Anton\u00edna Macka 4 - R\u016f\u017eena Sommerov\u00e1, Gertruda Stillerov\u00e1, Ilse Stillerov\u00e1, N\u00e1dra\u017en\u00ed t\u0159\u00edda 3 - Irena Wasserbergerov\u00e1, Chel\u010dick\u00e9ho 3 - Rudolf Rosenstein, Marie Rosensteinov\u00e1, Franta Rosenstein, Po\u0161tovn\u00ed 345 - R\u016f\u017eena Sch\u00f6nfeldov\u00e1, Puchmajerova 8 - Karolina Rothov\u00e1. \" <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.moap.cz/hp-materialy/id=770/\">http://www.moap.cz/hp-materialy/id=770/</a>)</li>\n<li>14. Aug. 2010, 26. Sep. 2010, 9. Nov. 2010</li>\n<li>5 August 2015</li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C5%99%C3%ADbor\" title=\"P\u0159\u00edbor\">P\u0159\u00edbor</a>: 19 July 2013 <i>not clarified</i>: 25. Jan. 2012</li></ul>\n<p>A collocation was also announced for 16 September 2014 in <a href=\"/wiki/Doubrava_(Karvin%C3%A1_District)\" title=\"Doubrava (Karvin\u00e1 District)\">Doubrava u Orlov\u00e9</a> but could not be verified till now.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Moravian-Silesian_Region&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_cities_by_country_that_have_stolpersteine\" title=\"List of cities by country that have stolpersteine\">List of cities by country that have stolpersteine</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_the_Czech_Republic&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stolpersteine in the Czech Republic (page does not exist)\">Stolpersteine in the Czech Republic</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Moravian-Silesian_Region&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Stolpersteine_in_the_Moravian-Silesian_Region\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Stolpersteine in the Moravian-Silesian Region\">Stolpersteine in the Moravian-Silesian Region</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.stolpersteine.eu/chronik/\">stolpersteine.eu</a>, Demnig's website</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/main-2/\">holocaust.cz</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Moravian-Silesian_Region&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dana Zipserov\u00e1: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tesin.cz/wp-content/uploads/2011/11/01136051.pdf\">Pravnu\u010dka Rosalie Wiesnerov\u00e9 byla v noiv\u011b</a></i>, T\u011b\u0161\u00ednsk\u00e9 Listy, 15 October 2011, p. 15</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cafe Avion: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.avion.tesinsko.cz/historia.html\">Historia/Historie</a></i>, retrieved on 27 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bohumin: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.mesto-bohumin.cz/cz/zpravodajstvi/novinove-clanky/32471-v-tabore-smrti-nasla-smrt-i-rosalie-wiesner-majitelka-kavarny-avion-v-ceskem-tesine.html\">V t\u00e1bo\u0159e smrti na\u0161la smrt i Rosalie Wiesner, majitelka kav\u00e1rny Avion v \u010cesk\u00e9m T\u011b\u0161\u00edn\u011b</a></i>, 28 January 2015, retrieved on 27 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Forum Scientiae Oeconomia, Volume 3 (2015) No. 1, p. 70, online: <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://docplayer.net/38871357-Websites-of-polish-cultural-and-educational-organizations-in-the-czech-republic-analysis-and-evaluation.html\">[1]</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=%C4%8Cesk%C3%A9_Noviny&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u010cesk\u00e9 Noviny (page does not exist)\">\u010cesk\u00e9 Noviny</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ceskenoviny.cz/zpravy/mesto-c-tesin-obnovilo-kulturni-dedictvi-diky-evropskym-penezum/491969\">M\u011bsto \u010c.T\u011b\u0161\u00edn obnovilo kulturn\u00ed d\u011bdictv\u00ed d\u00edky evropsk\u00fdm pen\u011bz\u016fm</a></i>, 16 June 1910, retrieved on 28 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Leo-Auerbach/6000000001484090000\">Leo Auerbach</a></i>, retrieved on 15 May 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/75174-leo-auerbach/\">LEO AUERBACH</a></i>, retrieved on 15 May 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1199255&amp;ind=17\">LIO AUERBACH</a></i>, retrieved on 15 May 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Regina-Auerbach/6000000001484122660\">Regina Auerbach (Stamberger)</a></i>, retrieved on 15 May 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/75180-regina-auerbachova/\">REGINA AUERBACHOV\u00c1</a></i>, retrieved on 15 May 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1199252&amp;ind=0\">REGINA AUERBACH</a></i>, retrieved on 15 May 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/index.html?language=en&amp;advancedSearch=true&amp;sln_value=Ober&amp;sln_type=synonyms&amp;sfn_value=Eric&amp;sfn_type=synonyms\">Submitted by Eric Ober</a></i> [sic! = Eric Auber], retrieved on 16 May 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/143136-josef-baar/\">ING. JOSEF BAAR</a></i>, retrieved on 14 May 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">ancestry.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://search.ancestry.com.au/cgi-bin/sse.dll?_phsrc=cST1&amp;_phstart=successSource&amp;usePUBJs=true&amp;uidh=000&amp;rank=1&amp;new=1&amp;msT=1&amp;gsln=Baar&amp;gss=angs-c&amp;MSAV=1&amp;cp=0&amp;cpxt=0&amp;catBucket=rstp&amp;sbo=t&amp;gsbco=Sweden&amp;noredir=true&amp;pcat=34&amp;h=5375&amp;recoff=13&amp;dbid=1442&amp;indiv=1&amp;ml_rpos=300&amp;nreg=1\">Josef Baar in the \u0141\u00f3d\u017c, Poland, Ghetto Hospital Death Records, 1941-1944</a></i>, retrieved on 14 May 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1302229&amp;ind=0\">JOSEPH BAAR</a></i>, retrieved on 14 May 2017 (with a portrait of Josef Baar)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Margaret Baar: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bmj.com/content/318/7195/1423\">Orbituary Frederick Baar</a></i>, retrieved on 14 May 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=9575919&amp;ind=3&amp;winId=7454782772976569727\">MARGARET BAAR</a></i>, retrieved on 14 May 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1302233&amp;ind=1&amp;winId=7650504543372238501\">MARGARETE BAAR</a></i>, retrieved on 14 May 2017 (with a portrait of Mrs. Baar)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The siblings of Hugo Braun were:\n<ul><li>Katharine, also Katalin (1860-1941), married to Adolf Ignac Braun, four children</li>\n<li>Adolf Braun (1866-1926), married to Katerina n\u00e9e Ziemlichoval (1873-1938), five or six children</li>\n<li>Theodor (1874-1942), married to Jeanette (1872-1942), both murdered in Treblinka</li>\n<li>Karoline (1868-1952), married to Ignatz Kessler (1851-1918), eight children, survived in Palestine.</li></ul>\nSee geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Hugo-Braun/6000000006756441001\">Hugo Braun</a></i>, retrieved on 16 May 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Vzpom\u00ednky-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Vzpom\u00ednky_20-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Vzpom\u00ednky_20-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Vzpom\u00ednky_20-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Vzpom\u00ednky_20-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Krnovsk\u00e1 synagoga: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.krnovskasynagoga.cz/ke%20stazeni/vzpominky.pdf\">Vzpom\u00ednky pam\u011btn\u00edk\u016f \u017eidovsk\u00e9 n\u00e1rodnosti</a></i>, retrieved on 15 May 2017 (Czech)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/79128-hugo-braun/\">HUGO BRAUN</a></i>, retrieved on 16 May 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=943022&amp;ind=30\">HUGO BRAUN</a></i>, retrieved on 17 May 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/index.html?language=en&amp;advancedSearch=true&amp;sln_value=Bar%20On&amp;sln_type=synonyms&amp;sfn_value=Avner&amp;sfn_type=synonyms\">Submitted by Avner Bar On</a></i>, retrieved on 17 May 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/79232-zdenka-braunova/\">ZDE\u0147KA BRAUNOV\u00c1</a></i>, retrieved on 15 May 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1834792&amp;ind=5\">SIDONI BRAUN</a></i>, retrieved on 17 May 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=4729591&amp;ind=5&amp;winId=-2330220874573065224\">FANNY JOKLOVA</a></i>, retrieved on 14 May 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1695970&amp;ind=4\">PAUL JOKL</a></i>, retrieved on 15 May 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1400859&amp;ind=0\">ANNY JOKL</a></i>, retrieved on 15 May 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1948586&amp;ind=2&amp;winId=2694574099083595644\">WILLI JOKL</a></i>, retrieved on 15 May 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1961579&amp;ind=3&amp;winId=2694574099083595644\">ERICH JOKL</a></i>, retrieved on 15 May 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Dr-Siegmund-Langschur/6000000004949004908\">Dr. Siegmund Langschur</a></i>, retrieved on 7 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/104229-arnostka-langschurova/\">ARNO\u0160TKA LANGSCHUROV\u00c1</a></i>, retrieved on 7 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1770185&amp;ind=0\">ERNA LANGSCHUR</a></i>, submitted by her son Herbert Hugo in 1995, then living in Canada, retrieved on 8 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">His siblings were Augusta (1868-1869), Clara (1870-1927, married to Otto Koretz, three children), Sophie (born 1871, married to David Glauber, five sons), Julius (1873-1875), Emilie (born 1875, married to Ludwig Schnurmacher, one son), Theresie (born 1877, married to Max Gr\u00fcnhut, two daughters), Matilda (1878-1880), Gustav (1880-1939, married, two children), Juli (born 1882, married to Julius Rauscher, one daughter), Hugo (1888-1916), Betty (born 1891, married to Alfred  Steiner, two daughters) and H (name, gender and birth date unknown).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Dr-Siegmund-Langschur/6000000004949004908\">Dr. Siegmund Langschur</a></i>, retrieved on 7 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=4347327&amp;ind=6\">ZIGMUND LANGSCHUR</a></i>, submitted by his great-niece Eleanor Feitler, retrieved on 7 April 2017 (with a portrait)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/104231-zikmund-langschur/\">DR. ZIKMUND LANGSCHUR</a></i>, retrieved on 8 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Mathilde-Tilde-L\u00f6win/6000000050329396027\">Mathilde Tilde L\u00f6win (Fichmann)</a></i>, retrieved on 7 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/106740-tilda-l-winova/\">TILDA L\u00d6WINOV\u00c1</a></i>, retrieved on 7 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=7781798&amp;ind=61\">MATHILDE LOEWIN</a></i>, retrieved on 7 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/106741-valtr-l-win/\">VALTR L\u00d6WIN</a></i>, retrieved on 7 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=7781804&amp;ind=21\">WALTER LOEWIN</a></i>, retrieved on 7 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Dr-David-Rudolfer/6000000045108434196\">Dr. David Rudolfer</a></i>, retrieved on 7 April 2017 (with a portrait)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/119683-david-rudolfer/\">DR. DAVID RUDOLFER</a></i>, retrieved on 7 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-45\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=3908099&amp;ind=12&amp;winId=-1467356451575597622\">DAVID RUDOLFER</a></i>, submitted by his grand daughter Nava Kahana, retrieved on 7 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Tomas-Rudolfer/6000000045144201340\">Tomas Rudolfer</a></i>, retrieved on 7 April 2017 (with a portrait of the little boy with his grandfather)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-47\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/119684-tomas-rudolfer/\">TOM\u00c1\u0160 RUDOLFER</a></i>, retrieved on 7 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-48\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1676942&amp;ind=8\">TOMAS RUDOLFER</a></i>, submitted by his mother in July of 1955, retrieved on 7 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Her siblings were Karl Jakob (born 1875, married, five children), Klara (born 1876, married to Samuel Buxbaum-Buxton, three children), Ida (born 1877, married to Filip Lipa, two children), Helena (1878-1903), Marie (1881-1898), Julius (born 1883, married, three children) and Bruno (born 1885, married, two children).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-50\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Anna-Singer/6000000010826713207\">Anna Singer (Kohn)</a></i>, retrieved on 7 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-51\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1675459&amp;ind=3\">ANNI SINGER</a></i>, retrieved on 7 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-52\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/124096-berthold-singer/\">BERTHOLD SINGER</a></i>, retrieved on 7 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-53\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Helena-Singer/6000000010825793807\">Helena Singer (Zinger)</a></i>, retrieved on 7 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-54\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/124161-helena-singerova/\">HELENA SINGEROV\u00c1</a></i>, retrieved on 7 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-55\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1435184&amp;ind=1\">HELENE SINGER</a></i>, retrieved on 7 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-56\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1780130&amp;ind=2\">BERTA APFELBAUM</a></i>, submitted in 1997 by her son David Allen, formerly David Meir Apfelbaum, then living in England, retrieved on 7 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-57\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1818337&amp;ind=1\">EDITA APFELBAUM</a></i>, submitted in 1997 by her brother David Allen, formerly David Meir Apfelbaum, then living in England, retrieved on 4 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-58\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Robert-Engel/6000000014927335611\">Robert Engel</a></i>, retrieved on 6 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-59\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/82441-anna-engelova/\">ANNA ENGELOV\u00c1</a></i>, retrieved on 6 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-60\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/82519-robert-engel/\">ROBERT ENGEL</a></i>, retrieved on 6 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-61\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1151397&amp;ind=0\">ROBERT ANGEL</a></i>, retrieved on 6 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-62\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Tom\u00e1\u0161-Engel/6000000014927335616\">Tom\u00e1\u0161 Engel</a></i>, retrieved on 6 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-63\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/82527-tomas-engel/\">TOM\u00c1\u0160 ENGEL</a></i>, retrieved on 6 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-64\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1166040&amp;ind=1\">TOMAS ANGEL</a></i>, retrieved on 4 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-65\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-65\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1164767&amp;ind=3\">HERTA ANGEL</a></i>, retrieved on 6 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-66\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-66\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/82476-herta-engelova/\">HERTA ENGELOV\u00c1</a></i>, retrieved on 4 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-67\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-67\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Herta-Engel/6000000014927461734\">Herta Engel</a></i>, retrieved on 4 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-68\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-68\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The siblings of Ferdinand Goldberger:\n<ul><li>Marie (later Vogel, 1879-1951, eight children)</li>\n<li>Anna (later Wawreczka, 1880-1949)</li>\n<li>Rudolf (1882-1966, three children)</li>\n<li>Siegmund (1883-1939, one daughter),</li>\n<li>Julius (1886-1912),</li>\n<li>Augusta (later Grosser, thereafter Goldfinger, 1889-1942, two children) and</li>\n<li>Ludwig (1892-1942).</li></ul>\nSee geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Ferdinand-Goldberger/6000000014926943523\">Ferdinand Goldberger</a></i>, retrieved on 6 April 2017 (with a portrait)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-69\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-69\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/89255-ferdinand-goldberger/\">FERDINAND GOLDBERGER</a></i>, retrieved on 6 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-70\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-70\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=4856402&amp;ind=1\">FERDINAND GOLDBERGER</a></i>, retrieved on 6 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-71\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-71\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Else-Brichta/6000000014927461728\">Else Brichta (Goldberger)</a></i>, retrieved on 6 April 2017 (with a portrait)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-72\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-72\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Henry-Gordy/6000000014926998445\">Henry Gordy (Heinrich Goldberger)</a></i>, retrieved on 6 April 2017 (with a portrait)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-73\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-73\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Helene-Goldberger/6000000014927461725\">Helene Goldberger (Tramer)</a></i>, retrieved on 6 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-74\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-74\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/89268-helena-goldbergerova/\">HELENA GOLDBERGEROV\u00c1</a></i>, retrieved on 6 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-75\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-75\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=4873278&amp;ind=48\">HELENA GOLDBERGEROVA</a></i>, retrieved on 4 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-76\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-76\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/142388-pavel-kohn/\">DR. PAVEL KOHN</a></i>, retrieved on 6 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-77\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-77\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=5253168&amp;ind=0\">PAVEL KOHN</a></i>, retrieved on 6 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-78\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-78\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=5253217&amp;ind=0\">JINDRISKA KOHNOVA</a></i>, retrieved on 6 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-79\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-79\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/105760-eduard-lieser/\">EDUARD LIESER</a></i>, retrieved on 6 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-80\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-80\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1994177&amp;ind=6&amp;winId=3007959189142903954\">ISRAEL LEISER</a></i>, submitted by his brother Elimelekh Lizer, retrieved on 6 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-81\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-81\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/105761-jiri-lieser/\">JI\u0158\u00cd LIESER</a></i>, retrieved on 6 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-82\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-82\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=2029644&amp;ind=8\">JECHIEL LIESER</a></i>, submitted by his brother Elimelekh Lizer, retrieved on 6 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-83\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-83\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/105759-cyra-lieserova/\">CYRA LIESEROV\u00c1</a></i>, retrieved on 6 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-84\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-84\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1500753&amp;ind=7&amp;winId=3007959189142903954\">CILLA LIESER</a></i>, submitted by her son Elimelekh Lizer, retrieved on 6 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-85\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-85\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/113623-otto-pick/\">OTTO PICK</a></i>, retrieved on 4 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-86\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-86\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=4781924&amp;ind=20&amp;winId=4926806299556482460\">OTTO PICK</a></i>, retrieved on 4 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-87\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-87\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Jewish_Museum_in_Prague\" title=\"Jewish Museum in Prague\">Jewish Museum in Prague</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://collections.jewishmuseum.cz/index.php/Detail/Object/Show/object_id/76237\">Otto Pick</a></i>, retrieved on 5 April 2017 (photograph of Otto Pick)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-88\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-88\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/113541/\">MARK\u00c9TA PICKOV\u00c1</a></i>, retrieved on 4 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-89\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-89\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Jewish_Museum_in_Prague\" title=\"Jewish Museum in Prague\">Jewish Museum in Prague</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://collections.jewishmuseum.cz/index.php/Detail/Object/Show/object_id/76242\">Margaretha Pick, roz. Weislitzer</a></i>, retrieved on 4 April 2017 (photograph of Margaretha Pickov\u00e1)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-90\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-90\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/118247-adolf-rix/\">ADOLF RIX</a></i>, retrieved on 4 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-91\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-91\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=606529&amp;ind=1\">ADOLF RIX</a></i>, retrieved on 4 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-92\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-92\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/118248-bedriska-rixova/\">BED\u0158I\u0160KA RIXOV\u00c1</a></i>, retrieved on 4 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-93\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-93\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=613490&amp;ind=0&amp;winId=4926806299556482460\">FRIEDA RIX</a></i>, retrieved on 4 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-94\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-94\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/118790-frantisek-rosenstein/\">FRANTI\u0160EK ROSENSTEIN</a></i>, retrieved on 4 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-95\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-95\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=717941&amp;ind=14\">FRANTISEK ROZENSTEIN</a></i>, retrieved on 4 April 2017. The report was submitted by bis uncle Viktor Gross.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-96\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-96\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/118792-rudolf-rosenstein/\">RUDOLF ROSENSTEIN</a></i>, retrieved on 4 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-97\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-97\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=557636&amp;ind=13&amp;winId=7577845143656802757\">RUDOLF ROZENSTEIN</a></i>, retrieved on 4 April 2017. The report was submitted by bis brother-in-law Viktor Gross.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-98\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-98\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/118791-marie-rosensteinova/\">MARIE ROSENSTEINOV\u00c1</a></i>, retrieved on 4 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-99\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-99\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=2037328&amp;ind=12&amp;winId=7577845143656802757\">MIZZI ROZENSTEIN</a></i>, retrieved on 4 April 2017. The report was submitted by her brother Viktor Gross.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-100\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-100\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/119068-karla-rothova/\">KARLA ROTHOV\u00c1</a></i>, retrieved on 4 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-101\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-101\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1708036&amp;ind=16\">KAROLINA ROTH</a></i>, retrieved on 4 April 2017. The report was filed by her grandson Tom Roth.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-102\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-102\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Jewish_Museum_in_Prague\" title=\"Jewish Museum in Prague\">Jewish Museum in Prague</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://collections.jewishmuseum.cz/index.php/Detail/Object/Show/object_id/5987\">From David Lawson</a></i>, retrieved on 4 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-103\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-103\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bla\u017eena Przybylov\u00e1: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.ostrava.cz/cs/o-meste/prezentace/tiskoviny/duben-2011\">Jeden z prvn\u00edch obchodnik\u016f s v\u00ednem Adolf Roth z Moravsk\u00e9 Ostravy</a></i>, retrieved on 4 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-104\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-104\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/105501-otto-levy/\">MUDR. OTTO LEV\u00dd</a></i>, retrieved on 3 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-105\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-105\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/122080-moric-sch-nfeld/\">MUDR. MO\u0158IC SCH\u00d6NFELD</a></i>, retrieved on 3 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-106\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-106\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=6477493&amp;ind=9\">MORIC SCHOENFELD</a></i>, retrieved on 3 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-107\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-107\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jaroslav Mach\u00fd\u010dek: <i>Hospod\u00e1\u0159sk\u00fd a soci\u00e1ln\u00ed \u0163ivot ve Vala\u0161sk\u00e9m Mezi\u0159\u00ed\u010d\u00ed v letech 1939\u20131945</i>, Praha 2014, p. 64, online: <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://is.cuni.cz/webapps/zzp/detail/109344/\">[2]</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-108\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-108\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/122092-ruzena-sch-nfeldova/\">R\u016e\u017dENA SCH\u00d6NFELDOV\u00c1</a></i>, retrieved on 3 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-109\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-109\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=4751678&amp;ind=54\">RUZENA SCHOENFELDOVA</a></i>, retrieved on 3 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-110\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-110\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/124503-pavel-slatner/\">PAVEL SLATNER</a></i>, retrieved on 28 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-111\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-111\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=4888065&amp;ind=5\">PAVEL SLATNER</a></i>, retrieved on 28 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-112\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-112\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=5866890&amp;ind=6\">ZIKMUND SLATNER</a></i>, retrieved on 28 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-113\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-113\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/124499-berta-slatnerova/\">BERTA SLATNEROV\u00c1</a></i>, retrieved on 28 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-114\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-114\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=4887111&amp;ind=13\">BERTA SLATNEROVA</a></i>, retrieved on 28 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-115\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-115\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/124500-edita-slatnerova/\">EDITA SLATNEROV\u00c1</a></i>, retrieved on 28 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-116\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-116\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=4887206&amp;ind=14\">EDITA SLATNEROVA</a></i>, retrieved on 28 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-117\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-117\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/databaze-dokumentu/dokument/109290-altmann-artur-zadost-o-vydani-obcanske-legitimace/\">ALTMANN ARTUR: \u017d\u00c1DOST O VYD\u00c1N\u00cd OB\u010cANSK\u00c9 LEGITIMACE</a></i>, retrieved on 4 July 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-118\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-118\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Emilie-Slatner/6000000001482717661\">Emilie Slatner (Altman)</a></i>, retrieved on 28 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-119\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-119\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/124501-emilie-slatnerova/\">EMILIE SLATNEROV\u00c1</a></i>, retrieved on 28 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-120\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-120\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=769278&amp;ind=7\">EMILIE SLATNER</a></i>, retrieved on 28 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-121\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-121\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/databaze-dokumentu/dokument/109290-altmann-artur-zadost-o-vydani-obcanske-legitimace/\">DR. ARTUR ALTMANN </a></i>, retrieved on 4 July 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-122\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-122\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/databaze-dokumentu/dokument/106429-altmannova-anna-zadost-o-vydani-obcanske-legitimace/\">holocaust.cz ANNA ALTMANNOV\u00c1</a></i>, retrieved on 4 July 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-123\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-123\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/74754-jiri-altmann/\">JI\u0158\u00cd ALTMANN</a></i>, retrieved on 4 July 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-124\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-124\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/124504-zofie-slatnerova/\">\u017dOFIE SLATNEROV\u00c1</a></i>, retrieved on 28 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-125\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-125\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=4888088&amp;ind=16\">ZOFIE SLATNEROVA</a></i>, retrieved on 28 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-126\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-126\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/124666-ruzena-sommerova/\">R\u016e\u017dENA SOMMEROV\u00c1</a></i>, retrieved on 28 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-127\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-127\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=5677456&amp;ind=0\">ROSALIE SOMMEROVA</a></i>, retrieved on 28 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-128\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-128\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/127755-gertruda-stillerova/\">GERTRUDA STILLEROV\u00c1</a></i>, retrieved on 28 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-129\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-129\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=5860863&amp;ind=2\">TRUDE STILLEROVA</a></i>, retrieved on 28 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-130\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-130\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/127756/\">ILSA STILLEROV\u00c1</a></i>, retrieved on 28 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-131\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-131\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=5860862&amp;ind=4\">ILSE STILLEROVA</a></i>, retrieved on 28 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-132\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-132\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Jewish_Museum_in_Prague\" title=\"Jewish Museum in Prague\">Jewish Museum in Prague</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://collections.jewishmuseum.cz/index.php/Detail/Object/Show/object_id/6069\">\u017didovsk\u00e1 \u0161kola v Moravsk\u00e9 Ostrav\u011b</a></i>, with a picture of a theatrical performance, retrieved on 28 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-133\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-133\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/131788-irena-wasserbergerova/\">IRENA WASSERBERGEROV\u00c1</a></i>, retrieved on 28 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-134\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-134\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=4778885&amp;ind=1\">IRENA WASSERBERGEROVA</a></i>, retrieved on 28 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-135\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-135\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Jewish_Museum_in_Prague\" title=\"Jewish Museum in Prague\">Jewish Museum in Prague</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://collections.jewishmuseum.cz/index.php/Detail/Object/Show/object_id/6097\">Informace o rodin\u011b Wasserberger</a></i>, from Michal Salomonovi\u010d, 5 October 2008, retrieved on 28 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-136\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-136\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/146828-ida-wechsbergova/\">IDA WECHSBERGOV\u00c1</a></i>, retrieved on 28 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-137\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-137\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=4890698&amp;ind=18\">IDA WECHSBERGOVA</a></i>, retrieved on 26 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-138\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-138\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/de/opferdatenbank/opfer/61708-metodej-handschuh/\">Abfrage Handschuh</a></i>, retrieved on 26 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-139\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-139\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Encyklopedie Brna: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://encyklopedie.brna.cz/home-mmb/?acc=profil_osobnosti&amp;load=1032\">Metod\u011bj Handschuh</a></i>,  retrieved on 26 March 2017</span>\n</li>\n</ol></div>\n<table class=\"noprint infobox\" id=\"GeoGroup\" style=\"width: 23em; font-size: 88%; line-height: 1.5em\">\n\n<tbody><tr>\n<td><b>Map all coordinates using:</b> <a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/osm4wiki/cgi-bin/wiki/wiki-osm.pl?project=en&amp;article=Stolpersteine_in_Moravian-Silesian_Region\">OpenStreetMap</a>&#160;\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>Download coordinates as:</b> <a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/kmlexport?article=Stolpersteine_in_Moravian-Silesian_Region\">KML</a>&#160;<b>&#183;</b>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://tripgang.com/kml2gpx/http%3A%2F%2Ftools.wmflabs.org%2Fkmlexport%3Farticle%3DStolpersteine_in_Moravian-Silesian_Region?gpx=1\">GPX</a>\n</td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2190\nCached time: 20180921185618\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.620 seconds\nReal time usage: 0.792 seconds\nPreprocessor visited node count: 3377/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 14813/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2646/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 62963/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.126/10.000 seconds\nLua memory usage: 8.78 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  361.582      1 -total\n 43.27%  156.458      1 Template:Lang-cs\n 16.64%   60.181      1 Template:Reflist\n  9.00%   32.542      1 Template:Commonscat\n  5.65%   20.423      1 Template:Coord\n  3.19%   11.545      1 Template:Commons\n  3.14%   11.363     51 Template:SortKeyName\n  2.72%    9.837      1 Template:Sister_project\n  1.94%    7.001      1 Template:Side_box\n  1.13%    4.088      1 Template:GeoGroupTemplate\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:53601184-0!canonical and timestamp 20180921185617 and revision id 859732521\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Liste_der_Stolpersteine_im_Moravskoslezsk%C3%BD_kraj","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Liste der Stolpersteine im Moravskoslezsk\u00fd kraj"}],"categories":[{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Articles_containing_Czech-language_text"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Commons_category_with_local_link_different_than_on_Wikidata"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Lists_of_coordinates"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Geographic_coordinate_lists"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Articles_with_Geo"},{"sortkey":"Moravskoslezsk\u00fd kraj","*":"Stolpersteine_in_the_Czech_Republic"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","*":"Holocaust_memorials"},{"sortkey":"Stolpersteine","*":"Lists_of_monuments_and_memorials"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","*":"Holocaust_commemoration"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Auschwitz concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auschwitz extermination camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austrian-Hungarian Army"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baranovichi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernard Rix"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brunt\u00e1l"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cieszyn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech Resistance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechoslovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dachau concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Death marches (Holocaust)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doubrava (Karvin\u00e1 District)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gilowice, \u017bywiec County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gloucester, Massachusetts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gmina Zamo\u015b\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gunter Demnig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Horn, Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jasenovac concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish Museum in Prague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krnov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kun\u010dice (Ostrava)"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u0119ty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liptovsk\u00fd Mikul\u00e1\u0161"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cities by country that have stolpersteine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maly Trostenets extermination camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mari\u00e1nska hora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michalkovice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mlada Vozice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moravia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moravian-Silesian Region"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moravsk\u00e1 Ostrava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Munich Agreement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nisko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Odessa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olomouc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Opava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oradea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ostrava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pleuropneumonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pob\u011b\u017eovice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Protectorate of Bohemia and Moravia"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u0159\u00edbor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romford, Essex"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Army Medical Corps"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sarajevo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shoah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sopron"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stolpersteine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sudetenland"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Central Database of Shoah Victims' Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theresienstadt concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trawniki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trebi\u0161ov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treblinka extermination camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tvrdo\u0161\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uhersk\u00fd Ostroh"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Kingdom"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vala\u0161sk\u00e9 Mezi\u0159\u00ed\u010d\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Warsaw"},{"ns":0,"exists":"","*":"Warsaw Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Weybridge, Surrey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yad Vashem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zl\u00edn Region"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00dadlice"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u010cesk\u00fd T\u011b\u0161\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0141\u00f3d\u017a Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u017dilina"},{"ns":0,"*":"\u010cesk\u00e9 Noviny"},{"ns":0,"*":"Caf\u00e9 Avion"},{"ns":0,"*":"Har Zion"},{"ns":0,"*":"Evelyn McGilloway"},{"ns":0,"*":"Stolpersteine in the Czech Republic"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-cs"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SortKeyName"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commonscat"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:GeoGroupTemplate"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:GeoGroup"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"}],"images":["Stolpersteine_in_Ostrava.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Rosalie_Wiesner.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Leo_Auerbach.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Regina_Auerbachova.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Josef_Baar.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Margaret_Baar.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Hugo_Braun.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Sidonie_Braun.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Fanny_Jokl.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Moritz_Jokl.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Erna_Langschur.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Sigmund_Langschur.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Mathilde_L\u00f6win.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Walter_L\u00f6win.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_David_Rudolfer.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Tomas_Rudolfer.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Anna_Singer.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Helene_Singer.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Berta_Apfelbaumova.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Edita_Apfelbaumova.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Robert_Engel_2.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Tomas_Engel_2.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Herta_Engelov\u00e1.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Ferdinand_Goldberger_2.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Helena_Goldbergerov\u00e1.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Pavel_Kohn.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Jindriska_Kohnova.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Eduard_Lieser.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Jiri_Lieser.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Cyra_Liserova.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Otto_Pick.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Greta_Pickov\u00e1.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Adolf_Rix_2.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Bedriska_Rixov\u00e1.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Frantisek_Rosenstein.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Rudolf_Rosenstein.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Marie_Rosensteinova.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Karolina_Rothova.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Moric_Sch\u00f6nfeld.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Ruzena_Sch\u00f6nfeldova.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Pavel_Slatner.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Zikmund_Slatner_2.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Berta_Slatnerov\u00e1.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Edita_Slatnerov\u00e1.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Emilie_Slatnerov\u00e1.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Zofie_Slatnerov\u00e1.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Ruzena_Sommerova.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Gertruda_Stillerova.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Ilse_Stillerova.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Irena_Wasserbergerova.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Ida_Wechsbergova.JPG","Stolperstein_f\u00fcr_Methodej_Handschuh.JPG","Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://www.tesin.cz/wp-content/uploads/2011/11/01136051.pdf","http://www.avion.tesinsko.cz/historia.html","https://www.mesto-bohumin.cz/cz/zpravodajstvi/novinove-clanky/32471-v-tabore-smrti-nasla-smrt-i-rosalie-wiesner-majitelka-kavarny-avion-v-ceskem-tesine.html","http://docplayer.net/38871357-Websites-of-polish-cultural-and-educational-organizations-in-the-czech-republic-analysis-and-evaluation.html","http://www.ceskenoviny.cz/zpravy/mesto-c-tesin-obnovilo-kulturni-dedictvi-diky-evropskym-penezum/491969","https://www.geni.com/people/Leo-Auerbach/6000000001484090000","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/75174-leo-auerbach/","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1199255&ind=17","https://www.geni.com/people/Regina-Auerbach/6000000001484122660","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/75180-regina-auerbachova/","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1199252&ind=0","http://yvng.yadvashem.org/index.html?language=en&advancedSearch=true&sln_value=Ober&sln_type=synonyms&sfn_value=Eric&sfn_type=synonyms","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/143136-josef-baar/","http://search.ancestry.com.au/cgi-bin/sse.dll?_phsrc=cST1&_phstart=successSource&usePUBJs=true&uidh=000&rank=1&new=1&msT=1&gsln=Baar&gss=angs-c&MSAV=1&cp=0&cpxt=0&catBucket=rstp&sbo=t&gsbco=Sweden&noredir=true&pcat=34&h=5375&recoff=13&dbid=1442&indiv=1&ml_rpos=300&nreg=1","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1302229&ind=0","http://www.bmj.com/content/318/7195/1423","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=9575919&ind=3&winId=7454782772976569727","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1302233&ind=1&winId=7650504543372238501","https://www.geni.com/people/Hugo-Braun/6000000006756441001","http://www.krnovskasynagoga.cz/ke%20stazeni/vzpominky.pdf","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/79128-hugo-braun/","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=943022&ind=30","https://yvng.yadvashem.org/index.html?language=en&advancedSearch=true&sln_value=Bar%20On&sln_type=synonyms&sfn_value=Avner&sfn_type=synonyms","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/79232-zdenka-braunova/","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1834792&ind=5","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=4729591&ind=5&winId=-2330220874573065224","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1695970&ind=4","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1400859&ind=0","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1948586&ind=2&winId=2694574099083595644","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1961579&ind=3&winId=2694574099083595644","https://www.geni.com/people/Dr-Siegmund-Langschur/6000000004949004908","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/104229-arnostka-langschurova/","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1770185&ind=0","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=4347327&ind=6","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/104231-zikmund-langschur/","https://www.geni.com/people/Mathilde-Tilde-L%C3%B6win/6000000050329396027","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/106740-tilda-l-winova/","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=7781798&ind=61","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/106741-valtr-l-win/","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=7781804&ind=21","https://www.geni.com/people/Dr-David-Rudolfer/6000000045108434196","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/119683-david-rudolfer/","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=3908099&ind=12&winId=-1467356451575597622","https://www.geni.com/people/Tomas-Rudolfer/6000000045144201340","http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/119684-tomas-rudolfer/","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1676942&ind=8","https://www.geni.com/people/Anna-Singer/6000000010826713207","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1675459&ind=3","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/124096-berthold-singer/","https://www.geni.com/people/Helena-Singer/6000000010825793807","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/124161-helena-singerova/","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1435184&ind=1","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1780130&ind=2","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1818337&ind=1","https://www.geni.com/people/Robert-Engel/6000000014927335611","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/82441-anna-engelova/","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/82519-robert-engel/","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1151397&ind=0","https://www.geni.com/people/Tom%C3%A1%C5%A1-Engel/6000000014927335616","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/82527-tomas-engel/","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1166040&ind=1","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1164767&ind=3","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/82476-herta-engelova/","https://www.geni.com/people/Herta-Engel/6000000014927461734","https://www.geni.com/people/Ferdinand-Goldberger/6000000014926943523","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/89255-ferdinand-goldberger/","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=4856402&ind=1","https://www.geni.com/people/Else-Brichta/6000000014927461728","https://www.geni.com/people/Henry-Gordy/6000000014926998445","https://www.geni.com/people/Helene-Goldberger/6000000014927461725","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/89268-helena-goldbergerova/","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=4873278&ind=48","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/142388-pavel-kohn/","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=5253168&ind=0","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=5253217&ind=0","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/105760-eduard-lieser/","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1994177&ind=6&winId=3007959189142903954","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/105761-jiri-lieser/","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=2029644&ind=8","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/105759-cyra-lieserova/","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1500753&ind=7&winId=3007959189142903954","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/113623-otto-pick/","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=4781924&ind=20&winId=4926806299556482460","http://collections.jewishmuseum.cz/index.php/Detail/Object/Show/object_id/76237","http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/113541/","http://collections.jewishmuseum.cz/index.php/Detail/Object/Show/object_id/76242","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/118247-adolf-rix/","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=606529&ind=1","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/118248-bedriska-rixova/","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=613490&ind=0&winId=4926806299556482460","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/118790-frantisek-rosenstein/","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=717941&ind=14","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/118792-rudolf-rosenstein/","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=557636&ind=13&winId=7577845143656802757","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/118791-marie-rosensteinova/","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=2037328&ind=12&winId=7577845143656802757","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/119068-karla-rothova/","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1708036&ind=16","http://collections.jewishmuseum.cz/index.php/Detail/Object/Show/object_id/5987","https://www.ostrava.cz/cs/o-meste/prezentace/tiskoviny/duben-2011","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/105501-otto-levy/","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/122080-moric-sch-nfeld/","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=6477493&ind=9","https://is.cuni.cz/webapps/zzp/detail/109344/","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/122092-ruzena-sch-nfeldova/","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=4751678&ind=54","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/124503-pavel-slatner/","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=4888065&ind=5","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=5866890&ind=6","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/124499-berta-slatnerova/","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=4887111&ind=13","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/124500-edita-slatnerova/","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=4887206&ind=14","http://www.holocaust.cz/databaze-dokumentu/dokument/109290-altmann-artur-zadost-o-vydani-obcanske-legitimace/","https://www.geni.com/people/Emilie-Slatner/6000000001482717661","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/124501-emilie-slatnerova/","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=769278&ind=7","http://www.holocaust.cz/databaze-dokumentu/dokument/106429-altmannova-anna-zadost-o-vydani-obcanske-legitimace/","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/74754-jiri-altmann/","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/124504-zofie-slatnerova/","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=4888088&ind=16","http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/124666-ruzena-sommerova/","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=5677456&ind=0","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/127755-gertruda-stillerova/","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=5860863&ind=2","http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/127756/","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=5860862&ind=4","http://collections.jewishmuseum.cz/index.php/Detail/Object/Show/object_id/6069","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/131788-irena-wasserbergerova/","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=4778885&ind=1","http://collections.jewishmuseum.cz/index.php/Detail/Object/Show/object_id/6097","http://www.holocaust.cz/databaze-obeti/obet/146828-ida-wechsbergova/","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=4890698&ind=18","http://www.holocaust.cz/de/opferdatenbank/opfer/61708-metodej-handschuh/","http://encyklopedie.brna.cz/home-mmb/?acc=profil_osobnosti&load=1032","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Moravian-Silesian_Region&params=49.749456_N_18.626364_E_type:landmark_region:CZ&title=Stolperstein+f%C3%BCr+Rosalie+Wiesner","http://www.stolpersteine.eu/chronik/","http://www.holocaust.cz/en/main-2/","//tools.wmflabs.org/osm4wiki/cgi-bin/wiki/wiki-osm.pl?project=en&article=Stolpersteine_in_Moravian-Silesian_Region","//tools.wmflabs.org/kmlexport?article=Stolpersteine_in_Moravian-Silesian_Region","http://tripgang.com/kml2gpx/http:%2F%2Ftools.wmflabs.org%2Fkmlexport%3Farticle=Stolpersteine_in_Moravian-Silesian_Region?gpx=1","http://www.moap.cz/hp-materialy/id=770/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"\u010cesk\u00fd T\u011b\u0161\u00edn","number":"1","index":"1","fromtitle":"Stolpersteine_in_Moravian-Silesian_Region","byteoffset":908,"anchor":"\u010cesk\u00fd_T\u011b\u0161\u00edn"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Krnov","number":"2","index":"2","fromtitle":"Stolpersteine_in_Moravian-Silesian_Region","byteoffset":3881,"anchor":"Krnov"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Ostrava","number":"3","index":"3","fromtitle":"Stolpersteine_in_Moravian-Silesian_Region","byteoffset":36446,"anchor":"Ostrava"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"P\u0159\u00edbor","number":"4","index":"4","fromtitle":"Stolpersteine_in_Moravian-Silesian_Region","byteoffset":91683,"anchor":"P\u0159\u00edbor"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Dates of collocations","number":"5","index":"5","fromtitle":"Stolpersteine_in_Moravian-Silesian_Region","byteoffset":93272,"anchor":"Dates_of_collocations"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"6","index":"6","fromtitle":"Stolpersteine_in_Moravian-Silesian_Region","byteoffset":94413,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"7","index":"7","fromtitle":"Stolpersteine_in_Moravian-Silesian_Region","byteoffset":94527,"anchor":"External_links"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"8","index":"8","fromtitle":"Stolpersteine_in_Moravian-Silesian_Region","byteoffset":94740,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Stolpersteine in Moravian-Silesian Region","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Stolpersteine_in_the_Moravian-Silesian_Region","*":"commons:Category:Stolpersteine in the Moravian-Silesian Region"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine"},{"name":"wikibase_item","*":"Q29025477"}]}}