{"parse":{"title":"Stolpersteine in Ratenice","pageid":53548027,"revid":860080621,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:182px;\"><a href=\"/wiki/File:Stolpersteine_in_Ratenice_gegen%C3%BCber_dem_Wohnhaus_der_Familie_Lustig.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6b/Stolpersteine_in_Ratenice_gegen%C3%BCber_dem_Wohnhaus_der_Familie_Lustig.jpg/180px-Stolpersteine_in_Ratenice_gegen%C3%BCber_dem_Wohnhaus_der_Familie_Lustig.jpg\" width=\"180\" height=\"270\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6b/Stolpersteine_in_Ratenice_gegen%C3%BCber_dem_Wohnhaus_der_Familie_Lustig.jpg/270px-Stolpersteine_in_Ratenice_gegen%C3%BCber_dem_Wohnhaus_der_Familie_Lustig.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6b/Stolpersteine_in_Ratenice_gegen%C3%BCber_dem_Wohnhaus_der_Familie_Lustig.jpg/360px-Stolpersteine_in_Ratenice_gegen%C3%BCber_dem_Wohnhaus_der_Familie_Lustig.jpg 2x\" data-file-width=\"4016\" data-file-height=\"6016\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Stolpersteine_in_Ratenice_gegen%C3%BCber_dem_Wohnhaus_der_Familie_Lustig.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Three Stolpersteine in Ratenice in front of the building, where family Lustig lived</div></div></div>\n<p>The <b>Stolpersteine in Ratenice</b> lists the <a href=\"/wiki/Stolpersteine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stolpersteine\">Stolpersteine</a> in <a href=\"/wiki/Ratenice\" title=\"Ratenice\">Ratenice</a> in the <a href=\"/wiki/Central_Bohemian_Region\" title=\"Central Bohemian Region\">Central Bohemian Region</a> (Czech: St\u0159edo\u010desk\u00fd kraj), the central part of Bohemia. Stolpersteine is the German name for stumbling blocks collocated all over Europe by German artist <a href=\"/wiki/Gunter_Demnig\" title=\"Gunter Demnig\">Gunter Demnig</a>. They remember the fate of the Nazi victims being murdered, deported, exiled or driven to suicide.\n</p><p>Generally, the stumbling blocks are posed in front of the building where the victims had their last self chosen residence. The name of the Stolpersteine in Czech is: <i>Kameny zmizel\u00fdch</i>, stones of the disappeareds.\n</p><p><small>The lists are sortable; the basic order follows the alphabet according to the last name of the victim.</small>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Ratenice\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Ratenice</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Collocation_date\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Collocation date</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Ratenice\"><a href=\"/wiki/Ratenice\" title=\"Ratenice\">Ratenice</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Ratenice&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Ratenice\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable toptextcells\" style=\"width:100%\">\n<tbody><tr>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" width=\"120px\">Stone\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" style=\"width:22%;\">Inscription\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" data-sort-type=\"text\" style=\"width:22%;\">Location\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" style=\"width:100%;\">Life and death\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Josef_Lustig.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Josef Lustig.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/31/Stolperstein_f%C3%BCr_Josef_Lustig.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Josef_Lustig.jpg\" width=\"120\" height=\"119\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/31/Stolperstein_f%C3%BCr_Josef_Lustig.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Josef_Lustig.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/31/Stolperstein_f%C3%BCr_Josef_Lustig.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Josef_Lustig.jpg 2x\" data-file-width=\"3165\" data-file-height=\"3128\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED IN HOUSE No. 9</small><br />JOSEF LUSTIG<br /><small>BORN 1887<br />DEPORTED 1945<br />TO THERESIENSTADT<br />SURVIVED</small></div>\n</td>\n<td>Ratenice 9 <br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Ratenice&amp;params=50.089064_N_15.061772_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Josef+and+Ota+Lustig+and+Berta+Lustigov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b005\u203221\u2033N</span> <span class=\"longitude\">15\u00b003\u203242\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.089064\u00b0N 15.061772\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.089064; 15.061772</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Josef and Ota Lustig and Berta Lustigov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Lustig, Josef</span>Josef Lustig</b> was born in 1887. He was the son of Berta Lustigov\u00e1 and he had an older brother named Ota. He was deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> in February 1945. There he became seriously ill. Although he survived the liberation and could return home, he still died in the course of 1945.<sup id=\"cite_ref-Ratenick\u00fdZpravodaj_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ratenick\u00fdZpravodaj-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n<p>Both mother and brother were murdered in the course of the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Ota_Lustig.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Ota Lustig.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a2/Stolperstein_f%C3%BCr_Ota_Lustig.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ota_Lustig.jpg\" width=\"120\" height=\"121\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a2/Stolperstein_f%C3%BCr_Ota_Lustig.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ota_Lustig.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a2/Stolperstein_f%C3%BCr_Ota_Lustig.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ota_Lustig.jpg 2x\" data-file-width=\"3105\" data-file-height=\"3123\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED IN HOUSE No. 9</small><br />OTA LUSTIG<br /><small>BORN 1879<br />DEPORTED<br />MURDERED<br />IN TRAWNIKI</small></div>\n</td>\n<td>Ratenice 9 <br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Ratenice&amp;params=50.089064_N_15.061772_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Josef+and+Ota+Lustig+and+Berta+Lustigov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b005\u203221\u2033N</span> <span class=\"longitude\">15\u00b003\u203242\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.089064\u00b0N 15.061772\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.089064; 15.061772</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Josef and Ota Lustig and Berta Lustigov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Lustig, Ota</span>Ota Lustig</b> was born on 24 October 1879. His mother was Berta Lustigov\u00e1, his younger brother was Josef Lustig.. On 9 June 1942, together with his mother, he was deported with transport AAc from <a href=\"/wiki/Kol%C3%ADn\" title=\"Kol\u00edn\">Kol\u00edn</a> to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a>. His transport number was 300 of 725. On 12 June 1942 we was deported with transport AAk to <a href=\"/wiki/Trawniki\" title=\"Trawniki\">Trawniki</a>. His transport number was 886. All 1,027 Jews of this transport were murdered by the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-Ratenick\u00fdZpravodaj_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ratenick\u00fdZpravodaj-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-holocaustOTA_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-holocaustOTA-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n<p>Both mother and brother were murdered in the course of the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Berta_Lustigov%C3%A1.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Berta Lustigov\u00e1.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/86/Stolperstein_f%C3%BCr_Berta_Lustigov%C3%A1.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Berta_Lustigov%C3%A1.jpg\" width=\"120\" height=\"118\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/86/Stolperstein_f%C3%BCr_Berta_Lustigov%C3%A1.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Berta_Lustigov%C3%A1.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/86/Stolperstein_f%C3%BCr_Berta_Lustigov%C3%A1.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Berta_Lustigov%C3%A1.jpg 2x\" data-file-width=\"3070\" data-file-height=\"3014\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED IN HOUSE No. 9</small><br />BERTA LUSTIGOV\u00c1<br /><small>BORN 1861<br />DEPORTED<br />MURDERED<br />IN TREBLINKA</small></div>\n</td>\n<td>Ratenice 9 <br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Ratenice&amp;params=50.089064_N_15.061772_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Josef+and+Ota+Lustig+and+Berta+Lustigov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b005\u203221\u2033N</span> <span class=\"longitude\">15\u00b003\u203242\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.089064\u00b0N 15.061772\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.089064; 15.061772</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Josef and Ota Lustig and Berta Lustigov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Lustigov\u00e1, Berta</span>Berta Lustigov\u00e1</b> was born on 25 September 1861. She had at least two sons, Ota, born in 1879, and Josef, born in 1887. Her last residence before deportation was in Ratenice. On 9 June 1942, together with her son Ota, she was deported with transport AAc from <a href=\"/wiki/Kol%C3%ADn\" title=\"Kol\u00edn\">Kol\u00edn</a> to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a>. Her transport number was 299 of 725. On 22 October 1942 she was deported with transport AAk to <a href=\"/wiki/Treblinka_extermination_camp\" title=\"Treblinka extermination camp\">Treblinka extermination camp</a>. Her transport number was 1039 of 2008. All Jews of this transport were murdered by the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-Ratenick\u00fdZpravodaj_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ratenick\u00fdZpravodaj-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n<p>Son Ota was deported to <a href=\"/wiki/Trawniki\" title=\"Trawniki\">Trawniki</a> in June 1942 and was killed there. Son Josef was deported to Theresienstadt in February 1945, became very sick, survived the liberation but still died in 1945.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-holocaustOTA_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-holocaustOTA-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Collocation_date\">Collocation date</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Ratenice&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Collocation date\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Stolpersteine of Ratenice were collocated by the artist himself on 29 October 2012.\n</p><p>The Czech Stolperstein project was initiated in 2008 by the <i>\u010cesk\u00e1 unie \u017eidovsk\u00e9 ml\u00e1de\u017ee</i> (Czech Union of Jewish Youth) and was realized with the patronage of the Mayor of Prague.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Ratenice&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_cities_by_country_that_have_stolpersteine\" title=\"List of cities by country that have stolpersteine\">List of cities by country that have stolpersteine</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_the_Czech_Republic&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stolpersteine in the Czech Republic (page does not exist)\">Stolpersteine in the Czech Republic</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Ratenice&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Stolpersteine_in_Ratenice\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Stolpersteine in Ratenice\">Stolpersteine in Ratenice</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.stolpersteine.eu/chronik/\">stolpersteine.eu</a>, Demnig's website</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/main-2/\">holocaust.cz</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Ratenice&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Ratenick\u00fdZpravodaj-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Ratenick\u00fdZpravodaj_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Ratenick\u00fdZpravodaj_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Ratenick\u00fdZpravodaj_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Ratenick\u00fd zpravodaj: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ratenice.cz/prilohy/ratenicky-zpravodaj-2012/Zpravodaj%201-2012.pdf\">Zmizel\u00ed soused\u00e9</a></i>, issue 01/2012, p. 12, retrieved on 27 February 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-holocaustOTA-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-holocaustOTA_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-holocaustOTA_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/108052-ota-lustig/\">OTA LUSTIG</a></i>, retrieved on 27 February 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">ratenickavcela.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ratenickavcela.cz/wp-content/uploads/12-10-28-TZ-Kameny-zmzel\u00fdch-v-Ratenic%C3%ADch.pdf\">Ratenice jsou prvn\u00ed vesnic\u00ed s Kameny zmizel\u00fdch</a></i>, retrieved on 27 February 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Zde\u0148ka Kuchy\u0148ov\u00e1: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.radio.cz/cz/rubrika/udalosti/praha-ma-na-chodnicich-sve-prvni-pametni-kameny-holocaustu\">Praha m\u00e1 na chodn\u00edc\u00edch sv\u00e9 prvn\u00ed pam\u011btn\u00ed kameny holocaustu</a></i>, <a href=\"/wiki/Radio_Praha\" class=\"mw-redirect\" title=\"Radio Praha\">Radio Praha</a>, 19 October 2008</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">stolpersteine.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/6bh0z#selection-293.1-293.45\">archive.is/6bh0z Stolpersteine in der Tschechischen Republik</a></i>, retrieved on 20 March 2017 (German)</span>\n</li>\n</ol></div>\n<table class=\"noprint infobox\" id=\"GeoGroup\" style=\"width: 23em; font-size: 88%; line-height: 1.5em\">\n\n<tbody><tr>\n<td><b>Map all coordinates using:</b> <a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/osm4wiki/cgi-bin/wiki/wiki-osm.pl?project=en&amp;article=Stolpersteine_in_Ratenice\">OpenStreetMap</a>&#160;\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>Download coordinates as:</b> <a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/kmlexport?article=Stolpersteine_in_Ratenice\">KML</a>&#160;<b>&#183;</b>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://tripgang.com/kml2gpx/http%3A%2F%2Ftools.wmflabs.org%2Fkmlexport%3Farticle%3DStolpersteine_in_Ratenice?gpx=1\">GPX</a>\n</td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2217\nCached time: 20180918060154\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.108 seconds\nReal time usage: 0.164 seconds\nPreprocessor visited node count: 607/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 10644/2097152 bytes\nTemplate argument size: 851/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 3059/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.014/10.000 seconds\nLua memory usage: 1 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  107.482      1 -total\n 36.01%   38.699      3 Template:Coord\n 34.97%   37.590      1 Template:Commonscat\n 17.49%   18.802      1 Template:Reflist\n 11.37%   12.223      1 Template:Commons\n  9.93%   10.668      1 Template:Sister_project\n  8.14%    8.746      1 Template:Side_box\n  4.21%    4.528      1 Template:GeoGroupTemplate\n  3.83%    4.118      1 Template:Column-width\n  3.59%    3.854      4 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:53548027-0!canonical and timestamp 20180918060154 and revision id 860080621\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Liste_der_Stolpersteine_in_Ratenice","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Liste der Stolpersteine in Ratenice"}],"categories":[{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Lists_of_coordinates"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Geographic_coordinate_lists"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Articles_with_Geo"},{"sortkey":"Ratenice","*":"Stolpersteine_in_Central_Bohemian_Region"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","*":"Holocaust_memorials"},{"sortkey":"Stolpersteine","*":"Lists_of_monuments_and_memorials"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","*":"Holocaust_commemoration"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Central Bohemian Region"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gunter Demnig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kol\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cities by country that have stolpersteine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radio Praha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ratenice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shoah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stolpersteine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theresienstadt concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trawniki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treblinka extermination camp"},{"ns":0,"*":"Stolpersteine in the Czech Republic"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SortKeyName"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commonscat"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:GeoGroupTemplate"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:GeoGroup"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"}],"images":["Stolpersteine_in_Ratenice_gegen\u00fcber_dem_Wohnhaus_der_Familie_Lustig.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Josef_Lustig.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Ota_Lustig.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Berta_Lustigov\u00e1.jpg","Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://www.ratenice.cz/prilohy/ratenicky-zpravodaj-2012/Zpravodaj%201-2012.pdf","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/108052-ota-lustig/","http://www.ratenickavcela.cz/wp-content/uploads/12-10-28-TZ-Kameny-zmzel%C3%BDch-v-Ratenic%C3%ADch.pdf","http://www.radio.cz/cz/rubrika/udalosti/praha-ma-na-chodnicich-sve-prvni-pametni-kameny-holocaustu","https://archive.is/6bh0z#selection-293.1-293.45","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Ratenice&params=50.089064_N_15.061772_E_type:landmark_region:CZ&title=Stolpersteine+for+Josef+and+Ota+Lustig+and+Berta+Lustigov%C3%A1","http://www.stolpersteine.eu/chronik/","http://www.holocaust.cz/en/main-2/","//tools.wmflabs.org/osm4wiki/cgi-bin/wiki/wiki-osm.pl?project=en&article=Stolpersteine_in_Ratenice","//tools.wmflabs.org/kmlexport?article=Stolpersteine_in_Ratenice","http://tripgang.com/kml2gpx/http:%2F%2Ftools.wmflabs.org%2Fkmlexport%3Farticle=Stolpersteine_in_Ratenice?gpx=1"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Ratenice","number":"1","index":"1","fromtitle":"Stolpersteine_in_Ratenice","byteoffset":906,"anchor":"Ratenice"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Collocation date","number":"2","index":"2","fromtitle":"Stolpersteine_in_Ratenice","byteoffset":4863,"anchor":"Collocation_date"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"Stolpersteine_in_Ratenice","byteoffset":5564,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Stolpersteine_in_Ratenice","byteoffset":5678,"anchor":"External_links"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"Stolpersteine_in_Ratenice","byteoffset":5871,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Stolpersteine in Ratenice","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Stolpersteine_in_Ratenice","*":"commons:Category:Stolpersteine in Ratenice"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine"},{"name":"wikibase_item","*":"Q28941026"}]}}