{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Stolpersteine in Mlad\u00e1 Boleslav","pageid":53657162,"revid":860080615,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:192px;\"><a href=\"/wiki/File:Stolpersteine_in_Mlada_Boleslav_f%C3%BCr_Familie_Federer.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Stolpersteine_in_Mlada_Boleslav_f%C3%BCr_Familie_Federer.jpg/190px-Stolpersteine_in_Mlada_Boleslav_f%C3%BCr_Familie_Federer.jpg\" width=\"190\" height=\"285\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Stolpersteine_in_Mlada_Boleslav_f%C3%BCr_Familie_Federer.jpg/285px-Stolpersteine_in_Mlada_Boleslav_f%C3%BCr_Familie_Federer.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Stolpersteine_in_Mlada_Boleslav_f%C3%BCr_Familie_Federer.jpg/380px-Stolpersteine_in_Mlada_Boleslav_f%C3%BCr_Familie_Federer.jpg 2x\" data-file-width=\"4016\" data-file-height=\"6016\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Stolpersteine_in_Mlada_Boleslav_f%C3%BCr_Familie_Federer.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Stolpersteine for family Federer in <a href=\"/wiki/Mlad%C3%A1_Boleslav\" title=\"Mlad\u00e1 Boleslav\">Mlad\u00e1 Boleslav</a></div></div></div>\n<p>The <b>Stolpersteine in Mlad\u00e1 Boleslav</b> lists the <a href=\"/wiki/Stolpersteine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stolpersteine\">Stolpersteine</a> in the town of <a href=\"/wiki/Mlad%C3%A1_Boleslav\" title=\"Mlad\u00e1 Boleslav\">Mlad\u00e1 Boleslav</a> in the <a href=\"/wiki/Central_Bohemian_Region\" title=\"Central Bohemian Region\">Central Bohemian Region</a> (<a href=\"/wiki/Czech_language\" title=\"Czech language\">Czech</a>: <i><span lang=\"cs\">St\u0159edo\u010desk\u00fd kraj</span></i>. Stolpersteine is the German name for stumbling blocks collocated all over Europe by German artist <a href=\"/wiki/Gunter_Demnig\" title=\"Gunter Demnig\">Gunter Demnig</a>. They remember the fate of the Nazi victims being murdered, deported, exiled or driven to suicide.\n</p><p>Generally, the stumbling blocks are posed in front of the building where the victims had their last self chosen residence. The name of the Stolpersteine in Czech is: <i>Kameny zmizel\u00fdch</i>, stones of the disappeareds.\n</p><p><small>The lists are sortable; the basic order follows the alphabet according to the last name of the victim.</small>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Mlad\u00e1_Boleslav\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Mlad\u00e1 Boleslav</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Dates_of_collocations\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Dates of collocations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span id=\"Mlad.C3.A1_Boleslav\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Mlad\u00e1_Boleslav\"><a href=\"/wiki/Mlad%C3%A1_Boleslav\" title=\"Mlad\u00e1 Boleslav\">Mlad\u00e1 Boleslav</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Mlad%C3%A1_Boleslav&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Mlad\u00e1 Boleslav\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable toptextcells\" style=\"width:100%\">\n<tbody><tr>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" width=\"120px\">Stone\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" style=\"width:22%;\">Inscription\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" data-sort-type=\"text\" style=\"width:22%;\">Location\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" style=\"width:100%;\">Life and death\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Emil_Federer.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Emil Federer.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Stolperstein_f%C3%BCr_Emil_Federer.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Emil_Federer.jpg\" width=\"120\" height=\"119\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Stolperstein_f%C3%BCr_Emil_Federer.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Emil_Federer.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Stolperstein_f%C3%BCr_Emil_Federer.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Emil_Federer.jpg 2x\" data-file-width=\"2906\" data-file-height=\"2887\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />EMIL FEDERER<br /><small>BORN 1889<br />DEPORTED 1942<br />TO MAUTHAUSEN<br />MURDERED 1942<br />IBIDEM</small></div>\n</td>\n<td>Starom\u011bstsk\u00e9 n\u00e1m 96<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Mlad%C3%A1_Boleslav&amp;params=50.410259_N_14.901666_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Emil+and+Lidie+and+V%C4%9Bra+Federerov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b024\u203237\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b054\u203206\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.410259\u00b0N 14.901666\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.410259; 14.901666</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Emil and Lidie and V\u011bra Federerov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Federer, Emil</span>Emil Federer</b> was born on 13 September 1889 in Mlad\u00e1 Boleslav. He graduated from business school, became an accountant and joined the <a href=\"/wiki/Sokol\" title=\"Sokol\">Sokol</a> movement. In the <a href=\"/wiki/First_World_War\" class=\"mw-redirect\" title=\"First World War\">First World War</a> he served in the Austro-Hungarian 36th Infantry Regiment, which was sent to the Galician front against the Russian imperial army. His military duty did not last long, as he was captured on 25 August 1914 at \u017dolkyjevu by the Russians. Later-on he was merchant in Mlad\u00e1 Boleslav and married to Lidie n\u00e9e Abilovitz, also Lea, Leka or Leha. The couple had a daughter, Vera or Dvora (born in 1921). According to <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>, he was killed in Auschwitz, but holocaust.cz states, that he was murdered on 12 June 1942 in <a href=\"/wiki/Mauthausen-Gusen_concentration_camp\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mauthausen-Gusen concentration camp\">Mauthausen concentration camp</a>. The latter version is more likely.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n<p>His wife and his daughter were both murdered in Auschwitz.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Lidie_Federerova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Lidie Federerova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/46/Stolperstein_f%C3%BCr_Lidie_Federerova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Lidie_Federerova.jpg\" width=\"120\" height=\"119\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/46/Stolperstein_f%C3%BCr_Lidie_Federerova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Lidie_Federerova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/46/Stolperstein_f%C3%BCr_Lidie_Federerova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Lidie_Federerova.jpg 2x\" data-file-width=\"2994\" data-file-height=\"2976\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />LIDIE FEDEREROV\u00c1<br /><small>BORN 1901<br />DEPORTED 1943<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 1943<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>Starom\u011bstsk\u00e9 n\u00e1m 96<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Mlad%C3%A1_Boleslav&amp;params=50.410259_N_14.901666_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Emil+and+Lidie+and+V%C4%9Bra+Federerov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b024\u203237\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b054\u203206\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.410259\u00b0N 14.901666\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.410259; 14.901666</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Emil and Lidie and V\u011bra Federerov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Federerov\u00e1, Lidie</span>Lidie Federerov\u00e1</b> n\u00e9e Abilovitz, also Lea, Leka or Leha, was born in 1901 in <a href=\"/wiki/Sapotskin\" title=\"Sapotskin\">Sapotskin</a>, today in <a href=\"/wiki/Belarus\" title=\"Belarus\">Belarus</a>. Her parents were Khava and Mordekhai Abilovitz. She had one brother, Josef or Yosef. She was married to Emil Federer and was a housewife. The couple had a daughter, Vera or Dvora (born in 1921). Both her husband and her daughter were murdered in the course of the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>: Emil Federer most probably in 1942 in <a href=\"/wiki/Mauthausen-Gusen_concentration_camp\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mauthausen-Gusen concentration camp\">Mauthausen</a>, V\u011bra Federerov\u00e1 in 1943 or later in <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz</a>. According to genie.com, Lidie Federerov\u00e1 lost her life in 1944 in Auschwitz.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Vera_Federerova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Vera Federerova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Stolperstein_f%C3%BCr_Vera_Federerova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Vera_Federerova.jpg\" width=\"120\" height=\"119\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Stolperstein_f%C3%BCr_Vera_Federerova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Vera_Federerova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Stolperstein_f%C3%BCr_Vera_Federerova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Vera_Federerova.jpg 2x\" data-file-width=\"2976\" data-file-height=\"2940\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />V\u011aRA FEDEREROV\u00c1<br /><small>BORN 1921<br />DEPORTED 1943<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 1943<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>Starom\u011bstsk\u00e9 n\u00e1m 96<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Mlad%C3%A1_Boleslav&amp;params=50.410259_N_14.901666_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Emil+and+Lidie+and+V%C4%9Bra+Federerov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b024\u203237\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b054\u203206\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.410259\u00b0N 14.901666\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.410259; 14.901666</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Emil and Lidie and V\u011bra Federerov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Federerov\u00e1, V\u011bra</span>V\u011bra Federerov\u00e1</b>, also Dvora, was born on 4 May 1921. Most probably her parents were Emil Federer, a merchant, and Lidie, Lea or Leha. Her last residence before deportation was in L\u00edny close to Mlad\u00e1 Boleslav. On 16 January 1943, she was deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> and four days later, on 20 January 1943 further on to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a>. Her number on transport Cm was 264 of 491 and on transport Cq 158 of 2,000. She lost her life in Auschwitz.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n<p>Also both of her parents were murdered by the Nazi regime.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Josef_H%C3%B6nigsfeld.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Josef H\u00f6nigsfeld.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0a/Stolperstein_f%C3%BCr_Josef_H%C3%B6nigsfeld.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Josef_H%C3%B6nigsfeld.jpg\" width=\"120\" height=\"119\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0a/Stolperstein_f%C3%BCr_Josef_H%C3%B6nigsfeld.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Josef_H%C3%B6nigsfeld.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0a/Stolperstein_f%C3%BCr_Josef_H%C3%B6nigsfeld.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Josef_H%C3%B6nigsfeld.jpg 2x\" data-file-width=\"3216\" data-file-height=\"3191\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />JOSEF H\u00d6NIGSFELD<br /><small>BORN 1903<br />DEPORTED 1943<br />TO MAUTHAUSEN<br />MURDERED 1942<br />IBIDEM</small></div>\n</td>\n<td>Starom\u011bstsk\u00e9 n\u00e1m. 93/22<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Mlad%C3%A1_Boleslav&amp;params=50.410539_N_14.901785_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Josef%2C+Pavel+and+Zdenek+H%C3%B6nigsfeld+and+Marie+H%C3%B6nigsfeldov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b024\u203238\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b054\u203206\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.410539\u00b0N 14.901785\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.410539; 14.901785</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Josef, Pavel and Zdenek H\u00f6nigsfeld and Marie H\u00f6nigsfeldov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">H\u00f6nigsfeld, Josef</span>Josef H\u00f6nigsfeld</b> was born on 18 February 1903 in <a href=\"/wiki/Slati%C5%88any\" title=\"Slati\u0148any\">Slati\u0148any</a> as the son of Alois H\u00f6nigsfeld and Arno\u0161tka n\u00e9e Vesel\u00e1 (also Ernestine, 13 March 1880 - 2 June 1914). He had two sisters, Anna (born on 6 July 1909) and Emilie.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> He worked as a merchant and was married to Marie n\u00e9e \u00d6stereicherov\u00e1. The couple had two sons, Zdenek (also Benjamin, born 1934) and Pavel (also Bar\u00f9ch, born 1937).<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> While his family had to wait for their deportation, Josef H\u00f6nigsfeld was arrested already in 1942 and deported to <a href=\"/wiki/Mauthausen-Gusen_concentration_camp\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mauthausen-Gusen concentration camp\">Mauthausen-Gusen concentration camp</a>, where he was murdered by the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n<p>His family was whipped out. His wife and their sons, age 9 and 6, were murdered in Auschwitz in 1943. His sister Anna, her husband Rudolf Freund and their daughters Ilona (born 1931) and Nora (born 1934) were all murdered in Auschwitz in 1944. The fate of his father and his other sister is unknown, but they too did not survive the Nazi reign in Bohemia.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Pavel_H%C3%B6nigsfeld.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Pavel H\u00f6nigsfeld.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Stolperstein_f%C3%BCr_Pavel_H%C3%B6nigsfeld.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Pavel_H%C3%B6nigsfeld.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Stolperstein_f%C3%BCr_Pavel_H%C3%B6nigsfeld.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Pavel_H%C3%B6nigsfeld.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Stolperstein_f%C3%BCr_Pavel_H%C3%B6nigsfeld.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Pavel_H%C3%B6nigsfeld.jpg 2x\" data-file-width=\"3315\" data-file-height=\"3309\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />PAVEL H\u00d6NIGSFELD<br /><small>BORN 1937<br />DEPORTED 1943<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 1943<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>Starom\u011bstsk\u00e9 n\u00e1m. 93/22<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Mlad%C3%A1_Boleslav&amp;params=50.410539_N_14.901785_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Josef%2C+Pavel+and+Zdenek+H%C3%B6nigsfeld+and+Marie+H%C3%B6nigsfeldov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b024\u203238\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b054\u203206\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.410539\u00b0N 14.901785\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.410539; 14.901785</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Josef, Pavel and Zdenek H\u00f6nigsfeld and Marie H\u00f6nigsfeldov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">H\u00f6nigsfeld, Pavel</span>Pavel H\u00f6nigsfeld</b>, also Bar\u00f9ch, was born on 10 December 1937 in Mlad\u00e1 Boleslav. His parents were Josef H\u00f6nigsfeld and Marie n\u00e9e \u00d6stereicherov\u00e1. He had an older brother, Zdenek (born 1934). The father, a merchant, was arrested in 1942, deported to <a href=\"/wiki/Mauthausen-Gusen_concentration_camp\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mauthausen-Gusen concentration camp\">Mauthausen</a> and murdered there. Pavel H\u00f6nigsfeld, his mother and his brother stayed in Mlad\u00e1 Boleslav. On 16 January 1943, they were arrested and deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport Cm. His transport number was 274 of 491. After eleven months, on 15 December 1943, the 6 years old boy was deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> by transport Dr. His transport number was 893 of 2,519. There, the mother and her two sons were murdered in a gas chamber.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Zdenek_H%C3%B6nigsfeld.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Zdenek H\u00f6nigsfeld.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Stolperstein_f%C3%BCr_Zdenek_H%C3%B6nigsfeld.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Zdenek_H%C3%B6nigsfeld.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Stolperstein_f%C3%BCr_Zdenek_H%C3%B6nigsfeld.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Zdenek_H%C3%B6nigsfeld.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Stolperstein_f%C3%BCr_Zdenek_H%C3%B6nigsfeld.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Zdenek_H%C3%B6nigsfeld.jpg 2x\" data-file-width=\"3270\" data-file-height=\"3282\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />ZDEN\u011aK H\u00d6NIGSFELD<br /><small>BORN 1934<br />DEPORTED 1943<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 1943<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>Starom\u011bstsk\u00e9 n\u00e1m. 93/22<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Mlad%C3%A1_Boleslav&amp;params=50.410539_N_14.901785_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Josef%2C+Pavel+and+Zdenek+H%C3%B6nigsfeld+and+Marie+H%C3%B6nigsfeldov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b024\u203238\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b054\u203206\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.410539\u00b0N 14.901785\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.410539; 14.901785</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Josef, Pavel and Zdenek H\u00f6nigsfeld and Marie H\u00f6nigsfeldov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">H\u00f6nigsfeld, Zdenek</span>Zdenek H\u00f6nigsfeld</b>, also Sidonius and Benjamin, was born on 22 October 1934 in Mlad\u00e1 Boleslav. His parents were Josef H\u00f6nigsfeld and Marie n\u00e9e \u00d6stereicherov\u00e1. He had a younger brother, Pavel (born 1937). The father, a merchant, was arrested in 1942, deported to <a href=\"/wiki/Mauthausen-Gusen_concentration_camp\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mauthausen-Gusen concentration camp\">Mauthausen</a> and murdered there. Zdenek H\u00f6nigsfeld, his mother and his brother stayed in Mlad\u00e1 Boleslav. On 16 January 1943, they were arrested and deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport Cm. His transport number was 273 of 491. After eleven months, on 15 December 1943, the 9 years old boy was deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> by transport Dr. His transport number was 894 of 2,519. There, the mother and her two sons were murdered in a gas chamber.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Marie_H%C3%B6nigsfeldov%C3%A1.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Marie H\u00f6nigsfeldov\u00e1.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6c/Stolperstein_f%C3%BCr_Marie_H%C3%B6nigsfeldov%C3%A1.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Marie_H%C3%B6nigsfeldov%C3%A1.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6c/Stolperstein_f%C3%BCr_Marie_H%C3%B6nigsfeldov%C3%A1.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Marie_H%C3%B6nigsfeldov%C3%A1.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6c/Stolperstein_f%C3%BCr_Marie_H%C3%B6nigsfeldov%C3%A1.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Marie_H%C3%B6nigsfeldov%C3%A1.jpg 2x\" data-file-width=\"3227\" data-file-height=\"3221\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />MARIE<br />H\u00d6NIGSFELDOV\u00c1<br /><small>BORN 1910<br />DEPORTED 1943<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 1943<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>Starom\u011bstsk\u00e9 n\u00e1m. 93/22<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Mlad%C3%A1_Boleslav&amp;params=50.410539_N_14.901785_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Josef%2C+Pavel+and+Zdenek+H%C3%B6nigsfeld+and+Marie+H%C3%B6nigsfeldov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b024\u203238\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b054\u203206\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.410539\u00b0N 14.901785\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.410539; 14.901785</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Josef, Pavel and Zdenek H\u00f6nigsfeld and Marie H\u00f6nigsfeldov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">H\u00f6nigsfeldov\u00e1, Marie</span>Marie H\u00f6nigsfeldov\u00e1</b> n\u00e9e \u00d6stereicherov\u00e1 was born on 2 June 1910 in <a href=\"/wiki/Pardubice\" title=\"Pardubice\">Pardubice</a>. Her parents were Ignatz \u00d6stereicher and Julie n\u00e9e Fleischerov\u00e1. She was married to Josef H\u00f6nigsfeld. The couple had two sons, Zdenek (born 1934) and Pavel (born 1937). Her husband, a merchant, was arrested in 1942, deported to <a href=\"/wiki/Mauthausen-Gusen_concentration_camp\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mauthausen-Gusen concentration camp\">Mauthausen</a> and murdered there. Marie H\u00f6nigsfeldov\u00e1 and her sons stayed in Mlad\u00e1 Boleslav. On 16 January 1943, they were arrested and deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport Cm. Her transport number was 272 of 491. After eleven months, on 15 December 1943, they was deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> by transport Dr. Her transport number was 892 of 2,519. There, the mother and her two little sons were murdered in a gas chamber.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Vilem_Pick.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Vilem Pick.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e4/Stolperstein_f%C3%BCr_Vilem_Pick.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Vilem_Pick.jpg\" width=\"120\" height=\"119\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e4/Stolperstein_f%C3%BCr_Vilem_Pick.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Vilem_Pick.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e4/Stolperstein_f%C3%BCr_Vilem_Pick.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Vilem_Pick.jpg 2x\" data-file-width=\"2861\" data-file-height=\"2842\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />VIL\u00c9M PICK<br /><small>BORN 1881<br />DEPORTED 1943<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 1943<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>Deb\u0159, Josefodolsk\u00e1 58<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Mlad%C3%A1_Boleslav&amp;params=50.444483_N_14.889959_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Vil%C3%A9m+Pick+and+R%C5%AF%C5%BEena+Pickov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b026\u203240\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b053\u203224\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.444483\u00b0N 14.889959\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.444483; 14.889959</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Vil\u00e9m Pick and R\u016f\u017eena Pickov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Pick, Vil\u00e9m</span>Vil\u00e9m Pick</b> was born on 1 July 1881. He was married to R\u016f\u017eena Pickov\u00e1. The couple had at least one son, Arno\u0161t (born on 13 February 1911). Their son went to Prague, studied there, achieved a doctorate and married Marta n\u00e9e Radnitzerov\u00e1 (born on 16 February 1915). Both son and daughter-in-law were arrested and deported to <a href=\"/wiki/%C5%81%C3%B3d%C5%BA_Ghetto\" title=\"\u0141\u00f3d\u017a Ghetto\">\u0141\u00f3d\u017a Ghetto</a> on 26 October 1941 by transport C. Their transport numbers were 435 and 436 of 1,000. Both were murdered by the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> The last residence of Vil\u00e9m Pick and his wife before deportation was in Deb\u0159. On 16 January 1943, the couple were arrested and deported from Mlad\u00e1 Boleslav to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport Cm. His transport numbers was 397 of 491. Already four days later, on 20 January 1943, husband and wife were deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> by transport Cq. His transport numbers was 496 of 2,000. There Vil\u00e9m Pick and his wife lost their lives.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Ruzena_Pickova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Ruzena Pickova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/45/Stolperstein_f%C3%BCr_Ruzena_Pickova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ruzena_Pickova.jpg\" width=\"120\" height=\"119\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/45/Stolperstein_f%C3%BCr_Ruzena_Pickova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ruzena_Pickova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/45/Stolperstein_f%C3%BCr_Ruzena_Pickova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Ruzena_Pickova.jpg 2x\" data-file-width=\"2890\" data-file-height=\"2877\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />R\u016e\u017dENA PICKOV\u00c1<br /><small>BORN 1882<br />DEPORTED 1943<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 1943<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>Deb\u0159, Josefodolsk\u00e1 58<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Mlad%C3%A1_Boleslav&amp;params=50.444483_N_14.889959_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Vil%C3%A9m+Pick+and+R%C5%AF%C5%BEena+Pickov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b026\u203240\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b053\u203224\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.444483\u00b0N 14.889959\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.444483; 14.889959</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Vil\u00e9m Pick and R\u016f\u017eena Pickov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Pickov\u00e1, R\u016f\u017eena</span>R\u016f\u017eena Pickov\u00e1</b> was born on 26 July 1882. She was married to Vil\u00e9m Pick. The couple had at least one son, Arno\u0161t (born on 13 February 1911). Their son went to Prague, studied there, achieved a doctorate and married Marta n\u00e9e Radnitzerov\u00e1 (born on 16 February 1915). Both son and daughter-in-law were deported to <a href=\"/wiki/%C5%81%C3%B3d%C5%BA_Ghetto\" title=\"\u0141\u00f3d\u017a Ghetto\">\u0141\u00f3d\u017a Ghetto</a> on 26 October 1941. Both were murdered by the Nazi regime. The last residence of R\u016f\u017eena Pickov\u00e1 and her husband before deportation was in Deb\u0159. On 16 January 1943, the couple were arrested and deported from Mlad\u00e1 Boleslav to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport Cm. Her transport numbers was 398 of 491. Already four days later, on 20 January 1943, husband and wife were deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> by transport Cq. Her transport numbers was 497 of 2,000. There R\u016f\u017eena Pickov\u00e1 and her husband lost their lives.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Josef_Schreiber.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Josef Schreiber.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Stolperstein_f%C3%BCr_Josef_Schreiber.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Josef_Schreiber.jpg\" width=\"120\" height=\"121\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Stolperstein_f%C3%BCr_Josef_Schreiber.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Josef_Schreiber.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Stolperstein_f%C3%BCr_Josef_Schreiber.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Josef_Schreiber.jpg 2x\" data-file-width=\"2740\" data-file-height=\"2773\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />JOSEF SCHREIBEROV\u00c1<br /><small>BORN 1888<br />DEPORTED 1943<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 1943<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>Starom\u011bstsk\u00e9 n\u00e1m. 14/33<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Mlad%C3%A1_Boleslav&amp;params=50.410259_N_14.902152_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Josef+Schreiber+and+Adolfina+Schreiberov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b024\u203237\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b054\u203208\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.410259\u00b0N 14.902152\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.410259; 14.902152</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Josef Schreiber and Adolfina Schreiberov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Schreiber, Josef</span>Josef Schreiber</b> was born on 27 August 1888. He was married to Rudolfina, born on 17 November 1890.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> The couple hat at least two children, Pavel (born on 6 February 1920) and Zdenka (born on 9 May 1922 in Mlad\u00e1 Boleslav).<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup> Their last residence before deportation was in Mlad\u00e1 Boleslav. Pavel was a student, Zdenka still went to school. On 16 January 1943, the whole family were arrested and deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport Cm. Their transport numbers were 313 to 316 of 491. Already four days later, on 20 January 1943, parents and children were deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> by transport Cq. Their transport numbers were 1448 to 1451 of 2,000. There Josef Schreiber, his wife and his children were murdered by the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup>\n<p>Also Adolfina Schreiberov\u00e1, most probably his sister, was deported with the same trains to Theresienstadt and Auschwitz. She too became a victim of the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Adolfina_Schreiberov%C3%A1.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Adolfina Schreiberov\u00e1.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Stolperstein_f%C3%BCr_Adolfina_Schreiberov%C3%A1.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Adolfina_Schreiberov%C3%A1.jpg\" width=\"120\" height=\"121\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Stolperstein_f%C3%BCr_Adolfina_Schreiberov%C3%A1.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Adolfina_Schreiberov%C3%A1.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Stolperstein_f%C3%BCr_Adolfina_Schreiberov%C3%A1.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Adolfina_Schreiberov%C3%A1.jpg 2x\" data-file-width=\"2823\" data-file-height=\"2841\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />ADOLFINA<br />SCHREIBEROV\u00c1<br /><small>BORN 1903<br />DEPORTED 1943<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 1943<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>Starom\u011bstsk\u00e9 n\u00e1m. 14/33<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Mlad%C3%A1_Boleslav&amp;params=50.410259_N_14.902152_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+for+Josef+Schreiber+and+Adolfina+Schreiberov%C3%A1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b024\u203237\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b054\u203208\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.410259\u00b0N 14.902152\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.410259; 14.902152</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine for Josef Schreiber and Adolfina Schreiberov\u00e1</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Schreiberov\u00e1, Adolfina</span>Adolfina Schreiberov\u00e1</b> was born on 27 February 1903. Her last residence before deportation was in Mlad\u00e1 Boleslav. On 16 January 1943, she was arrested and deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport Cm. Her transport numbers was 293 of 491. Already four days later, on 20 January 1943, she was deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> by transport Cq. Their transport numbers was 1191 of 2,000. There Adolfina Schreiberov\u00e1 was murdered by the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup>\n<p>Also Josef Schreiber, most probably her brother, his wife and his children were killed at Auschwitz.\n</p>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Dates_of_collocations\">Dates of collocations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Mlad%C3%A1_Boleslav&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Dates of collocations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Stolpersteine in Mlad\u00e1 Boleslav were collocated by the artist himself on 13 September 2014.\n</p><p>The Czech Stolperstein project was initiated in 2008 by the <i>\u010cesk\u00e1 unie \u017eidovsk\u00e9 ml\u00e1de\u017ee</i> (Czech Union of Jewish Youth) and was realized with the patronage of the Mayor of Prague.<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Mlad%C3%A1_Boleslav&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_cities_by_country_that_have_stolpersteine\" title=\"List of cities by country that have stolpersteine\">List of cities by country that have stolpersteine</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Mlad%C3%A1_Boleslav&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Stolpersteine_in_Mlad%C3%A1_Boleslav\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Stolpersteine in Mlad\u00e1 Boleslav\">Stolpersteine in Mlad\u00e1 Boleslav</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.stolpersteine.eu/chronik/\">stolpersteine.eu</a>, Demnig's website</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/main-2/\">holocaust.cz</a> Czech databank of Holocaust victims</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://db.yadvashem.org/names/search.html?language=en\">Yad Vashem</a>, Central Database of Shoah Victims' Names</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Mlad%C3%A1_Boleslav&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/168916-emil-federer/\">EMIL FEDERER</a></i>, retrieved on 9 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1035394&amp;ind=0\">AMIL FEDERER</a></i>, submitted by his brother-in-law, Yosef Abilovitz, retrieved on 9 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Leka-Lea-Federer/6000000046140023962\">Leka / Lea Federer (Abilovitz)</a></i>, retrieved on 9 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1036259&amp;ind=9&amp;winId=-3076597581477279967\">LEHA FEDERER</a></i>, submitted by her brother, Yosef Abilovitz, retrieved on 9 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/83349-vera-federerova/\">V\u011aRA FEDEREROV\u00c1</a></i>, retrieved on 9 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1965349&amp;ind=10\">DVORA FEDERER</a></i>, retrieved on 9 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Josef-H\u00f6nigsfeld/6000000024628711257\">Josef H\u00f6nigsfeld</a></i>, retrieved on 9 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">progenies.info: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.progenies.info/GEN/rodlisty/webWESSELY/f58.htm\">Man\u017eel: Josef H\u00f6nigsfeld</a></i>, retrieved on 9 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1807018&amp;ind=3&amp;winId=-2193967994498395681\">JOSEF HOENIGSFELD</a></i>, submitted by a relative, Hana Fousova, in 1998, retrieved on 9 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/94732-pavel-h-nigsfeld/\">PAVEL H\u00d6NIGSFELD</a></i>, retrieved on 8 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/94734-sidonius-h-nigsfeld/\">SIDONIUS H\u00d6NIGSFELD</a></i>, retrieved on 9 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/94730-marie-h-nigsfeldova/\">MARIE H\u00d6NIGSFELDOV\u00c1</a></i>, retrieved on 9 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/143718-arnost-pick/\">DR. ARNO\u0160T PICK</a></i>, retrieved on 8 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/143732-marta-pickova/\">MARTA PICKOV\u00c1</a></i>, retrieved on 8 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=4824573&amp;ind=15\">VILEM PICK</a></i>, retrieved on 8 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/113753-vilem-pick/\">VIL\u00c9M PICK</a></i>, retrieved on 8 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/113699-ruzena-pickova/\">R\u016e\u017dENA PICKOV\u00c1</a></i>, retrieved on 8 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=4804387&amp;ind=48\">RUZENA PICKOVA</a></i>, retrieved on 8 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=4816735&amp;ind=2\">RUDOLFINA SCHREIBEROVA</a></i>, retrieved on 8 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/122281-rudolfina-schreiberova/\">RUDOLFINA SCHREIBEROV\u00c1</a></i>, retrieved on 8 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=5366372&amp;ind=1\">PAVEL SCHREIBER</a></i>, submitted by his cousin Lea Henriette Schreiber Neuwirth in 1999, retrieved on 8 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/122279-pavel-schreiber/\">PAVEL SCHREIBER</a></i>, retrieved on 8 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=984397&amp;ind=2&amp;winId=4522800696578119429\">ZDENKA SCHREIBER</a></i>, submitted by his cousin Lea Henriette Schreiber Neuwirth in 1999, retrieved on 8 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/122287-zdenka-schreiberova/\">ZDE\u0147KA SCHREIBEROV\u00c1</a></i>, retrieved on 8 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=4814101&amp;ind=18\">JOSEF SCHREIBER</a></i>, retrieved on 8 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/122263-josef-schreiber/\">JOSEF SCHREIBER</a></i>, retrieved on 8 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/122248-adolfina-schreiberova/\">ADOLFINA SCHREIBEROV\u00c1</a></i>, retrieved on 8 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=4797314&amp;ind=0\">ADOLFINA SCHREIBEROVA</a></i>, retrieved on 8 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Zde\u0148ka Kuchy\u0148ov\u00e1: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.radio.cz/cz/rubrika/udalosti/praha-ma-na-chodnicich-sve-prvni-pametni-kameny-holocaustu\">Praha m\u00e1 na chodn\u00edc\u00edch sv\u00e9 prvn\u00ed pam\u011btn\u00ed kameny holocaustu</a></i>, <a href=\"/wiki/Radio_Praha\" class=\"mw-redirect\" title=\"Radio Praha\">Radio Praha</a>, 19 October 2008</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">stolpersteine.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/6bh0z#selection-293.1-293.45\">archive.is/6bh0z Stolpersteine in der Tschechischen Republik</a></i>, retrieved on 20 March 2017 (German)</span>\n</li>\n</ol></div>\n<table class=\"noprint infobox\" id=\"GeoGroup\" style=\"width: 23em; font-size: 88%; line-height: 1.5em\">\n\n<tbody><tr>\n<td><b>Map all coordinates using:</b> <a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/osm4wiki/cgi-bin/wiki/wiki-osm.pl?project=en&amp;article=Stolpersteine_in_Mlad%25C3%25A1_Boleslav\">OpenStreetMap</a>&#160;\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>Download coordinates as:</b> <a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/kmlexport?article=Stolpersteine_in_Mlad%C3%A1_Boleslav\">KML</a>&#160;<b>&#183;</b>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://tripgang.com/kml2gpx/http%3A%2F%2Ftools.wmflabs.org%2Fkmlexport%3Farticle%3DStolpersteine_in_Mlad%2525C3%2525A1_Boleslav?gpx=1\">GPX</a>\n</td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2166\nCached time: 20180922103512\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.308 seconds\nReal time usage: 0.401 seconds\nPreprocessor visited node count: 1699/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 29945/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2154/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 13129/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.131/10.000 seconds\nLua memory usage: 9.4 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  263.883      1 -total\n 53.88%  142.188      1 Template:Lang-cs\n 14.74%   38.896     11 Template:Coord\n 12.31%   32.475      1 Template:Commonscat\n  8.50%   22.431      1 Template:Reflist\n  4.73%   12.489      1 Template:Commons\n  3.82%   10.093      1 Template:Sister_project\n  2.86%    7.542      1 Template:Side_box\n  1.90%    5.021      1 Template:GeoGroupTemplate\n  1.58%    4.175     12 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:53657162-0!canonical and timestamp 20180922103512 and revision id 860080615\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Liste_der_Stolpersteine_in_Mlad%C3%A1_Boleslav","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Liste der Stolpersteine in Mlad\u00e1 Boleslav"}],"categories":[{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Articles_containing_Czech-language_text"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Lists_of_coordinates"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Geographic_coordinate_lists"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Articles_with_Geo"},{"sortkey":"Mlad\u00e1 Boleslav","*":"Stolpersteine_in_Central_Bohemian_Region"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","*":"Holocaust_memorials"},{"sortkey":"Stolpersteine","*":"Lists_of_monuments_and_memorials"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","*":"Holocaust_commemoration"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Auschwitz concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belarus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central Bohemian Region"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech language"},{"ns":0,"exists":"","*":"First World War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gunter Demnig"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cities by country that have stolpersteine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mauthausen-Gusen concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mlad\u00e1 Boleslav"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pardubice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radio Praha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sapotskin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shoah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slati\u0148any"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sokol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stolpersteine"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Central Database of Shoah Victims' Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theresienstadt concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yad Vashem"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0141\u00f3d\u017a Ghetto"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-cs"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SortKeyName"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commonscat"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:GeoGroupTemplate"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:GeoGroup"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"}],"images":["Stolpersteine_in_Mlada_Boleslav_f\u00fcr_Familie_Federer.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Emil_Federer.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Lidie_Federerova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Vera_Federerova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Josef_H\u00f6nigsfeld.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Pavel_H\u00f6nigsfeld.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Zdenek_H\u00f6nigsfeld.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Marie_H\u00f6nigsfeldov\u00e1.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Vilem_Pick.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Ruzena_Pickova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Josef_Schreiber.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Adolfina_Schreiberov\u00e1.jpg","Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/168916-emil-federer/","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1035394&ind=0","https://www.geni.com/people/Leka-Lea-Federer/6000000046140023962","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1036259&ind=9&winId=-3076597581477279967","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/83349-vera-federerova/","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1965349&ind=10","https://www.geni.com/people/Josef-H%C3%B6nigsfeld/6000000024628711257","http://www.progenies.info/GEN/rodlisty/webWESSELY/f58.htm","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1807018&ind=3&winId=-2193967994498395681","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/94732-pavel-h-nigsfeld/","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/94734-sidonius-h-nigsfeld/","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/94730-marie-h-nigsfeldova/","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/143718-arnost-pick/","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/143732-marta-pickova/","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=4824573&ind=15","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/113753-vilem-pick/","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/113699-ruzena-pickova/","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=4804387&ind=48","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=4816735&ind=2","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/122281-rudolfina-schreiberova/","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=5366372&ind=1","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/122279-pavel-schreiber/","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=984397&ind=2&winId=4522800696578119429","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/122287-zdenka-schreiberova/","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=4814101&ind=18","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/122263-josef-schreiber/","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/122248-adolfina-schreiberova/","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=4797314&ind=0","http://www.radio.cz/cz/rubrika/udalosti/praha-ma-na-chodnicich-sve-prvni-pametni-kameny-holocaustu","https://archive.is/6bh0z#selection-293.1-293.45","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Mlad%C3%A1_Boleslav&params=50.410259_N_14.901666_E_type:landmark_region:CZ&title=Stolpersteine+for+Emil+and+Lidie+and+V%C4%9Bra+Federerov%C3%A1","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Mlad%C3%A1_Boleslav&params=50.410539_N_14.901785_E_type:landmark_region:CZ&title=Stolpersteine+for+Josef,+Pavel+and+Zdenek+H%C3%B6nigsfeld+and+Marie+H%C3%B6nigsfeldov%C3%A1","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Mlad%C3%A1_Boleslav&params=50.444483_N_14.889959_E_type:landmark_region:CZ&title=Stolpersteine+for+Vil%C3%A9m+Pick+and+R%C5%AF%C5%BEena+Pickov%C3%A1","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Mlad%C3%A1_Boleslav&params=50.410259_N_14.902152_E_type:landmark_region:CZ&title=Stolpersteine+for+Josef+Schreiber+and+Adolfina+Schreiberov%C3%A1","http://www.stolpersteine.eu/chronik/","http://www.holocaust.cz/en/main-2/","http://db.yadvashem.org/names/search.html?language=en","//tools.wmflabs.org/osm4wiki/cgi-bin/wiki/wiki-osm.pl?project=en&article=Stolpersteine_in_Mlad%25C3%25A1_Boleslav","//tools.wmflabs.org/kmlexport?article=Stolpersteine_in_Mlad%C3%A1_Boleslav","http://tripgang.com/kml2gpx/http:%2F%2Ftools.wmflabs.org%2Fkmlexport%3Farticle=Stolpersteine_in_Mlad%2525C3%2525A1_Boleslav?gpx=1"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Mlad\u00e1 Boleslav","number":"1","index":"1","fromtitle":"Stolpersteine_in_Mlad\u00e1_Boleslav","byteoffset":861,"anchor":"Mlad\u00e1_Boleslav"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Dates of collocations","number":"2","index":"2","fromtitle":"Stolpersteine_in_Mlad\u00e1_Boleslav","byteoffset":19994,"anchor":"Dates_of_collocations"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"Stolpersteine_in_Mlad\u00e1_Boleslav","byteoffset":20708,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Stolpersteine_in_Mlad\u00e1_Boleslav","byteoffset":20780,"anchor":"External_links"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"Stolpersteine_in_Mlad\u00e1_Boleslav","byteoffset":21126,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Stolpersteine in Mlad\u00e1 Boleslav","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Stolpersteine_in_Mlad%C3%A1_Boleslav","*":"commons:Category:Stolpersteine in Mlad\u00e1 Boleslav"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine"},{"name":"wikibase_item","*":"Q29464460"}]}}