{"parse":{"title":"Stolpersteine in Moldova","pageid":58307810,"revid":858159827,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:262px;\"><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_in_Chi%C8%99in%C4%83u_f%C3%BCr_Bunia_Bron_(Chi%C8%99in%C4%83u).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c9/Stolperstein_in_Chi%C8%99in%C4%83u_f%C3%BCr_Bunia_Bron_%28Chi%C8%99in%C4%83u%29.jpg/260px-Stolperstein_in_Chi%C8%99in%C4%83u_f%C3%BCr_Bunia_Bron_%28Chi%C8%99in%C4%83u%29.jpg\" width=\"260\" height=\"196\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c9/Stolperstein_in_Chi%C8%99in%C4%83u_f%C3%BCr_Bunia_Bron_%28Chi%C8%99in%C4%83u%29.jpg/390px-Stolperstein_in_Chi%C8%99in%C4%83u_f%C3%BCr_Bunia_Bron_%28Chi%C8%99in%C4%83u%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c9/Stolperstein_in_Chi%C8%99in%C4%83u_f%C3%BCr_Bunia_Bron_%28Chi%C8%99in%C4%83u%29.jpg/520px-Stolperstein_in_Chi%C8%99in%C4%83u_f%C3%BCr_Bunia_Bron_%28Chi%C8%99in%C4%83u%29.jpg 2x\" data-file-width=\"5150\" data-file-height=\"3876\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_in_Chi%C8%99in%C4%83u_f%C3%BCr_Bunia_Bron_(Chi%C8%99in%C4%83u).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>One of two Stolpersteine collocated in Moldova</div></div></div>\n<p>The <b>Stolpersteine in Moldova</b> lists the <a href=\"/wiki/Stolpersteine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stolpersteine\">Stolpersteine</a> of <a href=\"/wiki/Moldova\" title=\"Moldova\">Moldova</a>. Stolpersteine is the German name for stumbling blocks collocated all over Europe by German artist <a href=\"/wiki/Gunter_Demnig\" title=\"Gunter Demnig\">Gunter Demnig</a>. They remember the fate of the Nazi victims being murdered, deported, exiled or driven to suicide.\n</p><p>Generally, the stumbling blocks are posed in front of the building where the victims had their last self-chosen residence. Until now in Moldova there has been only one collocation of Stolpersteine \u2014 on 24 July 2018 in <a href=\"/wiki/Chi%C8%99in%C4%83u\" title=\"Chi\u0219in\u0103u\">Chi\u0219in\u0103u</a>. The Stolpersteine were collocated by the artist himself. In the Romanian language they are called: <i>pietre de poticnire</i>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Historic_background\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Historic background</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Collocations_in_Chi\u0219in\u0103u\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Collocations in Chi\u0219in\u0103u</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Historic_background\">Historic background</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Moldova&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Historic background\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Of the 65,000 Jews in <a href=\"/wiki/Chi%C5%9Fin%C4%83u\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chi\u015fin\u0103u\">Chi\u015fin\u0103u</a> in 1939, 53,000 fell victim to the Nazi regime. The Holocaust researcher <a href=\"/w/index.php?title=Matatias_Carp&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Matatias Carp (page does not exist)\">Matatias Carp</a> (1904-1953) dealt in detail with the <a href=\"/wiki/Holocaust\" class=\"mw-redirect\" title=\"Holocaust\">Holocaust</a> in Moldova and Romania.\n</p>\n<h2><span id=\"Collocations_in_Chi.C8.99in.C4.83u\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Collocations_in_Chi\u0219in\u0103u\">Collocations in Chi\u0219in\u0103u</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Moldova&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Collocations in Chi\u0219in\u0103u\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><small>The list is sortable; the basic order follows the alphabet according to the last name of the victim.</small>\n</p>\n<table class=\"wikitable sortable toptextcells\" style=\"width:100%\">\n<tbody><tr>\n<th class=\"unsortable\" width=\"120px\">Stolperstein\n</th>\n<th class=\"unsortable\" style=\"width:22%;\">Translation\n</th>\n<th class=\"\" data-sort-type=\"text\" style=\"width:18%;\">Location\n</th>\n<th class=\"\" data-sort-type=\"text\">Biography\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Moise_Berliand_(Chi%C8%99in%C4%83u).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Moise Berliand (Chi\u0219in\u0103u).jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1e/Stolperstein_f%C3%BCr_Moise_Berliand_%28Chi%C8%99in%C4%83u%29.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Moise_Berliand_%28Chi%C8%99in%C4%83u%29.jpg\" width=\"120\" height=\"123\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1e/Stolperstein_f%C3%BCr_Moise_Berliand_%28Chi%C8%99in%C4%83u%29.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Moise_Berliand_%28Chi%C8%99in%C4%83u%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1e/Stolperstein_f%C3%BCr_Moise_Berliand_%28Chi%C8%99in%C4%83u%29.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Moise_Berliand_%28Chi%C8%99in%C4%83u%29.jpg 2x\" data-file-width=\"2528\" data-file-height=\"2582\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />MOISE BERLIAND<br /><small>BORN 1885<br />DEPORTED 1944<br />AUSCHWITZ-BIRKENAU<br />MURDERED</small></div>\n</td>\n<td>Alexandru cel Bun 17\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Berliand, Mo\u00efse Maurice</span>Mo\u00efse Maurice Berliand</b> was born on 23 July 1885 in Chi\u015fin\u0103u. His father, Solomon Berliand, owned at least two houses, no. 15 and 17 in Alexandru cel Bun street. He married Berthe Teplitsky (1891-1969). The couple had at least one son, Iosif, born in <a href=\"/wiki/Odessa\" title=\"Odessa\">Odessa</a> in 1912. Mo\u00efse Berliand was said to have been an amusing and mythomaniacal character speaking thirteen languages. In Odessa he worked as a theater director. His wife was an actress who performed with Yiddish ensembles. In 1928 the family emigrated from Bessarabia to France. He was arrested by the German Nazis in France, taken to <a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy internment camp</a> and deported on 7 March 1944 with the transport No. 69 to the <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">extermination camp Auschwitz-Birkenau</a>. He was murdered there immediately after arrival.<sup id=\"cite_ref-AGORA_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-AGORA-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n<p>The well known French actor <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Berl%C3%A9and\" title=\"Fran\u00e7ois Berl\u00e9and\">Fran\u00e7ois Berl\u00e9and</a> is his grandson.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Bunia_Bron_(Chi%C8%99in%C4%83u).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Bunia Bron (Chi\u0219in\u0103u).jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Stolperstein_f%C3%BCr_Bunia_Bron_%28Chi%C8%99in%C4%83u%29.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Bunia_Bron_%28Chi%C8%99in%C4%83u%29.jpg\" width=\"120\" height=\"117\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Stolperstein_f%C3%BCr_Bunia_Bron_%28Chi%C8%99in%C4%83u%29.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Bunia_Bron_%28Chi%C8%99in%C4%83u%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Stolperstein_f%C3%BCr_Bunia_Bron_%28Chi%C8%99in%C4%83u%29.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Bunia_Bron_%28Chi%C8%99in%C4%83u%29.jpg 2x\" data-file-width=\"2422\" data-file-height=\"2365\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />BUNYA BRON<br /><small>N\u00c9E IMAS<br />BORN 1890<br />SHOT 1941</small></div>\n</td>\n<td>Armeneasc\u0103 27\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Bron, Bunya</span>Bunya Bron</b> was born in Chisinau in 1890. Her parents were Fi\u015fel Imas and Leya n\u00e9e Zeltser. She was married to Itzhak Bron. She had at least two children, a daughter, Liba Bron (born 1917), and a son, Jacob Yakov Talpalatsky. In the 1940 city register of Chi\u0219in\u0103u, she was registered as owner of an apartment in Armeneasc\u0103 27 \u2014 together with her mother Leya Imas. She was shot in 1941.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-AGORA_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-AGORA-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n<p>Her daughter was also murdered by the Nazi regime. Her son somehow could survive. He filed the reports on the death of his mother and his sister to <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>. This took place in 2001. At that time, the son lived in <a href=\"/wiki/New_York_(state)\" title=\"New York (state)\">New York</a>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Bunya Bron had at least one grandson, Igor Bron, who also could survive the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>.\n</p>\n</td></tr></tbody></table>\n<p>The planned collocation of four Stolpersteine in front of the house Alexei \u015aciusev 44, where the Bragar once family lived, all murdered in Transylvania in 1941, had to be postponed for technical reasons.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Moldova&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/History_of_the_Jews_in_Moldova\" title=\"History of the Jews in Moldova\">History of the Jews in Moldova</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_cities_by_country_that_have_stolpersteine\" title=\"List of cities by country that have stolpersteine\">List of cities by country that have stolpersteine</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Moldova&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-AGORA-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-AGORA_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-AGORA_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">AGORA: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://agora.md/stiri/47961/foto--pietre-comemorative-in-calea-uitarii-sau-cum-se-vor-poticni-chisinauienii-de-ultimele-adrese-ale-victimelor-holocaustului\">FOTO. Pietre comemorative \u00een calea uit\u0103rii sau cum \u201ese vor poticni\u201d chi\u0219in\u0103uienii de ultimele adrese ale victimelor Holocaustului</a></i>, 24 July 2018, consulted on 12 August 2018</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=Central_Database_of_Shoah_Victims%E2%80%99_Names&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Central Database of Shoah Victims\u2019 Names (page does not exist)\">Central Database of Shoah Victims\u2019 Names</a> has two testimonial reports on Bunya Bron, both consulted on 25 August 2018: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=5231526&amp;ind=17\">BUNYA BRON TALPALATSKAYA</a></i>, filed by her son, and <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=9029429&amp;ind=10\">BUNYA BRON</a></i>, filed by her grandson, Igor Bron.\nThe son mentions the family name Bron-Talpalatskaya. As her maiden name he reports Imas. There is no explanation to the addition <i>Talpalatskaya</i>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=Central_Database_of_Shoah_Victims%E2%80%99_Names&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Central Database of Shoah Victims\u2019 Names (page does not exist)\">Central Database of Shoah Victims\u2019 Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=5231529&amp;ind=0\">LIBA BRON</a></i>, filed by her brother Jacob Yakov Talpalatsky in 2001, consulted on 25 August 2018</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">diez: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://diez.md/2018/07/23/stolpersteine-sau-pietre-de-poticnire-la-chisinau-va-fi-lansat-un-proiect-de-comemorare-victimelor-nazismului/\">Stolpersteine sau \u201ePietre de poticnire\u201d. La Chi\u0219in\u0103u va fi lansat un proiect de comemorare a victimelor nazismului</a></i>, 23 July 2018</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Moldova&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Stolpersteine_in_Chisinau\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Stolpersteine in Chisinau\">Stolpersteine in Chisinau</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<table class=\"noprint infobox\" id=\"GeoGroup\" style=\"width: 23em; font-size: 88%; line-height: 1.5em\">\n\n<tbody><tr>\n<td><b>Map all coordinates using:</b> <a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/osm4wiki/cgi-bin/wiki/wiki-osm.pl?project=en&amp;article=Stolpersteine_in_Moldova\">OpenStreetMap</a>&#160;\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>Download coordinates as:</b> <a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/kmlexport?article=Stolpersteine_in_Moldova\">KML</a>&#160;<b>&#183;</b>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://tripgang.com/kml2gpx/http%3A%2F%2Ftools.wmflabs.org%2Fkmlexport%3Farticle%3DStolpersteine_in_Moldova?gpx=1\">GPX</a>\n</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.stolpersteine.eu/chronik/\">stolpersteine.eu</a>, Demnig's website</li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1333\nCached time: 20180906072115\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.060 seconds\nReal time usage: 0.087 seconds\nPreprocessor visited node count: 309/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 3927/2097152 bytes\nTemplate argument size: 459/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2770/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.005/10.000 seconds\nLua memory usage: 616 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   57.678      1 -total\n 45.57%   26.282      1 Template:Reflist\n 36.33%   20.954      1 Template:Commonscat\n 19.77%   11.405      1 Template:Commons\n 15.95%    9.198      1 Template:Sister_project\n 10.08%    5.812      1 Template:Side_box\n  5.96%    3.440      1 Template:GeoGroupTemplate\n  4.07%    2.348      2 Template:SortKeyName\n  3.66%    2.112      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:58307810-0!canonical and timestamp 20180906072114 and revision id 858159827\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Stolpersteine_in_der_Republik_Moldau","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Stolpersteine in der Republik Moldau"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Pietre_d%27inciampo_in_Moldavia","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Pietre d'inciampo in Moldavia"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Commons_category_without_a_link_on_Wikidata"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Lists_of_coordinates"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Geographic_coordinate_lists"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Geo"},{"sortkey":"Moldova","*":"Stolpersteine"},{"sortkey":"","*":"Lists_of_monuments_and_memorials"},{"sortkey":"","*":"The_Holocaust_in_Moldova"},{"sortkey":"","*":"Monuments_and_memorials_in_Chi\u0219in\u0103u"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Auschwitz concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chi\u015fin\u0103u"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chi\u0219in\u0103u"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drancy internment camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Berl\u00e9and"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gunter Demnig"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Jews in Moldova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holocaust"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cities by country that have stolpersteine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moldova"},{"ns":0,"exists":"","*":"New York (state)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Odessa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shoah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stolpersteine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yad Vashem"},{"ns":0,"*":"Central Database of Shoah Victims\u2019 Names"},{"ns":0,"*":"Matatias Carp"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SortKeyName"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commonscat"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:GeoGroupTemplate"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:GeoGroup"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"}],"images":["Stolperstein_in_Chi\u0219in\u0103u_f\u00fcr_Bunia_Bron_(Chi\u0219in\u0103u).jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Moise_Berliand_(Chi\u0219in\u0103u).jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Bunia_Bron_(Chi\u0219in\u0103u).jpg","Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://agora.md/stiri/47961/foto--pietre-comemorative-in-calea-uitarii-sau-cum-se-vor-poticni-chisinauienii-de-ultimele-adrese-ale-victimelor-holocaustului","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=5231526&ind=17","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=9029429&ind=10","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=5231529&ind=0","http://diez.md/2018/07/23/stolpersteine-sau-pietre-de-poticnire-la-chisinau-va-fi-lansat-un-proiect-de-comemorare-victimelor-nazismului/","//tools.wmflabs.org/osm4wiki/cgi-bin/wiki/wiki-osm.pl?project=en&article=Stolpersteine_in_Moldova","//tools.wmflabs.org/kmlexport?article=Stolpersteine_in_Moldova","http://tripgang.com/kml2gpx/http:%2F%2Ftools.wmflabs.org%2Fkmlexport%3Farticle=Stolpersteine_in_Moldova?gpx=1","http://www.stolpersteine.eu/chronik/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Historic background","number":"1","index":"1","fromtitle":"Stolpersteine_in_Moldova","byteoffset":782,"anchor":"Historic_background"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Collocations in Chi\u0219in\u0103u","number":"2","index":"2","fromtitle":"Stolpersteine_in_Moldova","byteoffset":1010,"anchor":"Collocations_in_Chi\u0219in\u0103u"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"Stolpersteine_in_Moldova","byteoffset":5256,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Stolpersteine_in_Moldova","byteoffset":5365,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"5","fromtitle":"Stolpersteine_in_Moldova","byteoffset":5395,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Stolpersteine in Moldova","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Stolpersteine_in_Chisinau","*":"commons:Category:Stolpersteine in Chisinau"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q56240374"}]}}