{"parse":{"title":"Stolpersteine in Pardubice Region","pageid":53589165,"revid":859732230,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:292px;\"><a href=\"/wiki/File:Stolpersteine_f%C3%BCr_das_Ehepaar_Heller_in_Svitavy.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Stolpersteine_f%C3%BCr_das_Ehepaar_Heller_in_Svitavy.jpg/290px-Stolpersteine_f%C3%BCr_das_Ehepaar_Heller_in_Svitavy.jpg\" width=\"290\" height=\"170\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Stolpersteine_f%C3%BCr_das_Ehepaar_Heller_in_Svitavy.jpg/435px-Stolpersteine_f%C3%BCr_das_Ehepaar_Heller_in_Svitavy.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Stolpersteine_f%C3%BCr_das_Ehepaar_Heller_in_Svitavy.jpg/580px-Stolpersteine_f%C3%BCr_das_Ehepaar_Heller_in_Svitavy.jpg 2x\" data-file-width=\"4520\" data-file-height=\"2650\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Stolpersteine_f%C3%BCr_das_Ehepaar_Heller_in_Svitavy.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Stolpersteine for a physician's couple from <a href=\"/wiki/Svitavy\" title=\"Svitavy\">Svitavy</a>, murdered in 1943 at <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz</a></div></div></div>\n<p>The <b>Stolpersteine in the Pardubick\u00fd</b> lists the <a href=\"/wiki/Stolpersteine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stolpersteine\">Stolpersteine</a> in the <a href=\"/wiki/Pardubice_Region\" title=\"Pardubice Region\">Pardubice Region</a> (<a href=\"/wiki/Czech_language\" title=\"Czech language\">Czech</a>: <i><span lang=\"cs\">Pardubick\u00fd kraj</span></i>; <a href=\"/wiki/Polish_language\" title=\"Polish language\">Polish</a>: <i><span lang=\"pl\">Kraj pardubicki</span></i>) in the east of <a href=\"/wiki/Bohemia\" title=\"Bohemia\">Bohemia</a>. Stolpersteine is the German name for stumbling blocks collocated all over Europe by German artist <a href=\"/wiki/Gunter_Demnig\" title=\"Gunter Demnig\">Gunter Demnig</a>. They remember the fate of the Nazi victims being murdered, deported, exiled or driven to suicide.\n</p><p>Generally, the stumbling blocks are posed in front of the building where the victims had their last self chosen residence. The name of the Stolpersteine in Czech is: <i>Kameny zmizel\u00fdch</i>, stones of the disappeareds.\n</p><p><small>The lists are sortable; the basic order follows the alphabet according to the last name of the victim.</small>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Chrudim\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Chrudim</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Slati\u0148any\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Slati\u0148any</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Svitavy\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Svitavy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Chrudim\">Chrudim</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Pardubice_Region&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Chrudim\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Stolpersteine of <a href=\"/wiki/Chrudim\" title=\"Chrudim\">Chrudim</a> were collocated by Gunter Demnig on ...\n</p>\n<table class=\"wikitable sortable toptextcells\" style=\"width:100%\">\n<tbody><tr>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" width=\"120px\">Stone\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" style=\"width:20%;\">Inscription\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" data-sort-type=\"text\" style=\"width:20%;\">Location\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" style=\"width:100%;\">Life and death\n</th></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />JI\u0158\u00cd ADLER<br /><small>BORN 1938<br />DEPORTED 1942<br />TO AUSCHWITZ<br />MURDERED 15.12.1943</small></div>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Adler, Ji\u0159\u00ed</span>Ji\u0159\u00ed Adler</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />OTTO ADLER<br /><small>BORN 1891<br />DEPORTED 1942<br />TO BUCHENWALD<br />MURDERED 1944</small></div>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Adler, Otto</span>Otto Adler</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />BLANKA ADLEROV\u00c1<br /><small>BORN 1933<br />DEPORTED 1942<br />TO AUSCHWITZ<br />MURDERED 15.12.1943</small></div>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Adlerov\u00e1, Blanka</span>Blanka Adlerov\u00e1</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />PAVLA ADLEROV\u00c1<br /><small>BORN 1906<br />DEPORTED 1942<br />TO AUSCHWITZ<br />MURDERED 15.12.1943</small></div>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Adlerov\u00e1, Pavla</span>Pavla Adlerov\u00e1</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />MUDR. ARTUR<br />PACHNER<br /><small>BORN 1874<br />DEPORTED 1942<br />TO AUSCHWITZ<br />MURDERED 29.1.1944</small></div>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Pachner, MUDr. Artur</span>MUDr. Artur Pachner</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />GABRIELA<br />PACHNEROV\u00c1<br /><small>BORN 1881<br />DEPORTED 1942<br />TO AUSCHWITZ<br />MURDERED 18.12.1943</small></div>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Pachnerov\u00e1, Gabriela</span>Gabriela Pachnerov\u00e1</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />OLGA \u0158\u00cdHOV\u00c1<br /><small>BORN 1904<br />DEPORTED 1943<br />TO AUSCHWITZ<br />MURDERED 12.9.1943</small></div>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">\u0158\u00edhov\u00e1, Olga</span>Olga \u0158\u00edhov\u00e1</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />JUDR. RICHARD<br />SCHMIDL<br /><small>BORN 1882<br />DEPORTED 1942<br />TO AUSCHWITZ<br />MURDERED 2.2.1943</small></div>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Schmidl, JUDr. Richard</span>JUDr. Richard Schmidl</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />EMIL SEIDLITZ<br /><small>BORN 1877<br />DEPORTED 1942<br />TO AUSCHWITZ<br />MURDERED 22.1.1943</small></div>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Seidlitz, Emil</span>Emil Seidlitz</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />FRANTI\u0160KA<br />SEIDLITZOV\u00c1<br /><small>BORN 1877<br />DEPORTED 1942<br />TO AUSCHWITZ<br />MURDERED 12.2.1943</small></div>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Seidlitzov\u00e1, Franti\u0161ka</span>Franti\u0161ka Seidlitzov\u00e1</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />IRMA VT\u00cdPILOV\u00c1<br /><small>BORN 1898<br />DEPORTED 1942<br />TO AUSCHWITZ<br />MURDERED 23.1.1943</small></div>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Vt\u00edpilov\u00e1, Irma</span>Irma Vt\u00edpilov\u00e1</b> n\u00e9e Weiss was born on 5 April 1898 in <a href=\"/wiki/Kameni%C4%8Dky\" title=\"Kameni\u010dky\">Kameni\u010dky</a> to Jindrich Weiss (1856-1922) and Josefa n\u00e9e Iltisova (1861-1926). She had seven siblings. She was married to Frantisek Vtipil. The couple had two children. On 5 December 1942 she was deported from <a href=\"/wiki/Pardubice\" title=\"Pardubice\">Pardubice</a> to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport Cf. Her transport number was 314. On 23 January 1943 she was deported from there to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz-Birkenau</a> by transport Cr, Train Da 103. Her transport number was 1133. She was murdered there upon arrival.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n<p>In 1944, her son Jaromir took his life in Chrudim in order to avoid deportation. Four of her siblings were also murdered in the course of the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>: her sister Olga Cervinka and her brothers Artur, Milan and Karel.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span id=\"Slati.C5.88any\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Slati\u0148any\">Slati\u0148any</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Pardubice_Region&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Slati\u0148any\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>On 15 August 2018 Gunter Demnig collocated six Stolpersteine in <a href=\"/wiki/Slati%C5%88any\" title=\"Slati\u0148any\">Slati\u0148any</a>. \n</p>\n<table class=\"wikitable sortable toptextcells\" style=\"width:100%\">\n<tbody><tr>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" width=\"120px\">Stone\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" style=\"width:20%;\">Inscription\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" data-sort-type=\"text\" style=\"width:20%;\">Location\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" style=\"width:100%;\">Life and death\n</th></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />ERV\u00cdN HERRMANN<br /><small>BORN 1928<br />DEPORTED 1942<br />TO AUSCHWITZ<br />MURDERED 1943</small></div>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Herrmann, Erv\u00edn</span>Erv\u00edn Herrmann</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />GUSTAV HERRMANN<br /><small>BORN 1896<br />DEPORTED 1942<br />TO AUSCHWITZ<br />MURDERED 1943</small></div>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Herrmann, Gustav</span>Gustav Herrmann</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />OTTO HERRMANN<br /><small>BORN 1926<br />DEPORTED 1942<br />TO AUSCHWITZ<br />MURDERED 1943</small></div>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Herrmann, Otto</span>Otto Herrmann</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />VILMA HERRMANNOV\u00c1<br /><small>BORN 1894<br />DEPORTED 1942<br />TO AUSCHWITZ<br />MURDERED 1943</small></div>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Herrmannov\u00e1, Vilma</span>Vilma Herrmannov\u00e1</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />HELENA STR\u00c1NSK\u00c1<br /><small>BORN 1899<br />DEPORTED 1942<br />TO AUSCHWITZ<br />MURDERED 1944</small></div>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Str\u00e1nsk\u00e1, Helena</span>Helena Str\u00e1nsk\u00e1</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />PAVEL STR\u00c1NSK\u00dd<br /><small>BORN 1887<br />DEPORTED 1942<br />TO AUSCHWITZ<br />MURDERED 1944</small></div>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Str\u00e1nsk\u00fd, Pavel</span>Pavel Str\u00e1nsk\u00fd</b>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Svitavy\">Svitavy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Pardubice_Region&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Svitavy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Stolpersteine in <a href=\"/wiki/Svitavy\" title=\"Svitavy\">Svitavy</a> were collocated by the artist himself on 15 September 2014.\n</p>\n<table class=\"wikitable sortable toptextcells\" style=\"width:100%\">\n<tbody><tr>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" width=\"120px\">Stone\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" style=\"width:20%;\">Inscription\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" data-sort-type=\"text\" style=\"width:20%;\">Location\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" style=\"width:100%;\">Life and death\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Arnost_Freund_(Svitavy).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Arnost Freund (Svitavy).jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/Stolperstein_f%C3%BCr_Arnost_Freund_%28Svitavy%29.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Arnost_Freund_%28Svitavy%29.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/Stolperstein_f%C3%BCr_Arnost_Freund_%28Svitavy%29.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Arnost_Freund_%28Svitavy%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/Stolperstein_f%C3%BCr_Arnost_Freund_%28Svitavy%29.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Arnost_Freund_%28Svitavy%29.jpg 2x\" data-file-width=\"3259\" data-file-height=\"3264\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />ARNO\u0160T FREUND<br /><small>BORN 1911<br />DEPORTED 1941<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 1942<br />IN CAMP IZBICA</small></div>\n</td>\n<td>N\u00e1m\u011bst\u00ed M\u00edru 97<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Pardubice_Region&amp;params=49.756338_N_16.466526_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+f%C3%BCr+Familie+Freund\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">49\u00b045\u203223\u2033N</span> <span class=\"longitude\">16\u00b027\u203259\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">49.756338\u00b0N 16.466526\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">49.756338; 16.466526</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine f\u00fcr Familie Freund</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Freund, Arno\u0161t</span>Arno\u0161t Freund</b> was born on 23 September 1911. His father was Emil Freund. He had at least one sister, Louise, born 1916, later married as Hermanov\u00e1. He was a school mate of <a href=\"/wiki/Oskar_Schindler\" title=\"Oskar Schindler\">Oskar Schindler</a>. He became a dentist and was married to Irmina or Irma n\u00e9e Strumpf. The couple had a son - Ji\u0159\u00ed, born on 11 December 1937. The family lived in <a href=\"/wiki/Brno\" title=\"Brno\">Brno</a>. On 2 December 1941 he, his wife and his son were deported from Brno to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> with transport G. Their numbers on this transport were 64, 65 and 66 of 1,001. From there on 25 May 1942 he was transferred, again with his family, to the <a href=\"/wiki/Izbica_Ghetto\" title=\"Izbica Ghetto\">Izbica Ghetto</a> with transport Az. Their numbers on this transport were 583, 584 and 585. With this train, 997 people were deported, only one survived. Arno\u0161t Freund, his wife and his 4 years old son were murdered.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n<p>Also his father became a victim of the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>, his sister could survive.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Emil_Freund_(Svitavy).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Emil Freund (Svitavy).jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Stolperstein_f%C3%BCr_Emil_Freund_%28Svitavy%29.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Emil_Freund_%28Svitavy%29.jpg\" width=\"120\" height=\"119\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Stolperstein_f%C3%BCr_Emil_Freund_%28Svitavy%29.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Emil_Freund_%28Svitavy%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Stolperstein_f%C3%BCr_Emil_Freund_%28Svitavy%29.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Emil_Freund_%28Svitavy%29.jpg 2x\" data-file-width=\"3344\" data-file-height=\"3317\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />EMIL FREUND<br /><small>BORN 1878<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 1942<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>N\u00e1m\u011bst\u00ed M\u00edru 97<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Pardubice_Region&amp;params=49.756338_N_16.466526_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+f%C3%BCr+Familie+Freund\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">49\u00b045\u203223\u2033N</span> <span class=\"longitude\">16\u00b027\u203259\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">49.756338\u00b0N 16.466526\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">49.756338; 16.466526</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine f\u00fcr Familie Freund</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Freund, Emil</span>Emil Freund</b> was born on 1 September 1878 in <a href=\"/w/index.php?title=Ubu%C5%A1%C3%ADn&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ubu\u0161\u00edn (page does not exist)\">Ubu\u0161\u00edn</a>. He was a trader for menswear. He married. The couple had two children, Arno\u0161t (born 1911) and Louise (born 1916). Either 1918 or 1919 his wife died of the Spanish flu. Thereafter he married again. Until 1939 he lived in Svitavy, then he and his wife escaped to <a href=\"/wiki/Boskovice\" title=\"Boskovice\">Boskovice</a>. On 19 March 1942, he was deported from Brno to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport Ac (his transport number was 121). According to Yad Vashem and holocaust.cz, on 27 April 1942, he was transferred to <a href=\"/wiki/Izbica_Ghetto\" title=\"Izbica Ghetto\">Izbica Ghetto</a> by transport Aq (his transport number was 944).<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> However, according to an interview with his daughter Louise, he was transported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a>, on the same train with which she had arrived in Theresienstadt. He had a pneumonia and high fever at this time. Emil Freund did not survive the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n<p>Also his son, his daughter-in-law and his grandson of 4 years were killed by the Nazi regime. His daughter could survive.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Louise_Hermanova_(Svitavy).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Louise Hermanova (Svitavy).jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Stolperstein_f%C3%BCr_Louise_Hermanova_%28Svitavy%29.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Louise_Hermanova_%28Svitavy%29.jpg\" width=\"120\" height=\"119\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Stolperstein_f%C3%BCr_Louise_Hermanova_%28Svitavy%29.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Louise_Hermanova_%28Svitavy%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Stolperstein_f%C3%BCr_Louise_Hermanova_%28Svitavy%29.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Louise_Hermanova_%28Svitavy%29.jpg 2x\" data-file-width=\"3414\" data-file-height=\"3384\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />LOUISE HERMANOV\u00c1<br /><small>N\u00c9E FREUNDOV\u00c1<br />BORN 1916<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />AUSCHWITZ<br />AND BERGEN-BELSEN<br />SURVIVED</small></div>\n</td>\n<td>N\u00e1m\u011bst\u00ed M\u00edru 97<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Pardubice_Region&amp;params=49.756338_N_16.466526_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+f%C3%BCr+Familie+Freund\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">49\u00b045\u203223\u2033N</span> <span class=\"longitude\">16\u00b027\u203259\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">49.756338\u00b0N 16.466526\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">49.756338; 16.466526</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine f\u00fcr Familie Freund</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Hermanov\u00e1, Louise</span><a href=\"/w/index.php?title=Louise_Hermanov%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Louise Hermanov\u00e1 (page does not exist)\">Louise Hermanov\u00e1</a></b> n\u00e9e Freundov\u00e1 was born on 8 May 1916 in <a href=\"/wiki/Svitavy\" title=\"Svitavy\">Svitavy</a>. Her father was Emil Freund. In 1918 or 1919, her mother came down with the Spanish flu and died. Her father owned a shop for menswear, he married again. In 1934 she began a training as a <a href=\"/wiki/Montessori_education\" title=\"Montessori education\">Montessori</a> pedagogue in Prague. She worked in various Jewish families as a private teacher. In February 1942, she too was arrested and deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a>, her brother Arno\u0161t and her father were already there. However, her father was transferred to <a href=\"/wiki/Izbica_ghetto\" class=\"mw-redirect\" title=\"Izbica ghetto\">Izbica ghetto</a> on the day of her arrival, while she stayed in Theresienstadt. On 24 December 1943 she arrived in <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a>, where her prisoner number 72708 was tattooed on her left arm. She came to block 6, the amusement block for SS men. Later-on she was transferred to the women's and children's block 30/31, where she looked after the children who were separated from their families. Louise was deported again, this time to Christianstadt, a subcamp of <a href=\"/wiki/Gross-Rosen_concentration_camp\" title=\"Gross-Rosen concentration camp\">Gross-Rosen concentration camp</a>, where she had to perform forced labor in ammunition and weapon manufacturing. At the beginning of 1945, the camp was evacuated, the prisoners had to move westwards on a <a href=\"/wiki/Death_marches_(Holocaust)\" title=\"Death marches (Holocaust)\">death march</a>. Louise tried to flee, but was caught again. After 800&#160;km of walking in winter time, the destination, <a href=\"/wiki/Bergen-Belsen_concentration_camp\" title=\"Bergen-Belsen concentration camp\">Bergen-Belsen concentration camp</a>, was reached. Louise Hermanov\u00e1 suffered from typhus there. On 15 April 1945 the camp was handed over to the British, on 17 April a medical unit arrived. It took three months for Louise to recover. On 14 July 1945, she was released and went to Prague, still in prison clothes.\n<p>Her father, her brother, her sister-in-law and her nephew were all murdered by the Nazi regime in the course of the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>. In autumn of 1946 she worked in a reception center for survivors, mainly Polish Jews, who wanted to leave for <a href=\"/wiki/Palestine_(region)\" title=\"Palestine (region)\">Palestine</a>. There she met the physician Alexander Hermann, an Auschwitz survivor. They became a couple and married on 16 March 1947. They moved to <a href=\"/wiki/Broumov\" title=\"Broumov\">Broumov</a>, where her husband opened a practice. She supported her husband in his daily work. They became parents of two children, Jana and Otto. She volunteered for Holocaust survivors and was member of associations of former Jewish concentration camp prisoners. She also collaborated with the German National Center for Political Education, the <a href=\"/w/index.php?title=Bergen-Belsen_Memorial&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bergen-Belsen Memorial (page does not exist)\">Bergen-Belsen Memorial</a>. On 2 February 2013 Louise Hermanov\u00e1 died in <a href=\"/wiki/%C4%8Cesk%C3%A9_Bud%C4%9Bjovice\" title=\"\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice\">\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice</a>.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Albert_Meller_(Svitavy).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Albert Meller (Svitavy).jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Stolperstein_f%C3%BCr_Albert_Meller_%28Svitavy%29.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Albert_Meller_%28Svitavy%29.jpg\" width=\"120\" height=\"121\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Stolperstein_f%C3%BCr_Albert_Meller_%28Svitavy%29.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Albert_Meller_%28Svitavy%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Stolperstein_f%C3%BCr_Albert_Meller_%28Svitavy%29.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Albert_Meller_%28Svitavy%29.jpg 2x\" data-file-width=\"3229\" data-file-height=\"3244\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />DR. MED. ALBERT<br />MELLER<br /><small>BORN 1890<br />DEPORTED 1943<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 1943<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>N\u00e1m\u011bst\u00ed M\u00edru 13<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Pardubice_Region&amp;params=49.75508_N_16.47212_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+f%C3%BCr+Familie+Meller\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">49\u00b045\u203218\u2033N</span> <span class=\"longitude\">16\u00b028\u203220\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">49.755080\u00b0N 16.472120\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">49.755080; 16.472120</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine f\u00fcr Familie Meller</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Meller, Albert</span>Albert Meller</b> was born on 9 January 1890. He was a physician and married to Olga Mellerov\u00e1, who was also a medical doctor. Before deportation he was living in Prague in Walderaushova 6. On 13 July 1943, he and his wife were deported from Prague to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport Di (his transport number was 215). From there, on 6 September 1943, he and his spouse were transferred to Auschwitz by transport Dl (his transport number was 1377). There both Albert Meller and his wife were murdered.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Olga_Mellerova_(Svitavy).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Olga Mellerova (Svitavy).jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Stolperstein_f%C3%BCr_Olga_Mellerova_%28Svitavy%29.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Olga_Mellerova_%28Svitavy%29.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Stolperstein_f%C3%BCr_Olga_Mellerova_%28Svitavy%29.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Olga_Mellerova_%28Svitavy%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Stolperstein_f%C3%BCr_Olga_Mellerova_%28Svitavy%29.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Olga_Mellerova_%28Svitavy%29.jpg 2x\" data-file-width=\"3240\" data-file-height=\"3246\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />DR. MED. OLGA<br />MELLEROV\u00c1<br /><small>BORN 1897<br />DEPORTED 1943<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 1943<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>N\u00e1m\u011bst\u00ed M\u00edru 13<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Pardubice_Region&amp;params=49.75508_N_16.47212_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolpersteine+f%C3%BCr+Familie+Meller\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">49\u00b045\u203218\u2033N</span> <span class=\"longitude\">16\u00b028\u203220\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">49.755080\u00b0N 16.472120\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">49.755080; 16.472120</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolpersteine f\u00fcr Familie Meller</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Mellerov\u00e1, Olga</span>Olga Mellerov\u00e1</b> was born on 13 May 1897. She was a pediatrician and married to Albert Meller, who was also a medical doctor. Before deportation she was living in Prague in Slezsk\u00e1 120. On 13 July 1943, she and her husband were deported from Prague to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport Di (her transport number was 214). From there, on 6 September 1943, she and her husband were transferred to Auschwitz by transport Dl (her transport number was 1378). There both Olga Mellerov\u00e1 and her husband were murdered.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Pardubice_Region&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_cities_by_country_that_have_stolpersteine\" title=\"List of cities by country that have stolpersteine\">List of cities by country that have stolpersteine</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_the_Czech_Republic&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stolpersteine in the Czech Republic (page does not exist)\">Stolpersteine in the Czech Republic</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Pardubice_Region&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Stolpersteine_in_Pardubick%C3%BD_kraj\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Stolpersteine in Pardubick\u00fd kraj\">Stolpersteine in Pardubick\u00fd kraj</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.stolpersteine.eu/chronik/\">stolpersteine.eu</a>, Demnig's website</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/main-2/\">holocaust.cz</a> Czech databank of Holocaust victims</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://db.yadvashem.org/names/search.html?language=en\">Yad Vashem</a>, Central Database of Shoah Victims' Names</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Pardubice_Region&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=4827279&amp;ind=0\">IRMA VTIPILOVA</a></i>, retrieved on 11 September 2018</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=13249586&amp;ind=7\">MILAN WEISS</a></i>, retrieved on 12 September 2018</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1611264&amp;ind=0\">ERNST FREUND</a></i>, retrieved on 1 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/85816-arnost-freund/\">ARNO\u0160T FREUND</a></i>, retrieved on 1 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/85988-irma-freundova/\">IRMA FREUNDOV\u00c1</a></i>, retrieved on 1 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/86012-jiri-freund/\">JI\u0158\u00cd FREUND</a></i>, retrieved on 1 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?itemId=4766841&amp;language=en\">EMIL FREUND</a></i>, retrieved on 1 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/85885-emil-freund/\">EMIL FREUND</a></i>, retrieved on 1 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Memory of Nations: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.pametnaroda.cz/story/hermanova-louise-1916-635\">Louise Hermanov\u00e1 (1916 - 2013)</a></i>, retrieved on 23 February 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">EHRI: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://portal.ehri-project.eu/units/il-002777-wp2_bt-151_000_000-151_000_002\">Testimony of Hermanova Louisa, Freundova Louisa</a></i>, retrieved on 23 February 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">den\u00edk.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://svitavsky.denik.cz/zpravy_region/svitavska-rodacka-louise-hermanova-prezila.html\">Svitavsk\u00e1 roda\u010dka Louise Hermanov\u00e1 p\u0159e\u017eila nacistick\u00e9 b\u011bsn\u011bn\u00ed p\u0159i vyvra\u017e\u010fov\u00e1n\u00ed \u017did\u016f</a></i>, retrieved on 23 February 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">den\u00edk.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ceskobudejovicky.denik.cz/zpravy_region/louise-hermanova-se-stala-v-osvetimi-cislem-72-708-20150208.html\">Louise Hermanov\u00e1 se stala v Osv\u011btimi \u010d\u00edslem 72 708</a></i>, retrieved on 24 February 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=4863023&amp;ind=1\">ALBERT MELLER</a></i>, retrieved on 1 April 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/109382-olga-mellerova/\">MUDR. OLGA MELLEROV\u00c1</a></i>, retrieved on 25 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=4862153&amp;ind=1\">OLGA MELLEROVA</a></i>, retrieved on 1 April 2017</span>\n</li>\n</ol></div>\n<table class=\"noprint infobox\" id=\"GeoGroup\" style=\"width: 23em; font-size: 88%; line-height: 1.5em\">\n\n<tbody><tr>\n<td><b>Map all coordinates using:</b> <a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/osm4wiki/cgi-bin/wiki/wiki-osm.pl?project=en&amp;article=Stolpersteine_in_Pardubice_Region\">OpenStreetMap</a>&#160;\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>Download coordinates as:</b> <a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/kmlexport?article=Stolpersteine_in_Pardubice_Region\">KML</a>&#160;<b>&#183;</b>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://tripgang.com/kml2gpx/http%3A%2F%2Ftools.wmflabs.org%2Fkmlexport%3Farticle%3DStolpersteine_in_Pardubice_Region?gpx=1\">GPX</a>\n</td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2190\nCached time: 20180922060900\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.252 seconds\nReal time usage: 0.657 seconds\nPreprocessor visited node count: 1413/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 18467/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1894/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 6479/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.113/10.000 seconds\nLua memory usage: 8.78 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  546.180      1 -total\n 66.24%  361.786      1 Template:Commonscat\n 22.99%  125.580      1 Template:Lang-cs\n  4.12%   22.500      5 Template:Coord\n  2.61%   14.229      1 Template:Reflist\n  1.69%    9.256      1 Template:Commons\n  1.44%    7.884      1 Template:Sister_project\n  1.07%    5.831      1 Template:Side_box\n  0.94%    5.142     22 Template:SortKeyName\n  0.77%    4.184      1 Template:GeoGroupTemplate\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:53589165-0!canonical and timestamp 20180922060900 and revision id 859732230\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Seznam_kamen%C5%AF_zmizel%C3%BDch_v_Pardubick%C3%A9m_kraji","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Seznam kamen\u016f zmizel\u00fdch v Pardubick\u00e9m kraji"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Liste_der_Stolpersteine_im_Pardubick%C3%BD_kraj","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Liste der Stolpersteine im Pardubick\u00fd kraj"}],"categories":[{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Articles_containing_Czech-language_text"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Articles_containing_Polish-language_text"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Commons_category_with_local_link_different_than_on_Wikidata"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Lists_of_coordinates"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Geographic_coordinate_lists"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Articles_with_Geo"},{"sortkey":"Pardubick\u00fd kraj","*":"Stolpersteine_in_the_Czech_Republic"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","*":"Holocaust_memorials"},{"sortkey":"Stolpersteine","*":"Lists_of_monuments_and_memorials"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","*":"Holocaust_commemoration"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Auschwitz concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bergen-Belsen concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bohemia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boskovice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Broumov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chrudim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Death marches (Holocaust)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gross-Rosen concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gunter Demnig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Izbica Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Izbica ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kameni\u010dky"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cities by country that have stolpersteine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montessori education"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oskar Schindler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palestine (region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pardubice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pardubice Region"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shoah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slati\u0148any"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stolpersteine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Svitavy"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Central Database of Shoah Victims' Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theresienstadt concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice"},{"ns":0,"*":"Ubu\u0161\u00edn"},{"ns":0,"*":"Louise Hermanov\u00e1"},{"ns":0,"*":"Bergen-Belsen Memorial"},{"ns":0,"*":"Stolpersteine in the Czech Republic"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-cs"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-pl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SortKeyName"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commonscat"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:GeoGroupTemplate"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:GeoGroup"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"}],"images":["Stolpersteine_f\u00fcr_das_Ehepaar_Heller_in_Svitavy.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Arnost_Freund_(Svitavy).jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Emil_Freund_(Svitavy).jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Louise_Hermanova_(Svitavy).jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Albert_Meller_(Svitavy).jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Olga_Mellerova_(Svitavy).jpg","Commons-logo.svg"],"externallinks":["https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=4827279&ind=0","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=13249586&ind=7","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1611264&ind=0","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/85816-arnost-freund/","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/85988-irma-freundova/","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/86012-jiri-freund/","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?itemId=4766841&language=en","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/85885-emil-freund/","http://www.pametnaroda.cz/story/hermanova-louise-1916-635","https://portal.ehri-project.eu/units/il-002777-wp2_bt-151_000_000-151_000_002","http://svitavsky.denik.cz/zpravy_region/svitavska-rodacka-louise-hermanova-prezila.html","http://ceskobudejovicky.denik.cz/zpravy_region/louise-hermanova-se-stala-v-osvetimi-cislem-72-708-20150208.html","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=4863023&ind=1","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/109382-olga-mellerova/","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=4862153&ind=1","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Pardubice_Region&params=49.756338_N_16.466526_E_type:landmark_region:CZ&title=Stolpersteine+f%C3%BCr+Familie+Freund","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Pardubice_Region&params=49.75508_N_16.47212_E_type:landmark_region:CZ&title=Stolpersteine+f%C3%BCr+Familie+Meller","http://www.stolpersteine.eu/chronik/","http://www.holocaust.cz/en/main-2/","http://db.yadvashem.org/names/search.html?language=en","//tools.wmflabs.org/osm4wiki/cgi-bin/wiki/wiki-osm.pl?project=en&article=Stolpersteine_in_Pardubice_Region","//tools.wmflabs.org/kmlexport?article=Stolpersteine_in_Pardubice_Region","http://tripgang.com/kml2gpx/http:%2F%2Ftools.wmflabs.org%2Fkmlexport%3Farticle=Stolpersteine_in_Pardubice_Region?gpx=1"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Chrudim","number":"1","index":"1","fromtitle":"Stolpersteine_in_Pardubice_Region","byteoffset":936,"anchor":"Chrudim"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Slati\u0148any","number":"2","index":"2","fromtitle":"Stolpersteine_in_Pardubice_Region","byteoffset":5696,"anchor":"Slati\u0148any"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Svitavy","number":"3","index":"3","fromtitle":"Stolpersteine_in_Pardubice_Region","byteoffset":7626,"anchor":"Svitavy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"4","index":"4","fromtitle":"Stolpersteine_in_Pardubice_Region","byteoffset":18073,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"5","fromtitle":"Stolpersteine_in_Pardubice_Region","byteoffset":18187,"anchor":"External_links"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"6","index":"6","fromtitle":"Stolpersteine_in_Pardubice_Region","byteoffset":18534,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Stolpersteine in Pardubice Region","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Stolpersteine_in_Pardubick%C3%BD_kraj","*":"commons:Category:Stolpersteine in Pardubick\u00fd kraj"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine"},{"name":"wikibase_item","*":"Q22079814"}]}}