{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Stolpersteine in Prague-Mal\u00e1 Strana","pageid":53315707,"revid":859345650,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Karel_Jelinek_3.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Stolperstein_f%C3%BCr_Karel_Jelinek_3.jpg/200px-Stolperstein_f%C3%BCr_Karel_Jelinek_3.jpg\" width=\"200\" height=\"300\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Stolperstein_f%C3%BCr_Karel_Jelinek_3.jpg/300px-Stolperstein_f%C3%BCr_Karel_Jelinek_3.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Stolperstein_f%C3%BCr_Karel_Jelinek_3.jpg/400px-Stolperstein_f%C3%BCr_Karel_Jelinek_3.jpg 2x\" data-file-width=\"4016\" data-file-height=\"6016\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Karel_Jelinek_3.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Stolperstein for Karel Jelinek</div></div></div>\n<p>The <b>Stolpersteine in Prague-Mal\u00e1 Strana</b> lists the <a href=\"/wiki/Stolpersteine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stolpersteine\">Stolpersteine</a> in the town quarter <a href=\"/wiki/Mal%C3%A1_Strana\" title=\"Mal\u00e1 Strana\">Mal\u00e1 Strana</a> (<a href=\"/wiki/Czech_language\" title=\"Czech language\">Czech</a> for \"Little Side (of the River)\", <a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a>: <i><span lang=\"de\">Prager Kleinseite</span></i>) of <a href=\"/wiki/Prague\" title=\"Prague\">Prague</a>. Stolpersteine is the German name for stumbling blocks collocated all over Europe by German artist <a href=\"/wiki/Gunter_Demnig\" title=\"Gunter Demnig\">Gunter Demnig</a>. They remember the fate of the Nazi victims being murdered, deported, exiled or driven to suicide. \n</p><p>Generally, the stumbling blocks are posed in front of the building where the victims had their last self chosen residence. The name of the Stolpersteine in Czech is: <i>Kameny zmizel\u00fdch</i>.\n</p><p><small>The list is sortable; the basic order follows the alphabet according to the last name of the victim.</small>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Mal\u00e1_Strana\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Mal\u00e1 Strana</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Dates_of_collocations\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Dates of collocations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span id=\"Mal.C3.A1_Strana\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Mal\u00e1_Strana\"><a href=\"/wiki/Mal%C3%A1_Strana\" title=\"Mal\u00e1 Strana\">Mal\u00e1 Strana</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Prague-Mal%C3%A1_Strana&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Mal\u00e1 Strana\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable toptextcells\" style=\"width:100%\">\n<tbody><tr>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" width=\"120px\">Stone\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" style=\"width:18%;\">Inscription\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" data-sort-type=\"text\" style=\"width:22%;\">Location\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" style=\"width:100%;\">Life and death\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Karel_Jelinek_2.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Karel Jelinek 2.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a5/Stolperstein_f%C3%BCr_Karel_Jelinek_2.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Karel_Jelinek_2.jpg\" width=\"120\" height=\"119\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a5/Stolperstein_f%C3%BCr_Karel_Jelinek_2.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Karel_Jelinek_2.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a5/Stolperstein_f%C3%BCr_Karel_Jelinek_2.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Karel_Jelinek_2.jpg 2x\" data-file-width=\"2095\" data-file-height=\"2083\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />KAREL JELINEK<br /><small>BORN 1895<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED<br />IN MALY TROSTINEC</small></div>\n</td>\n<td>Zborovsk\u00e1 84/60<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Prague-Mal%C3%A1_Strana&amp;params=50.066413_N_14.452008_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolperstein+for+Karel+Jelinek\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b003\u203259\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b027\u203207\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.066413\u00b0N 14.452008\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.066413; 14.452008</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolperstein for Karel Jelinek</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Jelinek, Karel</span>Karel Jelinek</b> was born on 12 August 1895 in <a href=\"/wiki/Vienna\" title=\"Vienna\">Vienna</a> as Karl Jelinek. He was married to Margarete n\u00e9e Winternitzov\u00e1. Karel had two children: daughter Hana, born on 1 August 1922 (with Margarete) and Son Otto (Musil), born 1934. In 1940, together with his wife and his parents-in-law he was accused of creating a \u2033fraudulent Jewish gang\u2033. It was found out that the couple was separated and his wife stayed with her parents at another apartment in Prague. Nevertheless, in 1941 he obtained a <i>Certificate of good character</i> needed for emigration. He could not realize his intention to emigrate. His last address before deportation was Maty\u00e1\u0161e Brauna 60 in Prague (= Zborovsk\u00e1 Street today). On 10 August 1942 Karel Jelinek was deported with Transport Ba from Prague to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a>. His transport number was 135 of 1474. On 8 September 1942 he was deported with transport Bk to <a href=\"/wiki/Maly_Trostenets_extermination_camp\" title=\"Maly Trostenets extermination camp\">Maly Trostenets extermination camp</a>. His transport number was 193 of 1000. He was murdered by the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n<p>His wife and his daughter were both deported in July 1942, first to Theresienstadt, then to <a href=\"/wiki/Maly_Trostenets_extermination_camp\" title=\"Maly Trostenets extermination camp\">Maly Trostenets extermination camp</a>. They were both murdered. His son Otto, who was only eight years old when his father was deported, could survive the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>. He married, became a father and later-on a grand father. He and his family are still living in Prague. Only in 2010 he was informed by the Jewish community about the fate of his father. In 2011, he was present at the laying of the Stolperstein for his father.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Artur_Lasch.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Artur Lasch.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/96/Stolperstein_f%C3%BCr_Artur_Lasch.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Artur_Lasch.jpg\" width=\"120\" height=\"122\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/96/Stolperstein_f%C3%BCr_Artur_Lasch.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Artur_Lasch.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/96/Stolperstein_f%C3%BCr_Artur_Lasch.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Artur_Lasch.jpg 2x\" data-file-width=\"2700\" data-file-height=\"2753\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />ARTUR LASCH<br /><small>BORN 1881<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>Thunovsk\u00e1 197/17<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Prague-Mal%C3%A1_Strana&amp;params=50.089052_N_14.40155_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolperstein+for+Artur+Lasch\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b005\u203221\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b024\u203206\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.089052\u00b0N 14.40155\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.089052; 14.40155</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolperstein for Artur Lasch</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Lasch, Artur</span>Artur Lasch</b> was born on 29 May 1881 in <a href=\"/wiki/%C4%8Cesk%C3%A1_L%C3%ADpa\" title=\"\u010cesk\u00e1 L\u00edpa\">\u010cesk\u00e1 L\u00edpa</a>. He became a chemist and achieved a doctorate. His last address before deportation was Thunovsk\u00e1 17 in Prague. On 30 January 1942 he was deported with Transport V from Prague to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a>. His transport number was 124 of 1002. On 6 September 1943 he was deported with transport Dl to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a>. His transport number was 1190 of 2484. He was murdered by the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Judr._Premysl_Samal.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Judr. Premysl Samal.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Stolperstein_f%C3%BCr_Judr._Premysl_Samal.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Judr._Premysl_Samal.jpg\" width=\"120\" height=\"119\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Stolperstein_f%C3%BCr_Judr._Premysl_Samal.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Judr._Premysl_Samal.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Stolperstein_f%C3%BCr_Judr._Premysl_Samal.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Judr._Premysl_Samal.jpg 2x\" data-file-width=\"2566\" data-file-height=\"2538\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />DR. JUR. P\u0158EMYSL<br />\u0160\u00c1MAL<br /><small>BORN 1867<br />ARRESTED 1940<br />MURDERED 9.3.1941<br />IN BERLIN</small></div>\n</td>\n<td>Karmelitsk\u00e1 382/14<br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Prague-Mal%C3%A1_Strana&amp;params=50.085852_N_14.404052_E_type:landmark_region:CZ&amp;title=Stolperstein+for+Judr.+P%C5%99emysl+%C5%A0%C3%A1mal\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b005\u203209\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b024\u203215\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"vcard\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.085852\u00b0N 14.404052\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.085852; 14.404052</span></span><span style=\"display:none\">&#xfeff; (<span class=\"fn org\">Stolperstein for Judr. P\u0159emysl \u0160\u00e1mal</span>)</span></span></span></a></span>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">\u0160\u00e1mal, P\u0159emysl</span>P\u0159emysl \u0160\u00e1mal</b> was born on 4 October 1867 in Prague. After graduating from the Law Faculty of <a href=\"/wiki/Charles_University\" title=\"Charles University\">Charles University</a>, he worked as a lawyer as well as in the Museum of the Czech Kingdom. <div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:162px;\"><a href=\"/wiki/File:Premysl_Samal_1925_Mrkvicka.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/60/Premysl_Samal_1925_Mrkvicka.jpg/160px-Premysl_Samal_1925_Mrkvicka.jpg\" width=\"160\" height=\"194\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/60/Premysl_Samal_1925_Mrkvicka.jpg/240px-Premysl_Samal_1925_Mrkvicka.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/60/Premysl_Samal_1925_Mrkvicka.jpg/320px-Premysl_Samal_1925_Mrkvicka.jpg 2x\" data-file-width=\"1354\" data-file-height=\"1639\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Premysl_Samal_1925_Mrkvicka.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><small>Judr. P\u0159emysl \u0160\u00e1mal,<br />painting by <a href=\"/wiki/Ivan_Mrkvi%C4%8Dka\" title=\"Ivan Mrkvi\u010dka\">Ivan Mrkvi\u010dka</a>, 1925</small></div></div></div> He became an active member of the Czech Progressive Party in 1914 and was one of the founders and organizers of the resistance organization <a href=\"/wiki/Maffia\" title=\"Maffia\">Maffia</a> against the Austrian-Hungarian monarchy.\n<p>Despite his advanced age, after 15 March 1939 he became one of leading anti-Nazi resistance fighters and the head of an illegal political organization. On 26 January 1940 he was arrested by the <a href=\"/wiki/Gestapo\" title=\"Gestapo\">Gestapo</a>, went through four months of severe interrogations and was then deported to Moabit prison in Berlin. His health was already in critical condition when he was released at a high bail. Thereafter, he lived under house arrest at a private nursing home. Soon, on 9 March 1941, he deceased.<sup id=\"cite_ref-praha.eu_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-praha.eu-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>The entire family had to suffer due to <a href=\"/wiki/Sippenhaft\" title=\"Sippenhaft\">Sippenhaft</a>. His son Jaromir, a professor of <a href=\"/wiki/Entomology\" title=\"Entomology\">entomology</a>, was shot dead in the aftermath of the <a href=\"/wiki/Operation_Anthropoid\" title=\"Operation Anthropoid\">Heydrich assassination</a>. His wife was sent to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz</a>. Two grandchildren were first deported to an internment camp in Poland and later-on submitted to \u2033re-education\u2033 in German families.<sup id=\"cite_ref-praha.eu_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-praha.eu-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Dates_of_collocations\">Dates of collocations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Prague-Mal%C3%A1_Strana&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Dates of collocations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Stolpersteine of Prague-Mal\u00e1 Strana were posed by the artist himself on the following days:\n</p>\n<ul><li>13 June 2011: Karel Jelinek</li>\n<li>28 October 2012: Artur Lasch</li>\n<li>17 July 2013: P\u0159emysl \u0160\u00e1mal</li></ul>\n<p>The Czech Stolperstein project was initiated in 2008 by the <i>\u010cesk\u00e1 unie \u017eidovsk\u00e9 ml\u00e1de\u017ee</i> (Czech Union of Jewish Youth) and was realized with the patronage of the Mayor of Prague.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Prague-Mal%C3%A1_Strana&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_cities_by_country_that_have_stolpersteine\" title=\"List of cities by country that have stolpersteine\">List of cities by country that have stolpersteine</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_the_Czech_Republic&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stolpersteine in the Czech Republic (page does not exist)\">Stolpersteine in the Czech Republic</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Prague-Mal%C3%A1_Strana&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Stolpersteine_in_Prague-Mal%C3%A1_Strana\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Stolpersteine in Prague-Mal\u00e1 Strana\">Stolpersteine in Prague-Mal\u00e1 Strana</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.stolpersteine.eu/chronik/\">stolpersteine.eu</a>, Demnig's website</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/main-2/\">holocaust.cz</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Prague-Mal%C3%A1_Strana&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/de/opferdatenbank/opfer/96196-karel-jelinek/\">KAREL JELINEK</a></i>, retrieved on 10 February 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Vil\u00e9m Falt\u00fdnek: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://romove.radio.cz/cz/clanek/23961\">\u010cesko p\u0159ipom\u00edn\u00e1 pomoc\u00ed pam\u011btn\u00edch kamen\u016f sv\u00e9 ob\u011bti holokaustu</a></i>, report about the collocation, \u010cesk\u00fd rozhlas [Czech Radio], 14 June 2011, retrieved on 28 February 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/104322-artur-lasch/\">DR. ARTUR LASCH</a></i>, retrieved on 26 February 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">waymarking.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.waymarking.com/cat/details.aspx?f=1&amp;guid=8c0be49a-b68b-4cb4-b3ce-35202a72106f&amp;lat=50.093617&amp;lon=14.404817&amp;t=6\">Lasch Artur - Prague, Czech Republic</a></i>, retrieved on 26 February 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-praha.eu-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-praha.eu_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-praha.eu_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">praha.eu: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://praha.eu/jnp/cz/o_meste/primator_a_volene_organy/Primatorka/stali_v_cele/premysl_samal.html\">JUDr. P\u0159emysl \u0160\u00e1mal</a></i>, retrieved on 26 February 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Zde\u0148ka Kuchy\u0148ov\u00e1: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.radio.cz/cz/rubrika/udalosti/praha-ma-na-chodnicich-sve-prvni-pametni-kameny-holocaustu\">Praha m\u00e1 na chodn\u00edc\u00edch sv\u00e9 prvn\u00ed pam\u011btn\u00ed kameny holocaustu</a></i>, <a href=\"/wiki/Radio_Praha\" class=\"mw-redirect\" title=\"Radio Praha\">Radio Praha</a>, 19 October 2008</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">stolpersteine.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/6bh0z#selection-293.1-293.45\">archive.is/6bh0z Stolpersteine in der Tschechischen Republik</a></i>, retrieved on 20 March 2017 (German)</span>\n</li>\n</ol></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2239\nCached time: 20180921185827\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.276 seconds\nReal time usage: 0.329 seconds\nPreprocessor visited node count: 602/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 10385/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1014/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 3462/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.158/10.000 seconds\nLua memory usage: 8.78 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  260.177      1 -total\n 69.11%  179.800      1 Template:Lang-de\n 12.85%   33.440      1 Template:Commonscat\n  8.93%   23.244      3 Template:Coord\n  5.49%   14.283      1 Template:Reflist\n  4.55%   11.849      1 Template:Commons\n  3.84%    9.987      1 Template:Sister_project\n  2.67%    6.935      1 Template:Side_box\n  1.16%    3.020      4 Template:Main_other\n  0.93%    2.427      3 Template:SortKeyName\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:53315707-0!canonical and timestamp 20180921185827 and revision id 859345650\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Liste_der_Stolpersteine_in_Prag-Mal%C3%A1_Strana","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Liste der Stolpersteine in Prag-Mal\u00e1 Strana"}],"categories":[{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Articles_containing_German-language_text"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Commons_category_with_local_link_different_than_on_Wikidata"},{"sortkey":"Mal\u00e1 Strana","*":"Stolpersteine_in_Prague"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","*":"Holocaust_memorials"},{"sortkey":"Stolpersteine","*":"Lists_of_monuments_and_memorials"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","*":"Holocaust_commemoration"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Auschwitz concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Entomology"},{"ns":0,"exists":"","*":"German language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gestapo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gunter Demnig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivan Mrkvi\u010dka"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cities by country that have stolpersteine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maffia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maly Trostenets extermination camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mal\u00e1 Strana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Anthropoid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radio Praha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shoah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sippenhaft"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stolpersteine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theresienstadt concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u010cesk\u00e1 L\u00edpa"},{"ns":0,"*":"Stolpersteine in the Czech Republic"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-de"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SortKeyName"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commonscat"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"}],"images":["Stolperstein_f\u00fcr_Karel_Jelinek_3.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Karel_Jelinek_2.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Artur_Lasch.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Judr._Premysl_Samal.jpg","Premysl_Samal_1925_Mrkvicka.jpg","Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://www.holocaust.cz/de/opferdatenbank/opfer/96196-karel-jelinek/","http://romove.radio.cz/cz/clanek/23961","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/104322-artur-lasch/","http://www.waymarking.com/cat/details.aspx?f=1&guid=8c0be49a-b68b-4cb4-b3ce-35202a72106f&lat=50.093617&lon=14.404817&t=6","http://praha.eu/jnp/cz/o_meste/primator_a_volene_organy/Primatorka/stali_v_cele/premysl_samal.html","http://www.radio.cz/cz/rubrika/udalosti/praha-ma-na-chodnicich-sve-prvni-pametni-kameny-holocaustu","https://archive.is/6bh0z#selection-293.1-293.45","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Prague-Mal%C3%A1_Strana&params=50.066413_N_14.452008_E_type:landmark_region:CZ&title=Stolperstein+for+Karel+Jelinek","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Prague-Mal%C3%A1_Strana&params=50.089052_N_14.40155_E_type:landmark_region:CZ&title=Stolperstein+for+Artur+Lasch","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Stolpersteine_in_Prague-Mal%C3%A1_Strana&params=50.085852_N_14.404052_E_type:landmark_region:CZ&title=Stolperstein+for+Judr.+P%C5%99emysl+%C5%A0%C3%A1mal","http://www.stolpersteine.eu/chronik/","http://www.holocaust.cz/en/main-2/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Mal\u00e1 Strana","number":"1","index":"1","fromtitle":"Stolpersteine_in_Prague-Mal\u00e1_Strana","byteoffset":834,"anchor":"Mal\u00e1_Strana"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Dates of collocations","number":"2","index":"2","fromtitle":"Stolpersteine_in_Prague-Mal\u00e1_Strana","byteoffset":6845,"anchor":"Dates_of_collocations"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"Stolpersteine_in_Prague-Mal\u00e1_Strana","byteoffset":7651,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Stolpersteine_in_Prague-Mal\u00e1_Strana","byteoffset":7765,"anchor":"External_links"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"Stolpersteine_in_Prague-Mal\u00e1_Strana","byteoffset":7968,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Stolpersteine in Prague-Mal\u00e1 Strana","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Stolpersteine_in_Prague-Mal%C3%A1_Strana","*":"commons:Category:Stolpersteine in Prague-Mal\u00e1 Strana"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine"},{"name":"wikibase_item","*":"Q28857973"}]}}