{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Stolpersteine in Prague-Sm\u00edchov","pageid":53603039,"revid":859345903,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:182px;\"><a href=\"/wiki/File:Stolpersteine_f%C3%BCr_josef_und_Petr_Winternitz.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f9/Stolpersteine_f%C3%BCr_josef_und_Petr_Winternitz.jpg/180px-Stolpersteine_f%C3%BCr_josef_und_Petr_Winternitz.jpg\" width=\"180\" height=\"270\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f9/Stolpersteine_f%C3%BCr_josef_und_Petr_Winternitz.jpg/270px-Stolpersteine_f%C3%BCr_josef_und_Petr_Winternitz.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f9/Stolpersteine_f%C3%BCr_josef_und_Petr_Winternitz.jpg/360px-Stolpersteine_f%C3%BCr_josef_und_Petr_Winternitz.jpg 2x\" data-file-width=\"4016\" data-file-height=\"6016\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Stolpersteine_f%C3%BCr_josef_und_Petr_Winternitz.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Stolpersteine for Josef und Petr Winternitz in Prag-Sm\u00edchov</div></div></div>\n<p>The <b>Stolpersteine in Prague-Sm\u00edchov</b> lists the <a href=\"/wiki/Stolpersteine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stolpersteine\">Stolpersteine</a> in the district <a href=\"/wiki/Sm%C3%ADchov\" title=\"Sm\u00edchov\">Sm\u00edchov</a> of <a href=\"/wiki/Prague\" title=\"Prague\">Prague</a>. Since 2002, the district belongs to Praha 5. Stolpersteine is the German name for stumbling blocks collocated all over Europe by German artist <a href=\"/wiki/Gunter_Demnig\" title=\"Gunter Demnig\">Gunter Demnig</a>. They remember the fate of the Nazi victims being murdered, deported, exiled or driven to suicide. \n</p><p>Generally, the stumbling blocks are posed in front of the building where the victims had their last self chosen residence. The name of the Stolpersteine in Czech is: <i>Kameny zmizel\u00fdch</i>, stones of the disappeareds.\n</p><p><small>The list is sortable; the basic order follows the alphabet according to the last name of the victim.</small>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Sm\u00edchov\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Sm\u00edchov</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Dates_of_collocations\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Dates of collocations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span id=\"Sm.C3.ADchov\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Sm\u00edchov\"><a href=\"/wiki/Sm%C3%ADchov\" title=\"Sm\u00edchov\">Sm\u00edchov</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Prague-Sm%C3%ADchov&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Sm\u00edchov\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable toptextcells\" style=\"width:100%\">\n<tbody><tr>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" width=\"120px\">Stone\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" style=\"width:22%;\">Inscription\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" data-sort-type=\"text\" style=\"width:22%;\">Location\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" style=\"width:100%;\">Life and death\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Berta_Katzova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Berta Katzova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/Stolperstein_f%C3%BCr_Berta_Katzova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Berta_Katzova.jpg\" width=\"120\" height=\"121\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/Stolperstein_f%C3%BCr_Berta_Katzova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Berta_Katzova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/Stolperstein_f%C3%BCr_Berta_Katzova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Berta_Katzova.jpg 2x\" data-file-width=\"2585\" data-file-height=\"2597\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />BERTA KATZOV\u00c1<br /><small>N\u00c9E REZKOV\u00c1<br />BORN 1876<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 1942<br />IN TREBLINKA</small></div>\n</td>\n<td>Jan\u00e1\u010dkovo n\u00e1b\u0159e\u017e\u00ed 1211/11<br /><small>(Praha 5-Sm\u00edchov)</small>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Katzov\u00e1, Berta</span>Berta Katzov\u00e1</b> n\u00e9e Rezkov\u00e1 was born on 29 March 1876. Her last address before deportation was Prague XVI, Peka\u0159ovo n\u00e1b\u0159. 11. On 20 July 1942, she was deported from Prague to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport AAs. Her transport number was 64 of 1,000. On 22 October 1942 she was deported to <a href=\"/wiki/Treblinka_extermination_camp\" title=\"Treblinka extermination camp\">Treblinka extermination camp</a> by transport Bx. Her transport number was now 1879. None of the 2,033 Jews on this transport survived the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Alena_Rohatynova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Alena Rohatynova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/22/Stolperstein_f%C3%BCr_Alena_Rohatynova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Alena_Rohatynova.jpg\" width=\"120\" height=\"119\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/22/Stolperstein_f%C3%BCr_Alena_Rohatynova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Alena_Rohatynova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/22/Stolperstein_f%C3%BCr_Alena_Rohatynova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Alena_Rohatynova.jpg 2x\" data-file-width=\"3247\" data-file-height=\"3229\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />ALENA ROHATYNOV\u00c1<br /><small>BORN 1926<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED</small></div>\n</td>\n<td>Na V\u00e1clavce 1799/15<br /><small>(Praha 5-Sm\u00edchov)</small>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Rohatynov\u00e1, Alena</span>Alena Rohatynov\u00e1</b> was born on 17 May 1926. Her mother was Irma Rohatynov\u00e1. Her last address before deportation was Prague XVI, Na V\u00e1clavce 15. On 30 July 1942, she and her mother were deported from Prague to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport AAv. Her transport number was 422 of 1,001. On 20 August 1942 she and her mother were deported to <a href=\"/wiki/Riga\" title=\"Riga\">Riga</a> by transport Bb, Train Da 402. Her transport number was now 222. None of the 1,001 Jews on this transport survived the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Irma_Rohatynova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Irma Rohatynova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b3/Stolperstein_f%C3%BCr_Irma_Rohatynova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Irma_Rohatynova.jpg\" width=\"120\" height=\"119\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b3/Stolperstein_f%C3%BCr_Irma_Rohatynova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Irma_Rohatynova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b3/Stolperstein_f%C3%BCr_Irma_Rohatynova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Irma_Rohatynova.jpg 2x\" data-file-width=\"3051\" data-file-height=\"3021\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />IRMA ROHATYNOV\u00c1<br /><small>BORN 1886<br />DEPORTED 1942<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED</small></div>\n</td>\n<td>Na V\u00e1clavce 1799/15<br /><small>(Praha 5-Sm\u00edchov)</small>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Rohatynov\u00e1, Irma</span>Irma Rohatynov\u00e1</b> was born on 1 February 1886. She had a daughter, Alena, born 1926, and most probably also a son. Her last address before deportation was Prague XVI, Na V\u00e1clavce 15. On 30 July 1942, she and her daughter were deported from Prague to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport AAv. Her transport number was 421 of 1,001. On 20 August 1942 she and her daughter were deported to <a href=\"/wiki/Riga\" title=\"Riga\">Riga</a> by transport Bb, Train Da 402. Her transport number was now 221. None of the 1,001 Jews on this transport survived the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Josef_Winternitz.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Josef Winternitz.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/69/Stolperstein_f%C3%BCr_Josef_Winternitz.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Josef_Winternitz.jpg\" width=\"120\" height=\"121\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/69/Stolperstein_f%C3%BCr_Josef_Winternitz.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Josef_Winternitz.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/69/Stolperstein_f%C3%BCr_Josef_Winternitz.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Josef_Winternitz.jpg 2x\" data-file-width=\"2861\" data-file-height=\"2873\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />JUDR. JOSEF<br />WINTERNITZ<br /><small>BORN 1896<br />DEPORTED 1943<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 1944<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>Na Cihl\u00e1rce 2092/10<br /><small>(Praha 5-Sm\u00edchov)</small>\n</td>\n<td>Dr. jur. <b><span style=\"display:none;\">Winternitz, Josef</span>Josef Winternitz</b> was born on 21 March 1896. His parents were Isaias Winternitz (1857-1921) and Franziska n\u00e9e Pollak (1862-1933). He had four brothers and three sisters: Leo (born 1881), Rudolf (born 1882), Hedwig (born 1884, later named Freud), Elsa (born 1888, later named Sojka), Olga (born 1890, later named Epstein), Franz (born 1892) and Otto (born 1893). He complete his law studies and married Josefa Jenny. The couple had two children: Suzana (born 1927) and Petr (born 1928). His last address before deportation was Prague XII, M\u00e1nesova 72. On 13 July 1943, he and his son were deported from Prague to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport Di. Her transport number was 112 of 839. On 1 October 1944 he was deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> by transport Em. His transport number was now 930 of 1,501. There he was murdered by the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n<p>His wife and his daughter, later named Kochannyov\u00e1, could survive the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>. Josefa Jenny Winternitz died in 1979, Suzana Kochannyov\u00e1 in 1990. His daughter had at least four children.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Petr_Winternitz.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Petr Winternitz.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7c/Stolperstein_f%C3%BCr_Petr_Winternitz.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Petr_Winternitz.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7c/Stolperstein_f%C3%BCr_Petr_Winternitz.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Petr_Winternitz.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7c/Stolperstein_f%C3%BCr_Petr_Winternitz.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Petr_Winternitz.jpg 2x\" data-file-width=\"2879\" data-file-height=\"2879\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />PETR WINTERNITZ<br /><small>BORN 1928<br />DEPORTED 1943<br />TO THERESIENSTADT<br />MURDERED 1944<br />IN AUSCHWITZ</small></div>\n</td>\n<td>Na Cihl\u00e1rce 2092/10<br /><small>(Praha 5-Sm\u00edchov)</small>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Winternitz, Petr</span>Petr Winternitz</b> was born on 1928. His parents were Josef and Josefa Jenny Winternitz. He had an older sister, Suzana (born 1927). On 13 July 1943, he and his father were deported from Prague to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport Di. Her transport number was 113 of 839. On 1 October 1944 his father was deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a>, where he was murdered by the Nazi regime. On 23 October 1944 also Petr Winternitz was deported to Auschwitz by transport Et. His transport number was now 1164 of 1,714. There he was murdered by the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n<p>His mother and his sister could survive the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>.\n</p>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Dates_of_collocations\">Dates of collocations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Prague-Sm%C3%ADchov&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Dates of collocations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>According to the website of Gunter Demnig the Stolpersteine of Prague were posed on 8 October 2008, 7 November 2009, 12 June 2010, 13 to 15 July 2011 and on 17 July 2013 by the artist himself. A further collocation occurred on 28 October 2012, but is not mentioned on Demnig's page. The Stolpersteine on Na V\u00e1clavce 1799/15 must have been collocated 2008 or 2009 as there is picture of them from 27 February 2010.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p><p>The Czech Stolperstein project was initiated in 2008 by the <i>\u010cesk\u00e1 unie \u017eidovsk\u00e9 ml\u00e1de\u017ee</i> (Czech Union of Jewish Youth) and was realized with the patronage of the Mayor of Prague.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Prague-Sm%C3%ADchov&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_cities_by_country_that_have_stolpersteine\" title=\"List of cities by country that have stolpersteine\">List of cities by country that have stolpersteine</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_the_Czech_Republic&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stolpersteine in the Czech Republic (page does not exist)\">Stolpersteine in the Czech Republic</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Prague-Sm%C3%ADchov&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Stolpersteine_in_Prague-Sm%C3%ADchov\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Stolpersteine in Prague-Sm\u00edchov\">Stolpersteine in Prague-Sm\u00edchov</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.stolpersteine.eu/chronik/\">stolpersteine.eu</a>, Demnig's website</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/main-2/\">holocaust.cz</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Prague-Sm%C3%ADchov&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/97555-berta-katzova/\">BERTA KATZOV\u00c1</a></i>, retrieved on 26 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=4788470&amp;ind=1\">BERTA KATZOVA</a></i>, retrieved on 26 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-digitised-documents/document/128259-alena-rohatynova/\">ALENA ROHATYNOV\u00c1</a></i>, retrieved on 26 March 2017 (with a picture)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=4850915&amp;ind=40\">ALENA ROHATYNOVA</a></i>, retrieved on 26 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/118403-irma-rohatynova/\">IRMA ROHATYNOV\u00c1</a></i>, retrieved on 26 March 2017 (with a picture)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=4851616&amp;ind=41\">IRMA ROHATYNOVA</a></i>, retrieved on 26 March 2017 (with a picture of the family)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/134865-josef-winternitz/\">DR. JOSEF WINTERNITZ</a></i>, retrieved on 26 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/JuDr-Josef-Winternitz/6000000018330637738\">JuDr. Josef Winternitz</a></i>, retrieved on 26 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=4794992&amp;ind=3\">JOSEF WINTERNITZ</a></i>, retrieved on 26 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/134907-petr-winternitz/\">PETR WINTERNITZ</a></i>, retrieved on 26 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Petr-Winternitz/6000000046417610964\">Petr Winternitz</a></i>, retrieved on 26 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">vets.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.vets.cz/vpm/3292-kameny-zmizelych-alena-a-irma-rohatynova/\">Kameny zmizel\u00fdch - Alena a Irma Rohatynov\u00e1</a></i>, retrieved on 26 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Zde\u0148ka Kuchy\u0148ov\u00e1: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.radio.cz/cz/rubrika/udalosti/praha-ma-na-chodnicich-sve-prvni-pametni-kameny-holocaustu\">Praha m\u00e1 na chodn\u00edc\u00edch sv\u00e9 prvn\u00ed pam\u011btn\u00ed kameny holocaustu</a></i>, <a href=\"/wiki/Radio_Praha\" class=\"mw-redirect\" title=\"Radio Praha\">Radio Praha</a>, 19 October 2008</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/6bh0z#selection-293.1-293.45\">archive.is/6bh0z Stolpersteine in der Tschechischen Republik</a></i>, stolpersteine.cz, retrieved on 18 March 2017</span>\n</li>\n</ol></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2174\nCached time: 20180913184251\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.080 seconds\nReal time usage: 0.116 seconds\nPreprocessor visited node count: 486/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 4258/2097152 bytes\nTemplate argument size: 710/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 6069/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.004/10.000 seconds\nLua memory usage: 616 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   68.724      1 -total\n 54.69%   37.583      1 Template:Commonscat\n 29.02%   19.945      1 Template:Commons\n 28.54%   19.611      1 Template:Reflist\n 26.19%   17.999      1 Template:Sister_project\n 23.17%   15.920      1 Template:Side_box\n  4.78%    3.287      5 Template:SortKeyName\n  3.22%    2.212      1 Template:Main_other\n  2.42%    1.662      1 Template:Column-width\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:53603039-0!canonical and timestamp 20180913184251 and revision id 859345903\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Liste_der_Stolpersteine_in_Prag-Sm%C3%ADchov","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Liste der Stolpersteine in Prag-Sm\u00edchov"}],"categories":[{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Commons_category_with_local_link_different_than_on_Wikidata"},{"sortkey":"Sm\u00edchov","*":"Stolpersteine_in_Prague"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","*":"Holocaust_memorials"},{"sortkey":"Stolpersteine","*":"Lists_of_monuments_and_memorials"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","*":"Holocaust_commemoration"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Auschwitz concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gunter Demnig"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cities by country that have stolpersteine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radio Praha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shoah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sm\u00edchov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stolpersteine"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Central Database of Shoah Victims' Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theresienstadt concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treblinka extermination camp"},{"ns":0,"*":"Stolpersteine in the Czech Republic"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SortKeyName"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commonscat"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Stolpersteine_f\u00fcr_josef_und_Petr_Winternitz.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Berta_Katzova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Alena_Rohatynova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Irma_Rohatynova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Josef_Winternitz.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Petr_Winternitz.jpg","Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/97555-berta-katzova/","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=4788470&ind=1","http://www.holocaust.cz/en/database-of-digitised-documents/document/128259-alena-rohatynova/","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=4850915&ind=40","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/118403-irma-rohatynova/","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=4851616&ind=41","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/134865-josef-winternitz/","https://www.geni.com/people/JuDr-Josef-Winternitz/6000000018330637738","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=4794992&ind=3","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/134907-petr-winternitz/","https://www.geni.com/people/Petr-Winternitz/6000000046417610964","http://www.vets.cz/vpm/3292-kameny-zmizelych-alena-a-irma-rohatynova/","http://www.radio.cz/cz/rubrika/udalosti/praha-ma-na-chodnicich-sve-prvni-pametni-kameny-holocaustu","https://archive.is/6bh0z#selection-293.1-293.45","http://www.stolpersteine.eu/chronik/","http://www.holocaust.cz/en/main-2/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sm\u00edchov","number":"1","index":"1","fromtitle":"Stolpersteine_in_Prague-Sm\u00edchov","byteoffset":844,"anchor":"Sm\u00edchov"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Dates of collocations","number":"2","index":"2","fromtitle":"Stolpersteine_in_Prague-Sm\u00edchov","byteoffset":8079,"anchor":"Dates_of_collocations"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"Stolpersteine_in_Prague-Sm\u00edchov","byteoffset":9268,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Stolpersteine_in_Prague-Sm\u00edchov","byteoffset":9382,"anchor":"External_links"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"Stolpersteine_in_Prague-Sm\u00edchov","byteoffset":9581,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Stolpersteine in Prague-Sm\u00edchov","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Stolpersteine_in_Prague-Sm%C3%ADchov","*":"commons:Category:Stolpersteine in Prague-Sm\u00edchov"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine"},{"name":"wikibase_item","*":"Q29060324"}]}}