{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Stolpersteine in Prague-Podol\u00ed","pageid":53604616,"revid":859345845,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:182px;\"><a href=\"/wiki/File:Stolpersteine_f%C3%BCr_Familie_Kaufmann_in_Prag_2.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7c/Stolpersteine_f%C3%BCr_Familie_Kaufmann_in_Prag_2.jpg/180px-Stolpersteine_f%C3%BCr_Familie_Kaufmann_in_Prag_2.jpg\" width=\"180\" height=\"270\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7c/Stolpersteine_f%C3%BCr_Familie_Kaufmann_in_Prag_2.jpg/270px-Stolpersteine_f%C3%BCr_Familie_Kaufmann_in_Prag_2.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7c/Stolpersteine_f%C3%BCr_Familie_Kaufmann_in_Prag_2.jpg/360px-Stolpersteine_f%C3%BCr_Familie_Kaufmann_in_Prag_2.jpg 2x\" data-file-width=\"4016\" data-file-height=\"6016\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Stolpersteine_f%C3%BCr_Familie_Kaufmann_in_Prag_2.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Stolpersteine for family Kaufmann in Prague</div></div></div>\n<p>The <b>Stolpersteine in Prague-Podol\u00ed</b> lists the <a href=\"/wiki/Stolpersteine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stolpersteine\">Stolpersteine</a> in the district <a href=\"/wiki/Podol%C3%AD_(Prague)\" title=\"Podol\u00ed (Prague)\">Podol\u00ed</a> of <a href=\"/wiki/Prague\" title=\"Prague\">Prague</a>. Since 2002, the district belongs to Praha 4. Stolpersteine is the German name for stumbling blocks collocated all over Europe by German artist <a href=\"/wiki/Gunter_Demnig\" title=\"Gunter Demnig\">Gunter Demnig</a>. They remember the fate of the Nazi victims being murdered, deported, exiled or driven to suicide. \n</p><p>Generally, the stumbling blocks are posed in front of the building where the victims had their last self chosen residence. The name of the Stolpersteine in Czech is: <i>Kameny zmizel\u00fdch</i>, stones of the disappeareds.\n</p><p><small>The list is sortable; the basic order follows the alphabet according to the last name of the victim.</small>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Podol\u00ed\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Podol\u00ed</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Dates_of_collocations\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Dates of collocations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span id=\"Podol.C3.AD\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Podol\u00ed\"><a href=\"/wiki/Podol%C3%AD_(Prague)\" title=\"Podol\u00ed (Prague)\">Podol\u00ed</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Prague-Podol%C3%AD&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Podol\u00ed\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable toptextcells\" style=\"width:100%\">\n<tbody><tr>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" width=\"120px\">Stone\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" style=\"width:16%;\">Name\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" data-sort-type=\"text\" style=\"width:20%;\">Location\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" style=\"width:100%;\">Life and death\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Bedrich_Kaufmann.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Bedrich Kaufmann.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/Stolperstein_f%C3%BCr_Bedrich_Kaufmann.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Bedrich_Kaufmann.jpg\" width=\"120\" height=\"121\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/Stolperstein_f%C3%BCr_Bedrich_Kaufmann.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Bedrich_Kaufmann.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/Stolperstein_f%C3%BCr_Bedrich_Kaufmann.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Bedrich_Kaufmann.jpg 2x\" data-file-width=\"3074\" data-file-height=\"3108\" /></a>\n</td>\n<td><span style=\"display:none;\">Kaufmann, Bed\u0159ich</span>Bed\u0159ich Kaufmann\n</td>\n<td>Lopateck\u00e1 161/17<br /><small>Praha 4-Podol\u00ed</small>\n</td>\n<td>Bed\u0159ich Kaufmann was born on 25 November 1911 in Prague. His first name is also written Bedrikh or in the German version Friedrich. He was the son of Hugo Kaufmann and Olga n\u00e9e Ehrmann. He had two younger brothers: Robert (born 1913) and Hanu\u0161 (born 1917). He was a merchant. On 4 December 1941 he was deported from Prague to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport J. His number on this transport was 194 of 1,000. On 18 December 1943 he was deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> by transport Ds. His number on this transport was 474 of 2,503. His inmate number in Auschwitz, tattooed on the left arm, was 85587. When the <a href=\"/wiki/Red_Army\" title=\"Red Army\">Red Army</a> approached Auschwitz in early 1945, most inmates of the KZ were sent on <a href=\"/wiki/Death_marches_(Holocaust)\" title=\"Death marches (Holocaust)\">death marches</a> toward west. The group in which Kaufmann had to march was later called the <i>Hungermarsch</i> by one of the inmates, Friedrich Kraj. It was geared toward Theresienstadt. When exhausted inmates \u2014 without enough food, without proper cloths, without proper shoes \u2014 broke down they were shot by the SS. On 23 April 1945, when the group reached the Khaatal near <a href=\"/wiki/Schwarzheide\" title=\"Schwarzheide\">Schwarzheide</a>, Bed\u0159ich Kaufmann was murdered by the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Khaatal_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Khaatal-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n<p>Memorial stones in Khaatal (for the victims of the death march) and on the cemetery of Prague-Ol\u0161ansk\u00fd (for all five murdered members of his family) remind of Bed\u0159ich Kaufmann.<sup id=\"cite_ref-Khaatal_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Khaatal-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Hanus_Kaufmann.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Hanus Kaufmann.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/Stolperstein_f%C3%BCr_Hanus_Kaufmann.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Hanus_Kaufmann.jpg\" width=\"120\" height=\"124\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/Stolperstein_f%C3%BCr_Hanus_Kaufmann.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Hanus_Kaufmann.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/Stolperstein_f%C3%BCr_Hanus_Kaufmann.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Hanus_Kaufmann.jpg 2x\" data-file-width=\"2934\" data-file-height=\"3033\" /></a>\n</td>\n<td><span style=\"display:none;\">Kaufmann, Hanu\u0161</span>Hanu\u0161 Kaufmann\n</td>\n<td>Lopateck\u00e1 161/17<br /><small>Praha 4-Podol\u00ed</small>\n</td>\n<td>Hanu\u0161 Kaufmann, also Hans Kaufman, was born on 20 April 1917 in Prague. He was the son of Hugo Kaufmann and Olga n\u00e9e Ehrmann. He had two older brothers, Bed\u0159ich (born 1911) and Robert (born 1913). He was a clerk and single. His last residence before deportation was in Prague II, Soukenick\u00e1 14. On 13 July 1943 he was deported from Prague to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport Di. His number on this transport was 292 of 839. On 1 October 1944 he was deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> by transport Em. His number on this transport was 521 of 1,501. His lost his life on 19 January 1945 in <a href=\"/wiki/Dachau_concentration_camp\" title=\"Dachau concentration camp\">Dachau concentration camp</a>.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n<p>Also his parents and his brothers were killed in the course of the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Hugo_Kaufmann.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Hugo Kaufmann.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/Stolperstein_f%C3%BCr_Hugo_Kaufmann.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Hugo_Kaufmann.jpg\" width=\"120\" height=\"121\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/Stolperstein_f%C3%BCr_Hugo_Kaufmann.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Hugo_Kaufmann.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/Stolperstein_f%C3%BCr_Hugo_Kaufmann.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Hugo_Kaufmann.jpg 2x\" data-file-width=\"3186\" data-file-height=\"3223\" /></a>\n</td>\n<td><span style=\"display:none;\">Kaufmann, Hugo</span>Hugo Kaufmann\n</td>\n<td>Lopateck\u00e1 161/17<br /><small>Praha 4-Podol\u00ed</small>\n</td>\n<td>Hugo Kaufmann was born on 3 June 1883 in Ratkov\u00e1, Bansk\u00e1 Bystrica Region. His parents were Adolf and Regina Kaufmann. He had at least one sister, Olga, later named Bodo. He was an industrialist and married Olga n\u00e9e Ehrmann. The couple had at least three sons, Bed\u0159ich (born 1911), Robert (born 1913) and Hanu\u0161 (born 1917). He was deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> at an unknown date. He was murdered there on 17 July 1942.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n<p>His wife and all three sons were also murdered in the course of the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>. The report of his death to <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a> was filled by his sister, who survived.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Robert_Kaufmann.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Robert Kaufmann.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/67/Stolperstein_f%C3%BCr_Robert_Kaufmann.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Robert_Kaufmann.jpg\" width=\"120\" height=\"121\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/67/Stolperstein_f%C3%BCr_Robert_Kaufmann.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Robert_Kaufmann.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/67/Stolperstein_f%C3%BCr_Robert_Kaufmann.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Robert_Kaufmann.jpg 2x\" data-file-width=\"3014\" data-file-height=\"3038\" /></a>\n</td>\n<td><span style=\"display:none;\">Kaufmann, Robert</span>Robert Kaufmann\n</td>\n<td>Lopateck\u00e1 161/17<br /><small>Praha 4-Podol\u00ed</small>\n</td>\n<td>Robert Kaufmann was born 1913. He was the son of Hugo Kaufmann and Olga n\u00e9e Ehrmann. He had two brothers, Bed\u0159ich (born 1911) and Hanu\u0161 (born 1917). He was an industrialist and married. His last residence before deportation was in Prague XII, Lucembursk\u00e1 16. On 4 December 1941 he was deported from Prague to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> by transport J. His number on this transport was 745 of 1,000. On 19 October 1943 he was deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> by transport Es. His number on this transport was 1163 of 1,500. He lost his life there.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n<p>Also his parents and his brothers were killed in the course of the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Olga_Kaufmannova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Olga Kaufmannova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/58/Stolperstein_f%C3%BCr_Olga_Kaufmannova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Olga_Kaufmannova.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/58/Stolperstein_f%C3%BCr_Olga_Kaufmannova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Olga_Kaufmannova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/58/Stolperstein_f%C3%BCr_Olga_Kaufmannova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Olga_Kaufmannova.jpg 2x\" data-file-width=\"3120\" data-file-height=\"3120\" /></a>\n</td>\n<td><span style=\"display:none;\">Kaufmannov\u00e1, Olga</span>Olga Kaufmannov\u00e1<br /><small>n\u00e9e Ehrmann</small>\n</td>\n<td>Lopateck\u00e1 161/17<br /><small>Praha 4-Podol\u00ed</small>\n</td>\n<td>Olga Kaufmannov\u00e1 n\u00e9e Ehrmann was born on 14 February 1886 in <a href=\"/wiki/Osek_(P%C3%ADsek_District)\" title=\"Osek (P\u00edsek District)\">Osek</a>, P\u00edsek District. She was the daughter of Sigmund or Zigmund Ehrmann (1854-1935) and Julia n\u00e9e Kafka, also Julie or Yulia (1854-1939). She had two brothers and three sisters: Martha (later named Weiskopf, 1884-1942), Fanny (later named Klein, 1888-1943), Rudolf (1891-1983), Jindra (1895-1975) and Ida (later named Bergman, dates of birth and death unknown). She married Hugo Kaufmann. The couple had at least three sons, Bed\u0159ich (born 1911), Robert (born 1913) and Hanu\u0161 (born 1917). It is not known how and when she arrived at <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a>. But she is listed in the Auschwitz Death Registers. She lost her life on 7 October 1942 in Auschwitz.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n<p>Her husband and all three sons were murdered in the course of the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>. Her sister Martha, then a widow, was sent to <a href=\"/wiki/Maly_Trostenets_extermination_camp\" title=\"Maly Trostenets extermination camp\">Maly Trostenets extermination camp</a> and killed there. Most probably also her sister Fanny was killed by the Nazi regime. Her brothers could survive. Jindra died 1975 in an unknown location, Rudolf 1983 in <a href=\"/wiki/Kiryat_Bialik\" title=\"Kiryat Bialik\">Kiryat Bialik</a>, Haifa.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Kamila_Leknerova.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Kamila Leknerova.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/92/Stolperstein_f%C3%BCr_Kamila_Leknerova.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Kamila_Leknerova.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/92/Stolperstein_f%C3%BCr_Kamila_Leknerova.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Kamila_Leknerova.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/92/Stolperstein_f%C3%BCr_Kamila_Leknerova.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Kamila_Leknerova.jpg 2x\" data-file-width=\"3081\" data-file-height=\"3075\" /></a>\n</td>\n<td><span style=\"display:none;\">Leknerov\u00e1, Kamila</span>Kamila Leknerov\u00e1<br /><small>n\u00e9e Grafov\u00e1</small>\n</td>\n<td>Podolsk\u00e1 293/154<br /><small>Praha 4-Podol\u00ed</small>\n</td>\n<td>Kamila Leknerov\u00e1 n\u00e9e Grafov\u00e1 was born on 5 April 1868. She was deported to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> on 20 June 1942 by transport AAe. Her transport number was 349 of 1,005. There she was murdered by the Nazi regime on 13 May 1943.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Dates_of_collocations\">Dates of collocations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Prague-Podol%C3%AD&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Dates of collocations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>According to the website of Gunter Demnig the Stolpersteine of Prague were posed on 8 October 2008, 7 November 2009, 12 June 2010, 13 to 15 July 2011 and on 17 July 2013 by the artist himself. A further collocation occurred on 28 October 2012, but is not mentioned on Demnig's page.\n</p><p>The Czech Stolperstein project was initiated in 2008 by the <i>\u010cesk\u00e1 unie \u017eidovsk\u00e9 ml\u00e1de\u017ee</i> (Czech Union of Jewish Youth) and was realized with the patronage of the Mayor of Prague.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Prague-Podol%C3%AD&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_cities_by_country_that_have_stolpersteine\" title=\"List of cities by country that have stolpersteine\">List of cities by country that have stolpersteine</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_the_Czech_Republic&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stolpersteine in the Czech Republic (page does not exist)\">Stolpersteine in the Czech Republic</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Prague-Podol%C3%AD&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Stolpersteine_in_Prague-Podol%C3%AD\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Stolpersteine in Prague-Podol\u00ed\">Stolpersteine in Prague-Podol\u00ed</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.stolpersteine.eu/chronik/\">stolpersteine.eu</a>, Demnig's website</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/main-2/\">holocaust.cz</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_Prague-Podol%C3%AD&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/97964-bedrich-kaufmann/\">BED\u0158ICH KAUFMANN</a></i>, retrieved on 27 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1289497&amp;ind=1\">BEDRICH KAUFMANN</a></i>, retrieved on 27 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>:<i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=511791&amp;ind=2\">BEDRIKH KAUFMANN</a></i>, retrieved on 27 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Khaatal-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Khaatal_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Khaatal_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ametas.homepage.t-online.de/gg/khaatal.htm\">Im sch\u00f6nen Khaatal ...</a></i>, retrieved on 27 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Most sources mention the 25 April 1945 as the day when Kaufmann died. We rely on the testimony of Heinrich Roeder, an inmate and paramedic, who took notes who died when and where.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Billion Graves: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://billiongraves.com/grave/Olga-Kaufmannova/1717565#/\">Olga Kaufmannova</a></i>, retrieved on 27 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/98004-hanus-kaufmann/\">HANU\u0160 KAUFMANN</a></i>, retrieved on 27 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=735530&amp;ind=0\">HANS KAUFMAN</a></i>, retrieved on 27 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geni.com/people/Hugo-Kaufmann/6000000032042812150\">Hugo Kaufmann</a></i>, retrieved on 27 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/98019-hugo-kaufmann/\">HUGO KAUFMANN</a></i>, retrieved on 27 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=1971109&amp;ind=0\">HUGO KAUFMANN</a></i>, retrieved on 26 March 2017. There are some errors in the report, i.e. she reports that her brother was born in 1882 and that he were killed in Auschwitz. This does not correspond with all other sources.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/98085-robert-kaufmann/\">ROBERT KAUFMANN</a></i>, retrieved on 26 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=508944&amp;ind=21\">ROBERT KAUFMANN</a></i>, retrieved on 27 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victims%27_Names\" title=\"The Central Database of Shoah Victims&#39; Names\">The Central Database of Shoah Victims' Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=5396563&amp;ind=22\">OLGA KAUFMANN</a></i>, retrieved on 27 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">geni.com: <i>[<a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"https://www.geni.com/people/Olga-Kaufmann/6000000032042386794\">https://www.geni.com/people/Olga-Kaufmann/6000000032042386794</a> </i>\nOlga Kaufmann (Ehrmann)]<i>, retrieved on 26 March 2017</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">holocaust.cz: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/105330-kamila-leknerova/\">KAMILA LEKNEROV\u00c1</a></i>, retrieved on 27 March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Zde\u0148ka Kuchy\u0148ov\u00e1: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.radio.cz/cz/rubrika/udalosti/praha-ma-na-chodnicich-sve-prvni-pametni-kameny-holocaustu\">Praha m\u00e1 na chodn\u00edc\u00edch sv\u00e9 prvn\u00ed pam\u011btn\u00ed kameny holocaustu</a></i>, <a href=\"/wiki/Radio_Praha\" class=\"mw-redirect\" title=\"Radio Praha\">Radio Praha</a>, 19 October 2008</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/6bh0z#selection-293.1-293.45\">archive.is/6bh0z Stolpersteine in der Tschechischen Republik</a></i>, stolpersteine.cz, retrieved on 18 March 2017</span>\n</li>\n</ol></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2172\nCached time: 20180913184202\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.088 seconds\nReal time usage: 0.122 seconds\nPreprocessor visited node count: 525/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 4419/2097152 bytes\nTemplate argument size: 741/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 8044/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.004/10.000 seconds\nLua memory usage: 616 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   71.368      1 -total\n 52.94%   37.779      1 Template:Commonscat\n 28.33%   20.216      1 Template:Commons\n 28.29%   20.193      1 Template:Reflist\n 24.38%   17.399      1 Template:Sister_project\n 21.38%   15.255      1 Template:Side_box\n  3.99%    2.846      6 Template:SortKeyName\n  3.21%    2.291      1 Template:Main_other\n  2.10%    1.501      1 Template:Column-width\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:53604616-0!canonical and timestamp 20180913184202 and revision id 859345845\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Liste_der_Stolpersteine_in_Prag-Podol%C3%AD","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Liste der Stolpersteine in Prag-Podol\u00ed"}],"categories":[{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Commons_category_with_local_link_different_than_on_Wikidata"},{"sortkey":"Podol\u00ed","*":"Stolpersteine_in_Prague"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","*":"Holocaust_memorials"},{"sortkey":"Stolpersteine","*":"Lists_of_monuments_and_memorials"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","*":"Holocaust_commemoration"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Auschwitz concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dachau concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Death marches (Holocaust)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gunter Demnig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kiryat Bialik"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cities by country that have stolpersteine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maly Trostenets extermination camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Osek (P\u00edsek District)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Podol\u00ed (Prague)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radio Praha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Red Army"},{"ns":0,"exists":"","*":"Schwarzheide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shoah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stolpersteine"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Central Database of Shoah Victims' Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theresienstadt concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yad Vashem"},{"ns":0,"*":"Stolpersteine in the Czech Republic"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SortKeyName"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commonscat"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Stolpersteine_f\u00fcr_Familie_Kaufmann_in_Prag_2.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Bedrich_Kaufmann.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Hanus_Kaufmann.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Hugo_Kaufmann.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Robert_Kaufmann.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Olga_Kaufmannova.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Kamila_Leknerova.jpg","Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/97964-bedrich-kaufmann/","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1289497&ind=1","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=511791&ind=2","http://ametas.homepage.t-online.de/gg/khaatal.htm","https://billiongraves.com/grave/Olga-Kaufmannova/1717565#/","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/98004-hanus-kaufmann/","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=735530&ind=0","https://www.geni.com/people/Hugo-Kaufmann/6000000032042812150","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/98019-hugo-kaufmann/","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=1971109&ind=0","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/98085-robert-kaufmann/","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=508944&ind=21","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=5396563&ind=22","http://www.holocaust.cz/en/database-of-victims/victim/105330-kamila-leknerova/","http://www.radio.cz/cz/rubrika/udalosti/praha-ma-na-chodnicich-sve-prvni-pametni-kameny-holocaustu","https://archive.is/6bh0z#selection-293.1-293.45","https://www.geni.com/people/Olga-Kaufmann/6000000032042386794","http://www.stolpersteine.eu/chronik/","http://www.holocaust.cz/en/main-2/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Podol\u00ed","number":"1","index":"1","fromtitle":"Stolpersteine_in_Prague-Podol\u00ed","byteoffset":843,"anchor":"Podol\u00ed"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Dates of collocations","number":"2","index":"2","fromtitle":"Stolpersteine_in_Prague-Podol\u00ed","byteoffset":9678,"anchor":"Dates_of_collocations"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"Stolpersteine_in_Prague-Podol\u00ed","byteoffset":10570,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Stolpersteine_in_Prague-Podol\u00ed","byteoffset":10684,"anchor":"External_links"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"Stolpersteine_in_Prague-Podol\u00ed","byteoffset":10882,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Stolpersteine in Prague-Podol\u00ed","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Stolpersteine_in_Prague-Podol%C3%AD","*":"commons:Category:Stolpersteine in Prague-Podol\u00ed"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine"},{"name":"wikibase_item","*":"Q29060326"}]}}