{"parse":{"title":"Stolpersteine in the Trnava Region","pageid":54911620,"revid":859917084,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:292px;\"><a href=\"/wiki/File:Stolpersteine_in_Smolenice.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Stolpersteine_in_Smolenice.jpg/290px-Stolpersteine_in_Smolenice.jpg\" width=\"290\" height=\"230\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Stolpersteine_in_Smolenice.jpg/435px-Stolpersteine_in_Smolenice.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Stolpersteine_in_Smolenice.jpg/580px-Stolpersteine_in_Smolenice.jpg 2x\" data-file-width=\"4010\" data-file-height=\"3174\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Stolpersteine_in_Smolenice.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Stolpersteine for family Sidon in <a href=\"/wiki/Smolenice\" title=\"Smolenice\">Smolenice</a></div></div></div>\n<p><a href=\"/wiki/Stolpersteine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stolpersteine\">Stolpersteine</a> is the German name for stumbling blocks collocated all over Europe by German artist <a href=\"/wiki/Gunter_Demnig\" title=\"Gunter Demnig\">Gunter Demnig</a>. They remember the fate of the victims of <a href=\"/wiki/Nazi_Germany\" title=\"Nazi Germany\">Nazi Germany</a> being murdered, deported, exiled or driven to suicide. The first Stolpersteine of the <a href=\"/wiki/Trnavsk%C3%BD_kraj\" class=\"mw-redirect\" title=\"Trnavsk\u00fd kraj\">Trnavsk\u00fd kraj</a> (<small>pronounced&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Slovak\" title=\"Help:IPA/Slovak\">[\u02c8tr\u0329nawski\u02d0 \u02c8kraj]</a></span>), the Trnava Region of present-day <a href=\"/wiki/Slovakia\" title=\"Slovakia\">Slovakia</a> (formerly <a href=\"/wiki/Czechoslovakia\" title=\"Czechoslovakia\">Czechoslovakia</a>), were collocated in August 2016.\n</p><p>Generally, the stumbling blocks are posed in front of the building where the victims had their last self chosen residence. The name of the Stolpersteine in Slovak is: <i>pam\u00e4tn\u00fdch kame\u0148ov</i>, memorial stones.\n</p><p><small>The lists are sortable; the basic order follows the alphabet according to the last name of the victim.</small>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Dunajsk\u00e1_Streda\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Dunajsk\u00e1 Streda</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Pie\u0161\u0165any\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Pie\u0161\u0165any</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Smolenice\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Smolenice</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span id=\"Dunajsk.C3.A1_Streda\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Dunajsk\u00e1_Streda\">Dunajsk\u00e1 Streda</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_the_Trnava_Region&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Dunajsk\u00e1 Streda\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>On 13 August 2018, three Stolpersteine were collocated in <a href=\"/wiki/Dunajsk%C3%A1_Streda\" title=\"Dunajsk\u00e1 Streda\">Dunajsk\u00e1 Streda</a>. The inscriptions are both in Slovak and in Hungarian language.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<table class=\"wikitable sortable toptextcells\" style=\"width:100%\">\n<tbody><tr>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" width=\"120px\">Stone\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" style=\"width:22%;\">Inscription\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" data-sort-type=\"text\" style=\"width:18%;\">Location\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" style=\"width:100%;\">Life and death\n</th></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align:center\">\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />\u00c1RMIN KORNFELD<br /><small>BORN 1883<br />DEPORTED 1944<br />TO AUSCHWITZ<br />MURDERED<br />18.6.1944</small></div>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Kornfeld, \u00c1rmin</span>\u00c1rmin Kornfeld</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align:center\">\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />GIZELLA KORNFELD<br /><small>N\u00c9E GR\u00dcNWALD<br />BORN 1889<br />DEPORTED 1944<br />TO AUSCHWITZ<br />MURDERED<br />18.6.1944</small></div>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Kornfeld, Gizella</span>Gizella Kornfeld</b> n\u00e9e Gr\u00fcnwald\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align:center\">\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />TER\u00c9ZIA V\u00c9GH <br /><small>N\u00c9E KORNFELD<br />BORN 1913<br />DEPORTED<br />1944 TO AUSCHWITZ<br />TO PLASZOW<br />TO BERGEN-BELSEN<br />MURDERED<br />28.2.1945</small></div>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">V\u00e9gh, Ter\u00e9zia</span>Ter\u00e9zia V\u00e9gh</b> n\u00e9e Kornfeld\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span id=\"Pie.C5.A1.C5.A5any\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Pie\u0161\u0165any\">Pie\u0161\u0165any</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_the_Trnava_Region&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Pie\u0161\u0165any\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>1.065 inhabitants of <a href=\"/wiki/Pie%C5%A1%C5%A5any\" title=\"Pie\u0161\u0165any\">Pie\u0161\u0165any</a> with Jewish roots were murdered in the course of the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>. The Stolperstein of <a href=\"/wiki/Pie%C5%A1%C5%A5any\" title=\"Pie\u0161\u0165any\">Pie\u0161\u0165any</a> was posed by Gunter Demnig himself on 6 August 2016.\n</p>\n<table class=\"wikitable sortable toptextcells\" style=\"width:100%\">\n<tbody><tr>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" width=\"120px\">Stone\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" style=\"width:22%;\">Inscription\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" data-sort-type=\"text\" style=\"width:18%;\">Location\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" style=\"width:100%;\">Life and death\n</th></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Maria_Schulzova_(Pie%C5%A1%C5%A5any).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Maria Schulzova (Pie\u0161\u0165any).jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1e/Stolperstein_f%C3%BCr_Maria_Schulzova_%28Pie%C5%A1%C5%A5any%29.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Maria_Schulzova_%28Pie%C5%A1%C5%A5any%29.jpg\" width=\"120\" height=\"122\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1e/Stolperstein_f%C3%BCr_Maria_Schulzova_%28Pie%C5%A1%C5%A5any%29.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Maria_Schulzova_%28Pie%C5%A1%C5%A5any%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1e/Stolperstein_f%C3%BCr_Maria_Schulzova_%28Pie%C5%A1%C5%A5any%29.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Maria_Schulzova_%28Pie%C5%A1%C5%A5any%29.jpg 2x\" data-file-width=\"2706\" data-file-height=\"2750\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />M\u00c1RIA SCHULZOV\u00c1<br /><small>N\u00c9E WINTEROV\u00c1<br />BORN 1907<br />DEPORTED 5.1.1945<br />MURDERED IN MAY 1945<br />IN BERGEN-BELSEN</small></div>\n</td>\n<td>Zelen\u00fd Strom\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Schulzov\u00e1, M\u00e1ria</span>M\u00e1ria Schulzov\u00e1</b> n\u00e9e Winterov\u00e1 was born in 1907 in Pie\u0161\u0165any as the youngest daughter to <a href=\"/w/index.php?title=%C4%BDudov%C3%ADt_Winter&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u013dudov\u00edt Winter (page does not exist)\">\u013dudov\u00edt Winter</a> (1870-1968) and Leona n\u00e9e Schauer (1878-1934). She had a brother and a sister, Jan and Elisabeth, and two half siblings from her mothers first marriage. Her father was a well-known and wealthy entrepreneur. From 1889 to 1940 the Winter family hat rented the spa of Pie\u0161\u0165any and brought it to international fame. All properties of the family were nationalized in the 1940s and never restored. She was married to P\u00e1l Schulz, also Paul. The couple had two children, Agnes (1928-1992) and Andrej (1929-2012). Schulzov\u00e1 was deported on 5 January 1945 to <a href=\"/wiki/Bergen-Belsen_concentration_camp\" title=\"Bergen-Belsen concentration camp\">Bergen-Belsen concentration camp</a>. She was liberated by British troops on 15<sup>th</sup> of April 1945, but died of the consequences a few weeks later in block 43.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n<p>Her children, her father, her brother and sister could all survive the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>. Her father had been deported, first to <a href=\"/wiki/Sere%C4%8F_concentration_camp\" title=\"Sere\u010f concentration camp\">Sere\u010f concentration camp</a>, then to <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a>. After his return to Pie\u0161\u0165any, he took care of Maria's children and raised them. Maria's daughter was married to Zolt\u00e1n \u017duzi\u010d, had a daughter, Katar\u00edna (b. 1954), and a granddaughter, Deniska (b. 1974). Her son became a teacher, was married to Al\u017ebeta n\u00e9e Lorinczov\u00e1 (b. 1926) and had a daughter, Andrea (b. 1966). It was her who initiated the collocation of the Stolperstein for M\u00e1ria Schulzov\u00e1. At the ceremony, Pie\u0161\u0165any's mayor, Milo\u0161 Tamajka, paid tribute to the great services of the Winter family for city and spa.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Smolenice\">Smolenice</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_the_Trnava_Region&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Smolenice\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Stolpersteine in <a href=\"/wiki/Smolenice\" title=\"Smolenice\">Smolenice</a> were posed by Gunter Demnig himself on 6 August 2016.\n</p>\n<table class=\"wikitable sortable toptextcells\" style=\"width:100%\">\n<tbody><tr>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" width=\"120px\">Stone\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6 unsortable\" style=\"width:22%;\">Inscription\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" data-sort-type=\"text\" style=\"width:18%;\">Location\n</th>\n<th class=\"hintergrundfarbe6\" style=\"width:100%;\">Life and death\n</th></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Fridrich_Beinhacker_(Smolenice).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Fridrich Beinhacker (Smolenice).jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7a/Stolperstein_f%C3%BCr_Fridrich_Beinhacker_%28Smolenice%29.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Fridrich_Beinhacker_%28Smolenice%29.jpg\" width=\"120\" height=\"122\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7a/Stolperstein_f%C3%BCr_Fridrich_Beinhacker_%28Smolenice%29.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Fridrich_Beinhacker_%28Smolenice%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7a/Stolperstein_f%C3%BCr_Fridrich_Beinhacker_%28Smolenice%29.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Fridrich_Beinhacker_%28Smolenice%29.jpg 2x\" data-file-width=\"2804\" data-file-height=\"2846\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />FRIEDRICH BEINHACKER<br /><small>BORN 1907<br />DEPORTED 1942<br />TO AUSCHWITZ<br />MURDERED 1942</small></div>\n</td>\n<td>Obrancov mieru 43\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Beinhacker, Friedrich</span>Friedrich Beinhacker</b>, also Fridrich and Frigyes, was born on 3 September 1907. He was married. His last residence before deportation was in Ne\u0161tich, now Smolenick\u00e1 Nov\u00e1 Ves. On 13 April 1942 he was deported from <a href=\"/wiki/Sere%C4%8F\" title=\"Sere\u010f\">Sere\u010f</a> to <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a>. His transport number was 21. He was murdered by the Nazi regime.<sup id=\"cite_ref-Stibrana_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Stibrana-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Jakub_Sidon_(Smolenice).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Jakub Sidon (Smolenice).jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/69/Stolperstein_f%C3%BCr_Jakub_Sidon_%28Smolenice%29.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Jakub_Sidon_%28Smolenice%29.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/69/Stolperstein_f%C3%BCr_Jakub_Sidon_%28Smolenice%29.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Jakub_Sidon_%28Smolenice%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/69/Stolperstein_f%C3%BCr_Jakub_Sidon_%28Smolenice%29.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Jakub_Sidon_%28Smolenice%29.jpg 2x\" data-file-width=\"2928\" data-file-height=\"2932\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />JAKUB SIDON<br /><small>BORN 1896<br />DEPORTED 1942<br />TO AUSCHWITZ<br />MURDERED 1942</small></div>\n</td>\n<td>SNP 290/85\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Sidon, Jakub</span>Jakub Sidon</b> was born on 26 December 1896 in Smolenice. His mother was Roz\u00e1lia Sidonov\u00e1 (see below). He was married to J\u00falia n\u00e9e Blau. The couple had a daughter, Blanka (see below). Jakob Sidon, his wife, their daughter Blanka and his mother were all deported on 11 April 1942 from <a href=\"/wiki/Trnava\" title=\"Trnava\">Trnava</a> to <a href=\"/wiki/Lublin_Ghetto\" title=\"Lublin Ghetto\">Lublin Ghetto</a>. They were all murdered by the Nazi regime, according to the Stolperstein in 1942 in <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz</a>.<sup id=\"cite_ref-Stibrana_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Stibrana-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n<p>Reports on the death of Jakub Sidon, Blanka and Julia Sidonov\u00e1 were submitted to <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a> in 2008 by a relative of his wife, Eva Durickov\u00e1, who lived in <a href=\"/wiki/Tren%C4%8D%C3%ADn\" title=\"Tren\u010d\u00edn\">Tren\u010d\u00edn</a> at that time.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Blanka_Sidonova_(Smolenice).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Blanka Sidonova (Smolenice).jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/74/Stolperstein_f%C3%BCr_Blanka_Sidonova_%28Smolenice%29.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Blanka_Sidonova_%28Smolenice%29.jpg\" width=\"120\" height=\"122\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/74/Stolperstein_f%C3%BCr_Blanka_Sidonova_%28Smolenice%29.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Blanka_Sidonova_%28Smolenice%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/74/Stolperstein_f%C3%BCr_Blanka_Sidonova_%28Smolenice%29.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Blanka_Sidonova_%28Smolenice%29.jpg 2x\" data-file-width=\"2833\" data-file-height=\"2885\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />BLANKA SIDONOV\u00c1<br /><small>BORN 1934<br />DEPORTED 1942<br />TO AUSCHWITZ<br />MURDERED 1942</small></div>\n</td>\n<td>SNP 290/85\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Sidonov\u00e1, Blanka</span>Blanka Sidonov\u00e1</b> was born 1934 in Smolenice. Her parents were Jakub Sidon (see above) and J\u00falia n\u00e9e Blau (see below). The girl, her parents and her grand mother Roz\u00e1lia were all deported on 11 April 1942 from <a href=\"/wiki/Trnava\" title=\"Trnava\">Trnava</a> to <a href=\"/wiki/Lublin_Ghetto\" title=\"Lublin Ghetto\">Lublin Ghetto</a>. They were all murdered by the Nazi regime, according to the Stolperstein in 1942 in <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz</a>.<sup id=\"cite_ref-Stibrana_5-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Stibrana-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n<p>Also her grandparents from the maternal side and her uncle Shmel lost their lives in the course of the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Julia_Sidonova_(Smolenice).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Julia Sidonova (Smolenice).jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a7/Stolperstein_f%C3%BCr_Julia_Sidonova_%28Smolenice%29.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Julia_Sidonova_%28Smolenice%29.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a7/Stolperstein_f%C3%BCr_Julia_Sidonova_%28Smolenice%29.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Julia_Sidonova_%28Smolenice%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a7/Stolperstein_f%C3%BCr_Julia_Sidonova_%28Smolenice%29.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Julia_Sidonova_%28Smolenice%29.jpg 2x\" data-file-width=\"2894\" data-file-height=\"2889\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />J\u00daLIA SIDONOV\u00c1<br /><small>N\u00c9E BLAU<br />BORN 1900<br />DEPORTED 1942<br />TO AUSCHWITZ<br />MURDERED 1944</small></div>\n</td>\n<td>SNP 290/85\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Sidonov\u00e1, J\u00falia</span>J\u00falia Sidonov\u00e1</b> n\u00e9e Blau, also Juli\u0161ka, was born on 20 May1900 in <a href=\"/wiki/%C4%8Cachtice\" title=\"\u010cachtice\">\u010cachtice</a>. Her parents were Filip Blau, a baker, born in 1872, and Amalia n\u00e9e Berger, born in 1875. She had three brothers and three sisters. Two of them were Samuel (b. 1906) and Blanka (b. 1912). She was married to Jakub Sidon (see above). The couple had at least two children, Blanka (see above). She was a housewife. Mother, father, their 7 years old daughter and her mother-in-law were all deported on 11 April 1942 from <a href=\"/wiki/Trnava\" title=\"Trnava\">Trnava</a> to <a href=\"/wiki/Lublin_Ghetto\" title=\"Lublin Ghetto\">Lublin Ghetto</a>. They were all murdered by the Nazi regime, according to the Stolperstein in 1942 in <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz</a>.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Stibrana_5-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Stibrana-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n<p>Her parents and five of her siblings were also murdered in the course of the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stolperstein_f%C3%BCr_Rozalia_Sidonova_(Smolenice).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stolperstein f\u00fcr Rozalia Sidonova (Smolenice).jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dc/Stolperstein_f%C3%BCr_Rozalia_Sidonova_%28Smolenice%29.jpg/120px-Stolperstein_f%C3%BCr_Rozalia_Sidonova_%28Smolenice%29.jpg\" width=\"120\" height=\"121\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dc/Stolperstein_f%C3%BCr_Rozalia_Sidonova_%28Smolenice%29.jpg/180px-Stolperstein_f%C3%BCr_Rozalia_Sidonova_%28Smolenice%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dc/Stolperstein_f%C3%BCr_Rozalia_Sidonova_%28Smolenice%29.jpg/240px-Stolperstein_f%C3%BCr_Rozalia_Sidonova_%28Smolenice%29.jpg 2x\" data-file-width=\"2859\" data-file-height=\"2889\" /></a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center\"><div style=\"font-size:90%;\"><small>HERE LIVED</small><br />ROZ\u00c1LIA SIDONOV\u00c1<br /><small>BORN 1863<br />DEPORTED 1942<br />TO LUBLIN<br />MURDERED 1942</small></div>\n</td>\n<td>SNP 290/85\n</td>\n<td><b><span style=\"display:none;\">Sidonov\u00e1, Roz\u00e1lia</span>Roz\u00e1lia Sidonov\u00e1</b> was born on 14 March 1863 in B\u00ed\u0148ovce to Samuel / Schmaj Sidon (born 1839) and Blumenta Vogel. <sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> She was the widow of M\u00e1rkusz Meir Sidon (born 8 Mar 1843, Died 19 Mar 1937 in Smolenice) <sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> , with whom she had 6 children (all born in Smolenice):\n<ul><li>Regina born 17 Sep 1889 <sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup></li>\n<li>Selma Sarah born 16 Jan 1892 <sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup></li>\n<li>Jozefine Pessel born 23 Apr 1894 <sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup></li>\n<li>Jakub (see above) <sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup></li>\n<li>Johanna Hindel born circe 1898 <sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup></li>\n<li>Janka born 12 Nov 1900 <sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup></li></ul>\n<p>Rozalia's last residence before deportation was in Smolenice, where she lived with her son, her daughter-in-law and their children. She and her family were deported on 11 April 1942 from <a href=\"/wiki/Trnava\" title=\"Trnava\">Trnava</a> to <a href=\"/wiki/Lublin_Ghetto\" title=\"Lublin Ghetto\">Lublin Ghetto</a> and lost her life in the course of the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Stibrana_5-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Stibrana-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_the_Trnava_Region&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_cities_by_country_that_have_stolpersteine\" title=\"List of cities by country that have stolpersteine\">List of cities by country that have stolpersteine</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_the_Trnava_Region&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Stolpersteine_in_the_Trnava_Region\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Stolpersteine in the Trnava Region\">Stolpersteine in the Trnava Region</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.stolpersteine.eu/chronik/\">stolpersteine.eu</a>, Demnig's website</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://db.yadvashem.org/names/search.html?language=en\">Yad Vashem</a>, Central Database of Shoah Victims' Names</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stolpersteine_in_the_Trnava_Region&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dunajskostredsk\u00fd: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://m.dunajskostredsky.sk/prve-pamatne-kamene-stolpersteine-v-dunajskej-strede\">PRV\u00c9 PAM\u00c4TN\u00c9 KAMENE STOLPERSTEINE V DUNAJSKEJ STREDE</a></i>, 20 August 2018, with a series of photographs, retrieved on 17 September 2018</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victim%27s_Names\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Central Database of Shoah Victim&#39;s Names\">The Central Database of Shoah Victim's Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=6633172&amp;ind=0\">MARIA SCHULTZ</a></i>, <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>, submitted by her father, Ludwig Winter, retrieved on 13 August 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=Pie%C5%A1%C5%A5ansk%C3%BD_t%C3%BD%C5%BEde%C5%88&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pie\u0161\u0165ansk\u00fd t\u00fd\u017ede\u0148 (page does not exist)\">Pie\u0161\u0165ansk\u00fd t\u00fd\u017ede\u0148</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.piestanskydennik.sk/rubriky/piestany/spolocenska-rubrika/obet-holokaustu-m-schulzova-sa-vratila-do-piestan-26606/\">Obe\u0165 holokaustu - M. Schulzov\u00e1 sa vr\u00e1tila do Pie\u0161\u0165an</a></i>, 14 August 2016, retrieved on 2 August 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.pic-piestany.sk/fileadmin/pic/akcie/mesto_piestany/letak_winterovci.pdf\">The Winter family and Pie\u0161\u0165any</a>, retrieved on 23 August 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Stibrana-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Stibrana_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Stibrana_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Stibrana_5-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Stibrana_5-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Stibrana_5-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Ivana \u0160tibran\u00e1: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.smolenice.com/html/images/smolenicke-noviny/smolenicke-noviny-3-2016.pdf\">Stolpersteine</a></i>, Smolenick\u00e9 Noviny, 3/2016, retrieved on 12 August 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victim%27s_Names\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Central Database of Shoah Victim&#39;s Names\">The Central Database of Shoah Victim's Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=4723369&amp;ind=27\">FRIDRICH BEINHACKER</a></i>, <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>, retrieved on 23 August 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victim%27s_Names\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Central Database of Shoah Victim&#39;s Names\">The Central Database of Shoah Victim's Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=7373904&amp;ind=0\">JAKUB SIDON</a></i>, <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>, retrieved on 15 August 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victim%27s_Names\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Central Database of Shoah Victim&#39;s Names\">The Central Database of Shoah Victim's Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=7373906&amp;ind=2\">BLANKA SIDON</a></i>, <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>, retrieved on 2 August 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victim%27s_Names\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Central Database of Shoah Victim&#39;s Names\">The Central Database of Shoah Victim's Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=7373905&amp;ind=1&amp;winId=418149426662374953\">JULIA SIDON</a></i>, <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>, retrieved on 2 August 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victim%27s_Names\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Central Database of Shoah Victim&#39;s Names\">The Central Database of Shoah Victim's Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yvng.yadvashem.org/index.html?language=en&amp;advancedSearch=true&amp;sln_value=Priesender_Prizender&amp;sln_type=synonyms&amp;sfn_value=Mikulas_Natan_Miklosh&amp;sfn_type=synonyms\">Reports on members of the Blau family</a></i>, <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>, retrieved on 12 August 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=Mattan_Segev%27s_Genealogy_Jungle&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mattan Segev&#39;s Genealogy Jungle (page does not exist)\">Mattan Segev's Genealogy Jungle</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.myheritage.co.il/site-family-tree-415513581/mattan-segevs-genealogy-jungle#!profile-1013733-info\">Rozalia Sidon nee Szidon</a></i>, <a href=\"/wiki/MyHeritage\" title=\"MyHeritage\">MyHeritage</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=Mattan_Segev%27s_Genealogy_Jungle&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mattan Segev&#39;s Genealogy Jungle (page does not exist)\">Mattan Segev's Genealogy Jungle</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.myheritage.co.il/site-family-tree-415513581/mattan-segevs-genealogy-jungle#!profile-1014237-info\">M\u00e1rkusz Sidon</a></i>, <a href=\"/wiki/MyHeritage\" title=\"MyHeritage\">MyHeritage</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=Mattan_Segev%27s_Genealogy_Jungle&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mattan Segev&#39;s Genealogy Jungle (page does not exist)\">Mattan Segev's Genealogy Jungle</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.myheritage.co.il/site-family-tree-415513581/mattan-segevs-genealogy-jungle#!profile-1017042-info\">Regina Szidon nee Sidon</a></i>, <a href=\"/wiki/MyHeritage\" title=\"MyHeritage\">MyHeritage</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=Mattan_Segev%27s_Genealogy_Jungle&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mattan Segev&#39;s Genealogy Jungle (page does not exist)\">Mattan Segev's Genealogy Jungle</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.myheritage.co.il/site-family-tree-415513581/mattan-segevs-genealogy-jungle#!profile-1017185-info\">Selma Sarah Sidon</a></i>, <a href=\"/wiki/MyHeritage\" title=\"MyHeritage\">MyHeritage</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=Mattan_Segev%27s_Genealogy_Jungle&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mattan Segev&#39;s Genealogy Jungle (page does not exist)\">Mattan Segev's Genealogy Jungle</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.myheritage.co.il/site-family-tree-415513581/mattan-segevs-genealogy-jungle#!profile-1017199-info\">Jozefine Grimm nee Sidon</a></i>, <a href=\"/wiki/MyHeritage\" title=\"MyHeritage\">MyHeritage</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=Mattan_Segev%27s_Genealogy_Jungle&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mattan Segev&#39;s Genealogy Jungle (page does not exist)\">Mattan Segev's Genealogy Jungle</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.myheritage.co.il/site-family-tree-415513581/mattan-segevs-genealogy-jungle#!profile-1017207-info\">Jakob Sidon</a></i>, <a href=\"/wiki/MyHeritage\" title=\"MyHeritage\">MyHeritage</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=Mattan_Segev%27s_Genealogy_Jungle&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mattan Segev&#39;s Genealogy Jungle (page does not exist)\">Mattan Segev's Genealogy Jungle</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.myheritage.co.il/site-family-tree-415513581/mattan-segevs-genealogy-jungle#!profile-1023979-info\">Johanna Kraut nee Sidon</a></i>, <a href=\"/wiki/MyHeritage\" title=\"MyHeritage\">MyHeritage</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=Mattan_Segev%27s_Genealogy_Jungle&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mattan Segev&#39;s Genealogy Jungle (page does not exist)\">Mattan Segev's Genealogy Jungle</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.myheritage.co.il/site-family-tree-415513581/mattan-segevs-genealogy-jungle#!profile-1020142-info\">Janka Bolg\u00e1r nee Sidon</a></i>, <a href=\"/wiki/MyHeritage\" title=\"MyHeritage\">MyHeritage</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/The_Central_Database_of_Shoah_Victim%27s_Names\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Central Database of Shoah Victim&#39;s Names\">The Central Database of Shoah Victim's Names</a>: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&amp;itemId=9709436&amp;ind=33\">ROZALIA SIDON</a></i>, <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>, retrieved on 2 August 2017</span>\n</li>\n</ol></div>\n<table class=\"noprint infobox\" id=\"GeoGroup\" style=\"width: 23em; font-size: 88%; line-height: 1.5em\">\n\n<tbody><tr>\n<td><b>Map all coordinates using:</b> <a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/osm4wiki/cgi-bin/wiki/wiki-osm.pl?project=en&amp;article=Stolpersteine_in_the_Trnava_Region\">OpenStreetMap</a>&#160;\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>Download coordinates as:</b> <a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/kmlexport?article=Stolpersteine_in_the_Trnava_Region\">KML</a>&#160;<b>&#183;</b>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://tripgang.com/kml2gpx/http%3A%2F%2Ftools.wmflabs.org%2Fkmlexport%3Farticle%3DStolpersteine_in_the_Trnava_Region?gpx=1\">GPX</a>\n</td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2226\nCached time: 20180917035056\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.124 seconds\nReal time usage: 0.157 seconds\nPreprocessor visited node count: 748/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 5929/2097152 bytes\nTemplate argument size: 964/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 9583/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.005/10.000 seconds\nLua memory usage: 616 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   92.483      1 -total\n 45.44%   42.027      1 Template:Commonscat\n 24.41%   22.578      1 Template:Commons\n 23.36%   21.603      1 Template:Reflist\n 22.76%   21.051      1 Template:Sister_project\n 19.76%   18.271      1 Template:Side_box\n  6.00%    5.549      1 Template:GeoGroupTemplate\n  3.94%    3.648      9 Template:SortKeyName\n  3.76%    3.478      1 Template:IPA-sk\n  2.70%    2.494      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:54911620-0!canonical and timestamp 20180917035055 and revision id 859917084\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Liste_der_Stolpersteine_im_Trnavsk%C3%BD_kraj","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Liste der Stolpersteine im Trnavsk\u00fd kraj"}],"categories":[{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Lists_of_coordinates"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Geographic_coordinate_lists"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","hidden":"","*":"Articles_with_Geo"},{"sortkey":"Trnava Region","*":"Stolpersteine_in_Slovakia"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","*":"Holocaust_memorials"},{"sortkey":"Stolpersteine","*":"Lists_of_monuments_and_memorials"},{"sortkey":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine","*":"Holocaust_commemoration"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Auschwitz concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bergen-Belsen concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechoslovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dunajsk\u00e1 Streda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gunter Demnig"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cities by country that have stolpersteine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lublin Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"MyHeritage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pie\u0161\u0165any"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sere\u010f"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sere\u010f concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shoah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Smolenice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stolpersteine"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Central Database of Shoah Victim's Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theresienstadt concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tren\u010d\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trnava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trnavsk\u00fd kraj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yad Vashem"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u010cachtice"},{"ns":0,"*":"Pie\u0161\u0165ansk\u00fd t\u00fd\u017ede\u0148"},{"ns":0,"*":"Mattan Segev's Genealogy Jungle"},{"ns":0,"*":"\u013dudov\u00edt Winter"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Slovak"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-sk"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SortKeyName"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commonscat"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:GeoGroupTemplate"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:GeoGroup"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Stolpersteine_in_Smolenice.jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Maria_Schulzova_(Pie\u0161\u0165any).jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Fridrich_Beinhacker_(Smolenice).jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Jakub_Sidon_(Smolenice).jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Blanka_Sidonova_(Smolenice).jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Julia_Sidonova_(Smolenice).jpg","Stolperstein_f\u00fcr_Rozalia_Sidonova_(Smolenice).jpg","Commons-logo.svg"],"externallinks":["https://m.dunajskostredsky.sk/prve-pamatne-kamene-stolpersteine-v-dunajskej-strede","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=6633172&ind=0","http://www.piestanskydennik.sk/rubriky/piestany/spolocenska-rubrika/obet-holokaustu-m-schulzova-sa-vratila-do-piestan-26606/","http://www.pic-piestany.sk/fileadmin/pic/akcie/mesto_piestany/letak_winterovci.pdf","http://www.smolenice.com/html/images/smolenicke-noviny/smolenicke-noviny-3-2016.pdf","http://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=4723369&ind=27","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=7373904&ind=0","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=7373906&ind=2","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=7373905&ind=1&winId=418149426662374953","http://yvng.yadvashem.org/index.html?language=en&advancedSearch=true&sln_value=Priesender_Prizender&sln_type=synonyms&sfn_value=Mikulas_Natan_Miklosh&sfn_type=synonyms","https://www.myheritage.co.il/site-family-tree-415513581/mattan-segevs-genealogy-jungle#!profile-1013733-info","https://www.myheritage.co.il/site-family-tree-415513581/mattan-segevs-genealogy-jungle#!profile-1014237-info","https://www.myheritage.co.il/site-family-tree-415513581/mattan-segevs-genealogy-jungle#!profile-1017042-info","https://www.myheritage.co.il/site-family-tree-415513581/mattan-segevs-genealogy-jungle#!profile-1017185-info","https://www.myheritage.co.il/site-family-tree-415513581/mattan-segevs-genealogy-jungle#!profile-1017199-info","https://www.myheritage.co.il/site-family-tree-415513581/mattan-segevs-genealogy-jungle#!profile-1017207-info","https://www.myheritage.co.il/site-family-tree-415513581/mattan-segevs-genealogy-jungle#!profile-1023979-info","https://www.myheritage.co.il/site-family-tree-415513581/mattan-segevs-genealogy-jungle#!profile-1020142-info","https://yvng.yadvashem.org/nameDetails.html?language=en&itemId=9709436&ind=33","http://www.stolpersteine.eu/chronik/","http://db.yadvashem.org/names/search.html?language=en","//tools.wmflabs.org/osm4wiki/cgi-bin/wiki/wiki-osm.pl?project=en&article=Stolpersteine_in_the_Trnava_Region","//tools.wmflabs.org/kmlexport?article=Stolpersteine_in_the_Trnava_Region","http://tripgang.com/kml2gpx/http:%2F%2Ftools.wmflabs.org%2Fkmlexport%3Farticle=Stolpersteine_in_the_Trnava_Region?gpx=1"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Dunajsk\u00e1 Streda","number":"1","index":"1","fromtitle":"Stolpersteine_in_the_Trnava_Region","byteoffset":863,"anchor":"Dunajsk\u00e1_Streda"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Pie\u0161\u0165any","number":"2","index":"2","fromtitle":"Stolpersteine_in_the_Trnava_Region","byteoffset":2794,"anchor":"Pie\u0161\u0165any"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Smolenice","number":"3","index":"3","fromtitle":"Stolpersteine_in_the_Trnava_Region","byteoffset":5900,"anchor":"Smolenice"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"4","index":"4","fromtitle":"Stolpersteine_in_the_Trnava_Region","byteoffset":14038,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"5","fromtitle":"Stolpersteine_in_the_Trnava_Region","byteoffset":14110,"anchor":"External_links"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"6","index":"6","fromtitle":"Stolpersteine_in_the_Trnava_Region","byteoffset":14371,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Stolpersteine in the Trnava Region","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Stolpersteine_in_the_Trnava_Region","*":"commons:Category:Stolpersteine in the Trnava Region"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"List Of Cities By Country That Have Stolpersteine"},{"name":"wikibase_item","*":"Q36389110"}]}}