{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Le\u00edsmo","pageid":1318955,"revid":845918710,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"vertical-navbox nowraplinks hlist\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%\"><tbody><tr><th style=\"padding:0.2em 0.4em 0.2em;font-size:145%;line-height:1.2em;background:#DDDDDD; border-bottom:1px solid #fefefe;\"><a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish language</a></th></tr><tr><td style=\"padding:0.2em 0 0.4em\"><a href=\"/wiki/File:E%C3%B1e_on_keyboard_-_blue.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"E\u00f1e on keyboard - blue.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/E%C3%B1e_on_keyboard_-_blue.jpg/175px-E%C3%B1e_on_keyboard_-_blue.jpg\" width=\"175\" height=\"131\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/E%C3%B1e_on_keyboard_-_blue.jpg/263px-E%C3%B1e_on_keyboard_-_blue.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/E%C3%B1e_on_keyboard_-_blue.jpg/350px-E%C3%B1e_on_keyboard_-_blue.jpg 2x\" data-file-width=\"595\" data-file-height=\"446\" /></a></td></tr><tr><th style=\"padding:0.1em;background:#DDDDDD;\">\nOverview</th></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Spanish_phonology\" title=\"Spanish phonology\">Pronunciation</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Stress_in_Spanish\" title=\"Stress in Spanish\">stress</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_orthography\" title=\"Spanish orthography\">Orthography</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Names_given_to_the_Spanish_language\" title=\"Names given to the Spanish language\">Names</a></li></ul></td>\n</tr><tr><th style=\"padding:0.1em;background:#DDDDDD;\">\n<a href=\"/wiki/History_of_the_Spanish_language\" title=\"History of the Spanish language\">History</a></th></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Old_Spanish_language\" title=\"Old Spanish language\">Old</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Early_Modern_Spanish\" title=\"Early Modern Spanish\">Middle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Influences_on_the_Spanish_language\" title=\"Influences on the Spanish language\">Influences</a></li></ul></td>\n</tr><tr><th style=\"padding:0.1em;background:#DDDDDD;\">\n<a href=\"/wiki/Spanish_grammar\" title=\"Spanish grammar\">Grammar</a></th></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Spanish_determiners\" title=\"Spanish determiners\">Determiners</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_nouns\" title=\"Spanish nouns\">Nouns</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Grammatical_gender_in_Spanish\" title=\"Grammatical gender in Spanish\">gender</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_pronouns\" title=\"Spanish pronouns\">Pronouns</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Spanish_personal_pronouns\" title=\"Spanish personal pronouns\">personal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_object_pronouns\" title=\"Spanish object pronouns\">object</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_adjectives\" title=\"Spanish adjectives\">Adjectives</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_prepositions\" title=\"Spanish prepositions\">Prepositions</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_verbs\" title=\"Spanish verbs\">Verbs</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Spanish_conjugation\" title=\"Spanish conjugation\">conjugation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_irregular_verbs\" title=\"Spanish irregular verbs\">irregular verbs</a></li></ul></li></ul></td>\n</tr><tr><th style=\"padding:0.1em;background:#DDDDDD;\">\n<a href=\"/wiki/Spanish_dialects_and_varieties\" title=\"Spanish dialects and varieties\">Dialects</a></th></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Peninsular_Spanish\" title=\"Peninsular Spanish\">Peninsular</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_language_in_the_Americas\" title=\"Spanish language in the Americas\">Pan-American</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Standard_Spanish\" title=\"Standard Spanish\">Standard</a></li></ul></td>\n</tr><tr><th style=\"padding:0.1em;background:#DDDDDD;\">\nDialectology</th></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Phonological_history_of_Spanish_coronal_fricatives\" title=\"Phonological history of Spanish coronal fricatives\">seseo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ye%C3%ADsmo\" title=\"Ye\u00edsmo\">ye\u00edsmo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Voseo\" title=\"Voseo\">voseo</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">le\u00edsmo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lo%C3%ADsmo\" title=\"Lo\u00edsmo\">lo\u00edsmo</a></li></ul></td>\n</tr><tr><th style=\"padding:0.1em;background:#DDDDDD;\">\nInterlanguages</th></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Spanish-based_creole_languages\" title=\"Spanish-based creole languages\">Creoles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanglish\" title=\"Spanglish\">Spanglish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Portu%C3%B1ol\" title=\"Portu\u00f1ol\">Portu\u00f1ol</a></li></ul></td>\n</tr><tr><th style=\"padding:0.1em;background:#DDDDDD;\">\n<a href=\"/wiki/Spanish_as_a_second_or_foreign_language\" title=\"Spanish as a second or foreign language\">Teaching</a></th></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Hispanism\" title=\"Hispanism\">Hispanism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Instituto_Cervantes\" title=\"Instituto Cervantes\">Institutos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Royal_Spanish_Academy\" title=\"Royal Spanish Academy\">RAE</a></li></ul></td>\n</tr><tr><td style=\"text-align:right;font-size:115%;border-top:1px solid #aaa; padding-bottom:0.4em;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Spanish_language\" title=\"Template:Spanish language\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Spanish_language\" title=\"Template talk:Spanish language\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Spanish_language&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<p><i><b>Le\u00edsmo</b></i> (\"using <i>le</i>\") is a dialectal variation in the <a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish language</a> that occurs largely in Spain. It involves using the <a href=\"/wiki/Object_(grammar)\" title=\"Object (grammar)\">indirect object</a> <a href=\"/wiki/Pronoun\" title=\"Pronoun\">pronoun</a> <i>le</i> in place of the (standard) masculine <a href=\"/wiki/Object_(grammar)\" title=\"Object (grammar)\">direct object</a> <a href=\"/wiki/Pronoun\" title=\"Pronoun\">pronoun</a> <i>lo</i>, especially when the direct object refers to a male person.\n</p><p>Le\u00edsmo with animate objects is both common and <a href=\"/wiki/Linguistic_prescription\" title=\"Linguistic prescription\">prescriptively</a> accepted in many dialects spoken in <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>, but uncommon in most others. Le\u00edsmo is always rejected in <a href=\"/wiki/Linguistic_prescription\" title=\"Linguistic prescription\">linguistic prescription</a> when the direct object to which it refers is not an animate object.\n</p><p>Examples:\n</p>\n<dl><dd><i><i><span lang=\"es\" title=\"Spanish language text\">Veo al chico</span></i></i> (\"I see the boy\") \u2192 <i>Lo veo</i> (standard Spanish, with <i>lo</i>)</dd>\n<dd><i><i><span lang=\"es\" title=\"Spanish language text\">Veo al chico</span></i></i> (\"I see the boy\") \u2192 <i>Le veo</i> (le\u00edsmo, common in Spain; other regions prefer <i>lo veo</i>)</dd>\n<dd><i><i><span lang=\"es\" title=\"Spanish language text\">Veo el \u00e1rbol</span></i></i> (\"I see the tree\") \u2192 <i>Le veo</i> (not accepted in linguistic prescription\u2014the tree is not a person)</dd></dl>\n<p>The use of <i>le</i> in dialects where le\u00edsmo is common typically correlates with the use of the preposition <i>a</i> for animate direct objects. That is, if a dialect features le\u00edsmo, <i>le</i> replaces masculine direct objects that would have been preceded by <i>a</i> if expressed in full. (For this \"personal a\", see <a href=\"/wiki/Spanish_prepositions#a\" title=\"Spanish prepositions\">Spanish prepositions</a>.)\n</p><p><i>Le</i> is properly speaking the <a href=\"/wiki/Epicene\" class=\"mw-redirect\" title=\"Epicene\">epicene</a> indirect object pronoun, used for both masculine and feminine referents, whether animate or inanimate. In certain dialects it can be replaced by <i>lo</i> or <i>la</i>, i.e.\u2014<i><i><span lang=\"es\" title=\"Spanish language text\">dila que la quiero</span></i></i>\u2014but this usage is restricted to informal speech.\n</p>\n<dl><dd><i>Le voy a dar un regalo</i> (\"I am giving him/her a present\")</dd>\n<dd><i>La voy a dar un regalo</i> (\"I am giving her a present\", in some dialects; see <a href=\"/wiki/La%C3%ADsmo\" class=\"mw-redirect\" title=\"La\u00edsmo\">la\u00edsmo</a>)</dd></dl>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Le%C3%ADsmo&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Lo%C3%ADsmo\" title=\"Lo\u00edsmo\">Lo\u00edsmo</a></li>\n<li>Discussion of <i>le</i>/<i>les</i> in <a href=\"/wiki/Spanish_object_pronouns#The_use_of_le/les\" title=\"Spanish object pronouns\">Spanish object pronouns</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Le%C3%ADsmo&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://buscon.rae.es/dpdI/SrvltGUIBusDPD?lema=le%EDsmo\">Le\u00edsmo</a> in the <i>Diccionario panhisp\u00e1nico de dudas</i> of the <a href=\"/wiki/Real_Academia_Espa%C3%B1ola\" class=\"mw-redirect\" title=\"Real Academia Espa\u00f1ola\">Real Academia Espa\u00f1ola</a> (in Spanish)</li></ul>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Linguistics_stub.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dc/Linguistics_stub.svg/40px-Linguistics_stub.svg.png\" width=\"40\" height=\"17\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dc/Linguistics_stub.svg/60px-Linguistics_stub.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dc/Linguistics_stub.svg/80px-Linguistics_stub.svg.png 2x\" data-file-width=\"175\" data-file-height=\"74\" /></a></td><td><i>This <a href=\"/wiki/Linguistics\" title=\"Linguistics\">linguistics</a> article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Le%C3%ADsmo&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Ling-stub\" title=\"Template:Ling-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Ling-stub\" title=\"Template talk:Ling-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Ling-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2212\nCached time: 20180921183303\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.196 seconds\nReal time usage: 0.250 seconds\nPreprocessor visited node count: 158/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 12702/2097152 bytes\nTemplate argument size: 0/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 3/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.144/10.000 seconds\nLua memory usage: 8.93 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  215.309      1 -total\n 72.32%  155.713      4 Template:Lang\n 22.91%   49.333      1 Template:Spanish_language\n 21.37%   46.005      1 Template:Sidebar\n  4.52%    9.731      1 Template:Ling-stub\n  3.85%    8.288      1 Template:Asbox\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:1318955-0!canonical and timestamp 20180921183303 and revision id 845918710\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"an","url":"https://an.wikipedia.org/wiki/Le%C3%ADsmo","langname":"Aragonese","autonym":"aragon\u00e9s","*":"Le\u00edsmo"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Le%C3%ADsmo","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Le\u00edsmo"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Le%C3%ADsmo","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Le\u00edsmo"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Le%C3%ADsmo","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Le\u00edsmo"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Leizmus,_laizmus_%C3%A9s_loizmus","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Leizmus, laizmus \u00e9s loizmus"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Le%C3%ADsmo","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Le\u00edsmo"}],"categories":[{"sortkey":"Leismo","hidden":"","*":"Articles_containing_Spanish-language_text"},{"sortkey":"Leismo","*":"Spanish_grammar"},{"sortkey":"Leismo","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Leismo","*":"Linguistics_stubs"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spanish language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ling-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Early Modern Spanish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Epicene"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grammatical gender in Spanish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hispanism"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Influences on the Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Instituto Cervantes"},{"ns":0,"exists":"","*":"La\u00edsmo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Linguistic prescription"},{"ns":0,"exists":"","*":"Linguistics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lo\u00edsmo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Names given to the Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Object (grammar)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peninsular Spanish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phonological history of Spanish coronal fricatives"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portu\u00f1ol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pronoun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Real Academia Espa\u00f1ola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Spanish Academy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanglish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish-based creole languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish adjectives"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish as a second or foreign language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish conjugation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish determiners"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish dialects and varieties"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish grammar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish irregular verbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish language in the Americas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish nouns"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish object pronouns"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish orthography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish personal pronouns"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish prepositions"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish pronouns"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish verbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Standard Spanish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stress in Spanish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voseo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ye\u00edsmo"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Ling-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Spanish language"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spanish language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sidebar"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ling-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Sidebar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data/scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Table"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["E\u00f1e_on_keyboard_-_blue.jpg","Linguistics_stub.svg"],"externallinks":["http://buscon.rae.es/dpdI/SrvltGUIBusDPD?lema=le%EDsmo"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"1","index":"1","fromtitle":"Le\u00edsmo","byteoffset":1825,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"2","index":"2","fromtitle":"Le\u00edsmo","byteoffset":1956,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Le\u00edsmo","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Leismo"},{"name":"wikibase_item","*":"Q15214972"}]}}