{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Alfredo L\u00f3pez Austin","pageid":19040661,"revid":852529946,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Alfredo Federico L\u00f3pez Austin</b> (born in <a href=\"/wiki/Ciudad_Ju%C3%A1rez\" title=\"Ciudad Ju\u00e1rez\">Ciudad Ju\u00e1rez</a>, M\u00e9xico, March 12, 1936)<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> is a Mexican <a href=\"/wiki/Historian\" title=\"Historian\">historian</a> who has written extensively on the <a href=\"/wiki/Aztec\" class=\"mw-redirect\" title=\"Aztec\">Aztec</a> worldview and on <a href=\"/wiki/Mesoamerican_religion\" title=\"Mesoamerican religion\">Mesoamerican religion</a>. As an academic teacher, he has inspired generations of students, but his influence extends beyond the boundaries of academic life. His son is the renowned archaeologist, <a href=\"/wiki/Leonardo_L%C3%B3pez_Luj%C3%A1n\" title=\"Leonardo L\u00f3pez Luj\u00e1n\">Leonardo L\u00f3pez Luj\u00e1n</a>.\n</p><p>L\u00f3pez Austin first attended law school and worked as a lawyer in his hometown. His academic association with the <a href=\"/wiki/Universidad_Nacional_Aut%C3%B3noma_de_M%C3%A9xico\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico\">Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico</a> (UNAM, Mexico's autonomous national university), where he was a student, spans some fifty years, and as of  2007<sup class=\"plainlinks noexcerpt noprint asof-tag update\" style=\"display:none;\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Alfredo_L%C3%B3pez_Austin&amp;action=edit\">&#91;update&#93;</a></sup> he still holds a position as a researcher (<a href=\"/wiki/Emeritus\" title=\"Emeritus\">emeritus</a>) at UNAM's <a href=\"/w/index.php?title=Instituto_de_Investigaciones_Antropol%C3%B3gicas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Instituto de Investigaciones Antropol\u00f3gicas (page does not exist)\">Instituto de Investigaciones Antropol\u00f3gicas</a> (IIA, or Institute of Anthropological Research). L\u00f3pez Austin lectures in the History department of UNAM's <a href=\"/wiki/Faculty_of_Philosophy_and_Literature_(UNAM)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Faculty of Philosophy and Literature (UNAM)\">Faculty of Philosophy and Literature</a>, the Facultad de Filosof\u00eda y Letras (FFyL).\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alfredo_L%C3%B3pez_Austin&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Books\n</p>\n<ul><li><i>La cosmovisi\u00f3n de la tradici\u00f3n mesoamericana</i> (2016)</li>\n<li><i>Calpulli. Mitolog\u00eda de Mesoam\u00e9rica</i> (2013)</li>\n<li><i>Monte sagrado \u2013 Templo Mayor</i>, written with Leonardo L\u00f3pez Luj\u00e1n (2009)</li>\n<li><i>Dioses del Norte, dioses del Sur. Religiones y cosmovisi\u00f3n en Mesoam\u00e9rica y los Andes</i>, written with Luis Millones (2008)</li>\n<li><i>Mito y realidad de Zuyu\u00e1. Serpiente Emplumada y las transformaciones mesomericanas del Cl\u00e1sico al Poscl\u00e1sico</i>, written with Leonardo L\u00f3pez Luj\u00e1n (1999)</li>\n<li><i>Un d\u00eda en la vida de una partera mexica</i> (1999)</li>\n<li><i>Breve historia de la tradici\u00f3n religiosa mesoamericana</i> (1999)</li>\n<li><i>El pasado ind\u00edgena</i>, written with Leonardo L\u00f3pez Luj\u00e1n (1996)</li>\n<li><i>Tamoanchan y Tlalocan</i> (1994)</li>\n<li><i>El conejo en la cara de la Luna. Ensayos sobre mitolog\u00eda de la tradici\u00f3n mesoamericana</i> (1994)</li>\n<li><i>Los mitos del tlacuache. Caminos de la mitolog\u00eda mesoamericana</i> (1990)</li>\n<li><i>Teotihuacan</i>, written with Carlos Mart\u00ednez Mar\u00edn and Jos\u00e9 Rub\u00e9n Romero Galv\u00e1n (1989)</li>\n<li><i>Una vieja historia de la mierda</i> (1988)</li>\n<li><i>La educaci\u00f3n de los antiguos nahuas</i> (1985)</li>\n<li><i>Gu\u00eda de estudio M\u00e9xico Prehisp\u00e1nico</i>, written with D\u00fardica S\u00e9gota T\u00f3mac (1984)</li>\n<li><i>Tarascos y mexicas</i> (1981)</li>\n<li><i>Cuerpo humano e ideolog\u00eda. Las concepciones de los antiguos nahuas</i> (1980)</li>\n<li><i>Un recorrido por la historia de M\u00e9xico</i>, written with Edmundo O\u2019Gorman and Josefina V\u00e1zquez de Knaut (1975)</li>\n<li><i>Hombre-dios. Religi\u00f3n y pol\u00edtica en el mundo n\u00e1huatl</i> (1973)</li>\n<li><i>Textos de medicina n\u00e1huatl</i> (1971)</li>\n<li><i>Augurios y abusiones</i> (1969)</li>\n<li><i>Juegos rituales aztecas</i> (1967)</li>\n<li><i>La literatura de los guaran\u00edes</i>, written with Le\u00f3n Cadogan (1965)</li>\n<li><i>La constituci\u00f3n real de M\u00e9xico-Tenochtitlan</i> (1961)</li></ul>\n<p>Edited books\n</p>\n<ul><li><i>Cuernos y colas. Reflexiones en torno al Demonio en los Andes y en Mesoam\u00e9rica</i>, edited with Luis Millones (2013)</li>\n<li><i>Animales de Dios</i>, edited with Luis Millones (2012)</li>\n<li><i>El modelo en la ciencia y en la cultura</i> (2005)</li>\n<li><i>La cultura plural. Reflexiones sobre di\u00e1logos y silencios en Mesoam\u00e9rica. Homenaje a Italo Signorini</i>, edited with Alessandro Lupo (1998)</li>\n<li><i>De hombres y dioses</i>, edited with Xavier Noguez (1997)</li>\n<li><i>Origen y formaci\u00f3n del estado en Mesoam\u00e9rica</i>, edited with Andr\u00e9s Medina and Mari Carmen Serra  (1986)</li>\n<li><i>Fray Bernardino de Sahag\u00fan, Historia general de las cosas de Nueva Espa\u00f1a</i>, edited with Josefina Garc\u00eda Quintana (1982)</li>\n<li><i>Rafael Sandoval, Arte de la lengua mexicana</i> (1965)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alfredo_L%C3%B3pez_Austin&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Date information sourced from Library of Congress Authorities data, via corresponding <a href=\"/wiki/WorldCat\" title=\"WorldCat\">WorldCat</a>  Identities&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://errol.oclc.org/laf/n81-38943.html\">linked authority file (LAF)</a>.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alfredo_L%C3%B3pez_Austin&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin refbegin-hanging-indents\" style=\"\"> \n<dl><dd><cite class=\"citation book\">Carrasco, David (1982). <i>Quetzalcoatl and the Irony of Empire: Myths and Prophecies in the Aztec Tradition</i>. Chicago, IL: <a href=\"/wiki/University_of_Chicago_Press\" title=\"University of Chicago Press\">University of Chicago Press</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-226-09487-1\" title=\"Special:BookSources/0-226-09487-1\">0-226-09487-1</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/0226094871\">0226094871</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Quetzalcoatl+and+the+Irony+of+Empire%3A+Myths+and+Prophecies+in+the+Aztec+Tradition&amp;rft.place=Chicago%2C+IL&amp;rft.pub=University+of+Chicago+Press&amp;rft.date=1982&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F0226094871&amp;rft.isbn=0-226-09487-1&amp;rft.au=Carrasco%2C+David&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlfredo+L%C3%B3pez+Austin\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite class=\"citation web\">S\u00e1nchez, Verenise (May 25, 2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://aunam.politicas.unam.mx/Archivo/06/Mayo%2006/060525-esp.htm\">\"Feliz en el agua que nado\"</a>. <i>AUNAM Digital</i> (in Spanish). Agencia Universitaria de Noticias, <a href=\"/wiki/UNAM\" class=\"mw-redirect\" title=\"UNAM\">UNAM</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-08-25</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=AUNAM+Digital&amp;rft.atitle=Feliz+en+el+agua+que+nado&amp;rft.date=2006-05-25&amp;rft.au=S%C3%A1nchez%2C+Verenise&amp;rft_id=http%3A%2F%2Faunam.politicas.unam.mx%2FArchivo%2F06%2FMayo%252006%2F060525-esp.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlfredo+L%C3%B3pez+Austin\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite class=\"citation news\">Serv\u00edn, Mirna (August 24, 1998). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jornada.unam.mx/1998/08/24/cien-galeria.html\">\"El mito, una de las mejores formas de expresi\u00f3n de la realidad\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(online edition)</span>. <i><a href=\"/wiki/La_Jornada\" title=\"La Jornada\">La Jornada</a></i> (in Spanish). Mexico City: Desarrollo de Medios<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-08-25</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=La+Jornada&amp;rft.atitle=El+mito%2C+una+de+las+mejores+formas+de+expresi%C3%B3n+de+la+realidad&amp;rft.date=1998-08-24&amp;rft.au=Serv%C3%ADn%2C+Mirna&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.jornada.unam.mx%2F1998%2F08%2F24%2Fcien-galeria.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlfredo+L%C3%B3pez+Austin\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd></dl>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alfredo_L%C3%B3pez_Austin&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mesoweb.com/about/alfredo.html\">Alfredo L\u00f3pez Austin, On-line publications</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://rodiarb.wix.com/cosmo\">Alfredo L\u00f3pez Austin, Webpage</a>.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//worldcat.org/identities/lccn-n81-38943\">Works by or about Alfredo L\u00f3pez Austin</a> in libraries (<a href=\"/wiki/WorldCat\" title=\"WorldCat\">WorldCat</a> catalog)</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q2835616&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q2835616&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q2835616\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/41873476\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12124594j\">cb12124594j</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12124594j\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000116281220\">0000 0001 1628 1220</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/LIBRIS\" title=\"LIBRIS\">SELIBR</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://libris.kb.se/auth/321869\">321869</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/029671442\">029671442</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/41873476\">41873476</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:PacalII.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/77/PacalII.svg/23px-PacalII.svg.png\" width=\"23\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/77/PacalII.svg/35px-PacalII.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/77/PacalII.svg/47px-PacalII.svg.png 2x\" data-file-width=\"211\" data-file-height=\"271\" /></a></td><td><i>This article related to <a href=\"/wiki/Indigenous_peoples_of_the_Americas\" title=\"Indigenous peoples of the Americas\">indigenous</a> <a href=\"/wiki/Mesoamerica\" title=\"Mesoamerica\">Mesoamerican</a> culture is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Alfredo_L%C3%B3pez_Austin&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Mesoamerica-stub\" title=\"Template:Mesoamerica-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Mesoamerica-stub\" title=\"Template talk:Mesoamerica-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Mesoamerica-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><span style=\"vertical-align: middle; background:transparent\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Mexico.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Mexico\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Flag_of_Mexico.svg/40px-Flag_of_Mexico.svg.png\" width=\"40\" height=\"23\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Flag_of_Mexico.svg/60px-Flag_of_Mexico.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Flag_of_Mexico.svg/80px-Flag_of_Mexico.svg.png 2x\" data-file-width=\"840\" data-file-height=\"480\" /></a><span style=\"margin-left:-40px; margin-right:10px;\"><a href=\"/wiki/File:Scientist.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Scientist icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/Scientist.svg/30px-Scientist.svg.png\" width=\"30\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/Scientist.svg/45px-Scientist.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/Scientist.svg/60px-Scientist.svg.png 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"400\" /></a></span></span></td><td><i>This biographical article about a Mexican historian is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Alfredo_L%C3%B3pez_Austin&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Mexico-historian-stub\" title=\"Template:Mexico-historian-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Mexico-historian-stub\" title=\"Template talk:Mexico-historian-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Mexico-historian-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1261\nCached time: 20180911040644\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.172 seconds\nReal time usage: 0.228 seconds\nPreprocessor visited node count: 542/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 18963/2097152 bytes\nTemplate argument size: 546/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 6/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 992/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.082/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.69 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  193.975      1 -total\n 27.72%   53.772      1 Template:Authority_control\n 19.66%   38.131      1 Template:Cite_book\n 14.21%   27.557      1 Template:As_of\n 12.58%   24.408      1 Template:DMCA\n 11.36%   22.042      1 Template:Dated_maintenance_category\n 11.27%   21.863      2 Template:Asbox\n  9.76%   18.933      1 Template:FULLROOTPAGENAME\n  8.66%   16.807      1 Template:Mesoamerica-stub\n  8.55%   16.591      1 Template:Ns_has_subpages\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:19040661-0!canonical and timestamp 20180911040644 and revision id 852529946\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Alfredo_L%C3%B3pez_Austin","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Alfredo L\u00f3pez Austin"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Alfredo_L%C3%B3pez_Austin","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Alfredo L\u00f3pez Austin"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Alfredo_L%C3%B3pez_Austin","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Alfredo L\u00f3pez Austin"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Alfredo_L%C3%B3pez_Austin","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Alfredo L\u00f3pez Austin"}],"categories":[{"sortkey":"Lopez Austin, Alfredo","hidden":"","*":"Articles_containing_potentially_dated_statements_from_2007"},{"sortkey":"Lopez Austin, Alfredo","hidden":"","*":"All_articles_containing_potentially_dated_statements"},{"sortkey":"Lopez Austin, Alfredo","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"Lopez Austin, Alfredo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Lopez Austin, Alfredo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Lopez Austin, Alfredo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SELIBR_identifiers"},{"sortkey":"Lopez Austin, Alfredo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Lopez Austin, Alfredo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Lopez Austin, Alfredo","*":"Mexican_historians"},{"sortkey":"Lopez Austin, Alfredo","*":"Mexican_Mesoamericanists"},{"sortkey":"Lopez Austin, Alfredo","*":"Historians_of_Mesoamerica"},{"sortkey":"Lopez Austin, Alfredo","*":"National_Autonomous_University_of_Mexico_alumni"},{"sortkey":"Lopez Austin, Alfredo","*":"National_Autonomous_University_of_Mexico_faculty"},{"sortkey":"Lopez Austin, Alfredo","*":"1936_births"},{"sortkey":"Lopez Austin, Alfredo","*":"Living_people"},{"sortkey":"Lopez Austin, Alfredo","*":"20th-century_Mesoamericanists"},{"sortkey":"Lopez Austin, Alfredo","*":"21st-century_Mesoamericanists"},{"sortkey":"Lopez Austin, Alfredo","*":"Guggenheim_Fellows"},{"sortkey":"Lopez Austin, Alfredo","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Lopez Austin, Alfredo","*":"Mesoamerica_stubs"},{"sortkey":"Lopez Austin, Alfredo","*":"Mexican_academic_biography_stubs"},{"sortkey":"Lopez Austin, Alfredo","*":"Historian_stubs"},{"sortkey":"Lopez Austin, Alfredo","*":"Mexican_history_stubs"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles containing potentially dated statements from 2007"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SELIBR identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Mesoamerica-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Mexico-historian-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aztec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ciudad Ju\u00e1rez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emeritus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faculty of Philosophy and Literature (UNAM)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous peoples of the Americas"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"LIBRIS"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Jornada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leonardo L\u00f3pez Luj\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mesoamerica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mesoamerican religion"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"UNAM"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Chicago Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"WorldCat"},{"ns":0,"*":"Instituto de Investigaciones Antropol\u00f3gicas"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Mesoamerica-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Mexico-historian-stub"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:As of"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite LAF"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite linked authority file"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Worldcat id"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Mesoamerica-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Mexico-historian-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Scientist icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Mexico"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Scientist icon2"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"}],"images":["Blue_pencil.svg","PacalII.svg","Flag_of_Mexico.svg","Scientist.svg"],"externallinks":["http://errol.oclc.org/laf/n81-38943.html","https://www.wikidata.org/wiki/Q2835616","//www.worldcat.org/oclc/0226094871","http://aunam.politicas.unam.mx/Archivo/06/Mayo%2006/060525-esp.htm","http://www.jornada.unam.mx/1998/08/24/cien-galeria.html","http://www.mesoweb.com/about/alfredo.html","http://rodiarb.wix.com/cosmo","//worldcat.org/identities/lccn-n81-38943","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/41873476","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12124594j","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12124594j","http://isni.org/isni/0000000116281220","https://libris.kb.se/auth/321869","https://www.idref.fr/029671442","https://viaf.org/viaf/41873476"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Alfredo_L\u00f3pez_Austin","byteoffset":1069,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"2","index":"2","fromtitle":"Alfredo_L\u00f3pez_Austin","byteoffset":3463,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Alfredo_L\u00f3pez_Austin","byteoffset":3486,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Alfredo_L\u00f3pez_Austin","byteoffset":4558,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Alfredo L\u00f3pez Austin","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Lopez Austin, Alfredo"},{"name":"wikibase_item","*":"Q2835616"}]}}