{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"B\u00e9la II of Hungary","pageid":2299066,"revid":855659644,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n\n</p>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"fn\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color: #cbe; font-size: 125%\">B\u00e9la II</th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"photo\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:B%C3%A9la_II_(Chronicon_Pictum_114).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"B\u00e9la II (Chronicon Pictum 114).jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/B%C3%A9la_II_%28Chronicon_Pictum_114%29.jpg/220px-B%C3%A9la_II_%28Chronicon_Pictum_114%29.jpg\" width=\"220\" height=\"240\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/B%C3%A9la_II_%28Chronicon_Pictum_114%29.jpg/330px-B%C3%A9la_II_%28Chronicon_Pictum_114%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/B%C3%A9la_II_%28Chronicon_Pictum_114%29.jpg/440px-B%C3%A9la_II_%28Chronicon_Pictum_114%29.jpg 2x\" data-file-width=\"604\" data-file-height=\"659\" /></a><div>B\u00e9la in the <i><a href=\"/wiki/Illuminated_Chronicle\" class=\"mw-redirect\" title=\"Illuminated Chronicle\">Illuminated Chronicle</a></i></div></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #e4dcf6\"><a href=\"/wiki/King_of_Hungary\" title=\"King of Hungary\">King of Hungary</a> and <a href=\"/wiki/King_of_Croatia\" class=\"mw-redirect\" title=\"King of Croatia\">Croatia</a></th></tr><tr><th scope=\"row\">Reign</th><td>\n1131\u20131141</td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Coronation_of_the_Hungarian_monarch\" title=\"Coronation of the Hungarian monarch\">Coronation</a></th><td>\n28 April 1131</td></tr><tr><th scope=\"row\">Predecessor</th><td>\n<a href=\"/wiki/Stephen_II_of_Hungary\" title=\"Stephen II of Hungary\">Stephen II</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Successor</th><td>\n<a href=\"/wiki/G%C3%A9za_II_of_Hungary\" title=\"G\u00e9za II of Hungary\">G\u00e9za II</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #e4dcf6\"><div style=\"height: 4px; width:100%;\"></div></th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<abbr title=\"circa\">c.</abbr> 1109</td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n13 February 1141 (aged&#160;31&#8211;32)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Burial</th><td>\n<span class=\"label\"><a href=\"/wiki/Sz%C3%A9kesfeh%C3%A9rv%C3%A1r_Basilica\" title=\"Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r Basilica\">Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r Basilica</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Spouse</th><td>\n<a href=\"/wiki/Helena_of_Rascia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Helena of Rascia\">Helena of Rascia</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Issue<br /><span style=\"font-size:smaller; font-weight:normal\"><i><a href=\"#Family\">more&#160;...</a></i></span></th><td>\n<div class=\"plainlist\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/G%C3%A9za_II_of_Hungary\" title=\"G\u00e9za II of Hungary\">G\u00e9za II of Hungary</a>,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ladislaus_II_of_Hungary\" title=\"Ladislaus II of Hungary\">Ladislaus II of Hungary</a>,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Stephen_IV_of_Hungary\" title=\"Stephen IV of Hungary\">Stephen IV of Hungary</a>,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sophia_of_Hungary_(nun)\" title=\"Sophia of Hungary (nun)\">Sophia</a>,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Elisabeth_of_Hungary_(1128%E2%80%931154)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Elisabeth of Hungary (1128\u20131154)\">Elizabeth</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Dynasty\" title=\"Dynasty\">Dynasty</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/%C3%81rp%C3%A1d_dynasty\" title=\"\u00c1rp\u00e1d dynasty\">\u00c1rp\u00e1d dynasty</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Father</th><td>\n<a href=\"/wiki/Prince_%C3%81lmos\" title=\"Prince \u00c1lmos\">\u00c1lmos of Hungary</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Mother</th><td>\n<a href=\"/wiki/Predslava_of_Kiev\" title=\"Predslava of Kiev\">Predslava of Kiev</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Religion</th><td>\n<a href=\"/wiki/Catholic_Church\" title=\"Catholic Church\">Roman Catholic</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>B\u00e9la the Blind</b> (<a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian</a>: <i><span lang=\"hu\">Vak B\u00e9la</span></i>; <a href=\"/wiki/Croatian_language\" title=\"Croatian language\">Croatian</a>: <i><span lang=\"hr\">Bela Slijepi</span></i>; <a href=\"/wiki/Slovak_language\" title=\"Slovak language\">Slovak</a>: <i><span lang=\"sk\">Belo Slep\u00fd</span></i>; <abbr title=\"circa\">c.</abbr> 1109&#160;\u2013 13 February 1141) was <a href=\"/wiki/King_of_Hungary\" title=\"King of Hungary\">King of Hungary</a> and <a href=\"/wiki/King_of_Croatia\" class=\"mw-redirect\" title=\"King of Croatia\">Croatia</a> from 1131. He was <a href=\"/wiki/Blinding_(punishment)\" title=\"Blinding (punishment)\">blinded</a> along with his rebellious father <a href=\"/wiki/%C3%81lmos,_Duke_of_Croatia\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c1lmos, Duke of Croatia\">\u00c1lmos</a> on the order of \u00c1lmos's brother, King <a href=\"/wiki/Coloman_of_Hungary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Coloman of Hungary\">Coloman of Hungary</a>. B\u00e9la grew up in monasteries during the reign of Coloman's son <a href=\"/wiki/Stephen_II_of_Hungary\" title=\"Stephen II of Hungary\">Stephen II</a>. The childless king arranged B\u00e9la's marriage with <a href=\"/wiki/Helena_of_Rascia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Helena of Rascia\">Helena of Rascia</a>, who would become her husband's co-ruler throughout his reign.\n</p><p>B\u00e9la was crowned king at least two months after the death of Stephen II, implying that his accession to the throne did not happen without opposition. Two violent purges were carried out among the partisans of his predecessors to strengthen B\u00e9la's rule. King Coloman's alleged son <a href=\"/wiki/Boris_Kalamanos\" title=\"Boris Kalamanos\">Boris</a> tried to dethrone B\u00e9la but the king and his allies defeated the pretender's troops in 1132. In the second half of B\u00e9la's reign, Hungary adopted an active foreign policy. <a href=\"/wiki/Bosnia_(region)\" title=\"Bosnia (region)\">Bosnia</a> and <a href=\"/wiki/Split,_Croatia\" title=\"Split, Croatia\">Split</a> seem to have accepted B\u00e9la's suzerainty around 1136.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Early_years_until_1131\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Early years until 1131</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Reign\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Reign</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Consolidation_(1131\u20131132)\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Consolidation (1131\u20131132)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Expansion_(1132\u20131139)\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Expansion (1132\u20131139)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Last_years_(1139\u20131141)\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">Last years (1139\u20131141)</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Family\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Family</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Primary_sources\"><span class=\"tocnumber\">5.1</span> <span class=\"toctext\">Primary sources</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Secondary_sources\"><span class=\"tocnumber\">5.2</span> <span class=\"toctext\">Secondary sources</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_years_until_1131\">Early years until 1131</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=B%C3%A9la_II_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Early years until 1131\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>B\u00e9la was the only son of Duke <a href=\"/wiki/%C3%81lmos,_Duke_of_Croatia\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c1lmos, Duke of Croatia\">\u00c1lmos</a>\u2014the younger brother of King <a href=\"/wiki/Coloman_of_Hungary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Coloman of Hungary\">Coloman of Hungary</a>\u2014by his wife, Predslava of Kiev.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996Appendix_3_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996Appendix_3-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Historians Gyula Krist\u00f3 and Ferenc Makk write that B\u00e9la was born between 1108 and 1110.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMakk199490_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMakk199490-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996161_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996161-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n\u00c1lmos devised several plots to dethrone his brother.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECartledge2011518_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECartledge2011518-4\">&#91;4&#93;</a></sup> In retaliation, the king deprived \u00c1lmos of his <i><a href=\"/wiki/Duchy_(Kingdom_of_Hungary)\" title=\"Duchy (Kingdom of Hungary)\">ducatus</a></i> or \"duchy\" between 1105 and 1108.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartl\u010ci\u010dajKoh\u00fatovaLetz200228_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartl\u010ci\u010dajKoh\u00fatovaLetz200228-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996145\u2013146_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996145\u2013146-6\">&#91;6&#93;</a></sup> \u00c1lmos did not give up his ambitions and King Coloman had him and the child B\u00e9la <a href=\"/wiki/Blinding_(punishment)\" title=\"Blinding (punishment)\">blinded</a> between 1112 and 1115 to secure a peaceful succession for his own son, <a href=\"/wiki/Stephen_II_of_Hungary\" title=\"Stephen II of Hungary\">Stephen</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFine1991234_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFine1991234-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECartledge2011518_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECartledge2011518-4\">&#91;4&#93;</a></sup> According to one of the two versions of these events recorded in the <i><a href=\"/wiki/Illuminated_Chronicle\" class=\"mw-redirect\" title=\"Illuminated Chronicle\">Illuminated Chronicle</a></i>, the king even ordered that B\u00e9la should be castrated but the soldier who was charged with this task refused to execute the order.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996161_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996161-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECartledge2011518_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECartledge2011518-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:192px;\"><a href=\"/wiki/File:%C3%81lmos_herceg.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\u00c1lmos and B\u00e9la are blinded\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/%C3%81lmos_herceg.jpg/190px-%C3%81lmos_herceg.jpg\" width=\"190\" height=\"153\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/%C3%81lmos_herceg.jpg/285px-%C3%81lmos_herceg.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/%C3%81lmos_herceg.jpg/380px-%C3%81lmos_herceg.jpg 2x\" data-file-width=\"745\" data-file-height=\"600\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:%C3%81lmos_herceg.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The child B\u00e9la and his father, <a href=\"/wiki/%C3%81lmos,_Duke_of_Croatia\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c1lmos, Duke of Croatia\">\u00c1lmos</a> are <a href=\"/wiki/Blinding_(punishment)\" title=\"Blinding (punishment)\">blinded</a> on King <a href=\"/wiki/Coloman_of_Hungary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Coloman of Hungary\">Coloman</a>'s order (from the <i><a href=\"/wiki/Illuminated_Chronicle\" class=\"mw-redirect\" title=\"Illuminated Chronicle\">Illuminated Chronicle</a></i>)</div></div></div>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303468\">.mw-parser-output .templatequote{overflow:hidden;margin:1em 0;padding:0 40px}.mw-parser-output .templatequote .templatequotecite{line-height:1.5em;text-align:left;padding-left:1.6em;margin-top:0}</style><blockquote class=\"templatequote\"><p>[The] King took the Duke and his infant son Bela and <a href=\"/wiki/Blinding_(punishment)\" title=\"Blinding (punishment)\">blinded</a> them. He also gave orders that the infant Bela should be castrated. But the man who was instructed to <a href=\"/wiki/Blinding_(punishment)\" title=\"Blinding (punishment)\">blind</a> them feared God and the sterility of the royal line, and therefore he castrated a dog and brought its testicles to the King.</p><div class=\"templatequotecite\">\u2014&#8201;<cite><i><a href=\"/wiki/Illuminated_Chronicle\" class=\"mw-redirect\" title=\"Illuminated Chronicle\">The Hungarian Illuminated Chronicle</a></i><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup></cite></div>\n</blockquote>\n<p>After their <a href=\"/wiki/Blinding_(punishment)\" title=\"Blinding (punishment)\">blinding</a>, \u00c1lmos lived in the <a href=\"/wiki/D%C3%B6m%C3%B6s_Chapter\" title=\"D\u00f6m\u00f6s Chapter\">monastery of D\u00f6m\u00f6s</a>, which he had founded.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996161_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996161-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Krist\u00f3 and Makk write that it is probable that B\u00e9la lived with his father in the monastery.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996161_3-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996161-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMakk199490_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMakk199490-2\">&#91;2&#93;</a></sup> The <i><a href=\"/wiki/Annales_Posonienses\" title=\"Annales Posonienses\">Annales Posonienses</a></i> relates that \"the child was growing in the reign of King Coloman's son, Stephen\", who ascended the throne in 1116.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996163_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996163-9\">&#91;9&#93;</a></sup> Having hatched a failed plot against the king, \u00c1lmos left the monastery and fled to <a href=\"/wiki/Constantinople\" title=\"Constantinople\">Constantinople</a> in about 1125.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996164_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996164-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel200149_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel200149-11\">&#91;11&#93;</a></sup> For unknown reasons, B\u00e9la did not follow his father to the <a href=\"/wiki/Byzantine_Empire\" title=\"Byzantine Empire\">Byzantine Empire</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996164_10-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996164-10\">&#91;10&#93;</a></sup> The <i>Illuminated Chronicle</i> narrates that he was kept \"concealed in Hungary from the fury\"<sup id=\"cite_ref-Chronicon_157_112_135_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Chronicon_157_112_135-12\">&#91;12&#93;</a></sup> of the king.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996164_10-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996164-10\">&#91;10&#93;</a></sup> B\u00e9la settled in the <a href=\"/wiki/P%C3%A9csv%C3%A1rad_Abbey\" title=\"P\u00e9csv\u00e1rad Abbey\">P\u00e9csv\u00e1rad Abbey</a>, whose abbot sheltered him in secret.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996164_10-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996164-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p><p>\u00c1lmos died in exile on 1 September 1127.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMakk198924_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMakk198924-13\">&#91;13&#93;</a></sup> According to the <i>Illuminated Chronicle</i>, B\u00e9la's partisans \"revealed to the King, who believed him to have died after his <a href=\"/wiki/Blinding_(punishment)\" title=\"Blinding (punishment)\">blinding</a>, that B\u00e9la was alive\".<sup id=\"cite_ref-Chronicon_157_112_135_12-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Chronicon_157_112_135-12\">&#91;12&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996164_10-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996164-10\">&#91;10&#93;</a></sup> On hearing this, King Stephen II \"rejoiced with great joy, for he knew beyond doubt that he would have no heir\".<sup id=\"cite_ref-Chronicon_157_112_135_12-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Chronicon_157_112_135-12\">&#91;12&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996164_10-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996164-10\">&#91;10&#93;</a></sup> The king even arranged B\u00e9la's marriage with Helena of Rascia and granted <a href=\"/wiki/Tolna,_Hungary\" title=\"Tolna, Hungary\">Tolna</a> to the couple around 1129.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996165_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996165-14\">&#91;14&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMakk198929_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMakk198929-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p><p>King Stephen II died in early 1131.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMakk198929_15-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMakk198929-15\">&#91;15&#93;</a></sup> A late source\u2014the <a href=\"/wiki/Ottoman_Turkish_language\" title=\"Ottoman Turkish language\">Ottoman Turkish</a> chronicle known as <i>Tarih-i \u00dcng\u00fcr\u00fcs</i> or <i>The History of the Hungarians</i>\u2014narrates that B\u00e9la ascended the throne after his predecessor's nephew, <a href=\"/wiki/Saul_of_Hungary\" title=\"Saul of Hungary\">Saul</a> whom Stephen II had nominated as his heir had died.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMakk198929,_135,_182_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMakk198929,_135,_182-16\">&#91;16&#93;</a></sup> B\u00e9la II was crowned in <a href=\"/wiki/Sz%C3%A9kesfeh%C3%A9rv%C3%A1r\" title=\"Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r\">Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r</a> on 28 April, substantiating the reliability of this report.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996164_10-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996164-10\">&#91;10&#93;</a></sup> However, no scholarly consensus on the exact circumstances of B\u00e9la's ascension exists. According to Gyula Krist\u00f3, B\u00e9la was crowned by Archbishop <a href=\"/wiki/Felician,_Archbishop_of_Esztergom\" title=\"Felician, Archbishop of Esztergom\">Felician</a> after a civil war between his and Saul's partisans, but P\u00e1l Engel does not mention any conflict related to B\u00e9la's succession.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996164_10-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996164-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel200150_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel200150-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p>\n<div style=\"clear:both;\"></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Reign\">Reign</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=B%C3%A9la_II_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Reign\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span id=\"Consolidation_.281131.E2.80.931132.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Consolidation_(1131\u20131132)\">Consolidation (1131\u20131132)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=B%C3%A9la_II_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Consolidation (1131\u20131132)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:Chronicon_Pictum_P113_Az_aradi_v%C3%A9res_gy%C5%B1l%C3%A9s.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Assembly at Arad\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/Chronicon_Pictum_P113_Az_aradi_v%C3%A9res_gy%C5%B1l%C3%A9s.JPG/170px-Chronicon_Pictum_P113_Az_aradi_v%C3%A9res_gy%C5%B1l%C3%A9s.JPG\" width=\"170\" height=\"208\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/Chronicon_Pictum_P113_Az_aradi_v%C3%A9res_gy%C5%B1l%C3%A9s.JPG/255px-Chronicon_Pictum_P113_Az_aradi_v%C3%A9res_gy%C5%B1l%C3%A9s.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/Chronicon_Pictum_P113_Az_aradi_v%C3%A9res_gy%C5%B1l%C3%A9s.JPG/340px-Chronicon_Pictum_P113_Az_aradi_v%C3%A9res_gy%C5%B1l%C3%A9s.JPG 2x\" data-file-width=\"1117\" data-file-height=\"1364\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Chronicon_Pictum_P113_Az_aradi_v%C3%A9res_gy%C5%B1l%C3%A9s.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Massacre of B\u00e9la II's opponents on the orders of Queen <a href=\"/wiki/Helena_of_Rascia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Helena of Rascia\">Helena</a> at the assembly of <a href=\"/wiki/Arad,_Romania\" title=\"Arad, Romania\">Arad</a> in 1131</div></div></div>\n<p>B\u00e9la's blindness prevented him from administering his kingdom without assistance.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel200150_17-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel200150-17\">&#91;17&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFine1991236_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFine1991236-18\">&#91;18&#93;</a></sup> He put his trust in his wife and her brother <a href=\"/wiki/Belo%C5%A1_Vukanovi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Belo\u0161 Vukanovi\u0107\">Belo\u0161</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFine1991236_18-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFine1991236-18\">&#91;18&#93;</a></sup> Both royal and private charters from B\u00e9la's reign emphasize Queen Helena's pre-eminent role in the decision-making process, proving that the king regarded his wife as his co-ruler.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996166\u2013167_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996166\u2013167-19\">&#91;19&#93;</a></sup> According to the <i>Illuminated Chronicle</i>, at \"an assembly of the realm near <a href=\"/wiki/Arad,_Romania\" title=\"Arad, Romania\">Arad</a>\"<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> in early to mid-1131, Queen Helena ordered the slaughter of all noblemen who were accused of having suggested the <a href=\"/wiki/Blinding_(punishment)\" title=\"Blinding (punishment)\">blinding</a> of her husband to King Coloman.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel200150_17-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel200150-17\">&#91;17&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMakk198931_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMakk198931-21\">&#91;21&#93;</a></sup> B\u00e9la distributed the goods of the executed magnates between the newly established <a href=\"/wiki/Arad_Chapter\" title=\"Arad Chapter\">Arad Chapter</a> and the early 11th-century <a href=\"/w/index.php?title=%C3%93buda_Chapter&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00d3buda Chapter (page does not exist)\">\u00d3buda Chapter</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996171_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996171-22\">&#91;22&#93;</a></sup>\n</p><p>B\u00e9la's was on good terms with the <a href=\"/wiki/Holy_Roman_Empire\" title=\"Holy Roman Empire\">Holy Roman Empire</a>, jeopardizing the interests of <a href=\"/wiki/Boleslaw_III_of_Poland\" class=\"mw-redirect\" title=\"Boleslaw III of Poland\">Boleslaw III of Poland</a> who had been warring with the empire.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEManteuffel1982115_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEManteuffel1982115-23\">&#91;23&#93;</a></sup> The Polish monarch decided to support a pretender to the Hungarian crown named <a href=\"/wiki/Boris_Kalamanos\" title=\"Boris Kalamanos\">Boris</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEManteuffel1982115_23-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEManteuffel1982115-23\">&#91;23&#93;</a></sup> Boris was born to King Coloman's second wife <a href=\"/wiki/Euphemia_of_Kiev\" title=\"Euphemia of Kiev\">Euphemia of Kiev</a> after his mother was repudiated for adultery.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel200150_17-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel200150-17\">&#91;17&#93;</a></sup> After Boris arrived in Poland, a number of Hungarian noblemen joined him.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMakk198932_24-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMakk198932-24\">&#91;24&#93;</a></sup> Others sent messengers to Boris \"to invite him that he should come and with their help claim the kingdom for himself\",<sup id=\"cite_ref-Chronicon_161_115_136_25-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Chronicon_161_115_136-25\">&#91;25&#93;</a></sup> according to the <i>Illuminated Chronicle</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996172_26-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996172-26\">&#91;26&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMakk198932_24-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMakk198932-24\">&#91;24&#93;</a></sup>\n</p><p>Accompanied by Polish and <a href=\"/wiki/Kievan_Rus%27\" title=\"Kievan Rus&#39;\">Rus'</a> reinforcements, Boris broke into Hungary in mid-1132.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMakk198932_24-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMakk198932-24\">&#91;24&#93;</a></sup> B\u00e9la entered into an alliance with <a href=\"/wiki/Leopold_III,_Margrave_of_Austria\" title=\"Leopold III, Margrave of Austria\">Leopold III, Margrave of Austria</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMakk198932\u201333_27-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMakk198932\u201333-27\">&#91;27&#93;</a></sup> Before launching a counter-attack against Boris, B\u00e9la convoked a council on the river <a href=\"/wiki/Saj%C3%B3\" title=\"Saj\u00f3\">Saj\u00f3</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMakk198932_24-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMakk198932-24\">&#91;24&#93;</a></sup> The <i>Illuminated Chronicle</i> relates that the King asked \"the eminent men of Hungary\" who were present if they knew whether Boris \"was a bastard or the son of King Coloman\".<sup id=\"cite_ref-Chronicon_161_115_136_25-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Chronicon_161_115_136-25\">&#91;25&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996168_28-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996168-28\">&#91;28&#93;</a></sup> The King's partisans attacked and murdered all those who proved to be \"disloyal and divided in their minds\"<sup id=\"cite_ref-Chronicon_161_115_136_25-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Chronicon_161_115_136-25\">&#91;25&#93;</a></sup> during the meeting.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996169_29-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996169-29\">&#91;29&#93;</a></sup> Boris, who thought that the majority of the Hungarian lords supported his claim, in vain sent one of his partisans to B\u00e9la's camp to incite the King's retinue to mutiny.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996169_29-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996169-29\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</p>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>[Samson] proposed to go to the assembly of the King and there openly and publicly insult him. All approved and [Boris] himself, misled by empty hope, gave him great thanks; for he wanted to complete what he had begun, and he thought that after the King had been thus insulted the kingdom would be his. The King had taken up his station near the river [Saj\u00f3], and as he sat in his tent with his nobles and soldiers, behold, [Samson] entered and said to the King: \"Vile dog, what are you doing with the kingdom? It is better that your lord [Boris] have the kingdom and for your to live in your monastery, as your father did.\" There was commotion among the nobles of the realm, and Johannes, the son of Otto, the King's notary&#160;... , said to Count Bud: \"Why are we waiting? Why do we not seize him?\" As they made to seize him, he hastily leapt upon a horse and fled.</p><div class=\"templatequotecite\">\u2014&#8201;<cite><i><a href=\"/wiki/Illuminated_Chronicle\" class=\"mw-redirect\" title=\"Illuminated Chronicle\">The Hungarian Illuminated Chronicle</a></i><sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup></cite></div>\n</blockquote>\n<p>B\u00e9la tried to persuade the Polish monarch to stop supporting the pretender.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996169\u2013170_31-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996169\u2013170-31\">&#91;31&#93;</a></sup> However, Boleslaw remained loyal to Boris.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996170_32-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996170-32\">&#91;32&#93;</a></sup> In the decisive battle, which was fought on the river Saj\u00f3 on 22 July 1132, the Hungarian and Austrian troops defeated Boris and his allies.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEManteuffel1982115_23-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEManteuffel1982115-23\">&#91;23&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMakk198933_33-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMakk198933-33\">&#91;33&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Expansion_.281132.E2.80.931139.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Expansion_(1132\u20131139)\">Expansion (1132\u20131139)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=B%C3%A9la_II_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Expansion (1132\u20131139)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Boleslaw III of Poland could not assist Boris after the <a href=\"/w/index.php?title=Battle_of_the_Saj%C3%B3&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Battle of the Saj\u00f3 (page does not exist)\">Battle of the Saj\u00f3</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMakk198933_33-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMakk198933-33\">&#91;33&#93;</a></sup> B\u00e9la's allies\u2014<a href=\"/wiki/Sob%C4%9Bslav_I,_Duke_of_Bohemia\" title=\"Sob\u011bslav I, Duke of Bohemia\">Sob\u011bslav I of Bohemia</a> and <a href=\"/wiki/Volodymyrko_Volodarovych\" title=\"Volodymyrko Volodarovych\">Volodimirko of Peremyshl</a>\u2014invaded Poland each year between 1132 and 1135.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEManteuffel1982115_23-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEManteuffel1982115-23\">&#91;23&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMakk198933_33-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMakk198933-33\">&#91;33&#93;</a></sup> Sob\u011bslav regularly\u2014in 1133, 1134, 1137, and 1139\u2014visited B\u00e9la's court.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMakk198935_34-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMakk198935-34\">&#91;34&#93;</a></sup> The Czech monarch even persuaded <a href=\"/wiki/Lothar_III,_Holy_Roman_Emperor\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lothar III, Holy Roman Emperor\">Lothar III, Holy Roman Emperor</a> to force Boleslaw III to abandon Boris and recognize B\u00e9la's rule in Hungary in August 1135.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMakk198933_33-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMakk198933-33\">&#91;33&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEManteuffel1982116_35-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEManteuffel1982116-35\">&#91;35&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:192px;\"><a href=\"/wiki/File:Bela2_pecet.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"B\u00e9la&#39;s seal\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Bela2_pecet.jpg/190px-Bela2_pecet.jpg\" width=\"190\" height=\"210\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Bela2_pecet.jpg/285px-Bela2_pecet.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Bela2_pecet.jpg/380px-Bela2_pecet.jpg 2x\" data-file-width=\"421\" data-file-height=\"466\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Bela2_pecet.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The seal of B\u00e9la II</div></div></div>\n<p>Hungary adopted an expansionist policy after Boris's attempts to dethrone B\u00e9la.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMakk198935_34-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMakk198935-34\">&#91;34&#93;</a></sup> The chronicler <a href=\"/wiki/Thomas_the_Archdeacon\" title=\"Thomas the Archdeacon\">Thomas the Archdeacon</a> relates that <a href=\"/wiki/Gaudius\" title=\"Gaudius\">Gaudius</a>, who became <a href=\"/wiki/Archbishop_of_Split\" class=\"mw-redirect\" title=\"Archbishop of Split\">Archbishop of Split</a> in 1136, \"enjoyed great favor with the kings of Hungary\" and \"often visited their court\".<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEStephenson2000227_37-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEStephenson2000227-37\">&#91;37&#93;</a></sup> The report suggests that Split accepted B\u00e9la II's suzerainty around 1136, but this interpretation of the sources is not universally accepted by historians.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEStephenson2000227_37-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEStephenson2000227-37\">&#91;37&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMakk198935_34-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMakk198935-34\">&#91;34&#93;</a></sup> The exact circumstances surrounding the submission of Bosnia are unknown but the region seems to have accepted B\u00e9la's suzerainty without resistance by 1137.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMakk198933,_136_38-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMakk198933,_136-38\">&#91;38&#93;</a></sup> Historian <a href=\"/wiki/John_V._A._Fine\" class=\"mw-redirect\" title=\"John V. A. Fine\">John V. A. Fine</a> writes that the northeastern regions of the province formed part of Queen Helena's dowry.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFine1991236_18-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFine1991236-18\">&#91;18&#93;</a></sup> The Hungarian army penetrated into the valley of the <a href=\"/wiki/Rama_(Neretva)\" title=\"Rama (Neretva)\">Rama River</a>, a tributary of the <a href=\"/wiki/Neretva_River\" class=\"mw-redirect\" title=\"Neretva River\">Neretva River</a>, in about 1137.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMakk198933_33-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMakk198933-33\">&#91;33&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel200150_17-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel200150-17\">&#91;17&#93;</a></sup> Although B\u00e9la assumed the title <a href=\"/wiki/King_of_Rama\" title=\"King of Rama\">King of Rama</a> in token of the new conquest, the permanent occupation of the region is not proven.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel200150_17-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel200150-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p>Hungarian troops participated in a campaign launched by Grand Prince <a href=\"/wiki/Yaropolk_II_of_Kiev\" title=\"Yaropolk II of Kiev\">Yaropolk II of Kiev</a> against <a href=\"/wiki/Vsevolod_II_of_Kiev\" title=\"Vsevolod II of Kiev\">Vsevolod of Kiev</a> in 1139.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMakk198935_34-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMakk198935-34\">&#91;34&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEDimnik1994344_39-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEDimnik1994344-39\">&#91;39&#93;</a></sup> B\u00e9la strengthened his alliance with the Holy Roman Empire.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMakk198935_34-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMakk198935-34\">&#91;34&#93;</a></sup> For this purpose, he gave financial support to <a href=\"/wiki/Otto_of_Bamberg\" title=\"Otto of Bamberg\">Otto of Bamberg</a>'s missions among the <a href=\"/wiki/Pomeranians_(Slavic_tribe)\" title=\"Pomeranians (Slavic tribe)\">Pomeranians</a> and arranged the engagement of his daughter <a href=\"/wiki/Sophia_of_Hungary_(nun)\" title=\"Sophia of Hungary (nun)\">Sophia</a> with <a href=\"/wiki/Henry_Berengar\" title=\"Henry Berengar\">Henry</a>, son of the new German king <a href=\"/wiki/Conrad_III_of_Germany\" title=\"Conrad III of Germany\">Conrad III</a> in June 1139.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMakk198935_34-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMakk198935-34\">&#91;34&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Last_years_.281139.E2.80.931141.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Last_years_(1139\u20131141)\">Last years (1139\u20131141)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=B%C3%A9la_II_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Last years (1139\u20131141)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:177px;\"><a href=\"/wiki/File:Denar_Bela2.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"B\u00e9la&#39;s denar\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d1/Denar_Bela2.jpg\" width=\"175\" height=\"145\" class=\"thumbimage\" data-file-width=\"175\" data-file-height=\"145\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Denar_Bela2.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>B\u00e9la's denar</div></div></div>\n<p>According to the Hungarian chronicles, in the last few years of his life B\u00e9la became a drunkard.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel200150_17-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel200150-17\">&#91;17&#93;</a></sup> His courtiers took advantage of his drunkenness to receive grants from him.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996174_40-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996174-40\">&#91;40&#93;</a></sup> When he was in an alcoholic stupor, he sometimes ordered the execution of innocent men.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996174_40-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996174-40\">&#91;40&#93;</a></sup> B\u00e9la died on 13 February 1141, \"on the <a href=\"/wiki/Ides_(calendar)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ides (calendar)\">Ides of February</a>, a Thursday\".<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996174_40-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996174-40\">&#91;40&#93;</a></sup> He was buried in the <a href=\"/wiki/Sz%C3%A9kesfeh%C3%A9rv%C3%A1r_Basilica\" title=\"Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r Basilica\">Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r Cathedral</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996174_40-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996174-40\">&#91;40&#93;</a></sup>\n</p>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>After King Bela had been established in his rule of the kingdom, he indulged himself much with wine. His courtiers found that whatever they asked of the King in his drunkenness he would grant, and after his drunkenness he could not take it back. In his drunkenness he delivered Poch and Saul, who were in <a href=\"/wiki/Holy_orders\" title=\"Holy orders\">religious orders</a>, into the hands of their enemies, and they were killed without cause.</p><div class=\"templatequotecite\">\u2014&#8201;<cite><i><a href=\"/wiki/Illuminated_Chronicle\" class=\"mw-redirect\" title=\"Illuminated Chronicle\">The Hungarian Illuminated Chronicle</a></i><sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup></cite></div>\n</blockquote>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Family\">Family</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=B%C3%A9la_II_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Family\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"noresize\"><table class=\"collapsible collapsed\" style=\"margin:0.3em auto;clear:none;min-width:60em;width:auto;font-size:88%;border:1px solid #aaa\"><tbody><tr><th style=\"padding:0.2em 0.3em 0.2em 4.3em;background:none;width:auto\">Ancestors of B\u00e9la II of Hungary<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996Appendices_1\u20132_43-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996Appendices_1\u20132-43\">&#91;43&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEWiszewski201029\u201330,_60,_376_44-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEWiszewski201029\u201330,_60,_376-44\">&#91;44&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMakk1994585_45-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMakk1994585-45\">&#91;45&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEDimnik1994Tables_1,_3_46-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEDimnik1994Tables_1,_3-46\">&#91;46&#93;</a></sup></th></tr><tr><td style=\"text-align:center\"><table style=\"border-collapse:separate;border-spacing:0;line-height:130%;margin-left:auto; margin-right:auto;\"><tbody><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"60\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"29\"> </td><td rowspan=\"28\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"13\"> </td><td rowspan=\"12\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"5\"> </td><td rowspan=\"4\" colspan=\"2\"> </td><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #9fe;\">16. <a href=\"/wiki/Vazul\" title=\"Vazul\">Vazul</a></td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"3\" style=\"border-top:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #bfc;\">8. <a href=\"/wiki/B%C3%A9la_I_of_Hungary\" title=\"B\u00e9la I of Hungary\">B\u00e9la I of Hungary</a></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"3\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"7\" style=\"border-top:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"6\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"3\" style=\"border-bottom:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #9fe;\">17. <a href=\"/wiki/Vazul#Family\" title=\"Vazul\">A lady of the T\u00e1tony clan</a></td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"3\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #ffc;\">4. <a href=\"/wiki/G%C3%A9za_I_of_Hungary\" title=\"G\u00e9za I of Hungary\">G\u00e9za I of Hungary</a></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"7\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"15\" style=\"border-top:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"14\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"7\" style=\"border-bottom:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td><td rowspan=\"6\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"3\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #9fe;\">18. <a href=\"/wiki/Mieszko_II_Lambert\" title=\"Mieszko II Lambert\">Mieszko II Lambert of Poland</a></td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"3\" style=\"border-top:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #bfc;\">9. <a href=\"/wiki/Richeza_of_Poland,_Queen_of_Hungary\" title=\"Richeza of Poland, Queen of Hungary\">Richeza or Adelaide of Poland</a></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"3\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"7\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"6\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"3\" style=\"border-bottom:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #9fe;\">19. <a href=\"/wiki/Richeza_of_Lotharingia\" title=\"Richeza of Lotharingia\">Richeza of Lotharingia</a></td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"3\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #fb9;\">2. <a href=\"/wiki/%C3%81lmos,_Duke_of_Croatia\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c1lmos, Duke of Croatia\">\u00c1lmos of Hungary</a></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"11\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"31\" style=\"border-top:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"30\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"15\" style=\"border-bottom:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td><td rowspan=\"14\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"7\"> </td><td rowspan=\"6\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"3\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"3\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"3\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"7\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"6\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"3\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"3\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #ffc;\">5. Sophia</td><td rowspan=\"2\" colspan=\"7\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"15\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"14\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"7\"> </td><td rowspan=\"6\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"3\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"3\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"3\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"7\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"6\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"3\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"3\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #fcc;\">1. <b>B\u00e9la II of Hungary</b></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"15\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"32\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"31\" style=\"border-bottom:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td><td rowspan=\"30\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"15\"> </td><td rowspan=\"14\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"7\"> </td><td rowspan=\"6\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"3\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #9fe;\">24. <a href=\"/wiki/Yaroslav_the_Wise\" title=\"Yaroslav the Wise\">Yaroslav of Kiev</a></td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"3\" style=\"border-top:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #bfc;\">12. <a href=\"/wiki/Iziaslav_I_of_Kiev\" title=\"Iziaslav I of Kiev\">Iziaslav I of Kiev</a></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"3\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"7\" style=\"border-top:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"6\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"3\" style=\"border-bottom:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #9fe;\">25. <a href=\"/wiki/Ingegerd_Olofsdotter_of_Sweden\" title=\"Ingegerd Olofsdotter of Sweden\">Ingegerd Olofsdotter of Sweden</a><sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\"><span title=\"The material near this tag failed verification of its source citation(s). (March 2016)\">not in citation given</span></a></i>&#93;</sup></td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"3\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #ffc;\">6. <a href=\"/wiki/Sviatopolk_II_of_Kiev\" title=\"Sviatopolk II of Kiev\">Sviatopolk II of Kiev</a></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"7\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"15\" style=\"border-top:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"14\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"7\"> </td><td rowspan=\"6\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"3\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"3\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"3\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"7\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"6\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"3\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"3\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #fb9;\">3. <a href=\"/wiki/Predslava_of_Kiev\" title=\"Predslava of Kiev\">Predslava of Kiev</a></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"11\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table></div>\n<p>B\u00e9la married Helena of Rascia upon the initiation of his cousin, King Stephen II at the beginning of 1129.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMakk1994281_47-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMakk1994281-47\">&#91;47&#93;</a></sup> Helena was a daughter of <a href=\"/wiki/Uro%C5%A1_I_of_Rascia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Uro\u0161 I of Rascia\">Uro\u0161 I of Rascia</a> and his wife <a href=\"/wiki/Anna_Diogenissa\" title=\"Anna Diogenissa\">Anna</a>, whose origin is uncertain.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMakk1994281_47-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMakk1994281-47\">&#91;47&#93;</a></sup> Queen Helena gave birth to at least six children.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996173_48-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996173-48\">&#91;48&#93;</a></sup> The first of these, the future King <a href=\"/wiki/G%C3%A9za_II_of_Hungary\" title=\"G\u00e9za II of Hungary\">G\u00e9za II of Hungary</a>, was born in 1130.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996Appendix_3_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996Appendix_3-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Three brothers\u2014<a href=\"/wiki/Ladislaus_II_of_Hungary\" title=\"Ladislaus II of Hungary\">Ladislaus</a>, <a href=\"/wiki/Stephen_IV_of_Hungary\" title=\"Stephen IV of Hungary\">Stephen</a> and \u00c1lmos\u2014were born in the early 1130s.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996Appendix_3_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996Appendix_3-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Sophia, the first daughter of the royal couple, was born around 1135; she died as a nun in <a href=\"/wiki/Admont_Abbey\" title=\"Admont Abbey\">Admont Abbey</a> after her engagement with Henry Berengar of Germany was broken.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996177,_Appendix_3_49-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996177,_Appendix_3-49\">&#91;49&#93;</a></sup> B\u00e9la II's youngest daughter, <a href=\"/wiki/Elizabeth_of_Hungary,_Duchess_of_Greater_Poland\" title=\"Elizabeth of Hungary, Duchess of Greater Poland\">Elizabeth</a>, who was born in about 1140, married <a href=\"/wiki/Mieszko_III_of_Poland\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mieszko III of Poland\">Mieszko III of Poland</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996173,_Appendix_3_50-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996173,_Appendix_3-50\">&#91;50&#93;</a></sup>\n</p><p>The following family tree presents B\u00e9la's ancestors and some of his relatives who are mentioned in the article.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996Appendix_2_51-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996Appendix_2-51\">&#91;51&#93;</a></sup>\n</p>\n<table style=\"border-spacing: 0; border-collapse:separate;\" title=\"B\u00e9la II&#39;s family\">\n<tbody><tr style=\"height: 1px; text-align: center;\"><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border: 1px solid black; padding: 0.2em;&#32;;\">Sophia*</td><td colspan=\"2\" style=\"border-bottom:1px dashed black\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border: 1px solid black; padding: 0.2em;&#32;;\"><a href=\"/wiki/G%C3%A9za_I_of_Hungary\" title=\"G\u00e9za I of Hungary\">G\u00e9za I</a></td><td colspan=\"2\" style=\"border-bottom:1px dashed black\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border: 1px solid black; padding: 0.2em;&#32;;\"><a href=\"/wiki/Synadene\" title=\"Synadene\">unnamed Synadene</a>*</td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td></tr><tr style=\"height: 1px; text-align: center;\"><td style=\"border-right:1px solid black\"><div style=\"width:1em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td><div style=\"width:1em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td></tr>\n<tr style=\"height: 1px; text-align: center;\"><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" style=\"border-right:1px solid black\"><div style=\"width:1em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td style=\"border-bottom:1px solid black\"><div style=\"width:1em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"2\" style=\"border-bottom:1px solid black\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"2\" style=\"border-bottom:1px solid black\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"2\" style=\"border-bottom:1px solid black\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"2\" style=\"border-bottom:1px solid black\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"2\" style=\"border-bottom:1px solid black\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"2\" style=\"border-bottom:1px solid black\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"2\" style=\"border-bottom:1px solid black\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"2\" style=\"border-bottom:1px solid black\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"2\" style=\"border-bottom:1px solid black\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"2\" style=\"border-bottom:1px solid black\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td style=\"border-bottom:1px solid black\"><div style=\"width:1em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\"><div style=\"width:1em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"></td></tr><tr style=\"height: 1px; text-align: center;\"><td><div style=\"width:1em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td style=\"border-right:1px solid black\"><div style=\"width:1em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td></tr>\n<tr style=\"height: 1px; text-align: center;\"><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border: 1px solid black; padding: 0.2em;&#32;;\"><a href=\"/wiki/Felicia_of_Sicily\" title=\"Felicia of Sicily\">Felicia of Sicily</a></td><td colspan=\"2\" style=\"border-bottom:1px dashed black\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border: 1px solid black; padding: 0.2em;&#32;;\"><a href=\"/wiki/Coloman_of_Hungary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Coloman of Hungary\">Coloman</a></td><td colspan=\"2\" style=\"border-bottom:1px dashed black\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border: 1px solid black; padding: 0.2em;&#32;;\"><a href=\"/wiki/Eufemia_of_Kiev\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eufemia of Kiev\">Eufemia of Kiev</a></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border: 1px solid black; padding: 0.2em;&#32;;\"><a href=\"/wiki/%C3%81lmos,_Duke_of_Croatia\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c1lmos, Duke of Croatia\">\u00c1lmos</a></td><td colspan=\"2\" style=\"border-bottom:1px dashed black\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border: 1px solid black; padding: 0.2em;&#32;;\"><a href=\"/wiki/Predslava_of_Kiev\" title=\"Predslava of Kiev\">Predslava of Kiev</a></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td></tr><tr style=\"height: 1px; text-align: center;\"><td style=\"border-right:1px solid black\"><div style=\"width:1em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td><div style=\"width:1em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td style=\"border-right:1px solid black\"><div style=\"width:1em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td><div style=\"width:1em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td style=\"border-right:1px solid black\"><div style=\"width:1em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td><div style=\"width:1em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td></tr>\n<tr style=\"height: 1px; text-align: center;\"><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td><div style=\"width:1em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td style=\"border-bottom:1px solid black\"><div style=\"width:1em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"2\" style=\"border-bottom:1px solid black\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"2\" style=\"border-bottom:1px solid black\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"2\" style=\"border-bottom:1px solid black\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td style=\"border-right:1px solid black;border-bottom:1px solid black\"><div style=\"width:1em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\"><div style=\"width:1em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" style=\"border-right:1px solid black\"><div style=\"width:1em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\"><div style=\"width:1em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border: 0px solid black; padding: 0.2em;&#32;;\">(?)</td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" style=\"border-right:1px solid black\"><div style=\"width:1em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\"><div style=\"width:1em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td></tr><tr style=\"height: 1px; text-align: center;\"><td style=\"border-right:1px solid black\"><div style=\"width:1em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td><div style=\"width:1em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td style=\"border-right:1px solid black\"><div style=\"width:1em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td></tr>\n<tr style=\"height: 1px; text-align: center;\"><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border: 1px solid black; padding: 0.2em;&#32;;\"><a href=\"/wiki/Sophia_(Coloman_of_Hungary%27s_daughter)\" title=\"Sophia (Coloman of Hungary&#39;s daughter)\">Sophia</a></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border: 1px solid black; padding: 0.2em;&#32;;\"><a href=\"/wiki/Stephen_II_of_Hungary\" title=\"Stephen II of Hungary\">Stephen II</a></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border: 1px solid black; padding: 0.2em;&#32;;\"><a href=\"/wiki/Boris_Kalamanos\" title=\"Boris Kalamanos\">Boris Kalamanos</a></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border: 1px solid black; padding: 0.2em;&#32;; background-color: #d0e5f5\"><b>B\u00e9la the Blind</b></td><td colspan=\"2\" style=\"border-bottom:1px dashed black\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border: 1px solid black; padding: 0.2em;&#32;;\"><a href=\"/wiki/Helena_of_Rascia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Helena of Rascia\">Helena of Rascia</a></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td></tr><tr style=\"height: 1px; text-align: center;\"><td style=\"border-right:1px solid black\"><div style=\"width:1em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td><div style=\"width:1em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td></tr>\n<tr style=\"height: 1px; text-align: center;\"><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" style=\"border-right:1px solid black\"><div style=\"width:1em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\"><div style=\"width:1em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td><div style=\"width:1em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td style=\"border-bottom:1px solid black\"><div style=\"width:1em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"2\" style=\"border-bottom:1px solid black\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"2\" style=\"border-bottom:1px solid black\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"2\" style=\"border-bottom:1px solid black\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"2\" style=\"border-bottom:1px solid black\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"2\" style=\"border-bottom:1px solid black\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"2\" style=\"border-bottom:1px solid black\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"2\" style=\"border-bottom:1px solid black\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"2\" style=\"border-bottom:1px solid black\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"2\" style=\"border-bottom:1px solid black\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"2\" style=\"border-bottom:1px solid black\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"2\" style=\"border-bottom:1px solid black\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"2\" style=\"border-bottom:1px solid black\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"2\" style=\"border-bottom:1px solid black\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"2\" style=\"border-bottom:1px solid black\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td style=\"border-right:1px solid black;border-bottom:1px solid black\"><div style=\"width:1em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td style=\"border-bottom:1px solid black\"><div style=\"width:1em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"2\" style=\"border-bottom:1px solid black\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"2\" style=\"border-bottom:1px solid black\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"2\" style=\"border-bottom:1px solid black\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td style=\"border-bottom:1px solid black\"><div style=\"width:1em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\"><div style=\"width:1em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"></td></tr><tr style=\"height: 1px; text-align: center;\"><td style=\"border-right:1px solid black\"><div style=\"width:1em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td><div style=\"width:1em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td style=\"border-right:1px solid black\"><div style=\"width:1em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td><div style=\"width:1em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td style=\"border-right:1px solid black\"><div style=\"width:1em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td><div style=\"width:1em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td style=\"border-right:1px solid black\"><div style=\"width:1em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td><div style=\"width:1em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td style=\"border-right:1px solid black\"><div style=\"width:1em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td><div style=\"width:1em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td style=\"border-right:1px solid black\"><div style=\"width:1em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td></tr>\n<tr style=\"height: 1px; text-align: center;\"><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border: 1px solid black; padding: 0.2em;&#32;;\"><a href=\"/wiki/Saul_of_Hungary\" title=\"Saul of Hungary\">Saul</a></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border: 1px solid black; padding: 0.2em;&#32;;\"><a href=\"/wiki/G%C3%A9za_II_of_Hungary\" title=\"G\u00e9za II of Hungary\">G\u00e9za II</a></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border: 1px solid black; padding: 0.2em;&#32;;\"><a href=\"/wiki/Ladislaus_II_of_Hungary\" title=\"Ladislaus II of Hungary\">Ladislaus II</a></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border: 1px solid black; padding: 0.2em;&#32;;\"><a href=\"/wiki/Stephen_IV_of_Hungary\" title=\"Stephen IV of Hungary\">Stephen IV</a></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border: 1px solid black; padding: 0.2em;&#32;;\">\u00c1lmos</td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border: 1px solid black; padding: 0.2em;&#32;;\"><a href=\"/wiki/Sophia_of_Hungary_(nun)\" title=\"Sophia of Hungary (nun)\">Sophia</a></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border: 1px solid black; padding: 0.2em;&#32;;\"><a href=\"/wiki/Elizabeth_of_Hungary,_Duchess_of_Greater_Poland\" title=\"Elizabeth of Hungary, Duchess of Greater Poland\">Elizabeth</a></td><td colspan=\"2\" style=\"border-bottom:1px dashed black\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border: 1px solid black; padding: 0.2em;&#32;;\"><a href=\"/wiki/Mieszko_III_the_Old\" title=\"Mieszko III the Old\">Mieszko III of Poland</a></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td></tr><tr style=\"height: 1px; text-align: center;\"><td colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:1em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td></tr>\n<tr style=\"height: 1px; text-align: center;\"><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" style=\"border-right:1px solid black\"><div style=\"width:1em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\"><div style=\"width:1em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"></td></tr><tr style=\"height: 1px; text-align: center;\"></tr>\n<tr style=\"height: 1px; text-align: center;\"><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border: 1px solid black; padding: 0.2em;&#32;;\"><a href=\"/wiki/Kings_of_Hungary_family_tree\" title=\"Kings of Hungary family tree\">Kings of Hungary</a></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><div style=\"width:2em;height:2em\"><span style=\"font:1px/1px serif\">&#160;</span></div></td></tr><tr style=\"height: 1px; text-align: center;\"></tr>\n</tbody></table>\n<p><i>*Whether G\u00e9za's first or second wife was his children's mother is uncertain.</i>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=B%C3%A9la_II_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 25em; -webkit-column-width: 25em; column-width: 25em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996Appendix_3-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996Appendix_3_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996Appendix_3_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996Appendix_3_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f3Makk1996\">Krist\u00f3 &amp; Makk 1996</a>, p.&#160;Appendix 3.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMakk199490-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMakk199490_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMakk199490_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMakk1994\">Makk 1994</a>, p.&#160;90.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996161-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996161_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996161_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996161_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996161_3-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f3Makk1996\">Krist\u00f3 &amp; Makk 1996</a>, p.&#160;161.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECartledge2011518-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECartledge2011518_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECartledge2011518_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECartledge2011518_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCartledge2011\">Cartledge 2011</a>, p.&#160;518.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartl\u010ci\u010dajKoh\u00fatovaLetz200228-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartl\u010ci\u010dajKoh\u00fatovaLetz200228_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartl\u010ci\u010dajKoh\u00fatovaLetz2002\">Bartl et al. 2002</a>, p.&#160;28.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996145\u2013146-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996145\u2013146_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f3Makk1996\">Krist\u00f3 &amp; Makk 1996</a>, pp.&#160;145\u2013146.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEFine1991234-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFine1991234_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFine1991\">Fine 1991</a>, p.&#160;234.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>The Hungarian Illuminated Chronicle</i> (ch. 150.106), p. 133.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996163-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996163_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f3Makk1996\">Krist\u00f3 &amp; Makk 1996</a>, p.&#160;163.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996164-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996164_10-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996164_10-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996164_10-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996164_10-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996164_10-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996164_10-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996164_10-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996164_10-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f3Makk1996\">Krist\u00f3 &amp; Makk 1996</a>, p.&#160;164.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEngel200149-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel200149_11-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEngel2001\">Engel 2001</a>, p.&#160;49.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Chronicon_157_112_135-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Chronicon_157_112_135_12-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Chronicon_157_112_135_12-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Chronicon_157_112_135_12-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><i>The Hungarian Illuminated Chronicle</i> (ch. 157.112), p. 135.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMakk198924-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMakk198924_13-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMakk1989\">Makk 1989</a>, p.&#160;24.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996165-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996165_14-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f3Makk1996\">Krist\u00f3 &amp; Makk 1996</a>, p.&#160;165.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMakk198929-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMakk198929_15-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMakk198929_15-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMakk1989\">Makk 1989</a>, p.&#160;29.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMakk198929,_135,_182-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMakk198929,_135,_182_16-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMakk1989\">Makk 1989</a>, pp.&#160;29, 135, 182.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEngel200150-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel200150_17-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel200150_17-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel200150_17-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel200150_17-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel200150_17-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel200150_17-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel200150_17-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEngel2001\">Engel 2001</a>, p.&#160;50.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEFine1991236-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFine1991236_18-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFine1991236_18-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFine1991236_18-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFine1991\">Fine 1991</a>, p.&#160;236.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996166\u2013167-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996166\u2013167_19-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f3Makk1996\">Krist\u00f3 &amp; Makk 1996</a>, pp.&#160;166\u2013167.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>The Hungarian Illuminated Chronicle</i> (ch. 160.114), p. 136.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMakk198931-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMakk198931_21-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMakk1989\">Makk 1989</a>, p.&#160;31.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996171-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996171_22-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f3Makk1996\">Krist\u00f3 &amp; Makk 1996</a>, p.&#160;171.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEManteuffel1982115-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEManteuffel1982115_23-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEManteuffel1982115_23-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEManteuffel1982115_23-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEManteuffel1982115_23-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFManteuffel1982\">Manteuffel 1982</a>, p.&#160;115.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMakk198932-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMakk198932_24-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMakk198932_24-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMakk198932_24-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMakk198932_24-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMakk1989\">Makk 1989</a>, p.&#160;32.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Chronicon_161_115_136-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Chronicon_161_115_136_25-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Chronicon_161_115_136_25-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Chronicon_161_115_136_25-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><i>The Hungarian Illuminated Chronicle</i> (ch. 161.115), p. 136.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996172-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996172_26-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f3Makk1996\">Krist\u00f3 &amp; Makk 1996</a>, p.&#160;172.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMakk198932\u201333-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMakk198932\u201333_27-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMakk1989\">Makk 1989</a>, pp.&#160;32\u201333.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996168-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996168_28-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f3Makk1996\">Krist\u00f3 &amp; Makk 1996</a>, p.&#160;168.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996169-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996169_29-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996169_29-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f3Makk1996\">Krist\u00f3 &amp; Makk 1996</a>, p.&#160;169.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>The Hungarian Illuminated Chronicle</i> (ch. 161.115\u2013116), pp.&#160;136\u2013137.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996169\u2013170-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996169\u2013170_31-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f3Makk1996\">Krist\u00f3 &amp; Makk 1996</a>, pp.&#160;169\u2013170.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996170-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996170_32-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f3Makk1996\">Krist\u00f3 &amp; Makk 1996</a>, p.&#160;170.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMakk198933-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMakk198933_33-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMakk198933_33-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMakk198933_33-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMakk198933_33-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMakk198933_33-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMakk1989\">Makk 1989</a>, p.&#160;33.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMakk198935-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMakk198935_34-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMakk198935_34-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMakk198935_34-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMakk198935_34-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMakk198935_34-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMakk198935_34-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMakk1989\">Makk 1989</a>, p.&#160;35.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEManteuffel1982116-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEManteuffel1982116_35-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFManteuffel1982\">Manteuffel 1982</a>, p.&#160;116.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Archdeacon Thomas of Split: History of the Bishops of Salona and Split</i> (ch. 19.), p. 105.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEStephenson2000227-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEStephenson2000227_37-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEStephenson2000227_37-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFStephenson2000\">Stephenson 2000</a>, p.&#160;227.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMakk198933,_136-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMakk198933,_136_38-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMakk1989\">Makk 1989</a>, pp.&#160;33, 136.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEDimnik1994344-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEDimnik1994344_39-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFDimnik1994\">Dimnik 1994</a>, p.&#160;344.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996174-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996174_40-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996174_40-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996174_40-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996174_40-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f3Makk1996\">Krist\u00f3 &amp; Makk 1996</a>, p.&#160;174.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>The Hungarian Illuminated Chronicle</i> (ch. 163.117), p. 137.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>The Hungarian Illuminated Chronicle</i> (ch. 162.117), p. 137.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996Appendices_1\u20132-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996Appendices_1\u20132_43-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f3Makk1996\">Krist\u00f3 &amp; Makk 1996</a>, pp.&#160;Appendices 1\u20132.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEWiszewski201029\u201330,_60,_376-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEWiszewski201029\u201330,_60,_376_44-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFWiszewski2010\">Wiszewski 2010</a>, pp.&#160;29\u201330, 60, 376.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMakk1994585-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMakk1994585_45-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMakk1994\">Makk 1994</a>, p.&#160;585.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEDimnik1994Tables_1,_3-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEDimnik1994Tables_1,_3_46-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFDimnik1994\">Dimnik 1994</a>, p.&#160;Tables 1, 3.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMakk1994281-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMakk1994281_47-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMakk1994281_47-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMakk1994\">Makk 1994</a>, p.&#160;281.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996173-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996173_48-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f3Makk1996\">Krist\u00f3 &amp; Makk 1996</a>, p.&#160;173.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996177,_Appendix_3-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996177,_Appendix_3_49-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f3Makk1996\">Krist\u00f3 &amp; Makk 1996</a>, pp.&#160;177, Appendix 3.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996173,_Appendix_3-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996173,_Appendix_3_50-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f3Makk1996\">Krist\u00f3 &amp; Makk 1996</a>, pp.&#160;173, Appendix 3.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996Appendix_2-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3Makk1996Appendix_2_51-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f3Makk1996\">Krist\u00f3 &amp; Makk 1996</a>, p.&#160;Appendix 2.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=B%C3%A9la_II_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:B%C3%A9la_II_of_Hungary\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:B\u00e9la II of Hungary\">B\u00e9la II of Hungary</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Primary_sources\">Primary sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=B%C3%A9la_II_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Primary sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin\" style=\"\">\n<ul><li><i>Archdeacon Thomas of Split: History of the Bishops of Salona and Split</i> (Latin text by Olga Peri\u0107, edited, translated and annotated by Damir Karbi\u0107, Mirjana Matijevi\u0107 Sokol and James Ross Sweeney) (2006). CEU Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/963-7326-59-6\" title=\"Special:BookSources/963-7326-59-6\">963-7326-59-6</a>.</li>\n<li><i>The Hungarian Illuminated Chronicle:</i> Chronica de Gestis Hungarorum (Edited by Dezs\u0151 Dercs\u00e9nyi) (1970). Corvina, Taplinger Publishing. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8008-4015-1\" title=\"Special:BookSources/0-8008-4015-1\">0-8008-4015-1</a>.</li></ul>\n</div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Secondary_sources\">Secondary sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=B%C3%A9la_II_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Secondary sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r853264625\"/><div class=\"refbegin\" style=\"\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREFBartl\u010ci\u010dajKoh\u00fatovaLetz2002\" class=\"citation book\">Bartl, J\u00falius; \u010ci\u010daj, Viliam; Koh\u00fatova, M\u00e1ria; Letz, R\u00f3bert; Sege\u0161, Vladim\u00edr; \u0160kvarna, Du\u0161an (2002). <i>Slovak History: Chronology &amp; Lexicon</i>. Bolchazy-Carducci Publishers, Slovensk\u00e9 Pedegogick\u00e9 Nakladatel'stvo. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-86516-444-4\" title=\"Special:BookSources/0-86516-444-4\">0-86516-444-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Slovak+History%3A+Chronology+%26+Lexicon&amp;rft.pub=Bolchazy-Carducci+Publishers%2C+Slovensk%C3%A9+Pedegogick%C3%A9+Nakladatel%27stvo&amp;rft.date=2002&amp;rft.isbn=0-86516-444-4&amp;rft.aulast=Bartl&amp;rft.aufirst=J%C3%BAlius&amp;rft.au=%C4%8Ci%C4%8Daj%2C+Viliam&amp;rft.au=Koh%C3%BAtova%2C+M%C3%A1ria&amp;rft.au=Letz%2C+R%C3%B3bert&amp;rft.au=Sege%C5%A1%2C+Vladim%C3%ADr&amp;rft.au=%C5%A0kvarna%2C+Du%C5%A1an&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AB%C3%A9la+II+of+Hungary\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFCartledge2011\" class=\"citation book\">Cartledge, Bryan (2011). <i>The Will to Survive: A History of Hungary</i>. Hurst &amp; Company. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-84904-112-6\" title=\"Special:BookSources/978-1-84904-112-6\">978-1-84904-112-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Will+to+Survive%3A+A+History+of+Hungary&amp;rft.pub=Hurst+%26+Company&amp;rft.date=2011&amp;rft.isbn=978-1-84904-112-6&amp;rft.aulast=Cartledge&amp;rft.aufirst=Bryan&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AB%C3%A9la+II+of+Hungary\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFDimnik1994\" class=\"citation book\">Dimnik, Martin (1994). <i>The Dynasty of Chernigov, 1054\u20131146</i>. Pontifical Institute of Mediaeval Studies. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-88844-116-9\" title=\"Special:BookSources/0-88844-116-9\">0-88844-116-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Dynasty+of+Chernigov%2C+1054%E2%80%931146&amp;rft.pub=Pontifical+Institute+of+Mediaeval+Studies&amp;rft.date=1994&amp;rft.isbn=0-88844-116-9&amp;rft.aulast=Dimnik&amp;rft.aufirst=Martin&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AB%C3%A9la+II+of+Hungary\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFEngel2001\" class=\"citation book\">Engel, P\u00e1l (2001). <i>The Realm of St Stephen: A History of Medieval Hungary, 895\u20131526</i>. I.B. Tauris Publishers. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-86064-061-3\" title=\"Special:BookSources/1-86064-061-3\">1-86064-061-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Realm+of+St+Stephen%3A+A+History+of+Medieval+Hungary%2C+895%E2%80%931526&amp;rft.pub=I.B.+Tauris+Publishers&amp;rft.date=2001&amp;rft.isbn=1-86064-061-3&amp;rft.aulast=Engel&amp;rft.aufirst=P%C3%A1l&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AB%C3%A9la+II+of+Hungary\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFFine1991\" class=\"citation book\">Fine, John V. A (1991). <i>The Early Medieval Balkans: A Critical Survey from the Sixth to the Late Twelfth century</i>. The University of Michigan Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-472-08149-7\" title=\"Special:BookSources/0-472-08149-7\">0-472-08149-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Early+Medieval+Balkans%3A+A+Critical+Survey+from+the+Sixth+to+the+Late+Twelfth+century&amp;rft.pub=The+University+of+Michigan+Press&amp;rft.date=1991&amp;rft.isbn=0-472-08149-7&amp;rft.aulast=Fine&amp;rft.aufirst=John+V.+A&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AB%C3%A9la+II+of+Hungary\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKrist\u00f3Makk1996\" class=\"citation book\">Krist\u00f3, Gyula; Makk, Ferenc (1996). <i>Az \u00c1rp\u00e1d-h\u00e1z uralkod\u00f3i </i>[=Rulers of the House of \u00c1rp\u00e1d]<i><span></span></i> (in Hungarian). I.P.C. K\u00f6nyvek. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/963-7930-97-3\" title=\"Special:BookSources/963-7930-97-3\">963-7930-97-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Az+%C3%81rp%C3%A1d-h%C3%A1z+uralkod%C3%B3i+%5B%3DRulers+of+the+House+of+%C3%81rp%C3%A1d%5D&amp;rft.pub=I.P.C.+K%C3%B6nyvek&amp;rft.date=1996&amp;rft.isbn=963-7930-97-3&amp;rft.aulast=Krist%C3%B3&amp;rft.aufirst=Gyula&amp;rft.au=Makk%2C+Ferenc&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AB%C3%A9la+II+of+Hungary\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMakk1989\" class=\"citation book\">Makk, Ferenc (1989). <i>The \u00c1rp\u00e1ds and the Comneni: Political Relations between Hungary and Byzantium in the 12th century (Translated by Gy\u00f6rgy Nov\u00e1k)</i>. Akad\u00e9miai Kiad\u00f3. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/963-05-5268-X\" title=\"Special:BookSources/963-05-5268-X\">963-05-5268-X</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+%C3%81rp%C3%A1ds+and+the+Comneni%3A+Political+Relations+between+Hungary+and+Byzantium+in+the+12th+century+%28Translated+by+Gy%C3%B6rgy+Nov%C3%A1k%29&amp;rft.pub=Akad%C3%A9miai+Kiad%C3%B3&amp;rft.date=1989&amp;rft.isbn=963-05-5268-X&amp;rft.aulast=Makk&amp;rft.aufirst=Ferenc&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AB%C3%A9la+II+of+Hungary\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMakk1994\" class=\"citation book\">Makk, Ferenc (1994). \"II. (Vak) B\u00e9la; Ilona; Rurikok\".  In Krist\u00f3, Gyula; Engel, P\u00e1l; Makk, Ferenc. <i>Korai magyar t\u00f6rt\u00e9neti lexikon (9\u201314. sz\u00e1zad) </i>[=Encyclopedia of the Early Hungarian History (9th\u201314th centuries)]<i><span></span></i> (in Hungarian). Akad\u00e9miai Kiad\u00f3. pp.&#160;90\u201391, 281, 583\u2013589. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/963-05-6722-9\" title=\"Special:BookSources/963-05-6722-9\">963-05-6722-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=II.+%28Vak%29+B%C3%A9la%3B+Ilona%3B+Rurikok&amp;rft.btitle=Korai+magyar+t%C3%B6rt%C3%A9neti+lexikon+%289%E2%80%9314.+sz%C3%A1zad%29+%5B%3DEncyclopedia+of+the+Early+Hungarian+History+%289th%E2%80%9314th+centuries%29%5D&amp;rft.pages=90-91%2C+281%2C+583-589&amp;rft.pub=Akad%C3%A9miai+Kiad%C3%B3&amp;rft.date=1994&amp;rft.isbn=963-05-6722-9&amp;rft.aulast=Makk&amp;rft.aufirst=Ferenc&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AB%C3%A9la+II+of+Hungary\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFManteuffel1982\" class=\"citation book\">Manteuffel, Tadeusz (1982). <i>The Formation of the Polish State: The Period of Ducal Rule, 963\u20131194 </i>(Translated and with an Introduction by Andrew Gorski)<i><span></span></i>. Wayne State University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8143-1682-4\" title=\"Special:BookSources/0-8143-1682-4\">0-8143-1682-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Formation+of+the+Polish+State%3A+The+Period+of+Ducal+Rule%2C+963%E2%80%931194+%28Translated+and+with+an+Introduction+by+Andrew+Gorski%29&amp;rft.pub=Wayne+State+University+Press&amp;rft.date=1982&amp;rft.isbn=0-8143-1682-4&amp;rft.aulast=Manteuffel&amp;rft.aufirst=Tadeusz&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AB%C3%A9la+II+of+Hungary\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFStephenson2000\" class=\"citation book\">Stephenson, Paul (2000). <i>Byzantium's Balkan Frontier: A Political Study of the Northern Balkans, 900\u20131204</i>. Cambridge University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-521-02756-4\" title=\"Special:BookSources/978-0-521-02756-4\">978-0-521-02756-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Byzantium%27s+Balkan+Frontier%3A+A+Political+Study+of+the+Northern+Balkans%2C+900%E2%80%931204&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=2000&amp;rft.isbn=978-0-521-02756-4&amp;rft.aulast=Stephenson&amp;rft.aufirst=Paul&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AB%C3%A9la+II+of+Hungary\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFWiszewski2010\" class=\"citation book\">Wiszewski, Przemys\u0142aw (2010). <i>Domus Bolezlai: Values and Social Identity in Dynastic Traditions of Medieval Poland (c. 966\u20131138)</i>. Brill. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-90-04-18142-7\" title=\"Special:BookSources/978-90-04-18142-7\">978-90-04-18142-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Domus+Bolezlai%3A+Values+and+Social+Identity+in+Dynastic+Traditions+of+Medieval+Poland+%28c.+966%E2%80%931138%29&amp;rft.pub=Brill&amp;rft.date=2010&amp;rft.isbn=978-90-04-18142-7&amp;rft.aulast=Wiszewski&amp;rft.aufirst=Przemys%C5%82aw&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AB%C3%A9la+II+of+Hungary\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n</div>\n<table class=\"wikitable succession-box\" style=\"margin:0.5em auto; font-size:95%;clear:both;\">\n\n<tbody><tr>\n<td colspan=\"3\" style=\"border-top: 5px solid #FFD700; text-align:center;\"><div>B\u00e9la II of Hungary </div><div><b><a href=\"/wiki/House_of_%C3%81rp%C3%A1d\" class=\"mw-redirect\" title=\"House of \u00c1rp\u00e1d\">House of \u00c1rp\u00e1d</a></b></div><span style=\"white-space:nowrap; font-size:90%; margin:2em\"><b>Born:</b>  <abbr title=\"circa\">c.</abbr> 1109</span><span style=\"white-space:nowrap; font-size:90%; margin:2em\">&#160;<b>Died:</b> 13 February 1141</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"3\" style=\"border-top: 5px solid #ACE777;\">Regnal titles\n</th></tr>\n<tr style=\"text-align:center;\">\n<td style=\"width:30%;\" rowspan=\"1\">Preceded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Stephen_II_of_Hungary\" title=\"Stephen II of Hungary\">Stephen II</a></span>\n</td>\n<td style=\"width: 40%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b> <a href=\"/wiki/King_of_Hungary\" title=\"King of Hungary\">King of Hungary</a> and <a href=\"/wiki/King_of_Croatia\" class=\"mw-redirect\" title=\"King of Croatia\">Croatia</a></b><br />1131\u20131141\n</td>\n<td style=\"width: 30%; text-align: center;\" rowspan=\"1\">Succeeded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/G%C3%A9za_II_of_Hungary\" title=\"G\u00e9za II of Hungary\">G\u00e9za II</a></span>\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Monarchs_of_Hungary\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Hungarian_kings\" title=\"Template:Hungarian kings\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Hungarian_kings\" title=\"Template talk:Hungarian kings\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Hungarian_kings&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Monarchs_of_Hungary\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/List_of_Hungarian_monarchs\" title=\"List of Hungarian monarchs\">Monarchs of Hungary</a></div></th></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"3\"><div id=\"Family_tree\"><a href=\"/wiki/Kings_of_Hungary_family_tree\" title=\"Kings of Hungary family tree\">Family tree</a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/%C3%81rp%C3%A1d_dynasty\" title=\"\u00c1rp\u00e1d dynasty\">House of \u00c1rp\u00e1d</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;width:8.5em; font-size:80%; font-weight:normal;\">Grand Princes</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;width:auto;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/%C3%81lmos\" title=\"\u00c1lmos\">\u00c1lmos</a> (<i>c</i>. 850\u2013<i>c</i>. 895)</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%81rp%C3%A1d\" title=\"\u00c1rp\u00e1d\">\u00c1rp\u00e1d</a> (<i>c</i>. 895\u2013<i>c</i>. 907)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Zolt%C3%A1n_of_Hungary\" title=\"Zolt\u00e1n of Hungary\">Zolt\u00e1n</a></i> (<i>c</i>. 907\u2013<i>c</i>. 947)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Fajsz\" title=\"Fajsz\">Fajsz</a> (<i>c</i>. 947\u2013<i>c</i>. 955)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Taksony_of_Hungary\" title=\"Taksony of Hungary\">Taksony</a> (<i>c</i>. 955\u2013<i>c</i>. 972)</li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%A9za,_Grand_Prince_of_the_Hungarians\" title=\"G\u00e9za, Grand Prince of the Hungarians\">G\u00e9za</a> (<i>c</i>. 972\u2013997)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Stephen_I_of_Hungary\" title=\"Stephen I of Hungary\">Stephen</a> (997\u20131000)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;width:8.5em; font-size:80%; font-weight:normal;\">Kings</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;width:auto;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Stephen_I_of_Hungary\" title=\"Stephen I of Hungary\">Stephen I</a> (1000\u20131038)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter,_King_of_Hungary\" title=\"Peter, King of Hungary\">Peter</a> (1038\u20131041; 1044\u20131046)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Samuel_Aba\" title=\"Samuel Aba\">Samuel</a> (1041\u20131044)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrew_I_of_Hungary\" title=\"Andrew I of Hungary\">Andrew I</a> (1046\u20131060)</li>\n<li><a href=\"/wiki/B%C3%A9la_I_of_Hungary\" title=\"B\u00e9la I of Hungary\">B\u00e9la I</a> (1060\u20131063)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Solomon,_King_of_Hungary\" title=\"Solomon, King of Hungary\">Solomon</a> (1063\u20131074)</li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%A9za_I_of_Hungary\" title=\"G\u00e9za I of Hungary\">G\u00e9za I</a> (1074\u20131077)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ladislaus_I_of_Hungary\" title=\"Ladislaus I of Hungary\">Ladislaus I</a> (1077\u20131095)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Coloman,_King_of_Hungary\" title=\"Coloman, King of Hungary\">Coloman</a> (1095\u20131116)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Stephen_II_of_Hungary\" title=\"Stephen II of Hungary\">Stephen II</a> (1116\u20131131)</li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">B\u00e9la II</a> (1131\u20131141)</li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%A9za_II_of_Hungary\" title=\"G\u00e9za II of Hungary\">G\u00e9za II</a> (1141\u20131162)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Stephen_III_of_Hungary\" title=\"Stephen III of Hungary\">Stephen III</a> (1162\u20131172)\n<ul><li><small><a href=\"/wiki/Ladislaus_II_of_Hungary\" title=\"Ladislaus II of Hungary\">Ladislaus II</a> (1162\u20131163)</small></li>\n<li><small><a href=\"/wiki/Stephen_IV_of_Hungary\" title=\"Stephen IV of Hungary\">Stephen IV</a> (1163\u20131165)</small></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/B%C3%A9la_III_of_Hungary\" title=\"B\u00e9la III of Hungary\">B\u00e9la III</a> (1172\u20131196)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Emeric,_King_of_Hungary\" title=\"Emeric, King of Hungary\">Emeric</a> (1196\u20131204)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ladislaus_III_of_Hungary\" title=\"Ladislaus III of Hungary\">Ladislaus III</a> (1204\u20131205)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrew_II_of_Hungary\" title=\"Andrew II of Hungary\">Andrew II</a> (1205\u20131235)</li>\n<li><a href=\"/wiki/B%C3%A9la_IV_of_Hungary\" title=\"B\u00e9la IV of Hungary\">B\u00e9la IV</a> (1235\u20131270)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Stephen_V_of_Hungary\" title=\"Stephen V of Hungary\">Stephen V</a> (1270\u20131272)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ladislaus_IV_of_Hungary\" title=\"Ladislaus IV of Hungary\">Ladislaus IV</a> (1272\u20131290)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrew_III_of_Hungary\" title=\"Andrew III of Hungary\">Andrew III</a> (1290\u20131301)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"12\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Coa_Hungary_Country_History_(14th_century).svg\" class=\"image\" title=\"Coat of arms of the King of Hungary (14th century)\"><img alt=\"Coat of arms of the King of Hungary (14th century)\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/07/Coa_Hungary_Country_History_%2814th_century%29.svg/80px-Coa_Hungary_Country_History_%2814th_century%29.svg.png\" width=\"80\" height=\"92\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/07/Coa_Hungary_Country_History_%2814th_century%29.svg/120px-Coa_Hungary_Country_History_%2814th_century%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/07/Coa_Hungary_Country_History_%2814th_century%29.svg/160px-Coa_Hungary_Country_History_%2814th_century%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"260\" data-file-height=\"300\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/P%C5%99emyslid_dynasty\" title=\"P\u0159emyslid dynasty\">House of P\u0159emysl</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Wenceslaus_III_of_Bohemia\" title=\"Wenceslaus III of Bohemia\">Wenceslaus</a> (1301\u20131305)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/House_of_Wittelsbach\" title=\"House of Wittelsbach\">House of Wittelsbach</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Otto_III,_Duke_of_Bavaria\" title=\"Otto III, Duke of Bavaria\">Otto</a> (1305\u20131307)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Capetian_House_of_Anjou\" title=\"Capetian House of Anjou\">Capetian House of Anjou</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Charles_I_of_Hungary\" title=\"Charles I of Hungary\">Charles I</a> (1308\u20131342)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_I_of_Hungary\" title=\"Louis I of Hungary\">Louis I</a> (1342\u20131382)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mary,_Queen_of_Hungary\" title=\"Mary, Queen of Hungary\">Mary</a> (1382\u20131385; 1386\u20131395)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles_III_of_Naples\" title=\"Charles III of Naples\">Charles II</a> (1385\u20131386)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/House_of_Luxembourg\" title=\"House of Luxembourg\">House of Luxembourg</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sigismund,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Sigismund, Holy Roman Emperor\">Sigismund</a> (1387\u20131437)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/House_of_Habsburg\" title=\"House of Habsburg\">House of Habsburg</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Albert_II_of_Germany\" title=\"Albert II of Germany\">Albert</a> (1437\u20131439)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ladislaus_the_Posthumous\" title=\"Ladislaus the Posthumous\">Ladislaus V</a> (1440\u20131457)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Jagiellonian_dynasty\" title=\"Jagiellonian dynasty\">House of Jagiellon</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/W%C5%82adys%C5%82aw_III_of_Poland\" title=\"W\u0142adys\u0142aw III of Poland\">Vladislaus I</a> (1440\u20131444)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Hunyadi_family\" title=\"Hunyadi family\">House of Hunyadi</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Matthias_Corvinus\" title=\"Matthias Corvinus\">Matthias I</a> (1458\u20131490)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Jagiellonian_dynasty\" title=\"Jagiellonian dynasty\">House of Jagiellon</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Vladislaus_II_of_Hungary\" title=\"Vladislaus II of Hungary\">Vladislaus II</a> (1490\u20131516)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_II_of_Hungary\" title=\"Louis II of Hungary\">Louis II</a> (1516\u20131526)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Z%C3%A1polya_family\" title=\"Z\u00e1polya family\">House of Z\u00e1polya</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/John_Z%C3%A1polya\" title=\"John Z\u00e1polya\">John</a> (1526\u20131540)</li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Sigismund_Z%C3%A1polya\" title=\"John Sigismund Z\u00e1polya\">John Sigismund</a> (1540\u20131570)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/House_of_Habsburg\" title=\"House of Habsburg\">House of Habsburg</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ferdinand_I,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Ferdinand I, Holy Roman Emperor\">Ferdinand I</a> (1526\u20131564)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Maximilian_II,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Maximilian II, Holy Roman Emperor\">Maximilian</a> (1564\u20131576)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Rudolf_II,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Rudolf II, Holy Roman Emperor\">Rudolph</a> (1576\u20131608)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Matthias,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Matthias, Holy Roman Emperor\">Matthias II</a> (1608\u20131619)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ferdinand_II,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Ferdinand II, Holy Roman Emperor\">Ferdinand II</a> (1619\u20131637)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ferdinand_III,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Ferdinand III, Holy Roman Emperor\">Ferdinand III</a> (1637\u20131657)\n<ul><li><small><a href=\"/wiki/Ferdinand_IV,_King_of_the_Romans\" title=\"Ferdinand IV, King of the Romans\">Ferdinand IV</a> (1647\u20131654)</small></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Leopold_I,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Leopold I, Holy Roman Emperor\">Leopold I</a> (1657\u20131705)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Joseph_I,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Joseph I, Holy Roman Emperor\">Joseph I</a> (1705\u20131711)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles_VI,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Charles VI, Holy Roman Emperor\">Charles III</a> (1711\u20131740)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Maria_Theresa\" title=\"Maria Theresa\">Maria Theresa</a> (1740\u20131780)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/House_of_Habsburg-Lorraine\" class=\"mw-redirect\" title=\"House of Habsburg-Lorraine\">House of Habsburg-Lorraine</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Joseph_II,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Joseph II, Holy Roman Emperor\">Joseph II</a> (1780\u20131790)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Leopold_II,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Leopold II, Holy Roman Emperor\">Leopold II</a> (1790\u20131792)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Francis_II,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Francis II, Holy Roman Emperor\">Francis</a> (1792\u20131835)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ferdinand_I_of_Austria\" title=\"Ferdinand I of Austria\">Ferdinand V</a> (1835\u20131848)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Franz_Joseph_I_of_Austria\" title=\"Franz Joseph I of Austria\">Francis Joseph</a> (1848\u20131916)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles_I_of_Austria\" title=\"Charles I of Austria\">Charles IV</a> (1916\u20131918)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"3\"><div>Debatable or disputed rulers are in <i>italics</i>.</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Monarchs_of_Croatia\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Croatian_kings\" title=\"Template:Croatian kings\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Croatian_kings\" title=\"Template talk:Croatian kings\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Croatian_kings&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Monarchs_of_Croatia\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Monarchs_of_Croatia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Monarchs of Croatia\">Monarchs</a> of <a href=\"/wiki/Croatia\" title=\"Croatia\">Croatia</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/House_of_Trpimirovi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"House of Trpimirovi\u0107\">House of Trpimirovi\u0107</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Tomislav_of_Croatia\" title=\"Tomislav of Croatia\">Tomislav</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Trpimir_II_of_Croatia\" title=\"Trpimir II of Croatia\">Trpimir II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kre%C5%A1imir_I_of_Croatia\" title=\"Kre\u0161imir I of Croatia\">Kre\u0161imir I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miroslav_of_Croatia\" title=\"Miroslav of Croatia\">Miroslav</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Michael_Kre%C5%A1imir_II_of_Croatia\" title=\"Michael Kre\u0161imir II of Croatia\">Michael Kre\u0161imir II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stephen_Dr%C5%BEislav_of_Croatia\" title=\"Stephen Dr\u017eislav of Croatia\">Stephen Dr\u017eislav</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Svetoslav_of_Croatia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Svetoslav of Croatia\">Svetoslav Suronja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kre%C5%A1imir_III_of_Croatia\" title=\"Kre\u0161imir III of Croatia\">Kre\u0161imir III</a> / <a href=\"/wiki/Gojslav_of_Croatia\" title=\"Gojslav of Croatia\">Gojslav</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stephen_I_of_Croatia\" title=\"Stephen I of Croatia\">Stephen I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_Kre%C5%A1imir_IV_of_Croatia\" title=\"Peter Kre\u0161imir IV of Croatia\">Peter Kre\u0161imir IV</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Demetrius_Zvonimir_of_Croatia\" title=\"Demetrius Zvonimir of Croatia\">Demetrius Zvonimir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stephen_II_of_Croatia\" title=\"Stephen II of Croatia\">Stephen II</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/House_of_%C3%81rp%C3%A1d\" class=\"mw-redirect\" title=\"House of \u00c1rp\u00e1d\">House of \u00c1rp\u00e1d</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ladislaus_I_of_Hungary\" title=\"Ladislaus I of Hungary\">Ladislaus I</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/House_of_Sva%C4%8Di%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"House of Sva\u010di\u0107\">House of Sva\u010di\u0107</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Petar_Sva%C4%8Di%C4%87\" title=\"Petar Sva\u010di\u0107\">Petar Sva\u010di\u0107</a> (pretender)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Croatia_in_union_with_Hungary\" title=\"Croatia in union with Hungary\">Croatia in union with Hungary</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_rulers_of_Croatia#After_1102\" title=\"List of rulers of Croatia\">Rulers of Croatia after 1102</a> (1102&#8211;1918)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q82686&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q82686&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q82686\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/311734964\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/1062997034\">1062997034</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/311734964\">311734964</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2240\nCached time: 20180921184837\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.972 seconds\nReal time usage: 1.143 seconds\nPreprocessor visited node count: 15728/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 165805/2097152 bytes\nTemplate argument size: 37569/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 4/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 32518/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.389/10.000 seconds\nLua memory usage: 17.68 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  876.369      1 -total\n 16.66%  146.003     88 Template:Sfn\n 14.12%  123.754      1 Template:Lang-hu\n 11.32%   99.191      9 Template:Familytree\n 10.41%   91.272      1 Template:Infobox_royalty\n  9.67%   84.774     11 Template:Cite_book\n  8.36%   73.223      1 Template:Infobox\n  7.77%   68.080      9 Template:Family_tree/step2\n  4.09%   35.847      1 Template:Reflist\n  3.61%   31.632      1 Template:Good_article\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:2299066-0!canonical and timestamp 20180921184835 and revision id 855659644\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"azb","url":"https://azb.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%DB%8C%DA%A9%DB%8C%D9%86%D8%AC%DB%8C_%D8%A8%D9%84%D8%A7%DB%8C","langname":"South Azerbaijani","autonym":"\u062a\u06c6\u0631\u06a9\u062c\u0647","*":"\u0627\u06cc\u06a9\u06cc\u0646\u062c\u06cc \u0628\u0644\u0627\u06cc"},{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%B5%D0%BB%D0%B0_II","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u0411\u0435\u043b\u0430 II"},{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%B5%D0%BB%D0%B0_II","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u0411\u0435\u043b\u0430 II"},{"lang":"bs","url":"https://bs.wikipedia.org/wiki/Bela_II,_kralj_Ugarske","langname":"Bosnian","autonym":"bosanski","*":"Bela II, kralj Ugarske"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/B%C3%A9la_II_d%27Hongria","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"B\u00e9la II d'Hongria"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/B%C3%A9la_II._Uhersk%C3%BD","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"B\u00e9la II. Uhersk\u00fd"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/B%C3%A9la_II._(Ungarn)","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"B\u00e9la II. (Ungarn)"},{"lang":"el","url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%9C%CF%80%CE%AD%CE%BB%CE%B1_%CE%92%CE%84_%CF%84%CE%B7%CF%82_%CE%9F%CF%85%CE%B3%CE%B3%CE%B1%CF%81%CE%AF%CE%B1%CF%82","langname":"Greek","autonym":"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","*":"\u039c\u03c0\u03ad\u03bb\u03b1 \u0392\u0384 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039f\u03c5\u03b3\u03b3\u03b1\u03c1\u03af\u03b1\u03c2"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Bela_II_de_Hungr%C3%ADa","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Bela II de Hungr\u00eda"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/B%C3%A9la_la_2-a_(Hungario)","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"B\u00e9la la 2-a (Hungario)"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%A8%D9%84%D8%A7%DB%8C_%D8%AF%D9%88%D9%85","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0628\u0644\u0627\u06cc \u062f\u0648\u0645"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A9la_II_de_Hongrie","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"B\u00e9la II de Hongrie"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EB%B2%A8%EB%9F%AC_2%EC%84%B8","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\ubca8\ub7ec 2\uc138"},{"lang":"hr","url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Bela_II._Slijepi","langname":"Croatian","autonym":"hrvatski","*":"Bela II. Slijepi"},{"lang":"io","url":"https://io.wikipedia.org/wiki/B%C3%A9la_la_2ma_di_Hungaria","langname":"Ido","autonym":"Ido","*":"B\u00e9la la 2ma di Hungaria"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/B%C3%A9la_II_dari_Hongaria","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"B\u00e9la II dari Hongaria"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/B%C3%A9la_II_d%27Ungheria","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"B\u00e9la II d'Ungheria"},{"lang":"la","url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Bela_II_(rex_Hungariae)","langname":"Latin","autonym":"Latina","*":"Bela II (rex Hungariae)"},{"lang":"lv","url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/B%C4%93la_II","langname":"Latvian","autonym":"latvie\u0161u","*":"B\u0113la II"},{"lang":"lt","url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Bela_II_Aklasis","langname":"Lithuanian","autonym":"lietuvi\u0173","*":"Bela II Aklasis"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/II._B%C3%A9la_magyar_kir%C3%A1ly","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"II. B\u00e9la magyar kir\u00e1ly"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/B%C3%A9la_II_van_Hongarije","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"B\u00e9la II van Hongarije"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%99%E3%83%BC%E3%83%A92%E4%B8%96","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30d9\u30fc\u30e92\u4e16"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Bela_II_%C5%9Alepy","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Bela II \u015alepy"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Bela_II_da_Hungria","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Bela II da Hungria"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/B%C3%A9la_al_II-lea_al_Ungariei","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"B\u00e9la al II-lea al Ungariei"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%B5%D0%BB%D0%B0_II","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0411\u0435\u043b\u0430 II"},{"lang":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Belo_II._(Uhorsko)","langname":"Slovak","autonym":"sloven\u010dina","*":"Belo II. (Uhorsko)"},{"lang":"sl","url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/B%C3%A9la_II._Ogrski","langname":"Slovenian","autonym":"sloven\u0161\u010dina","*":"B\u00e9la II. Ogrski"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%B5%D0%BB%D0%B0_II_%D0%A1%D0%BB%D0%B5%D0%BF%D0%B8","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u0411\u0435\u043b\u0430 II \u0421\u043b\u0435\u043f\u0438"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Bela_II._Slijepi","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Bela II. Slijepi"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/B%C3%A9la_II","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"B\u00e9la II"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/B%C3%A9la_II_av_Ungern","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"B\u00e9la II av Ungern"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%B5%D0%BB%D0%B0_II","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0411\u0435\u043b\u0430 II"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%B4%9D%E6%8B%89%E4%BA%8C%E4%B8%96","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u8d1d\u62c9\u4e8c\u4e16"}],"categories":[{"sortkey":"Bela 02 Of Hungary","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_June_2014"},{"sortkey":"Bela 02 Of Hungary","hidden":"","*":"Good_articles"},{"sortkey":"Bela 02 Of Hungary","hidden":"","*":"Articles_containing_Hungarian-language_text"},{"sortkey":"Bela 02 Of Hungary","hidden":"","*":"Articles_containing_Croatian-language_text"},{"sortkey":"Bela 02 Of Hungary","hidden":"","*":"Articles_containing_Slovak-language_text"},{"sortkey":"Bela 02 Of Hungary","hidden":"","*":"All_articles_with_failed_verification"},{"sortkey":"Bela 02 Of Hungary","hidden":"","*":"Articles_with_failed_verification_from_March_2016"},{"sortkey":"Bela 02 Of Hungary","hidden":"","*":"CS1_Hungarian-language_sources_(hu)"},{"sortkey":"Bela 02 Of Hungary","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Bela 02 Of Hungary","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Bela 02 Of Hungary","*":"Kings_of_Hungary"},{"sortkey":"Bela 02 Of Hungary","*":"Kings_of_Croatia"},{"sortkey":"Bela 02 Of Hungary","*":"12th-century_rulers_in_Europe"},{"sortkey":"Bela 02 Of Hungary","*":"1110_births"},{"sortkey":"Bela 02 Of Hungary","*":"1141_deaths"},{"sortkey":"Bela 02 Of Hungary","*":"House_of_\u00c1rp\u00e1d"},{"sortkey":"Bela 02 Of Hungary","*":"Blind_royalty_and_nobility"},{"sortkey":"Bela 02 Of Hungary","*":"Banate_of_Bosnia"},{"sortkey":"Bela 02 Of Hungary","*":"12th_century_in_Bosnia_and_Herzegovina"},{"sortkey":"Bela 02 Of Hungary","*":"12th_century_in_Croatia"},{"sortkey":"Bela 02 Of Hungary","*":"12th_century_in_Hungary"},{"sortkey":"Bela 02 Of Hungary","*":"Alcohol-related_deaths"},{"sortkey":"Bela 02 Of Hungary","*":"Burials_at_Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r_Cathedral"},{"sortkey":"Bela 02 Of Hungary","*":"12th-century_Hungarian_people"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from June 2014"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with failed verification from March 2016"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Good articles"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hungarian kings"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Croatian kings"},{"ns":0,"exists":"","*":"Admont Abbey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert II of Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrew III of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrew II of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrew I of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anna Diogenissa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Annales Posonienses"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arad, Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arad Chapter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archbishop of Split"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belo\u0161 Vukanovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blinding (punishment)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boleslaw III of Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boris Kalamanos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnia (region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Byzantine Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9la III of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9la IV of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9la I of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Capetian House of Anjou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles III of Naples"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles I of Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles I of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles VI, Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coloman, King of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coloman of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conrad III of Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantinople"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coronation of the Hungarian monarch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatia in union with Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demetrius Zvonimir of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duchy (Kingdom of Hungary)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u00f6m\u00f6s Chapter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elisabeth of Hungary (1128\u20131154)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elizabeth of Hungary, Duchess of Greater Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emeric, King of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eufemia of Kiev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Euphemia of Kiev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fajsz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Felicia of Sicily"},{"ns":0,"exists":"","*":"Felician, Archbishop of Esztergom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand I, Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand II, Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand III, Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand IV, King of the Romans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand I of Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis II, Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franz Joseph I of Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaudius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gojslav of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e9za, Grand Prince of the Hungarians"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e9za II of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e9za I of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helena of Rascia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry Berengar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holy Roman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holy orders"},{"ns":0,"exists":"","*":"House of Habsburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"House of Habsburg-Lorraine"},{"ns":0,"exists":"","*":"House of Luxembourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"House of Sva\u010di\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"House of Trpimirovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"House of Wittelsbach"},{"ns":0,"exists":"","*":"House of \u00c1rp\u00e1d"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hunyadi family"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ides (calendar)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Illuminated Chronicle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ingegerd Olofsdotter of Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iziaslav I of Kiev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jagiellonian dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Sigismund Z\u00e1polya"},{"ns":0,"exists":"","*":"John V. A. Fine"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Z\u00e1polya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph I, Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph II, Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kievan Rus'"},{"ns":0,"exists":"","*":"King of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"King of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"King of Rama"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kings of Hungary family tree"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kre\u0161imir III of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kre\u0161imir I of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ladislaus III of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ladislaus II of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ladislaus IV of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ladislaus I of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ladislaus the Posthumous"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leopold I, Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leopold II, Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leopold III, Margrave of Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Hungarian monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of rulers of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lothar III, Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis II of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis I of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Theresa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mary, Queen of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matthias, Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matthias Corvinus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maximilian II, Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michael Kre\u0161imir II of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mieszko III of Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mieszko III the Old"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mieszko II Lambert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miroslav of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monarchs of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neretva River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otto III, Duke of Bavaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otto of Bamberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman Turkish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petar Sva\u010di\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter, King of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Kre\u0161imir IV of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pomeranians (Slavic tribe)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Predslava of Kiev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prince \u00c1lmos"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e9csv\u00e1rad Abbey"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u0159emyslid dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rama (Neretva)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richeza of Lotharingia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richeza of Poland, Queen of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rudolf II, Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saj\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Samuel Aba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saul of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sigismund, Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovak language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sob\u011bslav I, Duke of Bohemia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Solomon, King of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sophia (Coloman of Hungary's daughter)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sophia of Hungary (nun)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Split, Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stephen Dr\u017eislav of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stephen III of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stephen II of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stephen II of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stephen IV of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stephen I of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stephen I of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stephen V of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Svetoslav of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sviatopolk II of Kiev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Synadene"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r Basilica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taksony of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas the Archdeacon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tolna, Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tomislav of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trpimir II of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uro\u0161 I of Rascia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vazul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladislaus II of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Volodymyrko Volodarovych"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vsevolod II of Kiev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wenceslaus III of Bohemia"},{"ns":0,"exists":"","*":"W\u0142adys\u0142aw III of Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yaropolk II of Kiev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yaroslav the Wise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zolt\u00e1n of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Z\u00e1polya family"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1lmos"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1lmos, Duke of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1rp\u00e1d"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1rp\u00e1d dynasty"},{"ns":0,"*":"\u00d3buda Chapter"},{"ns":0,"*":"Battle of the Saj\u00f3"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Croatian kings"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Hungarian kings"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Good article"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Top icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox royalty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ifempty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Circa"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Abbr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death year and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Plainlist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-hu"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-hr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-sk"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Mdash"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Em dash"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Clear"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ahnentafel"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Failed verification"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Familytree/start"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Family tree/start"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Familytree"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Family tree"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Family tree/step2"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Familytree/end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Family tree/end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-start"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-hou"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-reg"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-bef"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Qhm"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink question hyphen-minus"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-bef/filter"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-ttl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-aft"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-aft/filter"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hungarian kings"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Croatian kings"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ahnentafel"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:MultiReplace"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Symbol_support_vote.svg","B\u00e9la_II_(Chronicon_Pictum_114).jpg","\u00c1lmos_herceg.jpg","Chronicon_Pictum_P113_Az_aradi_v\u00e9res_gy\u0171l\u00e9s.JPG","Bela2_pecet.jpg","Denar_Bela2.jpg","Commons-logo.svg","Coa_Hungary_Country_History_(14th_century).svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q82686","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/311734964","https://d-nb.info/gnd/1062997034","https://viaf.org/viaf/311734964"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Early years until 1131","number":"1","index":"1","fromtitle":"B\u00e9la_II_of_Hungary","byteoffset":2376,"anchor":"Early_years_until_1131"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Reign","number":"2","index":"2","fromtitle":"B\u00e9la_II_of_Hungary","byteoffset":7033,"anchor":"Reign"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Consolidation (1131\u20131132)","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"B\u00e9la_II_of_Hungary","byteoffset":7044,"anchor":"Consolidation_(1131\u20131132)"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Expansion (1132\u20131139)","number":"2.2","index":"4","fromtitle":"B\u00e9la_II_of_Hungary","byteoffset":11571,"anchor":"Expansion_(1132\u20131139)"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Last years (1139\u20131141)","number":"2.3","index":"5","fromtitle":"B\u00e9la_II_of_Hungary","byteoffset":14269,"anchor":"Last_years_(1139\u20131141)"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Family","number":"3","index":"6","fromtitle":"B\u00e9la_II_of_Hungary","byteoffset":15569,"anchor":"Family"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"7","fromtitle":"B\u00e9la_II_of_Hungary","byteoffset":19329,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"5","index":"8","fromtitle":"B\u00e9la_II_of_Hungary","byteoffset":19362,"anchor":"Sources"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Primary sources","number":"5.1","index":"9","fromtitle":"B\u00e9la_II_of_Hungary","byteoffset":19415,"anchor":"Primary_sources"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Secondary sources","number":"5.2","index":"10","fromtitle":"B\u00e9la_II_of_Hungary","byteoffset":19869,"anchor":"Secondary_sources"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"B\u00e9la II of Hungary","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:B%C3%A9la_II_of_Hungary","*":"commons:Category:B\u00e9la II of Hungary"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Bela 02 Of Hungary"},{"name":"wikibase_item","*":"Q82686"},{"name":"wikibase-badge-Q17437798","*":""}]}}