{"parse":{"title":"List of Holocaust memorials and museums","pageid":152442,"revid":857007737,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>A number of organizations, museums and monuments are intended to serve as <a href=\"/wiki/Memorials\" class=\"mw-redirect\" title=\"Memorials\">memorials</a> to <a href=\"/wiki/The_Holocaust\" title=\"The Holocaust\">the Holocaust</a>, the Nazi <a href=\"/wiki/Final_Solution\" title=\"Final Solution\">Final Solution</a>, and its millions of victims. They include:\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Argentina\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Argentina</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Australia\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Australia</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Austria\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Austria</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Vienna\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Vienna</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Other_places\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Other places</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Belarus\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Belarus</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Belgium\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Belgium</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Brazil\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Brazil</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Bulgaria\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Bulgaria</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Canada\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Canada</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#China_(People&#39;s_Republic_of_China)\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">China (People's Republic of China)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#Croatia\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">Croatia</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#Czech_Republic\"><span class=\"tocnumber\">11</span> <span class=\"toctext\">Czech Republic</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#Estonia\"><span class=\"tocnumber\">12</span> <span class=\"toctext\">Estonia</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-15\"><a href=\"#France\"><span class=\"tocnumber\">13</span> <span class=\"toctext\">France</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-16\"><a href=\"#Germany\"><span class=\"tocnumber\">14</span> <span class=\"toctext\">Germany</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-17\"><a href=\"#Greece\"><span class=\"tocnumber\">15</span> <span class=\"toctext\">Greece</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-18\"><a href=\"#Hungary\"><span class=\"tocnumber\">16</span> <span class=\"toctext\">Hungary</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-19\"><a href=\"#Israel\"><span class=\"tocnumber\">17</span> <span class=\"toctext\">Israel</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-20\"><a href=\"#Italy\"><span class=\"tocnumber\">18</span> <span class=\"toctext\">Italy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-21\"><a href=\"#Japan\"><span class=\"tocnumber\">19</span> <span class=\"toctext\">Japan</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-22\"><a href=\"#Latvia\"><span class=\"tocnumber\">20</span> <span class=\"toctext\">Latvia</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-23\"><a href=\"#Macedonia\"><span class=\"tocnumber\">21</span> <span class=\"toctext\">Macedonia</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-24\"><a href=\"#Mexico\"><span class=\"tocnumber\">22</span> <span class=\"toctext\">Mexico</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-25\"><a href=\"#Netherlands\"><span class=\"tocnumber\">23</span> <span class=\"toctext\">Netherlands</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-26\"><a href=\"#Norway\"><span class=\"tocnumber\">24</span> <span class=\"toctext\">Norway</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-27\"><a href=\"#Poland\"><span class=\"tocnumber\">25</span> <span class=\"toctext\">Poland</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-28\"><a href=\"#Russia\"><span class=\"tocnumber\">26</span> <span class=\"toctext\">Russia</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-29\"><a href=\"#Serbia\"><span class=\"tocnumber\">27</span> <span class=\"toctext\">Serbia</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-30\"><a href=\"#Slovakia\"><span class=\"tocnumber\">28</span> <span class=\"toctext\">Slovakia</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-31\"><a href=\"#South_Africa\"><span class=\"tocnumber\">29</span> <span class=\"toctext\">South Africa</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-32\"><a href=\"#Spain\"><span class=\"tocnumber\">30</span> <span class=\"toctext\">Spain</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-33\"><a href=\"#Suriname\"><span class=\"tocnumber\">31</span> <span class=\"toctext\">Suriname</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-34\"><a href=\"#Sweden\"><span class=\"tocnumber\">32</span> <span class=\"toctext\">Sweden</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-35\"><a href=\"#Ukraine\"><span class=\"tocnumber\">33</span> <span class=\"toctext\">Ukraine</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-36\"><a href=\"#United_Kingdom\"><span class=\"tocnumber\">34</span> <span class=\"toctext\">United Kingdom</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-37\"><a href=\"#United_States\"><span class=\"tocnumber\">35</span> <span class=\"toctext\">United States</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-38\"><a href=\"#Uruguay\"><span class=\"tocnumber\">36</span> <span class=\"toctext\">Uruguay</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-39\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">37</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-40\"><a href=\"#Related\"><span class=\"tocnumber\">38</span> <span class=\"toctext\">Related</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-41\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">39</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-42\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">40</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-43\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">41</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Argentina\">Argentina</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Holocaust_memorials_and_museums&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Argentina\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Museo del Holocausto de Buenos Aires<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> (Holocaust Memorial Museum, <a href=\"/wiki/Buenos_Aires\" title=\"Buenos Aires\">Buenos Aires</a>)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Australia\">Australia</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Holocaust_memorials_and_museums&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Australia\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>The Jewish Museum Holocaust and Research Centre (<a href=\"/wiki/Melbourne\" title=\"Melbourne\">Melbourne</a>, <a href=\"/wiki/Victoria_(Australia)\" title=\"Victoria (Australia)\">Victoria</a>)<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li>Leo Baeck Centre for Progressive Judaism (Kew, Victoria) Holocaust Memorial<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li>\n<li>Melbourne General Cemetery Holocaust Memorial (<a href=\"/wiki/Parkville,_Victoria\" title=\"Parkville, Victoria\">Parkville, Victoria</a>)<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sydney_Jewish_Museum\" title=\"Sydney Jewish Museum\">Sydney Jewish Museum</a><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Sydney\" title=\"Sydney\">Sydney</a>, Australia)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Austria\">Austria</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Holocaust_memorials_and_museums&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Austria\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Vienna\">Vienna</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Holocaust_memorials_and_museums&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Vienna\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>The <a href=\"/wiki/Judenplatz_Holocaust_Memorial\" title=\"Judenplatz Holocaust Memorial\">Judenplatz Holocaust Memorial</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Other_places\">Other places</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Holocaust_memorials_and_museums&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Other places\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Holocaust and Tolerance Center Styria, \"House of Names\" (<i>Holocaust und Toleranzzentrum Steiermark, Haus der Namen</i>)<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Graz\" title=\"Graz\">Graz</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/House_of_Responsibility\" title=\"House of Responsibility\">House of Responsibility</a>, <a href=\"/wiki/Braunau_am_Inn\" title=\"Braunau am Inn\">Braunau am Inn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mauthausen-Gusen_concentration_camp\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mauthausen-Gusen concentration camp\">Mauthausen Concentration Camp Memorial</a>,<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Mauthausen\" title=\"Mauthausen\">Mauthausen</a>) programs: The <a href=\"/wiki/Austrian_Holocaust_Memorial_Service\" title=\"Austrian Holocaust Memorial Service\">Austrian Holocaust Memorial Service</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Belarus\">Belarus</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Holocaust_memorials_and_museums&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Belarus\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/The_Pit_(memorial)\" title=\"The Pit (memorial)\">The Pit</a> (Minsk)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Belgium\">Belgium</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Holocaust_memorials_and_museums&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Belgium\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Kazerne_Dossin_%E2%80%93_Memorial\" title=\"Kazerne Dossin \u2013 Memorial\">Kazerne Dossin: Memorial, Museum and Documentation Centre on Holocaust and Human Rights</a><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Mechelen\" title=\"Mechelen\">Mechelen</a>)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Brazil\">Brazil</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Holocaust_memorials_and_museums&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Brazil\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://roitblog.blogspot.com.br/2012/12/inauguracao-do-memorial-do-holocausto.html\">Holocaust victims memorial at Rio de Janeiro</a> \u2013 Cemit\u00e9rio Israelita do Caju (sephardic) \u2013 inaugurated in September 1975</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sergioekerman.com.br/?op=2&amp;cod=8&amp;st=a\">Holocaust victims memorial at Salvador</a> \u2013 Cemit\u00e9rio Israelita da Bahia \u2013 inaugurated in 2007</li>\n<li><a href=\"/wiki/Holocaust_Museum_in_Curitiba\" title=\"Holocaust Museum in Curitiba\">Holocaust Museum in Curitiba</a> \u2013 inaugurated in 2011 (Paran\u00e1)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bulgaria\">Bulgaria</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Holocaust_memorials_and_museums&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Bulgaria\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>The <a href=\"/wiki/Organization_of_the_Jews_in_Bulgaria\" title=\"Organization of the Jews in Bulgaria\">Organization of the Jews in Bulgaria</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Canada\">Canada</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Holocaust_memorials_and_museums&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Canada\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Holocaust Memorial sculpture (<a href=\"/wiki/Edmonton\" title=\"Edmonton\">Edmonton</a>, <a href=\"/wiki/Alberta\" title=\"Alberta\">Alberta</a>)<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup></li>\n<li>The <a href=\"/wiki/Montreal_Holocaust_Museum\" title=\"Montreal Holocaust Museum\">Montreal Holocaust Museum</a> (<a href=\"/wiki/Montreal\" title=\"Montreal\">Montreal</a>)</li>\n<li>The <a href=\"/wiki/National_Holocaust_Monument\" title=\"National Holocaust Monument\">National Holocaust Monument</a><sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Ottawa\" title=\"Ottawa\">Ottawa</a>, <a href=\"/wiki/Ontario\" title=\"Ontario\">Ontario</a>)</li>\n<li>Sarah and Chaim Neuberger Holocaust Education Centre (<a href=\"/wiki/Toronto\" title=\"Toronto\">Toronto</a>)<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup></li>\n<li>The Vancouver Holocaust Education Centre<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Vancouver\" title=\"Vancouver\">Vancouver</a>, <a href=\"/wiki/British_Columbia\" title=\"British Columbia\">British Columbia</a>)</li></ul>\n<h2><span id=\"China_.28People.27s_Republic_of_China.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"China_(People's_Republic_of_China)\">China (People's Republic of China)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Holocaust_memorials_and_museums&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: China (People&#039;s Republic of China)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Hong Kong Holocaust and Tolerance Centre (\u9999\u6e2f\u5927\u5c60\u6740\u548c\u5bbd\u5bb9\u4e2d\u5fc3)<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> (Hong Kong)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Shanghai_Jewish_Refugees_Museum\" title=\"Shanghai Jewish Refugees Museum\">Shanghai Jewish Refugees Museum</a> (\u4e0a\u6d77\u72b9\u592a\u96be\u6c11\u7eaa\u5ff5\u9986),<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> \"Wall of Shanghai List\" and Holocaust Memorial statue<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Shanghai\" title=\"Shanghai\">Shanghai</a>)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Croatia\">Croatia</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Holocaust_memorials_and_museums&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Croatia\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>The Jasenovac Memorial Area (<a href=\"/wiki/Jasenovac,_Sisak-Moslavina_County\" title=\"Jasenovac, Sisak-Moslavina County\">Jasenovac</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Memorial_Centre_Lipa_Remembers\" title=\"Memorial Centre Lipa Remembers\">Memorial Centre Lipa Remembers</a> (Lipa, <a href=\"/wiki/Matulji\" title=\"Matulji\">Matulji</a>)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Czech_Republic\">Czech Republic</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Holocaust_memorials_and_museums&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Czech Republic\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Prague_Praha_2014_Holmstad_flott_Navn_p%C3%A5_Holocaust-ofre_p%C3%A5_veggen_til_Pinkas-synagogen_names_for_Holocaust_victims_at_the_wall_of_the_Pinkas_Synagogue.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/40/Prague_Praha_2014_Holmstad_flott_Navn_p%C3%A5_Holocaust-ofre_p%C3%A5_veggen_til_Pinkas-synagogen_names_for_Holocaust_victims_at_the_wall_of_the_Pinkas_Synagogue.JPG/220px-Prague_Praha_2014_Holmstad_flott_Navn_p%C3%A5_Holocaust-ofre_p%C3%A5_veggen_til_Pinkas-synagogen_names_for_Holocaust_victims_at_the_wall_of_the_Pinkas_Synagogue.JPG\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/40/Prague_Praha_2014_Holmstad_flott_Navn_p%C3%A5_Holocaust-ofre_p%C3%A5_veggen_til_Pinkas-synagogen_names_for_Holocaust_victims_at_the_wall_of_the_Pinkas_Synagogue.JPG/330px-Prague_Praha_2014_Holmstad_flott_Navn_p%C3%A5_Holocaust-ofre_p%C3%A5_veggen_til_Pinkas-synagogen_names_for_Holocaust_victims_at_the_wall_of_the_Pinkas_Synagogue.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/40/Prague_Praha_2014_Holmstad_flott_Navn_p%C3%A5_Holocaust-ofre_p%C3%A5_veggen_til_Pinkas-synagogen_names_for_Holocaust_victims_at_the_wall_of_the_Pinkas_Synagogue.JPG/440px-Prague_Praha_2014_Holmstad_flott_Navn_p%C3%A5_Holocaust-ofre_p%C3%A5_veggen_til_Pinkas-synagogen_names_for_Holocaust_victims_at_the_wall_of_the_Pinkas_Synagogue.JPG 2x\" data-file-width=\"5184\" data-file-height=\"3456\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Prague_Praha_2014_Holmstad_flott_Navn_p%C3%A5_Holocaust-ofre_p%C3%A5_veggen_til_Pinkas-synagogen_names_for_Holocaust_victims_at_the_wall_of_the_Pinkas_Synagogue.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Names of Holocaust victims in the Pinkas Synagogue in Prague</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Vala%C5%A1sk%C3%A9_Mezi%C5%99%C3%AD%C4%8D%C3%AD,_pam%C3%A1tn%C3%ADk_holocaustu_(06).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8d/Vala%C5%A1sk%C3%A9_Mezi%C5%99%C3%AD%C4%8D%C3%AD%2C_pam%C3%A1tn%C3%ADk_holocaustu_%2806%29.jpg/220px-Vala%C5%A1sk%C3%A9_Mezi%C5%99%C3%AD%C4%8D%C3%AD%2C_pam%C3%A1tn%C3%ADk_holocaustu_%2806%29.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8d/Vala%C5%A1sk%C3%A9_Mezi%C5%99%C3%AD%C4%8D%C3%AD%2C_pam%C3%A1tn%C3%ADk_holocaustu_%2806%29.jpg/330px-Vala%C5%A1sk%C3%A9_Mezi%C5%99%C3%AD%C4%8D%C3%AD%2C_pam%C3%A1tn%C3%ADk_holocaustu_%2806%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8d/Vala%C5%A1sk%C3%A9_Mezi%C5%99%C3%AD%C4%8D%C3%AD%2C_pam%C3%A1tn%C3%ADk_holocaustu_%2806%29.jpg/440px-Vala%C5%A1sk%C3%A9_Mezi%C5%99%C3%AD%C4%8D%C3%AD%2C_pam%C3%A1tn%C3%ADk_holocaustu_%2806%29.jpg 2x\" data-file-width=\"3264\" data-file-height=\"2448\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Vala%C5%A1sk%C3%A9_Mezi%C5%99%C3%AD%C4%8D%C3%AD,_pam%C3%A1tn%C3%ADk_holocaustu_(06).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Holocaust memorial in <a href=\"/wiki/Vala%C5%A1sk%C3%A9_Mezi%C5%99%C3%AD%C4%8D%C3%AD\" title=\"Vala\u0161sk\u00e9 Mezi\u0159\u00ed\u010d\u00ed\">Vala\u0161sk\u00e9 Mezi\u0159\u00ed\u010d\u00ed</a>, <a href=\"/wiki/Czech_Republic\" title=\"Czech Republic\">Czech Republic</a></div></div></div>\n<ul><li>Holocaust memorial (<a href=\"/wiki/Vala%C5%A1sk%C3%A9_Mezi%C5%99%C3%AD%C4%8D%C3%AD\" title=\"Vala\u0161sk\u00e9 Mezi\u0159\u00ed\u010d\u00ed\">Vala\u0161sk\u00e9 Mezi\u0159\u00ed\u010d\u00ed</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pinkas_Synagogue\" title=\"Pinkas Synagogue\">Pinkas Synagogue</a> (<a href=\"/wiki/Prague\" title=\"Prague\">Prague</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt concentration camp</a> (<a href=\"/wiki/Terez%C3%ADn\" title=\"Terez\u00edn\">Terez\u00edn</a>)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Estonia\">Estonia</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Holocaust_memorials_and_museums&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Estonia\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Holocaust memorial at the site of <a href=\"/wiki/Klooga_concentration_camp\" title=\"Klooga concentration camp\">Klooga concentration camp</a> (<a href=\"/wiki/Klooga\" title=\"Klooga\">Klooga</a>)</li>\n<li>Memorial at the site of <a href=\"/wiki/Kalevi-Liiva\" title=\"Kalevi-Liiva\">Kalevi-Liiva</a> (<a href=\"/wiki/J%C3%A4gala\" title=\"J\u00e4gala\">J\u00e4gala</a>)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"France\">France</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Holocaust_memorials_and_museums&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: France\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Mus\u00e9e d\u00e9partemental de R\u00e9sistance et D\u00e9portation<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Agen\" title=\"Agen\">Agen</a>)</li>\n<li>Mus\u00e9e de la R\u00e9sistance et de la D\u00e9portation (Charente)<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Angoul%C3%AAme\" title=\"Angoul\u00eame\">Angoul\u00eame</a>)</li>\n<li>Mus\u00e9e de la R\u00e9sistance d'Anterrieux<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Anterrieux\" title=\"Anterrieux\">Anterrieux</a>)</li>\n<li>Centre de la r\u00e9sistance et de la d\u00e9portation du Pays d'Arles<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Arles\" title=\"Arles\">Arles</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Citadel_of_Besan%C3%A7on#The_Museum_of_the_Resistance_and_Deportation\" title=\"Citadel of Besan\u00e7on\">The Museum of the Resistance and Deportation</a> (<a href=\"/wiki/Besan%C3%A7on\" title=\"Besan\u00e7on\">Besan\u00e7on</a>)</li>\n<li>Mus\u00e9e de la R\u00e9sistance, de la D\u00e9portation et de la Lib\u00e9ration du Loir-et-Cher<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Blois\" title=\"Blois\">Blois</a>)</li>\n<li>Mus\u00e9e de la R\u00e9sistance de Bondues au Fort Lobau (Nord)<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Bondues\" title=\"Bondues\">Bondues</a>)</li>\n<li>Centre Jean Moulin<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Bordeaux\" title=\"Bordeaux\">Bordeaux</a>)</li>\n<li>Mus\u00e9e de la R\u00e9sistance et de la D\u00e9portation de Bourges et du Cher<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Bourges\" title=\"Bourges\">Bourges</a>)</li>\n<li>Centre National d'Etudes de la R\u00e9sistance et de la D\u00e9portation Edmond Michelet<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Brive-la-Gaillarde\" title=\"Brive-la-Gaillarde\">Brive-la-Gaillarde</a>)</li>\n<li>M\u00e9morial de Caen<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Caen\" title=\"Caen\">Caen</a>)</li>\n<li>Mus\u00e9e de la R\u00e9sistance<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Castellane\" title=\"Castellane\">Castellane</a>)</li>\n<li>Centre r\u00e9gional de la R\u00e9sistance et de la D\u00e9portation de Castelnau-le-Lez (H\u00e9rault)<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Castelnau-le-Lez\" title=\"Castelnau-le-Lez\">Castelnau-le-Lez</a>)</li>\n<li>Mus\u00e9e du souvenir de Ch\u00e2lons (Marne)<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Ch%C3%A2lons-en-Champagne\" title=\"Ch\u00e2lons-en-Champagne\">Ch\u00e2lons-en-Champagne</a>)</li>\n<li>Mus\u00e9e de la R\u00e9sistance, de l'Internement et de la D\u00e9portation de Chamali\u00e8res<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Chamali%C3%A8res\" title=\"Chamali\u00e8res\">Chamali\u00e8res</a>)</li>\n<li>Mus\u00e9e de la R\u00e9sistance Nationale de Champigny-sur-Marne<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Champigny-sur-Marne\" title=\"Champigny-sur-Marne\">Champigny-sur-Marne</a>)</li>\n<li>Mus\u00e9e de la R\u00e9sistance de Ch\u00e2teaubriant-Voves-Rouill\u00e9<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teaubriant\" title=\"Ch\u00e2teaubriant\">Ch\u00e2teaubriant</a>)</li>\n<li>M\u00e9morial du Vercors<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Vassieux-en-Vercors\" title=\"Vassieux-en-Vercors\">Vassieux-en-Vercors</a>)</li>\n<li>M\u00e9morial Charles de Gaulle<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Colombey-les-Deux-%C3%89glises\" title=\"Colombey-les-Deux-\u00c9glises\">Colombey-les-Deux-\u00c9glises</a>)</li>\n<li>M\u00e9morial de l'internement et de la d\u00e9portation<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Compi%C3%A8gne\" title=\"Compi\u00e8gne\">Compi\u00e8gne</a>)</li>\n<li>Mus\u00e9e de la R\u00e9sistance et de la D\u00e9portation<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Tergnier\" title=\"Tergnier\">Fargniers</a>)</li>\n<li>Mus\u00e9e D\u00e9partemental de la R\u00e9sistance et de la D\u00e9portation de Forges-les-Eaux<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Forges-les-Eaux\" title=\"Forges-les-Eaux\">Forges-les-Eaux</a>)</li>\n<li>Mus\u00e9e de la R\u00e9sistance, de la D\u00e9portation et de la Seconde Guerre mondiale<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Frugi%C3%A8res-le-Pin\" title=\"Frugi\u00e8res-le-Pin\">Frugi\u00e8res-le-Pin</a>)</li>\n<li>Mus\u00e9e de la R\u00e9sistance et de la D\u00e9portation de l'Is\u00e8re<sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Grenoble\" title=\"Grenoble\">Grenoble</a>)</li>\n<li>Maison d'Izieu m\u00e9morial des enfants juifs extermin\u00e9s<sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Izieu\" title=\"Izieu\">Izieu</a>)</li>\n<li>Lieu de M\u00e9moire au Chambon-sur-Lignon<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Le_Chambon-sur-Lignon\" title=\"Le Chambon-sur-Lignon\">Le Chambon-sur-Lignon</a>, <a href=\"/wiki/Haute-Loire\" title=\"Haute-Loire\">Haute-Loire</a>)</li>\n<li>Mus\u00e9e d\u00e9partemental de la R\u00e9sistance et de la D\u00e9portation (Loiret)<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Lorris\" title=\"Lorris\">Lorris</a>)</li>\n<li>Centre d'histoire de la r\u00e9sistance et de la d\u00e9portation<sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Lyon\" title=\"Lyon\">Lyon</a>)</li>\n<li>Mus\u00e9e de la R\u00e9sistance et de la D\u00e9portation (Tarn-et-Garonne)<sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Montauban\" title=\"Montauban\">Montauban</a>)</li>\n<li>Mus\u00e9e Bourbonnais de la R\u00e9sistance Nationale (Allier)<sup id=\"cite_ref-resistance-familles_44-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-resistance-familles-44\">&#91;44&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Montlu%C3%A7on\" title=\"Montlu\u00e7on\">Montlu\u00e7on</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_de_l%27Histoire_vivante\" title=\"Mus\u00e9e de l&#39;Histoire vivante\">Mus\u00e9e de l'Histoire vivante</a> (<a href=\"/wiki/Montreuil,_Seine-Saint-Denis\" title=\"Montreuil, Seine-Saint-Denis\">Montreuil</a>)</li>\n<li>Mus\u00e9e de la R\u00e9sistance et de la D\u00e9portation<sup id=\"cite_ref-resistance-familles_44-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-resistance-familles-44\">&#91;44&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Nantua\" title=\"Nantua\">Nantua</a>)</li>\n<li>Mus\u00e9e de la R\u00e9sistance Henri Queuille (Corr\u00e8ze)<sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;45&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Neuvic,_Corr%C3%A8ze\" title=\"Neuvic, Corr\u00e8ze\">Neuvic</a>)</li>\n<li>Centre de recherche et d'\u00e9tude azur\u00e9en du Mus\u00e9e de la R\u00e9sistance Nationale<sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;46&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Nice,_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nice, France\">Nice</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Centre_de_la_m%C3%A9moire_d%27Oradour\" title=\"Centre de la m\u00e9moire d&#39;Oradour\">Centre de la m\u00e9moire d'Oradour-sur-Glane, village martyr</a><sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;47&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Oradour-sur-Glane\" title=\"Oradour-sur-Glane\">Oradour-sur-Glane</a>)</li>\n<li>M\u00e9morial du Mar\u00e9chal Leclerc de Hauteclocque et de la Lib\u00e9ration de Paris et Mus\u00e9e Jean Moulin<sup id=\"cite_ref-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-48\">&#91;48&#93;</a></sup> (Paris)</li>\n<li>Mus\u00e9e de l'Ordre de la Lib\u00e9ration<sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;49&#93;</a></sup> (Paris)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Center_of_Contemporary_Jewish_Documentation\" title=\"Center of Contemporary Jewish Documentation\">Center of Contemporary Jewish Documentation</a> &amp; <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/M%C3%A9morial_de_la_Shoah\" class=\"extiw\" title=\"fr:M\u00e9morial de la Shoah\">M\u00e9morial de la Shoah</a> (Paris)</li>\n<li>Mus\u00e9e de la R\u00e9sistance<sup id=\"cite_ref-50\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-50\">&#91;50&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Peyrat-le-Ch%C3%A2teau\" title=\"Peyrat-le-Ch\u00e2teau\">Peyrat-le-Ch\u00e2teau</a>)</li>\n<li>Mus\u00e9e de la reddition de Reims<sup id=\"cite_ref-51\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-51\">&#91;51&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Reims\" title=\"Reims\">Reims</a>)</li>\n<li>Mus\u00e9e pyr\u00e9n\u00e9en de la R\u00e9sistance et de la Lib\u00e9ration, dans l'Ari\u00e8ge<sup id=\"cite_ref-52\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-52\">&#91;52&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Rimont\" title=\"Rimont\">Rimont</a>)</li>\n<li>Centre Historique de la R\u00e9sistance en Dr\u00f4me et de la D\u00e9portation de Romans<sup id=\"cite_ref-53\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-53\">&#91;53&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Romans-sur-Is%C3%A8re\" title=\"Romans-sur-Is\u00e8re\">Romans-sur-Is\u00e8re</a>)</li>\n<li>Mus\u00e9e de la R\u00e9sistance en Morvan<sup id=\"cite_ref-54\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-54\">&#91;54&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Saint-Brisson\" title=\"Saint-Brisson\">Saint-Brisson</a>)</li>\n<li>M\u00e9morial de la R\u00e9sistance et de la D\u00e9portation de la Loire<sup id=\"cite_ref-55\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-55\">&#91;55&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Saint-%C3%89tienne\" title=\"Saint-\u00c9tienne\">Saint-\u00c9tienne</a>)</li>\n<li>Mus\u00e9e de la R\u00e9sistance bretonne<sup id=\"cite_ref-56\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-56\">&#91;56&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Saint-Marcel,_Morbihan\" title=\"Saint-Marcel, Morbihan\">Saint-Marcel</a>)</li>\n<li>Le Centre europ\u00e9en du R\u00e9sistant d\u00e9port\u00e9 au Struthof<sup id=\"cite_ref-57\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-57\">&#91;57&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Natzwiller\" title=\"Natzwiller\">Natzwiller</a>)</li>\n<li>Mus\u00e9e de la R\u00e9sistance et de la D\u00e9portation<sup id=\"cite_ref-58\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-58\">&#91;58&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Tarbes\" title=\"Tarbes\">Tarbes</a>)</li>\n<li>Mus\u00e9e de la R\u00e9sistance et de la D\u00e9portation de Picardie<sup id=\"cite_ref-59\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-59\">&#91;59&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Tergnier\" title=\"Tergnier\">Tergnier</a>)</li>\n<li>Mus\u00e9e D\u00e9partemental de la R\u00e9sistance<sup id=\"cite_ref-60\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-60\">&#91;60&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Th%C3%B4nes\" title=\"Th\u00f4nes\">Th\u00f4nes (La Balme-de-Thuy)</a>)</li>\n<li>Centre R\u00e9gional R\u00e9sistance et Libert\u00e9 (Deux-S\u00e8vres)<sup id=\"cite_ref-61\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-61\">&#91;61&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Thouars\" title=\"Thouars\">Thouars</a>)</li>\n<li>Mus\u00e9e d\u00e9partemental de la R\u00e9sistance et de la D\u00e9portation<sup id=\"cite_ref-62\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-62\">&#91;62&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Toulouse\" title=\"Toulouse\">Toulouse</a>)</li>\n<li>Mus\u00e9e vauz\u00e9lien de la R\u00e9sistance Nationale (Ni\u00e8vre)<sup id=\"cite_ref-63\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-63\">&#91;63&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Varennes-Vauzelles\" title=\"Varennes-Vauzelles\">Varennes-Vauzelles</a>)</li>\n<li>Mus\u00e9e d\u00e9partemental de la d\u00e9portation et de l'internement<sup id=\"cite_ref-64\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-64\">&#91;64&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Varilhes\" title=\"Varilhes\">Varilhes</a>)</li>\n<li>M\u00e9morial de la R\u00e9sistance<sup id=\"cite_ref-65\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-65\">&#91;65&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Vassieux-en-Vercors\" title=\"Vassieux-en-Vercors\">Vassieux-en-Vercors</a>)</li>\n<li>Mus\u00e9e de la R\u00e9sistance (Rosine Perrier)<sup id=\"cite_ref-66\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-66\">&#91;66&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Villargondran\" title=\"Villargondran\">Villargondran</a>)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Germany\">Germany</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Holocaust_memorials_and_museums&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Germany\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Memorial_to_the_Murdered_Jews_of_Europe_Berlin_DSC_0800.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/Memorial_to_the_Murdered_Jews_of_Europe_Berlin_DSC_0800.jpg/220px-Memorial_to_the_Murdered_Jews_of_Europe_Berlin_DSC_0800.jpg\" width=\"220\" height=\"146\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/Memorial_to_the_Murdered_Jews_of_Europe_Berlin_DSC_0800.jpg/330px-Memorial_to_the_Murdered_Jews_of_Europe_Berlin_DSC_0800.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/Memorial_to_the_Murdered_Jews_of_Europe_Berlin_DSC_0800.jpg/440px-Memorial_to_the_Murdered_Jews_of_Europe_Berlin_DSC_0800.jpg 2x\" data-file-width=\"4288\" data-file-height=\"2848\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Memorial_to_the_Murdered_Jews_of_Europe_Berlin_DSC_0800.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Memorial to the Murdered Jews of Europe (Berlin)</div></div></div>\n<ul><li>Holocaust Tower, <a href=\"/wiki/Jewish_Museum,_Berlin\" title=\"Jewish Museum, Berlin\">Jewish Museum, Berlin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Memorial_to_the_Murdered_Jews_of_Europe\" title=\"Memorial to the Murdered Jews of Europe\">Memorial to the Murdered Jews of Europe</a> (Berlin)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Memorial_to_Homosexuals_Persecuted_Under_Nazism\" title=\"Memorial to Homosexuals Persecuted Under Nazism\">Memorial to the Homosexuals Persecuted under the National Socialist Regime</a> (Berlin)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Memorial_to_the_Sinti_and_Roma_Victims_of_National_Socialism\" title=\"Memorial to the Sinti and Roma Victims of National Socialism\">Memorial to the Sinti and Roma Victims of National Socialism</a> (Berlin)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Franz%C3%B6sische_Kapelle&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Franz\u00f6sische Kapelle (page does not exist)\">Franz\u00f6sische Kapelle</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Franz%C3%B6sische_Kapelle_(Soest)\" class=\"extiw\" title=\"de:Franz\u00f6sische Kapelle (Soest)\">de</a>)</span> (<a href=\"/wiki/Soest,_Germany\" title=\"Soest, Germany\">Soest</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Memorial_to_the_Victims_of_National_Socialist_%27Euthanasia%27_Killings\" title=\"Memorial to the Victims of National Socialist &#39;Euthanasia&#39; Killings\">Memorial to the Victims of National Socialist 'Euthanasia' Killings</a> (German: <i>Gedenk- und Informationsort f\u00fcr die Opfer der nationalsozialistischen \u00bbEuthanasie\u00ab-Morde</i>)<sup id=\"cite_ref-BerlinMem_67-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-BerlinMem-67\">&#91;67&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-70\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-70\">&#91;a&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stolperstein\" title=\"Stolperstein\">Stolperstein</a> \u2013 Holocaust memorials all over Germany and in 21 further European countries</li>\n<li><a href=\"/wiki/Topf_and_Sons\" title=\"Topf and Sons\">Topf &amp; S\u00f6hne \u2013 Builders of the Auschwitz Ovens</a>. Museum and Place of Remembrance (<a href=\"/wiki/Erfurt\" title=\"Erfurt\">Erfurt</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Kaufering_concentration_camp\" title=\"Kaufering concentration camp\">European Holocaust Memorial</a> (<a href=\"/wiki/Landsberg_am_Lech\" title=\"Landsberg am Lech\">Landsberg am Lech</a>)<sup id=\"cite_ref-71\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-71\">&#91;70&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Greece\">Greece</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Holocaust_memorials_and_museums&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Greece\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>The Athens Holocaust Memorial \u2013 at the end of the pedestrian crossing, at the junction of Melidoni, Ermou and Efvoulou streets<sup id=\"cite_ref-72\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-72\">&#91;71&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Athens\" title=\"Athens\">Athens</a>)</li>\n<li>Cemetery and Monument for the Victims of the Holocaust \u2013 3rd Cemetery of Athens, Nikea, <a href=\"/wiki/Piraeus\" title=\"Piraeus\">Piraeus</a></li>\n<li>Holocaust memorial outside of the archaeological site of <a href=\"/wiki/Kerameikos\" title=\"Kerameikos\">Kerameikos</a> (Athens)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jewish_Museum_of_Greece\" title=\"Jewish Museum of Greece\">Jewish Museum of Greece</a> \u2013 Shoah Exhibit<sup id=\"cite_ref-73\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-73\">&#91;72&#93;</a></sup> (Athens)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jewish_Museum_of_Thessaloniki\" title=\"Jewish Museum of Thessaloniki\">Jewish Museum of Thessaloniki</a> \u2013 Shoah Exhibit<sup id=\"cite_ref-74\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-74\">&#91;73&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Thessaloniki\" title=\"Thessaloniki\">Thessaloniki</a>, <a href=\"/wiki/Central_Macedonia\" title=\"Central Macedonia\">Central Macedonia</a>)</li>\n<li>Monument of the Victims of the Holocaust in the Jewish Martyrs square,<sup id=\"cite_ref-75\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-75\">&#91;74&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Rhodes\" title=\"Rhodes\">Rhodes</a>)</li>\n<li>Monument to Young Jews (dedicated to the memory of young Jews who died in the Holocaust) \u2013 Pafos Square, area of Kato Patissia, north of downtown Athens</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jewish_Museum_of_Rhodes\" title=\"Jewish Museum of Rhodes\">Rhodes Jewish Museum</a><sup id=\"cite_ref-76\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-76\">&#91;75&#93;</a></sup> (Rhodes)</li>\n<li>Holocaust Memorial of Corfu (dedicated to the memory of 2000 Jews of Corfu who perished in the Nazi concentration camps of Auschwitz and Birkenau in June 1944. Erected by the Municipality of Corfu and the Jewish community of Corfu in November 2001) \u2013 Xenophontos Stratigou, New Fortress Square, Corfu</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Hungary\">Hungary</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Holocaust_memorials_and_museums&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: Hungary\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Holocaust_Memorial_Center_(Budapest)\" title=\"Holocaust Memorial Center (Budapest)\">Holocaust Memorial Center</a><sup id=\"cite_ref-77\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-77\">&#91;76&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Shoes_on_the_Danube_Bank\" title=\"Shoes on the Danube Bank\">Shoes on the Danube Bank</a>-The memorial is of metal shoes on the edge of the <a href=\"/wiki/Danube\" title=\"Danube\">Danube</a>. The Jews were ordered to take off their shoes, and were shot at the edge of the water so that their bodies fell into the river and were carried away. It represents their shoes left behind on the bank. The Fascist Arrow Cross militiamen carried out the shootings. (<a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a>)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Israel\">Israel</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Holocaust_memorials_and_museums&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: Israel\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Israel-Yad_Vashem_Sculpture.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3f/Israel-Yad_Vashem_Sculpture.jpg/220px-Israel-Yad_Vashem_Sculpture.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3f/Israel-Yad_Vashem_Sculpture.jpg/330px-Israel-Yad_Vashem_Sculpture.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3f/Israel-Yad_Vashem_Sculpture.jpg/440px-Israel-Yad_Vashem_Sculpture.jpg 2x\" data-file-width=\"896\" data-file-height=\"672\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Israel-Yad_Vashem_Sculpture.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a> in <a href=\"/wiki/Jerusalem\" title=\"Jerusalem\">Jerusalem</a></div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>, the <a href=\"/wiki/Holocaust_Martyrs%27_and_Heroes%27_Remembrance_Authority\" class=\"mw-redirect\" title=\"Holocaust Martyrs&#39; and Heroes&#39; Remembrance Authority\">Holocaust Martyrs' and Heroes' Remembrance Authority</a> (<a href=\"/wiki/Jerusalem\" title=\"Jerusalem\">Jerusalem</a>)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150622023516/http://www.gfh.org.il/eng/\">Ghetto Fighters\u2019 House Museum</a> (in Kibbutz <a href=\"/wiki/Lohamei_HaGeta%27ot\" title=\"Lohamei HaGeta&#39;ot\">Lohamei HaGeta'ot</a>, <a href=\"/wiki/Ghetto_Fighters%27_House\" title=\"Ghetto Fighters&#39; House\">Ghetto Fighters' House</a>)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Beit_Theresienstadt&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Beit Theresienstadt (page does not exist)\">Beit Theresienstadt</a>, the <a href=\"/w/index.php?title=Theresienstadt_Martyrs_Remembrance_Association&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Theresienstadt Martyrs Remembrance Association (page does not exist)\">Theresienstadt Martyrs Remembrance Association</a> (in Kibbutz <a href=\"/wiki/Givat_Haim_(Ihud)\" title=\"Givat Haim (Ihud)\">Givat Haim (Ihud)</a>)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.massuah.org.il/english/article.aspx?Item=624\">Massuah Institute for the Study of the Holocaust</a> (in Kibbutz <a href=\"/wiki/Tel_Yitzhak\" title=\"Tel Yitzhak\">Tel Yitzhak </a>)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.y-m-museum.co.il/info/miclol/miclol-004eng.htm\">\"From Holocaust to Revival Museum\u201d</a>   (in Kibbutz <a href=\"/w/index.php?title=Lohamei_Yad_Mordechai&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lohamei Yad Mordechai (page does not exist)\">Lohamei Yad Mordechai</a>)</li>\n<li>Kiryat Bia\u0142ystok  (Archive and community center in Yehud)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Chamber_of_the_Holocaust\" title=\"Chamber of the Holocaust\">Chamber of the Holocaust</a> (<a href=\"/wiki/Mount_Zion\" title=\"Mount Zion\">Mount Zion</a>, <a href=\"/wiki/Jerusalem\" title=\"Jerusalem\">Jerusalem</a> )</li>\n<li>Ani Ma'amin Holocaust Museum (<a href=\"/wiki/Jerusalem\" title=\"Jerusalem\">Jerusalem</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Forest_of_the_Martyrs\" title=\"Forest of the Martyrs\">Forest of the Martyrs</a> (<a href=\"/wiki/Jerusalem\" title=\"Jerusalem\">Jerusalem</a>)</li>\n<li>LGBT Memorial to <a href=\"/wiki/LGBT\" title=\"LGBT\">LGBT</a> people persecuted by the Nazis <a href=\"/wiki/Tel_Aviv\" title=\"Tel Aviv\">Tel Aviv</a><sup id=\"cite_ref-chron.com_78-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-chron.com-78\">&#91;77&#93;</a></sup></li>\n<li>The sculpture garden of Holocaust to resurrection in <a href=\"/wiki/Karmiel\" title=\"Karmiel\">Karmiel</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Italy\">Italy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Holocaust_memorials_and_museums&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: Italy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150122070820/http://www.memorialeshoah.it/italiano/chisiamo.html\">Memoriale della Shoah</a> (<a href=\"/wiki/Milan\" title=\"Milan\">Milan</a>, Italy)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Museo_della_Deportazione\" title=\"Museo della Deportazione\">Museo della Deportazione</a> (<a href=\"/wiki/Prato\" title=\"Prato\">Prato</a>, Italy)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.museodellashoah.it\">Museo della Shoah</a> (Rome, Italy)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.museodiffusotorino.it/pagina.aspx?link=1&amp;id=14/\">Museo Diffuso della Resistenza Torino</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since July 2017\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup> (<a href=\"/wiki/Torino\" class=\"mw-redirect\" title=\"Torino\">Torino</a>, Italy)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Japan\">Japan</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Holocaust_memorials_and_museums&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: Japan\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Holocaust Education Center <a href=\"/w/index.php?title=Fukuyuma&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fukuyuma (page does not exist)\">Fukuyuma</a>, Japan <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.urban.ne.jp/home/hecjpn/\">http://www.urban.ne.jp/home/hecjpn/</a></li>\n<li>Tokyo Holocaust Education Resource Center Tokyo, Japan</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Latvia\">Latvia</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Holocaust_memorials_and_museums&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: Latvia\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Memorial complex at <a href=\"/wiki/Rumbula,_Riga\" title=\"Rumbula, Riga\">Rumbula</a></li>\n<li>Memorial complex at <a href=\"/wiki/Salaspils_concentration_camp\" title=\"Salaspils concentration camp\">Salaspils</a></li>\n<li>Museum of Tolerance at the site of <a href=\"/wiki/Kaiserwald_concentration_camp\" title=\"Kaiserwald concentration camp\">Kaiserwald</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jews_in_Latvia_(museum)\" title=\"Jews in Latvia (museum)\">Museum \"Jews in Latvia\"</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Riga\" title=\"Riga\">Riga</a> ghetto and holocaust in Latvia museum</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Macedonia\">Macedonia</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Holocaust_memorials_and_museums&amp;action=edit&amp;section=23\" title=\"Edit section: Macedonia\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Holocaust_Memorial_Center_for_the_Jews_of_Macedonia\" title=\"Holocaust Memorial Center for the Jews of Macedonia\">Holocaust Memorial Center for the Jews of Macedonia</a> in <a href=\"/wiki/Skopje\" title=\"Skopje\">Skopje</a>, <a href=\"/wiki/Macedonia_(country)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Macedonia (country)\">Macedonia</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Mexico\">Mexico</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Holocaust_memorials_and_museums&amp;action=edit&amp;section=24\" title=\"Edit section: Mexico\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=The_Tuvia_Maizel_Holocaust_Museum&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The Tuvia Maizel Holocaust Museum (page does not exist)\">The Tuvia Maizel Holocaust Museum</a> in <a href=\"/wiki/Mexico_City\" title=\"Mexico City\">Mexico City</a>, <a href=\"/wiki/Mexico_(country)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mexico (country)\">Mexico</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Netherlands\">Netherlands</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Holocaust_memorials_and_museums&amp;action=edit&amp;section=25\" title=\"Edit section: Netherlands\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>The <a href=\"/wiki/Anne_Frank_House\" title=\"Anne Frank House\">Anne Frank House</a> (<a href=\"/wiki/Amsterdam\" title=\"Amsterdam\">Amsterdam</a>, Netherlands)</li>\n<li>The <a href=\"/wiki/Hollandsche_Schouwburg\" title=\"Hollandsche Schouwburg\">Hollandsche Schouwburg</a> (Amsterdam, Netherlands)</li>\n<li>The <a href=\"/wiki/Joods_Historisch_Museum\" title=\"Joods Historisch Museum\">Joods Historisch Museum</a> (Amsterdam, Netherlands)</li>\n<li>The Homomonument (Amsterdam, Netherlands)</li>\n<li>The <a href=\"/wiki/Westerbork_transit_camp\" title=\"Westerbork transit camp\">Westerbork camp</a> and informationcentre (<a href=\"/wiki/Westerbork_(village)\" title=\"Westerbork (village)\">Westerbork</a>, Netherlands)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Herzogenbusch_concentration_camp\" title=\"Herzogenbusch concentration camp\">Herzogenbusch concentration camp</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Norway\">Norway</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Holocaust_memorials_and_museums&amp;action=edit&amp;section=26\" title=\"Edit section: Norway\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Center for Studies of Holocaust and Religious Minorities (HL-senteret) (Oslo, Norway)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Poland\">Poland</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Holocaust_memorials_and_museums&amp;action=edit&amp;section=27\" title=\"Edit section: Poland\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a>, UNESCO <a href=\"/wiki/World_Heritage_Site\" class=\"mw-redirect\" title=\"World Heritage Site\">World Heritage Site</a>, <a href=\"/wiki/O%C5%9Bwi%C4%99cim\" title=\"O\u015bwi\u0119cim\">O\u015bwi\u0119cim</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Auschwitz-Birkenau_State_Museum\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz-Birkenau State Museum\">Auschwitz-Birkenau State Museum</a>, O\u015bwi\u0119cim</li>\n<li>The <a href=\"/wiki/O%C5%9Bwi%C4%99cim_Synagogue\" title=\"O\u015bwi\u0119cim Synagogue\">O\u015bwi\u0119cim Synagogue</a>, O\u015bwi\u0119cim</li>\n<li><a href=\"/wiki/Be%C5%82%C5%BCec_extermination_camp\" title=\"Be\u0142\u017cec extermination camp\">Be\u0142\u017cec extermination camp</a>, <a href=\"/wiki/Be%C5%82%C5%BCec,_Lublin_Voivodeship\" title=\"Be\u0142\u017cec, Lublin Voivodeship\">Be\u0142\u017cec, Lublin Voivodeship</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/POLIN_Museum_of_the_History_of_Polish_Jews\" title=\"POLIN Museum of the History of Polish Jews\">POLIN Museum of the History of Polish Jews</a>, Warsaw</li>\n<li><a href=\"/wiki/Radegast_train_station\" title=\"Radegast train station\">Radegast train station</a>, <a href=\"/wiki/%C5%81%C3%B3d%C5%BA\" title=\"\u0141\u00f3d\u017a\">\u0141\u00f3d\u017a</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Treblinka_extermination_camp\" title=\"Treblinka extermination camp\">Treblinka extermination camp</a>, <a href=\"/wiki/Treblinka,_Masovian_Voivodeship\" title=\"Treblinka, Masovian Voivodeship\">Treblinka, Masovian Voivodeship</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Russia\">Russia</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Holocaust_memorials_and_museums&amp;action=edit&amp;section=28\" title=\"Edit section: Russia\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Holocaust_Memorial_Synagogue_(Moscow)\" title=\"Holocaust Memorial Synagogue (Moscow)\">Holocaust Memorial Synagogue</a>, Moscow</li>\n<li><a href=\"/wiki/Russian_Research_and_Educational_Holocaust_Center\" title=\"Russian Research and Educational Holocaust Center\">Russian Research and Educational Holocaust Center</a>, Moscow</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Serbia\">Serbia</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Holocaust_memorials_and_museums&amp;action=edit&amp;section=29\" title=\"Edit section: Serbia\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Kragujevac-_Muzej_21_oktobar.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/77/Kragujevac-_Muzej_21_oktobar.jpg/220px-Kragujevac-_Muzej_21_oktobar.jpg\" width=\"220\" height=\"159\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/77/Kragujevac-_Muzej_21_oktobar.jpg/330px-Kragujevac-_Muzej_21_oktobar.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/77/Kragujevac-_Muzej_21_oktobar.jpg/440px-Kragujevac-_Muzej_21_oktobar.jpg 2x\" data-file-width=\"3536\" data-file-height=\"2549\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Kragujevac-_Muzej_21_oktobar.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>\u0160umarice Memorial Park, Kragujevac</div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Memorial_Park_Jajinci\" title=\"Memorial Park Jajinci\">Memorial Park Jajinci</a>, <a href=\"/wiki/Belgrade\" title=\"Belgrade\">Belgrade</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C5%A0umarice_Memorial_Park\" title=\"\u0160umarice Memorial Park\">\u0160umarice Genocide Memorial Park</a>, <a href=\"/wiki/Kragujevac\" title=\"Kragujevac\">Kragujevac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Banjica_concentration_camp\" title=\"Banjica concentration camp\">Banjica concentration camp</a>, Belgrade</li>\n<li><a href=\"/wiki/Bubanj_Memorial_Park\" title=\"Bubanj Memorial Park\">Bubanj Memorial Park</a>, <a href=\"/wiki/Ni%C5%A1\" title=\"Ni\u0161\">Ni\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Crveni_Krst_concentration_camp\" title=\"Crveni Krst concentration camp\">Crveni Krst concentration camp</a>, <a href=\"/wiki/Ni%C5%A1\" title=\"Ni\u0161\">Ni\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Museum_og_genocide_victims&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Museum og genocide victims (page does not exist)\">Museum og genocide victims</a>, <a href=\"/wiki/Belgrade\" title=\"Belgrade\">Belgrade</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.muzejgenocida.rs/\">http://www.muzejgenocida.rs/</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Slovakia\">Slovakia</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Holocaust_memorials_and_museums&amp;action=edit&amp;section=30\" title=\"Edit section: Slovakia\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%BAzeum_holokaustu_a_%C5%BEidovskej_kult%C3%BAry&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"M\u00fazeum holokaustu a \u017eidovskej kult\u00fary (page does not exist)\">M\u00fazeum holokaustu a \u017eidovskej kult\u00fary</a> (<a href=\"/wiki/Sere%C4%8F\" title=\"Sere\u010f\">Sere\u010f</a>)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=SNM_%E2%80%93_M%C3%BAzeum_%C5%BEidovskej_kult%C3%BAry_Bratislava&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"SNM \u2013 M\u00fazeum \u017eidovskej kult\u00fary Bratislava (page does not exist)\">SNM \u2013 M\u00fazeum \u017eidovskej kult\u00fary Bratislava</a> (<a href=\"/wiki/Bratislava\" title=\"Bratislava\">Bratislava</a>)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"South_Africa\">South Africa</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Holocaust_memorials_and_museums&amp;action=edit&amp;section=31\" title=\"Edit section: South Africa\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>The <a href=\"/wiki/Cape_Town_Holocaust_Centre\" title=\"Cape Town Holocaust Centre\">Cape Town Holocaust Centre</a><sup id=\"cite_ref-79\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-79\">&#91;78&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Cape_Town\" title=\"Cape Town\">Cape Town</a>, South Africa)</li>\n<li>The <a href=\"/w/index.php?title=Durban_Holocaust_Centre&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Durban Holocaust Centre (page does not exist)\">Durban Holocaust Centre</a><sup id=\"cite_ref-80\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-80\">&#91;79&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Durban\" title=\"Durban\">Durban</a>, South Africa)</li>\n<li>The <a href=\"/w/index.php?title=Johannesburg_Holocaust_And_Genocide_Centre&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Johannesburg Holocaust And Genocide Centre (page does not exist)\">Johannesburg Holocaust And Genocide Centre</a><sup id=\"cite_ref-81\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-81\">&#91;80&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Johannesburg\" title=\"Johannesburg\">Johannesburg</a>, South Africa)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Spain\">Spain</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Holocaust_memorials_and_museums&amp;action=edit&amp;section=32\" title=\"Edit section: Spain\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Monument to the Victims of the Mauthausen Concentration Camp<sup id=\"cite_ref-82\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-82\">&#91;81&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Almer%C3%ADa\" title=\"Almer\u00eda\">Almer\u00eda</a>)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Suriname\">Suriname</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Holocaust_memorials_and_museums&amp;action=edit&amp;section=33\" title=\"Edit section: Suriname\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Paramaribo Holocaust Memorial <a href=\"/wiki/Paramaribo\" title=\"Paramaribo\">Paramaribo</a>, <a href=\"/wiki/Suriname\" title=\"Suriname\">Suriname</a><sup id=\"cite_ref-83\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-83\">&#91;82&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sweden\">Sweden</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Holocaust_memorials_and_museums&amp;action=edit&amp;section=34\" title=\"Edit section: Sweden\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Monument to the Memory of the Holocaust Victims, the <a href=\"/wiki/Stockholm_Synagogue\" title=\"Stockholm Synagogue\">Great Synagogue</a> of <a href=\"/wiki/Stockholm\" title=\"Stockholm\">Stockholm</a><sup id=\"cite_ref-84\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-84\">&#91;83&#93;</a></sup> (Stockholm)</li>\n<li>Forum f\u00f6r levande historia \u2013 The Living History Forum is a Swedish public authority which, using the Holocaust and other crimes against humanity as a starting point, works with issues on tolerance, democracy and human rights.<sup id=\"cite_ref-85\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-85\">&#91;84&#93;</a></sup></li>\n<li>The new entrance and annex of the theatre Storsj\u00f6teatern in <a href=\"/wiki/%C3%96stersund\" title=\"\u00d6stersund\">\u00d6stersund</a> is built to architecturally honour the Holocaust memorial in Berlin.<sup id=\"cite_ref-86\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-86\">&#91;85&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Ukraine\">Ukraine</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Holocaust_memorials_and_museums&amp;action=edit&amp;section=35\" title=\"Edit section: Ukraine\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Ukrainian Institute for Holocaust Studies (Dnepropetrovsk) <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://tkuma.dp.ua/index.php/en/\">http://tkuma.dp.ua/index.php/en/</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Babi_Yar_Holocaust_Memorial_Center\" title=\"Babi Yar Holocaust Memorial Center\">Babi Yar Holocaust Memorial Center</a> (Kiev)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"United_Kingdom\">United Kingdom</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Holocaust_memorials_and_museums&amp;action=edit&amp;section=36\" title=\"Edit section: United Kingdom\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Holocaust_Mem_Hyde_Park.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/50/Holocaust_Mem_Hyde_Park.JPG/220px-Holocaust_Mem_Hyde_Park.JPG\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/50/Holocaust_Mem_Hyde_Park.JPG/330px-Holocaust_Mem_Hyde_Park.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/50/Holocaust_Mem_Hyde_Park.JPG/440px-Holocaust_Mem_Hyde_Park.JPG 2x\" data-file-width=\"3264\" data-file-height=\"2448\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Holocaust_Mem_Hyde_Park.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Holocaust Memorial in <a href=\"/wiki/Hyde_Park,_London\" title=\"Hyde Park, London\">Hyde Park, London</a></div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Beth_Shalom_Holocaust_Centre\" title=\"Beth Shalom Holocaust Centre\">Beth Shalom Holocaust Centre</a> (<a href=\"/wiki/Nottinghamshire\" title=\"Nottinghamshire\">Nottinghamshire</a>, England)</li>\n<li>The <a href=\"/wiki/Imperial_War_Museum\" title=\"Imperial War Museum\">Imperial War Museum</a> Holocaust Exhibition in London</li>\n<li>The <a href=\"/wiki/Wiener_Library_for_the_Study_of_the_Holocaust_and_Genocide\" title=\"Wiener Library for the Study of the Holocaust and Genocide\">Wiener Library for the Study of the Holocaust and Genocide</a> (London)</li>\n<li>The <a href=\"/wiki/Hyde_Park_Holocaust_memorial\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hyde Park Holocaust memorial\">Hyde Park Holocaust memorial</a>, in <a href=\"/wiki/Hyde_Park,_London\" title=\"Hyde Park, London\">Hyde Park</a>, London.</li>\n<li>The memorial at the <a href=\"/wiki/Church_of_St_Michael_the_Greater,_Stamford\" title=\"Church of St Michael the Greater, Stamford\">Church of St Michael the Greater, Stamford</a>.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"United_States\">United States</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Holocaust_memorials_and_museums&amp;action=edit&amp;section=37\" title=\"Edit section: United States\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/List_of_Holocaust_memorials_and_museums_in_the_United_States\" title=\"List of Holocaust memorials and museums in the United States\">List of Holocaust memorials and museums in the United States</a></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:David_Ascalon,_Ascalon_Studios,_Holocaust_Memorial-_Harrisburg,_PA.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a6/David_Ascalon%2C_Ascalon_Studios%2C_Holocaust_Memorial-_Harrisburg%2C_PA.jpg/220px-David_Ascalon%2C_Ascalon_Studios%2C_Holocaust_Memorial-_Harrisburg%2C_PA.jpg\" width=\"220\" height=\"260\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a6/David_Ascalon%2C_Ascalon_Studios%2C_Holocaust_Memorial-_Harrisburg%2C_PA.jpg/330px-David_Ascalon%2C_Ascalon_Studios%2C_Holocaust_Memorial-_Harrisburg%2C_PA.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a6/David_Ascalon%2C_Ascalon_Studios%2C_Holocaust_Memorial-_Harrisburg%2C_PA.jpg/440px-David_Ascalon%2C_Ascalon_Studios%2C_Holocaust_Memorial-_Harrisburg%2C_PA.jpg 2x\" data-file-width=\"1536\" data-file-height=\"1816\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:David_Ascalon,_Ascalon_Studios,_Holocaust_Memorial-_Harrisburg,_PA.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Holocaust Memorial for the Commonwealth of Pennsylvania, <a href=\"/wiki/Harrisburg,_Pennsylvania\" title=\"Harrisburg, Pennsylvania\">Harrisburg, Pennsylvania</a> by <a href=\"/wiki/David_Ascalon\" title=\"David Ascalon\">David Ascalon</a> (1994)</div></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Uruguay\">Uruguay</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Holocaust_memorials_and_museums&amp;action=edit&amp;section=38\" title=\"Edit section: Uruguay\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Holocaust_Memorial,_Montevideo\" title=\"Holocaust Memorial, Montevideo\">Memorial del Holocausto del Pueblo Jud\u00edo</a><sup id=\"cite_ref-87\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-87\">&#91;86&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Montevideo\" title=\"Montevideo\">Montevideo</a>, <a href=\"/wiki/Uruguay\" title=\"Uruguay\">Uruguay</a>)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Holocaust_memorials_and_museums&amp;action=edit&amp;section=39\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Association_of_Holocaust_Organizations\" title=\"Association of Holocaust Organizations\">Association of Holocaust Organizations</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Holocaust\" class=\"mw-redirect\" title=\"Holocaust\">Holocaust</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Holocaust_museum_(disambiguation)\" class=\"mw-redirect mw-disambig\" title=\"Holocaust museum (disambiguation)\">Holocaust museum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Holocaust_victims\" title=\"Holocaust victims\">Holocaust victims</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Culture_of_Remembrance\" title=\"Culture of Remembrance\">Culture of Remembrance</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Related\">Related</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Holocaust_memorials_and_museums&amp;action=edit&amp;section=40\" title=\"Edit section: Related\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_Armenian_Genocide_memorials\" title=\"List of Armenian Genocide memorials\">List of Armenian Genocide memorials</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Holocaust_memorials_and_museums_in_the_United_States\" title=\"List of Holocaust memorials and museums in the United States\">List of Holocaust memorials and museums in the United States</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Holodomor_memorials_and_museums\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of Holodomor memorials and museums\">List of Holodomor memorials and museums</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Holocaust_memorials_and_museums&amp;action=edit&amp;section=41\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: lower-alpha;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-70\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-70\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The German national memorial to the people with disabilities systematically murdered by the Nazis was dedicated in 2014 in Berlin.<sup id=\"cite_ref-68\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-68\">&#91;68&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-israelnationalnews.com_69-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-israelnationalnews.com-69\">&#91;69&#93;</a></sup> It is located in Berlin in a site next to the <a href=\"/wiki/Tiergarten_park\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tiergarten park\">Tiergarten park</a>, which is the former location of a villa at Tiergartenstrasse 4 where more than 60 Nazi bureaucrats and doctors worked in secret under the \"<a href=\"/wiki/Tiergartenstrasse_4\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tiergartenstrasse 4\">T4</a>\" program to organize the mass murder of sanatorium and psychiatric hospital patients deemed unworthy to live.<sup id=\"cite_ref-israelnationalnews.com_69-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-israelnationalnews.com-69\">&#91;69&#93;</a></sup></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Holocaust_memorials_and_museums&amp;action=edit&amp;section=42\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.museodelholocausto.org.ar/\">\"museodelholocausto.org.ar\"</a>. museodelholocausto.org.ar<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-04-21</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=museodelholocausto.org.ar&amp;rft.pub=museodelholocausto.org.ar&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.museodelholocausto.org.ar%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jhc.org.au/\">\"Jewish Holocaust Centre\"</a>. Jewish Holocaust Centre<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-10-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Jewish+Holocaust+Centre&amp;rft.pub=Jewish+Holocaust+Centre&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.jhc.org.au%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://lbc.org.au/holocaust-memorial/\">\"Holocaust Memorial\"</a>. <i>Leo Baeck Centre for Progressive Judaism</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 February</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Leo+Baeck+Centre+for+Progressive+Judaism&amp;rft.atitle=Holocaust+Memorial&amp;rft_id=http%3A%2F%2Flbc.org.au%2Fholocaust-memorial%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://monumentaustralia.org.au/themes/conflict/genocide/display/101132-jewish-victims-of-the-holocaust\">\"Jewish Victims of the Holocaust\"</a>. <i>Monument Australia</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 February</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Monument+Australia&amp;rft.atitle=Jewish+Victims+of+the+Holocaust&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fmonumentaustralia.org.au%2Fthemes%2Fconflict%2Fgenocide%2Fdisplay%2F101132-jewish-victims-of-the-holocaust&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://sydneyjewishmuseum.com.au/explore/memorials/\">\"Sydney Jewish Museum \u2013 Memorials\"</a>. <i>Sydney Jewish Museum</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 February</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Sydney+Jewish+Museum&amp;rft.atitle=Sydney+Jewish+Museum+%E2%80%93+Memorials&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fsydneyjewishmuseum.com.au%2Fexplore%2Fmemorials%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hausdernamen.at\">\"Holocaust- und Toleranzzentrum Steiermark (Holocaust and Tolerance Center Styria)\"</a>. <i>Holocaust- und Toleranzzentrum Stmk</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 February</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Holocaust-+und+Toleranzzentrum+Stmk&amp;rft.atitle=Holocaust-+und+Toleranzzentrum+Steiermark+%28Holocaust+and+Tolerance+Center+Styria%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.hausdernamen.at&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mauthausen-memorial.at/\">\"Mauthausen-memorial.at\"</a>. Mauthausen-memorial.at<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-10-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Mauthausen-memorial.at&amp;rft.pub=Mauthausen-memorial.at&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.mauthausen-memorial.at%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20130113092835/http://www.cicb.be/\">\"CICB.be\"</a>. CICB.be. 1944-09-04. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cicb.be/\">the original</a> on 2013-01-13<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-10-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=CICB.be&amp;rft.pub=CICB.be&amp;rft.date=1944-09-04&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cicb.be%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.edmontonjewishnews.com/yom-hashoah-holocaust-remembrance-day-commemorated-edmonton/\">\"Yom HaShoah: Holocaust Remembrance Day commemorated in Edmonton\"</a>. <i>Edmonton Jewish News</i>. May 6, 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">24 May</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Edmonton+Jewish+News&amp;rft.atitle=Yom+HaShoah%3A+Holocaust+Remembrance+Day+commemorated+in+Edmonton&amp;rft.date=2016-05-06&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.edmontonjewishnews.com%2Fyom-hashoah-holocaust-remembrance-day-commemorated-edmonton%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaustmonument.ca/\">\"HolocaustMonument.ca\"</a>. HolocaustMonument.ca<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-06-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=HolocaustMonument.ca&amp;rft.pub=HolocaustMonument.ca&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.holocaustmonument.ca%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaustcentre.com/\">\"Home \u2013 Sarah and Chaim Neuberger \u2013 Holocaust Education Centre \u2013 UJA Federation of Greater Toronto\"</a>. <i>www.holocaustcentre.com</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">18 March</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.holocaustcentre.com&amp;rft.atitle=Home+%E2%80%93+Sarah+and+Chaim+Neuberger+%E2%80%93+Holocaust+Education+Centre+%E2%80%93+UJA+Federation+of+Greater+Toronto&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.holocaustcentre.com%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.vhec.org/\">\"VHEC.org\"</a>. VHEC.org<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-10-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=VHEC.org&amp;rft.pub=VHEC.org&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.vhec.org%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hkhtc.org/\">\"Hong Kong Holocaust and Tolerance Centre (\u9999\u6e2f\u5927\u5c60\u6740\u548c\u5bbd\u5bb9\u4e2d\u5fc3)\"</a>. <i>Hong Kong Holocaust and Tolerance Centre</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 February</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Hong+Kong+Holocaust+and+Tolerance+Centre&amp;rft.atitle=Hong+Kong+Holocaust+and+Tolerance+Centre+%28%E9%A6%99%E6%B8%AF%E5%A4%A7%E5%B1%A0%E6%9D%80%E5%92%8C%E5%AE%BD%E5%AE%B9%E4%B8%AD%E5%BF%83%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.hkhtc.org%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160304065712/http://www.shanghaijews.org.cn/english/article/?sid=14\">\"Shanghai Jewish Museum \u2013 Overview\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Shanghai_Jewish_Refugees_Museum\" title=\"Shanghai Jewish Refugees Museum\">Shanghai Jewish Refugees Museum</a> (\u4e0a\u6d77\u72b9\u592a\u96be\u6c11\u7eaa\u5ff5\u9986)</i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.shanghaijews.org.cn/english/article/?sid=14\">the original</a> on 4 March 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 February</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Shanghai+Jewish+Refugees+Museum+%28%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E7%8A%B9%E5%A4%AA%E9%9A%BE%E6%B0%91%E7%BA%AA%E5%BF%B5%E9%A6%86%29&amp;rft.atitle=Shanghai+Jewish+Museum+%E2%80%93+Overview&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.shanghaijews.org.cn%2Fenglish%2Farticle%2F%3Fsid%3D14&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20141006023355/http://www.shanghaijews.org.cn/english/article/?aid=144\">\"<span style=\"padding-left:0.2em;\">\"</span>The Wall of Shanghai List\" unveiled\"</a>. <i>Shanghai Jewish Refugees Museum</i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.shanghaijews.org.cn/english/article/?aid=144\">the original</a> on 6 October 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 February</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Shanghai+Jewish+Refugees+Museum&amp;rft.atitle=%22The+Wall+of+Shanghai+List%22+unveiled&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.shanghaijews.org.cn%2Fenglish%2Farticle%2F%3Faid%3D144&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.agen.fr/1-13341-Autres-musees.php\">[1]</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20081123043246/http://www.agen.fr/1-13341-Autres-musees.php\">Archived</a> November 23, 2008, at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://musee.delaresistance.free.fr/\">\"Bienvenue sur le site du Mus\u00e9e de la R\u00e9sistance et de la D\u00e9portation Angoul\u00eame \u2013 Charente\"</a>. Musee.delaresistance.free.fr<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-10-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Bienvenue+sur+le+site+du+Mus%C3%A9e+de+la+R%C3%A9sistance+et+de+la+D%C3%A9portation+Angoul%C3%AAme+%E2%80%93+Charente&amp;rft.pub=Musee.delaresistance.free.fr&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fmusee.delaresistance.free.fr%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://musee.resistance.anterrieux.cantalpassion.com/\">MUSEE DE LA RESISTANCE D\u2019ANTERRIEUX, DE LA 7\u00e8me COMPAGNIE ET DES MAQUIS DU REDUIT DE LA TRUYERE</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.centre-resistance-arles.fr/spip.php?article13\">\"Centre de la d\u00e9portation et de la r\u00e9sistance du Pays d'Arles\"</a>. Centre-resistance-arles.fr<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-10-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Centre+de+la+d%C3%A9portation+et+de+la+r%C3%A9sistance+du+Pays+d%27Arles&amp;rft.pub=Centre-resistance-arles.fr&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.centre-resistance-arles.fr%2Fspip.php%3Farticle13&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tourismeloir-et-cher.com/detail.asp?type=musees&amp;idoi=41AASOR100159\">\"Mus\u00e9e de la R\u00e9sistance, D\u00e9portation, Lib\u00e9ration \u2013 BLOIS \u2013 Coeur Val de Loire (France)\"</a>. Tourismeloir-et-cher.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-10-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Mus%C3%A9e+de+la+R%C3%A9sistance%2C+D%C3%A9portation%2C+Lib%C3%A9ration+%E2%80%93+BLOIS+%E2%80%93+Coeur+Val+de+Loire+%28France%29&amp;rft.pub=Tourismeloir-et-cher.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tourismeloir-et-cher.com%2Fdetail.asp%3Ftype%3Dmusees%26idoi%3D41AASOR100159&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20130517171652/http://w4-web142.nordnet.fr/musee/\">\"Mus\u00e9e de la R\u00e9sistance de Bondues\"</a>. W4-web142.nordnet.fr. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://w4-web142.nordnet.fr/musee/\">the original</a> on 2013-05-17<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-10-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Mus%C3%A9e+de+la+R%C3%A9sistance+de+Bondues&amp;rft.pub=W4-web142.nordnet.fr&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fw4-web142.nordnet.fr%2Fmusee%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bordeaux.fr/ebx/portals/ebx.portal?_nfpb=true&amp;_pageLabel=pgSomRub11&amp;classofcontent=sommaire&amp;id=1312\">\"Bordeaux\"</a>. Bordeaux.fr<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-12-28</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Bordeaux&amp;rft.pub=Bordeaux.fr&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.bordeaux.fr%2Febx%2Fportals%2Febx.portal%3F_nfpb%3Dtrue%26_pageLabel%3DpgSomRub11%26classofcontent%3Dsommaire%26id%3D1312&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.citibreak.com/sites/musee-de-la-resistance-et-de-la-deportation/details/53aad76be4b01fadf67999e9/?history=add\">\"Mus\u00e9e de la R\u00e9sistance et de la D\u00e9portation du Cher\"</a>. citibreak.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-02-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Mus%C3%A9e+de+la+R%C3%A9sistance+et+de+la+D%C3%A9portation+du+Cher&amp;rft.pub=citibreak.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.citibreak.com%2Fsites%2Fmusee-de-la-resistance-et-de-la-deportation%2Fdetails%2F53aad76be4b01fadf67999e9%2F%3Fhistory%3Dadd&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20121008074605/http://www.brive.net/12175.php\">\"Site officiel de Brive-la-Gaillarde \u2013 Le Centre Edmond Michelet\"</a>. Brive.net. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.brive.net/12175.php\">the original</a> on 2012-10-08<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-10-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Site+officiel+de+Brive-la-Gaillarde+%E2%80%93+Le+Centre+Edmond+Michelet&amp;rft.pub=Brive.net&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.brive.net%2F12175.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.memorial-caen.fr\">\"M\u00e9morial de Caen Mus\u00e9e Normandie. Arromanches 360 Tourisme. Histoire D\u00e9barquement\"</a>. Memorial-caen.fr<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-10-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=M%C3%A9morial+de+Caen+Mus%C3%A9e+Normandie.+Arromanches+360+Tourisme.+Histoire+D%C3%A9barquement&amp;rft.pub=Memorial-caen.fr&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.memorial-caen.fr&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120308065447/http://resistancecastellane.free.fr/articles.php?lng=fr&amp;pg=24\">\"musee-resistance- castellane \u2013 - Nous contacter\"</a>. Resistancecastellane.free.fr. 2008-01-22. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://resistancecastellane.free.fr/articles.php?lng=fr&amp;pg=24\">the original</a> on 2012-03-08<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-10-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=musee-resistance-+castellane+%E2%80%93+-+Nous+contacter&amp;rft.pub=Resistancecastellane.free.fr&amp;rft.date=2008-01-22&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fresistancecastellane.free.fr%2Farticles.php%3Flng%3Dfr%26pg%3D24&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://worldserver13.oleane.com/colser34/matieres/histoire/centre_castelnau/centre_castelnau.html\">[2]</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080828003023/http://worldserver13.oleane.com/colser34/matieres/histoire/centre_castelnau/centre_castelnau.html\">Archived</a> August 28, 2008, at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110912050200/http://www.chalon-sur-saone.net/chalon-patrimoine/art-histoire-chalon/musee-combattant.htm\">\"achalon \u2013 Achalon\"</a> (in French). Chalon-sur-saone.net. 2008-04-11. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.chalon-sur-saone.net/chalon-patrimoine/art-histoire-chalon/musee-combattant.htm\">the original</a> on 2011-09-12<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-10-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=achalon+%E2%80%93+Achalon&amp;rft.pub=Chalon-sur-saone.net&amp;rft.date=2008-04-11&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.chalon-sur-saone.net%2Fchalon-patrimoine%2Fart-histoire-chalon%2Fmusee-combattant.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www3.ac-clermont.fr/pedago/histgeo/7anime/musees/resistance/index.htm\">[3]</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120322212246/http://www3.ac-clermont.fr/pedago/histgeo/7anime/musees/resistance/index.htm\">Archived</a> March 22, 2012, at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.musee-resistance.com/\">\"Le Mus\u00e9e de la R\u00e9sistance nationale\"</a>. Musee-resistance.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-10-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Le+Mus%C3%A9e+de+la+R%C3%A9sistance+nationale&amp;rft.pub=Musee-resistance.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.musee-resistance.com%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Patrice MOREL. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.musee-resistance-chateaubriant.fr/\">\"Mus\u00e9e de la r\u00e9sistance \u00e0 Ch\u00e2teaubriant\"</a>. Musee-resistance-chateaubriant.fr<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-10-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Mus%C3%A9e+de+la+r%C3%A9sistance+%C3%A0+Ch%C3%A2teaubriant&amp;rft.pub=Musee-resistance-chateaubriant.fr&amp;rft.au=Patrice+MOREL&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.musee-resistance-chateaubriant.fr%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.memorial-vercors.fr/index2.html\">\"Bienvenue au M\u00e9morial de Vassieux en Vercors\"</a>. Memorial-vercors.fr<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-10-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Bienvenue+au+M%C3%A9morial+de+Vassieux+en+Vercors&amp;rft.pub=Memorial-vercors.fr&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.memorial-vercors.fr%2Findex2.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.memorial-charlesdegaulle.fr/\">\"M\u00e9morial Charles de Gaulle Colombey-les-deux-\u00e9glises, L'empreinte de l'homme, l'histoire des fran\u00e7ais\"</a>. Memorial-charlesdegaulle.fr<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-10-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=M%C3%A9morial+Charles+de+Gaulle+Colombey-les-deux-%C3%A9glises%2C+L%27empreinte+de+l%27homme%2C+l%27histoire+des+fran%C3%A7ais&amp;rft.pub=Memorial-charlesdegaulle.fr&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.memorial-charlesdegaulle.fr%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://memorial.compiegne.fr/index.html\">[4]</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110821183359/http://memorial.compiegne.fr/index.html\">Archived</a> August 21, 2011, at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://museedelaresistance.chauny.com/\">\"Chauny.com propose&#160;: visite du Mus\u00e9e de la R\u00e9sistance - 02700 Fargniers\"</a>. Museedelaresistance.chauny.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-10-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Chauny.com+propose+%3A+visite+du+Mus%C3%A9e+de+la+R%C3%A9sistance+-+02700+Fargniers&amp;rft.pub=Museedelaresistance.chauny.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fmuseedelaresistance.chauny.com%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ppognant.online.fr/mus%E9e.html\">\"Mus\u00e9e de la R\u00e9sistance et de la D\u00e9portation; Forges-les-Eaux\"</a>. Ppognant.online.fr<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-10-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Mus%C3%A9e+de+la+R%C3%A9sistance+et+de+la+D%C3%A9portation%3B+Forges-les-Eaux&amp;rft.pub=Ppognant.online.fr&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fppognant.online.fr%2Fmus%25E9e.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cheminsdememoire.gouv.fr/page/affichelieu.php?idLang=de&amp;idLieu=1909\">\"lieux de m\u00e9moire &#124; Chemins de M\u00e9moire\"</a> (in French). Cheminsdememoire.gouv.fr<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-10-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=lieux+de+m%C3%A9moire+%26%23124%3B+Chemins+de+M%C3%A9moire&amp;rft.pub=Cheminsdememoire.gouv.fr&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cheminsdememoire.gouv.fr%2Fpage%2Faffichelieu.php%3FidLang%3Dde%26idLieu%3D1909&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.resistance-en-isere.com\">\"de beste bron van informatie over resistance-en-isere. Deze website is te koop!\"</a>. resistance-en-isere.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-10-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=de+beste+bron+van+informatie+over+resistance-en-isere.+Deze+website+is+te+koop%21&amp;rft.pub=resistance-en-isere.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.resistance-en-isere.com&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.izieu.alma.fr\">izieu.alma.fr</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20101203023403/http://www.izieu.alma.fr/\">Archived</a> 2010-12-03 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.memoireduchambon.com/\">\"Lieu de M\u00e9moire\"</a>. <i>Lieu de M\u00e9moire du Chambon-sur-Lignon</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 February</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Lieu+de+M%C3%A9moire+du+Chambon-sur-Lignon&amp;rft.atitle=Lieu+de+M%C3%A9moire&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.memoireduchambon.com%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120502193323/http://www.coeur-de-france.com/resistance.html\">\"resistance\"</a>. Coeur-de-france.com. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.coeur-de-france.com/resistance.html\">the original</a> on 2012-05-02<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-10-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=resistance&amp;rft.pub=Coeur-de-france.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.coeur-de-france.com%2Fresistance.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.chrd.lyon.fr/chrd/\">\"accueil \u2013 Centre d'Histoire de la R\u00e9sistance et de la D\u00e9portation\"</a>. Chrd.lyon.fr<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-10-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=accueil+%E2%80%93+Centre+d%27Histoire+de+la+R%C3%A9sistance+et+de+la+D%C3%A9portation&amp;rft.pub=Chrd.lyon.fr&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.chrd.lyon.fr%2Fchrd%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.montauban.com/_Les_musees_de_la_ville/Musee_de_la_Resistance_et_de_la_Deportation-162.html\">\"Mus\u00e9e de la R\u00e9sistance et de la D\u00e9portation\"</a>. Montauban.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-10-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Mus%C3%A9e+de+la+R%C3%A9sistance+et+de+la+D%C3%A9portation&amp;rft.pub=Montauban.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.montauban.com%2F_Les_musees_de_la_ville%2FMusee_de_la_Resistance_et_de_la_Deportation-162.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-resistance-familles-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-resistance-familles_44-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-resistance-familles_44-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120322212533/http://www.resistance-familles.com/recherches/musees-et-lieux-de-memoire/france-g-p/\">\"Les mus\u00e9es sur la R\u00e9sistance en France &#124; R\u00e9sistance - Histoires de familles 1940-1945\"</a>. Resistance-familles.com. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.resistance-familles.com/recherches/musees-et-lieux-de-memoire/france-g-p/\">the original</a> on 2012-03-22<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-10-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Les+mus%C3%A9es+sur+la+R%C3%A9sistance+en+France+%26%23124%3B+R%C3%A9sistance+-+Histoires+de+familles+1940-1945&amp;rft.pub=Resistance-familles.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.resistance-familles.com%2Frecherches%2Fmusees-et-lieux-de-memoire%2Ffrance-g-p%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-45\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20121209025806/http://www.musee-henriqueuille.com/\">\"Mus\u00e9e Henri Queuille\"</a>. Musee-henriqueuille.com. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.musee-henriqueuille.com\">the original</a> on 2012-12-09<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-10-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Mus%C3%A9e+Henri+Queuille&amp;rft.pub=Musee-henriqueuille.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.musee-henriqueuille.com&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://resistance.azur.free.fr/\">\"Mus\u00e9e de la R\u00e9sistance Azur\u00e9enne\"</a>. Resistance.azur.free.fr<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-10-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Mus%C3%A9e+de+la+R%C3%A9sistance+Azur%C3%A9enne&amp;rft.pub=Resistance.azur.free.fr&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fresistance.azur.free.fr%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-47\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.oradour.org/\">\"Centre de la m\u0102\u0160moire d'Oradour\"</a>. Oradour.org<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-10-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Centre+de+la+m%C4%82%C5%A0moire+d%27Oradour&amp;rft.pub=Oradour.org&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.oradour.org%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-48\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ml-leclerc-moulin.paris.fr\">\"Mus\u00e9e du g\u00e9n\u00e9ral Leclerc de Hauteclocque et de la Lib\u00e9ration de Paris-Mus\u00e9e Jean Moulin \u2013 Paris.fr\"</a>. Ml-leclerc-moulin.paris.fr. 2011-08-23<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-10-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Mus%C3%A9e+du+g%C3%A9n%C3%A9ral+Leclerc+de+Hauteclocque+et+de+la+Lib%C3%A9ration+de+Paris-Mus%C3%A9e+Jean+Moulin+%E2%80%93+Paris.fr&amp;rft.pub=Ml-leclerc-moulin.paris.fr&amp;rft.date=2011-08-23&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ml-leclerc-moulin.paris.fr&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since August 2018\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ordredelaliberation.fr\">\"ORDRE DE LA LIB\u00c9RATION, Mus\u00e9e de l'ordre de la lib\u00e9ration\"</a>. Ordredelaliberation.fr<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-10-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=ORDRE+DE+LA+LIB%C3%89RATION%2C+Mus%C3%A9e+de+l%27ordre+de+la+lib%C3%A9ration&amp;rft.pub=Ordredelaliberation.fr&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ordredelaliberation.fr&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-50\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://assoc.pagespro-orange.fr/otsi.peyrat-le-chateau/museedelaresista/index.html\">\"Orange\"</a>. Assoc.pagespro-orange.fr<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-10-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Orange&amp;rft.pub=Assoc.pagespro-orange.fr&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fassoc.pagespro-orange.fr%2Fotsi.peyrat-le-chateau%2Fmuseedelaresista%2Findex.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-51\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://crdp.ac-reims.fr/memoire/lieux/2gm_ca/musees/reddition.htm\">[5]</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110520001010/http://crdp.ac-reims.fr/memoire/lieux/2gm_ca/musees/reddition.htm\">Archived</a> May 20, 2011, at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-52\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ariego.free.fr/\">\"Nouvelle page 2\"</a>. Ariego.free.fr<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-10-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Nouvelle+page+2&amp;rft.pub=Ariego.free.fr&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fariego.free.fr%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-53\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Kyxar \u2013 <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.kyxar.fr/\">http://www.kyxar.fr/</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.resistance-drome.org/\">\"La R\u00e9sistance en Dr\u00f4me (Vercors) et la D\u00e9portation, Mus\u00e9e de Romans (FRANCE)\"</a>. Resistance-drome.org<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-10-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=La+R%C3%A9sistance+en+Dr%C3%B4me+%28Vercors%29+et+la+D%C3%A9portation%2C+Mus%C3%A9e+de+Romans+%28FRANCE%29&amp;rft.pub=Resistance-drome.org&amp;rft.au=Kyxar+%E2%80%93+http%3A%2F%2Fwww.kyxar.fr%2F&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.resistance-drome.org%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-54\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20130131100458/http://www.museeresistancemorvan.fr/Musee_Morvan/Accueil.html\">\"Accueil\"</a>. Museeresistancemorvan.fr. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.museeresistancemorvan.fr/Musee_Morvan/Accueil.html\">the original</a> on 2013-01-31<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-10-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Accueil&amp;rft.pub=Museeresistancemorvan.fr&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.museeresistancemorvan.fr%2FMusee_Morvan%2FAccueil.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-55\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://memorial-loire.fr\">\"Memorial De La Resistance Et De La Deportation De La Loire\"</a>. Memorial-loire.fr<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-10-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Memorial+De+La+Resistance+Et+De+La+Deportation+De+La+Loire&amp;rft.pub=Memorial-loire.fr&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fmemorial-loire.fr&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-56\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.resistance-bretonne.com\">\"Mus\u00e9e de la R\u00e9sistance bretonne \u00e0 Saint Marcel, Morbihan\"</a>. Resistance-bretonne.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-10-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Mus%C3%A9e+de+la+R%C3%A9sistance+bretonne+%C3%A0+Saint+Marcel%2C+Morbihan&amp;rft.pub=Resistance-bretonne.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.resistance-bretonne.com&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-57\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.struthof.fr/\">\"STRUTHOF, l'ancien camp de concentration de Natzweiler en Alsace &#124; d\u00e9port\u00e9s, d\u00e9portation et r\u00e9sistance\"</a>. Struthof.fr. 1943-10-14<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-10-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=STRUTHOF%2C+l%27ancien+camp+de+concentration+de+Natzweiler+en+Alsace+%26%23124%3B+d%C3%A9port%C3%A9s%2C+d%C3%A9portation+et+r%C3%A9sistance&amp;rft.pub=Struthof.fr&amp;rft.date=1943-10-14&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.struthof.fr%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-58\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20061125234803/http://www.tarbes.fr/page/culture,le,musee,de,la,resistance/351\">\"Tarbes \u2013 Site officiel de la Mairie\"</a>. <i>tarbes.fr</i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tarbes.fr/page/culture,le,musee,de,la,resistance/351\">the original</a> on 2006-11-25.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=tarbes.fr&amp;rft.atitle=Tarbes+%E2%80%93+Site+officiel+de+la+Mairie&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tarbes.fr%2Fpage%2Fculture%2Cle%2Cmusee%2Cde%2Cla%2Cresistance%2F351&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-59\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.resistance-deportation-picardie.com/\">\"Mus\u00e9e de la R\u00e9sistance et de la D\u00e9portation de Picardie \u2013 Mus\u00e9e de la R\u00e9sistance et de la D\u00e9portation de Picardie\"</a>. Resistance-deportation-picardie.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-10-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Mus%C3%A9e+de+la+R%C3%A9sistance+et+de+la+D%C3%A9portation+de+Picardie+%E2%80%93+Mus%C3%A9e+de+la+R%C3%A9sistance+et+de+la+D%C3%A9portation+de+Picardie&amp;rft.pub=Resistance-deportation-picardie.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.resistance-deportation-picardie.com%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-60\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tourisme-savoie.com/mus%C3%A9e,d%C3%A9partemental,de,la,r%C3%A9sistance,savoie,643a.html\">\"Mus\u00e9e D\u00e9partemental de la R\u00e9sistance \u00e0 Th\u00f4nes\"</a>. Tourisme-savoie.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-10-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Mus%C3%A9e+D%C3%A9partemental+de+la+R%C3%A9sistance+%C3%A0+Th%C3%B4nes&amp;rft.pub=Tourisme-savoie.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tourisme-savoie.com%2Fmus%25C3%25A9e%2Cd%25C3%25A9partemental%2Cde%2Cla%2Cr%25C3%25A9sistance%2Csavoie%2C643a.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-61\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120322224740/http://www.crrl.com.fr/\">\"Site du Centre R\u00e9gional \"R\u00e9sistance et Libert\u00e9\" de Thouars dans les Deux-S\u010dvres\"</a>. Crrl.com.fr. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.crrl.com.fr\">the original</a> on 2012-03-22<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-10-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Site+du+Centre+R%C3%A9gional+%22R%C3%A9sistance+et+Libert%C3%A9%22+de+Thouars+dans+les+Deux-S%C4%8Dvres&amp;rft.pub=Crrl.com.fr&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.crrl.com.fr&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-62\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.musee-resistance31.fr/\">\"Mus\u00e9e D\u00e9partemental de la R\u00e9sistance et de la D\u00e9portation\"</a>. Musee-resistance31.fr. 2012-02-21<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-10-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Mus%C3%A9e+D%C3%A9partemental+de+la+R%C3%A9sistance+et+de+la+D%C3%A9portation&amp;rft.pub=Musee-resistance31.fr&amp;rft.date=2012-02-21&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.musee-resistance31.fr%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-63\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://720plan.ovh.net/~museeres/ac/spip.php?article10\">[6]</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since October 2012\">dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-64\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.webconcept09.com\">http://www.webconcept09.com</a> (2004-03-29). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120705141730/http://www.ariege-deportation.org/index2.html\">\"Site Officiel du Mus\u00e9e de la D\u00e9portation de L'Ari\u00e8ge\"</a>. Ariege-deportation.org. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ariege-deportation.org/index2.html\">the original</a> on 2012-07-05<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-10-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Site+Officiel+du+Mus%C3%A9e+de+la+D%C3%A9portation+de+L%27Ari%C3%A8ge&amp;rft.pub=Ariege-deportation.org&amp;rft.date=2004-03-29&amp;rft.au=http%3A%2F%2Fwww.webconcept09.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ariege-deportation.org%2Findex2.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-65\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-65\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.memorial-vercors.fr\">\"Bienvenue au M\u00e9morial de Vassieux en Vercors\"</a>. Memorial-vercors.fr<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-10-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Bienvenue+au+M%C3%A9morial+de+Vassieux+en+Vercors&amp;rft.pub=Memorial-vercors.fr&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.memorial-vercors.fr&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-66\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-66\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.mairie-villargondran.fr/musee-resistance.htm\">[7]</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090102134131/http://www.mairie-villargondran.fr/musee-resistance.htm\">Archived</a> January 2, 2009, at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-BerlinMem-67\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-BerlinMem_67-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.stiftung-denkmal.de/en/memorials/memorial-and-information-point-for-the-victims-of-national-socialist-euthanasia-killings.html\">\"Memorial and Information Point for the Victims of National Socialist \u00bbEuthanasia\u00ab&#160;Killings\"</a>. <i>Foundation Memorial to the Murdered Jews of Europe</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 February</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Foundation+Memorial+to+the+Murdered+Jews+of+Europe&amp;rft.atitle=Memorial+and+Information+Point+for+the+Victims+of+National+Socialist+%C2%BBEuthanasia%C2%AB+Killings&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.stiftung-denkmal.de%2Fen%2Fmemorials%2Fmemorial-and-information-point-for-the-victims-of-national-socialist-euthanasia-killings.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-68\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-68\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">ABC News. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://abcnews.go.com/International/wireStory/germany-opens-memorial-nazis-disabled-victims-25212339\">\"International News \u2013 World News \u2013 ABC News\"</a>. <i>ABC News</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=ABC+News&amp;rft.atitle=International+News+%E2%80%93+World+News+%E2%80%93+ABC+News&amp;rft.au=ABC+News&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fabcnews.go.com%2FInternational%2FwireStory%2Fgermany-opens-memorial-nazis-disabled-victims-25212339&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-israelnationalnews.com-69\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-israelnationalnews.com_69-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-israelnationalnews.com_69-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.israelnationalnews.com/News/News.aspx/184679\">\"Berlin Dedicates Holocaust Memorial for Disabled \u2013 Global Agenda \u2013 News  \u2013 Arutz Sheva\"</a>. <i>Arutz Sheva</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Arutz+Sheva&amp;rft.atitle=Berlin+Dedicates+Holocaust+Memorial+for+Disabled+%E2%80%93+Global+Agenda+%E2%80%93+News++%E2%80%93+Arutz+Sheva&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.israelnationalnews.com%2FNews%2FNews.aspx%2F184679&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-71\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-71\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.buergervereinigung-landsberg.org/english/memorial/landsberg.htm\">Citizens\u00b4Association \"Landsberg in the 20th Century\" - Founder of the European Holocaust Memorial - Founded 9th November 1983 - Since over 30 year active within the remembrance of the local Holocaust Concentration Camp Kaufering/Landsberg</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-72\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-72\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Smith, Helena (9 May 2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.theguardian.com/world/2010/may/09/athens-holocaust-memorial\">\"Athens unveils its first Holocaust memorial\"</a>. <i>The Guardian</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 February</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=The+Guardian&amp;rft.atitle=Athens+unveils+its+first+Holocaust+memorial&amp;rft.date=2010-05-09&amp;rft.aulast=Smith&amp;rft.aufirst=Helena&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.theguardian.com%2Fworld%2F2010%2Fmay%2F09%2Fathens-holocaust-memorial&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-73\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-73\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150907094357/http://www.jewishmuseum.gr/en/exhibitions/permanent_exhibition/fourth_level.html\">\"The Jewish Museum of Greece\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jewishmuseum.gr/en/exhibitions/permanent_exhibition/fourth_level.html\">the original</a> on 2015-09-07<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 February</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=The+Jewish+Museum+of+Greece&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.jewishmuseum.gr%2Fen%2Fexhibitions%2Fpermanent_exhibition%2Ffourth_level.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-74\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-74\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160125090209/http://jmth.gr/web/about.htm\">\"Jewish Museum of Thessaloniki\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jmth.gr/web/about.htm\">the original</a> on 25 January 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 February</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Jewish+Museum+of+Thessaloniki&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.jmth.gr%2Fweb%2Fabout.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-75\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-75\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jewishrhodes.org/html/history.php?lang=en\">\"The History of the Jewish Community of Rhodes\"</a>. <i>Jewish Community of Rhodes</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 February</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Jewish+Community+of+Rhodes&amp;rft.atitle=The+History+of+the+Jewish+Community+of+Rhodes&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.jewishrhodes.org%2Fhtml%2Fhistory.php%3Flang%3Den&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-76\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-76\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rhodesjewishmuseum.org/\">\"Jewish Museum of Rhodes\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">February 4,</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Jewish+Museum+of+Rhodes&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rhodesjewishmuseum.org%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-77\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-77\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hdke.hu/\">\"HDKA.hu\"</a>. Hdke.hu<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-10-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=HDKA.hu&amp;rft.pub=Hdke.hu&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.hdke.hu%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-chron.com-78\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-chron.com_78-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.chron.com/news/world/article/Israel-city-unveils-gay-Holocaust-victims-memorial-5130867.php\">http://www.chron.com/news/world/article/Israel-city-unveils-gay-Holocaust-victims-memorial-5130867.php</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-79\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-79\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ctholocaust.co.za/\">\"CTholocaust.co.za\"</a>. CTholocaust.co.za. 2012-09-12<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-10-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=CTholocaust.co.za&amp;rft.pub=CTholocaust.co.za&amp;rft.date=2012-09-12&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ctholocaust.co.za%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-80\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-80\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dbnholocaust.co.za\">\"Our Centre \u2013 Durban Holocaust Centre\"</a>. Ctholocaust.co.za<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-10-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Our+Centre+%E2%80%93+Durban+Holocaust+Centre&amp;rft.pub=Ctholocaust.co.za&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.dbnholocaust.co.za&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-81\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-81\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jhbholocaust.co.za\">\"Johannesburg Holocaust &amp; Genocide Centre\"</a>. jhbholocaust.co.za<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-05-29</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Johannesburg+Holocaust+%26+Genocide+Centre&amp;rft.pub=jhbholocaust.co.za&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.jhbholocaust.co.za&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-82\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-82\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.juntadeandalucia.es/organismos/cultura/areas/memoria-democratica/lugares/paginas/monumento-mauthassen.html\">\"Monumento a las v\u00edctimas del campo del Mauthausen (Almer\u00eda)\"</a>. <i>Junta de Andaluc\u00eda</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 May</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Junta+de+Andaluc%C3%ADa&amp;rft.atitle=Monumento+a+las+v%C3%ADctimas+del+campo+del+Mauthausen+%28Almer%C3%ADa%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.juntadeandalucia.es%2Forganismos%2Fcultura%2Fareas%2Fmemoria-democratica%2Flugares%2Fpaginas%2Fmonumento-mauthassen.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-83\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-83\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"https://www.timesofisrael.com/70-years-after-the-holocaust-a-surinamese-memorial-for-caribbean-victims/amp/\">https://www.timesofisrael.com/70-years-after-the-holocaust-a-surinamese-memorial-for-caribbean-victims/amp/</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-84\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-84\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Ghiuzeli, Haim F. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bh.org.il/great-synagogue-stockholm/\">\"The Great Synagogue of Stockholm\"</a>. <i>The Museum of the Jewish People at Beit Hatfutsot</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 February</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=The+Museum+of+the+Jewish+People+at+Beit+Hatfutsot&amp;rft.atitle=The+Great+Synagogue+of+Stockholm&amp;rft.aulast=Ghiuzeli&amp;rft.aufirst=Haim+F.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.bh.org.il%2Fgreat-synagogue-stockholm%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-85\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-85\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Forum f\u00f6r levande historia, www.levandehistoria.se/english. Retrieved 25 October 2017.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-86\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-86\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.ostersund.se/uppleva-och-gora/kultur/storsjoteatern.html\">http://www.ostersund.se/uppleva-och-gora/kultur/storsjoteatern.html</a>. Retrieved 2 November 2017.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-87\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-87\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20130722071544/http://www.montevideo.gub.uy/ciudad/arquitectura/estatuas-y-monumentos/memorial-del-holocausto-del-pueblo-judio\">\"Memorial del Holocausto del Pueblo Jud\u00edo\"</a> (in Spanish). Intendencia de Montevideo. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.montevideo.gub.uy/ciudad/arquitectura/estatuas-y-monumentos/memorial-del-holocausto-del-pueblo-judio\">the original</a> on 2013-07-22<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2013-04-18</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Memorial+del+Holocausto+del+Pueblo+Jud%C3%ADo&amp;rft.pub=Intendencia+de+Montevideo&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.montevideo.gub.uy%2Fciudad%2Farquitectura%2Festatuas-y-monumentos%2Fmemorial-del-holocausto-del-pueblo-judio&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Holocaust+memorials+and+museums\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Holocaust_memorials_and_museums&amp;action=edit&amp;section=43\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Holocaust_memorials\" class=\"extiw\" title=\"commons:Holocaust memorials\">Holocaust memorials</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.science.co.il/jewish/Holocaust-museums.php\">Israel Science and Technology, <i>Jewish Studies: Global Directory of Holocaust Museums</i></a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110807101427/http://www.resistance-familles.com/recherches/musees-et-lieux-de-memoire/\">R\u00e9sistance: Histoires de familles, <i>Mus\u00e9e et lieux de m\u00e9moire</i> (Museums and Memorial Places)</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20040919010250/http://www.holocaust-history.org/\">Holocaust-history.org</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yizkor.nypl.org/\">Yizkor Books Online at the New York Public Library</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.culture24.org.uk/history+%26+heritage/war+%26+conflict/world+war+two/art14647\">Remembering the Holocaust</a> 24 Hour Museum</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"The_Holocaust\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:The_Holocaust\" title=\"Template:The Holocaust\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:The_Holocaust\" title=\"Template talk:The Holocaust\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:The_Holocaust&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"The_Holocaust\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/The_Holocaust\" title=\"The Holocaust\">The Holocaust</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">By territory</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Albania\" title=\"The Holocaust in Albania\">Albania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Jews_in_Austria#The_Holocaust_in_Austria\" title=\"History of the Jews in Austria\">Austria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Belarus\" title=\"The Holocaust in Belarus\">Belarus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Belgium\" title=\"The Holocaust in Belgium\">Belgium</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_the_Independent_State_of_Croatia\" title=\"The Holocaust in the Independent State of Croatia\">Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Jews_in_the_Czech_Republic\" title=\"History of the Jews in the Czech Republic\">Czechia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Estonia\" title=\"The Holocaust in Estonia\">Estonia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_France\" title=\"The Holocaust in France\">France</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Germany\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Holocaust in Germany\">Germany</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Greece\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Holocaust in Greece\">Greece</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Holocaust_in_Hungary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Holocaust in Hungary\">Hungary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Jews_in_the_Netherlands#Implementation_of_the_Final_Solution_in_the_Netherlands\" title=\"History of the Jews in the Netherlands\">The Netherlands</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Norway\" title=\"The Holocaust in Norway\">Norway</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Latvia\" title=\"The Holocaust in Latvia\">Latvia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Jews_of_Libya_during_the_Holocaust\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Jews of Libya during the Holocaust\">Libya</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Lithuania\" title=\"The Holocaust in Lithuania\">Lithuania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Luxembourg\" title=\"The Holocaust in Luxembourg\">Luxembourg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Poland\" title=\"The Holocaust in Poland\">Poland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Russia\" title=\"The Holocaust in Russia\">Russia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Serbia\" title=\"The Holocaust in Serbia\">Serbia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Slovakia\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Holocaust in Slovakia\">Slovakia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Ukraine\" title=\"The Holocaust in Ukraine\">Ukraine</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Lists and<br />timelines</div></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_victims_of_Nazism\" title=\"List of victims of Nazism\">Victims of Nazism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Holocaust_survivors\" title=\"List of Holocaust survivors\">Holocaust survivors</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_survivors_of_Sobib%C3%B3r\" title=\"List of survivors of Sobib\u00f3r\">Sobib\u00f3r</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_victims_and_survivors_of_Auschwitz\" title=\"List of victims and survivors of Auschwitz\">Victims and survivors of Auschwitz</a></li></ul>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bibliography_of_The_Holocaust\" title=\"Bibliography of The Holocaust\">Books and other resources</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_Holocaust_films\" title=\"List of Holocaust films\">Films</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_villages_and_towns_depopulated_of_Jews_during_the_Holocaust\" title=\"List of villages and towns depopulated of Jews during the Holocaust\">Depopulated shtetls</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Nazi_concentration_camps\" title=\"List of Nazi concentration camps\">Nazi concentration camps</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Nazi_ideologues\" title=\"List of Nazi ideologues\">Nazi ideologues</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Nazi_ghettos\" title=\"List of Nazi ghettos\">Nazi ghettos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Individuals_and_groups_assisting_Jews_during_the_Holocaust\" class=\"mw-redirect\" title=\"Individuals and groups assisting Jews during the Holocaust\">Rescuers of Jews</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Timeline_of_the_Holocaust\" title=\"Timeline of the Holocaust\">Timeline</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Timeline_of_deportations_of_French_Jews_to_death_camps\" title=\"Timeline of deportations of French Jews to death camps\">France</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Timeline_of_the_Holocaust_in_Norway\" title=\"Timeline of the Holocaust in Norway\">Norway</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Timeline_of_Treblinka_extermination_camp\" title=\"Timeline of Treblinka extermination camp\">Treblinka</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><div id=\"Camps\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/List_of_Nazi_concentration_camps\" title=\"List of Nazi concentration camps\">Camps</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Nazi_concentration_camps\" title=\"Nazi concentration camps\">Concentration</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bergen-Belsen_concentration_camp\" title=\"Bergen-Belsen concentration camp\">Bergen-Belsen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bogdanovka\" title=\"Bogdanovka\">Bogdanovka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Borgo_San_Dalmazzo_concentration_camp\" title=\"Borgo San Dalmazzo concentration camp\">Borgo San Dalmazzo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Buchenwald_concentration_camp\" title=\"Buchenwald concentration camp\">Buchenwald</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dachau_concentration_camp\" title=\"Dachau concentration camp\">Dachau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Danica_concentration_camp\" title=\"Danica concentration camp\">Danica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mittelbau-Dora\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mittelbau-Dora\">Dora</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%90akovo_concentration_camp\" title=\"\u0110akovo concentration camp\">\u0110akovo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esterwegen_concentration_camp\" title=\"Esterwegen concentration camp\">Esterwegen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Flossenb%C3%BCrg_concentration_camp\" title=\"Flossenb\u00fcrg concentration camp\">Flossenb\u00fcrg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gonars_concentration_camp\" title=\"Gonars concentration camp\">Gonars</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gospi%C4%87_concentration_camp\" title=\"Gospi\u0107 concentration camp\">Gospi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gross-Rosen_concentration_camp\" title=\"Gross-Rosen concentration camp\">Gross-Rosen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Herzogenbusch_concentration_camp\" title=\"Herzogenbusch concentration camp\">Herzogenbusch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jadovno_concentration_camp\" title=\"Jadovno concentration camp\">Jadovno</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Janowska_concentration_camp\" title=\"Janowska concentration camp\">Janowska</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kaiserwald_concentration_camp\" title=\"Kaiserwald concentration camp\">Kaiserwald</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w-P%C5%82asz%C3%B3w_concentration_camp\" title=\"Krak\u00f3w-P\u0142asz\u00f3w concentration camp\">Krak\u00f3w-P\u0142asz\u00f3w</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kru%C5%A1%C4%8Dica_concentration_camp\" title=\"Kru\u0161\u010dica concentration camp\">Kru\u0161\u010dica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lobor_concentration_camp\" title=\"Lobor concentration camp\">Lobor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mauthausen-Gusen_concentration_camp\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mauthausen-Gusen concentration camp\">Mauthausen-Gusen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neuengamme_concentration_camp\" title=\"Neuengamme concentration camp\">Neuengamme</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rab_concentration_camp\" title=\"Rab concentration camp\">Rab</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ravensbr%C3%BCck_concentration_camp\" title=\"Ravensbr\u00fcck concentration camp\">Ravensbr\u00fcck</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sachsenhausen_concentration_camp\" title=\"Sachsenhausen concentration camp\">Sachsenhausen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Salaspils_concentration_camp\" title=\"Salaspils concentration camp\">Salaspils</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sere%C4%8F_concentration_camp\" title=\"Sere\u010f concentration camp\">Sere\u010f</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sisak_children%27s_concentration_camp\" title=\"Sisak children&#39;s concentration camp\">Sisak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stutthof_concentration_camp\" title=\"Stutthof concentration camp\">Stutthof</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tenja_concentration_camp\" title=\"Tenja concentration camp\">Tenja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Topovske_%C5%A0upe_concentration_camp\" title=\"Topovske \u0160upe concentration camp\">Topovske \u0160upe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uckermark_concentration_camp\" title=\"Uckermark concentration camp\">Uckermark</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Warsaw_concentration_camp\" title=\"Warsaw concentration camp\">Warsaw</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Extermination_camp\" title=\"Extermination camp\">Extermination</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz-Birkenau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Be%C5%82%C5%BCec_extermination_camp\" title=\"Be\u0142\u017cec extermination camp\">Be\u0142\u017cec</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Che%C5%82mno_extermination_camp\" title=\"Che\u0142mno extermination camp\">Che\u0142mno</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jasenovac_concentration_camp\" title=\"Jasenovac concentration camp\">Jasenovac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Majdanek_concentration_camp\" title=\"Majdanek concentration camp\">Majdanek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maly_Trostenets_extermination_camp\" title=\"Maly Trostenets extermination camp\">Maly Trostenets</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sajmi%C5%A1te_concentration_camp\" title=\"Sajmi\u0161te concentration camp\">Sajmi\u0161te</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slana_concentration_camp\" title=\"Slana concentration camp\">Slana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sobib%C3%B3r_extermination_camp\" title=\"Sobib\u00f3r extermination camp\">Sobib\u00f3r</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Treblinka_extermination_camp\" title=\"Treblinka extermination camp\">Treblinka</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Transit</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><b><span class=\"smallcaps\" style=\"font-variant:small-caps;\">be</span></b></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fort_Breendonk\" title=\"Fort Breendonk\">Breendonk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mechelen_transit_camp\" title=\"Mechelen transit camp\">Mechelen</a></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Concentration_camps_in_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"Concentration camps in France\"><span class=\"smallcaps\" style=\"font-variant:small-caps;\">fr</span></a></b></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gurs_internment_camp\" title=\"Gurs internment camp\">Gurs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/List_of_Italian_concentration_camps#World_War_II\" title=\"List of Italian concentration camps\"><span class=\"smallcaps\" style=\"font-variant:small-caps;\">it</span></a></b></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bolzano_Transit_Camp\" title=\"Bolzano Transit Camp\">Bolzano</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Borgo_San_Dalmazzo_concentration_camp\" title=\"Borgo San Dalmazzo concentration camp\">Borgo San Dalmazzo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Risiera_di_San_Sabba\" title=\"Risiera di San Sabba\">Risiera di San Sabba</a></li>\n<li><b><span class=\"smallcaps\" style=\"font-variant:small-caps;\">nl</span></b></li>\n<li><a href=\"/wiki/Amersfoort_concentration_camp\" title=\"Amersfoort concentration camp\">Amersfoort</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kamp_Schoorl\" title=\"Kamp Schoorl\">Schoorl</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Westerbork_transit_camp\" title=\"Westerbork transit camp\">Westerbork</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Methods</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Einsatzgruppen\" title=\"Einsatzgruppen\">Einsatzgruppen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gas_van\" title=\"Gas van\">Gas van</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gas_chamber\" title=\"Gas chamber\">Gas chamber</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Extermination_through_labour\" title=\"Extermination through labour\">Extermination through labour</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nazi_human_experimentation\" title=\"Nazi human experimentation\">Human medical experimentation</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Nazi units</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/SS-Totenkopfverb%C3%A4nde\" title=\"SS-Totenkopfverb\u00e4nde\">SS-<i>Totenkopfverb\u00e4nde</i></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Concentration_Camps_Inspectorate\" title=\"Concentration Camps Inspectorate\">Concentration Camps Inspectorate</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Politische_Abteilung\" title=\"Politische Abteilung\">Politische Abteilung</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Sanit%C3%A4tswesen\" title=\"Sanit\u00e4tswesen\">Sanit\u00e4tswesen</a></i></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><div id=\"Victims\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Victims</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:7.5em\"><a href=\"/wiki/History_of_the_Jews_during_World_War_II\" title=\"History of the Jews during World War II\">Jews</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Roundup_(history)\" title=\"Roundup (history)\">Roundups</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><b><span class=\"smallcaps\" style=\"font-variant:small-caps;\">fr</span></b></li>\n<li><a href=\"/wiki/Izieu\" title=\"Izieu\">Izieu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Round_up_of_Marseille\" title=\"Round up of Marseille\">Marseille</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vel%27_d%27Hiv_Roundup\" title=\"Vel&#39; d&#39;Hiv Roundup\">Vel' d'Hiv</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Pogrom#During_the_Holocaust\" title=\"Pogrom\">Pogroms</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Kristallnacht\" title=\"Kristallnacht\">Kristallnacht</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Legionnaires%27_rebellion_and_Bucharest_pogrom\" title=\"Legionnaires&#39; rebellion and Bucharest pogrom\">Bucharest</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dorohoi_pogrom\" title=\"Dorohoi pogrom\">Dorohoi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ia%C8%99i_pogrom\" title=\"Ia\u0219i pogrom\">Ia\u015fi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jedwabne_pogrom\" title=\"Jedwabne pogrom\">Jedwabne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kaunas_pogrom\" title=\"Kaunas pogrom\">Kaunas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lviv_pogroms\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lviv pogroms\">Lviv</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1941_Odessa_massacre\" title=\"1941 Odessa massacre\">Odessa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tykocin_pogrom\" title=\"Tykocin pogrom\">Tykocin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/W%C4%85sosz_pogrom\" title=\"W\u0105sosz pogrom\">W\u0105sosz</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Ghettos_in_Nazi-occupied_Europe\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ghettos in Nazi-occupied Europe\">Ghettos</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:#eef;font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Jewish_ghettos_in_German-occupied_Poland\" title=\"Jewish ghettos in German-occupied Poland\">Poland</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bia%C5%82ystok_Ghetto\" title=\"Bia\u0142ystok Ghetto\">Bia\u0142ystok</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_Ghetto\" title=\"Krak\u00f3w Ghetto\">Krak\u00f3w</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C5%81%C3%B3d%C5%BA_Ghetto\" title=\"\u0141\u00f3d\u017a Ghetto\">\u0141\u00f3d\u017a</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lublin_Ghetto\" title=\"Lublin Ghetto\">Lublin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lw%C3%B3w_Ghetto\" title=\"Lw\u00f3w Ghetto\">Lw\u00f3w</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Radom_Ghetto\" title=\"Radom Ghetto\">Radom</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Warsaw_Ghetto\" title=\"Warsaw Ghetto\">Warsaw</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:#eef;font-weight:normal;\">Elsewhere</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Budapest_Ghetto\" title=\"Budapest Ghetto\">Budapest</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kovno_Ghetto\" title=\"Kovno Ghetto\">Kovno</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Minsk_Ghetto\" title=\"Minsk Ghetto\">Minsk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Riga_Ghetto\" title=\"Riga Ghetto\">Riga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vilna_Ghetto\" title=\"Vilna Ghetto\">Vilna</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight:normal;\">\"<a href=\"/wiki/Final_Solution\" title=\"Final Solution\">Final Solution</a>\"</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Wannsee_Conference\" title=\"Wannsee Conference\">Wannsee Conference</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Reinhard\" title=\"Operation Reinhard\">Operation Reinhard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Holocaust_train\" class=\"mw-redirect\" title=\"Holocaust train\">Holocaust trains</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Extermination_camp\" title=\"Extermination camp\">Extermination camps</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight:normal;\"><i><a href=\"/wiki/Einsatzgruppen\" title=\"Einsatzgruppen\">Einsatzgruppen</a></i></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Babi_Yar\" title=\"Babi Yar\">Babi Yar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valley_of_Death_(Bydgoszcz)\" title=\"Valley of Death (Bydgoszcz)\">Bydgoszcz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kamianets-Podilskyi_massacre\" title=\"Kamianets-Podilskyi massacre\">Kamianets-Podilskyi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ninth_Fort\" title=\"Ninth Fort\">Ninth Fort</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Massacres_in_Pia%C5%9Bnica\" title=\"Massacres in Pia\u015bnica\">Pia\u015bnica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ponary_massacre\" title=\"Ponary massacre\">Ponary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rumbula_massacre\" title=\"Rumbula massacre\">Rumbula</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aktion_Erntefest\" title=\"Aktion Erntefest\">Erntefest</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Jewish_resistance_in_German-occupied_Europe\" title=\"Jewish resistance in German-occupied Europe\">Resistance</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jewish_partisans\" title=\"Jewish partisans\">Jewish partisans</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ghetto_uprising\" title=\"Ghetto uprising\">Ghetto uprisings</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Warsaw_Ghetto_Uprising\" title=\"Warsaw Ghetto Uprising\">Warsaw</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bia%C5%82ystok_Ghetto_uprising\" title=\"Bia\u0142ystok Ghetto uprising\">Bia\u0142ystok</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cz%C4%99stochowa_Ghetto_uprising\" title=\"Cz\u0119stochowa Ghetto uprising\">Cz\u0119stochowa</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/End_of_World_War_II_in_Europe\" title=\"End of World War II in Europe\">End of World War II</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Death_marches_(Holocaust)\" title=\"Death marches (Holocaust)\">Death marches</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wola_massacre\" title=\"Wola massacre\">Wola massacre</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:7.5em\"><a href=\"/wiki/Holocaust_victims\" title=\"Holocaust victims\">Others</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Porajmos\" class=\"mw-redirect\" title=\"Porajmos\">Romani people <span style=\"font-size:90%;\">(gypsies)</span></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nazi_crimes_against_the_Polish_nation\" title=\"Nazi crimes against the Polish nation\">Poles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/German_mistreatment_of_Soviet_prisoners_of_war\" title=\"German mistreatment of Soviet prisoners of war\">Soviet POWs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Generalplan_Ost\" title=\"Generalplan Ost\">Slavs in Eastern Europe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_homosexuals_in_Nazi_Germany_and_the_Holocaust\" title=\"Persecution of homosexuals in Nazi Germany and the Holocaust\">Homosexuals</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aktion_T4\" title=\"Aktion T4\">People with disabilities</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/World_War_II_persecution_of_Serbs\" class=\"mw-redirect\" title=\"World War II persecution of Serbs\">Serbs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Suppression_of_Freemasonry#Nazi_Germany_and_occupied_Europe\" title=\"Suppression of Freemasonry\">Freemasons</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Jehovah%27s_Witnesses_in_Nazi_Germany\" title=\"Persecution of Jehovah&#39;s Witnesses in Nazi Germany\">Jehovah's Witnesses</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_black_people_in_Nazi_Germany\" title=\"Persecution of black people in Nazi Germany\">Black people</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><div id=\"Responsibility\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Responsibility_for_the_Holocaust\" title=\"Responsibility for the Holocaust\">Responsibility</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:7.5em\">Organizations</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Nazi_Party\" title=\"Nazi Party\">Nazi Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Schutzstaffel\" title=\"Schutzstaffel\"><i>Schutzstaffel</i> (SS)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Reich_Main_Security_Office\" title=\"Reich Main Security Office\">Reich Security Main Office</a> (RSHA)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sicherheitsdienst\" title=\"Sicherheitsdienst\">Sicherheitsdienst</a> (SD)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Waffen-SS\" title=\"Waffen-SS\">Waffen-SS</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/War_crimes_of_the_Wehrmacht\" title=\"War crimes of the Wehrmacht\">Wehrmacht</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:7.5em\">Units</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Einsatzgruppen\" title=\"Einsatzgruppen\">Einsatzgruppen</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Police_Regiment_Centre\" title=\"Police Regiment Centre\">Police Regiments</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ordnungspolizei#Police_Battalions\" title=\"Ordnungspolizei\">Orpo Police Battalions</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:7.5em\"><a href=\"/wiki/Collaboration_with_the_Axis_Powers_during_World_War_II\" class=\"mw-redirect\" title=\"Collaboration with the Axis Powers during World War II\">Collaborators</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ypatingasis_b%C5%ABrys\" title=\"Ypatingasis b\u016brys\">Ypatingasis b\u016brys</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lithuanian_Security_Police\" title=\"Lithuanian Security Police\">Lithuanian Security Police</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rollkommando_Hamann\" title=\"Rollkommando Hamann\">Rollkommando Hamann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arajs_Kommando\" title=\"Arajs Kommando\">Arajs Kommando</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ukrainian_Auxiliary_Police\" title=\"Ukrainian Auxiliary Police\">Ukrainian Auxiliary Police</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Trawniki_concentration_camp\" title=\"Trawniki concentration camp\">Trawnikis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nederlandsche_SS\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nederlandsche SS\">Nederlandsche SS</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Special_Brigades\" title=\"Special Brigades\">Special Brigades</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:7.5em\">Individuals</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_major_perpetrators_of_the_Holocaust\" title=\"List of major perpetrators of the Holocaust\">Major perpetrators</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Nazi_ideologues\" title=\"List of Nazi ideologues\">Nazi ideologues</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><div id=\"Early_elementsAftermathRemembrance\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><div class=\"hlist hlist-separated\"><ul><li>Early elements</li><li>Aftermath</li><li>Remembrance</li></ul></div></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:7.5em\">Early elements</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Racial_policy_of_Nazi_Germany\" title=\"Racial policy of Nazi Germany\">Nazi racial policy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nazi_eugenics\" title=\"Nazi eugenics\">Nazi eugenics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nuremberg_Laws\" title=\"Nuremberg Laws\">Nuremberg Laws</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Haavara_Agreement\" title=\"Haavara Agreement\">Haavara Agreement</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Madagascar_Plan\" title=\"Madagascar Plan\">Madagascar Plan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aktion_T4\" title=\"Aktion T4\">Forced euthanasia <span style=\"font-size:90%;\">(Action T4)</span></a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:7.5em\"><a href=\"/wiki/Category:Aftermath_of_the_Holocaust\" title=\"Category:Aftermath of the Holocaust\">Aftermath</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sh%27erit_ha-Pletah\" title=\"Sh&#39;erit ha-Pletah\">Holocaust survivors</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bricha\" title=\"Bricha\">Bricha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Survivor_guilt\" title=\"Survivor guilt\">Survivor guilt</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Secondary_antisemitism\" title=\"Secondary antisemitism\">Secondary antisemitism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anti-Jewish_violence_in_Central_and_Eastern_Europe,_1944%E2%80%9346\" title=\"Anti-Jewish violence in Central and Eastern Europe, 1944\u201346\">Postwar violence</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nuremberg_trials\" title=\"Nuremberg trials\">Nuremberg trials</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Denazification\" title=\"Denazification\">Denazification</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Reparations_Agreement_between_Israel_and_West_Germany\" title=\"Reparations Agreement between Israel and West Germany\">Reparations</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Holocaust_denial\" title=\"Holocaust denial\">Holocaust denial</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Holocaust_trivialization\" title=\"Holocaust trivialization\">trivialization</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:7.5em\">Remembrance</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Holocaust_Memorial_Days\" title=\"Holocaust Memorial Days\">Days of remembrance</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Memorials and museums</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Holocaust_studies\" title=\"Holocaust studies\">Academia</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1331\nCached time: 20180909113233\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.752 seconds\nReal time usage: 0.904 seconds\nPreprocessor visited node count: 4406/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 251721/2097152 bytes\nTemplate argument size: 19656/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 13/40\nExpensive parser function count: 4/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 82344/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.329/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.98 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  633.671      1 -total\n 69.01%  437.289      2 Template:Reflist\n 46.53%  294.858     71 Template:Cite_web\n 11.08%   70.223      1 Template:The_Holocaust\n 10.59%   67.081      1 Template:Navbox_with_collapsible_groups\n  8.69%   55.086      1 Template:Notes\n  6.48%   41.075      3 Template:Dead_link\n  5.54%   35.080      1 Template:Interlanguage_link_multi\n  5.22%   33.074      3 Template:Fix\n  4.78%   30.318      7 Template:Navbox\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:152442-0!canonical and timestamp 20180909113233 and revision id 857007737\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Liste_der_Gedenkst%C3%A4tten_f%C3%BCr_die_Opfer_des_Nationalsozialismus","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Liste der Gedenkst\u00e4tten f\u00fcr die Opfer des Nationalsozialismus"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Liste_de_mus%C3%A9es_et_monuments_comm%C3%A9moratifs_de_la_Shoah","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Liste de mus\u00e9es et monuments comm\u00e9moratifs de la Shoah"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%90%D7%A0%D7%93%D7%A8%D7%98%D7%AA_%D7%94%D7%A9%D7%95%D7%90%D7%94","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05d0\u05e0\u05d3\u05e8\u05d8\u05ea \u05d4\u05e9\u05d5\u05d0\u05d4"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/List%C4%83_de_muzee_%C8%99i_memoriale_ale_Holocaustului","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"List\u0103 de muzee \u0219i memoriale ale Holocaustului"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_French-language_sources_(fr)"},{"sortkey":"Holocaust memorials and museums","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_August_2018"},{"sortkey":"Holocaust memorials and museums","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_October_2012"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"Holocaust memorials and museums","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_July_2017"},{"sortkey":" ","*":"Holocaust_memorials"},{"sortkey":" ","*":"Holocaust_museums"},{"sortkey":"Holocaust memorials and museums","*":"Lists_of_museums"},{"sortkey":"Holocaust","*":"Lists_of_monuments_and_memorials"},{"sortkey":"Memorials and museums","*":"The_Holocaust-related_lists"}],"links":[{"ns":0,"*":"Franz\u00f6sische Kapelle"},{"ns":0,"exists":"","*":"1941 Odessa massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aktion Erntefest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aktion T4"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alberta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Almer\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amersfoort concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amsterdam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Angoul\u00eame"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anne Frank House"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anterrieux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-Jewish violence in Central and Eastern Europe, 1944\u201346"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arajs Kommando"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Association of Holocaust Organizations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Athens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auschwitz-Birkenau State Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auschwitz concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austrian Holocaust Memorial Service"},{"ns":0,"exists":"","*":"Babi Yar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Babi Yar Holocaust Memorial Center"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banjica concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bergen-Belsen concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Besan\u00e7on"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beth Shalom Holocaust Centre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Be\u0142\u017cec, Lublin Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Be\u0142\u017cec extermination camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bia\u0142ystok Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bia\u0142ystok Ghetto uprising"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bibliography of The Holocaust"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bogdanovka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bolzano Transit Camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bondues"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bordeaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Borgo San Dalmazzo concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bourges"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bratislava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Braunau am Inn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bricha"},{"ns":0,"exists":"","*":"British Columbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brive-la-Gaillarde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bubanj Memorial Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buchenwald concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buenos Aires"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cape Town"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cape Town Holocaust Centre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castellane"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castelnau-le-Lez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Center of Contemporary Jewish Documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central Macedonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centre de la m\u00e9moire d'Oradour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chamali\u00e8res"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chamber of the Holocaust"},{"ns":0,"exists":"","*":"Champigny-sur-Marne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Che\u0142mno extermination camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Church of St Michael the Greater, Stamford"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2lons-en-Champagne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teaubriant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Citadel of Besan\u00e7on"},{"ns":0,"exists":"","*":"Collaboration with the Axis Powers during World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombey-les-Deux-\u00c9glises"},{"ns":0,"exists":"","*":"Compi\u00e8gne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Concentration Camps Inspectorate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Concentration camps in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crveni Krst concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Culture of Remembrance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cz\u0119stochowa Ghetto uprising"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dachau concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danica concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danube"},{"ns":0,"exists":"","*":"David Ascalon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Death marches (Holocaust)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Denazification"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dorohoi pogrom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drancy internment camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Durban"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edmonton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Einsatzgruppen"},{"ns":0,"exists":"","*":"End of World War II in Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erfurt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esterwegen concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Extermination camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Extermination through labour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Final Solution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flossenb\u00fcrg concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Forest of the Martyrs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Forges-les-Eaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fort Breendonk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frugi\u00e8res-le-Pin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gas chamber"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gas van"},{"ns":0,"exists":"","*":"Generalplan Ost"},{"ns":0,"exists":"","*":"German mistreatment of Soviet prisoners of war"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ghetto Fighters' House"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ghetto uprising"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ghettos in Nazi-occupied Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Givat Haim (Ihud)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gonars concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gospi\u0107 concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Graz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grenoble"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gross-Rosen concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gurs internment camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haavara Agreement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harrisburg, Pennsylvania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haute-Loire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herzogenbusch concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Jews during World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Jews in Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Jews in the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Jews in the Netherlands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hollandsche Schouwburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holocaust"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holocaust Martyrs' and Heroes' Remembrance Authority"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holocaust Memorial, Montevideo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holocaust Memorial Center (Budapest)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holocaust Memorial Center for the Jews of Macedonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holocaust Memorial Days"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holocaust Memorial Synagogue (Moscow)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holocaust Museum in Curitiba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holocaust denial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holocaust in Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holocaust museum (disambiguation)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holocaust studies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holocaust train"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holocaust trivialization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holocaust victims"},{"ns":0,"exists":"","*":"House of Responsibility"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hyde Park, London"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hyde Park Holocaust memorial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ia\u0219i pogrom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imperial War Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Individuals and groups assisting Jews during the Holocaust"},{"ns":0,"exists":"","*":"Izieu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jadovno concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Janowska concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jasenovac, Sisak-Moslavina County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jasenovac concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jedwabne pogrom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jerusalem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish Museum, Berlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish Museum of Greece"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish Museum of Rhodes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish Museum of Thessaloniki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish ghettos in German-occupied Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish partisans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish resistance in German-occupied Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jews in Latvia (museum)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johannesburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joods Historisch Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Judenplatz Holocaust Memorial"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e4gala"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kaiserwald concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kalevi-Liiva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kamianets-Podilskyi massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kamp Schoorl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karmiel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kaufering concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kaunas pogrom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kazerne Dossin \u2013 Memorial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kerameikos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Klooga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Klooga concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kovno Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kragujevac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w-P\u0142asz\u00f3w concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kristallnacht"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kru\u0161\u010dica concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"LGBT"},{"ns":0,"exists":"","*":"Landsberg am Lech"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Chambon-sur-Lignon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Legionnaires' rebellion and Bucharest pogrom"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Armenian Genocide memorials"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Holocaust films"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Holocaust memorials and museums in the United States"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Holocaust survivors"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Holodomor memorials and museums"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Italian concentration camps"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Nazi concentration camps"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Nazi ghettos"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Nazi ideologues"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of major perpetrators of the Holocaust"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of survivors of Sobib\u00f3r"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of victims and survivors of Auschwitz"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of victims of Nazism"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of villages and towns depopulated of Jews during the Holocaust"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lithuanian Security Police"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lobor concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lohamei HaGeta'ot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lorris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lublin Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lviv pogroms"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lw\u00f3w Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lyon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Macedonia (country)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madagascar Plan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Majdanek concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maly Trostenets extermination camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Massacres in Pia\u015bnica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matulji"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mauthausen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mauthausen-Gusen concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mechelen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mechelen transit camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Melbourne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Memorial Centre Lipa Remembers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Memorial Park Jajinci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Memorial to Homosexuals Persecuted Under Nazism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Memorial to the Murdered Jews of Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Memorial to the Sinti and Roma Victims of National Socialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Memorial to the Victims of National Socialist 'Euthanasia' Killings"},{"ns":0,"exists":"","*":"Memorials"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico (country)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minsk Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mittelbau-Dora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montauban"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montevideo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montlu\u00e7on"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montreal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montreal Holocaust Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montreuil, Seine-Saint-Denis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mount Zion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museo della Deportazione"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e de l'Histoire vivante"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nantua"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Holocaust Monument"},{"ns":0,"exists":"","*":"Natzwiller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi concentration camps"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi crimes against the Polish nation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi eugenics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi human experimentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nederlandsche SS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neuengamme concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neuvic, Corr\u00e8ze"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nice, France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ninth Fort"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ni\u0161"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nottinghamshire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nuremberg Laws"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nuremberg trials"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ontario"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Reinhard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oradour-sur-Glane"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ordnungspolizei"},{"ns":0,"exists":"","*":"Organization of the Jews in Bulgaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottawa"},{"ns":0,"exists":"","*":"O\u015bwi\u0119cim"},{"ns":0,"exists":"","*":"O\u015bwi\u0119cim Synagogue"},{"ns":0,"exists":"","*":"POLIN Museum of the History of Polish Jews"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paramaribo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parkville, Victoria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Persecution of Jehovah's Witnesses in Nazi Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Persecution of black people in Nazi Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Persecution of homosexuals in Nazi Germany and the Holocaust"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peyrat-le-Ch\u00e2teau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pinkas Synagogue"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piraeus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pogrom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Police Regiment Centre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Politische Abteilung"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ponary massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Porajmos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prato"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rab concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Racial policy of Nazi Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radegast train station"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radom Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ravensbr\u00fcck concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reich Main Security Office"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reims"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reparations Agreement between Israel and West Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Responsibility for the Holocaust"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rhodes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riga Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rimont"},{"ns":0,"exists":"","*":"Risiera di San Sabba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rollkommando Hamann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romans-sur-Is\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Round up of Marseille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roundup (history)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rumbula, Riga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rumbula massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian Research and Educational Holocaust Center"},{"ns":0,"exists":"","*":"SS-Totenkopfverb\u00e4nde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sachsenhausen concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Brisson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Marcel, Morbihan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-\u00c9tienne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sajmi\u0161te concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salaspils concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sanit\u00e4tswesen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Schutzstaffel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Secondary antisemitism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sere\u010f"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sere\u010f concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sh'erit ha-Pletah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shanghai"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shanghai Jewish Refugees Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shoes on the Danube Bank"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sicherheitsdienst"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sisak children's concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Skopje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slana concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sobib\u00f3r extermination camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soest, Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Special Brigades"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stockholm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stockholm Synagogue"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stolperstein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stutthof concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Suppression of Freemasonry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Suriname"},{"ns":0,"exists":"","*":"Survivor guilt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sydney"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sydney Jewish Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tarbes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tel Aviv"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tel Yitzhak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tenja concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Terez\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tergnier"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Belarus"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Belgium"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Estonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Greece"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Latvia"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Lithuania"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Luxembourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Norway"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Russia"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Slovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Ukraine"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in the Independent State of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Jews of Libya during the Holocaust"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Pit (memorial)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theresienstadt concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thessaloniki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thouars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Th\u00f4nes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tiergarten park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tiergartenstrasse 4"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timeline of Treblinka extermination camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timeline of deportations of French Jews to death camps"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timeline of the Holocaust"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timeline of the Holocaust in Norway"},{"ns":0,"exists":"","*":"Topf and Sons"},{"ns":0,"exists":"","*":"Topovske \u0160upe concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Torino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toronto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toulouse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trawniki concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treblinka, Masovian Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treblinka extermination camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tykocin pogrom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uckermark concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ukrainian Auxiliary Police"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uruguay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vala\u0161sk\u00e9 Mezi\u0159\u00ed\u010d\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valley of Death (Bydgoszcz)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vancouver"},{"ns":0,"exists":"","*":"Varennes-Vauzelles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Varilhes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vassieux-en-Vercors"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vel' d'Hiv Roundup"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victoria (Australia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villargondran"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vilna Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Waffen-SS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wannsee Conference"},{"ns":0,"exists":"","*":"War crimes of the Wehrmacht"},{"ns":0,"exists":"","*":"Warsaw Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Warsaw Ghetto Uprising"},{"ns":0,"exists":"","*":"Warsaw concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Westerbork (village)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Westerbork transit camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wiener Library for the Study of the Holocaust and Genocide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wola massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"World Heritage Site"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II persecution of Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"W\u0105sosz pogrom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yad Vashem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ypatingasis b\u016brys"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d6stersund"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0110akovo concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0141\u00f3d\u017a"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0141\u00f3d\u017a Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0160umarice Memorial Park"},{"ns":0,"*":"Beit Theresienstadt"},{"ns":0,"*":"Theresienstadt Martyrs Remembrance Association"},{"ns":0,"*":"Lohamei Yad Mordechai"},{"ns":0,"*":"Fukuyuma"},{"ns":0,"*":"The Tuvia Maizel Holocaust Museum"},{"ns":0,"*":"Museum og genocide victims"},{"ns":0,"*":"M\u00fazeum holokaustu a \u017eidovskej kult\u00fary"},{"ns":0,"*":"SNM \u2013 M\u00fazeum \u017eidovskej kult\u00fary Bratislava"},{"ns":0,"*":"Durban Holocaust Centre"},{"ns":0,"*":"Johannesburg Holocaust And Genocide Centre"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from July 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from August 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from October 2012"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Aftermath of the Holocaust"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:The Holocaust"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:The Holocaust"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link multi"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Efn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Notes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Notelist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:The Holocaust"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox with collapsible groups"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Smallcaps"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Smaller"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Resize"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hlist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"}],"images":["Prague_Praha_2014_Holmstad_flott_Navn_p\u00e5_Holocaust-ofre_p\u00e5_veggen_til_Pinkas-synagogen_names_for_Holocaust_victims_at_the_wall_of_the_Pinkas_Synagogue.JPG","Vala\u0161sk\u00e9_Mezi\u0159\u00ed\u010d\u00ed,_pam\u00e1tn\u00edk_holocaustu_(06).jpg","Memorial_to_the_Murdered_Jews_of_Europe_Berlin_DSC_0800.jpg","Israel-Yad_Vashem_Sculpture.jpg","Kragujevac-_Muzej_21_oktobar.jpg","Holocaust_Mem_Hyde_Park.JPG","David_Ascalon,_Ascalon_Studios,_Holocaust_Memorial-_Harrisburg,_PA.jpg","Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://www.museodelholocausto.org.ar/","http://www.jhc.org.au/","http://lbc.org.au/holocaust-memorial/","http://monumentaustralia.org.au/themes/conflict/genocide/display/101132-jewish-victims-of-the-holocaust","http://sydneyjewishmuseum.com.au/explore/memorials/","http://www.hausdernamen.at","http://www.mauthausen-memorial.at/","https://web.archive.org/web/20130113092835/http://www.cicb.be/","http://www.cicb.be/","http://www.edmontonjewishnews.com/yom-hashoah-holocaust-remembrance-day-commemorated-edmonton/","http://www.holocaustmonument.ca/","http://www.holocaustcentre.com/","http://www.vhec.org/","http://www.hkhtc.org/","https://web.archive.org/web/20160304065712/http://www.shanghaijews.org.cn/english/article/?sid=14","http://www.shanghaijews.org.cn/english/article/?sid=14","https://web.archive.org/web/20141006023355/http://www.shanghaijews.org.cn/english/article/?aid=144","http://www.shanghaijews.org.cn/english/article/?aid=144","http://www.agen.fr/1-13341-Autres-musees.php","https://web.archive.org/web/20081123043246/http://www.agen.fr/1-13341-Autres-musees.php","http://musee.delaresistance.free.fr/","http://musee.resistance.anterrieux.cantalpassion.com/","http://www.centre-resistance-arles.fr/spip.php?article13","http://www.tourismeloir-et-cher.com/detail.asp?type=musees&idoi=41AASOR100159","https://web.archive.org/web/20130517171652/http://w4-web142.nordnet.fr/musee/","http://w4-web142.nordnet.fr/musee/","http://www.bordeaux.fr/ebx/portals/ebx.portal?_nfpb=true&_pageLabel=pgSomRub11&classofcontent=sommaire&id=1312","http://www.citibreak.com/sites/musee-de-la-resistance-et-de-la-deportation/details/53aad76be4b01fadf67999e9/?history=add","https://web.archive.org/web/20121008074605/http://www.brive.net/12175.php","http://www.brive.net/12175.php","http://www.memorial-caen.fr","https://web.archive.org/web/20120308065447/http://resistancecastellane.free.fr/articles.php?lng=fr&pg=24","http://resistancecastellane.free.fr/articles.php?lng=fr&pg=24","http://worldserver13.oleane.com/colser34/matieres/histoire/centre_castelnau/centre_castelnau.html","https://web.archive.org/web/20080828003023/http://worldserver13.oleane.com/colser34/matieres/histoire/centre_castelnau/centre_castelnau.html","https://web.archive.org/web/20110912050200/http://www.chalon-sur-saone.net/chalon-patrimoine/art-histoire-chalon/musee-combattant.htm","http://www.chalon-sur-saone.net/chalon-patrimoine/art-histoire-chalon/musee-combattant.htm","http://www3.ac-clermont.fr/pedago/histgeo/7anime/musees/resistance/index.htm","https://web.archive.org/web/20120322212246/http://www3.ac-clermont.fr/pedago/histgeo/7anime/musees/resistance/index.htm","http://www.musee-resistance.com/","http://www.musee-resistance-chateaubriant.fr/","http://www.memorial-vercors.fr/index2.html","http://www.memorial-charlesdegaulle.fr/","http://memorial.compiegne.fr/index.html","https://web.archive.org/web/20110821183359/http://memorial.compiegne.fr/index.html","http://museedelaresistance.chauny.com/","http://ppognant.online.fr/mus%E9e.html","http://www.cheminsdememoire.gouv.fr/page/affichelieu.php?idLang=de&idLieu=1909","http://www.resistance-en-isere.com","http://www.izieu.alma.fr","https://web.archive.org/web/20101203023403/http://www.izieu.alma.fr/","http://www.memoireduchambon.com/","https://web.archive.org/web/20120502193323/http://www.coeur-de-france.com/resistance.html","http://www.coeur-de-france.com/resistance.html","http://www.chrd.lyon.fr/chrd/","http://www.montauban.com/_Les_musees_de_la_ville/Musee_de_la_Resistance_et_de_la_Deportation-162.html","https://web.archive.org/web/20120322212533/http://www.resistance-familles.com/recherches/musees-et-lieux-de-memoire/france-g-p/","http://www.resistance-familles.com/recherches/musees-et-lieux-de-memoire/france-g-p/","https://web.archive.org/web/20121209025806/http://www.musee-henriqueuille.com/","http://www.musee-henriqueuille.com","http://resistance.azur.free.fr/","http://www.oradour.org/","http://www.ml-leclerc-moulin.paris.fr","http://www.ordredelaliberation.fr","http://assoc.pagespro-orange.fr/otsi.peyrat-le-chateau/museedelaresista/index.html","http://crdp.ac-reims.fr/memoire/lieux/2gm_ca/musees/reddition.htm","https://web.archive.org/web/20110520001010/http://crdp.ac-reims.fr/memoire/lieux/2gm_ca/musees/reddition.htm","http://ariego.free.fr/","http://www.resistance-drome.org/","https://web.archive.org/web/20130131100458/http://www.museeresistancemorvan.fr/Musee_Morvan/Accueil.html","http://www.museeresistancemorvan.fr/Musee_Morvan/Accueil.html","http://memorial-loire.fr","http://www.resistance-bretonne.com","http://www.struthof.fr/","https://web.archive.org/web/20061125234803/http://www.tarbes.fr/page/culture,le,musee,de,la,resistance/351","http://www.tarbes.fr/page/culture,le,musee,de,la,resistance/351","http://www.resistance-deportation-picardie.com/","http://www.tourisme-savoie.com/mus%C3%A9e,d%C3%A9partemental,de,la,r%C3%A9sistance,savoie,643a.html","https://web.archive.org/web/20120322224740/http://www.crrl.com.fr/","http://www.crrl.com.fr","http://www.musee-resistance31.fr/","http://720plan.ovh.net/~museeres/ac/spip.php?article10","https://web.archive.org/web/20120705141730/http://www.ariege-deportation.org/index2.html","http://www.ariege-deportation.org/index2.html","http://www.memorial-vercors.fr","http://www.mairie-villargondran.fr/musee-resistance.htm","https://web.archive.org/web/20090102134131/http://www.mairie-villargondran.fr/musee-resistance.htm","http://www.stiftung-denkmal.de/en/memorials/memorial-and-information-point-for-the-victims-of-national-socialist-euthanasia-killings.html","http://abcnews.go.com/International/wireStory/germany-opens-memorial-nazis-disabled-victims-25212339","http://www.israelnationalnews.com/News/News.aspx/184679","http://www.buergervereinigung-landsberg.org/english/memorial/landsberg.htm","https://www.theguardian.com/world/2010/may/09/athens-holocaust-memorial","https://web.archive.org/web/20150907094357/http://www.jewishmuseum.gr/en/exhibitions/permanent_exhibition/fourth_level.html","http://www.jewishmuseum.gr/en/exhibitions/permanent_exhibition/fourth_level.html","https://web.archive.org/web/20160125090209/http://jmth.gr/web/about.htm","http://www.jmth.gr/web/about.htm","http://www.jewishrhodes.org/html/history.php?lang=en","http://www.rhodesjewishmuseum.org/","http://www.hdke.hu/","http://www.ctholocaust.co.za/","http://www.dbnholocaust.co.za","http://www.jhbholocaust.co.za","http://www.juntadeandalucia.es/organismos/cultura/areas/memoria-democratica/lugares/paginas/monumento-mauthassen.html","http://www.bh.org.il/great-synagogue-stockholm/","https://web.archive.org/web/20130722071544/http://www.montevideo.gub.uy/ciudad/arquitectura/estatuas-y-monumentos/memorial-del-holocausto-del-pueblo-judio","http://www.montevideo.gub.uy/ciudad/arquitectura/estatuas-y-monumentos/memorial-del-holocausto-del-pueblo-judio","http://www.kyxar.fr/","http://www.webconcept09.com","http://www.chron.com/news/world/article/Israel-city-unveils-gay-Holocaust-victims-memorial-5130867.php","https://www.timesofisrael.com/70-years-after-the-holocaust-a-surinamese-memorial-for-caribbean-victims/amp/","http://www.ostersund.se/uppleva-och-gora/kultur/storsjoteatern.html","http://roitblog.blogspot.com.br/2012/12/inauguracao-do-memorial-do-holocausto.html","http://www.sergioekerman.com.br/?op=2&cod=8&st=a","https://web.archive.org/web/20150622023516/http://www.gfh.org.il/eng/","http://www.massuah.org.il/english/article.aspx?Item=624","http://www.y-m-museum.co.il/info/miclol/miclol-004eng.htm","https://web.archive.org/web/20150122070820/http://www.memorialeshoah.it/italiano/chisiamo.html","http://www.museodellashoah.it","http://www.museodiffusotorino.it/pagina.aspx?link=1&id=14/","https://www.science.co.il/jewish/Holocaust-museums.php","https://web.archive.org/web/20110807101427/http://www.resistance-familles.com/recherches/musees-et-lieux-de-memoire/","https://web.archive.org/web/20040919010250/http://www.holocaust-history.org/","http://yizkor.nypl.org/","http://www.culture24.org.uk/history+&+heritage/war+&+conflict/world+war+two/art14647","http://www.urban.ne.jp/home/hecjpn/","http://www.muzejgenocida.rs/","http://tkuma.dp.ua/index.php/en/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Argentina","number":"1","index":"1","fromtitle":"List_of_Holocaust_memorials_and_museums","byteoffset":183,"anchor":"Argentina"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Australia","number":"2","index":"2","fromtitle":"List_of_Holocaust_memorials_and_museums","byteoffset":448,"anchor":"Australia"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Austria","number":"3","index":"3","fromtitle":"List_of_Holocaust_memorials_and_museums","byteoffset":1475,"anchor":"Austria"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Vienna","number":"3.1","index":"4","fromtitle":"List_of_Holocaust_memorials_and_museums","byteoffset":1488,"anchor":"Vienna"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Other places","number":"3.2","index":"5","fromtitle":"List_of_Holocaust_memorials_and_museums","byteoffset":1545,"anchor":"Other_places"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Belarus","number":"4","index":"6","fromtitle":"List_of_Holocaust_memorials_and_museums","byteoffset":2265,"anchor":"Belarus"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Belgium","number":"5","index":"7","fromtitle":"List_of_Holocaust_memorials_and_museums","byteoffset":2319,"anchor":"Belgium"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Brazil","number":"6","index":"8","fromtitle":"List_of_Holocaust_memorials_and_museums","byteoffset":2706,"anchor":"Brazil"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bulgaria","number":"7","index":"9","fromtitle":"List_of_Holocaust_memorials_and_museums","byteoffset":3135,"anchor":"Bulgaria"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Canada","number":"8","index":"10","fromtitle":"List_of_Holocaust_memorials_and_museums","byteoffset":3196,"anchor":"Canada"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"China (People's Republic of China)","number":"9","index":"11","fromtitle":"List_of_Holocaust_memorials_and_museums","byteoffset":4289,"anchor":"China_(People's_Republic_of_China)"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Croatia","number":"10","index":"12","fromtitle":"List_of_Holocaust_memorials_and_museums","byteoffset":5411,"anchor":"Croatia"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Czech Republic","number":"11","index":"13","fromtitle":"List_of_Holocaust_memorials_and_museums","byteoffset":5561,"anchor":"Czech_Republic"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Estonia","number":"12","index":"14","fromtitle":"List_of_Holocaust_memorials_and_museums","byteoffset":6074,"anchor":"Estonia"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"France","number":"13","index":"15","fromtitle":"List_of_Holocaust_memorials_and_museums","byteoffset":6222,"anchor":"France"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Germany","number":"14","index":"16","fromtitle":"List_of_Holocaust_memorials_and_museums","byteoffset":22493,"anchor":"Germany"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Greece","number":"15","index":"17","fromtitle":"List_of_Holocaust_memorials_and_museums","byteoffset":25169,"anchor":"Greece"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Hungary","number":"16","index":"18","fromtitle":"List_of_Holocaust_memorials_and_museums","byteoffset":27423,"anchor":"Hungary"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Israel","number":"17","index":"19","fromtitle":"List_of_Holocaust_memorials_and_museums","byteoffset":27987,"anchor":"Israel"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Italy","number":"18","index":"20","fromtitle":"List_of_Holocaust_memorials_and_museums","byteoffset":29221,"anchor":"Italy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Japan","number":"19","index":"21","fromtitle":"List_of_Holocaust_memorials_and_museums","byteoffset":29681,"anchor":"Japan"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Latvia","number":"20","index":"22","fromtitle":"List_of_Holocaust_memorials_and_museums","byteoffset":29832,"anchor":"Latvia"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Macedonia","number":"21","index":"23","fromtitle":"List_of_Holocaust_memorials_and_museums","byteoffset":30137,"anchor":"Macedonia"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Mexico","number":"22","index":"24","fromtitle":"List_of_Holocaust_memorials_and_museums","byteoffset":30259,"anchor":"Mexico"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Netherlands","number":"23","index":"25","fromtitle":"List_of_Holocaust_memorials_and_museums","byteoffset":30359,"anchor":"Netherlands"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Norway","number":"24","index":"26","fromtitle":"List_of_Holocaust_memorials_and_museums","byteoffset":30755,"anchor":"Norway"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Poland","number":"25","index":"27","fromtitle":"List_of_Holocaust_memorials_and_museums","byteoffset":30855,"anchor":"Poland"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Russia","number":"26","index":"28","fromtitle":"List_of_Holocaust_memorials_and_museums","byteoffset":31267,"anchor":"Russia"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Serbia","number":"27","index":"29","fromtitle":"List_of_Holocaust_memorials_and_museums","byteoffset":31425,"anchor":"Serbia"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Slovakia","number":"28","index":"30","fromtitle":"List_of_Holocaust_memorials_and_museums","byteoffset":31840,"anchor":"Slovakia"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"South Africa","number":"29","index":"31","fromtitle":"List_of_Holocaust_memorials_and_museums","byteoffset":31975,"anchor":"South_Africa"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Spain","number":"30","index":"32","fromtitle":"List_of_Holocaust_memorials_and_museums","byteoffset":32701,"anchor":"Spain"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Suriname","number":"31","index":"33","fromtitle":"List_of_Holocaust_memorials_and_museums","byteoffset":33054,"anchor":"Suriname"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sweden","number":"32","index":"34","fromtitle":"List_of_Holocaust_memorials_and_museums","byteoffset":33248,"anchor":"Sweden"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Ukraine","number":"33","index":"35","fromtitle":"List_of_Holocaust_memorials_and_museums","byteoffset":34190,"anchor":"Ukraine"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"United Kingdom","number":"34","index":"36","fromtitle":"List_of_Holocaust_memorials_and_museums","byteoffset":34345,"anchor":"United_Kingdom"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"United States","number":"35","index":"37","fromtitle":"List_of_Holocaust_memorials_and_museums","byteoffset":34812,"anchor":"United_States"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Uruguay","number":"36","index":"38","fromtitle":"List_of_Holocaust_memorials_and_museums","byteoffset":35102,"anchor":"Uruguay"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"37","index":"39","fromtitle":"List_of_Holocaust_memorials_and_museums","byteoffset":35690,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Related","number":"38","index":"40","fromtitle":"List_of_Holocaust_memorials_and_museums","byteoffset":35875,"anchor":"Related"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"39","index":"41","fromtitle":"List_of_Holocaust_memorials_and_museums","byteoffset":36043,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"40","index":"42","fromtitle":"List_of_Holocaust_memorials_and_museums","byteoffset":36064,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"41","index":"43","fromtitle":"List_of_Holocaust_memorials_and_museums","byteoffset":36097,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"List of Holocaust memorials and museums","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/M%C3%A9morial_de_la_Shoah","*":"fr:M\u00e9morial de la Shoah"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Franz%C3%B6sische_Kapelle_(Soest)","*":"de:Franz\u00f6sische Kapelle (Soest)"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Holocaust_memorials","*":"commons:Holocaust memorials"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Holocaust memorials and museums"},{"name":"wikibase_item","*":"Q1194903"}]}}