{"parse":{"title":"Book:History of Colombia","pageid":35605084,"revid":785533522,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks ombox ombox-content\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/40px-Ambox_important.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/60px-Ambox_important.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/80px-Ambox_important.svg.png 2x\" data-file-width=\"40\" data-file-height=\"40\" /></td><td class=\"mbox-text\" style=\"text-align: left;\"><big><b>WARNING!</b></big> The Book Creator software has  significant limitations. <span style=\"color:red;\"><b>Book creation may be disabled</b></span> while a replacement is adapted and installed.  An alternative open source is available, see <b><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://mediawiki2latex.wmflabs.org/\">MediaWiki2LaTeX</a></b>. For Help with downloading a Wikipedia page as a PDF, see <b><a href=\"/wiki/Help:Download_as_PDF\" title=\"Help:Download as PDF\">Help:Download as PDF</a></b>.</td></tr></tbody></table>\n<table class=\"ombox noprint\" cellpadding=\"5%\">\n<tbody><tr>\n<td rowspan=\"5\">\n<table style=\"background:#53a2a5; color:  black; text-align:left; border:1px solid darkgrey; width: 130px;\">\n\n<tbody><tr>\n<td style=\"background:gray; height: 3px;\">\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"height: 30px; text-align: right; vertical-align: top;\"><small>History of Colombia<br /><i></i></small>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"background:gray;\">\n</td></tr>\n<tr>\n<td colspan=\"5\" style=\"height: 135px; text-align: center; vertical-align: middle;\"><a href=\"/wiki/File:Batalla_de_Boyaca_de_Martin_Tovar_y_Tovar.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Batalla de Boyaca de Martin Tovar y Tovar.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Batalla_de_Boyaca_de_Martin_Tovar_y_Tovar.jpg/125px-Batalla_de_Boyaca_de_Martin_Tovar_y_Tovar.jpg\" width=\"125\" height=\"85\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Batalla_de_Boyaca_de_Martin_Tovar_y_Tovar.jpg/188px-Batalla_de_Boyaca_de_Martin_Tovar_y_Tovar.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Batalla_de_Boyaca_de_Martin_Tovar_y_Tovar.jpg/250px-Batalla_de_Boyaca_de_Martin_Tovar_y_Tovar.jpg 2x\" data-file-width=\"1654\" data-file-height=\"1122\" /></a>\n</td></tr></tbody></table>\n</td>\n<td colspan=\"2\">This is a <b><a href=\"/wiki/Wikipedia:Books\" title=\"Wikipedia:Books\">Wikipedia book</a></b>, a collection of Wikipedia articles that can be easily saved, rendered electronically, and ordered as a printed book.<br />\n<hr />\n</td>\n</tr>\n<tr style=\"text-align:center;vertical-align:middle;\">\n<td class=\"nowrap\"><i>Edit this book:</i></td>\n<td class=\"nowrap\" style=\"font-size:larger;\"><span class=\"plainlinks\" title=\"Open this book using Wikipedia&#39;s book editing tool. The Book Creator allows you to easily add or remove articles, create or remove chapters, download and print PDF and ODT versions, and more.\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special:Book&amp;bookcmd=load_collection&amp;colltitle=Book:History_of_Colombia\">Book&#160;Creator</a></span>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<span class=\"plainlinks\" title=\"Edit this book using Wikipedia&#39;s regular editing tool. See the &#91;Advanced&#93; link below for details.\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Book:History_of_Colombia&amp;action=edit\">Wikitext</a></span></td>\n</tr>\n<tr style=\"text-align:center;vertical-align:middle;\">\n<td class=\"nowrap\"><i>Select format to download:</i></td>\n<td class=\"nowrap\" style=\"font-size:larger;\"><s>\n</s><p><s><span class=\"plainlinks\" title=\"Download a PDF version of this book, optimized for A4 paper (8.3 \u00d7 11.7 in, 210 \u00d7 297 mm).\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special:Book&amp;bookcmd=render_collection&amp;colltitle=Book:History_of_Colombia&amp;writer=rdf2latex&amp;papersize=a4\">PDF&#160;(A4)</a></span>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<span class=\"plainlinks\" title=\"Download a PDF version of this book, optimized for Letter paper (8.5 \u00d7 11 in, 216 \u00d7 279 mm).\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special:Book&amp;bookcmd=render_collection&amp;colltitle=Book:History_of_Colombia&amp;writer=rdf2latex&amp;papersize=letter\">PDF&#160;(Letter)</a></span></s>\n</p>\n</td>\n</tr>\n<tr style=\"text-align:center;vertical-align:middle;\">\n<td class=\"nowrap\"><i>Order a printed copy from these publishers:</i></td>\n<td class=\"nowrap\" style=\"font-size:larger;\"><span class=\"plainlinks\" title=\"Preview this book with PediaPress, choose a cover image, pick a color for the cover, and more. The printed book is a softcover in A5 format (8.3 \u00d7 5.8 in, 210 \u00d7 148 mm), with professional-quality layout and printing.\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special:Book&amp;bookcmd=order_collection&amp;colltitle=Book:History_of_Colombia&amp;partner=pediapress\">PediaPress</a></span></td>\n</tr>\n<tr style=\"vertical-align:bottom;\">\n<td style=\"text-align:center;\" colspan=\"2\"><small>[&#160;<a href=\"/wiki/Help:Books/Printed_books\" title=\"Help:Books/Printed books\">About</a>&#160;] [&#160;<a href=\"/wiki/Help:Books/for_experts\" title=\"Help:Books/for experts\">Advanced</a>&#160;] [&#160;<a href=\"/wiki/Help:Books/FAQ\" title=\"Help:Books/FAQ\">FAQ</a>&#160;] [&#160;<a href=\"/wiki/Help:Books/Feedback\" title=\"Help:Books/Feedback\">Feedback</a>&#160;] [&#160;<a href=\"/wiki/Help:Books\" title=\"Help:Books\">Help</a>&#160;] [&#160;<a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Wikipedia-Books\" title=\"Wikipedia:WikiProject Wikipedia-Books\">WikiProject</a>&#160;] <span class=\"plainlinks\" title=\"See the recent edits made to the articles of this book.\">[&#160;<a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special:RecentChangesLinked/Book:History_of_Colombia&amp;&amp;days=30&amp;namespace=0&amp;tagfilter=&amp;hideminor=&amp;hidebots\">Recent Changes</a>&#160;]</span></small>\n</td>\n</tr>\n</tbody></table>\n<p><br />\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History_of_Colombia\">History of Colombia</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Book:History_of_Colombia&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History of Colombia\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<dl><dt>Before Columbus</dt>\n<dd><a href=\"/wiki/Arhuaco_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arhuaco people\">Arhuaco people</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Ciudad_Perdida\" title=\"Ciudad Perdida\">Ciudad Perdida</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Embera-Wounaan\" title=\"Embera-Wounaan\">Embera-Wounaan</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Muisca_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Muisca people\">Muisca people</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Paez_people\" title=\"Paez people\">Paez people</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Quimbaya_civilization\" title=\"Quimbaya civilization\">Quimbaya civilization</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Tairona\" title=\"Tairona\">Tairona</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Wayuu_people\" title=\"Wayuu people\">Wayuu people</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Zen%C3%BA\" title=\"Zen\u00fa\">Zen\u00fa</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Tejo_(sport)\" title=\"Tejo (sport)\">Tejo (sport)</a></dd>\n<dt>Under the Spanish</dt>\n<dd><a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_the_Chibchan_Nations\" title=\"Spanish conquest of the Chibchan Nations\">Spanish conquest of the Chibchan Nations</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Gaitana\" title=\"Gaitana\">Gaitana</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/India_Catalina\" title=\"India Catalina\">India Catalina</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/New_Kingdom_of_Granada\" title=\"New Kingdom of Granada\">New Kingdom of Granada</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Gonzalo_Jim%C3%A9nez_de_Quesada\" title=\"Gonzalo Jim\u00e9nez de Quesada\">Gonzalo Jim\u00e9nez de Quesada</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Vasco_N%C3%BA%C3%B1ez_de_Balboa\" title=\"Vasco N\u00fa\u00f1ez de Balboa\">Vasco N\u00fa\u00f1ez de Balboa</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Rodrigo_de_Bastidas\" title=\"Rodrigo de Bastidas\">Rodrigo de Bastidas</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Francisco_de_Orellana\" title=\"Francisco de Orellana\">Francisco de Orellana</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Alonso_de_Ojeda\" title=\"Alonso de Ojeda\">Alonso de Ojeda</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Nikolaus_Federmann\" title=\"Nikolaus Federmann\">Nikolaus Federmann</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Pedro_de_Heredia\" title=\"Pedro de Heredia\">Pedro de Heredia</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Sebasti%C3%A1n_de_Belalc%C3%A1zar\" title=\"Sebasti\u00e1n de Belalc\u00e1zar\">Sebasti\u00e1n de Belalc\u00e1zar</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Hernando_de_Santana\" title=\"Hernando de Santana\">Hernando de Santana</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Viceroyalty_of_New_Granada\" title=\"Viceroyalty of New Granada\">Viceroyalty of New Granada</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Celestino_Mutis\" title=\"Jos\u00e9 Celestino Mutis\">Jos\u00e9 Celestino Mutis</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Royal_Botanical_Expedition_to_New_Granada\" title=\"Royal Botanical Expedition to New Granada\">Royal Botanical Expedition to New Granada</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/San_Basilio_de_Palenque\" title=\"San Basilio de Palenque\">San Basilio de Palenque</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Manuela_Beltr%C3%A1n\" title=\"Manuela Beltr\u00e1n\">Manuela Beltr\u00e1n</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Revolt_of_the_Comuneros_(New_Granada)\" title=\"Revolt of the Comuneros (New Granada)\">Revolt of the Comuneros (New Granada)</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Policarpa_Salavarrieta\" title=\"Policarpa Salavarrieta\">Policarpa Salavarrieta</a></dd>\n<dt>Independence</dt>\n<dd><a href=\"/wiki/Jorge_Tadeo_Lozano\" title=\"Jorge Tadeo Lozano\">Jorge Tadeo Lozano</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Sim%C3%B3n_Bol%C3%ADvar\" title=\"Sim\u00f3n Bol\u00edvar\">Sim\u00f3n Bol\u00edvar</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Manuela_S%C3%A1enz\" title=\"Manuela S\u00e1enz\">Manuela S\u00e1enz</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Francisco_de_Paula_Santander\" title=\"Francisco de Paula Santander\">Francisco de Paula Santander</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Antonio_Nari%C3%B1o\" title=\"Antonio Nari\u00f1o\">Antonio Nari\u00f1o</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Francisco_Jos%C3%A9_de_Caldas\" title=\"Francisco Jos\u00e9 de Caldas\">Francisco Jos\u00e9 de Caldas</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Francisco_de_Miranda\" title=\"Francisco de Miranda\">Francisco de Miranda</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Vargas_Swamp_Battle\" title=\"Vargas Swamp Battle\">Vargas Swamp Battle</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Battle_of_Boyac%C3%A1\" title=\"Battle of Boyac\u00e1\">Battle of Boyac\u00e1</a></dd>\n<dt>The newborn republic</dt>\n<dd><a href=\"/wiki/Foolish_Fatherland\" title=\"Foolish Fatherland\">Foolish Fatherland</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Colombian_Conservative_Party\" title=\"Colombian Conservative Party\">Colombian Conservative Party</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Colombian_Liberal_Party\" title=\"Colombian Liberal Party\">Colombian Liberal Party</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Banana_massacre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Banana massacre\">Banana massacre</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Thousand_Days%27_War\" title=\"Thousand Days&#39; War\">Thousand Days' War</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Miguel_Antonio_Caro\" title=\"Miguel Antonio Caro\">Miguel Antonio Caro</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Marco_Fidel_Su%C3%A1rez\" title=\"Marco Fidel Su\u00e1rez\">Marco Fidel Su\u00e1rez</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Tom%C3%A1s_Cipriano_de_Mosquera\" title=\"Tom\u00e1s Cipriano de Mosquera\">Tom\u00e1s Cipriano de Mosquera</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Rafael_N%C3%BA%C3%B1ez_(politician)\" title=\"Rafael N\u00fa\u00f1ez (politician)\">Rafael N\u00fa\u00f1ez (politician)</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Colombian_Constitution_of_1886\" title=\"Colombian Constitution of 1886\">Colombian Constitution of 1886</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Separation_of_Panama_from_Colombia\" title=\"Separation of Panama from Colombia\">Separation of Panama from Colombia</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Hay%E2%80%93Herr%C3%A1n_Treaty\" title=\"Hay\u2013Herr\u00e1n Treaty\">Hay\u2013Herr\u00e1n Treaty</a></dd>\n<dt>The modern years</dt>\n<dd><a href=\"/wiki/Colombia%E2%80%93Peru_War\" class=\"mw-redirect\" title=\"Colombia\u2013Peru War\">Colombia\u2013Peru War</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Jorge_Eli%C3%A9cer_Gait%C3%A1n_Ayala\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jorge Eli\u00e9cer Gait\u00e1n Ayala\">Jorge Eli\u00e9cer Gait\u00e1n Ayala</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Bogotazo\" title=\"Bogotazo\">Bogotazo</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/La_Violencia\" title=\"La Violencia\">La Violencia</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Marquetalia_Republic\" title=\"Marquetalia Republic\">Marquetalia Republic</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Revolutionary_Armed_Forces_of_Colombia\" title=\"Revolutionary Armed Forces of Colombia\">Revolutionary Armed Forces of Colombia</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Gustavo_Rojas_Pinilla\" title=\"Gustavo Rojas Pinilla\">Gustavo Rojas Pinilla</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/National_Front_(Colombia)\" title=\"National Front (Colombia)\">National Front (Colombia)</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/National_Liberation_Army_(Colombia)\" title=\"National Liberation Army (Colombia)\">National Liberation Army (Colombia)</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Armero_tragedy\" title=\"Armero tragedy\">Armero tragedy</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Pablo_Escobar\" title=\"Pablo Escobar\">Pablo Escobar</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Carlos_Lehder\" title=\"Carlos Lehder\">Carlos Lehder</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Luis_Carlos_Gal%C3%A1n\" title=\"Luis Carlos Gal\u00e1n\">Luis Carlos Gal\u00e1n</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Palace_of_Justice_siege\" title=\"Palace of Justice siege\">Palace of Justice siege</a></dd>\n<dt>Colombia today</dt>\n<dd><a href=\"/wiki/Colombian_Constitution_of_1991\" title=\"Colombian Constitution of 1991\">Colombian Constitution of 1991</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Proceso_8000\" title=\"Proceso 8000\">Proceso 8000</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Jaime_Garz%C3%B3n\" title=\"Jaime Garz\u00f3n\">Jaime Garz\u00f3n</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/1999%E2%80%932002_FARC%E2%80%93Government_peace_process\" title=\"1999\u20132002 FARC\u2013Government peace process\">1999\u20132002 FARC\u2013Government peace process</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/%C3%8Dngrid_Betancourt\" title=\"\u00cdngrid Betancourt\">\u00cdngrid Betancourt</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/%C3%81lvaro_Uribe\" title=\"\u00c1lvaro Uribe\">\u00c1lvaro Uribe</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/CONVIVIR\" title=\"CONVIVIR\">CONVIVIR</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Colombian_parapolitics_scandal\" title=\"Colombian parapolitics scandal\">Colombian parapolitics scandal</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/2008_Andean_diplomatic_crisis\" title=\"2008 Andean diplomatic crisis\">2008 Andean diplomatic crisis</a></dd></dl>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2265\nCached time: 20180914054148\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.068 seconds\nReal time usage: 0.088 seconds\nPreprocessor visited node count: 235/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 8292/2097152 bytes\nTemplate argument size: 788/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.010/10.000 seconds\nLua memory usage: 725 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   49.527      1 Template:Saved_book\n100.00%   49.527      1 -total\n 77.80%   38.530      1 Template:Warning\n 72.28%   35.799      1 Template:Mbox\n  9.79%    4.851      1 Template:Font_color\n  5.56%    2.752      2 Template:\u00b7\n  5.15%    2.552      1 Template:Pp-book-cover\n  3.34%    1.652      2 Template:Trim\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:35605084-0!canonical and timestamp 20180914054148 and revision id 785533522\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"History of Colombia","*":"Wikipedia_books_(community_books)"},{"sortkey":"","*":"Wikipedia_books_on_history"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"1999\u20132002 FARC\u2013Government peace process"},{"ns":0,"exists":"","*":"2008 Andean diplomatic crisis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alonso de Ojeda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Nari\u00f1o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arhuaco people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armero tragedy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banana massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Boyac\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bogotazo"},{"ns":0,"exists":"","*":"CONVIVIR"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Lehder"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ciudad Perdida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombian Conservative Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombian Constitution of 1886"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombian Constitution of 1991"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombian Liberal Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombian parapolitics scandal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombia\u2013Peru War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Embera-Wounaan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Foolish Fatherland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Jos\u00e9 de Caldas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco de Miranda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco de Orellana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco de Paula Santander"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaitana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gonzalo Jim\u00e9nez de Quesada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustavo Rojas Pinilla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hay\u2013Herr\u00e1n Treaty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hernando de Santana"},{"ns":0,"exists":"","*":"India Catalina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaime Garz\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jorge Eli\u00e9cer Gait\u00e1n Ayala"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jorge Tadeo Lozano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Celestino Mutis"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Violencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Carlos Gal\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuela Beltr\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuela S\u00e1enz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marco Fidel Su\u00e1rez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marquetalia Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel Antonio Caro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muisca people"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Front (Colombia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Liberation Army (Colombia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Kingdom of Granada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nikolaus Federmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pablo Escobar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paez people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palace of Justice siege"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro de Heredia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Policarpa Salavarrieta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proceso 8000"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quimbaya civilization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rafael N\u00fa\u00f1ez (politician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revolt of the Comuneros (New Granada)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revolutionary Armed Forces of Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rodrigo de Bastidas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Botanical Expedition to New Granada"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Basilio de Palenque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sebasti\u00e1n de Belalc\u00e1zar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Separation of Panama from Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sim\u00f3n Bol\u00edvar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish conquest of the Chibchan Nations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tairona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tejo (sport)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thousand Days' War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tom\u00e1s Cipriano de Mosquera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vargas Swamp Battle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasco N\u00fa\u00f1ez de Balboa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viceroyalty of New Granada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayuu people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zen\u00fa"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1lvaro Uribe"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00cdngrid Betancourt"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Books"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Wikipedia-Books"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Books"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Books/FAQ"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Books/Feedback"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Books/Printed books"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Books/for experts"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Download as PDF"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Saved book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Warning"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Mbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Font color"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pp-book-cover"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:\u00b7"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"}],"images":["Ambox_important.svg","Batalla_de_Boyaca_de_Martin_Tovar_y_Tovar.jpg"],"externallinks":["http://mediawiki2latex.wmflabs.org/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History of Colombia","number":"1","index":"1","fromtitle":"Book:History_of_Colombia","byteoffset":138,"anchor":"History_of_Colombia"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Book:History of Colombia","iwlinks":[],"properties":[]}}