{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"History of Poles in K\u00f6nigsberg","pageid":37469849,"revid":841474647,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:PolnischeKirche.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/07/PolnischeKirche.jpg/220px-PolnischeKirche.jpg\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/07/PolnischeKirche.jpg/330px-PolnischeKirche.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/07/PolnischeKirche.jpg/440px-PolnischeKirche.jpg 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"682\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:PolnischeKirche.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The <a href=\"/wiki/Steindamm_Church\" title=\"Steindamm Church\">Polish church</a> in <a href=\"/wiki/Steindamm_(K%C3%B6nigsberg)\" title=\"Steindamm (K\u00f6nigsberg)\">Steindamm</a> was the oldest church of Konigsberg.</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Albertinum.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ab/Albertinum.JPG/220px-Albertinum.JPG\" width=\"220\" height=\"149\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ab/Albertinum.JPG/330px-Albertinum.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ab/Albertinum.JPG/440px-Albertinum.JPG 2x\" data-file-width=\"1877\" data-file-height=\"1269\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Albertinum.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The <a href=\"/wiki/University_of_K%C3%B6nigsberg\" title=\"University of K\u00f6nigsberg\">University of K\u00f6nigsberg</a> was considered one of the most prestigious universities of the <a href=\"/wiki/Polish%E2%80%93Lithuanian_Commonwealth\" title=\"Polish\u2013Lithuanian Commonwealth\">Polish\u2013Lithuanian Commonwealth</a>. It received the royal privilege by Polish King <a href=\"/wiki/Sigismund_II_Augustus\" title=\"Sigismund II Augustus\">Sigismund II Augustus</a> on 28 March 1560.</div></div></div>\n<p>The <b>History of Poles in <a href=\"/wiki/K%C3%B6nigsberg\" title=\"K\u00f6nigsberg\">K\u00f6nigsberg</a></b> (Polish: <i>Kr\u00f3lewiec</i>) goes back to the 14th century. In the struggles between the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Poland_(1385%E2%80%931569)\" title=\"Kingdom of Poland (1385\u20131569)\">Kingdom of Poland</a> and the <a href=\"/wiki/Teutonic_Order\" title=\"Teutonic Order\">Teutonic Order</a>, the city was briefly part of the Polish state, and after the <a href=\"/wiki/Second_Peace_of_Toru%C5%84\" class=\"mw-redirect\" title=\"Second Peace of Toru\u0144\">Second Peace of Toru\u0144</a>, 1466, it was a capital of <a href=\"/wiki/Duchy_of_Prussia\" title=\"Duchy of Prussia\">Duchy of Prussia</a>, a fief of Poland. During the <a href=\"/wiki/Protestant_Reformation\" class=\"mw-redirect\" title=\"Protestant Reformation\">Protestant Reformation</a> Kr\u00f3lewiec became the center of Polish <a href=\"/wiki/Lutheranism\" title=\"Lutheranism\">Lutheranism</a> and partially for this reason, a birthplace of Polish printing and one of the epicenters of vernacular Polish literature. Polish intellectuals and scholars played a major role in the founding of the <a href=\"/wiki/University_of_K%C3%B6nigsberg\" title=\"University of K\u00f6nigsberg\">University of K\u00f6nigsberg</a> (Albertina) and served as both faculty and administrators.\n</p><p>Over the course of the 19th century the Polish population in K\u00f6nigsberg declined, due to assimilation and <a href=\"/wiki/Germanization\" class=\"mw-redirect\" title=\"Germanization\">Germanization</a>, although the publication of Polish language works in the city continued until <a href=\"/wiki/World_War_I\" title=\"World War I\">World War I</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Background\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Background</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Polish_name_of_the_city\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Polish name of the city</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Polish_settlement_in_the_city_up_to_the_Protestant_Reformation\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Polish settlement in the city up to the Protestant Reformation</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Political_connections_with_Poland\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Political connections with Poland</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Center_of_Polish_Lutheranism_and_printing\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Center of Polish Lutheranism and printing</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Persecution_and_destruction\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Persecution and destruction</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Persecution_under_the_Nazi_regime\"><span class=\"tocnumber\">6.1</span> <span class=\"toctext\">Persecution under the Nazi regime</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Notable_Poles_connected_with_K\u00f6nigsberg\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Notable Poles connected with K\u00f6nigsberg</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Background\">Background</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_Poles_in_K%C3%B6nigsberg&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Background\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In 1255 the Teutonic Knights, during the <a href=\"/wiki/Prussian_Crusade\" title=\"Prussian Crusade\">Prussian Crusade</a>, captured the <a href=\"/wiki/Baltic_Prussian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Baltic Prussian\">Baltic Prussian</a> fortress of Tuwangste  on the <a href=\"/wiki/Pregel\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pregel\">Pregel</a> (Pregola) river. On its site they expanded the existing fortifications into what later became known as the <a href=\"/wiki/K%C3%B6nigsberg_Castle\" title=\"K\u00f6nigsberg Castle\">K\u00f6nigsberg Castle</a>. The new fort was named in honor of king <a href=\"/wiki/Ottokar_II_of_Bohemia\" title=\"Ottokar II of Bohemia\">Ottokar II of Bohemia</a> (<i>K\u00f6nig</i> is the German word for king). Subsequently, towards the end of the thirteenth century, the towns of Altstadt (Old Town, Stare Miasto), Kneiphof (Knipawa) and L\u00f6benicht (Lipnik) arose around the castle and these would eventually together form the town of Konigsberg.  The initial settlements were populated mostly by immigrants from the <a href=\"/wiki/Hansa_League\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hansa League\">Hanseatic</a> city of <a href=\"/wiki/L%C3%BCbeck\" title=\"L\u00fcbeck\">L\u00fcbeck</a> (Lubeka) as well as local <a href=\"/wiki/Sambia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sambia\">Sambian</a> converts to Christianity. They were served by the newly built St. Michael\u2019s Church in what later would become known as the <a href=\"/wiki/Steindamm_(K%C3%B6nigsberg)\" title=\"Steindamm (K\u00f6nigsberg)\">Steindamm</a> (Polish: Kamienna Grobla, literally: \"stone dam\", \"stone levee\") neighborhood.  Although the church, along with a good portion of the town, was destroyed during the <a href=\"/wiki/Great_Prussian_Uprising\" class=\"mw-redirect\" title=\"Great Prussian Uprising\">Great Prussian Uprising</a> (1260-1274), it was rebuilt during the first half of the fourteenth century and eventually came to play an important role in the Polish cultural life of the city.<sup id=\"cite_ref-historia9to16_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-historia9to16-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Polish_name_of_the_city\">Polish name of the city</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_Poles_in_K%C3%B6nigsberg&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Polish name of the city\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The first recorded name of the castle is <i>castrum de Coningsberg in Zambia</i>. The Polish chronicler <a href=\"/wiki/Jan_D%C5%82ugosz\" title=\"Jan D\u0142ugosz\">Jan D\u0142ugosz</a>, writing in the 15th century referred to the city's battle standard captured by the Poles at the <a href=\"/wiki/Battle_of_Grunwald\" title=\"Battle of Grunwald\">Battle of Grunwald</a> (1410) by both the German name <i>Kunigsperk</i> and the Polish version <i>Crolowgrod</i>, which given the Polish orthography of the time, has been transliterated as <i>Krolowgrod</i>. <i>Kr\u00f3l</i> is the Polish word for king and <i><a href=\"/wiki/Gr%C3%B3d\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gr\u00f3d\">gr\u00f3d</a></i> is similar to the German ending \"berg\". <i>Krolowgrod</i> by the 16th century became the standard Polish name <i>Kr\u00f3lewiec</i>.<sup id=\"cite_ref-historia9to16_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-historia9to16-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Polish_settlement_in_the_city_up_to_the_Protestant_Reformation\">Polish settlement in the city up to the Protestant Reformation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_Poles_in_K%C3%B6nigsberg&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Polish settlement in the city up to the Protestant Reformation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Polish migrants from <a href=\"/wiki/Masuria\" title=\"Masuria\">Masuria</a> began moving to Kr\u00f3lewiec during the fourteenth century, settling particularly in the <a href=\"/wiki/Knipawa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Knipawa\">Knipawa</a> portion of the town, and, along with <a href=\"/wiki/Lithuanians\" title=\"Lithuanians\">Lithuanians</a> and <a href=\"/wiki/Courland\" title=\"Courland\">Kurlandians</a>, were soon granted the ability to acquire burgher rights. Unlike the local <a href=\"/wiki/Old_Prussians\" title=\"Old Prussians\">Old Prussians</a>, Poles along with Germans, were allowed membership in the local trade guilds. By the beginning of the fifteenth century, according to the German historian <a href=\"/wiki/Bernhard_Stade\" title=\"Bernhard Stade\">Bernhard Stade</a>, a large portion of the city\u2019s population was fluent in Polish, mostly for economic reasons.<sup id=\"cite_ref-historia56to61_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-historia56to61-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>By 1436 one of the largest streets in the city was named <i>polnische Gasse</i> (Polish Street) and a tower near the Cathedral bridge was referred to as <i>polnische Turm</i> (Polish tower). Until the first half of the sixteenth century however, most of the Polish inhabitants were part of the lower, poorer, class of the city. This began to change, particularly with the Protestant Reformation, so that by the 1520s Polish individuals show up among master artisans and intellectuals.<sup id=\"cite_ref-historia56to61_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-historia56to61-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>According to historian <a href=\"/wiki/Janusz_Jasi%C5%84ski\" title=\"Janusz Jasi\u0144ski\">Janusz Jasi\u0144ski</a>, based on estimates obtained from the records of St. Michael\u2019s Church, during the 1530s Lutheran Poles constituted about one quarter of the city population. This does not include Polish <a href=\"/wiki/Catholics\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catholics\">Catholics</a> or <a href=\"/wiki/Calvinists\" class=\"mw-redirect\" title=\"Calvinists\">Calvinists</a> who did not have centralized places of worship until the seventeenth century, hence records that far back for these two groups are not available.<sup id=\"cite_ref-historia56to61_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-historia56to61-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Political_connections_with_Poland\">Political connections with Poland</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_Poles_in_K%C3%B6nigsberg&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Political connections with Poland\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>While K\u00f6nigsberg began as a fortress of the Teutonic Knights, the growing town soon found itself in conflict with the Order. The main cause of the discontent were the economic policies of the Knights which were perceived as detrimental to trade and growth, although ethnic and national identity also played a role. Specifically, the German Knights came to be perceived to be an outside force, ruling over a newly developed, organic <i>Prussian identity</i> which emerged from the merger of native elements - Poles, Old Prussians and <a href=\"/wiki/Pomeranians_(Slavic_tribe)\" title=\"Pomeranians (Slavic tribe)\">Pomeranians</a> - and migrants to the region.<sup id=\"cite_ref-friedrich21_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-friedrich21-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:AGAD_Stany_pruskie_oddaja_swe_ziemie_krolowi_polskiemu_Kazimierzowi_Jagiellonczykowi_i_koronie_polskiej.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f7/AGAD_Stany_pruskie_oddaja_swe_ziemie_krolowi_polskiemu_Kazimierzowi_Jagiellonczykowi_i_koronie_polskiej.jpg/220px-AGAD_Stany_pruskie_oddaja_swe_ziemie_krolowi_polskiemu_Kazimierzowi_Jagiellonczykowi_i_koronie_polskiej.jpg\" width=\"220\" height=\"138\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f7/AGAD_Stany_pruskie_oddaja_swe_ziemie_krolowi_polskiemu_Kazimierzowi_Jagiellonczykowi_i_koronie_polskiej.jpg/330px-AGAD_Stany_pruskie_oddaja_swe_ziemie_krolowi_polskiemu_Kazimierzowi_Jagiellonczykowi_i_koronie_polskiej.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f7/AGAD_Stany_pruskie_oddaja_swe_ziemie_krolowi_polskiemu_Kazimierzowi_Jagiellonczykowi_i_koronie_polskiej.jpg/440px-AGAD_Stany_pruskie_oddaja_swe_ziemie_krolowi_polskiemu_Kazimierzowi_Jagiellonczykowi_i_koronie_polskiej.jpg 2x\" data-file-width=\"11768\" data-file-height=\"7356\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:AGAD_Stany_pruskie_oddaja_swe_ziemie_krolowi_polskiemu_Kazimierzowi_Jagiellonczykowi_i_koronie_polskiej.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Prussian_Confederation\" title=\"Prussian Confederation\">Prussian Confederation</a> offered to incorporate Prussia into the <a href=\"/wiki/Crown_of_the_Kingdom_of_Poland\" title=\"Crown of the Kingdom of Poland\">Crown of the Kingdom of Poland</a>, 1454, <a href=\"/wiki/Central_Archives_of_Historical_Records\" title=\"Central Archives of Historical Records\">Central Archives of Historical Records</a>, <a href=\"/wiki/Warsaw\" title=\"Warsaw\">Warsaw</a></div></div></div>\n<p>These tensions led K\u00f6nigsberg to join the <a href=\"/wiki/Prussian_Confederation\" title=\"Prussian Confederation\">Prussian Confederation</a>, formed in <a href=\"/wiki/Elbl%C4%85g\" title=\"Elbl\u0105g\">Elbl\u0105g</a> in 1440, which opposed the Teutonic Order and sought help and protection from Poland. On February 4, 1454, the Secret Committee of the Prussian Confederation, representing the Prussian cities (although some delegates questioned the Committee's mandate) repudiated their allegiance to the Knights and swore an oath of fealty to the king of Poland, <a href=\"/wiki/Casimir_IV_Jagiellon\" title=\"Casimir IV Jagiellon\">Casimir IV Jagiellon</a>. The Teutonic Order's garrison in K\u00f6nigsberg  castle surrendered to the city's burghers. Casimir IV Jagiellon affirmed the Confederation\u2019s plea for protection and on March 6 issued an edict in <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w\" title=\"Krak\u00f3w\">Krak\u00f3w</a> which officially incorporated Kr\u00f3lewiec, as well as other parts of Prussia, into the Polish crown. Kazimierz named \u015acibor Ba\u017cynski as the first <i><a href=\"/wiki/Wojewoda\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wojewoda\">wojewoda</a></i> (Polish governor) of Kr\u00f3lewiec and the official act of incorporation was signed in April 15, signed by representatives of Kniepawa and Old Town. This marked the beginning of the <a href=\"/wiki/Thirteen_Years%27_War_(1454%E2%80%9366)\" title=\"Thirteen Years&#39; War (1454\u201366)\">Thirteen Years' War</a> (1454-1466) between Poland and the Prussian cities on one side, and the Teutonic Knights on the other.\n</p><p>However, after the Polish defeat at <a href=\"/wiki/Battle_of_Chojnice_(1454)\" title=\"Battle of Chojnice (1454)\">Battle of Chojnice</a> in September 1454, attitudes in parts of the city began to change and in 1455 Old Town and Lipnik rebelled against the pro-Polish factions and repudiated the agreement, with Knipawa remaining as the only portion of the town loyal to the Polish crown.\n</p><p>In the last phase of the war, the Order began running out of finances, and after a string of victories by the Polish commander <a href=\"/wiki/Piotr_Dunin\" title=\"Piotr Dunin\">Piotr Dunin</a> agreed to the <a href=\"/wiki/Second_Peace_of_Toru%C5%84\" class=\"mw-redirect\" title=\"Second Peace of Toru\u0144\">Second Peace of Toru\u0144</a> (1466). As a result, the part of the Knight's state known as <a href=\"/wiki/Royal_Prussia\" title=\"Royal Prussia\">Royal (or \"Polish\") Prussia</a> was incorporated into Poland, while the eastern portion became a Polish fief (1525&#8211;1657), <a href=\"/wiki/Duchy_of_Prussia\" title=\"Duchy of Prussia\">Duchy of Prussia</a>, administered by the Teutonic Order, with K\u00f6nigsberg as the capital.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Center_of_Polish_Lutheranism_and_printing\">Center of Polish Lutheranism and printing</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_Poles_in_K%C3%B6nigsberg&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Center of Polish Lutheranism and printing\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:Seklucjan_gospel.gif\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Seklucjan_gospel.gif/170px-Seklucjan_gospel.gif\" width=\"170\" height=\"218\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Seklucjan_gospel.gif/255px-Seklucjan_gospel.gif 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Seklucjan_gospel.gif/340px-Seklucjan_gospel.gif 2x\" data-file-width=\"506\" data-file-height=\"650\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Seklucjan_gospel.gif\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Title page of the <a href=\"/wiki/Gospel\" title=\"Gospel\">Gospel</a> of <a href=\"/wiki/St._Matthew\" class=\"mw-redirect\" title=\"St. Matthew\">St. Matthew</a> translated by <a href=\"/wiki/Jan_Seklucjan\" title=\"Jan Seklucjan\">Jan Seklucjan</a> and <a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw_Murzynowski\" title=\"Stanis\u0142aw Murzynowski\">Stanis\u0142aw Murzynowski</a> in K\u00f6nigsberg, 1551, only surviving copy.</div></div></div>\n<p>In 1519 another war between the Teutonic Order and Poland erupted. A truce was signed in 1521, set to expire in 1525. Over the course of the next four years, the Grand Master of the Teutonic Order, <a href=\"/wiki/Albert_of_Prussia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Albert of Prussia\">Albert Hohenzollern</a> in search for a political way out before the war resumed, met with several Lutheran theologians, including <a href=\"/wiki/Andreas_Osiander\" title=\"Andreas Osiander\">Andreas Osiander</a> and <a href=\"/wiki/Martin_Luther\" title=\"Martin Luther\">Luther</a> himself. Luther recommended that Albert convert to Lutheranism and secularize his duchy. By 1523 Albert began promoting the new faith and invited Lutheran intellectuals and theologians to the city.\n</p><p>Negotiations with the king of Poland, <a href=\"/wiki/Zygmunt_the_Old\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zygmunt the Old\">Zygmunt the Old</a>, began in March 1525, and on April 8, 1525 the <a href=\"/wiki/Treaty_of_Krak%C3%B3w\" title=\"Treaty of Krak\u00f3w\">Treaty of Krak\u00f3w</a> was signed, according to which Albert became the Duke of secular Prussia, which he held as a fief from the Polish king. The formal investiture of Albert by Zygmunt took place two days later in the <a href=\"/wiki/Prussian_Homage\" title=\"Prussian Homage\">Prussian Homage</a>. By this time K\u00f6nigsberg was already known as a Lutheran city, with its bishop, <a href=\"/wiki/George_of_Polentz\" title=\"George of Polentz\">George of Polentz</a> holding the distinction of being the first Catholic bishop who officially converted to Lutheranism.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:Poczta_Kr%C3%B3lewiecka_(Europeana).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/95/Poczta_Kr%C3%B3lewiecka_%28Europeana%29.jpg/170px-Poczta_Kr%C3%B3lewiecka_%28Europeana%29.jpg\" width=\"170\" height=\"287\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/95/Poczta_Kr%C3%B3lewiecka_%28Europeana%29.jpg 1.5x\" data-file-width=\"197\" data-file-height=\"333\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Poczta_Kr%C3%B3lewiecka_(Europeana).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>A page from <i><a href=\"/wiki/Poczta_Kr%C3%B3lewiecka\" title=\"Poczta Kr\u00f3lewiecka\">Poczta Kr\u00f3lewiecka</a></i>, the second oldest Polish newspaper</div></div></div>\n<p>In the aftermath of the Prussian homage K\u00f6nigsberg became a center of Lutheranism in central and eastern Europe. Albert made a conscientious effort to attract Lutheran theologians, including Polish ones, to the city. Since Lutheranism emphasized the importance of vernacular versions of the Bible and other religious works, several prominent Polish translators arrived in K\u00f6nigsberg on the duke's invitation. Their aim was to serve both the Polish speaking Lutheran subjects of the duchy, as well as to proselytize the new faith in Poland and Lithuania. The first notable translators were <a href=\"/wiki/Jan_Seklucjan\" title=\"Jan Seklucjan\">Jan Seklucjan</a> and <a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw_Murzynowski\" title=\"Stanis\u0142aw Murzynowski\">Stanis\u0142aw Murzynowski</a>, who had their works printed in the shop of <a href=\"/wiki/Hans_Weinreich\" title=\"Hans Weinreich\">Hans Weinreich</a>, a native of <a href=\"/wiki/Gda%C5%84sk\" title=\"Gda\u0144sk\">Gda\u0144sk</a> (Danzig). Seklucjan and Murzynowski produced  the first complete translation of the <a href=\"/wiki/New_Testament\" title=\"New Testament\">New Testament</a> into the Polish language, published in 1553, in K\u00f6nigsberg. The first Polish language book published in K\u00f6nigsberg was a Lutheran tract, printed by Weinreich and composed by Seklucjan, <i>Wyznanie wiary chrze\u015bcija\u0144skiej</i> (\"Confession of the Christian Faith\"), published in 1544 and dedicated to the kings of Poland, Zygmunt the Old, and his son <a href=\"/wiki/Zygmunt_August\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zygmunt August\">Zygmunt August</a>.\n</p><p>At about the same time, with the approval of the Duke, the church in the neighborhood of Steindamm of the city functioned as a religious center for local Polish and Lithuanian Lutherans. Services in Polish were also held in the town's <a href=\"/wiki/K%C3%B6nigsberg_Cathedral\" title=\"K\u00f6nigsberg Cathedral\">cathedral</a> and in a church in the Old Town.\n</p><p>A weekly magazine, <a href=\"/wiki/Poczta_Kr%C3%B3lewiecka\" title=\"Poczta Kr\u00f3lewiecka\">Poczta Kr\u00f3lewiecka</a> (or The K\u00f6nigsberg Post) was  published in K\u00f6nigsberg from 1718 to 1720. It was published in the Polish language, and was the second oldest Polish newspaper, after the <i><a href=\"/wiki/Merkuriusz_Polski_Ordynaryjny\" title=\"Merkuriusz Polski Ordynaryjny\">Merkuriusz Polski Ordynaryjny</a></i>.<sup id=\"cite_ref-kpdl_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-kpdl-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Ziaja_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ziaja-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-zien_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-zien-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Wakar1969_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Wakar1969-7\">&#91;7&#93;</a></sup> It focused on regions <a href=\"/wiki/Prussia\" title=\"Prussia\">Prussia</a> and <a href=\"/wiki/Lithuania\" title=\"Lithuania\">Lithuania</a>, but was available throughout the entire <a href=\"/wiki/Polish-Lithuanian_Commonwealth\" class=\"mw-redirect\" title=\"Polish-Lithuanian Commonwealth\">Polish-Lithuanian Commonwealth</a>.<sup id=\"cite_ref-WIEM_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-WIEM-8\">&#91;8&#93;</a></sup> The publication has been praised for the high quality of the Polish language used, and for its significant contribution the <a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Polish_press&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"History of the Polish press (page does not exist)\">history of the Polish press</a>.<sup id=\"cite_ref-kaluski_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-kaluski-9\">&#91;9&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-zien_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-zien-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Persecution_and_destruction\">Persecution and destruction</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_Poles_in_K%C3%B6nigsberg&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Persecution and destruction\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:30_%D0%9A%D0%B0%D1%84%D0%B5%D0%B4%D1%80%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%80.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/30_%D0%9A%D0%B0%D1%84%D0%B5%D0%B4%D1%80%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%80.jpg/220px-30_%D0%9A%D0%B0%D1%84%D0%B5%D0%B4%D1%80%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%80.jpg\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/30_%D0%9A%D0%B0%D1%84%D0%B5%D0%B4%D1%80%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%80.jpg/330px-30_%D0%9A%D0%B0%D1%84%D0%B5%D0%B4%D1%80%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%80.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/30_%D0%9A%D0%B0%D1%84%D0%B5%D0%B4%D1%80%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%80.jpg/440px-30_%D0%9A%D0%B0%D1%84%D0%B5%D0%B4%D1%80%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%80.jpg 2x\" data-file-width=\"1620\" data-file-height=\"1080\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:30_%D0%9A%D0%B0%D1%84%D0%B5%D0%B4%D1%80%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%80.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The <a href=\"/wiki/K%C3%B6nigsberg_Cathedral\" title=\"K\u00f6nigsberg Cathedral\">K\u00f6nigsberg Cathedral</a> was site of Polish-language services until the 18th century</div></div></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Persecution_under_the_Nazi_regime\">Persecution under the Nazi regime</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_Poles_in_K%C3%B6nigsberg&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Persecution under the Nazi regime\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>With the ascent of the <a href=\"/wiki/Nazi_regime\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nazi regime\">Nazi regime</a> in Germany, the Polish and Jewish minorities were classified as <i><a href=\"/wiki/Untermensch\" title=\"Untermensch\">Untermensch</a></i> and persecuted by the authorities. Prior to the Nazi era, K\u00f6nigsberg was home to a third of East Prussia's 13,000 Jews, but under Hitler's rule, the city's Jewish population shrank from 3,200 in 1933 to 2,100 by October 1938. The <a href=\"/wiki/Synagogue_(K%C3%B6nigsberg)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Synagogue (K\u00f6nigsberg)\">New Synagogue of K\u00f6nigsberg</a>, constructed in 1896, was destroyed during <a href=\"/wiki/Kristallnacht\" title=\"Kristallnacht\">Kristallnacht</a> (9 November 1938), with 500 Jews soon fleeing the city.\n</p><p>In September 1939 with the German invasion against Poland ongoing, the Polish consulate in K\u00f6nigsberg was attacked (which constituted a violation of international law), its workers arrested and sent to concentration camps where several of them died.<sup id=\"cite_ref-Jasinski_256_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Jasinski_256-10\">&#91;10&#93;</a></sup> Polish students at the local university were captured, tortured and finally executed. Other victims included local Polish civilians guillotined for petty violations of Nazi law and regulations such as buying and selling meat.\n</p><p>In September 1944 there were 69,000 slave labourers registered in the city (not counting prisoners of war), with most of them working on the outskirts; within the city itself 15,000 slave labourers were located <sup id=\"cite_ref-j257_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-j257-11\">&#91;11&#93;</a></sup> All of them were denied freedom of movement, forced to wear \"P\" sign if Poles, or \"Ost\" sign if they were from Soviet Union and were watched by special units of Gestapo and Wehrmacht. They were denied basic spiritual and physical needs and food, and suffered from famine and exhaustion.The conditions of the forced labour were described as \"tragic\", especially Poles and Russians, who were treated harshly by their German overseers. Ordered to paint German ships with toxic paints and chemicals, they were neither given gas-masks nor was there any ventilation in facilities where they worked, in order to speed up the construction of the ships, while the substances evaporated in temperatures as low as 40 Celsius. As a result, there were cases of sudden illness or death during the work.\n</p>\n<h2><span id=\"Notable_Poles_connected_with_K.C3.B6nigsberg\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Notable_Poles_connected_with_K\u00f6nigsberg\">Notable Poles connected with K\u00f6nigsberg</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_Poles_in_K%C3%B6nigsberg&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Notable Poles connected with K\u00f6nigsberg\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:Jan_Kochanowski.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/42/Jan_Kochanowski.png/170px-Jan_Kochanowski.png\" width=\"170\" height=\"201\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/42/Jan_Kochanowski.png/255px-Jan_Kochanowski.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/42/Jan_Kochanowski.png/340px-Jan_Kochanowski.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"886\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Jan_Kochanowski.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Jan_Kochanowski\" title=\"Jan Kochanowski\">Jan Kochanowski</a></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:Coelestin_Myslenta.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Coelestin_Myslenta.jpg/170px-Coelestin_Myslenta.jpg\" width=\"170\" height=\"267\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Coelestin_Myslenta.jpg/255px-Coelestin_Myslenta.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Coelestin_Myslenta.jpg/340px-Coelestin_Myslenta.jpg 2x\" data-file-width=\"700\" data-file-height=\"1098\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Coelestin_Myslenta.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Celestyn_My%C5%9Blenta\" title=\"Celestyn My\u015blenta\">Celestyn My\u015blenta</a></div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jan_Kochanowski\" title=\"Jan Kochanowski\">Jan Kochanowski</a>, Renaissance poet, commonly regarded as the greatest Polish and <a href=\"/wiki/Slavs\" title=\"Slavs\">Slavic</a> poet prior to the 19th century<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hieronim_Malecki\" title=\"Hieronim Malecki\">Hieronim Malecki</a>, pastor, publisher and translator</li>\n<li><a href=\"/wiki/Celestyn_My%C5%9Blenta\" title=\"Celestyn My\u015blenta\">Celestyn My\u015blenta</a>, Lutheran theologian and rector of the University of K\u00f6nigsberg</li>\n<li><a href=\"/wiki/Wincenty_Pol\" title=\"Wincenty Pol\">Wincenty Pol</a>, poet and geographer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Abraham_Kulwiec\" class=\"mw-redirect\" title=\"Abraham Kulwiec\">Abraham Kulwiec</a>, jurist</li>\n<li><a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw_Rafaj%C5%82owicz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stanis\u0142aw Rafaj\u0142owicz\">Stanis\u0142aw Rafaj\u0142owicz</a>, Lutheran activist, translator</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maciej_Menius&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maciej Menius (page does not exist)\">Maciej Menius</a>, mathematician, astronomer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jan_Mikulicz-Radecki\" title=\"Jan Mikulicz-Radecki\">Jan Mikulicz-Radecki</a>, surgeon</li>\n<li><a href=\"/wiki/Piotr_Kochanowski\" title=\"Piotr Kochanowski\">Piotr Kochanowski</a>, poet and translator</li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrzej_Kochanowski\" title=\"Andrzej Kochanowski\">Andrzej Kochanowski</a>, poet and translator</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jan_Niemojewski\" title=\"Jan Niemojewski\">Jan Niemojewski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw_Sarnicki\" title=\"Stanis\u0142aw Sarnicki\">Stanis\u0142aw Sarnicki</a>, historian</li>\n<li><a href=\"/wiki/Florian_Ceynowa\" title=\"Florian Ceynowa\">Florian Ceynowa</a>, political activist, writer and linguist</li>\n<li><a href=\"/wiki/Wojciech_K%C4%99trzy%C5%84ski\" title=\"Wojciech K\u0119trzy\u0144ski\">Wojciech K\u0119trzy\u0144ski</a>, historian and the director of the <a href=\"/wiki/Ossolineum\" title=\"Ossolineum\">Ossolineum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Julian_Klaczko\" title=\"Julian Klaczko\">Julian Klaczko</a>, author and historian</li>\n<li><a href=\"/wiki/Krzysztof_Celestyn_Mrongowiusz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Krzysztof Celestyn Mrongowiusz\">Krzysztof Celestyn Mrongowiusz</a>, philosopher, distinguished linguist, and translator</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jan_Seklucjan\" title=\"Jan Seklucjan\">Jan Seklucjan</a>, Polish Lutheran theologian and activist, translator, publisher and printer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gustaw_Gizewiusz\" title=\"Gustaw Gizewiusz\">Gustaw Gizewiusz</a>, political activist, pastor, folklorist and translator</li>\n<li><a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw_Murzynowski\" title=\"Stanis\u0142aw Murzynowski\">Stanis\u0142aw Murzynowski</a>, writer, translator and a Lutheran activist</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maksymilian_Piotrowski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maksymilian Piotrowski (page does not exist)\">Maksymilian Piotrowski</a>, painter</li>\n<li><a href=\"/wiki/Bogus%C5%82aw_Radziwi%C5%82%C5%82\" title=\"Bogus\u0142aw Radziwi\u0142\u0142\">Bogus\u0142aw Radziwi\u0142\u0142</a>, Polish princely magnate, Governor of the <a href=\"/wiki/Duchy_of_Prussia\" title=\"Duchy of Prussia\">Prussia</a>, buried in the <a href=\"/wiki/K%C3%B6nigsberg_Cathedral\" title=\"K\u00f6nigsberg Cathedral\">K\u00f6nigsberg Cathedral</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Anna_Maria_Radziwi%C5%82%C5%82owa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Anna Maria Radziwi\u0142\u0142owa (page does not exist)\">Anna Maria Radziwi\u0142\u0142owa</a>, Polish noblewoman, buried in the K\u00f6nigsberg Cathedral</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ludwika_Karolina_Radziwi%C5%82%C5%82\" title=\"Ludwika Karolina Radziwi\u0142\u0142\">Ludwika Karolina Radziwi\u0142\u0142</a>, Polish noblewoman and protestant reformer, born in Konigsberg</li>\n<li><a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw_Srokowski\" title=\"Stanis\u0142aw Srokowski\">Stanis\u0142aw Srokowski</a>, geographer and diplomat</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_Poles_in_K%C3%B6nigsberg&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/History_of_Poles_in_Kaliningrad\" class=\"mw-redirect\" title=\"History of Poles in Kaliningrad\">History of Poles in Kaliningrad</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Poczta_Kr%C3%B3lewiecka\" title=\"Poczta Kr\u00f3lewiecka\">Poczta Kr\u00f3lewiecka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Poles_in_Germany\" title=\"Poles in Germany\">Poles in Germany</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lithuania_Minor\" title=\"Lithuania Minor\">Lithuania Minor</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_Poles_in_K%C3%B6nigsberg&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-historia9to16-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-historia9to16_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-historia9to16_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFJasi\u0144ski1994\">Jasi\u0144ski 1994</a>, pp. 9\u201316</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-historia56to61-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-historia56to61_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-historia56to61_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-historia56to61_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFJasi\u0144ski1994\">Jasi\u0144ski 1994</a>, pp. 56\u201361</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-friedrich21-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-friedrich21_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFriedrich2006\">Friedrich 2006</a>, p. 21</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-kpdl-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-kpdl_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://kpbc.umk.pl/dlibra/doccontent?id=39962&amp;from=PIONIER%20DLF\">\"Kujawsko-Pomorska Biblioteka Cyfrowa - Poczta Kr\u00f3lewiecka\"</a>. Kpbc.umk.pl<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-09-06</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Kujawsko-Pomorska+Biblioteka+Cyfrowa+-+Poczta+Kr%C3%B3lewiecka&amp;rft.pub=Kpbc.umk.pl&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fkpbc.umk.pl%2Fdlibra%2Fdoccontent%3Fid%3D39962%26from%3DPIONIER%2520DLF&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+Poles+in+K%C3%B6nigsberg\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Ziaja-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Ziaja_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Jerzy Ziaja (2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kongres.de/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=379:o-najstarszej-polonii-wiata&amp;catid=25:nowosci&amp;Itemid=78\">\"O najstarszej Polonii \u015bwiata\"</a>. Kongres Polonii Niemieckiej<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-09-06</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=O+najstarszej+Polonii+%C5%9Bwiata&amp;rft.pub=Kongres+Polonii+Niemieckiej&amp;rft.date=2008&amp;rft.au=Jerzy+Ziaja&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.kongres.de%2Findex.php%3Foption%3Dcom_content%26view%3Darticle%26id%3D379%3Ao-najstarszej-polonii-wiata%26catid%3D25%3Anowosci%26Itemid%3D78&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+Poles+in+K%C3%B6nigsberg\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-zien-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-zien_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-zien_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Zieniukowa, J (2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cejsh.icm.edu.pl/cejsh/element/bwmeta1.element.cd39f206-1155-307b-92ac-4266c7e6ee48\">\"On the History of Polish Language in K\u00f6nigsberg\"</a>. <i>Acta Baltico-Slavica. Archeologia, Historia, Ethnographia, et Linguarum Scientia</i>. <b>31</b>: 325\u2013337.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Acta+Baltico-Slavica.+Archeologia%2C+Historia%2C+Ethnographia%2C+et+Linguarum+Scientia&amp;rft.atitle=On+the+History+of+Polish+Language+in+K%C3%B6nigsberg&amp;rft.volume=31&amp;rft.pages=325-337&amp;rft.date=2007&amp;rft.aulast=Zieniukowa&amp;rft.aufirst=J&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fcejsh.icm.edu.pl%2Fcejsh%2Felement%2Fbwmeta1.element.cd39f206-1155-307b-92ac-4266c7e6ee48&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+Poles+in+K%C3%B6nigsberg\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Wakar1969-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Wakar1969_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Andrzej Wakar (1969). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=xZJJAAAAIAAJ\"><i>O polsko\u015bci Warmii i Mazur w dawnych wiekach</i></a>. Pojezierze. p.&#160;87<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 September</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=O+polsko%C5%9Bci+Warmii+i+Mazur+w+dawnych+wiekach&amp;rft.pages=87&amp;rft.pub=Pojezierze&amp;rft.date=1969&amp;rft.au=Andrzej+Wakar&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DxZJJAAAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+Poles+in+K%C3%B6nigsberg\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-WIEM-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-WIEM_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://portalwiedzy.onet.pl/26529,,,,poczta_krolewiecka,haslo.html\">\"Poczta Kr\u00f3lewiecka\"</a>. <a href=\"/wiki/WIEM_Encyklopedia\" title=\"WIEM Encyklopedia\">WIEM Encyklopedia</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-09-06</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Poczta+Kr%C3%B3lewiecka&amp;rft.pub=WIEM+Encyklopedia&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fportalwiedzy.onet.pl%2F26529%2C%2C%2C%2Cpoczta_krolewiecka%2Chaslo.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+Poles+in+K%C3%B6nigsberg\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-kaluski-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-kaluski_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Marian Ka\u0142uski (January 2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ekotrendy.com/nowaonline/48M_Kaluski_3.htm\">\"Prasa polska w Kr\u00f3lewc\"</a>. unow@ on-line<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-09-06</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Prasa+polska+w+Kr%C3%B3lewc&amp;rft.pub=unow%40+on-line&amp;rft.date=2006-01&amp;rft.au=Marian+Ka%C5%82uski&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fekotrendy.com%2Fnowaonline%2F48M_Kaluski_3.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+Poles+in+K%C3%B6nigsberg\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Jasinski_256-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Jasinski_256_10-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFJasi\u0144ski1994\">Jasi\u0144ski 1994</a>, p. 256</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-j257-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-j257_11-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFJasi\u0144ski1994\">Jasi\u0144ski 1994</a>, p. 257</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Paul_Murray_(poet)\" title=\"Paul Murray (poet)\">Paul Murray</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://muse.jhu.edu/journals/logos/v008/8.3murray.html\">\"The Fourth Friend: Poetry in a Time of Affliction</a>,\" <i><a href=\"/wiki/Logos:_A_Journal_of_Catholic_Thought_and_Culture\" title=\"Logos: A Journal of Catholic Thought and Culture\">Logos: A Journal of Catholic Thought and Culture</a></i>, vol. 8, no. 3 (Summer 2005), pp. 19\u201339.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_Poles_in_K%C3%B6nigsberg&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFFriedrich2006\" class=\"citation book\">Friedrich, Karin (2006). <i>The Other Prussia: Royal Prussia, Poland and Liberty, 1569-1772</i>. Cambridge University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0521027756\" title=\"Special:BookSources/0521027756\">0521027756</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Other+Prussia%3A+Royal+Prussia%2C+Poland+and+Liberty%2C+1569-1772&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=0521027756&amp;rft.aulast=Friedrich&amp;rft.aufirst=Karin&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+Poles+in+K%C3%B6nigsberg\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFJasi\u0144ski1994\" class=\"citation book\">Jasi\u0144ski, Janusz (1994). <i>Historia Kr\u00f3lewca: szkice z XIII-XX stulecia</i> (in Polish). Ksi\u0105\u017cnica Polska. pp.&#160;80, 103\u2013104. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8385702032\" title=\"Special:BookSources/8385702032\">8385702032</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Historia+Kr%C3%B3lewca%3A+szkice+z+XIII-XX+stulecia&amp;rft.pages=80%2C+103-104&amp;rft.pub=Ksi%C4%85%C5%BCnica+Polska&amp;rft.date=1994&amp;rft.isbn=8385702032&amp;rft.aulast=Jasi%C5%84ski&amp;rft.aufirst=Janusz&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+Poles+in+K%C3%B6nigsberg\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Bock, Vanessa (2004). \"Die Anf\u00e4nge des polnischen Buchdrucks in K\u00f6nigsberg. Mit einem Verzeichnis der polnischen Drucke von Hans Weinreich und Alexander Augezdecki\".  In Walter, Axel. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=mrSZQHN4pdgC&amp;pg=PA127\"><i>K\u00f6nigsberger Buch- und Bibliotheksgeschichte</i></a> (in German). Cologne: B\u00f6hlau. pp.&#160;127\u2013155. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-412-08502-2\" title=\"Special:BookSources/3-412-08502-2\">3-412-08502-2</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">August 5,</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Die+Anf%C3%A4nge+des+polnischen+Buchdrucks+in+K%C3%B6nigsberg.+Mit+einem+Verzeichnis+der+polnischen+Drucke+von+Hans+Weinreich+und+Alexander+Augezdecki&amp;rft.btitle=K%C3%B6nigsberger+Buch-+und+Bibliotheksgeschichte&amp;rft.place=Cologne&amp;rft.pages=127-155&amp;rft.pub=B%C3%B6hlau&amp;rft.date=2004&amp;rft.isbn=3-412-08502-2&amp;rft.aulast=Bock&amp;rft.aufirst=Vanessa&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DmrSZQHN4pdgC%26pg%3DPA127&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+Poles+in+K%C3%B6nigsberg\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1269\nCached time: 20180908220346\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.188 seconds\nReal time usage: 0.223 seconds\nPreprocessor visited node count: 651/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 15283/2097152 bytes\nTemplate argument size: 382/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 9443/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.067/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.79 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  137.755      1 -total\n 89.02%  122.633      1 Template:Reflist\n 38.02%   52.379      4 Template:Cite_web\n 20.27%   27.925      5 Template:Harvnb\n 15.91%   21.915      4 Template:Cite_book\n  4.60%    6.332      1 Template:Cite_journal\n  1.25%    1.718      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:37469849-0!canonical and timestamp 20180908220346 and revision id 841474647\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"History of Poles in Konigsberg","hidden":"","*":"CS1_Polish-language_sources_(pl)"},{"sortkey":"History of Poles in Konigsberg","hidden":"","*":"CS1_German-language_sources_(de)"},{"sortkey":"History of Poles in Konigsberg","*":"K\u00f6nigsberg"},{"sortkey":"History of Poles in Konigsberg","*":"Kingdom_of_Prussia"},{"sortkey":"History of Poles in Konigsberg","*":"Polish_diaspora_in_Europe"},{"sortkey":"History of Poles in Konigsberg","*":"History_of_literature_in_Poland"},{"sortkey":"K\u00f6nigsberg","*":"History_of_Poland_by_location"},{"sortkey":"History of Poles in Konigsberg","*":"Media_in_Poland"},{"sortkey":"History of Poles in Konigsberg","*":"German_people_of_Polish_descent"},{"sortkey":"History of Poles in Konigsberg","*":"Germany\u2013Poland_relations"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Abraham Kulwiec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert of Prussia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andreas Osiander"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrzej Kochanowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baltic Prussian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Chojnice (1454)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Grunwald"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernhard Stade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bogus\u0142aw Radziwi\u0142\u0142"},{"ns":0,"exists":"","*":"Calvinists"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casimir IV Jagiellon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celestyn My\u015blenta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central Archives of Historical Records"},{"ns":0,"exists":"","*":"Courland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crown of the Kingdom of Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duchy of Prussia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elbl\u0105g"},{"ns":0,"exists":"","*":"Florian Ceynowa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gda\u0144sk"},{"ns":0,"exists":"","*":"George of Polentz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gospel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Great Prussian Uprising"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gr\u00f3d"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustaw Gizewiusz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Weinreich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hansa League"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hieronim Malecki"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Poles in Kaliningrad"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan D\u0142ugosz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Kochanowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Mikulicz-Radecki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Niemojewski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Seklucjan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Janusz Jasi\u0144ski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julian Klaczko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Poland (1385\u20131569)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Knipawa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kristallnacht"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krzysztof Celestyn Mrongowiusz"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u00f6nigsberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u00f6nigsberg Castle"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u00f6nigsberg Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lithuania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lithuania Minor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lithuanians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Logos: A Journal of Catholic Thought and Culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ludwika Karolina Radziwi\u0142\u0142"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lutheranism"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00fcbeck"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martin Luther"},{"ns":0,"exists":"","*":"Masuria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Merkuriusz Polski Ordynaryjny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi regime"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Testament"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Prussians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ossolineum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottokar II of Bohemia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Murray (poet)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piotr Dunin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piotr Kochanowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poczta Kr\u00f3lewiecka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poles in Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish-Lithuanian Commonwealth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish\u2013Lithuanian Commonwealth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pomeranians (Slavic tribe)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pregel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Protestant Reformation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prussia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prussian Confederation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prussian Crusade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prussian Homage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Prussia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sambia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Peace of Toru\u0144"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sigismund II Augustus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavs"},{"ns":0,"exists":"","*":"St. Matthew"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanis\u0142aw Murzynowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanis\u0142aw Rafaj\u0142owicz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanis\u0142aw Sarnicki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanis\u0142aw Srokowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Steindamm (K\u00f6nigsberg)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Steindamm Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Synagogue (K\u00f6nigsberg)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teutonic Order"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thirteen Years' War (1454\u201366)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of K\u00f6nigsberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Untermensch"},{"ns":0,"exists":"","*":"WIEM Encyklopedia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Warsaw"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wincenty Pol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wojciech K\u0119trzy\u0144ski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wojewoda"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zygmunt August"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zygmunt the Old"},{"ns":0,"*":"History of the Polish press"},{"ns":0,"*":"Maciej Menius"},{"ns":0,"*":"Maksymilian Piotrowski"},{"ns":0,"*":"Anna Maria Radziwi\u0142\u0142owa"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvnb"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvard citation no brackets"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["PolnischeKirche.jpg","Albertinum.JPG","AGAD_Stany_pruskie_oddaja_swe_ziemie_krolowi_polskiemu_Kazimierzowi_Jagiellonczykowi_i_koronie_polskiej.jpg","Seklucjan_gospel.gif","Poczta_Kr\u00f3lewiecka_(Europeana).jpg","30_\u041a\u0430\u0444\u0435\u0434\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439_\u0441\u043e\u0431\u043e\u0440.jpg","Jan_Kochanowski.png","Coelestin_Myslenta.jpg"],"externallinks":["http://kpbc.umk.pl/dlibra/doccontent?id=39962&from=PIONIER%20DLF","http://www.kongres.de/index.php?option=com_content&view=article&id=379:o-najstarszej-polonii-wiata&catid=25:nowosci&Itemid=78","http://cejsh.icm.edu.pl/cejsh/element/bwmeta1.element.cd39f206-1155-307b-92ac-4266c7e6ee48","https://books.google.com/books?id=xZJJAAAAIAAJ","http://portalwiedzy.onet.pl/26529,,,,poczta_krolewiecka,haslo.html","http://ekotrendy.com/nowaonline/48M_Kaluski_3.htm","http://muse.jhu.edu/journals/logos/v008/8.3murray.html","https://books.google.com/books?id=mrSZQHN4pdgC&pg=PA127"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Background","number":"1","index":"1","fromtitle":"History_of_Poles_in_K\u00f6nigsberg","byteoffset":1368,"anchor":"Background"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Polish name of the city","number":"2","index":"2","fromtitle":"History_of_Poles_in_K\u00f6nigsberg","byteoffset":2691,"anchor":"Polish_name_of_the_city"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Polish settlement in the city up to the Protestant Reformation","number":"3","index":"3","fromtitle":"History_of_Poles_in_K\u00f6nigsberg","byteoffset":3336,"anchor":"Polish_settlement_in_the_city_up_to_the_Protestant_Reformation"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Political connections with Poland","number":"4","index":"4","fromtitle":"History_of_Poles_in_K\u00f6nigsberg","byteoffset":4949,"anchor":"Political_connections_with_Poland"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Center of Polish Lutheranism and printing","number":"5","index":"5","fromtitle":"History_of_Poles_in_K\u00f6nigsberg","byteoffset":7880,"anchor":"Center_of_Polish_Lutheranism_and_printing"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Persecution and destruction","number":"6","index":"6","fromtitle":"History_of_Poles_in_K\u00f6nigsberg","byteoffset":11558,"anchor":"Persecution_and_destruction"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Persecution under the Nazi regime","number":"6.1","index":"7","fromtitle":"History_of_Poles_in_K\u00f6nigsberg","byteoffset":11720,"anchor":"Persecution_under_the_Nazi_regime"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notable Poles connected with K\u00f6nigsberg","number":"7","index":"8","fromtitle":"History_of_Poles_in_K\u00f6nigsberg","byteoffset":13889,"anchor":"Notable_Poles_connected_with_K\u00f6nigsberg"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"8","index":"9","fromtitle":"History_of_Poles_in_K\u00f6nigsberg","byteoffset":15882,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"9","index":"10","fromtitle":"History_of_Poles_in_K\u00f6nigsberg","byteoffset":16000,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"10","index":"11","fromtitle":"History_of_Poles_in_K\u00f6nigsberg","byteoffset":17743,"anchor":"Bibliography"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"History of Poles in K\u00f6nigsberg","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"History of Poles in Konigsberg"},{"name":"wikibase_item","*":"Q5866001"}]}}