{"parse":{"title":"Ministry of Trade, Tourism and Telecommunications (Serbia)","pageid":37516629,"revid":820288192,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox\" style=\"width:22em\"><caption>Ministry of Trade, Tourism and Telecommunications</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n\u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0442\u0440\u0433\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435, \u0442\u0443\u0440\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u043a\u043e\u043c\u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430<br />Ministarstvo trgovine, turizma i telekomunikacija</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #efefef\">Ministry overview</th></tr><tr><th scope=\"row\">Formed</th><td>\n11&#160;February 1991<span class=\"noprint\">&#59;&#32;27 years ago</span><span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">1991-02-11</span>)</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Jurisdiction</th><td>\n<a href=\"/wiki/Government_of_Serbia\" title=\"Government of Serbia\">Government of Serbia</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Headquarters</th><td>\n<a href=\"/wiki/Nemanjina_Street\" title=\"Nemanjina Street\">Nemanjina Street</a> 22&#8211;26, <a href=\"/wiki/Belgrade\" title=\"Belgrade\">Belgrade</a>, <a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">Serbia</a><br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Ministry_of_Trade,_Tourism_and_Telecommunications_(Serbia)&amp;params=44_48_15.1_N_20_27_43.6_E_region:RS\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">44\u00b048\u203215.1\u2033N</span> <span class=\"longitude\">20\u00b027\u203243.6\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">44.804194\u00b0N 20.462111\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">44.804194; 20.462111</span></span></span></a></span><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Ministry_of_Trade,_Tourism_and_Telecommunications_(Serbia)&amp;params=44_48_15.1_N_20_27_43.6_E_region:RS\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">44\u00b048\u203215.1\u2033N</span> <span class=\"longitude\">20\u00b027\u203243.6\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">44.804194\u00b0N 20.462111\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">44.804194; 20.462111</span></span></span></a></span></span></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Employees</th><td>\n746 <span style=\"font-size:85%;\">(2017)</span><sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup></td></tr><tr><th scope=\"row\">Annual budget</th><td>\n<a href=\"/wiki/USD\" class=\"mw-redirect\" title=\"USD\">$</a>45.45 million <span style=\"font-size:85%;\">(2018, planned)</span><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup></td></tr><tr><th scope=\"row\">Minister responsible</th><td>\n<div class=\"plainlist\"><ul><li style=\"text-indent: -1em; padding-left: 1em;\"><a href=\"/wiki/Rasim_Ljaji%C4%87\" title=\"Rasim Ljaji\u0107\">Rasim Ljaji\u0107</a></li></ul></div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mtt.gov.rs/\">www<wbr />.mtt<wbr />.gov<wbr />.rs</a></span></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"vertical-navbox vcard\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%;width:20.0em;\"><tbody><tr><th style=\"padding:0.2em 0.4em 0.2em;font-size:145%;line-height:1.2em\"><div class=\"adr\" style=\"font-size:smaller\"><span class=\"fn org country-name\"><a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">Serbia</a></span>\n</div></th></tr><tr><th><a href=\"/wiki/File:Coat_of_arms_of_Serbia_small.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Coat of arms of Serbia small.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/Coat_of_arms_of_Serbia_small.svg/100px-Coat_of_arms_of_Serbia_small.svg.png\" width=\"100\" height=\"198\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/Coat_of_arms_of_Serbia_small.svg/150px-Coat_of_arms_of_Serbia_small.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/Coat_of_arms_of_Serbia_small.svg/200px-Coat_of_arms_of_Serbia_small.svg.png 2x\" data-file-width=\"268\" data-file-height=\"530\" /></a></th></tr><tr><th style=\"border-bottom: #aaa 1px solid\"><span class=\"nowrap\" style=\"font-weight:normal\">This article is part of a series on the</span><br /><span style=\"font-weight:bold\"><a href=\"/wiki/Politics_of_Serbia\" title=\"Politics of Serbia\">politics and government of<br />Serbia</a></span></th></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Constitution_of_Serbia\" title=\"Constitution of Serbia\">Constitution</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;padding-top:0;text-align:left;\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Constitutional_Court_of_Serbia\" title=\"Constitutional Court of Serbia\">Constitutional Court</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\">Executive</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;padding-top:0;text-align:left;\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/President_of_Serbia\" title=\"President of Serbia\">President</a> (<a href=\"/wiki/List_of_Presidents_of_Serbia\" title=\"List of Presidents of Serbia\">list</a>)\n<dl><dd><a href=\"/wiki/Aleksandar_Vu%C4%8Di%C4%87\" title=\"Aleksandar Vu\u010di\u0107\">Aleksandar Vu\u010di\u0107</a></dd></dl></li>\n<li><a href=\"/wiki/Government_of_Serbia\" title=\"Government of Serbia\">Government</a>\n<dl><dd><a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_Serbia\" title=\"Prime Minister of Serbia\">Prime Minister</a>\n<dl><dd><a href=\"/wiki/Ana_Brnabi%C4%87\" title=\"Ana Brnabi\u0107\">Ana Brnabi\u0107</a></dd></dl></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Deputy_Prime_Minister_of_Serbia\" title=\"Deputy Prime Minister of Serbia\">First Deputy Prime Minister</a>\n<dl><dd><a href=\"/wiki/Ivica_Da%C4%8Di%C4%87\" title=\"Ivica Da\u010di\u0107\">Ivica Da\u010di\u0107</a></dd></dl></dd></dl></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\">Legislature</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;padding-top:0;text-align:left;\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/National_Assembly_(Serbia)\" title=\"National Assembly (Serbia)\">National Assembly</a>\n<dl><dd><a href=\"/wiki/President_of_the_National_Assembly_of_Serbia\" title=\"President of the National Assembly of Serbia\">President</a>: <a href=\"/wiki/Maja_Gojkovi%C4%87\" title=\"Maja Gojkovi\u0107\">Maja Gojkovi\u0107</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/List_of_current_members_of_the_National_Assembly_of_Serbia\" title=\"List of current members of the National Assembly of Serbia\">Current membership</a></dd></dl></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\">Judiciary</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;padding-top:0;text-align:left;\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Supreme_Court_of_Cassation_(Serbia)\" title=\"Supreme Court of Cassation (Serbia)\">Supreme Court of Cassation</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Elections_in_Serbia\" title=\"Elections in Serbia\">Elections</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;padding-top:0;text-align:left;\">\n<ul><li>Recent elections\n<dl><dd><div class=\"hlist hlist-separated\"><ul><li>Presidential: <a href=\"/wiki/Serbian_presidential_election,_2012\" title=\"Serbian presidential election, 2012\">2012</a></li><li><a href=\"/wiki/Serbian_presidential_election,_2017\" title=\"Serbian presidential election, 2017\">2017</a></li></ul></div></dd>\n<dd><div class=\"hlist hlist-separated\"><ul><li>Parliamentary: <a href=\"/wiki/Serbian_parliamentary_election,_2016\" title=\"Serbian parliamentary election, 2016\">2016</a></li><li><a href=\"/wiki/Next_Serbian_parliamentary_election\" title=\"Next Serbian parliamentary election\"><i>next</i></a></li></ul></div></dd>\n<dd><div class=\"hlist hlist-separated\"><ul><li>Provincial: <a href=\"/wiki/Vojvodina_provincial_election,_2012\" title=\"Vojvodina provincial election, 2012\">2012</a></li><li><a href=\"/wiki/Vojvodina_provincial_election,_2016\" title=\"Vojvodina provincial election, 2016\">2016</a></li></ul></div></dd>\n<dd><div class=\"hlist hlist-separated\"><ul><li>Local: <a href=\"/wiki/Belgrade_City_Assembly_election,_2014\" title=\"Belgrade City Assembly election, 2014\">2014</a></li><li><a href=\"/wiki/Belgrade_City_Assembly_election,_2018\" title=\"Belgrade City Assembly election, 2018\">2018</a></li></ul></div></dd></dl></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_political_parties_in_Serbia\" title=\"List of political parties in Serbia\">Political parties</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Administrative_divisions_of_Serbia\" title=\"Administrative divisions of Serbia\">Administrative divisions</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;padding-top:0;text-align:left;;text-align:center;\"><div class=\"plainlist\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Municipalities_and_cities_of_Serbia\" title=\"Municipalities and cities of Serbia\">Municipalities and cities</a></li>\n<li><div class=\"hlist hlist-separated\"><ul><li><a href=\"/wiki/List_of_districts_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of districts of Serbia\">Districts</a></li><li><a href=\"/wiki/Statistical_regions_of_Serbia\" title=\"Statistical regions of Serbia\">Regions</a></li></ul></div></li></ul>\n</div></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\"><a href=\"/wiki/Foreign_relations_of_Serbia\" title=\"Foreign relations of Serbia\">Foreign relations</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;padding-top:0;text-align:left;;text-align:center;\"><div class=\"plainlist\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Accession_of_Serbia_to_the_European_Union\" title=\"Accession of Serbia to the European Union\">EU accession</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_diplomatic_missions_of_Serbia\" title=\"List of diplomatic missions of Serbia\">Diplomatic missions</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Political_status_of_Kosovo\" title=\"Political status of Kosovo\">Political status of Kosovo</a></li></ul>\n</div></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0.3em 0.4em 0.3em;font-weight:bold;border-top: 1px solid #aaa; border-bottom: 1px solid #aaa;\">\n<div class=\"hlist\" style=\"text-align:center;font-weight:normal;\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Outline_of_political_science#Politics_by_region\" title=\"Outline of political science\">Other countries</a></li>\n<li><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Atlas_of_Serbia\" class=\"extiw\" title=\"commons:Atlas of Serbia\">Atlas</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td style=\"text-align:right;font-size:115%;padding-top: 0.6em;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Politics_of_Serbia\" title=\"Template:Politics of Serbia\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Politics_of_Serbia\" title=\"Template talk:Politics of Serbia\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Politics_of_Serbia&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Ministty of Trade, Tourism and Telecommunications</b> of the <a href=\"/wiki/Republic_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Republic of Serbia\">Republic of Serbia</a> (<a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a>: <span lang=\"sr\">\u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0442\u0440\u0433\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435, \u0442\u0443\u0440\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u043a\u043e\u043c\u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430 / Ministarstvo trgovine, turizma i telekomunikacija</span>) is the <a href=\"/wiki/Ministry_(government_department)\" title=\"Ministry (government department)\">ministry</a> in the <a href=\"/wiki/Government_of_Serbia\" title=\"Government of Serbia\">Government of Serbia</a> which is in the charge of  trade, <a href=\"/wiki/Tourism_in_Serbia\" title=\"Tourism in Serbia\">tourism</a> and <a href=\"/wiki/Telecommunications_in_Serbia\" title=\"Telecommunications in Serbia\">telecommunications</a>. The current minister is <a href=\"/wiki/Rasim_Ljaji%C4%87\" title=\"Rasim Ljaji\u0107\">Rasim Ljaji\u0107</a>, in office since 27 July 2012.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Sectors\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Sectors</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Subordinate_institutions\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Subordinate institutions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#List_of_ministers\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">List of ministers</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ministry_of_Trade,_Tourism_and_Telecommunications_(Serbia)&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Ministry was established on 11 February 1991. From 2011 to 2012, it was merged within the <a href=\"/wiki/Ministry_of_Agriculture,_Forestry_and_Water_Economy_(Serbia)\" title=\"Ministry of Agriculture, Forestry and Water Economy (Serbia)\">Ministry of Agriculture, Trade, Forestry, and Water Economy</a>.\n</p><p>The Ministry was reestablished in 2012, under name <i>Ministry of Internal and Foreign Trade, Telecommunications, and Information Society</i>. It took some of the jurisdictions of the <a href=\"/wiki/Ministry_of_Culture_and_Information_(Serbia)\" title=\"Ministry of Culture and Information (Serbia)\">Ministry of Culture, Information, and Informational Society</a>, which were previously under the abolished <a href=\"/wiki/Ministry_of_Telecommunications_and_Information_Society_(Serbia)\" title=\"Ministry of Telecommunications and Information Society (Serbia)\">Ministry of Telecommunications and Information Society</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sectors\">Sectors</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ministry_of_Trade,_Tourism_and_Telecommunications_(Serbia)&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Sectors\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>There are several sectors operating within the Ministry:\n</p>\n<ul><li>Sector for bilateral economic cooperation</li>\n<li>Sector for multilateral and regional economic and trade cooperation</li>\n<li>Sector for trade, services and competition</li>\n<li>Sector for consumer protection</li>\n<li>Sector for market inspection</li>\n<li>Sector for tourism</li>\n<li>Sector for tourist inspection</li>\n<li>Sector for electronic communications and postal traffic</li>\n<li>Sector for information society</li>\n<li>Sector for normative and administrative affairs</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Subordinate_institutions\">Subordinate institutions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ministry_of_Trade,_Tourism_and_Telecommunications_(Serbia)&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Subordinate institutions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>There are several agencies and institutions that operate within the scope of the Ministry:\n</p>\n<ul><li>Tourist Organization of Serbia</li>\n<li>Academic Network of the Republic of Serbia - AMRES</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"List_of_ministers\">List of ministers</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ministry_of_Trade,_Tourism_and_Telecommunications_(Serbia)&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: List of ministers\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><b>Political Party:</b>\n<span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:1px solid #AAAAAA; padding:1px .6em; background-color:#C41E3A; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/Socialist_Party_of_Serbia\" title=\"Socialist Party of Serbia\">SPS</a></span>\n<span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:1px solid #AAAAAA; padding:1px .6em; background-color:#0000FF; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/Serbian_Radical_Party\" title=\"Serbian Radical Party\">SRS</a></span>\n<span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:1px solid #AAAAAA; padding:1px .6em; background-color:#F4CA16; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/Democratic_Party_(Serbia)\" title=\"Democratic Party (Serbia)\">DS</a></span>\n<span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:1px solid #AAAAAA; padding:1px .6em; background-color:#4B9CD3; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/Serbian_Renewal_Movement\" title=\"Serbian Renewal Movement\">SPO</a></span>\n<span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:1px solid #AAAAAA; padding:1px .6em; background-color:#126180; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/Democratic_Party_of_Serbia\" title=\"Democratic Party of Serbia\">DSS</a></span>\n<span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:1px solid #AAAAAA; padding:1px .6em; background-color:#FF355E; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/Social_Democratic_Party_of_Serbia\" title=\"Social Democratic Party of Serbia\">SDPS</a></span>\n</p>\n<table class=\"wikitable\" style=\"text-align:center;\">\n\n<tbody><tr>\n<th colspan=\"2\">Name<br /><span style=\"font-size:85%;\">(Birth\u2013Death)</span>\n</th>\n<th>Party\n</th>\n<th colspan=\"2\">Term of Office\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_Serbia\" title=\"Prime Minister of Serbia\">Prime Minister</a><br /><span style=\"font-size:85%;\">(Cabinet)</span>\n</th></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"6\">Minister of Trade and Tourism\n</th></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:#C41E3A;\">\n</th>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Tefik_Lugici&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tefik Lugici (page does not exist)\">Tefik Lugici</a><br /><span style=\"font-size:85%;\">(1938\u2013)</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Socialist_Party_of_Serbia\" title=\"Socialist Party of Serbia\">SPS</a>\n</td>\n<td>11 February 1991\n</td>\n<td>23 December 1991\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Dragutin_Zelenovi%C4%87\" title=\"Dragutin Zelenovi\u0107\">Zelenovi\u0107</a> <span style=\"font-size:85%;\">(<a href=\"/wiki/Cabinet_of_Dragutin_Zelenovi%C4%87\" title=\"Cabinet of Dragutin Zelenovi\u0107\">I</a>)</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:#C41E3A;\">\n</th>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Sava_Vlajkovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sava Vlajkovi\u0107 (page does not exist)\">Sava Vlajkovi\u0107</a><br /><span style=\"font-size:85%;\">(1950\u2013)</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Socialist_Party_of_Serbia\" title=\"Socialist Party of Serbia\">SPS</a>\n</td>\n<td>23 December 1991\n</td>\n<td>10 February 1993\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Radoman_Bo%C5%BEovi%C4%87\" title=\"Radoman Bo\u017eovi\u0107\">Bo\u017eovi\u0107</a> <span style=\"font-size:85%;\">(<a href=\"/wiki/Cabinet_of_Radoman_Bo%C5%BEovi%C4%87\" title=\"Cabinet of Radoman Bo\u017eovi\u0107\">I</a>)</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:#C41E3A;\">\n</th>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Velimir_Mihajlovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Velimir Mihajlovi\u0107 (page does not exist)\">Velimir Mihajlovi\u0107</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Socialist_Party_of_Serbia\" title=\"Socialist Party of Serbia\">SPS</a>\n</td>\n<td>10 February 1993\n</td>\n<td>12 February 1993\n</td>\n<td rowspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Nikola_%C5%A0ainovi%C4%87\" title=\"Nikola \u0160ainovi\u0107\">\u0160ainovi\u0107</a> <span style=\"font-size:85%;\">(<a href=\"/wiki/Cabinet_of_Nikola_%C5%A0ainovi%C4%87\" title=\"Cabinet of Nikola \u0160ainovi\u0107\">I</a>)</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:#C41E3A;\">\n</th>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Radi%C5%A1a_%C4%90or%C4%91evi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Radi\u0161a \u0110or\u0111evi\u0107 (page does not exist)\">Radi\u0161a \u0110or\u0111evi\u0107</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Socialist_Party_of_Serbia\" title=\"Socialist Party of Serbia\">SPS</a>\n</td>\n<td>14 July 1993\n</td>\n<td>18 March 1994\n</td></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:#C41E3A;\">\n</th>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Sr%C4%91an_Nikoli%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sr\u0111an Nikoli\u0107 (page does not exist)\">Sr\u0111an Nikoli\u0107</a><br /><span style=\"font-size:85%;\">(1959\u2013)</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Socialist_Party_of_Serbia\" title=\"Socialist Party of Serbia\">SPS</a>\n</td>\n<td>18 March 1994\n</td>\n<td>28 May 1996\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mirko_Marjanovi%C4%87\" title=\"Mirko Marjanovi\u0107\">Marjanovi\u0107</a> <span style=\"font-size:85%;\">(I)</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"6\">Minister of Trade\n</th></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:#C41E3A;\">\n</th>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Sr%C4%91an_Nikoli%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sr\u0111an Nikoli\u0107 (page does not exist)\">Sr\u0111an Nikoli\u0107</a><br /><span style=\"font-size:85%;\">(1959\u2013)</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Socialist_Party_of_Serbia\" title=\"Socialist Party of Serbia\">SPS</a>\n</td>\n<td>28 May 1996\n</td>\n<td>24 March 1998\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mirko_Marjanovi%C4%87\" title=\"Mirko Marjanovi\u0107\">Marjanovi\u0107</a> <span style=\"font-size:85%;\">(I)</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:#0000FF;\">\n</th>\n<td><a href=\"/wiki/Zoran_Krasi%C4%87\" title=\"Zoran Krasi\u0107\">Zoran Krasi\u0107</a><br /><span style=\"font-size:85%;\">(1956\u2013)</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Serbian_Radical_Party\" title=\"Serbian Radical Party\">SRS</a>\n</td>\n<td>24 March 1998\n</td>\n<td>24 October 2000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mirko_Marjanovi%C4%87\" title=\"Mirko Marjanovi\u0107\">Marjanovi\u0107</a> <span style=\"font-size:85%;\">(<a href=\"/wiki/Second_cabinet_of_Mirko_Marjanovi%C4%87\" title=\"Second cabinet of Mirko Marjanovi\u0107\">II</a>)</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:#C41E3A;\">\n</th>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Milorad_Mi%C5%A1kovi%C4%87_(politician)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Milorad Mi\u0161kovi\u0107 (politician) (page does not exist)\">Milorad Mi\u0161kovi\u0107</a><br /><span style=\"font-size:85%;\">(1948\u2013)</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Socialist_Party_of_Serbia\" title=\"Socialist Party of Serbia\">SPS</a>\n</td>\n<td>24 October 2000\n</td>\n<td>25 January 2001\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Milomir_Mini%C4%87\" title=\"Milomir Mini\u0107\">Mini\u0107</a> <span style=\"font-size:85%;\">(<a href=\"/wiki/Cabinet_of_Milomir_Mini%C4%87\" title=\"Cabinet of Milomir Mini\u0107\">transitional</a>)</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"6\">Minister of Trade, Tourism, and Services\n</th></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:#F4CA16;\">\n</th>\n<td><a href=\"/wiki/Slobodan_Milosavljevi%C4%87\" title=\"Slobodan Milosavljevi\u0107\">Slobodan Milosavljevi\u0107</a><br /><span style=\"font-size:85%;\">(1965\u2013)</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Democratic_Party_(Serbia)\" title=\"Democratic Party (Serbia)\">DS</a>\n</td>\n<td>25 January 2001\n</td>\n<td>3 March 2004\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Zoran_%C4%90in%C4%91i%C4%87\" title=\"Zoran \u0110in\u0111i\u0107\">\u0110in\u0111i\u0107</a> <span style=\"font-size:85%;\">(<a href=\"/wiki/Cabinet_of_Serbia_(2001%E2%80%9304)\" title=\"Cabinet of Serbia (2001\u201304)\">I</a>)</span><br /><a href=\"/wiki/Zoran_%C5%BDivkovi%C4%87_(politician)\" title=\"Zoran \u017divkovi\u0107 (politician)\">\u017divkovi\u0107</a> <span style=\"font-size:85%;\">(<a href=\"/wiki/Cabinet_of_Serbia_(2001%E2%80%9304)\" title=\"Cabinet of Serbia (2001\u201304)\">I</a>)</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:#4B9CD3;\">\n</th>\n<td><a href=\"/wiki/Bojan_Dimitrijevi%C4%87_(politician)\" title=\"Bojan Dimitrijevi\u0107 (politician)\">Bojan Dimitrijevi\u0107</a><br /><span style=\"font-size:85%;\">(1963\u2013)</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Serbian_Renewal_Movement\" title=\"Serbian Renewal Movement\">SPO</a>\n</td>\n<td>3 March 2004\n</td>\n<td>15 May 2007\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Vojislav_Ko%C5%A1tunica\" title=\"Vojislav Ko\u0161tunica\">Ko\u0161tunica</a> <span style=\"font-size:85%;\">(<a href=\"/wiki/First_cabinet_of_Vojislav_Ko%C5%A1tunica\" title=\"First cabinet of Vojislav Ko\u0161tunica\">I</a>)</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"6\">Minister of Trade\n</th></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:#126180;\">\n</th>\n<td><a href=\"/wiki/Predrag_Bubalo\" title=\"Predrag Bubalo\">Predrag Bubalo</a><br /><span style=\"font-size:85%;\">(1954\u2013)</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Democratic_Party_of_Serbia\" title=\"Democratic Party of Serbia\">DSS</a>\n</td>\n<td>15 May 2007\n</td>\n<td>7 July 2008\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Vojislav_Ko%C5%A1tunica\" title=\"Vojislav Ko\u0161tunica\">Ko\u0161tunica</a> <span style=\"font-size:85%;\">(<a href=\"/wiki/Second_cabinet_of_Vojislav_Ko%C5%A1tunica\" title=\"Second cabinet of Vojislav Ko\u0161tunica\">II</a>)</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"6\">Minister of Trade and Services\n</th></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:#F4CA16;\">\n</th>\n<td><a href=\"/wiki/Slobodan_Milosavljevi%C4%87\" title=\"Slobodan Milosavljevi\u0107\">Slobodan Milosavljevi\u0107</a><br /><span style=\"font-size:85%;\">(1965\u2013)</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Democratic_Party_(Serbia)\" title=\"Democratic Party (Serbia)\">DS</a>\n</td>\n<td>7 July 2008\n</td>\n<td>14 March 2011\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mirko_Cvetkovi%C4%87\" title=\"Mirko Cvetkovi\u0107\">Cvetkovi\u0107</a> <span style=\"font-size:85%;\">(<a href=\"/wiki/Cabinet_of_Mirko_Cvetkovi%C4%87\" title=\"Cabinet of Mirko Cvetkovi\u0107\">I</a>)</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"6\">Merged into the <a href=\"/wiki/Ministry_of_Agriculture,_Forestry_and_Water_Economy_(Serbia)\" title=\"Ministry of Agriculture, Forestry and Water Economy (Serbia)\">Ministry of Agriculture</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"6\">Minister of Internal and Foreign Trade, Telecommunications, and Information Society\n</th></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:#FF355E;\">\n</th>\n<td><a href=\"/wiki/Rasim_Ljaji%C4%87\" title=\"Rasim Ljaji\u0107\">Rasim Ljaji\u0107</a><br /><span style=\"font-size:85%;\">(1964\u2013)</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Social_Democratic_Party_of_Serbia\" title=\"Social Democratic Party of Serbia\">SDPS</a>\n</td>\n<td>27 July 2012\n</td>\n<td>27 April 2014\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ivica_Da%C4%8Di%C4%87\" title=\"Ivica Da\u010di\u0107\">Da\u010di\u0107</a> <span style=\"font-size:85%;\">(<a href=\"/wiki/Cabinet_of_Ivica_Da%C4%8Di%C4%87\" title=\"Cabinet of Ivica Da\u010di\u0107\">I</a>)</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"6\">Minister of Trade, Tourism, and Telecommunications\n</th></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:#FF355E;\">\n</th>\n<td><a href=\"/wiki/Rasim_Ljaji%C4%87\" title=\"Rasim Ljaji\u0107\">Rasim Ljaji\u0107</a><br /><span style=\"font-size:85%;\">(1964\u2013)</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Social_Democratic_Party_of_Serbia\" title=\"Social Democratic Party of Serbia\">SDPS</a>\n</td>\n<td>27 April 2014\n</td>\n<td>Present\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Aleksandar_Vu%C4%8Di%C4%87\" title=\"Aleksandar Vu\u010di\u0107\">Vu\u010di\u0107</a> <span style=\"font-size:85%;\">(<a href=\"/wiki/First_cabinet_of_Aleksandar_Vu%C4%8Di%C4%87\" title=\"First cabinet of Aleksandar Vu\u010di\u0107\">I</a> \u2022 <a href=\"/wiki/Second_cabinet_of_Aleksandar_Vu%C4%8Di%C4%87\" title=\"Second cabinet of Aleksandar Vu\u010di\u0107\">II</a>)</span><br /><a href=\"/wiki/Ana_Brnabi%C4%87\" title=\"Ana Brnabi\u0107\">Brnabi\u0107</a> <span style=\"font-size:85%;\">(<a href=\"/wiki/Cabinet_of_Ana_Brnabi%C4%87\" title=\"Cabinet of Ana Brnabi\u0107\">I</a>)</span>\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ministry_of_Trade,_Tourism_and_Telecommunications_(Serbia)&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Telecommunications_and_Information_Society_(Serbia)\" title=\"Ministry of Telecommunications and Information Society (Serbia)\">Ministry of Telecommunications and Information Society (Serbia)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tourism_in_Serbia\" title=\"Tourism in Serbia\">Tourism in Serbia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Telecommunications_in_Serbia\" title=\"Telecommunications in Serbia\">Telecommunications in Serbia</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ministry_of_Trade,_Tourism_and_Telecommunications_(Serbia)&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.pravno-informacioni-sistem.rs/SlGlasnikPortal/viewdoc?uuid=2d5a7f32-f678-4653-857c-e2a2f72ec75c\">\"\u0413\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 LXXIII \u2013 \u0431\u0440\u043e\u0458 61\"</a>. <i>pravno-informacioni-sistem.rs</i> (in Serbian). Slu\u017ebeni glasnik RS. 23 June 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">18 December</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=pravno-informacioni-sistem.rs&amp;rft.atitle=%D0%93%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B0+LXXIII+%E2%80%93+%D0%B1%D1%80%D0%BE%D1%98+61&amp;rft.date=2017-06-23&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.pravno-informacioni-sistem.rs%2FSlGlasnikPortal%2Fviewdoc%3Fuuid%3D2d5a7f32-f678-4653-857c-e2a2f72ec75c&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMinistry+of+Trade%2C+Tourism+and+Telecommunications+%28Serbia%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.paragraf.rs/propisi/zakon-o-budzetu-republike-srbije-za-2018-godinu-7.html\">\"ZAKON O BUD\u017dETU REPUBLIKE SRBIJE ZA 2018. GODINU\"</a>. <i>paragraf.rs</i> (in Serbian). Slu\u017ebeni glasnik RS<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 January</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=paragraf.rs&amp;rft.atitle=ZAKON+O+BUD%C5%BDETU+REPUBLIKE+SRBIJE+ZA+2018.+GODINU&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.paragraf.rs%2Fpropisi%2Fzakon-o-budzetu-republike-srbije-za-2018-godinu-7.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMinistry+of+Trade%2C+Tourism+and+Telecommunications+%28Serbia%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ministry_of_Trade,_Tourism_and_Telecommunications_(Serbia)&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mtt.gov.rs/\">Serbian Ministry of Trade, Tourism and Telecommunications</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://rulers.org/serbgov.html\">Serbian ministries, etc \u2013 Rulers.org</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Ministries_of_the_Government_of_Serbia\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background:\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Ministries_of_Serbia\" title=\"Template:Ministries of Serbia\"><abbr title=\"View this template\" style=\";background:;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Ministries_of_Serbia\" title=\"Template talk:Ministries of Serbia\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";background:;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Ministries_of_Serbia&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";background:;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Ministries_of_the_Government_of_Serbia\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Government_of_Serbia\" title=\"Government of Serbia\">Ministries of the Government of Serbia</a></div></th></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div id=\"*_Prime_Minister_of_Serbia&amp;#10;*_Deputy_Prime_Minister_of_Serbia&amp;#10;*_Minister_without_portfolio\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_Serbia\" title=\"Prime Minister of Serbia\">Prime Minister of Serbia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Deputy_Prime_Minister_of_Serbia\" title=\"Deputy Prime Minister of Serbia\">Deputy Prime Minister of Serbia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Minister_without_portfolio_(Serbia)\" title=\"Minister without portfolio (Serbia)\">Minister without portfolio</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Government_of_Serbia\" title=\"Government of Serbia\">Government ministries</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Agriculture,_Forestry_and_Water_Economy_(Serbia)\" title=\"Ministry of Agriculture, Forestry and Water Economy (Serbia)\">Agriculture, Forestry and Water Economy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Construction,_Transportation_and_Infrastructure_(Serbia)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Construction, Transportation and Infrastructure (Serbia)\">Construction, Transportation and Infrastructure</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Culture_and_Information_(Serbia)\" title=\"Ministry of Culture and Information (Serbia)\">Culture and Information</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Defence_(Serbia)\" title=\"Ministry of Defence (Serbia)\">Defence</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Economy_(Serbia)\" title=\"Ministry of Economy (Serbia)\">Economy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Education,_Science_and_Technological_Development_(Serbia)\" title=\"Ministry of Education, Science and Technological Development (Serbia)\">Education, Science and Technological Development</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Environmental_Protection_(Serbia)\" title=\"Ministry of Environmental Protection (Serbia)\">Environmental Protection</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_European_Integration_(Serbia)\" title=\"Ministry of European Integration (Serbia)\">European Integration</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Finance_(Serbia)\" title=\"Ministry of Finance (Serbia)\">Finance</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Foreign_Affairs_(Serbia)\" title=\"Ministry of Foreign Affairs (Serbia)\">Foreign Affairs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Health_(Serbia)\" title=\"Ministry of Health (Serbia)\">Health</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Internal_Affairs_(Serbia)\" title=\"Ministry of Internal Affairs (Serbia)\">Internal Affairs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Justice_(Serbia)\" title=\"Ministry of Justice (Serbia)\">Justice</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Labour,_Employment,_Veteran_and_Social_Policy_(Serbia)\" title=\"Ministry of Labour, Employment, Veteran and Social Policy (Serbia)\">Labour, Employment, Veteran and Social Policy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Mining_and_Energy_(Serbia)\" title=\"Ministry of Mining and Energy (Serbia)\">Mining and Energy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Public_Administration_and_Local_Self-Government_(Serbia)\" title=\"Ministry of Public Administration and Local Self-Government (Serbia)\">Public Administration and Local Self-Government</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Trade, Tourism and Telecommunications</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Youth_and_Sports_(Serbia)\" title=\"Ministry of Youth and Sports (Serbia)\">Youth and Sports</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div><a href=\"/wiki/Secretary-General_of_the_Government_of_Serbia\" title=\"Secretary-General of the Government of Serbia\">Secretary-General</a></div></td></tr></tbody></table></div>\n<p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2219\nCached time: 20180922010553\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.360 seconds\nReal time usage: 0.449 seconds\nPreprocessor visited node count: 2213/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 55980/2097152 bytes\nTemplate argument size: 7127/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2502/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.198/10.000 seconds\nLua memory usage: 10.44 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  379.414      1 -total\n 38.12%  144.648      1 Template:Infobox_government_agency\n 33.61%  127.525      1 Template:Lang-sr\n 33.52%  127.163      1 Template:Infobox\n 11.93%   45.262      1 Template:Reflist\n 10.09%   38.264      2 Template:Cite_news\n  8.36%   31.734      1 Template:Coord\n  6.39%   24.238      1 Template:Politics_of_Serbia\n  6.06%   22.978      1 Template:Start_date_and_age\n  5.86%   22.226      1 Template:Sidebar_with_collapsible_lists\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:37516629-0!canonical and timestamp 20180922010553 and revision id 820288192\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Minist%C3%A8re_du_Commerce_international_et_national_et_des_T%C3%A9l%C3%A9communications_(Serbie)","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Minist\u00e8re du Commerce international et national et des T\u00e9l\u00e9communications (Serbie)"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE_%D1%82%D1%80%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%B5,_%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%BC%D0%B0_%D0%B8_%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%83%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%98%D0%B0_%D0%A0%D0%B5%D0%BF%D1%83%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B5_%D0%A1%D1%80%D0%B1%D0%B8%D1%98%D0%B5","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0442\u0440\u0433\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435, \u0442\u0443\u0440\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u043a\u043e\u043c\u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430 \u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0435 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Serbian-language_sources_(sr)"},{"sortkey":"Ministry Of Trade, Tourism And Telecommunications (Serbia)","hidden":"","*":"Coordinates_not_on_Wikidata"},{"sortkey":"Ministry Of Trade, Tourism And Telecommunications (Serbia)","hidden":"","*":"Articles_containing_Serbian-language_text"},{"sortkey":"Ministry Of Trade, Tourism And Telecommunications (Serbia)","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_November_2012"},{"sortkey":"Trade, Tourism and Telecommunications","*":"Government_ministries_of_Serbia"},{"sortkey":"Ministry Of Trade, Tourism And Telecommunications (Serbia)","*":"1991_establishments_in_Serbia"},{"sortkey":"Ministry Of Trade, Tourism And Telecommunications (Serbia)","*":"Ministries_established_in_1991"},{"sortkey":"Serbia","*":"Trade_ministries"},{"sortkey":"Serbia","*":"Tourism_ministries"},{"sortkey":"Serbia","*":"Communications_ministries"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from November 2012"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Politics of Serbia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ministries of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Accession of Serbia to the European Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Administrative divisions of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aleksandar Vu\u010di\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ana Brnabi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgrade City Assembly election, 2014"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgrade City Assembly election, 2018"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bojan Dimitrijevi\u0107 (politician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cabinet of Ana Brnabi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cabinet of Dragutin Zelenovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cabinet of Ivica Da\u010di\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cabinet of Milomir Mini\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cabinet of Mirko Cvetkovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cabinet of Nikola \u0160ainovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cabinet of Radoman Bo\u017eovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cabinet of Serbia (2001\u201304)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constitution of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constitutional Court of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Democratic Party (Serbia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Democratic Party of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deputy Prime Minister of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dragutin Zelenovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elections in Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"First cabinet of Aleksandar Vu\u010di\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"First cabinet of Vojislav Ko\u0161tunica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Foreign relations of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Government of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivica Da\u010di\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Presidents of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of current members of the National Assembly of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of diplomatic missions of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of districts of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of political parties in Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maja Gojkovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milomir Mini\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minister without portfolio (Serbia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry (government department)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Agriculture, Forestry and Water Economy (Serbia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Construction, Transportation and Infrastructure (Serbia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Culture and Information (Serbia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Defence (Serbia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Economy (Serbia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Education, Science and Technological Development (Serbia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Environmental Protection (Serbia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of European Integration (Serbia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Finance (Serbia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Foreign Affairs (Serbia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Health (Serbia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Internal Affairs (Serbia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Justice (Serbia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Labour, Employment, Veteran and Social Policy (Serbia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Mining and Energy (Serbia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Public Administration and Local Self-Government (Serbia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Telecommunications and Information Society (Serbia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Youth and Sports (Serbia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mirko Cvetkovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mirko Marjanovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Municipalities and cities of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Assembly (Serbia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nemanjina Street"},{"ns":0,"exists":"","*":"Next Serbian parliamentary election"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nikola \u0160ainovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Outline of political science"},{"ns":0,"exists":"","*":"Political status of Kosovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Politics of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Predrag Bubalo"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of the National Assembly of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prime Minister of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radoman Bo\u017eovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rasim Ljaji\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republic of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second cabinet of Aleksandar Vu\u010di\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second cabinet of Mirko Marjanovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second cabinet of Vojislav Ko\u0161tunica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Secretary-General of the Government of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Radical Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Renewal Movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian parliamentary election, 2016"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian presidential election, 2012"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian presidential election, 2017"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slobodan Milosavljevi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social Democratic Party of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist Party of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Statistical regions of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Supreme Court of Cassation (Serbia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Telecommunications in Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tourism in Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"USD"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vojislav Ko\u0161tunica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vojvodina provincial election, 2012"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vojvodina provincial election, 2016"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zoran Krasi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zoran \u0110in\u0111i\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zoran \u017divkovi\u0107 (politician)"},{"ns":0,"*":"Tefik Lugici"},{"ns":0,"*":"Sava Vlajkovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Velimir Mihajlovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Radi\u0161a \u0110or\u0111evi\u0107"},{"ns":0,"*":"Sr\u0111an Nikoli\u0107"},{"ns":0,"*":"Milorad Mi\u0161kovi\u0107 (politician)"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Ministries of Serbia"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Politics of Serbia"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox government agency"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Start date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Time ago"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:URL"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Politics of Serbia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sidebar with collapsible lists"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Politics sidebar title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hlist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Politics sidebar below"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-sr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Legend2"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Socialist Party of Serbia/meta/color"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Serbian Radical Party/meta/color"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Democratic Party (Serbia)/meta/color"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Serbian Renewal Movement/meta/color"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Democratic Party of Serbia/meta/color"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Social Democratic Party of Serbia/meta/color"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ministries of Serbia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TimeAgo"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:NumberSpell"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Sidebar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"}],"images":["Coat_of_arms_of_Serbia_small.svg"],"externallinks":["http://www.pravno-informacioni-sistem.rs/SlGlasnikPortal/viewdoc?uuid=2d5a7f32-f678-4653-857c-e2a2f72ec75c","http://www.paragraf.rs/propisi/zakon-o-budzetu-republike-srbije-za-2018-godinu-7.html","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Ministry_of_Trade,_Tourism_and_Telecommunications_(Serbia)&params=44_48_15.1_N_20_27_43.6_E_region:RS","http://www.mtt.gov.rs/","http://rulers.org/serbgov.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Ministry_of_Trade,_Tourism_and_Telecommunications_(Serbia)","byteoffset":2944,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sectors","number":"2","index":"2","fromtitle":"Ministry_of_Trade,_Tourism_and_Telecommunications_(Serbia)","byteoffset":3635,"anchor":"Sectors"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Subordinate institutions","number":"3","index":"3","fromtitle":"Ministry_of_Trade,_Tourism_and_Telecommunications_(Serbia)","byteoffset":4122,"anchor":"Subordinate_institutions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"List of ministers","number":"4","index":"4","fromtitle":"Ministry_of_Trade,_Tourism_and_Telecommunications_(Serbia)","byteoffset":4329,"anchor":"List_of_ministers"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"5","index":"5","fromtitle":"Ministry_of_Trade,_Tourism_and_Telecommunications_(Serbia)","byteoffset":9535,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"6","index":"6","fromtitle":"Ministry_of_Trade,_Tourism_and_Telecommunications_(Serbia)","byteoffset":9678,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"7","index":"7","fromtitle":"Ministry_of_Trade,_Tourism_and_Telecommunications_(Serbia)","byteoffset":9706,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Ministry of Trade, Tourism and Telecommunications (Serbia)","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Atlas_of_Serbia","*":"commons:Atlas of Serbia"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Ministry Of Trade, Tourism And Telecommunications (Serbia)"},{"name":"wikibase_item","*":"Q16664654"}]}}