{"parse":{"title":"Ordo Sancti Stanislai","pageid":50608047,"revid":829028139,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">This article is about the Polish self-styled order founded in 1979. For other uses, see <a href=\"/wiki/Order_of_Saint_Stanislaus_(disambiguation)\" class=\"mw-disambig\" title=\"Order of Saint Stanislaus (disambiguation)\">Order of Saint Stanislaus (disambiguation)</a>.</div>\n<p>The <b>Ordo Sancti Stanislai</b> is a <a href=\"/wiki/Poland\" title=\"Poland\">Polish</a> <a href=\"/wiki/Self-styled_order\" title=\"Self-styled order\">self-styled order</a> founded on 9 June 1979 by <a href=\"/wiki/Juliusz_Nowina-Sokolnicki\" title=\"Juliusz Nowina-Sokolnicki\">Juliusz Nowina-Sokolnicki</a>, in his claimed capacity as disputed President of the Polish Government in exile<sup id=\"cite_ref-SokolnickiOrder_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SokolnickiOrder-1\">&#91;1&#93;</a></sup> as an attempted revival of the Polish <a href=\"/wiki/Order_of_Saint_Stanislaus\" title=\"Order of Saint Stanislaus\">Order of Saint Stanislaus</a>, founded in 1765 as an <a href=\"/wiki/Order_of_knighthood\" class=\"mw-redirect\" title=\"Order of knighthood\">order of knighthood</a> of the <a href=\"/wiki/Polish-Lithuanian_Commonwealth\" class=\"mw-redirect\" title=\"Polish-Lithuanian Commonwealth\">Polish-Lithuanian Commonwealth</a>,<sup id=\"cite_ref-Duckers_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Duckers-2\">&#91;2&#93;</a></sup> since it had been incorporated by the <a href=\"/wiki/Russian_Empire\" title=\"Russian Empire\">Russian Empire</a> in 1831 as the <a href=\"/wiki/Order_of_Saint_Stanislaus_(Imperial_House_of_Romanov)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Order of Saint Stanislaus (Imperial House of Romanov)\">Order of Saint Stanislaus (Imperial House of Romanov)</a>.\n</p><p>However, mismanagement of the Ordo Sancti Stanislai resulted in several claimed successor movements.<sup id=\"cite_ref-Duren_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Duren-3\">&#91;3&#93;</a></sup> During the 1990s, disputes with Juliusz Nowina-Sokolnicki caused several national sub-groups of this organisation, called <a href=\"/wiki/Priory\" title=\"Priory\">priories</a>, to break away.<sup id=\"cite_ref-BritishSplit_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-BritishSplit-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Several of these united in 2004 to create a joint Polish successor, the <a href=\"/wiki/International_Order_of_Saint_Stanislaus\" title=\"International Order of Saint Stanislaus\">International Order of Saint Stanislaus</a><sup id=\"cite_ref-Kurek_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kurek-5\">&#91;5&#93;</a></sup> as an alliance of national groups.<sup id=\"cite_ref-AbtOrd_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-AbtOrd-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Succession_debate\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Succession debate</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Organisation\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Organisation</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ordo_Sancti_Stanislai&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The self-proclaimed version of the history of the organisation has Sokolnicki transforming the Order of Saint Stanislaus into a private charitable institution on 15 September 1990, before transferring his authority to the new Polish government of <a href=\"/wiki/Lech_Wa%C5%82%C4%99sa\" title=\"Lech Wa\u0142\u0119sa\">Lech Wa\u0142\u0119sa</a> in December of the same year.<sup id=\"cite_ref-SokolnickiOrder_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SokolnickiOrder-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Prior to his death on 17 August 2009, Sokolnicki appointed Polish businessman <a href=\"/w/index.php?title=Jan_Zbigniew_Potocki&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jan Zbigniew Potocki (page does not exist)\">Jan Zbigniew Potocki</a> as his successor.<sup id=\"cite_ref-Newsweek_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Newsweek-8\">&#91;8&#93;</a></sup> Potocki was fired by the Ordo Sancti Stanislai in February 2010 \"after he violated the Constitution of the Order repeatedly.\"<sup id=\"cite_ref-PotockiOut_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-PotockiOut-9\">&#91;9&#93;</a></sup> On 16 February 2011, <a href=\"/w/index.php?title=Waldemar_Wilk&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Waldemar Wilk (page does not exist)\">Waldemar Wilk</a> was appointed new <a href=\"/wiki/Grand_Master_(order)\" title=\"Grand Master (order)\">Grand Master</a>.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> Perhaps not surprisingly, in an recreation of the circumstances that brought Juliusz Nowina-Sokolnicki to his disputed office as president, Waldemar Wilk claims that he was the legitimately designated successor to Sokolnicki but that Jan Zbigniew Potocki somehow managed to obtain the position ahead of him.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Succession_debate\">Succession debate</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ordo_Sancti_Stanislai&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Succession debate\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>There have been several organisations which claim to be the heirs of the Polish <a href=\"/wiki/Order_of_Saint_Stanislaus\" title=\"Order of Saint Stanislaus\">Order of Saint Stanislaus</a>. Ordo Sancti Stanislai has been one of the more prominent attempts, founded (or revived) by <a href=\"/wiki/Juliusz_Nowina-Sokolnicki\" title=\"Juliusz Nowina-Sokolnicki\">Juliusz Nowina-Sokolnicki</a> who claimed to be the president of the <a href=\"/wiki/Polish_government-in-exile\" title=\"Polish government-in-exile\">Polish government-in-exile</a> from 1972 until the restoration of Polish democracy in 1990.<sup id=\"cite_ref-Sokolnicki_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sokolnicki-12\">&#91;12&#93;</a></sup> In his capacity as president, he claimed to restore the Order of Saint Stanislaus on 9 June 1979.<sup id=\"cite_ref-Sokolnicki_12-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sokolnicki-12\">&#91;12&#93;</a></sup>  Sokolnicki's claim to the Polish presidency was widely rejected<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> and he is not recognized by the current government of Poland (in 1990, <a href=\"/wiki/Lech_Wa%C5%82%C4%99sa\" title=\"Lech Wa\u0142\u0119sa\">Lech Wa\u0142\u0119sa</a> accepted symbols of the pre-War presidency from <a href=\"/wiki/Ryszard_Kaczorowski\" title=\"Ryszard Kaczorowski\">Ryszard Kaczorowski</a>).<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> Sokolnicki's status was enhanced by the fact that he was an associate of <a href=\"/wiki/August_Zaleski\" title=\"August Zaleski\">August Zaleski</a>, generally recognized as the head of the <a href=\"/wiki/Polish_government-in-exile\" title=\"Polish government-in-exile\">Polish government-in-exile</a> from 1947 to 1972.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup>  That connection gave Sokolnicki's order a veneer of legitimacy that other such endeavors lacked.\n</p><p>After <a href=\"/wiki/Lech_Wa%C5%82%C4%99sa\" title=\"Lech Wa\u0142\u0119sa\">Lech Wa\u0142\u0119sa</a> became <a href=\"/wiki/President_of_Poland\" title=\"President of Poland\">President of Poland</a> with universal recognition on 22 December 1990, the rationale for the governments in exile ended. Sokolnicki followed the path of his rival, <a href=\"/wiki/Ryszard_Kaczorowski\" title=\"Ryszard Kaczorowski\">Ryszard Kaczorowski</a>, in formally recognizing Wa\u0142\u0119sa as his successor.<sup id=\"cite_ref-Ferfecki_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ferfecki-18\">&#91;18&#93;</a></sup>   Nevertheless, Sokolnicki claimed to retain the office of <a href=\"/wiki/Grand_Master_(order)\" title=\"Grand Master (order)\">Grand Master</a> in his Order of Saint Stanislaus.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup>   He based his continued control of the order partially on his status as an independent bishop after his ordination in 1983.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup>  Ultimately, Sokolnicki claimed that the grand mastership was an hereditary office for his family.<sup id=\"cite_ref-BritishSplit_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-BritishSplit-4\">&#91;4&#93;</a></sup>   The result was the division of the order into several competing groups, none of which recognize the claims of the others.<sup id=\"cite_ref-PotockiOut_9-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-PotockiOut-9\">&#91;9&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Kurek_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kurek-5\">&#91;5&#93;</a></sup> On 27 January 1997 disgruntled members of the Order deposed Sokolnicki and replaced him with Zbigniew Kazimierz.<sup id=\"cite_ref-Nowy_Ekran_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Nowy_Ekran-21\">&#91;21&#93;</a></sup> The Polish government does not accept any of these groups as legitimate.<sup id=\"cite_ref-Newsweek_8-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Newsweek-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Organisation\">Organisation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ordo_Sancti_Stanislai&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Organisation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Ordo Sancti Stanislai says of itself: \"The Order of Saint Stanislas is a hierarchically organized body of men and women, many with a Polish Connection, who support and assist in charitable works of various kinds to help the poor and disadvantaged in Poland and in other countries throughout the world. Originally a dynastic chivalric order from Poland, it is now an international charitable non-profit association in the form of a private chivalric order.\"<sup id=\"cite_ref-Ordo-Who_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ordo-Who-22\">&#91;22&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ordo_Sancti_Stanislai&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-SokolnickiOrder-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-SokolnickiOrder_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SokolnickiOrder_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ordo-sancti-stanislai.com/eng/theorder/history/recreationoforder.html\">\"Recreation of the Order\"</a>. <i>The Order of Saint Stanislas</i>. Sankt Stanislaus Orden \u00d6sterreich - Karitativer Ritterorden<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 December</span> 2012</span>. <q>In his function as President of the Republik of Poland (in Exile), although not recognised by all Polish emigree groups Juliusz Novina Sokolnicki held the office and supported the Polish opposition against the totalitarian communist regime in Poland and other countries under Soviet influence. On 9 June 1979 he recreated the Sovereign Order of Saint Stanislas and declared himselfVIII Grand Master of the Order of St Stanislas The term \"sovereign\" was dropped later after the separation of the Order from the Polish State.1990 he transferred all rights and duties of the Office of the President of the Republic of Poland in Exile to the now free and sovereign State of Poland and retired from politics. The main field of his activity became the Order of Saint Stanislaus, which he made an autonomous association of charity. The last event in which he participated was on 9 May 2009, the 131st Investiture of the Order, connected with the event of 30 years of activities of the organization at Jasna G\u00f3ra in Czestochowa.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=The+Order+of+Saint+Stanislas&amp;rft.atitle=Recreation+of+the+Order&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fordo-sancti-stanislai.com%2Feng%2Ftheorder%2Fhistory%2Frecreationoforder.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrdo+Sancti+Stanislai\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Duckers-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Duckers_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Duckers, Peter (2008). <i>European orders and decorations to 1945</i>. Botley, Oxford, UK: Shire Publications. pp.&#160;67\u201379. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780747806707\" title=\"Special:BookSources/9780747806707\">9780747806707</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=European+orders+and+decorations+to+1945&amp;rft.place=Botley%2C+Oxford%2C+UK&amp;rft.pages=67-79&amp;rft.pub=Shire+Publications&amp;rft.date=2008&amp;rft.isbn=9780747806707&amp;rft.aulast=Duckers&amp;rft.aufirst=Peter&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrdo+Sancti+Stanislai\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Duren-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Duren_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Duren, Peter Bander van (1995). <i>Orders of knighthood and of merit: the pontifical, religious and secularised Catholic-founded Orders and their relationship to the Apostolic See</i>. Gerrards Cross: Smythe. pp.&#160;380\u201386, 682\u201390. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780861403714\" title=\"Special:BookSources/9780861403714\">9780861403714</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Orders+of+knighthood+and+of+merit%3A+the+pontifical%2C+religious+and+secularised+Catholic-founded+Orders+and+their+relationship+to+the+Apostolic+See.&amp;rft.place=Gerrards+Cross&amp;rft.pages=380-86%2C+682-90&amp;rft.pub=Smythe&amp;rft.date=1995&amp;rft.isbn=9780861403714&amp;rft.aulast=Duren&amp;rft.aufirst=Peter+Bander+van&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrdo+Sancti+Stanislai\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-BritishSplit-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-BritishSplit_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-BritishSplit_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110423082559/http://www.ststanislas.org.uk/pages/About_us.html\">\"About the Order of Saint Stanislas\"</a>. <i>British Association of Chevalier's of Saint Stanislas, The International Order of Saint Stanislas</i>. London: British Association of Chevalier's of Saint Stanislas. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ststanislas.org.uk/pages/About_us.html\">the original</a> on 23 April 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 December</span> 2012</span>. <q>The 1st elected President of the democratic Poland, Lech Walesa, was presented with the Presidential insignia and seals of the Grand Master of the Orders of the White Eagle and Polonia Restituta on 22 December 1990, by Ryszard Kaczorowski and not Nowina-Sokolnicki. There were further problems in the Order when Nowina-Sokolnicki declared the Grand Mastership of the Order to be the hereditary prerogative of his family, and on the 1st January, 1997, the National Chapter announce the dismissal of Nowina-Sokolnicki and the election of Count Kazimierz Dworak-Biziel-Dworakowski, a resident of the USA, as the 8th Grand Master. At the same time the Catholic Church of Poland recognised Marek Kwiatkowski as Grand Master of the Order and he headed an alternative Chapter...On the 16th May, 2004, a number of Grand Priors from various Countries met in Kiev, Ukraine, and decided to split from Nowina-Sokolnicki\u2019s Order and form the International Order of St Stanislas. We do not claim to be the authenticate original Order, only that we follow their basic principles and precepts. We recognise that there are several Orders of St. Stanislas and are happy to welcome members of any of them to our functions and acknowledge that each in their own way do good works</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=British+Association+of+Chevalier%27s+of+Saint+Stanislas%2C+The+International+Order+of+Saint+Stanislas&amp;rft.atitle=About+the+Order+of+Saint+Stanislas&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fststanislas.org.uk%2Fpages%2FAbout_us.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrdo+Sancti+Stanislai\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Kurek-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Kurek_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Kurek_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Kurek, Eaglan (2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ststanislas.eu/En/History.aspx\">\"History\"</a>. <i>West European Grand Priory, International Order of Saint Stanislas</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 December</span> 2012</span>. <q>On the 16th May, 2004, a number of Grand Priors from various Countries met in Kiev, Ukraine, and decided to split from Nowina-Sokolnicki\u2019s Order and form the International Order of St Stanislas. We do not claim to be the authenticate original Order, only that we follow their basic principles and precepts. We recognise that there are several Orders of St. Stanislas and are happy to welcome members of any of them to our functions and acknowledge that each in their own way do good works. Although originally a Christian Order membership is now open to any male or female over the age of 21, (18 by agreement of the Grand Prior), who profess a belief in a Supreme Being and is a believer in the fundamental principles of chivalry.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=West+European+Grand+Priory%2C+International+Order+of+Saint+Stanislas&amp;rft.atitle=History&amp;rft.date=2010&amp;rft.aulast=Kurek&amp;rft.aufirst=Eaglan&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fststanislas.eu%2FEn%2FHistory.aspx&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrdo+Sancti+Stanislai\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-AbtOrd-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-AbtOrd_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ioss.org.ua/about/knights/2010/08/17/399.html\">\"About Order\"</a>. <i>International Order of Saint Stanislas</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 December</span> 2012</span>. <q>The International Order of Saint Stanislas is a charitable and guerdon organization, recognized all over the world. It is an alliance of national associations of the Order members.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=International+Order+of+Saint+Stanislas&amp;rft.atitle=About+Order&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fioss.org.ua%2Fabout%2Fknights%2F2010%2F08%2F17%2F399.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrdo+Sancti+Stanislai\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ordo-sancti-stanislai.com/eng/theorder/constitution.html\">\"Constitution\"</a>. <i>Order of Saint Stainslas</i>. Sankt Stanislaus Orden \u00d6sterreich - Karitativer Ritterorden<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 December</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Order+of+Saint+Stainslas&amp;rft.atitle=Constitution&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fordo-sancti-stanislai.com%2Feng%2Ftheorder%2Fconstitution.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrdo+Sancti+Stanislai\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Newsweek-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Newsweek_8-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Newsweek_8-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://polska.newsweek.pl/zmarl-samozwanczy-prezydent-polski,42831,1,1.html\">\"Zmar\u0142 samozwa\u0144czy prezydent Polski\"</a>. <i>Newsweek (Poland)</i> (in Polish). 26 August 2009<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 December</span> 2012</span>. <q>W 1990 roku og\u0142osi\u0142 si\u0119 Wielkim Mistrzem Orderu \u015awi\u0119tego Stanis\u0142awa (orderu rycerskiego istniej\u0105cego w XVIII i XIX wieku) i zaj\u0105\u0142 si\u0119 nadawaniem go w Polsce i zagranic\u0105. W zwi\u0105zku z tym w 2006 roku senator PiS Dorota Arciszewska-Mielewczyk powiadomi\u0142a prokuratur\u0119 o mo\u017cliwo\u015bci pope\u0142nienia przest\u0119pstwa podszywania si\u0119 pod funkcjonariusza publicznego. \u015aledztwo jednak umorzono....Przed \u015bmierci\u0105 Nowina-Sokolnicki wskaza\u0142 na swojego nast\u0119pc\u0119 Jana Zbigniewa Potockiego, polskiego biznesmena zamieszka\u0142ego w Niemczech. Potocki zd\u0105\u017cy\u0142 ju\u017c si\u0119 og\u0142osi\u0107 nowym prezydentem wolnej Polski na wychod\u017astwie.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Newsweek+%28Poland%29&amp;rft.atitle=Zmar%C5%82+samozwa%C5%84czy+prezydent+Polski&amp;rft.date=2009-08-26&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fpolska.newsweek.pl%2Fzmarl-samozwanczy-prezydent-polski%2C42831%2C1%2C1.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrdo+Sancti+Stanislai\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-PotockiOut-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-PotockiOut_9-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-PotockiOut_9-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Graff, Alexander. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ordo-sancti-stanislai.com/eng/index.html\">\"Jan Zbigniew Potocki\"</a>. <i>Ordo Sancti Stanislai</i>. Vienna: Sankt Stanislaus Orden \u00d6sterreich - Karitativer Ritterorden<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 December</span> 2012</span>. <q>Jan Zbigniew Potocki followed Juliusz Nowina Sokolnicki as IXth Grand Master of the Order in August 2009. He was dismissed from his position as Grand Master in February 2010, after he violated the Constitution of the Order repeatedly...The Order was then governed by the Regency Council internationally. The Confederacy of Priories and Commandories governed the Order in Poland</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Ordo+Sancti+Stanislai&amp;rft.atitle=Jan+Zbigniew+Potocki&amp;rft.aulast=Graff&amp;rft.aufirst=Alexander&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fordo-sancti-stanislai.com%2Feng%2Findex.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrdo+Sancti+Stanislai\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ordo-sancti-stanislai.com/eng/theorder/history/inauguration.html\">\"Inauguration of the Xth Grand Master\"</a>. <i>Order of Saint Stanislas</i>. Sankt Stanislaus Orden \u00d6sterreich - Karitativer Ritterorden<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 December</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Order+of+Saint+Stanislas&amp;rft.atitle=Inauguration+of+the+Xth+Grand+Master&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fordo-sancti-stanislai.com%2Feng%2Ftheorder%2Fhistory%2Finauguration.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrdo+Sancti+Stanislai\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.przeorpl.pl/html/osw_gb.html\">\"Standpoint of the Priors and Commanders of the Polish Grand Priory of The Order of Saint Stanislaus BM passed during the VI Conference in Warsaw on the 16th of February 2011\"</a>. <i>Royal Order of St. Stanislaus BM</i>. Polish Grand Priory of the Order of Saint Stanislas<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 December</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Royal+Order+of+St.+Stanislaus+BM&amp;rft.atitle=Standpoint+of+the+Priors+and+Commanders+of+the+Polish+Grand+Priory+of+The+Order+of+Saint+Stanislaus+BM+passed+during+the+VI+Conference+in+Warsaw+on+the+16th+of+February+2011&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.przeorpl.pl%2Fhtml%2Fosw_gb.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrdo+Sancti+Stanislai\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Sokolnicki-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Sokolnicki_12-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Sokolnicki_12-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sokolnicki.republika.pl/html/zyciorys.html\">\"Sokolnicki Juliusz\"</a>. <i>Juliusz Nowina Sokolnicki, Biblioteka Uniwersytecka UMK w Toruniu, Archiwum Emigracji, \u201cDokumenty Urz\u0119du Prezydenta RP\u201d</i> (in Polish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 December</span> 2012</span>. <q>1967-70 Minister Informacji i Dokumentacji, 1970 minister spraw wewn\u0119trznych i minister spraw krajowych, 1971 wyznaczony na nast\u0119pc\u0119 prezydenta Rzeczypospolitej, 1972-90 prezydent Rzeczypospolitej.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Juliusz+Nowina+Sokolnicki%2C+Biblioteka+Uniwersytecka+UMK+w+Toruniu%2C+Archiwum+Emigracji%2C+%E2%80%9CDokumenty+Urz%C4%99du+Prezydenta+RP%E2%80%9D&amp;rft.atitle=Sokolnicki+Juliusz&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sokolnicki.republika.pl%2Fhtml%2Fzyciorys.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrdo+Sancti+Stanislai\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.president.pl/x.node?id=436\">http://www.president.pl/x.node?id=436</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.senat.gov.pl/k6/dok/sten/oswiad/arciszew/2301.htm\">http://www.senat.gov.pl/k6/dok/sten/oswiad/arciszew/2301.htm</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sokolnicki.republika.pl/html/jns_pod.html\">Juliusz Nowina-Sokolnicki (1920-2009), Autor: Norbert W\u00f3jtowicz (pl)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.president.pl/en/president/polish-presidents/ryszard-kaczorowski/\">\"Ryszard Kaczorowski\"</a>. <i>The Official Website of the President of the Republic of Poland</i>. BBN Biuro Bezpiecze\u0144stwa Narodowego<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">30 December</span> 2011</span>. <q>Ryszard Kaczorowski...handed over the insignia of the presidential power of the 2nd Republic to President Lech Walesa</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=The+Official+Website+of+the+President+of+the+Republic+of+Poland&amp;rft.atitle=Ryszard+Kaczorowski&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.president.pl%2Fen%2Fpresident%2Fpolish-presidents%2Fryszard-kaczorowski%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrdo+Sancti+Stanislai\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.president.pl/en/president/polish-presidents/august-zaleski/\">\"August Zaleski\"</a>. <i>The Official Website of the President of Poland</i>. Warsaw: Biuro Bezpiecze\u0144stwa Narodowego<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 December</span> 2012</span>. <q>Having assumed the office of the President in exile (April 1947), he appointed General Tadeusz Bor-Komorowski Prime Minister. Having completed a 7 years term of office, he extended the term indefinitely. One of his adherents was Cat-Mackiewicz who replaced him at the post of Prime Minister, where as General Anders refused to obey him. Before his death in April 1972 he designated Stanislaw Ostrowski as his successor.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=The+Official+Website+of+the+President+of+Poland&amp;rft.atitle=August+Zaleski&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.president.pl%2Fen%2Fpresident%2Fpolish-presidents%2Faugust-zaleski%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrdo+Sancti+Stanislai\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Ferfecki-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Ferfecki_18-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Ferfecki, Wiktor (8 August 2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tvp.info/informacje/polska/zmarl-samozwanczy-prezydent-polski\">\"Zmar\u0142 samozwa\u0144czy prezydent Polski\"</a>. <i>TVP.info</i> (in Polish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 December</span> 2012</span>. <q>Dzia\u0142a\u0142 r\u00f3wnolegle z rzeczywistymi prezydentami na uchod\u017astwie a\u017c do 1990 r., gdy oficjalnie przekaza\u0142 insygnia w\u0142adzy prezydenckiej Lechowi Wa\u0142\u0119sie</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=TVP.info&amp;rft.atitle=Zmar%C5%82+samozwa%C5%84czy+prezydent+Polski&amp;rft.date=2009-08-08&amp;rft.aulast=Ferfecki&amp;rft.aufirst=Wiktor&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tvp.info%2Finformacje%2Fpolska%2Fzmarl-samozwanczy-prezydent-polski&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrdo+Sancti+Stanislai\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Anna, ed. by Luigi G. De (2003). <i>Milites pacis&#160;: Military and peace services in the history of Chivalric orders&#160;: proceedings of the Conference: The Monks of War - the Monks of Peace, Military and Peace Services in the History of Chivalric Orders, Turku 15. - 26. 5- 2001</i>. Turku: University of Turku Press. p.&#160;88. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9789512924257\" title=\"Special:BookSources/9789512924257\">9789512924257</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Milites+pacis+%3A+Military+and+peace+services+in+the+history+of+Chivalric+orders+%3A+proceedings+of+the+Conference%3A+The+Monks+of+War+-+the+Monks+of+Peace%2C+Military+and+Peace+Services+in+the+History+of+Chivalric+Orders%2C+Turku+15.+-+26.+5-+2001&amp;rft.place=Turku&amp;rft.pages=88&amp;rft.pub=University+of+Turku+Press&amp;rft.date=2003&amp;rft.isbn=9789512924257&amp;rft.aulast=Anna&amp;rft.aufirst=ed.+by+Luigi+G.+De&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrdo+Sancti+Stanislai\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Extra text: authors list (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Extra_text:_authors_list\" title=\"Category:CS1 maint: Extra text: authors list\">link</a>) </span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Ward, Gary L., Bertil Persson, &amp; Alan Bain, eds (1990). <i>Independent bishops&#160;: an international directory</i>. Detroit, Mich.: Apogee Books. p.&#160;380. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9781558883079\" title=\"Special:BookSources/9781558883079\">9781558883079</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Independent+bishops+%3A+an+international+directory&amp;rft.place=Detroit%2C+Mich.&amp;rft.pages=380&amp;rft.pub=Apogee+Books&amp;rft.date=1990&amp;rft.isbn=9781558883079&amp;rft.aulast=Ward&amp;rft.aufirst=Gary+L.%2C+Bertil+Persson%2C+%26+Alan+Bain%2C+eds&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrdo+Sancti+Stanislai\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Extra text: authors list (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Extra_text:_authors_list\" title=\"Category:CS1 maint: Extra text: authors list\">link</a>) </span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Nowy_Ekran-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Nowy_Ekran_21-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://salski.nowyekran.pl/post/36762,falszywy-blask-falszywych-orderow-falszywego-prezydenta-rp-nowiny-sokolnickiego\">\"Fa\u0142szywy blask fa\u0142szywych order\u00f3w fa\u0142szywego \"prezydenta\" RP Nowiny-Sokolnickiego\"</a>. <i>Nowy Ekran</i> (in Polish). 11 August 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 December</span> 2012</span>. <q>S\u0105d Wojew\u00f3dzki w Warszawie 27 stycznia 1997 zarejestrowa\u0142 Stowarzyszenie Kawaler\u00f3w Orderu \u015bw. Stanis\u0142awa z siedzib\u0105 w \u0141azienkach Kr\u00f3lewskich, konkurencyjne wobec poczyna\u0144 Sokolnickiego. Na \"nowego\u201d Wielkiego Mistrza tej kapitu\u0142y OSS zosta\u0142 wybrany ksi\u0105\u017c\u0119 Zbigniew Kazimierz. Obj\u0119cie funkcji mia\u0142o bardzo ceremonialny charakter i odby\u0142o w miejscu \u015bmierci \u015bwi\u0119tego Stanis\u0142awa BM w Krakowie na Ska\u0142ce. Wielki Mistrz z\u0142o\u017cy\u0142 przysi\u0119g\u0119 na relikwie \u015bwi\u0119tego, Wielki Kanclerz Kapitu\u0142y OSS otrzyma\u0142 przy okazji Wielki \u0141a\u0144cuch Suwerennego, Rycerskiego i Religijnego Orderu Korony Cierniowej, a potem dokonano inwestytury nowych kawaler\u00f3w i dam. Opr\u00f3cz rodzonego brata Wielkiego Mistrza znalaz\u0142o si\u0119 tam kilka naprawd\u0119 znanych os\u00f3b, w tym m. in. dyrektorzy \u0141azienek czy Muzeum Wojska Polskiego w Warszawie. Potem odby\u0142 si\u0119 bankiet na Wawelu, ksi\u0105\u017c\u0119 Zbigniew Kazimierz udzieli\u0142 wywiad\u00f3w dla \u0179r\u00f3d\u0142a i Go\u015bcia Niedzielnego , kt\u00f3rym w swym angielskoj\u0119zycznym biuletynie (OSS Newsletter nr 1/1997) przypisa\u0142, bagatela, po milionie egzemplarzy nak\u0142adu tygodniowo.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Nowy+Ekran&amp;rft.atitle=Fa%C5%82szywy+blask+fa%C5%82szywych+order%C3%B3w+fa%C5%82szywego+%22prezydenta%22+RP+Nowiny-Sokolnickiego&amp;rft.date=2011-08-11&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fsalski.nowyekran.pl%2Fpost%2F36762%2Cfalszywy-blask-falszywych-orderow-falszywego-prezydenta-rp-nowiny-sokolnickiego&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrdo+Sancti+Stanislai\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Ordo-Who-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Ordo-Who_22-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ordo-sancti-stanislai.com/eng/index.html\">\"Who Are We?\"</a>. <i>Order of Saint Stanislas</i>. Sankt Stanislaus Orden \u00d6sterreich - Karitativer Ritterorden<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 December</span> 2012</span>. <q>The Order of Saint Stanislas is a hierarchically organized body of men and women, many with a Polish Connection, who support and assist in charitable works of various kinds to help the poor and disadvantaged in Poland and in other countries throughout the world. Originally a dynastic chivalric order from Poland, it is now an international charitable non-profit association in the form of a private chivalric order. As an international non-profit association, we transcend discrimination by race, religion, sex, and other prejudicial ideas. Our aims during the Cold War were focused on helping the people of Poland and it's diaspora with money from the Free World to make life more tolerable. After the fall of the Iron Curtain, our charitable works have expanded to helping the poor in all parts of the globe. We uphold the traditions of chivalry, with each member working at themselves to be an honest and charitable person. We do not fight with the sword for all that is good or right; our weapons are our words and deeds - the examples of our actions! We espouse the idea of a worldwide brotherhood of all people on this earth, with no discrimination based on skin color, religious beliefs, political or social orientation. We strive to help others, whether it be with labor or money, wherever the need is. Anyone who feels motivated by the principles of the Order is welcomed to contact us to apply for admission</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Order+of+Saint+Stanislas&amp;rft.atitle=Who+Are+We%3F&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fordo-sancti-stanislai.com%2Feng%2Findex.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrdo+Sancti+Stanislai\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1330\nCached time: 20180908145338\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.204 seconds\nReal time usage: 0.236 seconds\nPreprocessor visited node count: 773/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 46918/2097152 bytes\nTemplate argument size: 0/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 3/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 31594/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.116/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.84 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  186.051      1 -total\n 45.58%   84.802     12 Template:Cite_web\n 21.40%   39.815      1 Template:About\n 11.82%   21.996      3 Template:Cite_news\n  9.17%   17.052      4 Template:Cite_book\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:50608047-0!canonical and timestamp 20180908145338 and revision id 829028139\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Polish-language_sources_(pl)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_maint:_Extra_text:_authors_list"},{"sortkey":"","*":"Charities_based_in_Poland"},{"sortkey":"","*":"1979_establishments_in_Poland"},{"sortkey":"","*":"Self-styled_orders"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"August Zaleski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grand Master (order)"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Order of Saint Stanislaus"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juliusz Nowina-Sokolnicki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lech Wa\u0142\u0119sa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Order of Saint Stanislaus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Order of Saint Stanislaus (Imperial House of Romanov)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Order of Saint Stanislaus (disambiguation)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Order of knighthood"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish-Lithuanian Commonwealth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish government-in-exile"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Priory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ryszard Kaczorowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Self-styled order"},{"ns":0,"*":"Jan Zbigniew Potocki"},{"ns":0,"*":"Waldemar Wilk"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:CS1 maint: Extra text: authors list"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:About"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:About"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":[],"externallinks":["http://ordo-sancti-stanislai.com/eng/theorder/history/recreationoforder.html","https://web.archive.org/web/20110423082559/http://www.ststanislas.org.uk/pages/About_us.html","http://ststanislas.org.uk/pages/About_us.html","http://ststanislas.eu/En/History.aspx","http://ioss.org.ua/about/knights/2010/08/17/399.html","http://ordo-sancti-stanislai.com/eng/theorder/constitution.html","http://polska.newsweek.pl/zmarl-samozwanczy-prezydent-polski,42831,1,1.html","http://ordo-sancti-stanislai.com/eng/index.html","http://ordo-sancti-stanislai.com/eng/theorder/history/inauguration.html","http://www.przeorpl.pl/html/osw_gb.html","http://www.sokolnicki.republika.pl/html/zyciorys.html","http://www.sokolnicki.republika.pl/html/jns_pod.html","http://www.president.pl/en/president/polish-presidents/ryszard-kaczorowski/","http://www.president.pl/en/president/polish-presidents/august-zaleski/","http://www.tvp.info/informacje/polska/zmarl-samozwanczy-prezydent-polski","http://salski.nowyekran.pl/post/36762,falszywy-blask-falszywych-orderow-falszywego-prezydenta-rp-nowiny-sokolnickiego","http://www.president.pl/x.node?id=436","http://www.senat.gov.pl/k6/dok/sten/oswiad/arciszew/2301.htm"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Ordo_Sancti_Stanislai","byteoffset":5943,"anchor":"History"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Succession debate","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Ordo_Sancti_Stanislai","byteoffset":9332,"anchor":"Succession_debate"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Organisation","number":"2","index":"3","fromtitle":"Ordo_Sancti_Stanislai","byteoffset":15624,"anchor":"Organisation"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"4","fromtitle":"Ordo_Sancti_Stanislai","byteoffset":17763,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Ordo Sancti Stanislai","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q24971647"}]}}