{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Pertti Kurikan Nimip\u00e4iv\u00e4t","pageid":45437338,"revid":846847795,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard plainlist\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color: #b0c4de\"><span class=\"fn org\">Pertti Kurikan Nimip\u00e4iv\u00e4t</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Provinssirock_20130616_-_Pertti_Kurikan_Nimip%C3%A4iv%C3%A4t_-_01.jpg\" class=\"image\" title=\"All four members performing on a stage.\"><img alt=\"All four members performing on a stage.\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/02/Provinssirock_20130616_-_Pertti_Kurikan_Nimip%C3%A4iv%C3%A4t_-_01.jpg/300px-Provinssirock_20130616_-_Pertti_Kurikan_Nimip%C3%A4iv%C3%A4t_-_01.jpg\" width=\"300\" height=\"190\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/02/Provinssirock_20130616_-_Pertti_Kurikan_Nimip%C3%A4iv%C3%A4t_-_01.jpg/450px-Provinssirock_20130616_-_Pertti_Kurikan_Nimip%C3%A4iv%C3%A4t_-_01.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/02/Provinssirock_20130616_-_Pertti_Kurikan_Nimip%C3%A4iv%C3%A4t_-_01.jpg/600px-Provinssirock_20130616_-_Pertti_Kurikan_Nimip%C3%A4iv%C3%A4t_-_01.jpg 2x\" data-file-width=\"3128\" data-file-height=\"1977\" /></a><div>The band performing at <a href=\"/wiki/Provinssirock\" title=\"Provinssirock\">Provinssirock</a> in 2013</div></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #b0c4de\">Background information</th></tr><tr><th scope=\"row\"><span class=\"nowrap\">Also known as</span></th><td class=\"nickname\">\nPKN</td></tr><tr><th scope=\"row\">Origin</th><td>\n<a href=\"/wiki/Helsinki\" title=\"Helsinki\">Helsinki</a>, <a href=\"/wiki/Finland\" title=\"Finland\">Finland</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Genres</th><td>\n<a href=\"/wiki/Punk_rock\" title=\"Punk rock\">Punk rock</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><span class=\"nowrap\">Years active</span></th><td>\n2009<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">2009</span>)</span>\u20132016</td></tr><tr><th scope=\"row\">Labels</th><td>\n<a href=\"/w/index.php?title=Red_Lounge_Records&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Red Lounge Records (page does not exist)\">Red Lounge Records</a>, <a href=\"/wiki/Sony_Music\" title=\"Sony Music\">Sony Music</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.pkn.rocks/\">www<wbr />.pkn<wbr />.rocks</a></span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #b0c4de\"></th></tr><tr><th scope=\"row\">Members</th><td>\nPertti Kurikka<br /> Kari Aalto<br /> Sami Helle<br /> Toni V\u00e4litalo</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Pertti Kurikan Nimip\u00e4iv\u00e4t</b> (<b>PKN</b>, <a href=\"/wiki/Finnish_language\" title=\"Finnish language\">Finnish</a>&#160;for \"Pertti Kurikka's <a href=\"/wiki/Name_day\" title=\"Name day\">name days</a>\") were a <a href=\"/wiki/Finland\" title=\"Finland\">Finnish</a> <a href=\"/wiki/Punk_rock\" title=\"Punk rock\">punk rock</a> band, formed in 2009 in a charity workshop for adults with <a href=\"/wiki/Developmental_disabilities\" class=\"mw-redirect\" title=\"Developmental disabilities\">developmental disabilities</a>. They are the main focus of the Finnish documentary film <i><a href=\"/wiki/The_Punk_Syndrome\" title=\"The Punk Syndrome\">The Punk Syndrome</a></i>. In 2015, they qualified for the finals of <a href=\"/wiki/Uuden_Musiikin_Kilpailu_2015\" class=\"mw-redirect\" title=\"Uuden Musiikin Kilpailu 2015\">Uuden Musiikin Kilpailu</a>, which they later won; they represented Finland in the Eurovision Song Contest 2015 but got knocked out in the semi-final. The band disbanded in December 2016 when guitarist Pertti Kurikka turned 60 years old and retired from playing punk rock.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Formation_(2004-2012)\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Formation (2004-2012)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#2014:_Charity_concert_with_Mr._Lordi\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">2014: Charity concert with Mr. Lordi</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#2015:_Eurovision_Song_Contest_2015\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">2015: Eurovision Song Contest 2015</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Members\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Members</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Pertti_Kurikka\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Pertti Kurikka</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Kari_Aalto\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Kari Aalto</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Sami_Helle\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">Sami Helle</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Toni_V\u00e4litalo\"><span class=\"tocnumber\">2.4</span> <span class=\"toctext\">Toni V\u00e4litalo</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Kalle_Pajamaa\"><span class=\"tocnumber\">2.5</span> <span class=\"toctext\">Kalle Pajamaa</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Discography\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Discography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#Compilation_albums\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Compilation albums</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-13\"><a href=\"#Extended_plays\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Extended plays</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-14\"><a href=\"#Singles\"><span class=\"tocnumber\">3.3</span> <span class=\"toctext\">Singles</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-15\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-16\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pertti_Kurikan_Nimip%C3%A4iv%C3%A4t&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span id=\"Formation_.282004-2012.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Formation_(2004-2012)\">Formation (2004-2012)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pertti_Kurikan_Nimip%C3%A4iv%C3%A4t&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Formation (2004-2012)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Pertti Kurikan Nimip\u00e4iv\u00e4t began in a workshop run by Lyhty, a charity for adults with developmental disabilities. In 2004, Pertti Kurikka, the future guitarist of the band, met organizer Kalle Pajamaa of Lyhty.<sup id=\"cite_ref-Tolonen2013_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Tolonen2013-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Pajamaa, who remains manager of the band today, noticed Kurikka's potential and sought to establish a band based upon him.<sup id=\"cite_ref-Nyt2015a_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Nyt2015a-3\">&#91;3&#93;</a></sup> They worked on the band's formation over the next five years,<sup id=\"cite_ref-Tolonen2013_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Tolonen2013-2\">&#91;2&#93;</a></sup> and in 2009 the band made its debut.<sup id=\"cite_ref-Nyt2015a_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Nyt2015a-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>In 2009, Finnish director <a href=\"/wiki/Pekka_Karjalainen\" title=\"Pekka Karjalainen\">Pekka Karjalainen</a> sought music performed by people with disabilities for the film <i><a href=\"/w/index.php?title=V%C3%A4h%C3%A4n_kunnioitusta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"V\u00e4h\u00e4n kunnioitusta (page does not exist)\">V\u00e4h\u00e4n kunnioitusta</a></i>,<sup id=\"cite_ref-Nyt2015b_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Nyt2015b-4\">&#91;4&#93;</a></sup> which tells the story of a young girl with a <a href=\"/wiki/Learning_disability\" title=\"Learning disability\">learning disability</a> aspiring to live an independent and normal life.<sup id=\"cite_ref-Tolonen2013_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Tolonen2013-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Pertti Kurikan Nimip\u00e4iv\u00e4t is featured in the film with their first-ever <a href=\"/wiki/Demo_(music)\" title=\"Demo (music)\">demo</a>: \"Kallioon!\".<sup id=\"cite_ref-Tolonen2013_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Tolonen2013-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-M\u00e4enp\u00e4\u00e42015_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-M\u00e4enp\u00e4\u00e42015-5\">&#91;5&#93;</a></sup> The song became a hit, and the band soon discovered that they had a following outside the circle of disabled people.<sup id=\"cite_ref-Nyt2015b_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Nyt2015b-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>In 2012, their fame grew as they were the main subject of <i><a href=\"/wiki/The_Punk_Syndrome\" title=\"The Punk Syndrome\">The Punk Syndrome</a></i>, a Finnish documentary film. The documentary, depicting the band's story from its outset to their first European tour, earned them a following in Scandinavia and Germany.<sup id=\"cite_ref-Hay2015_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Hay2015-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"2014:_Charity_concert_with_Mr._Lordi\">2014: Charity concert with Mr. Lordi</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pertti_Kurikan_Nimip%C3%A4iv%C3%A4t&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: 2014: Charity concert with Mr. Lordi\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In 2014, the band performed in a charity concert with <a href=\"/wiki/Mr._Lordi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mr. Lordi\">Mr. Lordi</a> of the Finnish rock band, <a href=\"/wiki/Lordi\" title=\"Lordi\">Lordi</a>. The charity concert was held in Rovaniemi on 23 May 2014 for benefit of the mentally-disabled community of <a href=\"/wiki/Mozambique\" title=\"Mozambique\">Mozambique</a> and the Lapland Metkat Association.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Pertti Kurikan Nimip\u00e4iv\u00e4t's bold and unusual take on Eurovision has been compared to that of Lordi, <a href=\"/wiki/Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest_2006\" title=\"Finland in the Eurovision Song Contest 2006\">Finland's 2006 Eurovision entry</a> and the winner of <a href=\"/wiki/Eurovision_Song_Contest_2006\" title=\"Eurovision Song Contest 2006\">that year's contest</a>.<sup id=\"cite_ref-Sputnik2015_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sputnik2015-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"2015:_Eurovision_Song_Contest_2015\">2015: Eurovision Song Contest 2015</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pertti_Kurikan_Nimip%C3%A4iv%C3%A4t&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: 2015: Eurovision Song Contest 2015\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The band entered <a href=\"/wiki/Uuden_Musiikin_Kilpailu\" title=\"Uuden Musiikin Kilpailu\">Uuden Musiikin Kilpailu</a>, Finland's national selection for <a href=\"/wiki/Eurovision_Song_Contest_2015\" title=\"Eurovision Song Contest 2015\">Eurovision Song Contest 2015</a> with the song \"<a href=\"/wiki/Aina_mun_pit%C3%A4%C3%A4\" title=\"Aina mun pit\u00e4\u00e4\">Aina mun pit\u00e4\u00e4</a>\".<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> They entered the contest in order to raise awareness for people with Down's Syndrome.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> On 7 February 2015, the band was one of the three acts from the first-semi finals to advance to the finals.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> On 28 February 2015, the band won Uuden Musiikin Kilpailu 2015, thereby becoming <a href=\"/wiki/Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest\" title=\"Finland in the Eurovision Song Contest\">Finland's representative</a> for the Eurovision Song Contest in <a href=\"/wiki/Vienna\" title=\"Vienna\">Vienna</a>, <a href=\"/wiki/Austria\" title=\"Austria\">Austria</a> in May 2015.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> PKN was the first punk band to compete in Eurovision.<sup id=\"cite_ref-bbc_news_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bbc_news-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p><p>PKN's Eurovision bid was noticed by the international media and covered, for instance, by the BBC,<sup id=\"cite_ref-bbc_news_13-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bbc_news-13\">&#91;13&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> <i>The Guardian</i>,<sup id=\"cite_ref-guardian_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-guardian-15\">&#91;15&#93;</a></sup> VICE<sup id=\"cite_ref-Hay2015_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Hay2015-6\">&#91;6&#93;</a></sup> and the Associated Press.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/Posti_Group\" title=\"Posti Group\">Posti</a> issued a PKN stamp on 11 May 2015, eight days before the first Eurovision semi-final in Vienna.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Members\">Members</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pertti_Kurikan_Nimip%C3%A4iv%C3%A4t&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Members\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The band has four members: guitarist Pertti Kurikka, vocalist Kari Aalto, bassist Sami Helle and Toni V\u00e4litalo on drums.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Pertti_Kurikka\">Pertti Kurikka</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pertti_Kurikan_Nimip%C3%A4iv%C3%A4t&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Pertti Kurikka\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Pertti Kurikka (born 26. December 1956 in <a href=\"/wiki/Vihti\" title=\"Vihti\">Vihti</a>)<sup id=\"cite_ref-HS_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-HS-18\">&#91;18&#93;</a></sup> is the band's guitarist. He writes the music for the band and also some of the lyrics.<sup id=\"cite_ref-kovasikajuttu.fi_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-kovasikajuttu.fi-19\">&#91;19&#93;</a></sup> He has released a spoken word cassette<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> and a book<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> of horror stories under the pseudonym Kalevi Helvetti. He also edits a <a href=\"/wiki/Zine\" title=\"Zine\">zine</a> called \"Kotip\u00e4iv\u00e4\" (\"Home Day\").<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup>\n</p><p>Kurikka has been listening to punk for 30 years, but also listens to many other music genres ranging from classical to schlager and disco to children's music.<sup id=\"cite_ref-kodinkuvalehti_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-kodinkuvalehti-23\">&#91;23&#93;</a></sup> He visits church regularly and plans to retire and stop playing music when he turns 60.<sup id=\"cite_ref-kodinkuvalehti_23-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-kodinkuvalehti-23\">&#91;23&#93;</a></sup> He can also play the <a href=\"/wiki/Street_organ\" title=\"Street organ\">street organ</a>.<sup id=\"cite_ref-kovasikajuttu.fi_19-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-kovasikajuttu.fi-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Kari_Aalto\">Kari Aalto</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pertti_Kurikan_Nimip%C3%A4iv%C3%A4t&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Kari Aalto\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Kari Aalto (born 25. May 1976 in <a href=\"/wiki/Tampere\" title=\"Tampere\">Tampere</a>)<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-vihre\u00e4lanka_25-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-vihre\u00e4lanka-25\">&#91;25&#93;</a></sup>  is the singer of the band and also writes most of their lyrics. He is a school friend of Kurikka.<sup id=\"cite_ref-iltasanomat_26-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-iltasanomat-26\">&#91;26&#93;</a></sup> He has his own talk show on Finnish local radio station Bassoradio.<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup> He can play drums, bass and keyboards.<sup id=\"cite_ref-iltasanomat_26-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-iltasanomat-26\">&#91;26&#93;</a></sup> He loves motorcycles, American cars, women and alcohol.<sup id=\"cite_ref-siinalepp\u00e4_28-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-siinalepp\u00e4-28\">&#91;28&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup> He listens to 1950s and 1960s rock, psychobilly, rockabilly, surf, doowop and also rap, heavy metal and folk.<sup id=\"cite_ref-vihre\u00e4lanka_25-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-vihre\u00e4lanka-25\">&#91;25&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-siinalepp\u00e4_28-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-siinalepp\u00e4-28\">&#91;28&#93;</a></sup> He does not listen to punk in his spare time, as nowadays it is his profession.<sup id=\"cite_ref-vihre\u00e4lanka_25-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-vihre\u00e4lanka-25\">&#91;25&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Sami_Helle\">Sami Helle</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pertti_Kurikan_Nimip%C3%A4iv%C3%A4t&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Sami Helle\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Sami Helle (born 1973)<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-iltasanomat1_31-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-iltasanomat1-31\">&#91;31&#93;</a></sup> plays bass in the band and also sings background vocals. As a child he lived in <a href=\"/wiki/Boston\" title=\"Boston\">Boston</a>, <a href=\"/wiki/New_York_City\" title=\"New York City\">New York City</a>, <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a> and <a href=\"/wiki/Antibes\" title=\"Antibes\">Antibes</a>, so he can speak fluent English.<sup id=\"cite_ref-HS_18-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-HS-18\">&#91;18&#93;</a></sup> He is politically active as a member of the Finnish <a href=\"/wiki/Centre_Party_(Finland)\" title=\"Centre Party (Finland)\">Central Party</a><sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup> and also as activist of <i>Me itse</i>, an organization of disabled people.<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup> He wishes to become a municipal councillor of Helsinki and later a member of the parliament.<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Toni_V.C3.A4litalo\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Toni_V\u00e4litalo\">Toni V\u00e4litalo</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pertti_Kurikan_Nimip%C3%A4iv%C3%A4t&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Toni V\u00e4litalo\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Toni V\u00e4litalo (born 1982 or 1983)<sup id=\"cite_ref-iltasanomat1_31-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-iltasanomat1-31\">&#91;31&#93;</a></sup> is the drummer and also the youngest member of the band.<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup> He started playing drums at the age of six.<sup id=\"cite_ref-IS_V\u00e4litalo_36-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-IS_V\u00e4litalo-36\">&#91;36&#93;</a></sup> In addition to punk, he plays other genres such as <a href=\"/wiki/Jenkka\" title=\"Jenkka\">jenkka</a>, blues and <a href=\"/wiki/Mazurka\" title=\"Mazurka\">mazurka</a>.<sup id=\"cite_ref-IS_V\u00e4litalo_36-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-IS_V\u00e4litalo-36\">&#91;36&#93;</a></sup> His favourite music is <a href=\"/wiki/Schlager_music#Finland\" title=\"Schlager music\">Finnish schlager</a>.<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Kalle_Pajamaa\">Kalle Pajamaa</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pertti_Kurikan_Nimip%C3%A4iv%C3%A4t&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Kalle Pajamaa\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Disability director Kalle Pajamaa (born 1979) is the band's concert manager and arranges the songs for the band. He is affectionately called the fifth member of the band.<sup id=\"cite_ref-KouvolanSanomat2013_38-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-KouvolanSanomat2013-38\">&#91;38&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Discography\">Discography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pertti_Kurikan_Nimip%C3%A4iv%C3%A4t&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Discography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Compilation_albums\">Compilation albums</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pertti_Kurikan_Nimip%C3%A4iv%C3%A4t&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Compilation albums\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"wikitable plainrowheaders\" style=\"text-align:center;\">\n\n<tbody><tr>\n<th scope=\"col\" rowspan=\"2\">Title\n</th>\n<th scope=\"col\" rowspan=\"2\">Details\n</th>\n<th scope=\"col\">Peak chart positions\n</th></tr>\n<tr>\n<th scope=\"col\" style=\"width:3em;font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/The_Official_Finnish_Charts\" title=\"The Official Finnish Charts\">FIN</a><br /><sup id=\"cite_ref-FIN_39-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FIN-39\">&#91;39&#93;</a></sup>\n</th></tr>\n<tr>\n<th scope=\"row\"><i><a href=\"/w/index.php?title=Kuus_kuppia_kahvia_ja_yks_kokis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kuus kuppia kahvia ja yks kokis (page does not exist)\">Kuus kuppia kahvia ja yks kokis</a></i>\n</th>\n<td>\n<ul><li>Released: 7 December 2012</li>\n<li>Label: Airiston Punk-levyt</li>\n<li>Format: <a href=\"/wiki/Music_download\" title=\"Music download\">Digital download</a>, <a href=\"/wiki/Compact_Disc\" class=\"mw-redirect\" title=\"Compact Disc\">CD</a></li></ul>\n</td>\n<td>17\n</td></tr>\n<tr>\n<th scope=\"row\"><i>Sikakovapaketti</i>\n</th>\n<td>\n<ul><li>Released: 2012</li>\n<li>Label: N/A</li>\n<li>Format: Digital download, CD</li></ul>\n</td>\n<td>\u2014\n</td></tr>\n<tr>\n<th scope=\"row\"><i>Coffee Not Tea</i>\n</th>\n<td>\n<ul><li>Released: 2013</li>\n<li>Label: Constant Flux</li>\n<li>Format: Digital download, CD</li></ul>\n</td>\n<td>\u2014\n</td></tr>\n<tr>\n<th scope=\"row\"><i>The Best of Greatest Hits</i>\n</th>\n<td>\n<ul><li>Released: 8 May 2015</li>\n<li>Label: <a href=\"/wiki/Epic_Records\" title=\"Epic Records\">Epic Records</a></li>\n<li>Format: Digital download, CD</li></ul>\n</td>\n<td>4\n</td></tr>\n<tr>\n<td colspan=\"20\" style=\"font-size:85%\">\"\u2014\" denotes an album that did not chart or was not released in that territory.\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Extended_plays\">Extended plays</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pertti_Kurikan_Nimip%C3%A4iv%C3%A4t&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Extended plays\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"wikitable plainrowheaders\" style=\"text-align:center;\">\n\n<tbody><tr>\n<th scope=\"col\">Title\n</th>\n<th scope=\"col\">Details\n</th></tr>\n<tr>\n<th scope=\"row\"><i>Ei yhteiskunta yht\u00e4 miest\u00e4 kaipaa</i>\n</th>\n<td>\n<ul><li>Released: October 2010</li>\n<li>Label: Airiston Punk-Levyt, Red Lounge Records</li>\n<li>Format: Digital download, CD</li></ul>\n</td></tr>\n<tr>\n<th scope=\"row\"><i>P\u00e4\u00e4tt\u00e4j\u00e4 on pett\u00e4j\u00e4</i>\n</th>\n<td>\n<ul><li>Released: June 2011</li>\n<li>Label: Headbands</li>\n<li>Format: Digital download, CD</li></ul>\n</td></tr>\n<tr>\n<th scope=\"row\"><i>Osaa el\u00e4imetkin pieree</i>\n</th>\n<td>\n<ul><li>Released: November 2011</li>\n<li>Label: Mauski Records, Punk &amp; Pillu</li>\n<li>Format: Digital download, CD</li></ul>\n</td></tr>\n<tr>\n<th scope=\"row\"><i>Asuntolael\u00e4m\u00e4\u00e4</i>\n</th>\n<td>\n<ul><li>Released: October 2012</li>\n<li>Label: Airiston Punk-levyt</li>\n<li>Format: Digital download, CD</li></ul>\n</td></tr>\n<tr>\n<th scope=\"row\"><i>Jarmo</i>\n</th>\n<td>\n<ul><li>Released: 20 November 2013</li>\n<li>Label: Airiston Punk-Levyt, Punk &amp; Pillu</li>\n<li>Format: Digital download, CD</li></ul>\n</td></tr>\n<tr>\n<th scope=\"row\"><i>Mies haisee / Joe Weider</i>\n</th>\n<td>\n<ul><li>Released: February 2015</li>\n<li>Label: Mauski Records, Punk &amp; Pillu</li>\n<li>Format: Digital download, CD</li></ul>\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Singles\">Singles</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pertti_Kurikan_Nimip%C3%A4iv%C3%A4t&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Singles\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"wikitable plainrowheaders\" style=\"text-align:center;\">\n\n<tbody><tr>\n<th scope=\"col\">Title\n</th>\n<th scope=\"col\">Year\n</th>\n<th scope=\"col\">Album\n</th></tr>\n<tr>\n<th scope=\"row\">\"Mongoloidi\"\n</th>\n<td rowspan=\"2\">2014\n</td>\n<td rowspan=\"5\" data-sort-value=\"\" style=\"background: #ececec; color: #2C2C2C; vertical-align: middle; font-size: smaller; text-align: center;\" class=\"table-na\"><i>Non-album singles</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<th scope=\"row\">\"Me ollaan runkkareita\"\n</th></tr>\n<tr>\n<th scope=\"row\">\"<a href=\"/wiki/Aina_mun_pit%C3%A4%C3%A4\" title=\"Aina mun pit\u00e4\u00e4\">Aina mun pit\u00e4\u00e4</a>\"\n</th>\n<td rowspan=\"3\">2015\n</td></tr>\n<tr>\n<th scope=\"row\">\"Mies haisee\"\n</th></tr>\n<tr>\n<th scope=\"row\">\"Oma rauha\"\n</th></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pertti_Kurikan_Nimip%C3%A4iv%C3%A4t&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" class=\"noprint portal plainlist tright\" style=\"margin:0.5em 0 0.5em 1em;border:solid #aaa 1px\">\n<ul style=\"display:table;box-sizing:border-box;padding:0.1em;max-width:175px;background:#f9f9f9;font-size:85%;line-height:110%;font-style:italic;font-weight:bold\">\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><img alt=\"flag\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Flag_of_Finland.svg/32px-Flag_of_Finland.svg.png\" width=\"32\" height=\"20\" class=\"noviewer thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Flag_of_Finland.svg/48px-Flag_of_Finland.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Flag_of_Finland.svg/64px-Flag_of_Finland.svg.png 2x\" data-file-width=\"1800\" data-file-height=\"1100\" /></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Finland\" title=\"Portal:Finland\">Finland portal</a></span></li>\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:Crystal_Clear_app_kguitar.png\" class=\"image\"><img alt=\"icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d4/Crystal_Clear_app_kguitar.png/28px-Crystal_Clear_app_kguitar.png\" width=\"28\" height=\"28\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d4/Crystal_Clear_app_kguitar.png/42px-Crystal_Clear_app_kguitar.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d4/Crystal_Clear_app_kguitar.png/56px-Crystal_Clear_app_kguitar.png 2x\" data-file-width=\"128\" data-file-height=\"128\" /></a></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Punk_rock\" title=\"Portal:Punk rock\">Punk rock portal</a></span></li>\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/eb/Handicapped_Accessible_sign.svg/28px-Handicapped_Accessible_sign.svg.png\" width=\"28\" height=\"28\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/eb/Handicapped_Accessible_sign.svg/42px-Handicapped_Accessible_sign.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/eb/Handicapped_Accessible_sign.svg/56px-Handicapped_Accessible_sign.svg.png 2x\" data-file-width=\"451\" data-file-height=\"451\" /></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Disability\" title=\"Portal:Disability\">Disability portal</a></span></li>\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_Eurovision_Heart.svg\" class=\"image\"><img alt=\"icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/25/Wiki_Eurovision_Heart.svg/27px-Wiki_Eurovision_Heart.svg.png\" width=\"27\" height=\"28\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/25/Wiki_Eurovision_Heart.svg/41px-Wiki_Eurovision_Heart.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/25/Wiki_Eurovision_Heart.svg/55px-Wiki_Eurovision_Heart.svg.png 2x\" data-file-width=\"259\" data-file-height=\"264\" /></a></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Eurovision\" title=\"Portal:Eurovision\">Eurovision portal</a></span></li></ul></div>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hs.fi/kulttuuri/art-2000005022200.html\">\"Pertti Kurikan Nimip\u00e4ivien viimeisell\u00e4 keikalla Tapaninp\u00e4iv\u00e4n\u00e4 oli hikist\u00e4, ahdasta ja tunteikasta eli aivan mahtavaa\"</a> (in Finnish). 27 December 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 October</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Pertti+Kurikan+Nimip%C3%A4ivien+viimeisell%C3%A4+keikalla+Tapaninp%C3%A4iv%C3%A4n%C3%A4+oli+hikist%C3%A4%2C+ahdasta+ja+tunteikasta+eli+aivan+mahtavaa&amp;rft.date=2016-12-27&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.hs.fi%2Fkulttuuri%2Fart-2000005022200.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APertti+Kurikan+Nimip%C3%A4iv%C3%A4t\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Tolonen2013-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Tolonen2013_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Tolonen2013_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Tolonen2013_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Tolonen2013_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Arttu Tolonen (June 2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fmq.fi/2013/06/never-mind-the-mall-punks-heres-pertti-kurikan-nimipaivat/\">\"Never mind the mall punks, here's Pertti Kurikan Nimip\u00e4iv\u00e4t!\"</a>. <i>Finnish Music Quarterly</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 March</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Finnish+Music+Quarterly&amp;rft.atitle=Never+mind+the+mall+punks%2C+here%E2%80%99s+Pertti+Kurikan+Nimip%C3%A4iv%C3%A4t%21&amp;rft.date=2013-06&amp;rft.au=Arttu+Tolonen&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.fmq.fi%2F2013%2F06%2Fnever-mind-the-mall-punks-heres-pertti-kurikan-nimipaivat%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APertti+Kurikan+Nimip%C3%A4iv%C3%A4t\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Nyt2015a-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Nyt2015a_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Nyt2015a_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://nyt.fi/a1305932608636\">\"Nytpedia: T\u00e4llainen yhtye on Pertti Kurikan nimip\u00e4iv\u00e4t\"</a> &#91;Nytpedia: This is what the band Pertti Kurikan nimip\u00e4iv\u00e4t is like&#93;. <i>Nyt</i> (in Finnish). 2 March 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 March</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Nyt&amp;rft.atitle=Nytpedia%3A+T%C3%A4llainen+yhtye+on+Pertti+Kurikan+nimip%C3%A4iv%C3%A4t&amp;rft.date=2015-03-02&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnyt.fi%2Fa1305932608636&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APertti+Kurikan+Nimip%C3%A4iv%C3%A4t\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Nyt2015b-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Nyt2015b_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Nyt2015b_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://nyt.fi/a1305933792584\">\"The Story of PKN, the Finnish punk sensation ready to rock Eurovision\"</a>. <i>Nyt</i>. 3 March 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 March</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Nyt&amp;rft.atitle=The+Story+of+PKN%2C+the+Finnish+punk+sensation+ready+to+rock+Eurovision&amp;rft.date=2015-03-03&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnyt.fi%2Fa1305933792584&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APertti+Kurikan+Nimip%C3%A4iv%C3%A4t\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-M\u00e4enp\u00e4\u00e42015-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-M\u00e4enp\u00e4\u00e42015_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Arto M\u00e4enp\u00e4\u00e4 (13 January 2015). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://kaaoszine.fi/pertti-kurikan-nimipaivat-osallistuu-uuden-musiikin-kilpailuun/\">\"Pertti Kurikan Nimip\u00e4iv\u00e4t osallistuu Uuden Musiikin Kilpailuun\"</a> &#91;Pertti Kurikan Nimip\u00e4iv\u00e4t takes part in Uuden Musiikin Kilpailu&#93;. <i>KaaosZine</i> (in Finnish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 March</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=KaaosZine&amp;rft.atitle=Pertti+Kurikan+Nimip%C3%A4iv%C3%A4t+osallistuu+Uuden+Musiikin+Kilpailuun&amp;rft.date=2015-01-13&amp;rft.au=Arto+M%C3%A4enp%C3%A4%C3%A4&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fkaaoszine.fi%2Fpertti-kurikan-nimipaivat-osallistuu-uuden-musiikin-kilpailuun%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APertti+Kurikan+Nimip%C3%A4iv%C3%A4t\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Hay2015-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Hay2015_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Hay2015_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Hay, Mark (3 March 2015). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.vice.com/read/a-finnish-punk-band-with-learning-disabilities-is-going-to-eurovision-189\">\"A Finnish Punk Band with Learning Disabilities Is Going to Eurovision\"</a>. <i>VICE</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 March</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=VICE&amp;rft.atitle=A+Finnish+Punk+Band+with+Learning+Disabilities+Is+Going+to+Eurovision&amp;rft.date=2015-03-03&amp;rft.aulast=Hay&amp;rft.aufirst=Mark&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.vice.com%2Fread%2Fa-finnish-punk-band-with-learning-disabilities-is-going-to-eurovision-189&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APertti+Kurikan+Nimip%C3%A4iv%C3%A4t\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kvtl.fi/fi/ajankohtaista/lisaa-ajankohtaisia/?nid=1173\">\"Pertti Kurikan Nimip\u00e4iv\u00e4t point Mr. Lordi May Rovaniemi\"</a> (in Finnish). Kvtl.fi. 2014-02-28<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-02-18</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Pertti+Kurikan+Nimip%C3%A4iv%C3%A4t+point+Mr.+Lordi+May+Rovaniemi&amp;rft.pub=Kvtl.fi&amp;rft.date=2014-02-28&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.kvtl.fi%2Ffi%2Fajankohtaista%2Flisaa-ajankohtaisia%2F%3Fnid%3D1173&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APertti+Kurikan+Nimip%C3%A4iv%C3%A4t\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Sputnik2015-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Sputnik2015_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://sputniknews.com/society/20150119/1017088930.html\">\"The Punk Syndrome: Band With Down Syndrome Applies for Eurovision\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Sputnik_(news_agency)\" title=\"Sputnik (news agency)\">Sputnik</a></i>. 21 January 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 March</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Sputnik&amp;rft.atitle=The+Punk+Syndrome%3A+Band+With+Down+Syndrome+Applies+for+Eurovision&amp;rft.date=2015-01-21&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fsputniknews.com%2Fsociety%2F20150119%2F1017088930.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APertti+Kurikan+Nimip%C3%A4iv%C3%A4t\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=1zcie_ykFqo\">\"UMK15 // PERTTI KURIKAN NIMIP\u00c4IV\u00c4T: \"Aina mun pit\u00e4\u00e4<span style=\"padding-right:0.2em;\">\"</span>\"</a> (in Finnish). Uuden Musiikin Kilpailu on Youtube. 2015-01-13<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-02-18</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=UMK15+%2F%2F+PERTTI+KURIKAN+NIMIP%C3%84IV%C3%84T%3A+%22Aina+mun+pit%C3%A4%C3%A4%22&amp;rft.pub=Uuden+Musiikin+Kilpailu+on+Youtube.&amp;rft.date=2015-01-13&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3D1zcie_ykFqo&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APertti+Kurikan+Nimip%C3%A4iv%C3%A4t\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.deathandtaxesmag.com/235838/punk-band-with-down-syndrome-looks-to-raise-awareness-in-eurovision-song-contest/\">\"Punk band with Down Syndrome looks to raise awareness in Eurovision Song Contest\"</a>. deathandtaxes.com. 2015-02-02<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-02-18</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Punk+band+with+Down+Syndrome+looks+to+raise+awareness+in+Eurovision+Song+Contest&amp;rft.pub=deathandtaxes.com.&amp;rft.date=2015-02-02&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.deathandtaxesmag.com%2F235838%2Fpunk-band-with-down-syndrome-looks-to-raise-awareness-in-eurovision-song-contest%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APertti+Kurikan+Nimip%C3%A4iv%C3%A4t\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://wiwibloggs.com/2015/02/07/umk-2015-satin-circus-advance-to-the-final/77617/\">\"UMK 2015: SATIN CIRCUS, PERTTI KURIKAN NIMIP\u00c4IV\u00c4T AND NORLAN EL MISIONARIO ADVANCE TO THE FINAL\"</a>. wiwibloggs.com. 2015-02-07<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-02-18</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=UMK+2015%3A+SATIN+CIRCUS%2C+PERTTI+KURIKAN+NIMIP%C3%84IV%C3%84T+AND+NORLAN+EL+MISIONARIO+ADVANCE+TO+THE+FINAL&amp;rft.pub=wiwibloggs.com.&amp;rft.date=2015-02-07&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwiwibloggs.com%2F2015%2F02%2F07%2Fumk-2015-satin-circus-advance-to-the-final%2F77617%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APertti+Kurikan+Nimip%C3%A4iv%C3%A4t\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.eurovision.tv/page/news?id=pertti_kurikan_nimipaeivaet_win_umk_in_finland\">\"Pertti Kurikan Nimip\u00e4iv\u00e4t win UMK in Finland!\"</a>. eurovision.tv. 2015-02-28<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-02-28</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Pertti+Kurikan+Nimip%C3%A4iv%C3%A4t+win+UMK+in+Finland%21&amp;rft.pub=eurovision.tv.&amp;rft.date=2015-02-28&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.eurovision.tv%2Fpage%2Fnews%3Fid%3Dpertti_kurikan_nimipaeivaet_win_umk_in_finland&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APertti+Kurikan+Nimip%C3%A4iv%C3%A4t\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-bbc_news-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-bbc_news_13-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bbc_news_13-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.bbc.com/news/entertainment-arts-31682196\">\"Finland punk band PKN set for Eurovision\"</a>. <i>BBC News</i>. BBC<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 March</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=BBC+News&amp;rft.atitle=Finland+punk+band+PKN+set+for+Eurovision&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.bbc.com%2Fnews%2Fentertainment-arts-31682196&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APertti+Kurikan+Nimip%C3%A4iv%C3%A4t\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bbc.co.uk/programmes/p02l4jrc\">\"Finnish punk band with a difference\"</a>. <i>BBC World Service</i>. BBC. 2 March 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 March</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=BBC+World+Service&amp;rft.atitle=Finnish+punk+band+with+a+difference&amp;rft.date=2015-03-02&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.bbc.co.uk%2Fprogrammes%2Fp02l4jrc&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APertti+Kurikan+Nimip%C3%A4iv%C3%A4t\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-guardian-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-guardian_15-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Crouch, David (27 February 2015). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.theguardian.com/tv-and-radio/2015/feb/27/finnish-punk-band-take-punt-eurovision-title\">\"Finnish punk band with a difference take a punt at Eurovision title\"</a>. <i>The Guardian</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 March</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=The+Guardian&amp;rft.atitle=Finnish+punk+band+with+a+difference+take+a+punt+at+Eurovision+title&amp;rft.date=2015-02-27&amp;rft.aulast=Crouch&amp;rft.aufirst=David&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.theguardian.com%2Ftv-and-radio%2F2015%2Ffeb%2F27%2Ffinnish-punk-band-take-punt-eurovision-title&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APertti+Kurikan+Nimip%C3%A4iv%C3%A4t\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.yahoo.com/music/s/disabled-punk-rockers-compete-eurovision-song-contest-165229024.html\">\"Disabled punk rockers to compete in Eurovision Song Contest\"</a>. <i>Yahoo! Music</i>. 1 March 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 March</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Yahoo%21+Music&amp;rft.atitle=Disabled+punk+rockers+to+compete+in+Eurovision+Song+Contest&amp;rft.date=2015-03-01&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.yahoo.com%2Fmusic%2Fs%2Fdisabled-punk-rockers-compete-eurovision-song-contest-165229024.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APertti+Kurikan+Nimip%C3%A4iv%C3%A4t\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://posti.fi/english/current/2015/20150428_perttikurikannimipaivat.html\">\"Let's cheer on Pertti Kurikan Nimip\u00e4iv\u00e4t to Eurovision victory\"</a>. Posti. 28 April 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 April</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Let%27s+cheer+on+Pertti+Kurikan+Nimip%C3%A4iv%C3%A4t+to+Eurovision+victory&amp;rft.pub=Posti&amp;rft.date=2015-04-28&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fposti.fi%2Fenglish%2Fcurrent%2F2015%2F20150428_perttikurikannimipaivat.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APertti+Kurikan+Nimip%C3%A4iv%C3%A4t\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-HS-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-HS_18-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-HS_18-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Jouni K. Kemppainen (13 February 2015). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hs.fi/kuukausiliite/a1305926871073\">\"Suomen euroviisuedustaja Pertti Kurikan Nimip\u00e4iv\u00e4t pit\u00e4\u00e4 pissatauot ajallaan\"</a>. <i>Kuukausiliite</i> (in Finnish). <i><a href=\"/wiki/Helsingin_Sanomat\" title=\"Helsingin Sanomat\">Helsingin Sanomat</a></i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 March</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Kuukausiliite&amp;rft.atitle=Suomen+euroviisuedustaja+Pertti+Kurikan+Nimip%C3%A4iv%C3%A4t+pit%C3%A4%C3%A4+pissatauot+ajallaan&amp;rft.date=2015-02-13&amp;rft.au=Jouni+K.+Kemppainen&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.hs.fi%2Fkuukausiliite%2Fa1305926871073&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APertti+Kurikan+Nimip%C3%A4iv%C3%A4t\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-kovasikajuttu.fi-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-kovasikajuttu.fi_19-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-kovasikajuttu.fi_19-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150402123827/http://kovasikajuttu.fi/en/topics/band-members\">\"Pertti Kurikka (guitar)\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://kovasikajuttu.fi/en/topics/band-members\">the original</a> on April 2, 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">March 7,</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Pertti+Kurikka+%28guitar%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fkovasikajuttu.fi%2Fen%2Ftopics%2Fband-members&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APertti+Kurikan+Nimip%C3%A4iv%C3%A4t\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.discogs.com/Kalevi-Helvetti-Kertoo-kummitusjuttuja/release/3369541\">\"Kalevi Helvetti - Kertoo Kummitusjuttuja (Cassette, Album) at Discogs\"</a>. Discogs.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-08-25</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Kalevi+Helvetti+-+Kertoo+Kummitusjuttuja+%28Cassette%2C+Album%29+at+Discogs&amp;rft.pub=Discogs.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.discogs.com%2FKalevi-Helvetti-Kertoo-kummitusjuttuja%2Frelease%2F3369541&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APertti+Kurikan+Nimip%C3%A4iv%C3%A4t\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://nyt.fi/a1305862570326\">\"<span style=\"padding-left:0.2em;\">\"</span>Musta haamu tappaa\" \u2013 Pertti Kurikan synkk\u00e4 sivupersoona Kalevi Helvetti julkaisi kirjan - Kirjat - Nyt\"</a> (in Finnish). Nyt.fi<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-08-25</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%22Musta+haamu+tappaa%22+%E2%80%93+Pertti+Kurikan+synkk%C3%A4+sivupersoona+Kalevi+Helvetti+julkaisi+kirjan+-+Kirjat+-+Nyt&amp;rft.pub=Nyt.fi&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnyt.fi%2Fa1305862570326&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APertti+Kurikan+Nimip%C3%A4iv%C3%A4t\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a href=\"/wiki/Rakel_Liekki\" title=\"Rakel Liekki\">Tiina-Rakel Liekki</a> (14 May 2015). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://erikoiset.kioski.yle.fi/jutut/1505-pkn/\">\"Suomen euroviisuedustajat henkil\u00f6kuvissa\"</a>. <i>Kioski</i> (in Finnish). <i><a href=\"/wiki/Yle\" title=\"Yle\">Yle</a></i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">17 May</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Kioski&amp;rft.atitle=Suomen+euroviisuedustajat+henkil%C3%B6kuvissa&amp;rft.date=2015-05-14&amp;rft.au=Tiina-Rakel+Liekki&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ferikoiset.kioski.yle.fi%2Fjutut%2F1505-pkn%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APertti+Kurikan+Nimip%C3%A4iv%C3%A4t\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-kodinkuvalehti-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-kodinkuvalehti_23-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-kodinkuvalehti_23-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kodinkuvalehti.fi/artikkeli/hyva_mieli/ihmissuhteet/pertti_kurikka_hei_vahan_kunnioitusta\">\"Pertti Kurikka: \"Idea Euroviisuihin osallistumisesta oli minun\" &#124; Kodin Kuvalehti\"</a> (in Finnish). Kodinkuvalehti.fi<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-08-25</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Pertti+Kurikka%3A+%22Idea+Euroviisuihin+osallistumisesta+oli+minun%22+%26%23124%3B+Kodin+Kuvalehti&amp;rft.pub=Kodinkuvalehti.fi&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.kodinkuvalehti.fi%2Fartikkeli%2Fhyva_mieli%2Fihmissuhteet%2Fpertti_kurikka_hei_vahan_kunnioitusta&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APertti+Kurikan+Nimip%C3%A4iv%C3%A4t\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hs.fi/kulttuuri/a1432431999816?ref=hs-top4-3\">\"PKN:n punkkarit saivat kotimatkalla kuninkaallisen kohtelun: Ykk\u00f6sluokka, kapteenin tervehdys, lahja henkil\u00f6kunnalta - Euroviisut - Kulttuuri - Helsingin Sanomat\"</a> (in Finnish). Hs.fi. 2015-05-24<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-08-25</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=PKN%3An+punkkarit+saivat+kotimatkalla+kuninkaallisen+kohtelun%3A+Ykk%C3%B6sluokka%2C+kapteenin+tervehdys%2C+lahja+henkil%C3%B6kunnalta+-+Euroviisut+-+Kulttuuri+-+Helsingin+Sanomat&amp;rft.pub=Hs.fi&amp;rft.date=2015-05-24&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.hs.fi%2Fkulttuuri%2Fa1432431999816%3Fref%3Dhs-top4-3&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APertti+Kurikan+Nimip%C3%A4iv%C3%A4t\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-vihre\u00e4lanka-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-vihre\u00e4lanka_25-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-vihre\u00e4lanka_25-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-vihre\u00e4lanka_25-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Noora Jussila. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.vihrealanka.fi/henkil%C3%B6t/onnen-p%C3%A4iv%C3%A4t\">\"Onnen p\u00e4iv\u00e4t &#124; Vihre\u00e4 Lanka\"</a> (in Finnish). Vihrealanka.fi<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-08-25</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Onnen+p%C3%A4iv%C3%A4t+%26%23124%3B+Vihre%C3%A4+Lanka&amp;rft.pub=Vihrealanka.fi&amp;rft.au=Noora+Jussila&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.vihrealanka.fi%2Fhenkil%25C3%25B6t%2Fonnen-p%25C3%25A4iv%25C3%25A4t&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APertti+Kurikan+Nimip%C3%A4iv%C3%A4t\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-iltasanomat-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-iltasanomat_26-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-iltasanomat_26-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Maiju Majamaa. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.iltasanomat.fi/musiikki/art-1421987563526.html\">\"Viisusuosikki Pertti Kurikan Nimip\u00e4iv\u00e4t -t\u00e4htien koskettavat el\u00e4m\u00e4ntarinat: \"\u00c4iti\u00e4 oli aina ik\u00e4v\u00e4<span style=\"padding-right:0.2em;\">\"</span>\"</a>. <i>Ilta-Sanomat</i> (in Finnish).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Ilta-Sanomat&amp;rft.atitle=Viisusuosikki+Pertti+Kurikan+Nimip%C3%A4iv%C3%A4t+-t%C3%A4htien+koskettavat+el%C3%A4m%C3%A4ntarinat%3A+%22%C3%84iti%C3%A4+oli+aina+ik%C3%A4v%C3%A4%22&amp;rft.au=Maiju+Majamaa&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.iltasanomat.fi%2Fmusiikki%2Fart-1421987563526.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APertti+Kurikan+Nimip%C3%A4iv%C3%A4t\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150403001303/http://www2.ray.fi/fi/ray/ajankohtaista/euroviisupunkkari-kari-aalto-is%C3%A4nn%C3%B6i-taas-basson-ohjelmaa\">\"Euroviisupunkkari Kari Aalto is\u00e4nn\u00f6i taas Basson ohjelmaa &#124; ray.fi\"</a> (in Finnish). Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www2.ray.fi/fi/ray/ajankohtaista/euroviisupunkkari-kari-aalto-is%C3%A4nn%C3%B6i-taas-basson-ohjelmaa\">the original</a> on 2015-04-03<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-08-25</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Euroviisupunkkari+Kari+Aalto+is%C3%A4nn%C3%B6i+taas+Basson+ohjelmaa+%26%23124%3B+ray.fi&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww2.ray.fi%2Ffi%2Fray%2Fajankohtaista%2Feuroviisupunkkari-kari-aalto-is%25C3%25A4nn%25C3%25B6i-taas-basson-ohjelmaa&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APertti+Kurikan+Nimip%C3%A4iv%C3%A4t\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-siinalepp\u00e4-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-siinalepp\u00e4_28-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-siinalepp\u00e4_28-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Siina Lepp\u00e4. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.iltasanomat.fi/viihde/art-1425705934758.html\">\"PKN-laulaja Kari Aalto kertoo nolosta kokemuksesta Ray:n lehdess\u00e4 \u2013 sai ravintolaan porttikiellon\"</a>. <i>Ilta-Sanomat</i> (in Finnish).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Ilta-Sanomat&amp;rft.atitle=PKN-laulaja+Kari+Aalto+kertoo+nolosta+kokemuksesta+Ray%3An+lehdess%C3%A4+%E2%80%93+sai+ravintolaan+porttikiellon&amp;rft.au=Siina+Lepp%C3%A4&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.iltasanomat.fi%2Fviihde%2Fart-1425705934758.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APertti+Kurikan+Nimip%C3%A4iv%C3%A4t\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150221042750/http://yle.fi/aihe/yle_stage/75302\">\"YLE\"</a>. <i>yle.fi</i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yle.fi/aihe/yle_stage/75302\">the original</a> on 2015-02-21.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=yle.fi&amp;rft.atitle=YLE&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fyle.fi%2Faihe%2Fyle_stage%2F75302&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APertti+Kurikan+Nimip%C3%A4iv%C3%A4t\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hs.fi/kuukausiliite/a1305926871073\">\"Suomen euroviisuedustaja Pertti Kurikan Nimip\u00e4iv\u00e4t pit\u00e4\u00e4 pissatauot ajallaan - Euroviisut - Kuukausiliite - Helsingin Sanomat\"</a> (in Finnish). Hs.fi. 2015-02-13<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-08-25</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Suomen+euroviisuedustaja+Pertti+Kurikan+Nimip%C3%A4iv%C3%A4t+pit%C3%A4%C3%A4+pissatauot+ajallaan+-+Euroviisut+-+Kuukausiliite+-+Helsingin+Sanomat&amp;rft.pub=Hs.fi&amp;rft.date=2015-02-13&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.hs.fi%2Fkuukausiliite%2Fa1305926871073&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APertti+Kurikan+Nimip%C3%A4iv%C3%A4t\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-iltasanomat1-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-iltasanomat1_31-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-iltasanomat1_31-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Maiju Majamaa (2015-01-24). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.iltasanomat.fi/musiikki/art-1421987563526.html\">\"Viisusuosikki Pertti Kurikan Nimip\u00e4iv\u00e4t -t\u00e4htien koskettavat el\u00e4m\u00e4ntarinat: \"\u00c4iti\u00e4 oli aina ik\u00e4v\u00e4\" - Musiikki - Ilta-Sanomat\"</a>. Iltasanomat.fi<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-08-25</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Viisusuosikki+Pertti+Kurikan+Nimip%C3%A4iv%C3%A4t+-t%C3%A4htien+koskettavat+el%C3%A4m%C3%A4ntarinat%3A+%22%C3%84iti%C3%A4+oli+aina+ik%C3%A4v%C3%A4%22+-+Musiikki+-+Ilta-Sanomat&amp;rft.pub=Iltasanomat.fi&amp;rft.date=2015-01-24&amp;rft.au=Maiju+Majamaa&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.iltasanomat.fi%2Fmusiikki%2Fart-1421987563526.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APertti+Kurikan+Nimip%C3%A4iv%C3%A4t\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Hilkka S\u00e4\u00e4v\u00e4l\u00e4 (2015-02-24). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yle.fi/uutiset/keskusta_uhoaa_voittavansa_jo_euroviisutkin/7826248\">\"Keskusta uhoaa voittavansa jo euroviisutkin &#124; Yle Uutiset\"</a>. yle.fi<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-08-25</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Keskusta+uhoaa+voittavansa+jo+euroviisutkin+%26%23124%3B+Yle+Uutiset&amp;rft.pub=yle.fi&amp;rft.date=2015-02-24&amp;rft.au=Hilkka+S%C3%A4%C3%A4v%C3%A4l%C3%A4&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fyle.fi%2Fuutiset%2Fkeskusta_uhoaa_voittavansa_jo_euroviisutkin%2F7826248&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APertti+Kurikan+Nimip%C3%A4iv%C3%A4t\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20150311095343/http://www.kvtl.fi/fi/me-itse/ajankohtaista/kasikynkka-projekti/puhujapankki/kokemuspuhujat-aakkosjarjestyksessa/sami-helle/\">\"Sami Helle - Kehitysvammaisten tukiliitto ry\"</a> (in Finnish). 11 March 2015. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kvtl.fi/fi/me-itse/ajankohtaista/kasikynkka-projekti/puhujapankki/kokemuspuhujat-aakkosjarjestyksessa/sami-helle/\">the original</a> on 11 March 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 October</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Sami+Helle+-+Kehitysvammaisten+tukiliitto+ry&amp;rft.date=2015-03-11&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.kvtl.fi%2Ffi%2Fme-itse%2Fajankohtaista%2Fkasikynkka-projekti%2Fpuhujapankki%2Fkokemuspuhujat-aakkosjarjestyksessa%2Fsami-helle%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APertti+Kurikan+Nimip%C3%A4iv%C3%A4t\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yle.fi/ylex/uutiset/pkn-basisti_sami_helle_eduskuntaan_paasy_on_mun_haave/3-7844757\">\"YleX\"</a> (in Finnish). yle.fi<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-08-25</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=YleX&amp;rft.pub=yle.fi&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fyle.fi%2Fylex%2Fuutiset%2Fpkn-basisti_sami_helle_eduskuntaan_paasy_on_mun_haave%2F3-7844757&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APertti+Kurikan+Nimip%C3%A4iv%C3%A4t\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hs.fi/kulttuuri/a1425179182318\">\"Pertti Kurikan Nimip\u00e4iv\u00e4t HSTV:n haastattelussa: \"Tuli tunne, ett\u00e4 nyt tulee Surun pyyhin silmist\u00e4ni\" - Euroviisut - Kulttuuri - Helsingin Sanomat\"</a>. Hs.fi<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-08-25</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Pertti+Kurikan+Nimip%C3%A4iv%C3%A4t+HSTV%3An+haastattelussa%3A+%22Tuli+tunne%2C+ett%C3%A4+nyt+tulee+Surun+pyyhin+silmist%C3%A4ni%22+-+Euroviisut+-+Kulttuuri+-+Helsingin+Sanomat&amp;rft.pub=Hs.fi&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.hs.fi%2Fkulttuuri%2Fa1425179182318&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APertti+Kurikan+Nimip%C3%A4iv%C3%A4t\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-IS_V\u00e4litalo-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-IS_V\u00e4litalo_36-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-IS_V\u00e4litalo_36-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Kirsikka Kiviniemi (2015-03-03). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.iltasanomat.fi/euroviisut/art-1425344863581.html\">\"PKN-viisurumpalin is\u00e4: T\u00e4llainen Toni oli lapsena - Euroviisut - Ilta-Sanomat\"</a> (in Finnish). Iltasanomat.fi<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-08-25</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=PKN-viisurumpalin+is%C3%A4%3A+T%C3%A4llainen+Toni+oli+lapsena+-+Euroviisut+-+Ilta-Sanomat&amp;rft.pub=Iltasanomat.fi&amp;rft.date=2015-03-03&amp;rft.au=Kirsikka+Kiviniemi&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.iltasanomat.fi%2Feuroviisut%2Fart-1425344863581.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APertti+Kurikan+Nimip%C3%A4iv%C3%A4t\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hs.fi/kulttuuri/a1423199307743\">\"UMK-kilpailijat valmistautuvat iltaan: yksi takoo Katri Helenaa, toinen etsii kadonnutta \u00e4\u00e4nt\u00e4 - Euroviisut - Kulttuuri - Helsingin Sanomat\"</a>. Hs.fi. 2015-01-14<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-08-25</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=UMK-kilpailijat+valmistautuvat+iltaan%3A+yksi+takoo+Katri+Helenaa%2C+toinen+etsii+kadonnutta+%C3%A4%C3%A4nt%C3%A4+-+Euroviisut+-+Kulttuuri+-+Helsingin+Sanomat&amp;rft.pub=Hs.fi&amp;rft.date=2015-01-14&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.hs.fi%2Fkulttuuri%2Fa1423199307743&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APertti+Kurikan+Nimip%C3%A4iv%C3%A4t\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-KouvolanSanomat2013-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-KouvolanSanomat2013_38-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kouvolansanomat.fi/Takahuone/2013/01/05/Nimip\u00e4iv\u00e4juhlien_j\u00e4rjest\u00e4j\u00e4/201314/480\">\"Nimip\u00e4iv\u00e4juhlien j\u00e4rjest\u00e4j\u00e4\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Kouvolan_Sanomat\" title=\"Kouvolan Sanomat\">Kouvolan Sanomat</a></i> (in Finnish). 5 January 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 March</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Kouvolan+Sanomat&amp;rft.atitle=Nimip%C3%A4iv%C3%A4juhlien+j%C3%A4rjest%C3%A4j%C3%A4&amp;rft.date=2013-01-05&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.kouvolansanomat.fi%2FTakahuone%2F2013%2F01%2F05%2FNimip%C3%A4iv%C3%A4juhlien_j%C3%A4rjest%C3%A4j%C3%A4%2F201314%2F480&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APertti+Kurikan+Nimip%C3%A4iv%C3%A4t\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FIN-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FIN_39-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Hung, Steffen. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://finnishcharts.com/showinterpret.asp?interpret=Pertti+Kurikan+Nimip%E4iv%E4t\">\"Discography Pertti Kurikan Nimip\u00e4iv\u00e4t\"</a>. Finnish Charts Portal. Hung Medien (Steffen Hung).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Discography+Pertti+Kurikan+Nimip%C3%A4iv%C3%A4t&amp;rft.pub=Finnish+Charts+Portal.+Hung+Medien+%28Steffen+Hung%29&amp;rft.aulast=Hung&amp;rft.aufirst=Steffen&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ffinnishcharts.com%2Fshowinterpret.asp%3Finterpret%3DPertti%2BKurikan%2BNimip%25E4iv%25E4t&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APertti+Kurikan+Nimip%C3%A4iv%C3%A4t\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pertti_Kurikan_Nimip%C3%A4iv%C3%A4t&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:Search/Pertti_Kurikan_Nimip%C3%A4iv%C3%A4t\" class=\"extiw\" title=\"commons:Special:Search/Pertti Kurikan Nimip\u00e4iv\u00e4t\">Pertti Kurikan Nimip\u00e4iv\u00e4t</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><span class=\"official-website\"><span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.pkn.rocks/\">Official website</a></span></span> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q2072605#P856\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yle.fi/aihe/umk2015/pertti-kurikan-nimipaivat\">Pertti Kurikan Nimip\u00e4iv\u00e4t Uuden Musiikin Kilpailu 2015 page</a> <span class=\"languageicon\">(in Finnish)</span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150301032926/http://yle.fi/uutiset/watch_pkn_bringing_punk_hope_to_new_music_competition_finals/7835130\">English article about the band in Finnish Broadcast Company's news page</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.discogs.com/artist/2018297\">Pertti Kurikan Nimip\u00e4iv\u00e4t</a> discography at <a href=\"/wiki/Discogs\" title=\"Discogs\">Discogs</a></li></ul>\n<table class=\"wikitable succession-box\" style=\"margin:0.5em auto; font-size:95%;clear:both;\">\n\n<tbody><tr>\n<th colspan=\"3\" style=\"border-top: 5px solid #FFF179;\">Awards and achievements\n</th></tr>\n\n<tr style=\"text-align:center;\">\n<td style=\"width:30%;\" rowspan=\"1\">Preceded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Softengine\" title=\"Softengine\">Softengine</a><br />with \"<a href=\"/wiki/Something_Better_(Softengine_song)\" title=\"Something Better (Softengine song)\">Something Better</a>\"</span>\n</td>\n<td style=\"width: 40%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b> <a href=\"/wiki/Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest\" title=\"Finland in the Eurovision Song Contest\">Finland in the Eurovision Song Contest</a></b><br /><a href=\"/wiki/Eurovision_Song_Contest_2015\" title=\"Eurovision Song Contest 2015\">2015</a>\n</td>\n<td style=\"width: 30%; text-align: center;\" rowspan=\"1\">Succeeded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Sandhja\" title=\"Sandhja\">Sandhja</a><br />with \"<a href=\"/wiki/Sing_It_Away\" title=\"Sing It Away\">Sing It Away</a>\"</span>\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=&amp;#124;link=_Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest\" title=\"Template:Finland in the Eurovision Song Contest\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest\" title=\"Template talk:Finland in the Eurovision Song Contest\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=&amp;#124;link=_Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Flag_of_Finland.svg/23px-Flag_of_Finland.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Flag_of_Finland.svg/35px-Flag_of_Finland.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Flag_of_Finland.svg/46px-Flag_of_Finland.svg.png 2x\" data-file-width=\"1800\" data-file-height=\"1100\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest\" title=\"Finland in the Eurovision Song Contest\">Finland</a> in the Eurovision Song Contest</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><div id=\"Participation\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Participation</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest_1961\" title=\"Finland in the Eurovision Song Contest 1961\">1961</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest_1962\" title=\"Finland in the Eurovision Song Contest 1962\">1962</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest_1963\" title=\"Finland in the Eurovision Song Contest 1963\">1963</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest_1964\" title=\"Finland in the Eurovision Song Contest 1964\">1964</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest_1965\" class=\"mw-redirect\" title=\"Finland in the Eurovision Song Contest 1965\">1965</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest_1966\" class=\"mw-redirect\" title=\"Finland in the Eurovision Song Contest 1966\">1966</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest_1967\" class=\"mw-redirect\" title=\"Finland in the Eurovision Song Contest 1967\">1967</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest_1968\" class=\"mw-redirect\" title=\"Finland in the Eurovision Song Contest 1968\">1968</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest_1969\" class=\"mw-redirect\" title=\"Finland in the Eurovision Song Contest 1969\">1969</a></li>\n<li><s><a href=\"/wiki/Eurovision_Song_Contest_1970\" title=\"Eurovision Song Contest 1970\">1970</a></s></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest_1971\" class=\"mw-redirect\" title=\"Finland in the Eurovision Song Contest 1971\">1971</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest_1972\" class=\"mw-redirect\" title=\"Finland in the Eurovision Song Contest 1972\">1972</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest_1973\" class=\"mw-redirect\" title=\"Finland in the Eurovision Song Contest 1973\">1973</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest_1974\" class=\"mw-redirect\" title=\"Finland in the Eurovision Song Contest 1974\">1974</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest_1975\" class=\"mw-redirect\" title=\"Finland in the Eurovision Song Contest 1975\">1975</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest_1976\" class=\"mw-redirect\" title=\"Finland in the Eurovision Song Contest 1976\">1976</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest_1977\" class=\"mw-redirect\" title=\"Finland in the Eurovision Song Contest 1977\">1977</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest_1978\" class=\"mw-redirect\" title=\"Finland in the Eurovision Song Contest 1978\">1978</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest_1979\" title=\"Finland in the Eurovision Song Contest 1979\">1979</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest_1980\" class=\"mw-redirect\" title=\"Finland in the Eurovision Song Contest 1980\">1980</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest_1981\" title=\"Finland in the Eurovision Song Contest 1981\">1981</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest_1982\" title=\"Finland in the Eurovision Song Contest 1982\">1982</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest_1983\" title=\"Finland in the Eurovision Song Contest 1983\">1983</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest_1984\" title=\"Finland in the Eurovision Song Contest 1984\">1984</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest_1985\" title=\"Finland in the Eurovision Song Contest 1985\">1985</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest_1986\" title=\"Finland in the Eurovision Song Contest 1986\">1986</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest_1987\" title=\"Finland in the Eurovision Song Contest 1987\">1987</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest_1988\" title=\"Finland in the Eurovision Song Contest 1988\">1988</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest_1989\" title=\"Finland in the Eurovision Song Contest 1989\">1989</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest_1990\" title=\"Finland in the Eurovision Song Contest 1990\">1990</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest_1991\" title=\"Finland in the Eurovision Song Contest 1991\">1991</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest_1992\" title=\"Finland in the Eurovision Song Contest 1992\">1992</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest_1993\" title=\"Finland in the Eurovision Song Contest 1993\">1993</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest_1994\" title=\"Finland in the Eurovision Song Contest 1994\">1994</a></li>\n<li><s><a href=\"/wiki/Eurovision_Song_Contest_1995\" title=\"Eurovision Song Contest 1995\">1995</a></s></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest_1996\" title=\"Finland in the Eurovision Song Contest 1996\">1996</a></li>\n<li><s><a href=\"/wiki/Eurovision_Song_Contest_1997\" title=\"Eurovision Song Contest 1997\">1997</a></s></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest_1998\" title=\"Finland in the Eurovision Song Contest 1998\">1998</a></li>\n<li><s><a href=\"/wiki/Eurovision_Song_Contest_1999\" title=\"Eurovision Song Contest 1999\">1999</a></s></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest_2000\" title=\"Finland in the Eurovision Song Contest 2000\">2000</a></li>\n<li><s><a href=\"/wiki/Eurovision_Song_Contest_2001\" title=\"Eurovision Song Contest 2001\">2001</a></s></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest_2002\" title=\"Finland in the Eurovision Song Contest 2002\">2002</a></li>\n<li><s><a href=\"/wiki/Eurovision_Song_Contest_2003\" title=\"Eurovision Song Contest 2003\">2003</a></s></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest_2004\" title=\"Finland in the Eurovision Song Contest 2004\">2004</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest_2005\" title=\"Finland in the Eurovision Song Contest 2005\">2005</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest_2006\" title=\"Finland in the Eurovision Song Contest 2006\">2006</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest_2007\" title=\"Finland in the Eurovision Song Contest 2007\">2007</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest_2008\" title=\"Finland in the Eurovision Song Contest 2008\">2008</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest_2009\" title=\"Finland in the Eurovision Song Contest 2009\">2009</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest_2010\" title=\"Finland in the Eurovision Song Contest 2010\">2010</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest_2011\" title=\"Finland in the Eurovision Song Contest 2011\">2011</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest_2012\" title=\"Finland in the Eurovision Song Contest 2012\">2012</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest_2013\" title=\"Finland in the Eurovision Song Contest 2013\">2013</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest_2014\" title=\"Finland in the Eurovision Song Contest 2014\">2014</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest_2015\" title=\"Finland in the Eurovision Song Contest 2015\">2015</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest_2016\" title=\"Finland in the Eurovision Song Contest 2016\">2016</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest_2017\" title=\"Finland in the Eurovision Song Contest 2017\">2017</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest_2018\" title=\"Finland in the Eurovision Song Contest 2018\">2018</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><div id=\"Artists\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Artists</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1960s</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Laila_Kinnunen\" title=\"Laila Kinnunen\">Laila Kinnunen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marion_Rung\" title=\"Marion Rung\">Marion Rung</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Laila_Halme\" title=\"Laila Halme\">Laila Halme</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lasse_M%C3%A5rtenson\" title=\"Lasse M\u00e5rtenson\">Lasse M\u00e5rtenson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Viktor_Klimenko_(singer)\" title=\"Viktor Klimenko (singer)\">Viktor Klimenko</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ann-Christine_Nystr%C3%B6m\" title=\"Ann-Christine Nystr\u00f6m\">Ann Christine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fredi_(singer)\" title=\"Fredi (singer)\">Fredi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kristina_Hautala\" title=\"Kristina Hautala\">Kristina Hautala</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jarkko_%26_Laura\" title=\"Jarkko &amp; Laura\">Jarkko &amp; Laura</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1970s</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><s>1970</s></li>\n<li><a href=\"/wiki/Markku_Aro\" title=\"Markku Aro\">Markku Aro</a> &amp; <a href=\"/w/index.php?title=Koivistolaiset&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Koivistolaiset (page does not exist)\">Koivistolaiset</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C3%A4ivi_Paunu\" title=\"P\u00e4ivi Paunu\">P\u00e4ivi Paunu</a> &amp; <a href=\"/w/index.php?title=Kim_Floor&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kim Floor (page does not exist)\">Kim Floor</a></li>\n<li>Marion Rung</li>\n<li><a href=\"/wiki/Carita_Holmstr%C3%B6m\" title=\"Carita Holmstr\u00f6m\">Carita</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pihasoittajat\" title=\"Pihasoittajat\">Pihasoittajat</a></li>\n<li>Fredi &amp; <a href=\"/w/index.php?title=Yst%C3%A4v%C3%A4t&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Yst\u00e4v\u00e4t (page does not exist)\">Yst\u00e4v\u00e4t</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monica_Aspelund\" title=\"Monica Aspelund\">Monica Aspelund</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Seija_Simola\" title=\"Seija Simola\">Seija Simola</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Katri_Helena\" title=\"Katri Helena\">Katri Helena</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1980s</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Vesa-Matti_Loiri\" title=\"Vesa-Matti Loiri\">Vesa-Matti Loiri</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Riki_Sorsa\" title=\"Riki Sorsa\">Riki Sorsa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kojo_(singer)\" title=\"Kojo (singer)\">Kojo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ami_Aspelund\" title=\"Ami Aspelund\">Ami Aspelund</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kirka\" title=\"Kirka\">Kirka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sonja_Lumme\" title=\"Sonja Lumme\">Sonja Lumme</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kari_Kuivalainen\" title=\"Kari Kuivalainen\">Kari Kuivalainen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vicky_Rosti\" title=\"Vicky Rosti\">Vicky Rosti</a> &amp; <a href=\"/wiki/Boulevard_(Finnish_band)\" title=\"Boulevard (Finnish band)\">Boulevard</a></li>\n<li>Boulevard</li>\n<li><a href=\"/wiki/Anneli_Saaristo\" title=\"Anneli Saaristo\">Anneli Saaristo</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1990s</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Beat_(band)\" title=\"Beat (band)\">Beat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kaija_K%C3%A4rkinen\" title=\"Kaija K\u00e4rkinen\">Kaija K\u00e4rkinen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pave_Maijanen\" title=\"Pave Maijanen\">Pave Maijanen</a></li>\n<li>Katri Helena</li>\n<li><a href=\"/wiki/CatCat\" title=\"CatCat\">CatCat</a></li>\n<li><s>1995</s></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jasmine_(Finnish_singer)\" title=\"Jasmine (Finnish singer)\">Jasmine</a></li>\n<li><s>1997</s></li>\n<li><a href=\"/wiki/Edea_(musical_group)\" title=\"Edea (musical group)\">Edea</a></li>\n<li><s>1999</s></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2000s</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Nina_%C3%85str%C3%B6m\" title=\"Nina \u00c5str\u00f6m\">Nina \u00c5str\u00f6m</a></li>\n<li><s>2001</s></li>\n<li><a href=\"/wiki/Laura_Voutilainen\" title=\"Laura Voutilainen\">Laura</a></li>\n<li><s>2003</s></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jari_Sillanp%C3%A4%C3%A4\" title=\"Jari Sillanp\u00e4\u00e4\">Jari Sillanp\u00e4\u00e4</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Geir_R%C3%B6nning\" title=\"Geir R\u00f6nning\">Geir R\u00f6nning</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lordi\" title=\"Lordi\">Lordi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hanna_Pakarinen\" title=\"Hanna Pakarinen\">Hanna Pakarinen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ter%C3%A4sbetoni\" title=\"Ter\u00e4sbetoni\">Ter\u00e4sbetoni</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Waldo%27s_People\" title=\"Waldo&#39;s People\">Waldo's People</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2010s</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Kuunkuiskaajat\" title=\"Kuunkuiskaajat\">Kuunkuiskaajat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paradise_Oskar\" title=\"Paradise Oskar\">Paradise Oskar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pernilla_Karlsson\" title=\"Pernilla Karlsson\">Pernilla Karlsson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Krista_Siegfrids\" title=\"Krista Siegfrids\">Krista Siegfrids</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Softengine\" title=\"Softengine\">Softengine</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Pertti Kurikan Nimip\u00e4iv\u00e4t</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sandhja\" title=\"Sandhja\">Sandhja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norma_John\" title=\"Norma John\">Norma John</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saara_Aalto\" title=\"Saara Aalto\">Saara Aalto</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><div id=\"Songs\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Songs</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1960s</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>\"<a href=\"/wiki/Valoa_ikkunassa\" title=\"Valoa ikkunassa\">Valoa ikkunassa</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Tipi-tii\" title=\"Tipi-tii\">Tipi-tii</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Muistojeni_laulu\" title=\"Muistojeni laulu\">Muistojeni laulu</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Laiskotellen\" title=\"Laiskotellen\">Laiskotellen</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Aurinko_laskee_l%C3%A4nteen\" title=\"Aurinko laskee l\u00e4nteen\">Aurinko laskee l\u00e4nteen</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Playboy_(Ann_Christine_song)\" title=\"Playboy (Ann Christine song)\">Playboy</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Varjoon_-_suojaan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Varjoon - suojaan\">Varjoon - suojaan</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Kun_kello_k%C3%A4y\" title=\"Kun kello k\u00e4y\">Kun kello k\u00e4y</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Kuin_silloin_ennen\" title=\"Kuin silloin ennen\">Kuin silloin ennen</a>\"</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1970s</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><s>1970</s></li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Tie_uuteen_p%C3%A4iv%C3%A4%C3%A4n\" title=\"Tie uuteen p\u00e4iv\u00e4\u00e4n\">Tie uuteen p\u00e4iv\u00e4\u00e4n</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Muistathan\" title=\"Muistathan\">Muistathan</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Tom_Tom_Tom\" title=\"Tom Tom Tom\">Tom Tom Tom</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Keep_Me_Warm\" title=\"Keep Me Warm\">Keep Me Warm</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Old_Man_Fiddle\" title=\"Old Man Fiddle\">Old Man Fiddle</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Pump-Pump\" title=\"Pump-Pump\">Pump-Pump</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Lapponia_(song)\" title=\"Lapponia (song)\">Lapponia</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Anna_rakkaudelle_tilaisuus\" title=\"Anna rakkaudelle tilaisuus\">Anna rakkaudelle tilaisuus</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Katson_sineen_taivaan\" title=\"Katson sineen taivaan\">Katson sineen taivaan</a>\"</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1980s</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>\"<a href=\"/wiki/Huilumies\" title=\"Huilumies\">Huilumies</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Reggae_OK\" title=\"Reggae OK\">Reggae OK</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Nuku_pommiin\" title=\"Nuku pommiin\">Nuku pommiin</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Fantasiaa\" title=\"Fantasiaa\">Fantasiaa</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Hengaillaan\" title=\"Hengaillaan\">Hengaillaan</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/El%C3%A4k%C3%B6%C3%B6n_el%C3%A4m%C3%A4\" title=\"El\u00e4k\u00f6\u00f6n el\u00e4m\u00e4\">El\u00e4k\u00f6\u00f6n el\u00e4m\u00e4</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Never_The_End\" class=\"mw-redirect\" title=\"Never The End\">Never The End</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Sata_salamaa\" title=\"Sata salamaa\">Sata salamaa</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Nauravat_silm%C3%A4t_muistetaan\" title=\"Nauravat silm\u00e4t muistetaan\">Nauravat silm\u00e4t muistetaan</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/La_dolce_vita_(song)\" title=\"La dolce vita (song)\">La dolce vita</a>\"</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1990s</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>\"<a href=\"/wiki/Fri%3F\" title=\"Fri?\">Fri?</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Yamma,_yamma\" title=\"Yamma, yamma\">Yamma, yamma</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Tule_luo\" title=\"Tule luo\">Tule luo</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Bye_Bye_Baby_(CatCat_song)\" title=\"Bye Bye Baby (CatCat song)\">Bye Bye Baby</a>\"</li>\n<li><s>1995</s></li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Niin_kaunis_on_taivas\" title=\"Niin kaunis on taivas\">Niin kaunis on taivas</a>\"</li>\n<li><s>1997</s></li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Aava\" title=\"Aava\">Aava</a>\"</li>\n<li><s>1999</s></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2000s</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>\"<a href=\"/wiki/A_Little_Bit_(Nina_%C3%85str%C3%B6m_song)\" title=\"A Little Bit (Nina \u00c5str\u00f6m song)\">A Little Bit</a>\"</li>\n<li><s>2001</s></li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Addicted_to_You_(Laura_Voutilainen_song)\" title=\"Addicted to You (Laura Voutilainen song)\">Addicted To You</a>\"</li>\n<li><s>2003</s></li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Takes_2_To_Tango\" class=\"mw-redirect\" title=\"Takes 2 To Tango\">Takes 2 To Tango</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Why%3F_(Geir_R%C3%B6nning_song)\" title=\"Why? (Geir R\u00f6nning song)\">Why?</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Hard_Rock_Hallelujah\" title=\"Hard Rock Hallelujah\">Hard Rock Hallelujah</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Leave_Me_Alone_(Hanna_Pakarinen_song)\" title=\"Leave Me Alone (Hanna Pakarinen song)\">Leave Me Alone</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Miss%C3%A4_miehet_ratsastaa\" title=\"Miss\u00e4 miehet ratsastaa\">Miss\u00e4 miehet ratsastaa</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Lose_Control_(Waldo%27s_People_song)\" title=\"Lose Control (Waldo&#39;s People song)\">Lose Control</a>\"</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2010s</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>\"<a href=\"/wiki/Ty%C3%B6lki_ell%C3%A4%C3%A4\" title=\"Ty\u00f6lki ell\u00e4\u00e4\">Ty\u00f6lki ell\u00e4\u00e4</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Da_Da_Dam\" title=\"Da Da Dam\">Da Da Dam</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/N%C3%A4r_jag_blundar\" title=\"N\u00e4r jag blundar\">N\u00e4r jag blundar</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Marry_Me_(Krista_Siegfrids_song)\" title=\"Marry Me (Krista Siegfrids song)\">Marry Me</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Something_Better_(Softengine_song)\" title=\"Something Better (Softengine song)\">Something Better</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Aina_mun_pit%C3%A4%C3%A4\" title=\"Aina mun pit\u00e4\u00e4\">Aina mun pit\u00e4\u00e4</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Sing_It_Away\" title=\"Sing It Away\">Sing It Away</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Blackbird_(Norma_John_song)\" title=\"Blackbird (Norma John song)\">Blackbird</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Monsters_(Saara_Aalto_song)\" title=\"Monsters (Saara Aalto song)\">Monsters</a>\"</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\" style=\"font-size:88%;\"><div>Note: Entries scored out are when Finland did not compete</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Eurovision_Song_Contest_2015\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Eurovision_Song_Contest_2015\" title=\"Template:Eurovision Song Contest 2015\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Eurovision_Song_Contest_2015\" title=\"Template talk:Eurovision Song Contest 2015\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Eurovision_Song_Contest_2015&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Eurovision_Song_Contest_2015\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Eurovision_Song_Contest_2015\" title=\"Eurovision Song Contest 2015\">Eurovision Song Contest 2015</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><div id=\"Countries\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Countries</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Final<br /><small>(by final results)</small></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sweden_in_the_Eurovision_Song_Contest_2015\" title=\"Sweden in the Eurovision Song Contest 2015\">Sweden</a> <small>(winner)</small></li>\n<li><a href=\"/wiki/Russia_in_the_Eurovision_Song_Contest_2015\" title=\"Russia in the Eurovision Song Contest 2015\">Russia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Italy_in_the_Eurovision_Song_Contest_2015\" title=\"Italy in the Eurovision Song Contest 2015\">Italy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Belgium_in_the_Eurovision_Song_Contest_2015\" title=\"Belgium in the Eurovision Song Contest 2015\">Belgium</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Australia_in_the_Eurovision_Song_Contest_2015\" title=\"Australia in the Eurovision Song Contest 2015\">Australia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Latvia_in_the_Eurovision_Song_Contest_2015\" title=\"Latvia in the Eurovision Song Contest 2015\">Latvia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Estonia_in_the_Eurovision_Song_Contest_2015\" title=\"Estonia in the Eurovision Song Contest 2015\">Estonia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norway_in_the_Eurovision_Song_Contest_2015\" title=\"Norway in the Eurovision Song Contest 2015\">Norway</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Israel_in_the_Eurovision_Song_Contest_2015\" title=\"Israel in the Eurovision Song Contest 2015\">Israel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbia_in_the_Eurovision_Song_Contest_2015\" title=\"Serbia in the Eurovision Song Contest 2015\">Serbia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georgia_in_the_Eurovision_Song_Contest_2015\" title=\"Georgia in the Eurovision Song Contest 2015\">Georgia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Azerbaijan_in_the_Eurovision_Song_Contest_2015\" title=\"Azerbaijan in the Eurovision Song Contest 2015\">Azerbaijan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montenegro_in_the_Eurovision_Song_Contest_2015\" title=\"Montenegro in the Eurovision Song Contest 2015\">Montenegro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slovenia_in_the_Eurovision_Song_Contest_2015\" title=\"Slovenia in the Eurovision Song Contest 2015\">Slovenia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romania_in_the_Eurovision_Song_Contest_2015\" title=\"Romania in the Eurovision Song Contest 2015\">Romania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Armenia_in_the_Eurovision_Song_Contest_2015\" title=\"Armenia in the Eurovision Song Contest 2015\">Armenia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albania_in_the_Eurovision_Song_Contest_2015\" title=\"Albania in the Eurovision Song Contest 2015\">Albania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lithuania_in_the_Eurovision_Song_Contest_2015\" title=\"Lithuania in the Eurovision Song Contest 2015\">Lithuania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Greece_in_the_Eurovision_Song_Contest_2015\" title=\"Greece in the Eurovision Song Contest 2015\">Greece</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungary_in_the_Eurovision_Song_Contest_2015\" title=\"Hungary in the Eurovision Song Contest 2015\">Hungary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spain_in_the_Eurovision_Song_Contest_2015\" title=\"Spain in the Eurovision Song Contest 2015\">Spain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cyprus_in_the_Eurovision_Song_Contest_2015\" title=\"Cyprus in the Eurovision Song Contest 2015\">Cyprus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Poland_in_the_Eurovision_Song_Contest_2015\" title=\"Poland in the Eurovision Song Contest 2015\">Poland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/United_Kingdom_in_the_Eurovision_Song_Contest_2015\" title=\"United Kingdom in the Eurovision Song Contest 2015\">United Kingdom</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/France_in_the_Eurovision_Song_Contest_2015\" title=\"France in the Eurovision Song Contest 2015\">France</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Austria_in_the_Eurovision_Song_Contest_2015\" title=\"Austria in the Eurovision Song Contest 2015\">Austria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Germany_in_the_Eurovision_Song_Contest_2015\" title=\"Germany in the Eurovision Song Contest 2015\">Germany</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Semi-final 1 <br /><small>(alphabetical order)</small></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Belarus_in_the_Eurovision_Song_Contest_2015\" title=\"Belarus in the Eurovision Song Contest 2015\">Belarus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Denmark_in_the_Eurovision_Song_Contest_2015\" title=\"Denmark in the Eurovision Song Contest 2015\">Denmark</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest_2015\" title=\"Finland in the Eurovision Song Contest 2015\">Finland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Macedonia_in_the_Eurovision_Song_Contest_2015\" title=\"Macedonia in the Eurovision Song Contest 2015\">Macedonia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moldova_in_the_Eurovision_Song_Contest_2015\" title=\"Moldova in the Eurovision Song Contest 2015\">Moldova</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Netherlands_in_the_Eurovision_Song_Contest_2015\" title=\"Netherlands in the Eurovision Song Contest 2015\">Netherlands</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Semi-final 2 <br /><small>(alphabetical order)</small></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Czech_Republic_in_the_Eurovision_Song_Contest_2015\" title=\"Czech Republic in the Eurovision Song Contest 2015\">Czech Republic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Iceland_in_the_Eurovision_Song_Contest_2015\" title=\"Iceland in the Eurovision Song Contest 2015\">Iceland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ireland_in_the_Eurovision_Song_Contest_2015\" title=\"Ireland in the Eurovision Song Contest 2015\">Ireland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Malta_in_the_Eurovision_Song_Contest_2015\" title=\"Malta in the Eurovision Song Contest 2015\">Malta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Portugal_in_the_Eurovision_Song_Contest_2015\" title=\"Portugal in the Eurovision Song Contest 2015\">Portugal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/San_Marino_in_the_Eurovision_Song_Contest_2015\" title=\"San Marino in the Eurovision Song Contest 2015\">San Marino</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Switzerland_in_the_Eurovision_Song_Contest_2015\" title=\"Switzerland in the Eurovision Song Contest 2015\">Switzerland</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><div id=\"Artists\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Artists</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Final<br /><small>(by final results)</small></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/M%C3%A5ns_Zelmerl%C3%B6w\" title=\"M\u00e5ns Zelmerl\u00f6w\">M\u00e5ns Zelmerl\u00f6w</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Polina_Gagarina\" title=\"Polina Gagarina\">Polina Gagarina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Il_Volo\" title=\"Il Volo\">Il Volo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lo%C3%AFc_Nottet\" title=\"Lo\u00efc Nottet\">Lo\u00efc Nottet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guy_Sebastian\" title=\"Guy Sebastian\">Guy Sebastian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aminata_Savadogo\" title=\"Aminata Savadogo\">Aminata</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Elina_Born\" title=\"Elina Born\">Elina Born</a> &amp; <a href=\"/wiki/Stig_R%C3%A4sta\" title=\"Stig R\u00e4sta\">Stig R\u00e4sta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kjetil_M%C3%B8rland\" title=\"Kjetil M\u00f8rland\">M\u00f8rland</a> &amp; <a href=\"/wiki/Debrah_Scarlett\" title=\"Debrah Scarlett\">Debrah Scarlett</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nadav_Guedj\" title=\"Nadav Guedj\">Nadav Guedj</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bojana_Stamenov\" title=\"Bojana Stamenov\">Bojana Stamenov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nina_Sublatti\" title=\"Nina Sublatti\">Nina Sublatti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Elnur_H%C3%BCseynov\" title=\"Elnur H\u00fcseynov\">Elnur H\u00fcseynov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Knez_(singer)\" title=\"Knez (singer)\">Knez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maraaya\" title=\"Maraaya\">Maraaya</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Voltaj\" title=\"Voltaj\">Voltaj</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genealogy_(band)\" title=\"Genealogy (band)\">Genealogy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Elhaida_Dani\" title=\"Elhaida Dani\">Elhaida Dani</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monika_Linkyt%C4%97\" title=\"Monika Linkyt\u0117\">Monika Linkyt\u0117</a> &amp; <a href=\"/wiki/Vaidas_Baumila\" title=\"Vaidas Baumila\">Vaidas Baumila</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maria_Elena_Kyriakou\" title=\"Maria Elena Kyriakou\">Maria Elena Kyriakou</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Boggie\" title=\"Boggie\">Boggie</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Edurne\" title=\"Edurne\">Edurne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Giannis_Karagiannis\" title=\"Giannis Karagiannis\">John Karagiannis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monika_Kuszy%C5%84ska\" title=\"Monika Kuszy\u0144ska\">Monika Kuszy\u0144ska</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Electro_Velvet\" title=\"Electro Velvet\">Electro Velvet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lisa_Angell\" title=\"Lisa Angell\">Lisa Angell</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Makemakes\" title=\"The Makemakes\">The Makemakes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ann_Sophie\" title=\"Ann Sophie\">Ann Sophie</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Semi-final 1<br /><small>(alphabetical order)</small></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Anti_Social_Media\" title=\"Anti Social Media\">Anti Social Media</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Daniel_Kajmakoski\" title=\"Daniel Kajmakoski\">Daniel Kajmakoski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eduard_Romanyuta\" title=\"Eduard Romanyuta\">Eduard Romanyuta</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Pertti Kurikan Nimip\u00e4iv\u00e4t</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Trijntje_Oosterhuis\" title=\"Trijntje Oosterhuis\">Trijntje Oosterhuis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uzari\" title=\"Uzari\">Uzari</a> &amp; <a href=\"/wiki/Maimuna\" title=\"Maimuna\">Maimuna</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Semi-final 2<br /><small>(alphabetical order)</small></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Amber_Bondin\" title=\"Amber Bondin\">Amber</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Leonor_Andrade\" title=\"Leonor Andrade\">Leonor Andrade</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marta_Jandov%C3%A1\" title=\"Marta Jandov\u00e1\">Marta Jandov\u00e1</a> &amp; <a href=\"/wiki/V%C3%A1clav_Noid_B%C3%A1rta\" title=\"V\u00e1clav Noid B\u00e1rta\">V\u00e1clav Noid B\u00e1rta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mar%C3%ADa_%C3%93lafsd%C3%B3ttir\" title=\"Mar\u00eda \u00d3lafsd\u00f3ttir\">Mar\u00eda \u00d3lafsd\u00f3ttir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A9lanie_Ren%C3%A9\" title=\"M\u00e9lanie Ren\u00e9\">M\u00e9lanie Ren\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Michele_Perniola\" title=\"Michele Perniola\">Michele Perniola</a> &amp; <a href=\"/wiki/Anita_Simoncini\" title=\"Anita Simoncini\">Anita Simoncini</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Molly_Sterling\" title=\"Molly Sterling\">Molly Sterling</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Withdrawn</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Andreas_K%C3%BCmmert\" title=\"Andreas K\u00fcmmert\">Andreas K\u00fcmmert</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><div id=\"Songs\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Songs</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Final<br /><small>(by final results)</small></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>\"<a href=\"/wiki/Heroes_(M%C3%A5ns_Zelmerl%C3%B6w_song)\" title=\"Heroes (M\u00e5ns Zelmerl\u00f6w song)\">Heroes</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/A_Million_Voices_(song)\" title=\"A Million Voices (song)\">A Million Voices</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Grande_amore\" title=\"Grande amore\">Grande amore</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Rhythm_Inside_(Lo%C3%AFc_Nottet_song)\" title=\"Rhythm Inside (Lo\u00efc Nottet song)\">Rhythm Inside</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Tonight_Again\" title=\"Tonight Again\">Tonight Again</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Love_Injected\" title=\"Love Injected\">Love Injected</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Goodbye_to_Yesterday_(Elina_Born_%26_Stig_R%C3%A4sta_song)\" title=\"Goodbye to Yesterday (Elina Born &amp; Stig R\u00e4sta song)\">Goodbye to Yesterday</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/A_Monster_Like_Me\" class=\"mw-redirect\" title=\"A Monster Like Me\">A Monster Like Me</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Golden_Boy_(Nadav_Guedj_song)\" title=\"Golden Boy (Nadav Guedj song)\">Golden Boy</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Beauty_Never_Lies\" title=\"Beauty Never Lies\">Beauty Never Lies</a>\"</li>\n<li><a href=\"/wiki/Warrior_(Nina_Sublatti_song)\" title=\"Warrior (Nina Sublatti song)\">\"Warrior\" (Georgia)</a></li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Hour_of_the_Wolf_(song)\" title=\"Hour of the Wolf (song)\">Hour of the Wolf</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Adio_(song)\" title=\"Adio (song)\">Adio</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Here_for_You_(Maraaya_song)\" title=\"Here for You (Maraaya song)\">Here for You</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/De_la_cap%C4%83t\" title=\"De la cap\u0103t\">De la cap\u0103t</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Face_the_Shadow\" title=\"Face the Shadow\">Face the Shadow</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/I%27m_Alive_(Elhaida_Dani_song)\" title=\"I&#39;m Alive (Elhaida Dani song)\">I'm Alive</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/This_Time_(Monika_Linkyt%C4%97_%26_Vaidas_Baumila_song)\" class=\"mw-redirect\" title=\"This Time (Monika Linkyt\u0117 &amp; Vaidas Baumila song)\">This Time</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/One_Last_Breath_(Maria_Elena_Kyriakou_song)\" title=\"One Last Breath (Maria Elena Kyriakou song)\">One Last Breath</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Wars_for_Nothing\" title=\"Wars for Nothing\">Wars for Nothing</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Amanecer_(song)\" title=\"Amanecer (song)\">Amanecer</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/One_Thing_I_Should_Have_Done\" title=\"One Thing I Should Have Done\">One Thing I Should Have Done</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/In_the_Name_of_Love_(Monika_Kuszy%C5%84ska_song)\" title=\"In the Name of Love (Monika Kuszy\u0144ska song)\">In the Name of Love</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Still_in_Love_with_You_(Electro_Velvet_song)\" title=\"Still in Love with You (Electro Velvet song)\">Still in Love with You</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/N%27oubliez_pas\" title=\"N&#39;oubliez pas\">N'oubliez pas</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/I_Am_Yours_(The_Makemakes_song)\" class=\"mw-redirect\" title=\"I Am Yours (The Makemakes song)\">I Am Yours</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Black_Smoke_(song)\" title=\"Black Smoke (song)\">Black Smoke</a>\"</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Semi-final 1<br /><small>(alphabetical order)</small></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>\"<a href=\"/wiki/Aina_mun_pit%C3%A4%C3%A4\" title=\"Aina mun pit\u00e4\u00e4\">Aina mun pit\u00e4\u00e4</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Autumn_Leaves_(Daniel_Kajmakoski_song)\" title=\"Autumn Leaves (Daniel Kajmakoski song)\">Autumn Leaves</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/I_Want_Your_Love_(Eduard_Romanyuta_song)\" title=\"I Want Your Love (Eduard Romanyuta song)\">I Want Your Love</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/The_Way_You_Are_(Anti_Social_Media_song)\" title=\"The Way You Are (Anti Social Media song)\">The Way You Are</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Time_(Uzari_%26_Maimuna_song)\" title=\"Time (Uzari &amp; Maimuna song)\">Time</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Walk_Along\" title=\"Walk Along\">Walk Along</a>\"</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Semi-final 2<br /><small>(alphabetical order)</small></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>\"<a href=\"/wiki/Chain_of_Lights\" title=\"Chain of Lights\">Chain of Lights</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Hope_Never_Dies\" title=\"Hope Never Dies\">Hope Never Dies</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/H%C3%A1_um_mar_que_nos_separa\" title=\"H\u00e1 um mar que nos separa\">H\u00e1 um mar que nos separa</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Playing_with_Numbers\" title=\"Playing with Numbers\">Playing with Numbers</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Time_to_Shine\" title=\"Time to Shine\">Time to Shine</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Unbroken_(Mar%C3%ADa_%C3%93lafsd%C3%B3ttir_song)\" title=\"Unbroken (Mar\u00eda \u00d3lafsd\u00f3ttir song)\">Unbroken</a>\"</li>\n<li><a href=\"/wiki/Warrior_(Amber_Bondin_song)\" title=\"Warrior (Amber Bondin song)\">\"Warrior\" (Malta)</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Withdrawn</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>\"<a href=\"/wiki/Diell\" title=\"Diell\">Diell</a>\"</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Heart_of_Stone_(Andreas_K%C3%BCmmert_song)\" title=\"Heart of Stone (Andreas K\u00fcmmert song)\">Heart of Stone</a>\"</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q2072605&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q2072605&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q2072605\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/MusicBrainz\" title=\"MusicBrainz\">MusicBrainz</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://musicbrainz.org/artist/728f637b-0a2b-41c0-a2ff-273ab09005a4\">728f637b-0a2b-41c0-a2ff-273ab09005a4</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2179\nCached time: 20180919030925\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.652 seconds\nReal time usage: 0.773 seconds\nPreprocessor visited node count: 4854/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 227083/2097152 bytes\nTemplate argument size: 21398/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 46710/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.267/10.000 seconds\nLua memory usage: 5.82 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  595.948      1 -total\n 40.56%  241.721      1 Template:Reflist\n 32.08%  191.155     39 Template:Cite_web\n 19.49%  116.168      1 Template:Infobox_musical_artist\n 17.17%  102.332      1 Template:Infobox\n 12.89%   76.820      2 Template:Navbox_with_collapsible_groups\n  8.32%   49.565      1 Template:ConditionalURL\n  8.09%   48.192      1 Template:Finland_in_the_Eurovision_Song_Contest\n  5.80%   34.579      1 Template:Eurovision_Song_Contest_2015\n  5.51%   32.849      1 Template:URL\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:45437338-0!canonical and timestamp 20180919030925 and revision id 846847795\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Pertti_Kurikan_Nimip%C3%A4iv%C3%A4t","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Pertti Kurikan Nimip\u00e4iv\u00e4t"},{"lang":"se","url":"https://se.wikipedia.org/wiki/Pertti_Kurikan_Nimip%C3%A4iv%C3%A4t","langname":"Northern Sami","autonym":"davvis\u00e1megiella","*":"Pertti Kurikan Nimip\u00e4iv\u00e4t"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Pertti_Kurikan_Nimip%C3%A4iv%C3%A4t","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Pertti Kurikan Nimip\u00e4iv\u00e4t"},{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Pertti_Kurikan_Nimip%C3%A4iv%C3%A4t","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"Pertti Kurikan Nimip\u00e4iv\u00e4t"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Pertti_Kurikan_Nimip%C3%A4iv%C3%A4t","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Pertti Kurikan Nimip\u00e4iv\u00e4t"},{"lang":"fo","url":"https://fo.wikipedia.org/wiki/Pertti_Kurikan_Nimip%C3%A4iv%C3%A4t","langname":"Faroese","autonym":"f\u00f8royskt","*":"Pertti Kurikan Nimip\u00e4iv\u00e4t"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Pertti_Kurikan_Nimip%C3%A4iv%C3%A4t","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Pertti Kurikan Nimip\u00e4iv\u00e4t"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Pertti_Kurikan_Nimip%C3%A4iv%C3%A4t","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Pertti Kurikan Nimip\u00e4iv\u00e4t"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%ED%8E%98%EB%A5%B4%ED%8B%B0_%EC%BF%A0%EB%A6%AC%EC%B9%B8_%EB%8B%88%EB%AF%B8%ED%8C%A8%EC%9D%B4%EB%B0%B0%ED%8A%B8","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\ud398\ub974\ud2f0 \ucfe0\ub9ac\uce78 \ub2c8\ubbf8\ud328\uc774\ubc30\ud2b8"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Pertti_Kurikan_Nimip%C3%A4iv%C3%A4t","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Pertti Kurikan Nimip\u00e4iv\u00e4t"},{"lang":"la","url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Pertti_Kurikan_Nimip%C3%A4iv%C3%A4t","langname":"Latin","autonym":"Latina","*":"Pertti Kurikan Nimip\u00e4iv\u00e4t"},{"lang":"lv","url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/Pertti_Kurikan_Nimip%C3%A4iv%C3%A4t","langname":"Latvian","autonym":"latvie\u0161u","*":"Pertti Kurikan Nimip\u00e4iv\u00e4t"},{"lang":"lt","url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Pertti_Kurikan_Nimip%C3%A4iv%C3%A4t","langname":"Lithuanian","autonym":"lietuvi\u0173","*":"Pertti Kurikan Nimip\u00e4iv\u00e4t"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Pertti_Kurikan_Nimip%C3%A4iv%C3%A4t","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Pertti Kurikan Nimip\u00e4iv\u00e4t"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Pertti_Kurikan_Nimip%C3%A4iv%C3%A4t","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Pertti Kurikan Nimip\u00e4iv\u00e4t"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Pertti_Kurikan_Nimip%C3%A4iv%C3%A4t","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Pertti Kurikan Nimip\u00e4iv\u00e4t"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Pertti_Kurikan_Nimip%C3%A4iv%C3%A4t","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Pertti Kurikan Nimip\u00e4iv\u00e4t"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/Pertti_Kurikan_Nimip%C3%A4iv%C3%A4t","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"Pertti Kurikan Nimip\u00e4iv\u00e4t"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Pertti_Kurikan_Nimip%C3%A4iv%C3%A4t","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Pertti Kurikan Nimip\u00e4iv\u00e4t"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Pertti_Kurikan_Nimip%C3%A4iv%C3%A4t","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Pertti Kurikan Nimip\u00e4iv\u00e4t"},{"lang":"kab","url":"https://kab.wikipedia.org/wiki/Pertti_Kurikan_Nimip%C3%A4iv%C3%A4t","langname":"Kabyle","autonym":"Taqbaylit","*":"Pertti Kurikan Nimip\u00e4iv\u00e4t"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Pertti_Kurikan_Nimip%C3%A4iv%C3%A4t","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Pertti Kurikan Nimip\u00e4iv\u00e4t"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/Pertti_Kurikan_Nimip%C3%A4iv%C3%A4t","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"Pertti Kurikan Nimip\u00e4iv\u00e4t"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Finnish-language_sources_(fi)"},{"sortkey":"Pertti Kurikan Nimipaivat","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Pertti Kurikan Nimipaivat","hidden":"","*":"Articles_with_Finnish-language_external_links"},{"sortkey":"Pertti Kurikan Nimipaivat","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_MusicBrainz_identifiers"},{"sortkey":"Pertti Kurikan Nimipaivat","*":"Disability_in_the_arts"},{"sortkey":"Pertti Kurikan Nimipaivat","*":"Finnish_punk_rock_groups"},{"sortkey":"Pertti Kurikan Nimipaivat","*":"Musical_groups_established_in_2009"},{"sortkey":"Pertti Kurikan Nimipaivat","*":"Musical_groups_disestablished_in_2016"},{"sortkey":"Pertti Kurikan Nimipaivat","*":"Musical_groups_from_Helsinki"},{"sortkey":"Pertti Kurikan Nimipaivat","*":"Finnish_people_with_disabilities"},{"sortkey":"Pertti Kurikan Nimipaivat","*":"Disability_organisations_based_in_Finland"},{"sortkey":"Pertti Kurikan Nimipaivat","*":"Eurovision_Song_Contest_entrants_of_2015"},{"sortkey":"Pertti Kurikan Nimipaivat","*":"Finnish_Eurovision_Song_Contest_entrants"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fi"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Finland in the Eurovision Song Contest"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Eurovision Song Contest 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with MusicBrainz identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"A Little Bit (Nina \u00c5str\u00f6m song)"},{"ns":0,"exists":"","*":"A Million Voices (song)"},{"ns":0,"exists":"","*":"A Monster Like Me"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Addicted to You (Laura Voutilainen song)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adio (song)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aina mun pit\u00e4\u00e4"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albania in the Eurovision Song Contest 2015"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amanecer (song)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amber Bondin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ami Aspelund"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aminata Savadogo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andreas K\u00fcmmert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anita Simoncini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ann-Christine Nystr\u00f6m"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ann Sophie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anna rakkaudelle tilaisuus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anneli Saaristo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anti Social Media"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antibes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenia in the Eurovision Song Contest 2015"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aurinko laskee l\u00e4nteen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Australia in the Eurovision Song Contest 2015"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria in the Eurovision Song Contest 2015"},{"ns":0,"exists":"","*":"Autumn Leaves (Daniel Kajmakoski song)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Azerbaijan in the Eurovision Song Contest 2015"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beat (band)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beauty Never Lies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belarus in the Eurovision Song Contest 2015"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgium in the Eurovision Song Contest 2015"},{"ns":0,"exists":"","*":"Black Smoke (song)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blackbird (Norma John song)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boggie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bojana Stamenov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boston"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boulevard (Finnish band)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bye Bye Baby (CatCat song)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carita Holmstr\u00f6m"},{"ns":0,"exists":"","*":"CatCat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centre Party (Finland)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chain of Lights"},{"ns":0,"exists":"","*":"Compact Disc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cyprus in the Eurovision Song Contest 2015"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech Republic in the Eurovision Song Contest 2015"},{"ns":0,"exists":"","*":"Da Da Dam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniel Kajmakoski"},{"ns":0,"exists":"","*":"De la cap\u0103t"},{"ns":0,"exists":"","*":"Debrah Scarlett"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demo (music)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Denmark in the Eurovision Song Contest 2015"},{"ns":0,"exists":"","*":"Developmental disabilities"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Discogs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edea (musical group)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eduard Romanyuta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edurne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Electro Velvet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elhaida Dani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elina Born"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elnur H\u00fcseynov"},{"ns":0,"exists":"","*":"El\u00e4k\u00f6\u00f6n el\u00e4m\u00e4"},{"ns":0,"exists":"","*":"Epic Records"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estonia in the Eurovision Song Contest 2015"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eurovision Song Contest 1970"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eurovision Song Contest 1995"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eurovision Song Contest 1997"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eurovision Song Contest 1999"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eurovision Song Contest 2001"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eurovision Song Contest 2003"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eurovision Song Contest 2006"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eurovision Song Contest 2015"},{"ns":0,"exists":"","*":"Face the Shadow"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fantasiaa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland in the Eurovision Song Contest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland in the Eurovision Song Contest 1961"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland in the Eurovision Song Contest 1962"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland in the Eurovision Song Contest 1963"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland in the Eurovision Song Contest 1964"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland in the Eurovision Song Contest 1965"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland in the Eurovision Song Contest 1966"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland in the Eurovision Song Contest 1967"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland in the Eurovision Song Contest 1968"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland in the Eurovision Song Contest 1969"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland in the Eurovision Song Contest 1971"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland in the Eurovision Song Contest 1972"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland in the Eurovision Song Contest 1973"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland in the Eurovision Song Contest 1974"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland in the Eurovision Song Contest 1975"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland in the Eurovision Song Contest 1976"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland in the Eurovision Song Contest 1977"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland in the Eurovision Song Contest 1978"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland in the Eurovision Song Contest 1979"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland in the Eurovision Song Contest 1980"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland in the Eurovision Song Contest 1981"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland in the Eurovision Song Contest 1982"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland in the Eurovision Song Contest 1983"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland in the Eurovision Song Contest 1984"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland in the Eurovision Song Contest 1985"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland in the Eurovision Song Contest 1986"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland in the Eurovision Song Contest 1987"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland in the Eurovision Song Contest 1988"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland in the Eurovision Song Contest 1989"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland in the Eurovision Song Contest 1990"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland in the Eurovision Song Contest 1991"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland in the Eurovision Song Contest 1992"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland in the Eurovision Song Contest 1993"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland in the Eurovision Song Contest 1994"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland in the Eurovision Song Contest 1996"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland in the Eurovision Song Contest 1998"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland in the Eurovision Song Contest 2000"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland in the Eurovision Song Contest 2002"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland in the Eurovision Song Contest 2004"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland in the Eurovision Song Contest 2005"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland in the Eurovision Song Contest 2006"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland in the Eurovision Song Contest 2007"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland in the Eurovision Song Contest 2008"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland in the Eurovision Song Contest 2009"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland in the Eurovision Song Contest 2010"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland in the Eurovision Song Contest 2011"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland in the Eurovision Song Contest 2012"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland in the Eurovision Song Contest 2013"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland in the Eurovision Song Contest 2014"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland in the Eurovision Song Contest 2015"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland in the Eurovision Song Contest 2016"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland in the Eurovision Song Contest 2017"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland in the Eurovision Song Contest 2018"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finnish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"France in the Eurovision Song Contest 2015"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fredi (singer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fri?"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geir R\u00f6nning"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genealogy (band)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georgia in the Eurovision Song Contest 2015"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germany in the Eurovision Song Contest 2015"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giannis Karagiannis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Golden Boy (Nadav Guedj song)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goodbye to Yesterday (Elina Born & Stig R\u00e4sta song)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grande amore"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greece in the Eurovision Song Contest 2015"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guy Sebastian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hanna Pakarinen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hard Rock Hallelujah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heart of Stone (Andreas K\u00fcmmert song)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helsingin Sanomat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helsinki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hengaillaan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Here for You (Maraaya song)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heroes (M\u00e5ns Zelmerl\u00f6w song)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hope Never Dies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hour of the Wolf (song)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Huilumies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungary in the Eurovision Song Contest 2015"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00e1 um mar que nos separa"},{"ns":0,"exists":"","*":"I'm Alive (Elhaida Dani song)"},{"ns":0,"exists":"","*":"I Am Yours (The Makemakes song)"},{"ns":0,"exists":"","*":"I Want Your Love (Eduard Romanyuta song)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iceland in the Eurovision Song Contest 2015"},{"ns":0,"exists":"","*":"Il Volo"},{"ns":0,"exists":"","*":"In the Name of Love (Monika Kuszy\u0144ska song)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ireland in the Eurovision Song Contest 2015"},{"ns":0,"exists":"","*":"Israel in the Eurovision Song Contest 2015"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italy in the Eurovision Song Contest 2015"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jari Sillanp\u00e4\u00e4"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jarkko & Laura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jasmine (Finnish singer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jenkka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kaija K\u00e4rkinen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kari Kuivalainen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Katri Helena"},{"ns":0,"exists":"","*":"Katson sineen taivaan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Keep Me Warm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kirka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kjetil M\u00f8rland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Knez (singer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kojo (singer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kouvolan Sanomat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krista Siegfrids"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kristina Hautala"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kuin silloin ennen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kun kello k\u00e4y"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kuunkuiskaajat"},{"ns":0,"exists":"","*":"La dolce vita (song)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laila Halme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laila Kinnunen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laiskotellen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lapponia (song)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lasse M\u00e5rtenson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latvia in the Eurovision Song Contest 2015"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laura Voutilainen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Learning disability"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leave Me Alone (Hanna Pakarinen song)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leonor Andrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lisa Angell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lithuania in the Eurovision Song Contest 2015"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lordi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lose Control (Waldo's People song)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Love Injected"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lo\u00efc Nottet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Macedonia in the Eurovision Song Contest 2015"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maimuna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malta in the Eurovision Song Contest 2015"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maraaya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Elena Kyriakou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marion Rung"},{"ns":0,"exists":"","*":"Markku Aro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marry Me (Krista Siegfrids song)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marta Jandov\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mar\u00eda \u00d3lafsd\u00f3ttir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mazurka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michele Perniola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miss\u00e4 miehet ratsastaa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moldova in the Eurovision Song Contest 2015"},{"ns":0,"exists":"","*":"Molly Sterling"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monica Aspelund"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monika Kuszy\u0144ska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monika Linkyt\u0117"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monsters (Saara Aalto song)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montenegro in the Eurovision Song Contest 2015"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mozambique"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mr. Lordi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muistathan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muistojeni laulu"},{"ns":0,"exists":"","*":"MusicBrainz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Music download"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e5ns Zelmerl\u00f6w"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e9lanie Ren\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"N'oubliez pas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nadav Guedj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Name day"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nauravat silm\u00e4t muistetaan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Netherlands in the Eurovision Song Contest 2015"},{"ns":0,"exists":"","*":"Never The End"},{"ns":0,"exists":"","*":"New York City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Niin kaunis on taivas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nina Sublatti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nina \u00c5str\u00f6m"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norma John"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norway in the Eurovision Song Contest 2015"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nuku pommiin"},{"ns":0,"exists":"","*":"N\u00e4r jag blundar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Man Fiddle"},{"ns":0,"exists":"","*":"One Last Breath (Maria Elena Kyriakou song)"},{"ns":0,"exists":"","*":"One Thing I Should Have Done"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paradise Oskar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pave Maijanen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pekka Karjalainen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pernilla Karlsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pihasoittajat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Playboy (Ann Christine song)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Playing with Numbers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poland in the Eurovision Song Contest 2015"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polina Gagarina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portugal in the Eurovision Song Contest 2015"},{"ns":0,"exists":"","*":"Posti Group"},{"ns":0,"exists":"","*":"Provinssirock"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pump-Pump"},{"ns":0,"exists":"","*":"Punk rock"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e4ivi Paunu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rakel Liekki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reggae OK"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rhythm Inside (Lo\u00efc Nottet song)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riki Sorsa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania in the Eurovision Song Contest 2015"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russia in the Eurovision Song Contest 2015"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saara Aalto"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Marino in the Eurovision Song Contest 2015"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sandhja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sata salamaa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Schlager music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seija Simola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbia in the Eurovision Song Contest 2015"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sing It Away"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovenia in the Eurovision Song Contest 2015"},{"ns":0,"exists":"","*":"Softengine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Something Better (Softengine song)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sonja Lumme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sony Music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain in the Eurovision Song Contest 2015"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sputnik (news agency)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stig R\u00e4sta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Still in Love with You (Electro Velvet song)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Street organ"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sweden in the Eurovision Song Contest 2015"},{"ns":0,"exists":"","*":"Switzerland in the Eurovision Song Contest 2015"},{"ns":0,"exists":"","*":"Takes 2 To Tango"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tampere"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ter\u00e4sbetoni"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Makemakes"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Official Finnish Charts"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Punk Syndrome"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Way You Are (Anti Social Media song)"},{"ns":0,"exists":"","*":"This Time (Monika Linkyt\u0117 & Vaidas Baumila song)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tie uuteen p\u00e4iv\u00e4\u00e4n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Time (Uzari & Maimuna song)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Time to Shine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tipi-tii"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tom Tom Tom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tonight Again"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trijntje Oosterhuis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tule luo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ty\u00f6lki ell\u00e4\u00e4"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unbroken (Mar\u00eda \u00d3lafsd\u00f3ttir song)"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Kingdom in the Eurovision Song Contest 2015"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uuden Musiikin Kilpailu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uuden Musiikin Kilpailu 2015"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uzari"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vaidas Baumila"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valoa ikkunassa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Varjoon - suojaan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vesa-Matti Loiri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vicky Rosti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vihti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viktor Klimenko (singer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voltaj"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00e1clav Noid B\u00e1rta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Waldo's People"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walk Along"},{"ns":0,"exists":"","*":"Warrior (Amber Bondin song)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Warrior (Nina Sublatti song)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wars for Nothing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Why? (Geir R\u00f6nning song)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yamma, yamma"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zine"},{"ns":0,"*":"Red Lounge Records"},{"ns":0,"*":"V\u00e4h\u00e4n kunnioitusta"},{"ns":0,"*":"Kuus kuppia kahvia ja yks kokis"},{"ns":0,"*":"Koivistolaiset"},{"ns":0,"*":"Kim Floor"},{"ns":0,"*":"Yst\u00e4v\u00e4t"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Eurovision Song Contest 2015"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Finland in the Eurovision Song Contest"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Disability"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Eurovision"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Finland"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Punk rock"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox musical artist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox musical artist/hCard class"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox musical artist/color"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Min"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nowrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Start date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ConditionalURL"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Official URL"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:URL"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ifempty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns0"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox musical artist/tracking"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Langnf"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Language with name/for"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:N/a"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Official website"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fi icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fi"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Discogs artist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-start"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-ach"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Succession box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-bef"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Qhm"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink question hyphen-minus"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-bef/filter"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-ttl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-aft"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-aft/filter"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Finland in the Eurovision Song Contest"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox with collapsible groups"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Esc"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Finland"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flaglink/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Escyr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Eurovision Song Contest 2015"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Esccnty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Wd"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Wd/i18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Wd/aliasesP"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/f"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/p"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/d"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/e"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Official website"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:MultiReplace"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Provinssirock_20130616_-_Pertti_Kurikan_Nimip\u00e4iv\u00e4t_-_01.jpg","Flag_of_Finland.svg","Crystal_Clear_app_kguitar.png","Handicapped_Accessible_sign.svg","Wiki_Eurovision_Heart.svg","Commons-logo.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.hs.fi/kulttuuri/art-2000005022200.html","http://www.fmq.fi/2013/06/never-mind-the-mall-punks-heres-pertti-kurikan-nimipaivat/","http://nyt.fi/a1305932608636","http://nyt.fi/a1305933792584","http://kaaoszine.fi/pertti-kurikan-nimipaivat-osallistuu-uuden-musiikin-kilpailuun/","https://www.vice.com/read/a-finnish-punk-band-with-learning-disabilities-is-going-to-eurovision-189","http://www.kvtl.fi/fi/ajankohtaista/lisaa-ajankohtaisia/?nid=1173","http://sputniknews.com/society/20150119/1017088930.html","https://www.youtube.com/watch?v=1zcie_ykFqo","http://www.deathandtaxesmag.com/235838/punk-band-with-down-syndrome-looks-to-raise-awareness-in-eurovision-song-contest/","http://wiwibloggs.com/2015/02/07/umk-2015-satin-circus-advance-to-the-final/77617/","http://www.eurovision.tv/page/news?id=pertti_kurikan_nimipaeivaet_win_umk_in_finland","https://www.bbc.com/news/entertainment-arts-31682196","http://www.bbc.co.uk/programmes/p02l4jrc","https://www.theguardian.com/tv-and-radio/2015/feb/27/finnish-punk-band-take-punt-eurovision-title","https://www.yahoo.com/music/s/disabled-punk-rockers-compete-eurovision-song-contest-165229024.html","http://posti.fi/english/current/2015/20150428_perttikurikannimipaivat.html","http://www.hs.fi/kuukausiliite/a1305926871073","https://web.archive.org/web/20150402123827/http://kovasikajuttu.fi/en/topics/band-members","http://kovasikajuttu.fi/en/topics/band-members","http://www.discogs.com/Kalevi-Helvetti-Kertoo-kummitusjuttuja/release/3369541","http://nyt.fi/a1305862570326","http://erikoiset.kioski.yle.fi/jutut/1505-pkn/","http://www.kodinkuvalehti.fi/artikkeli/hyva_mieli/ihmissuhteet/pertti_kurikka_hei_vahan_kunnioitusta","http://www.hs.fi/kulttuuri/a1432431999816?ref=hs-top4-3","http://www.vihrealanka.fi/henkil%C3%B6t/onnen-p%C3%A4iv%C3%A4t","http://www.iltasanomat.fi/musiikki/art-1421987563526.html","https://web.archive.org/web/20150403001303/http://www2.ray.fi/fi/ray/ajankohtaista/euroviisupunkkari-kari-aalto-is%C3%A4nn%C3%B6i-taas-basson-ohjelmaa","http://www2.ray.fi/fi/ray/ajankohtaista/euroviisupunkkari-kari-aalto-is%C3%A4nn%C3%B6i-taas-basson-ohjelmaa","http://www.iltasanomat.fi/viihde/art-1425705934758.html","https://web.archive.org/web/20150221042750/http://yle.fi/aihe/yle_stage/75302","http://yle.fi/aihe/yle_stage/75302","http://yle.fi/uutiset/keskusta_uhoaa_voittavansa_jo_euroviisutkin/7826248","https://archive.is/20150311095343/http://www.kvtl.fi/fi/me-itse/ajankohtaista/kasikynkka-projekti/puhujapankki/kokemuspuhujat-aakkosjarjestyksessa/sami-helle/","http://www.kvtl.fi/fi/me-itse/ajankohtaista/kasikynkka-projekti/puhujapankki/kokemuspuhujat-aakkosjarjestyksessa/sami-helle/","http://yle.fi/ylex/uutiset/pkn-basisti_sami_helle_eduskuntaan_paasy_on_mun_haave/3-7844757","http://www.hs.fi/kulttuuri/a1425179182318","http://www.iltasanomat.fi/euroviisut/art-1425344863581.html","http://www.hs.fi/kulttuuri/a1423199307743","http://www.kouvolansanomat.fi/Takahuone/2013/01/05/Nimip%C3%A4iv%C3%A4juhlien_j%C3%A4rjest%C3%A4j%C3%A4/201314/480","http://finnishcharts.com/showinterpret.asp?interpret=Pertti+Kurikan+Nimip%E4iv%E4t","https://www.wikidata.org/wiki/Q2072605#P856","https://www.wikidata.org/wiki/Q2072605","http://www.pkn.rocks/","http://yle.fi/aihe/umk2015/pertti-kurikan-nimipaivat","https://web.archive.org/web/20150301032926/http://yle.fi/uutiset/watch_pkn_bringing_punk_hope_to_new_music_competition_finals/7835130","https://www.discogs.com/artist/2018297","https://musicbrainz.org/artist/728f637b-0a2b-41c0-a2ff-273ab09005a4"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Pertti_Kurikan_Nimip\u00e4iv\u00e4t","byteoffset":1709,"anchor":"History"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Formation (2004-2012)","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Pertti_Kurikan_Nimip\u00e4iv\u00e4t","byteoffset":1722,"anchor":"Formation_(2004-2012)"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"2014: Charity concert with Mr. Lordi","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Pertti_Kurikan_Nimip\u00e4iv\u00e4t","byteoffset":4539,"anchor":"2014:_Charity_concert_with_Mr._Lordi"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"2015: Eurovision Song Contest 2015","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Pertti_Kurikan_Nimip\u00e4iv\u00e4t","byteoffset":5598,"anchor":"2015:_Eurovision_Song_Contest_2015"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Members","number":"2","index":"5","fromtitle":"Pertti_Kurikan_Nimip\u00e4iv\u00e4t","byteoffset":8789,"anchor":"Members"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Pertti Kurikka","number":"2.1","index":"6","fromtitle":"Pertti_Kurikan_Nimip\u00e4iv\u00e4t","byteoffset":8923,"anchor":"Pertti_Kurikka"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Kari Aalto","number":"2.2","index":"7","fromtitle":"Pertti_Kurikan_Nimip\u00e4iv\u00e4t","byteoffset":11290,"anchor":"Kari_Aalto"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Sami Helle","number":"2.3","index":"8","fromtitle":"Pertti_Kurikan_Nimip\u00e4iv\u00e4t","byteoffset":13680,"anchor":"Sami_Helle"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Toni V\u00e4litalo","number":"2.4","index":"9","fromtitle":"Pertti_Kurikan_Nimip\u00e4iv\u00e4t","byteoffset":15700,"anchor":"Toni_V\u00e4litalo"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Kalle Pajamaa","number":"2.5","index":"10","fromtitle":"Pertti_Kurikan_Nimip\u00e4iv\u00e4t","byteoffset":16920,"anchor":"Kalle_Pajamaa"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Discography","number":"3","index":"11","fromtitle":"Pertti_Kurikan_Nimip\u00e4iv\u00e4t","byteoffset":17403,"anchor":"Discography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Compilation albums","number":"3.1","index":"12","fromtitle":"Pertti_Kurikan_Nimip\u00e4iv\u00e4t","byteoffset":17420,"anchor":"Compilation_albums"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Extended plays","number":"3.2","index":"13","fromtitle":"Pertti_Kurikan_Nimip\u00e4iv\u00e4t","byteoffset":18627,"anchor":"Extended_plays"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Singles","number":"3.3","index":"14","fromtitle":"Pertti_Kurikan_Nimip\u00e4iv\u00e4t","byteoffset":19591,"anchor":"Singles"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"15","fromtitle":"Pertti_Kurikan_Nimip\u00e4iv\u00e4t","byteoffset":19996,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"16","fromtitle":"Pertti_Kurikan_Nimip\u00e4iv\u00e4t","byteoffset":20089,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Pertti Kurikan Nimip\u00e4iv\u00e4t","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:Search/Pertti_Kurikan_Nimip%C3%A4iv%C3%A4t","*":"commons:Special:Search/Pertti Kurikan Nimip\u00e4iv\u00e4t"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Pertti Kurikan Nimipaivat"},{"name":"wikibase_item","*":"Q2072605"}]}}