{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Mathieu K\u00e9r\u00e9kou","pageid":392304,"revid":858568935,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size: 130%;\"><span class=\"fn\">Mathieu K\u00e9r\u00e9kou</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Mathieu_K%C3%A9r%C3%A9kou_2006Feb10.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Mathieu K\u00e9r\u00e9kou 2006Feb10.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a0/Mathieu_K%C3%A9r%C3%A9kou_2006Feb10.JPG/220px-Mathieu_K%C3%A9r%C3%A9kou_2006Feb10.JPG\" width=\"220\" height=\"232\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a0/Mathieu_K%C3%A9r%C3%A9kou_2006Feb10.JPG/330px-Mathieu_K%C3%A9r%C3%A9kou_2006Feb10.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a0/Mathieu_K%C3%A9r%C3%A9kou_2006Feb10.JPG/440px-Mathieu_K%C3%A9r%C3%A9kou_2006Feb10.JPG 2x\" data-file-width=\"924\" data-file-height=\"974\" /></a><div>K\u00e9r\u00e9kou in 2006</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:lavender\">4th &amp; 6th <a href=\"/wiki/President_of_Benin\" class=\"mw-redirect\" title=\"President of Benin\">President of Benin</a></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;border-bottom:none\">\n<span class=\"nowrap\"><b>In office</b></span><br />26 October 1972&#160;\u2013&#32;4 April 1991</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\"><span class=\"nowrap\">Preceded by</span></th><td>\n<a href=\"/wiki/Justin_Ahomad%C3%A9gb%C3%A9-Tom%C3%AAtin\" title=\"Justin Ahomad\u00e9gb\u00e9-Tom\u00eatin\">Justin Ahomad\u00e9gb\u00e9-Tom\u00eatin</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\"><span class=\"nowrap\">Succeeded by</span></th><td>\n<a href=\"/wiki/Nic%C3%A9phore_Soglo\" title=\"Nic\u00e9phore Soglo\">Nic\u00e9phore Soglo</a></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;border-bottom:none\">\n<span class=\"nowrap\"><b>In office</b></span><br />4 April 1996&#160;\u2013&#32;6 April 2006</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\"><span class=\"nowrap\">Preceded by</span></th><td>\n<a href=\"/wiki/Nic%C3%A9phore_Soglo\" title=\"Nic\u00e9phore Soglo\">Nic\u00e9phore Soglo</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\"><span class=\"nowrap\">Succeeded by</span></th><td>\n<a href=\"/wiki/Thomas_Boni_Yayi\" title=\"Thomas Boni Yayi\">Thomas Boni Yayi</a></td></tr><tr style=\"display:none\"><td colspan=\"2\">\n</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:lavender\">Personal details</th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1933-09-02</span>)</span>2 September 1933<br /><a href=\"/wiki/Kouarfa\" title=\"Kouarfa\">Kouarfa</a>, <a href=\"/wiki/French_Dahomey\" title=\"French Dahomey\">French Dahomey</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n14 October 2015<span style=\"display:none\">(2015-10-14)</span> (aged&#160;82)<br /><a href=\"/wiki/Cotonou\" title=\"Cotonou\">Cotonou</a>, <a href=\"/wiki/Benin\" title=\"Benin\">Benin</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Political party</th><td>\n<a href=\"/wiki/People%27s_Revolutionary_Party_of_Benin\" title=\"People&#39;s Revolutionary Party of Benin\">People's Revolutionary Party of Benin</a> (1975\u201390)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Ethnic group</th><td>\n<a href=\"/wiki/Somba_people\" title=\"Somba people\">Somba</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Mathieu K\u00e9r\u00e9kou</b> (<small>French pronunciation:&#160;&#8203;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/French\" title=\"Help:IPA/French\">[ma.tj\u00f8 ke.\u0281e.ku]</a></span>) (2 September 1933 \u2013 14 October 2015) was a <a href=\"/wiki/Benin\" title=\"Benin\">Beninese</a> politician who served as <a href=\"/wiki/President_of_Benin\" class=\"mw-redirect\" title=\"President of Benin\">President of Benin</a> from 1972 to 1991 and again from 1996 to 2006. After seizing power in a military coup, he ruled the country for 19 years, for most of that time under an officially <a href=\"/wiki/Marxist%E2%80%93Leninist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Marxist\u2013Leninist\">Marxist\u2013Leninist</a> ideology, before he was stripped of his powers by the National Conference of 1990. He was defeated in the <a href=\"/wiki/Beninese_presidential_election,_1991\" title=\"Beninese presidential election, 1991\">1991 presidential election</a> but was returned to the presidency in the <a href=\"/wiki/Beninese_presidential_election,_1996\" title=\"Beninese presidential election, 1996\">1996 election</a> and controversially <a href=\"/wiki/Beninese_presidential_election,_2001\" title=\"Beninese presidential election, 2001\">re-elected in 2001</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Military_background\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Military background</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#1972_coup_and_single-party_rule\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">1972 coup and single-party rule</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Transition_to_democracy\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Transition to democracy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#1996_presidential_election\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">1996 presidential election</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Disputed_re-election,_2001\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Disputed re-election, 2001</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Religion_and_symbolism\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Religion and symbolism</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Retirement_and_death\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Retirement and death</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Military_background\">Military background</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mathieu_K%C3%A9r%C3%A9kou&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Military background\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>K\u00e9r\u00e9kou was born in 1933 in <a href=\"/wiki/Kouarfa\" title=\"Kouarfa\">Kouarfa</a> village,<sup id=\"cite_ref-Pouvoir_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Pouvoir-1\">&#91;1&#93;</a></sup> in north-west <a href=\"/wiki/French_Dahomey\" title=\"French Dahomey\">French Dahomey</a>. After having studied at military schools in modern-day Mali and Senegal,<sup id=\"cite_ref-Pouvoir_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Pouvoir-1\">&#91;1&#93;</a></sup> K\u00e9r\u00e9kou served in the military by joining the French Army in 1960.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Following independence, from 1961 to 1963 he was an <i><a href=\"/wiki/Aide-de-camp\" title=\"Aide-de-camp\">aide-de-camp</a></i> to Dahomeyan President <a href=\"/wiki/Hubert_Maga\" title=\"Hubert Maga\">Hubert Maga</a>.<sup id=\"cite_ref-Profiles_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Profiles-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Following <a href=\"/wiki/Maurice_Kouand%C3%A9t%C3%A9\" title=\"Maurice Kouand\u00e9t\u00e9\">Maurice Kouand\u00e9t\u00e9</a>'s coup d'\u00e9tat in December 1967, K\u00e9r\u00e9kou, who was his cousin,<sup id=\"cite_ref-Profiles_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Profiles-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Amuwo_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Amuwo-4\">&#91;4&#93;</a></sup> was made chairman of the Military Revolutionary Council.<sup id=\"cite_ref-Profiles_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Profiles-3\">&#91;3&#93;</a></sup> After K\u00e9r\u00e9kou attended French military schools from 1968 to 1970,<sup id=\"cite_ref-Profiles_3-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Profiles-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Maga made him a major, deputy chief of staff, and commander of the Ouidah paratroop unit.<sup id=\"cite_ref-Profiles_3-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Profiles-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Amuwo_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Amuwo-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"1972_coup_and_single-party_rule\">1972 coup and single-party rule</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mathieu_K%C3%A9r%C3%A9kou&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: 1972 coup and single-party rule\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Mathieu_Kerekou_FOCR_(cropped).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/50/Mathieu_Kerekou_FOCR_%28cropped%29.jpg/220px-Mathieu_Kerekou_FOCR_%28cropped%29.jpg\" width=\"220\" height=\"256\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/50/Mathieu_Kerekou_FOCR_%28cropped%29.jpg/330px-Mathieu_Kerekou_FOCR_%28cropped%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/50/Mathieu_Kerekou_FOCR_%28cropped%29.jpg/440px-Mathieu_Kerekou_FOCR_%28cropped%29.jpg 2x\" data-file-width=\"638\" data-file-height=\"743\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Mathieu_Kerekou_FOCR_(cropped).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Mathieu K\u00e9r\u00e9kou in 1976</div></div></div>\n<p>K\u00e9r\u00e9kou seized power in <a href=\"/wiki/Republic_of_Dahomey\" title=\"Republic of Dahomey\">Dahomey</a> in a military coup on 26 October 1972,<sup id=\"cite_ref-Pouvoir_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Pouvoir-1\">&#91;1&#93;</a></sup> ending a system of government in which three members of a presidential council were to rotate power (earlier in the year Maga had handed over power to <a href=\"/wiki/Justin_Ahomadegb%C3%A9\" class=\"mw-redirect\" title=\"Justin Ahomadegb\u00e9\">Justin Ahomadegb\u00e9</a>).<sup id=\"cite_ref-Decalo_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Decalo-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>During his first two years in power, K\u00e9r\u00e9kou expressed only nationalism and said that the country's revolution would not \"burden itself by copying foreign ideology ... We do not want communism or capitalism or socialism. We have our own Dahomean social and cultural system.\" On 30 November 1974, however, he announced the adoption of <a href=\"/wiki/Marxism-Leninism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Marxism-Leninism\">Marxism-Leninism</a> by the state.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> The country was renamed from the <a href=\"/wiki/Republic_of_Dahomey\" title=\"Republic of Dahomey\">Republic of Dahomey</a> to the <a href=\"/wiki/People%27s_Republic_of_Benin\" title=\"People&#39;s Republic of Benin\">People's Republic of Benin</a> a year later; the banks and <a href=\"/wiki/Petroleum_industry\" title=\"Petroleum industry\">petroleum industry</a> were nationalized. The <a href=\"/wiki/People%27s_Revolutionary_Party_of_Benin\" title=\"People&#39;s Revolutionary Party of Benin\">People's Revolutionary Party of Benin</a> (<i>Parti de la r\u00e9volution populaire du B\u00e9nin</i>, PRPB) was established as the sole ruling party. In 1980, K\u00e9r\u00e9kou was elected president by the Revolutionary National Assembly; he retired from the army in 1987.<sup id=\"cite_ref-Onadipe_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Onadipe-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>It has been suggested that K\u00e9r\u00e9kou's move to Marxism-Leninism was motivated mainly by pragmatic considerations, and that K\u00e9r\u00e9kou himself was not actually a leftist radical; the new ideology offered a means of legitimization, a way of distinguishing the new regime from those that had preceded it, and was based on broader unifying principles than the politics of ethnicity. K\u00e9r\u00e9kou's regime initially included officers from both the north and south of the country, but as the years passed the northerners (like K\u00e9r\u00e9kou himself) became clearly dominant, undermining the idea that the regime was not based in ethnicity.<sup id=\"cite_ref-Decalo_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Decalo-5\">&#91;5&#93;</a></sup> By officially adopting Marxism-Leninism, K\u00e9r\u00e9kou may also have wanted to win the support of the country's leftists.<sup id=\"cite_ref-Allen_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Allen-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>K\u00e9r\u00e9kou's regime was rigid and vigorous in pursuing its newly adopted ideological goals from the mid-1970s to the late 1970s. Beginning in the late 1970s, the regime jettisoned much of its radicalism and settled onto a more moderately socialist course as K\u00e9r\u00e9kou consolidated his personal control.<sup id=\"cite_ref-Myth_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Myth-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p>K\u00e9r\u00e9kou survived numerous attempts to oust him, including an <a href=\"/wiki/1977_Benin_coup_d%27%C3%A9tat_attempt\" title=\"1977 Benin coup d&#39;\u00e9tat attempt\">invasion</a> of the port city of <a href=\"/wiki/Cotonou\" title=\"Cotonou\">Cotonou</a> by mercenaries contracted by a group of exiled Beninese political rivals in January 1977,<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> as well as two coup attempts in 1988.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p><p>It was hoped that the nationalizations of the 1970s would help develop the economy, but it remained in a very poor condition, with the state sector being plagued by inefficiency and corruption. K\u00e9r\u00e9kou began reversing course in the early 1980s, closing down numerous state-run companies and attempting to attract foreign investment.<sup id=\"cite_ref-Decalo_5-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Decalo-5\">&#91;5&#93;</a></sup> He also accepted an <a href=\"/wiki/International_Monetary_Fund\" title=\"International Monetary Fund\">IMF</a> structural readjustment programme in 1989, agreeing to austerity measures that severely cut state expenditure.<sup id=\"cite_ref-Decalo_5-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Decalo-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Allen_8-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Allen-8\">&#91;8&#93;</a></sup> The economic situation continued to worsen during the 1980s, provoking widespread unrest in 1989. A student strike began in January of that year; subsequently strikes among various elements of society increased in frequency and the nature of their demands grew broader: whereas initially they had focused on economic issues such as salary arrears, this progressed to include demands for political reform.<sup id=\"cite_ref-Allen_8-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Allen-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Transition_to_democracy\">Transition to democracy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mathieu_K%C3%A9r%C3%A9kou&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Transition to democracy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In the period of reforms towards multiparty democracy in Africa at the beginning of the 1990s, Benin moved onto this path early, with K\u00e9r\u00e9kou being forced to make concessions to popular discontent. Benin's early and relatively smooth transition may be attributed to the particularly dismal economic situation in the country, which seemed to preclude any alternative.<sup id=\"cite_ref-Decalo_5-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Decalo-5\">&#91;5&#93;</a></sup> In the midst of increasing unrest, K\u00e9r\u00e9kou was re-elected as president by the National Assembly in August 1989,<sup id=\"cite_ref-Onadipe_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Onadipe-7\">&#91;7&#93;</a></sup> but in December 1989 Marxism-Leninism was dropped as the state ideology,<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> and a national conference was held in February 1990. The conference turned out to be hostile to K\u00e9r\u00e9kou and declared its own sovereignty; despite the objections of some of his officers to this turn of events, K\u00e9r\u00e9kou did not act against the conference,<sup id=\"cite_ref-Decalo_5-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Decalo-5\">&#91;5&#93;</a></sup> although he labelled the conference's declaration of sovereignty a \"civilian coup\". During the transition that followed, K\u00e9r\u00e9kou remained president but lost most of his power.<sup id=\"cite_ref-Allen_8-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Allen-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p><p>During the 1990 National Conference, which was nationally televised, K\u00e9r\u00e9kou spoke to the <a href=\"/wiki/Archbishop_of_Cotonou\" class=\"mw-redirect\" title=\"Archbishop of Cotonou\">Archbishop of Cotonou</a>, <a href=\"/wiki/Isidore_de_Souza\" title=\"Isidore de Souza\">Isidore de Souza</a>, confessing guilt and begging forgiveness for the flaws of his regime. An observer described it as a \"remarkable piece of political theater\", full of cultural symbolism and significance; in effect, K\u00e9r\u00e9kou was seeking forgiveness from his people. Such a gesture, so unusual for the African autocrats of the time, could have fatally weakened K\u00e9r\u00e9kou's political standing, but he performed the gesture in such a way that, far from ending his political career, it instead served to symbolically redeem him and facilitate his political rehabilitation, while also \"securing him immunity from prosecution\". K\u00e9r\u00e9kou shrewdly utilized the timing and setting: \"Culturally as well as theologically it was impossible to refuse forgiveness on these terms.\"<sup id=\"cite_ref-Myth_9-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Myth-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/World_Bank\" title=\"World Bank\">World Bank</a> economist <a href=\"/wiki/Nic%C3%A9phore_Soglo\" title=\"Nic\u00e9phore Soglo\">Nic\u00e9phore Soglo</a>, chosen as prime minister by the conference, took office in March, and a new constitution was approved in a December 1990 referendum. Multi-party elections were held in March 1991, which K\u00e9r\u00e9kou lost, obtaining only about 32% of the vote in the second round against Prime Minister Soglo;<sup id=\"cite_ref-Elections_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Elections-14\">&#91;14&#93;</a></sup> while he won very large vote percentages in the north, in the rest of the country he found little support.<sup id=\"cite_ref-Decalo_5-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Decalo-5\">&#91;5&#93;</a></sup> K\u00e9r\u00e9kou was thus the first mainland African president to lose power through a popular election.<sup id=\"cite_ref-Decalo_5-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Decalo-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> He apologized for \"deplorable and regrettable incidents\" that occurred during his rule.<sup id=\"cite_ref-Onadipe_7-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Onadipe-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>After losing the election in March 1991, K\u00e9r\u00e9kou left the political scene and \"withdrew to total silence\", another move that was interpreted as penitential.<sup id=\"cite_ref-Myth_9-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Myth-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"1996_presidential_election\">1996 presidential election</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mathieu_K%C3%A9r%C3%A9kou&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: 1996 presidential election\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>K\u00e9r\u00e9kou reclaimed the presidency in the March 1996 election. Soglo's economic reforms and his alleged dictatorial tendencies had caused his popularity to suffer.<sup id=\"cite_ref-Onadipe_7-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Onadipe-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Although K\u00e9r\u00e9kou received fewer votes than Soglo in the first round, he then defeated Soglo in the second round, taking 52.5% of the vote.<sup id=\"cite_ref-Amuwo_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Amuwo-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Elections_14-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Elections-14\">&#91;14&#93;</a></sup> K\u00e9r\u00e9kou was backed in the second round by third place candidate <a href=\"/wiki/Adrien_Houngb%C3%A9dji\" title=\"Adrien Houngb\u00e9dji\">Adrien Houngb\u00e9dji</a> and fourth place candidate <a href=\"/wiki/Bruno_Amoussou\" title=\"Bruno Amoussou\">Bruno Amoussou</a>;<sup id=\"cite_ref-Amuwo_4-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Amuwo-4\">&#91;4&#93;</a></sup> as in 1991, K\u00e9r\u00e9kou received very strong support from northern voters,<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> but he also improved his performance in the south.<sup id=\"cite_ref-Amuwo_4-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Amuwo-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Soglo alleged fraud, but this was rejected by the Constitutional Court, which confirmed K\u00e9r\u00e9kou's victory.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> When taking the oath of office, K\u00e9r\u00e9kou left out a portion that referred to the \"spirits of the ancestors\" because he had become a born-again Christian after his defeat by Soglo. He was subsequently forced to retake the oath including the reference to spirits.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"Disputed_re-election.2C_2001\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Disputed_re-election,_2001\">Disputed re-election, 2001</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mathieu_K%C3%A9r%C3%A9kou&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Disputed re-election, 2001\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>K\u00e9r\u00e9kou was re-elected for a second five-year term in the <a href=\"/wiki/Benin_presidential_election,_2001\" class=\"mw-redirect\" title=\"Benin presidential election, 2001\">March 2001 presidential election</a> under controversial circumstances. In the first round he took 45.4% of the vote; Soglo, who took second place, and parliament speaker Houngb\u00e9dji, who took third, both refused to participate in the second round, alleging fraud and saying that they did not want to legitimize the vote by participating in it. This left the fourth-place finisher, Amoussou, to face K\u00e9r\u00e9kou in the run-off, and K\u00e9r\u00e9kou easily won with 83.6% of the vote.<sup id=\"cite_ref-Elections_14-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Elections-14\">&#91;14&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> It was subsequently discovered that the American corporation <a href=\"/wiki/Titan_Corporation\" title=\"Titan Corporation\">Titan</a> gave more than two million dollars to K\u00e9r\u00e9kou's re-election campaign as a bribe.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p><p>During K\u00e9r\u00e9kou's second period in office his government followed a liberal economic path. The period also saw Benin take part in international peacekeeping missions in other African states.<sup id=\"cite_ref-irin_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-irin-21\">&#91;21&#93;</a></sup>\n</p><p>K\u00e9r\u00e9kou was barred from running again in 2006 on two counts.  The constitution not only limited the president to two terms, but also required that presidential candidates be younger than 70 (he turned 70 in 2003, through his second term). K\u00e9r\u00e9kou said in July 2005 that he would not attempt to amend the constitution to allow him to run for a third term.  \"If you don't leave power,\" he said, \"power will leave you.\"<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup> There was, however, speculation that he had wanted it to be changed, but faced too much opposition.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p><p>On 5 March 2006, <a href=\"/wiki/Benin_presidential_election,_2006\" class=\"mw-redirect\" title=\"Benin presidential election, 2006\">voters went to the polls</a> to decide who would succeed K\u00e9r\u00e9kou as President of Benin. <a href=\"/wiki/Yayi_Boni\" class=\"mw-redirect\" title=\"Yayi Boni\">Yayi Boni</a> defeated Adrien Houngb\u00e9dji in a run-off vote on 19 March,<sup id=\"cite_ref-Elections_14-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Elections-14\">&#91;14&#93;</a></sup> and K\u00e9r\u00e9kou left office at the end of his term, at midnight on 6 April 2006.<sup id=\"cite_ref-irin_21-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-irin-21\">&#91;21&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Religion_and_symbolism\">Religion and symbolism</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mathieu_K%C3%A9r%C3%A9kou&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Religion and symbolism\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Born and baptized in the <a href=\"/wiki/Catholic_Church\" title=\"Catholic Church\">Roman Catholic</a> faith, although he was a lapsed adherent, K\u00e9r\u00e9kou allegedly converted to <a href=\"/wiki/Islam\" title=\"Islam\">Islam</a> in 1980 while on a visit to Libya, and changed his first name to Ahmed,<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup> but he later returned to the use of the name Mathieu. This alleged conversion may have been designed to please the Libyan leader <a href=\"/wiki/Muammar_Gaddafi\" title=\"Muammar Gaddafi\">Muammar Gaddafi</a> and obtain financial and military support.<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup> Alternatively, the conversion story may have been a rumor planted by some of his opponents in order to destabilize his regime. He subsequently became a <a href=\"/wiki/Born-again_Christian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Born-again Christian\">born-again Christian</a>.<sup id=\"cite_ref-magical_27-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-magical-27\">&#91;27&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup> Some <a href=\"/wiki/West_African_Vodun\" title=\"West African Vodun\">Vodun</a> believers in Benin regarded him as having magical powers, explaining his ability to survive repeated coup attempts during his military rule.<sup id=\"cite_ref-magical_27-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-magical-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p><p>Nicknamed \"the chameleon\" from an early point in his career,<sup id=\"cite_ref-Business_29-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Business-29\">&#91;29&#93;</a></sup> K\u00e9r\u00e9kou's motto was \"the branch will not break in the arms of the chameleon\".<sup id=\"cite_ref-Pouvoir_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Pouvoir-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Myth_9-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Myth-9\">&#91;9&#93;</a></sup> The nickname and motto he adopted were full of cultural symbolism, articulating and projecting his power and ability. Unlike some past rulers who had adopted animal symbolism intending to project a violent, warlike sense of power, K\u00e9r\u00e9kou's symbolic animal suggested skill and cleverness; his motto suggested that he would keep the branch from breaking, but implicitly warned of what could happen to \"the branch\" if it was not \"in the arms of the chameleon\"\u2014political chaos.<sup id=\"cite_ref-Myth_9-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Myth-9\">&#91;9&#93;</a></sup> To some, his nickname seemed particularly apt as he successfully adapted himself to a new political climate and neoliberal economic policies in the 1990s.<sup id=\"cite_ref-Business_29-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Business-29\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</p><p>He used the campaign slogan, \"Experience in the service of youth.\"<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Retirement_and_death\">Retirement and death</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mathieu_K%C3%A9r%C3%A9kou&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Retirement and death\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>After leaving office in 2006, K\u00e9r\u00e9kou stayed out of politics and spent time at his homes in Cotonou and <a href=\"/wiki/Natitingou\" title=\"Natitingou\">Natitingou</a> in northwestern Benin, his native region. He suffered a health crisis in 2014 and was taken to Paris for treatment. Although he recovered, he continued to suffer health problems, and he died in Benin on 14 October 2015 at the age of 82.<sup id=\"cite_ref-RFI_31-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-RFI-31\">&#91;31&#93;</a></sup> His death was announced in a statement by President <a href=\"/wiki/Thomas_Boni_Yayi\" title=\"Thomas Boni Yayi\">Thomas Boni Yayi</a>. No cause of death was stated.<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup> A week of national mourning was declared.<sup id=\"cite_ref-RFI_31-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-RFI-31\">&#91;31&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mathieu_K%C3%A9r%C3%A9kou&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Pouvoir-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Pouvoir_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Pouvoir_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Pouvoir_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Pouvoir_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.irinnews.org/Report.aspx?ReportId=69248\">\"Apr\u00e8s 29 ans de pouvoir, le Pr\u00e9sident K\u00e9r\u00e9kou tire sa r\u00e9v\u00e9rence\"</a>, IRIN, 6 April 2006 <span class=\"languageicon\">(in French)</span>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">M. Lentz, Harris (2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/?id=D6HKAgAAQBAJ&amp;pg=PA89&amp;dq=Mathieu+K%C3%A9r%C3%A9kou+born#v=onepage&amp;q&amp;f=false\"><i>Heads of States and Governments Since 1945</i></a>. Routledge. p.&#160;89\u201390. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-134-26490-2\" title=\"Special:BookSources/978-1-134-26490-2\">978-1-134-26490-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Heads+of+States+and+Governments+Since+1945&amp;rft.pages=89-90&amp;rft.pub=Routledge&amp;rft.date=2014&amp;rft.isbn=978-1-134-26490-2&amp;rft.aulast=M.+Lentz&amp;rft.aufirst=Harris&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2F%3Fid%3DD6HKAgAAQBAJ%26pg%3DPA89%26dq%3DMathieu%2BK%25C3%25A9r%25C3%25A9kou%2Bborn%23v%3Donepage%26q%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMathieu+K%C3%A9r%C3%A9kou\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Profiles-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Profiles_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Profiles_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Profiles_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Profiles_3-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Profiles_3-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Mz-fXRsedPMC&amp;q=mathieu+kerekou#v=snippet&amp;q=mathieu%20kerekou&amp;f=false\">\"Benin\"</a>. <i>Profiles of People in Power: The World's Government Leaders</i>. Europa Publications. 2003. pp.&#160;55\u201356.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Benin&amp;rft.btitle=Profiles+of+People+in+Power%3A+The+World%27s+Government+Leaders&amp;rft.pages=55-56&amp;rft.pub=Europa+Publications&amp;rft.date=2003&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DMz-fXRsedPMC%26q%3Dmathieu%2Bkerekou%23v%3Dsnippet%26q%3Dmathieu%2520kerekou%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMathieu+K%C3%A9r%C3%A9kou\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Amuwo-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Amuwo_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Amuwo_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Amuwo_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Amuwo_4-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Amuwo_4-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">'Kunle Amuwo, \"The State and the Politics of Democratic Consolidation in Benin, 1990\u20131999\", in <i>Political Liberalization and Democratization in Africa</i> (2003), ed. Ihonvbere and Mbaku. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0275975067\" title=\"Special:BookSources/978-0275975067\">978-0275975067</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Decalo-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Decalo_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Decalo_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Decalo_5-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Decalo_5-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Decalo_5-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Decalo_5-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Decalo_5-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Decalo_5-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Samuel Decalo, \"Benin: First of the New Democracies\", in <i>Political Reform in Francophone Africa</i> (1997), ed. Clark and Gardinier. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0813327860\" title=\"Special:BookSources/978-0813327860\">978-0813327860</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Le Vine, Victor T. (2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=ZVlzpwjhGqgC&amp;lpg=PA145&amp;vq=mathieu%20kerekou&amp;pg=PA145#v=snippet&amp;q=mathieu%20kerekou&amp;f=false\"><i>Politics in Francophone Africa</i></a>. Boulder, Colorado: Lynne Rienner Publishers. p.&#160;145. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9781588262493\" title=\"Special:BookSources/9781588262493\">9781588262493</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Politics+in+Francophone+Africa&amp;rft.place=Boulder%2C+Colorado&amp;rft.pages=145&amp;rft.pub=Lynne+Rienner+Publishers&amp;rft.date=2004&amp;rft.isbn=9781588262493&amp;rft.aulast=Le+Vine&amp;rft.aufirst=Victor+T.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DZVlzpwjhGqgC%26lpg%3DPA145%26vq%3Dmathieu%2520kerekou%26pg%3DPA145%23v%3Dsnippet%26q%3Dmathieu%2520kerekou%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMathieu+K%C3%A9r%C3%A9kou\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Onadipe-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Onadipe_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Onadipe_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Onadipe_7-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Onadipe_7-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Abiodun Onadipe, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120120115521/http://findarticles.com/p/articles/mi_m2242/is_n1567_v269/ai_18801059/\">\"The return of Africa's old guard \u2013 former African leaders, mostly dictators, bid for a return to power\"</a>, <i>Contemporary Review</i>, August 1996.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Allen-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Allen_8-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Allen_8-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Allen_8-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Allen_8-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Allen, Chris. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=yLIQC4jKOEEC&amp;q=goodbye+to+all+that#v=snippet&amp;q=goodbye%20to%20all%20that&amp;f=false\">\"<span style=\"padding-left:0.2em;\">'</span>Goodbye to All That': The Short and Sad Story of Socialism in Benin\"</a>.  In Hughes, Arnold. <i>Marxism's Retreat from Africa</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=%27Goodbye+to+All+That%27%3A+The+Short+and+Sad+Story+of+Socialism+in+Benin&amp;rft.btitle=Marxism%27s+Retreat+from+Africa&amp;rft.aulast=Allen&amp;rft.aufirst=Chris&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DyLIQC4jKOEEC%26q%3Dgoodbye%2Bto%2Ball%2Bthat%23v%3Dsnippet%26q%3Dgoodbye%2520to%2520all%2520that%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMathieu+K%C3%A9r%C3%A9kou\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Myth-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Myth_9-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Myth_9-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Myth_9-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Myth_9-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Myth_9-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Claffey, Patrick (2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=bFKNH-U06VQC&amp;lpg=PP1&amp;dq=Staging%20Politics%3A%20Power%20and%20Performance%20in%20Asia%20and%20Africa&amp;pg=PA98#v=onepage&amp;q=mathieu%20kerekou&amp;f=false\">\"K\u00e9r\u00e9kou the Chameleon, Master of Myth\"</a>.  In Strauss, Julia C.; O'Brien, Donal Cruise. <i>Staging Politics: Power and Performance in Asia and Africa</i>. pp.&#160;98\u2013101.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=K%C3%A9r%C3%A9kou+the+Chameleon%2C+Master+of+Myth&amp;rft.btitle=Staging+Politics%3A+Power+and+Performance+in+Asia+and+Africa&amp;rft.pages=98-101&amp;rft.date=2007&amp;rft.aulast=Claffey&amp;rft.aufirst=Patrick&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DbFKNH-U06VQC%26lpg%3DPP1%26dq%3DStaging%2520Politics%253A%2520Power%2520and%2520Performance%2520in%2520Asia%2520and%2520Africa%26pg%3DPA98%23v%3Donepage%26q%3Dmathieu%2520kerekou%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMathieu+K%C3%A9r%C3%A9kou\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation encyclopaedia\">Adesina, Olutayo (2005). \"Benin, Republic of (Dahomey) K\u00e9r\u00e9kou, Mathieu (1935\u2013)\".  In <a href=\"/wiki/Kevin_Shillington\" title=\"Kevin Shillington\">Shillington, Kevin</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Ftz_gtO-pngC&amp;q=mathieu#v=snippet&amp;q=mathieu&amp;f=false\"><i>Encyclopedia of African History: A - G.. 1</i></a>. <i>Encyclopedia of African History</i>. pp.&#160;242+. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9781579582456\" title=\"Special:BookSources/9781579582456\">9781579582456</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Encyclopedia+of+African+History%3A+A+-+G..+1&amp;rft.btitle=Encyclopedia+of+African+History&amp;rft.pages=242%2B&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=9781579582456&amp;rft.aulast=Adesina&amp;rft.aufirst=Olutayo&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DFtz_gtO-pngC%26q%3Dmathieu%23v%3Dsnippet%26q%3Dmathieu%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMathieu+K%C3%A9r%C3%A9kou\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.bbc.com/news/world-africa-13040372\">\"Benin profile \u2013 Timeline\"</a>. BBC News. 4 June 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 October</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Benin+profile+%E2%80%93+Timeline&amp;rft.date=2015-06-04&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.bbc.com%2Fnews%2Fworld-africa-13040372&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMathieu+K%C3%A9r%C3%A9kou\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://query.nytimes.com/gst/fullpage.html?res=950DE7DC163DF93AA35751C1A96F948260&amp;n=Top%2fNews%2fWorld%2fCountries%20and%20Territories%2fBenin\">\"Upheaval in the east; Benin, too, gives up Marxism for reforms\"</a>, Reuters, 9 December 1989.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lisa Beyer, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.time.com/time/magazine/article/0,9171,970130,00.html\">\"Africa Continental Shift\"</a>, <i>Time</i>, 21 May 1990.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Elections-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Elections_14-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Elections_14-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Elections_14-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Elections_14-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://africanelections.tripod.com/bj.html\">Elections in Benin</a>, African Elections Database.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://query.nytimes.com/gst/fullpage.html?res=9D0CEED7173EF935A15750C0A967958260&amp;n=Top%2fNews%2fWorld%2fCountries%20and%20Territories%2fBenin\">\"Official result in Benin vote shows big loss for Kerekou\"</a>, Associated Press, 26 March 1991.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://query.nytimes.com/gst/fullpage.html?res=9C01EEDD1F39F935A35750C0A960958260\">\"World News Briefs; Benin Presidential Vote Heads for a Runoff\"</a>, <i>The New York Times</i>, 6 March 1996.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.britannica.com/eb/article-9113740\">Benin, Year in Review: 1996</a>, <i>Encyclop\u00e6dia Britannica</i>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Richmond, Yale; Gestrin, Phyllis (1998). <i>Into Africa: Intercultural Insights</i>. p.&#160;36. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1877864575\" title=\"Special:BookSources/978-1877864575\">978-1877864575</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Into+Africa%3A+Intercultural+Insights&amp;rft.pages=36&amp;rft.date=1998&amp;rft.isbn=978-1877864575&amp;rft.aulast=Richmond&amp;rft.aufirst=Yale&amp;rft.au=Gestrin%2C+Phyllis&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMathieu+K%C3%A9r%C3%A9kou\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://news.bbc.co.uk/2/hi/africa/1263931.stm\">\"Benin 'day of mourning'\"</a>, BBC News, 6 April 2001.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://news.bbc.co.uk/2/hi/business/4310331.stm\">\"US company admits Benin bribery\"</a>, BBC News, 2 March 2005.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-irin-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-irin_21-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-irin_21-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.irinnews.org/report/58686/benin-president-mathieu-kerekou-leaves-after-29-years\">\"BENIN: President Mathieu Kerekou leaves after 29 years\"</a>. IRIN. 7 April 2006<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 October</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=BENIN%3A+President+Mathieu+Kerekou+leaves+after+29+years&amp;rft.date=2006-04-07&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.irinnews.org%2Freport%2F58686%2Fbenin-president-mathieu-kerekou-leaves-after-29-years&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMathieu+K%C3%A9r%C3%A9kou\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.irinnews.org/Report.aspx?ReportId=55408\">\"Kerekou says will retire next year, will not change constitution to stay in power\"</a>, IRIN, 12 July 2005.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ali Idrissou-Toure, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.speroforum.com/site/article.asp?id=1723\">\"Africa's big men cling to power\"</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20060325222632/http://www.speroforum.com/site/article.asp?id=1723\">Archived</a> 25 March 2006 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., Spero News, 18 July 2005.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rulers.org/indexk2.html#kerek\">Rulers.org biographical entry for K\u00e9r\u00e9kou</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Cyr, Ruth Nora (2001). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=YlhwTte8pbkC&amp;lpg=PP1&amp;dq=Twentieth%20Century%20Africa%202001&amp;pg=PA35#v=onepage&amp;q=mathieu&amp;f=false\"><i>Twentieth Century Africa</i></a>. San Jose, California: Writers Club Press. p.&#160;35. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780595189823\" title=\"Special:BookSources/9780595189823\">9780595189823</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Twentieth+Century+Africa&amp;rft.place=San+Jose%2C+California&amp;rft.pages=35&amp;rft.pub=Writers+Club+Press&amp;rft.date=2001&amp;rft.isbn=9780595189823&amp;rft.aulast=Cyr&amp;rft.aufirst=Ruth+Nora&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DYlhwTte8pbkC%26lpg%3DPP1%26dq%3DTwentieth%2520Century%2520Africa%25202001%26pg%3DPA35%23v%3Donepage%26q%3Dmathieu%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMathieu+K%C3%A9r%C3%A9kou\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Africa's First Peacekeeping Operation: The OAU in Chad, 1981\u20131982</i> (2002) by Terry M. Mays, p. 61. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0275976064\" title=\"Special:BookSources/978-0275976064\">978-0275976064</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-magical-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-magical_27-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-magical_27-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Okanla, Karim (20 August 2003). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://news.bbc.co.uk/1/hi/world/africa/3166593.stm\">\"Benin's 'magical' leader\"</a>. <a href=\"/wiki/BBC_News\" title=\"BBC News\">BBC News</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Benin%27s+%27magical%27+leader&amp;rft.date=2003-08-20&amp;rft.aulast=Okanla&amp;rft.aufirst=Karim&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnews.bbc.co.uk%2F1%2Fhi%2Fworld%2Fafrica%2F3166593.stm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMathieu+K%C3%A9r%C3%A9kou\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Decalo, Samuel (June 1985). \"African Personal Dictatorships\". <i>The Journal of Modern African Studies</i>. <b>23</b> (2): 209\u2013237. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1017/S0022278X0000015X\">10.1017/S0022278X0000015X</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+Journal+of+Modern+African+Studies&amp;rft.atitle=African+Personal+Dictatorships&amp;rft.volume=23&amp;rft.issue=2&amp;rft.pages=209-237&amp;rft.date=1985-06&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1017%2FS0022278X0000015X&amp;rft.aulast=Decalo&amp;rft.aufirst=Samuel&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMathieu+K%C3%A9r%C3%A9kou\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Business-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Business_29-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Business_29-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120119092111/http://goliath.ecnext.com/coms2/gi_0199-1721005/The-Chameleon-s-triumphal-return.html\">\"The 'Chameleon's triumphal return\"</a>. African Business. 1 April 2002. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://goliath.ecnext.com/coms2/gi_0199-1721005/The-Chameleon-s-triumphal-return.html\">the original</a> on 19 January 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 October</span> 2015</span>  &#8211; via Internet Archive Wayback Machine.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=The+%27Chameleon%27s+triumphal+return&amp;rft.date=2002-04-01&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgoliath.ecnext.com%2Fcoms2%2Fgi_0199-1721005%2FThe-Chameleon-s-triumphal-return.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMathieu+K%C3%A9r%C3%A9kou\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.flickr.com/photos/pohick2/13976174519/in/set-72157644200924229\">\"Kerekou \u2013 L'experience au service de la jeunesse\"</a>. <i>Library of Congress Africa Pamphlet Collection \u2013 Flickr</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 May</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Library+of+Congress+Africa+Pamphlet+Collection+%E2%80%93+Flickr&amp;rft.atitle=Kerekou+%E2%80%93+L%27experience+au+service+de+la+jeunesse&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.flickr.com%2Fphotos%2Fpohick2%2F13976174519%2Fin%2Fset-72157644200924229&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMathieu+K%C3%A9r%C3%A9kou\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-RFI-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-RFI_31-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-RFI_31-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Tirthankar Chanda, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rfi.fr/afrique/20151014-cameleons-necrologie-mathieu-kerekou-benin-president-dictateur-constitution-democra\">\"Les \u00abCam\u00e9l\u00e9ons\u00bb meurent aussi: Mathieu K\u00e9r\u00e9kou s\u2019en est all\u00e9\"</a>, Radio France Internationale, 14 October 2015 <span class=\"languageicon\">(in French)</span>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://news.yahoo.com/benins-former-president-mathieu-kerekou-dies-82-government-184310500.html\">\"Benin's former president Mathieu Kerekou dies at 82\"</a>, Agence France-Presse, 14 October 2015.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Presidents_of_Benin\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:BeninPresidents\" title=\"Template:BeninPresidents\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:BeninPresidents\" title=\"Template talk:BeninPresidents\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:BeninPresidents&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Presidents_of_Benin\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/List_of_Presidents_of_Benin\" title=\"List of Presidents of Benin\">Presidents of Benin</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Hubert_Maga\" title=\"Hubert Maga\">Hubert Maga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Christophe_Soglo\" title=\"Christophe Soglo\">Christophe Soglo</a>\u2020</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sourou-Migan_Apithy\" title=\"Sourou-Migan Apithy\">Sourou-Migan Apithy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Justin_Ahomad%C3%A9gb%C3%A9-Tom%C3%AAtin\" title=\"Justin Ahomad\u00e9gb\u00e9-Tom\u00eatin\">Justin Ahomad\u00e9gb\u00e9-Tom\u00eatin</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Tahirou_Congacou\" title=\"Tahirou Congacou\">Tahirou Congacou</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Christophe_Soglo\" title=\"Christophe Soglo\">Christophe Soglo</a>\u2020</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Baptiste_Hach%C3%A8me\" title=\"Jean-Baptiste Hach\u00e8me\">Jean-Baptiste Hach\u00e8me</a>\u2020</li>\n<li><a href=\"/wiki/Maurice_Kouand%C3%A9t%C3%A9\" title=\"Maurice Kouand\u00e9t\u00e9\">Maurice Kouand\u00e9t\u00e9</a>\u2020</li>\n<li><a href=\"/wiki/Alphonse_Alley\" title=\"Alphonse Alley\">Alphonse Alley</a>\u2020</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89mile_Derlin_Zinsou\" title=\"\u00c9mile Derlin Zinsou\">\u00c9mile Derlin Zinsou</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maurice_Kouand%C3%A9t%C3%A9\" title=\"Maurice Kouand\u00e9t\u00e9\">Maurice Kouand\u00e9t\u00e9</a>\u2020</li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul-%C3%89mile_de_Souza\" title=\"Paul-\u00c9mile de Souza\">Paul-\u00c9mile de Souza</a>\u2020</li>\n<li><a href=\"/wiki/Hubert_Maga\" title=\"Hubert Maga\">Hubert Maga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Justin_Ahomad%C3%A9gb%C3%A9-Tom%C3%AAtin\" title=\"Justin Ahomad\u00e9gb\u00e9-Tom\u00eatin\">Justin Ahomad\u00e9gb\u00e9-Tom\u00eatin</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Mathieu K\u00e9r\u00e9kou</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nic%C3%A9phore_Soglo\" title=\"Nic\u00e9phore Soglo\">Nic\u00e9phore Soglo</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Mathieu K\u00e9r\u00e9kou</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_Boni_Yayi\" title=\"Thomas Boni Yayi\">Thomas Boni Yayi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Patrice_Talon\" title=\"Patrice Talon\">Patrice Talon</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"1\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Benin.svg\" class=\"image\" title=\"Flag of Benin\"><img alt=\"Flag of Benin\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0a/Flag_of_Benin.svg/50px-Flag_of_Benin.svg.png\" width=\"50\" height=\"33\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0a/Flag_of_Benin.svg/75px-Flag_of_Benin.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0a/Flag_of_Benin.svg/100px-Flag_of_Benin.svg.png 2x\" data-file-width=\"450\" data-file-height=\"300\" /></a></div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"3\"><div>\u2020military     *interim</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Revolutions_of_1989\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Fall_of_Communism\" title=\"Template:Fall of Communism\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Fall_of_Communism\" title=\"Template talk:Fall of Communism\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Fall_of_Communism&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Revolutions_of_1989\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Revolutions_of_1989\" title=\"Revolutions of 1989\">Revolutions of 1989</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Internal<br />background</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Era_of_Stagnation\" title=\"Era of Stagnation\">Era of Stagnation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Communism\" title=\"Communism\">Communism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anti-communism\" title=\"Anti-communism\">Anti-communism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Criticism_of_communist_party_rule\" title=\"Criticism of communist party rule\">Criticism of communist party rule</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eastern_Bloc\" title=\"Eastern Bloc\">Eastern Bloc</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eastern_Bloc_economies\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eastern Bloc economies\">Eastern Bloc economies</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eastern_Bloc_politics\" title=\"Eastern Bloc politics\">Eastern Bloc politics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eastern_Bloc_media_and_propaganda\" title=\"Eastern Bloc media and propaganda\">Eastern Bloc media and propaganda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eastern_Bloc_emigration_and_defection\" title=\"Eastern Bloc emigration and defection\">Eastern Bloc emigration and defection</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/KGB\" title=\"KGB\">KGB</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nomenklatura\" title=\"Nomenklatura\">Nomenklatura</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Shortage_economy\" title=\"Shortage economy\">Shortage economy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Totalitarianism\" title=\"Totalitarianism\">Totalitarianism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eastern_European_anti-Communist_insurgencies\" title=\"Eastern European anti-Communist insurgencies\">Eastern European anti-Communist insurgencies</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">International<br />background</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Active_measures\" title=\"Active measures\">Active measures</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cold_War\" title=\"Cold War\">Cold War</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_socialist_states\" title=\"List of socialist states\">List of socialist states</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/People_Power_Revolution\" title=\"People Power Revolution\">People Power Revolution</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Predictions_of_the_dissolution_of_the_Soviet_Union\" title=\"Predictions of the dissolution of the Soviet Union\">Predictions of the dissolution of the Soviet Union</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Reagan_Doctrine\" title=\"Reagan Doctrine\">Reagan Doctrine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Soviet_Empire\" title=\"Soviet Empire\">Soviet Empire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Terrorism_and_the_Soviet_Union\" title=\"Terrorism and the Soviet Union\">Terrorism and the Soviet Union</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Holy_See%E2%80%93Soviet_Union_relations\" title=\"Holy See\u2013Soviet Union relations\">Vatican Opposition</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Warsaw_Pact_invasion_of_Czechoslovakia\" title=\"Warsaw Pact invasion of Czechoslovakia\">Warsaw Pact invasion of Czechoslovakia</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Reforms</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Uskoreniye\" title=\"Uskoreniye\">Uskoreniye</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Perestroika\" title=\"Perestroika\">Perestroika</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Demokratizatsiya_(Soviet_Union)\" title=\"Demokratizatsiya (Soviet Union)\">Democratization in the Soviet Union</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Khozraschyot\" title=\"Khozraschyot\">Khozraschyot</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/500_Days\" title=\"500 Days\">500 Days</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sinatra_Doctrine\" title=\"Sinatra Doctrine\">Sinatra Doctrine</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Glasnost\" title=\"Glasnost\">Glasnost</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Socialism_with_Chinese_characteristics\" title=\"Socialism with Chinese characteristics\">Socialism with Chinese characteristics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%90%E1%BB%95i_m%E1%BB%9Bi\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u0110\u1ed5i m\u1edbi\">\u0110\u1ed5i m\u1edbi</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Government<br />leaders</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ramiz_Alia\" title=\"Ramiz Alia\">Ramiz Alia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolae_Ceau%C8%99escu\" title=\"Nicolae Ceau\u0219escu\">Nicolae Ceau\u0219escu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mikhail_Gorbachev\" title=\"Mikhail Gorbachev\">Mikhail Gorbachev</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/K%C3%A1roly_Gr%C3%B3sz\" title=\"K\u00e1roly Gr\u00f3sz\">K\u00e1roly Gr\u00f3sz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Erich_Honecker\" title=\"Erich Honecker\">Erich Honecker</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milo%C5%A1_Jake%C5%A1\" title=\"Milo\u0161 Jake\u0161\">Milo\u0161 Jake\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Egon_Krenz\" title=\"Egon Krenz\">Egon Krenz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wojciech_Jaruzelski\" title=\"Wojciech Jaruzelski\">Wojciech Jaruzelski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slobodan_Milo%C5%A1evi%C4%87\" title=\"Slobodan Milo\u0161evi\u0107\">Slobodan Milo\u0161evi\u0107</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Mathieu K\u00e9r\u00e9kou</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mengistu_Haile_Mariam\" title=\"Mengistu Haile Mariam\">Mengistu Haile Mariam</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ne_Win\" title=\"Ne Win\">Ne Win</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Denis_Sassou_Nguesso\" title=\"Denis Sassou Nguesso\">Denis Sassou Nguesso</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Heng_Samrin\" title=\"Heng Samrin\">Heng Samrin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Deng_Xiaoping\" title=\"Deng Xiaoping\">Deng Xiaoping</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Todor_Zhivkov\" title=\"Todor Zhivkov\">Todor Zhivkov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siad_Barre\" title=\"Siad Barre\">Siad Barre</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Opposition<br />methods</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Civil_resistance\" title=\"Civil resistance\">Civil resistance</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Demonstration_(protest)\" title=\"Demonstration (protest)\">Demonstrations</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Human_chain\" title=\"Human chain\">Human chains</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Magnitizdat\" title=\"Magnitizdat\">Magnitizdat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Polish_underground_press\" title=\"Polish underground press\">Polish underground press</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Protest\" title=\"Protest\">Protests</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Samizdat\" title=\"Samizdat\">Samizdat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Strike_action\" title=\"Strike action\">Strike action</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Opposition<br />leaders</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Lech_Wa%C5%82%C4%99sa\" title=\"Lech Wa\u0142\u0119sa\">Lech Wa\u0142\u0119sa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/V%C3%A1clav_Havel\" title=\"V\u00e1clav Havel\">V\u00e1clav Havel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexander_Dub%C4%8Dek\" title=\"Alexander Dub\u010dek\">Alexander Dub\u010dek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_Iliescu\" title=\"Ion Iliescu\">Ion Iliescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liu_Gang\" title=\"Liu Gang\">Liu Gang</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wu%27erkaixi\" title=\"Wu&#39;erkaixi\">Wu'erkaixi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chai_Ling\" title=\"Chai Ling\">Chai Ling</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wang_Dan_(dissident)\" title=\"Wang Dan (dissident)\">Wang Dan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Feng_Congde\" title=\"Feng Congde\">Feng Congde</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tank_Man\" title=\"Tank Man\">Tank Man</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joachim_Gauck\" title=\"Joachim Gauck\">Joachim Gauck</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sali_Berisha\" title=\"Sali Berisha\">Sali Berisha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sanjaas%C3%BCrengiin_Zorig\" title=\"Sanjaas\u00fcrengiin Zorig\">Sanjaas\u00fcrengiin Zorig</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vladimir_Bukovsky\" title=\"Vladimir Bukovsky\">Vladimir Bukovsky</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Boris_Yeltsin\" title=\"Boris Yeltsin\">Boris Yeltsin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Viacheslav_Chornovil\" title=\"Viacheslav Chornovil\">Viacheslav Chornovil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vytautas_Landsbergis\" title=\"Vytautas Landsbergis\">Vytautas Landsbergis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zianon_Pazniak\" title=\"Zianon Pazniak\">Zianon Pazniak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zhelyu_Zhelev\" title=\"Zhelyu Zhelev\">Zhelyu Zhelev</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aung_San_Suu_Kyi\" title=\"Aung San Suu Kyi\">Aung San Suu Kyi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Meles_Zenawi\" title=\"Meles Zenawi\">Meles Zenawi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Isaias_Afwerki\" title=\"Isaias Afwerki\">Isaias Afwerki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Viktor_Orb%C3%A1n\" title=\"Viktor Orb\u00e1n\">Viktor Orb\u00e1n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ronald_Reagan\" title=\"Ronald Reagan\">Ronald Reagan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/George_H._W._Bush\" title=\"George H. W. Bush\">George H. W. Bush</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope_John_Paul_II\" title=\"Pope John Paul II\">Pope John Paul II</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Opposition<br />movements</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Beijing_Students%27_Autonomous_Federation\" title=\"Beijing Students&#39; Autonomous Federation\">Beijing Students' Autonomous Federation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charter_77\" title=\"Charter 77\">Charter 77</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/New_Forum\" title=\"New Forum\">New Forum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Civic_Forum\" title=\"Civic Forum\">Civic Forum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Democratic_Party_of_Albania\" title=\"Democratic Party of Albania\">Democratic Party of Albania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Democratic_Russia\" title=\"Democratic Russia\">Democratic Russia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Initiative_for_Peace_and_Human_Rights\" title=\"Initiative for Peace and Human Rights\">Initiative for Peace and Human Rights</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C4%85j%C5%ABdis\" title=\"S\u0105j\u016bdis\">S\u0105j\u016bdis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peaceful_Revolution\" title=\"Peaceful Revolution\">Peaceful Revolution</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/People%27s_Movement_of_Ukraine\" title=\"People&#39;s Movement of Ukraine\">People's Movement of Ukraine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Solidarity_(Polish_trade_union)\" title=\"Solidarity (Polish trade union)\">Solidarity</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Popular_Front_of_Latvia\" title=\"Popular Front of Latvia\">Popular Front of Latvia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Popular_Front_of_Estonia\" title=\"Popular Front of Estonia\">Popular Front of Estonia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Public_Against_Violence\" title=\"Public Against Violence\">Public Against Violence</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Belarusian_Popular_Front\" title=\"Belarusian Popular Front\">Belarusian Popular Front</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_League_for_Democracy\" title=\"National League for Democracy\">National League for Democracy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Salvation_Front_(Romania)\" title=\"National Salvation Front (Romania)\">National Salvation Front</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Unification_Church_political_activities\" class=\"mw-redirect\" title=\"Unification Church political activities\">Unification Church political activities</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Union_of_Democratic_Forces_(Bulgaria)\" title=\"Union of Democratic Forces (Bulgaria)\">Union of Democratic Forces</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Events<br />by location</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Central and Eastern Europe</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Fall_of_communism_in_Albania\" title=\"Fall of communism in Albania\">Albania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/End_of_Communism_in_Bulgaria_(1989)\" class=\"mw-redirect\" title=\"End of Communism in Bulgaria (1989)\">Bulgaria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Velvet_Revolution\" title=\"Velvet Revolution\">Czechoslovakia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Die_Wende\" title=\"Die Wende\">East Germany</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/End_of_communism_in_Hungary_(1989)\" title=\"End of communism in Hungary (1989)\">Hungary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/End_of_communism_in_Poland_(1989)\" class=\"mw-redirect\" title=\"End of communism in Poland (1989)\">Poland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romanian_Revolution\" title=\"Romanian Revolution\">Romania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dissolution_of_the_Soviet_Union\" title=\"Dissolution of the Soviet Union\">Soviet Union</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Breakup_of_Yugoslavia\" title=\"Breakup of Yugoslavia\">Yugoslavia</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Soviet Union</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Armenian_independence_referendum,_1991\" title=\"Armenian independence referendum, 1991\">Armenia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Azerbaijani_independence_referendum,_1991\" title=\"Azerbaijani independence referendum, 1991\">Azerbaijan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Independence_of_Belarus\" class=\"mw-redirect\" title=\"Independence of Belarus\">Belarus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Chechnya\" title=\"History of Chechnya\">Chechnya</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Singing_Revolution\" title=\"Singing Revolution\">Estonia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georgian_independence_referendum,_1991\" title=\"Georgian independence referendum, 1991\">Georgia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Singing_Revolution\" title=\"Singing Revolution\">Latvia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Singing_Revolution\" title=\"Singing Revolution\">Lithuania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Kazakhstan\" title=\"History of Kazakhstan\">Kazakhstan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Kyrgyzstan\" title=\"History of Kyrgyzstan\">Kyrgyzstan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Independence_of_Moldova\" title=\"Independence of Moldova\">Moldova</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Russia_(1991%E2%80%93present)\" title=\"History of Russia (1991\u2013present)\">Russia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Tajikistan\" title=\"History of Tajikistan\">Tajikstan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turkmenistani_independence_referendum,_1991\" class=\"mw-redirect\" title=\"Turkmenistani independence referendum, 1991\">Turkmenistan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ukrainian_independence_referendum,_1991\" title=\"Ukrainian independence referendum, 1991\">Ukraine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uzbekistani_independence_election,_1991\" class=\"mw-redirect\" title=\"Uzbekistani independence election, 1991\">Uzbekistan</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Elsewhere</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Afghan_Civil_War_(1989%E2%80%9392)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Afghan Civil War (1989\u201392)\">Afghanistan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/People%27s_Republic_of_Angola\" title=\"People&#39;s Republic of Angola\">Angola</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/People%27s_Republic_of_Benin\" title=\"People&#39;s Republic of Benin\">Benin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/8888_Uprising\" title=\"8888 Uprising\">Burma</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/United_Nations_Transitional_Authority_in_Cambodia\" title=\"United Nations Transitional Authority in Cambodia\">Cambodia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tiananmen_Square_protests_of_1989\" title=\"Tiananmen Square protests of 1989\">China</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/People%27s_Republic_of_the_Congo\" title=\"People&#39;s Republic of the Congo\">Congo-Brazzaville</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ethiopian_Civil_War\" title=\"Ethiopian Civil War\">Ethiopia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mongolian_Revolution_of_1990\" title=\"Mongolian Revolution of 1990\">Mongolia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/People%27s_Republic_of_Mozambique\" title=\"People&#39;s Republic of Mozambique\">Mozambique</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Somali_Rebellion\" title=\"Somali Rebellion\">Somalia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yemeni_unification\" title=\"Yemeni unification\">South Yemen</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Individual<br />events</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/1988_Polish_strikes\" title=\"1988 Polish strikes\">1988 Polish strikes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/April_9_tragedy\" title=\"April 9 tragedy\">April 9 tragedy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Black_January\" title=\"Black January\">Black January</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Baltic_Way\" title=\"Baltic Way\">Baltic Way</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1987%E2%80%9389_Tibetan_unrest\" title=\"1987\u201389 Tibetan unrest\">1987\u201389 Tibetan unrest</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tiananmen_Square_protests_of_1989\" title=\"Tiananmen Square protests of 1989\">Tiananmen Square protests of 1989</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Removal_of_Hungary%27s_border_fence_with_Austria\" title=\"Removal of Hungary&#39;s border fence with Austria\">Removal of Hungary's border fence with Austria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Polish_Round_Table_Agreement\" title=\"Polish Round Table Agreement\">Polish Round Table Agreement</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungarian_Round_Table_Talks\" title=\"Hungarian Round Table Talks\">Hungarian Round Table Talks</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pan-European_Picnic\" title=\"Pan-European Picnic\">Pan-European Picnic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monday_demonstrations_in_East_Germany\" title=\"Monday demonstrations in East Germany\">Monday Demonstrations</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexanderplatz_demonstration\" title=\"Alexanderplatz demonstration\">Alexanderplatz demonstration</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Malta_Summit\" title=\"Malta Summit\">Malta Summit</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/German_reunification\" title=\"German reunification\">German reunification</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/January_Events_(Lithuania)\" title=\"January Events (Lithuania)\">January Events in Lithuania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Barricades\" title=\"The Barricades\">January Events in Latvia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1991_protests_in_Belgrade\" title=\"1991 protests in Belgrade\">1991 protests in Belgrade</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1991_Soviet_coup_d%27%C3%A9tat_attempt\" title=\"1991 Soviet coup d&#39;\u00e9tat attempt\">August Coup</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dissolution_of_the_Soviet_Union\" title=\"Dissolution of the Soviet Union\">Dissolution of the Soviet Union</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Later events</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Colour_revolution\" title=\"Colour revolution\">Colour revolution</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Decommunization\" title=\"Decommunization\">Decommunization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lustration\" title=\"Lustration\">Lustration</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Democratization\" title=\"Democratization\">Democratization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Economic_liberalization\" title=\"Economic liberalization\">Economic liberalization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Post-Soviet_conflicts\" title=\"Post-Soviet conflicts\">Post-Soviet conflicts</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neo-Sovietism\" title=\"Neo-Sovietism\">Neo-Sovietism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neo-Stalinism\" title=\"Neo-Stalinism\">Neo-Stalinism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Post-communism\" title=\"Post-communism\">Post-communism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yugoslav_Wars\" title=\"Yugoslav Wars\">Yugoslav Wars</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pink_Tide\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pink Tide\">Pink Tide</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q206719&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q206719&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q206719\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/39397049\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb120551526\">cb120551526</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb120551526\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/120860783\">120860783</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000078301779\">0000 0000 7830 1779</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n80067933\">n80067933</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/035199326\">035199326</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/39397049\">39397049</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2275\nCached time: 20180922085306\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.632 seconds\nReal time usage: 0.737 seconds\nPreprocessor visited node count: 10600/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 89242/2097152 bytes\nTemplate argument size: 3782/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 8/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 30832/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.201/10.000 seconds\nLua memory usage: 5.53 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  627.544      1 -total\n 46.04%  288.896      1 Template:Infobox_President\n 38.27%  240.172      5 Template:Infobox\n 31.44%  197.309      1 Template:Reflist\n 15.85%   99.457     17 Template:Infobox_officeholder/office\n  7.93%   49.779      7 Template:Cite_book\n  6.75%   42.331      1 Template:Authority_control\n  5.19%   32.572      2 Template:Fr_icon\n  5.18%   32.484      3 Template:ISBN\n  4.90%   30.776      1 Template:Link_language\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:392304-0!canonical and timestamp 20180922085305 and revision id 858568935\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"af","url":"https://af.wikipedia.org/wiki/Ahmed_K%C3%A9r%C3%A9kou","langname":"Afrikaans","autonym":"Afrikaans","*":"Ahmed K\u00e9r\u00e9kou"},{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%85%D8%A7%D8%AB%D9%8A%D9%88_%D9%83%D9%8A%D8%B1%D9%8A%D9%83%D9%88","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0645\u0627\u062b\u064a\u0648 \u0643\u064a\u0631\u064a\u0643\u0648"},{"lang":"ast","url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Mathieu_K%C3%A9r%C3%A9kou","langname":"Asturian","autonym":"asturianu","*":"Mathieu K\u00e9r\u00e9kou"},{"lang":"br","url":"https://br.wikipedia.org/wiki/Mathieu_K%C3%A9r%C3%A9kou","langname":"Breton","autonym":"brezhoneg","*":"Mathieu K\u00e9r\u00e9kou"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Mathieu_K%C3%A9r%C3%A9kou","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Mathieu K\u00e9r\u00e9kou"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Mathieu_K%C3%A9r%C3%A9kou","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Mathieu K\u00e9r\u00e9kou"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Mathieu_K%C3%A9r%C3%A9kou","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Mathieu K\u00e9r\u00e9kou"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Mathieu_K%C3%A9r%C3%A9kou","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Mathieu K\u00e9r\u00e9kou"},{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Mathieu_K%C3%A9r%C3%A9kou","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"Mathieu K\u00e9r\u00e9kou"},{"lang":"el","url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%9C%CE%B1%CF%84%CE%B9%CE%AD_%CE%9A%CE%B5%CF%81%CE%B5%CE%BA%CE%BF%CF%8D","langname":"Greek","autonym":"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","*":"\u039c\u03b1\u03c4\u03b9\u03ad \u039a\u03b5\u03c1\u03b5\u03ba\u03bf\u03cd"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Mathieu_K%C3%A9r%C3%A9kou","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Mathieu K\u00e9r\u00e9kou"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Mathieu_K%C3%A9r%C3%A9kou","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Mathieu K\u00e9r\u00e9kou"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%85%D8%A7%D8%AA%DB%8C%D9%88_%DA%A9%D8%B1%DA%A9%D9%88","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0645\u0627\u062a\u06cc\u0648 \u06a9\u0631\u06a9\u0648"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Mathieu_K%C3%A9r%C3%A9kou","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Mathieu K\u00e9r\u00e9kou"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Mathieu_K%C3%A9r%C3%A9kou","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Mathieu K\u00e9r\u00e9kou"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EB%A7%88%ED%8B%B0%EC%99%B8_%EC%BC%80%EB%A0%88%EC%BF%A0","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\ub9c8\ud2f0\uc678 \ucf00\ub808\ucfe0"},{"lang":"hr","url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Mathieu_K%C3%A9r%C3%A9kou","langname":"Croatian","autonym":"hrvatski","*":"Mathieu K\u00e9r\u00e9kou"},{"lang":"io","url":"https://io.wikipedia.org/wiki/Mathieu_K%C3%A9r%C3%A9kou","langname":"Ido","autonym":"Ido","*":"Mathieu K\u00e9r\u00e9kou"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Mathieu_K%C3%A9r%C3%A9kou","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Mathieu K\u00e9r\u00e9kou"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Mathieu_K%C3%A9r%C3%A9kou","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Mathieu K\u00e9r\u00e9kou"},{"lang":"jv","url":"https://jv.wikipedia.org/wiki/Mathieu_K%C3%A9r%C3%A9kou","langname":"Javanese","autonym":"Basa Jawa","*":"Mathieu K\u00e9r\u00e9kou"},{"lang":"ka","url":"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%9B%E1%83%90%E1%83%A2%E1%83%98%E1%83%94_%E1%83%99%E1%83%94%E1%83%A0%E1%83%94%E1%83%99%E1%83%A3","langname":"Georgian","autonym":"\u10e5\u10d0\u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8","*":"\u10db\u10d0\u10e2\u10d8\u10d4 \u10d9\u10d4\u10e0\u10d4\u10d9\u10e3"},{"lang":"la","url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Matthaeus_K%C3%A9r%C3%A9kou","langname":"Latin","autonym":"Latina","*":"Matthaeus K\u00e9r\u00e9kou"},{"lang":"mr","url":"https://mr.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%A5%E0%A4%BF%E0%A4%AF%E0%A5%82_%E0%A4%95%E0%A5%87%E0%A4%B0%E0%A5%87%E0%A4%95%E0%A5%82","langname":"Marathi","autonym":"\u092e\u0930\u093e\u0920\u0940","*":"\u092e\u093e\u0925\u093f\u092f\u0942 \u0915\u0947\u0930\u0947\u0915\u0942"},{"lang":"mn","url":"https://mn.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%8E_%D0%9A%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BA%D1%83","langname":"Mongolian","autonym":"\u043c\u043e\u043d\u0433\u043e\u043b","*":"\u041c\u0430\u0442\u044c\u044e \u041a\u0435\u0440\u0435\u043a\u0443"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Mathieu_K%C3%A9r%C3%A9kou","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Mathieu K\u00e9r\u00e9kou"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%9E%E3%83%81%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%83%BB%E3%82%B1%E3%83%AC%E3%82%AF","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30de\u30c1\u30e5\u30fc\u30fb\u30b1\u30ec\u30af"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Mathieu_K%C3%A9r%C3%A9kou","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Mathieu K\u00e9r\u00e9kou"},{"lang":"nn","url":"https://nn.wikipedia.org/wiki/Mathieu_K%C3%A9r%C3%A9kou","langname":"Norwegian Nynorsk","autonym":"norsk nynorsk","*":"Mathieu K\u00e9r\u00e9kou"},{"lang":"oc","url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Mathieu_K%C3%A9r%C3%A9kou","langname":"Occitan","autonym":"occitan","*":"Mathieu K\u00e9r\u00e9kou"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Mathieu_K%C3%A9r%C3%A9kou","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Mathieu K\u00e9r\u00e9kou"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Mathieu_K%C3%A9r%C3%A9kou","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Mathieu K\u00e9r\u00e9kou"},{"lang":"qu","url":"https://qu.wikipedia.org/wiki/Mathieu_K%C3%A9r%C3%A9kou","langname":"Quechua","autonym":"Runa Simi","*":"Mathieu K\u00e9r\u00e9kou"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BA%D1%83,_%D0%9C%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%91","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041a\u0435\u0440\u0435\u043a\u0443, \u041c\u0430\u0442\u044c\u0451"},{"lang":"sco","url":"https://sco.wikipedia.org/wiki/Mathieu_K%C3%A9r%C3%A9kou","langname":"Scots","autonym":"Scots","*":"Mathieu K\u00e9r\u00e9kou"},{"lang":"simple","url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Mathieu_K%C3%A9r%C3%A9kou","langname":"Simple English","autonym":"Simple English","*":"Mathieu K\u00e9r\u00e9kou"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B0%D1%82%D1%98%D0%B5_%D0%9A%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BA%D1%83","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u041c\u0430\u0442\u0458\u0435 \u041a\u0435\u0440\u0435\u043a\u0443"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Mathieu_K%C3%A9r%C3%A9kou","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Mathieu K\u00e9r\u00e9kou"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Mathieu_K%C3%A9r%C3%A9kou","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Mathieu K\u00e9r\u00e9kou"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Mathieu_K%C3%A9r%C3%A9kou","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Mathieu K\u00e9r\u00e9kou"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%94_%D0%9A%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BA%D1%83","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u041c\u0430\u0442\u044c\u0454 \u041a\u0435\u0440\u0435\u043a\u0443"},{"lang":"vi","url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Mathieu_K%C3%A9r%C3%A9kou","langname":"Vietnamese","autonym":"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t","*":"Mathieu K\u00e9r\u00e9kou"},{"lang":"yo","url":"https://yo.wikipedia.org/wiki/Mathieu_K%C3%A9r%C3%A9kou","langname":"Yoruba","autonym":"Yor\u00f9b\u00e1","*":"Mathieu K\u00e9r\u00e9kou"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%A9%AC%E8%92%82%E5%8E%84%C2%B7%E5%85%8B%E9%9B%B7%E5%BA%93","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u9a6c\u8482\u5384\u00b7\u514b\u96f7\u5e93"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_French-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"Kerekou, Mathieu","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_October_2015"},{"sortkey":"People?s Revolutionary Party of Benin ?1975?90? ","hidden":"","*":"Pages_using_infobox_officeholder_with_an_atypical_party_value"},{"sortkey":"religionMathieu K\u00e9r\u00e9kou","hidden":"","*":"Pages_using_infobox_officeholder_with_unknown_parameters"},{"sortkey":"Kerekou, Mathieu","*":"Presidents_of_Benin"},{"sortkey":"Kerekou, Mathieu","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Kerekou, Mathieu","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Kerekou, Mathieu","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Kerekou, Mathieu","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Kerekou, Mathieu","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Kerekou, Mathieu","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Kerekou, Mathieu","*":"1933_births"},{"sortkey":"Kerekou, Mathieu","*":"2015_deaths"},{"sortkey":"Kerekou, Mathieu","*":"People_of_French_West_Africa"},{"sortkey":"Kerekou, Mathieu","*":"Leaders_who_took_power_by_coup"},{"sortkey":"Kerekou, Mathieu","*":"Communist_rulers"},{"sortkey":"Kerekou, Mathieu","*":"Beninese_evangelicals"},{"sortkey":"Kerekou, Mathieu","*":"Beninese_military_personnel"},{"sortkey":"Kerekou, Mathieu","*":"People's_Revolutionary_Party_of_Benin_politicians"},{"sortkey":"Kerekou, Mathieu","*":"Converts_to_Protestantism_from_Islam"},{"sortkey":"Kerekou, Mathieu","*":"Beninese_former_Muslims"},{"sortkey":"Kerekou, Mathieu","*":"Beninese_communists"},{"sortkey":"Kerekou, Mathieu","*":"Communism_in_Benin"},{"sortkey":"Kerekou, Mathieu","*":"Marxism"},{"sortkey":"Kerekou, Mathieu","hidden":"","*":"Library_of_Congress_Africa_Collection_related"},{"sortkey":"Kerekou, Mathieu","*":"Converts_to_Islam_from_Roman_Catholicism"},{"sortkey":"Kerekou, Mathieu","*":"People_from_Atakora_Department"},{"sortkey":"Kerekou, Mathieu","*":"21st-century_Beninese_politicians"},{"sortkey":"Kerekou, Mathieu","*":"20th-century_Beninese_politicians"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from October 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:BeninPresidents"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fall of Communism"},{"ns":0,"exists":"","*":"1977 Benin coup d'\u00e9tat attempt"},{"ns":0,"exists":"","*":"1987\u201389 Tibetan unrest"},{"ns":0,"exists":"","*":"1988 Polish strikes"},{"ns":0,"exists":"","*":"1991 Soviet coup d'\u00e9tat attempt"},{"ns":0,"exists":"","*":"1991 protests in Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"500 Days"},{"ns":0,"exists":"","*":"8888 Uprising"},{"ns":0,"exists":"","*":"Active measures"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adrien Houngb\u00e9dji"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afghan Civil War (1989\u201392)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aide-de-camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexander Dub\u010dek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexanderplatz demonstration"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alphonse Alley"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-communism"},{"ns":0,"exists":"","*":"April 9 tragedy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archbishop of Cotonou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenian independence referendum, 1991"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aung San Suu Kyi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Azerbaijani independence referendum, 1991"},{"ns":0,"exists":"","*":"BBC News"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baltic Way"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beijing Students' Autonomous Federation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belarusian Popular Front"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benin presidential election, 2001"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benin presidential election, 2006"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beninese presidential election, 1991"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beninese presidential election, 1996"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beninese presidential election, 2001"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Black January"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boris Yeltsin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Born-again Christian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Breakup of Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bruno Amoussou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chai Ling"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charter 77"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christophe Soglo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Civic Forum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Civil resistance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cold War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colour revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cotonou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Criticism of communist party rule"},{"ns":0,"exists":"","*":"Decommunization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Democratic Party of Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Democratic Russia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Democratization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demokratizatsiya (Soviet Union)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demonstration (protest)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deng Xiaoping"},{"ns":0,"exists":"","*":"Denis Sassou Nguesso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Die Wende"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital object identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dissolution of the Soviet Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eastern Bloc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eastern Bloc economies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eastern Bloc emigration and defection"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eastern Bloc media and propaganda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eastern Bloc politics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eastern European anti-Communist insurgencies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Economic liberalization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Egon Krenz"},{"ns":0,"exists":"","*":"End of Communism in Bulgaria (1989)"},{"ns":0,"exists":"","*":"End of communism in Hungary (1989)"},{"ns":0,"exists":"","*":"End of communism in Poland (1989)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Era of Stagnation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erich Honecker"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethiopian Civil War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fall of communism in Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Feng Congde"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Dahomey"},{"ns":0,"exists":"","*":"George H. W. Bush"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georgian independence referendum, 1991"},{"ns":0,"exists":"","*":"German reunification"},{"ns":0,"exists":"","*":"Glasnost"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heng Samrin"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Chechnya"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Kazakhstan"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Kyrgyzstan"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Russia (1991\u2013present)"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Tajikistan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holy See\u2013Soviet Union relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hubert Maga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Human chain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian Round Table Talks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Independence of Belarus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Independence of Moldova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Initiative for Peace and Human Rights"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Monetary Fund"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Iliescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isaias Afwerki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isidore de Souza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Islam"},{"ns":0,"exists":"","*":"January Events (Lithuania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Baptiste Hach\u00e8me"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joachim Gauck"},{"ns":0,"exists":"","*":"Justin Ahomadegb\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Justin Ahomad\u00e9gb\u00e9-Tom\u00eatin"},{"ns":0,"exists":"","*":"KGB"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kevin Shillington"},{"ns":0,"exists":"","*":"Khozraschyot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kouarfa"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u00e1roly Gr\u00f3sz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lech Wa\u0142\u0119sa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Presidents of Benin"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of socialist states"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liu Gang"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lustration"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magnitizdat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malta Summit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marxism-Leninism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marxist\u2013Leninist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice Kouand\u00e9t\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meles Zenawi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mengistu Haile Mariam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mikhail Gorbachev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milo\u0161 Jake\u0161"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monday demonstrations in East Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mongolian Revolution of 1990"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muammar Gaddafi"},{"ns":0,"exists":"","*":"National League for Democracy"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Salvation Front (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Natitingou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ne Win"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neo-Sovietism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neo-Stalinism"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Forum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Ceau\u0219escu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nic\u00e9phore Soglo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nomenklatura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pan-European Picnic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patrice Talon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul-\u00c9mile de Souza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peaceful Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"People's Movement of Ukraine"},{"ns":0,"exists":"","*":"People's Republic of Angola"},{"ns":0,"exists":"","*":"People's Republic of Benin"},{"ns":0,"exists":"","*":"People's Republic of Mozambique"},{"ns":0,"exists":"","*":"People's Republic of the Congo"},{"ns":0,"exists":"","*":"People's Revolutionary Party of Benin"},{"ns":0,"exists":"","*":"People Power Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Perestroika"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petroleum industry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pink Tide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish Round Table Agreement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish underground press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pope John Paul II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Popular Front of Estonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Popular Front of Latvia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Post-Soviet conflicts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Post-communism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Predictions of the dissolution of the Soviet Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of Benin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Protest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public Against Violence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ramiz Alia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reagan Doctrine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Removal of Hungary's border fence with Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republic of Dahomey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revolutions of 1989"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ronald Reagan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sali Berisha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Samizdat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sanjaas\u00fcrengiin Zorig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shortage economy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siad Barre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sinatra Doctrine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Singing Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slobodan Milo\u0161evi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialism with Chinese characteristics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Solidarity (Polish trade union)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Somali Rebellion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Somba people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sourou-Migan Apithy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soviet Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Strike action"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u0105j\u016bdis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tahirou Congacou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tank Man"},{"ns":0,"exists":"","*":"Terrorism and the Soviet Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Barricades"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas Boni Yayi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tiananmen Square protests of 1989"},{"ns":0,"exists":"","*":"Titan Corporation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Todor Zhivkov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Totalitarianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkmenistani independence referendum, 1991"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ukrainian independence referendum, 1991"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unification Church political activities"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union of Democratic Forces (Bulgaria)"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Nations Transitional Authority in Cambodia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uskoreniye"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uzbekistani independence election, 1991"},{"ns":0,"exists":"","*":"Velvet Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viacheslav Chornovil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viktor Orb\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir Bukovsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vytautas Landsbergis"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00e1clav Havel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wang Dan (dissident)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Warsaw Pact invasion of Czechoslovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"West African Vodun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wojciech Jaruzelski"},{"ns":0,"exists":"","*":"World Bank"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wu'erkaixi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yayi Boni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yemeni unification"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yugoslav Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zhelyu Zhelev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zianon Pazniak"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9mile Derlin Zinsou"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0110\u1ed5i m\u1edbi"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:BeninPresidents"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Fall of Communism"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/French"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Engvar"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox President"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox officeholder"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox officeholder/office"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nowrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:KMT"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:KMT/logo"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DPP"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DPP/logo"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite encyclopedia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:BeninPresidents"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fall of Communism"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Engvar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Officeholder party tracking"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Mathieu_K\u00e9r\u00e9kou_2006Feb10.JPG","Mathieu_Kerekou_FOCR_(cropped).jpg","Flag_of_Benin.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.irinnews.org/Report.aspx?ReportId=69248","https://books.google.com/?id=D6HKAgAAQBAJ&pg=PA89&dq=Mathieu+K%C3%A9r%C3%A9kou+born#v=onepage&q&f=false","https://books.google.com/books?id=Mz-fXRsedPMC&q=mathieu+kerekou#v=snippet&q=mathieu%20kerekou&f=false","https://books.google.com/books?id=ZVlzpwjhGqgC&lpg=PA145&vq=mathieu%20kerekou&pg=PA145#v=snippet&q=mathieu%20kerekou&f=false","https://web.archive.org/web/20120120115521/http://findarticles.com/p/articles/mi_m2242/is_n1567_v269/ai_18801059/","https://books.google.com/books?id=yLIQC4jKOEEC&q=goodbye+to+all+that#v=snippet&q=goodbye%20to%20all%20that&f=false","https://books.google.com/books?id=bFKNH-U06VQC&lpg=PP1&dq=Staging%20Politics:%20Power%20and%20Performance%20in%20Asia%20and%20Africa&pg=PA98#v=onepage&q=mathieu%20kerekou&f=false","https://books.google.com/books?id=Ftz_gtO-pngC&q=mathieu#v=snippet&q=mathieu&f=false","https://www.bbc.com/news/world-africa-13040372","https://query.nytimes.com/gst/fullpage.html?res=950DE7DC163DF93AA35751C1A96F948260&n=Top/News/World/Countries%20and%20Territories/Benin","http://www.time.com/time/magazine/article/0,9171,970130,00.html","http://africanelections.tripod.com/bj.html","https://query.nytimes.com/gst/fullpage.html?res=9D0CEED7173EF935A15750C0A967958260&n=Top/News/World/Countries%20and%20Territories/Benin","https://query.nytimes.com/gst/fullpage.html?res=9C01EEDD1F39F935A35750C0A960958260","http://www.britannica.com/eb/article-9113740","http://news.bbc.co.uk/2/hi/africa/1263931.stm","http://news.bbc.co.uk/2/hi/business/4310331.stm","http://www.irinnews.org/report/58686/benin-president-mathieu-kerekou-leaves-after-29-years","http://www.irinnews.org/Report.aspx?ReportId=55408","http://www.speroforum.com/site/article.asp?id=1723","https://web.archive.org/web/20060325222632/http://www.speroforum.com/site/article.asp?id=1723","http://www.rulers.org/indexk2.html#kerek","https://books.google.com/books?id=YlhwTte8pbkC&lpg=PP1&dq=Twentieth%20Century%20Africa%202001&pg=PA35#v=onepage&q=mathieu&f=false","http://news.bbc.co.uk/1/hi/world/africa/3166593.stm","//doi.org/10.1017/S0022278X0000015X","https://web.archive.org/web/20120119092111/http://goliath.ecnext.com/coms2/gi_0199-1721005/The-Chameleon-s-triumphal-return.html","http://goliath.ecnext.com/coms2/gi_0199-1721005/The-Chameleon-s-triumphal-return.html","https://www.flickr.com/photos/pohick2/13976174519/in/set-72157644200924229","http://www.rfi.fr/afrique/20151014-cameleons-necrologie-mathieu-kerekou-benin-president-dictateur-constitution-democra","https://news.yahoo.com/benins-former-president-mathieu-kerekou-dies-82-government-184310500.html","https://www.wikidata.org/wiki/Q206719","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/39397049","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb120551526","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb120551526","https://d-nb.info/gnd/120860783","http://isni.org/isni/0000000078301779","http://id.loc.gov/authorities/names/n80067933","https://www.idref.fr/035199326","https://viaf.org/viaf/39397049"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Military background","number":"1","index":"1","fromtitle":"Mathieu_K\u00e9r\u00e9kou","byteoffset":1623,"anchor":"Military_background"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"1972 coup and single-party rule","number":"2","index":"2","fromtitle":"Mathieu_K\u00e9r\u00e9kou","byteoffset":3390,"anchor":"1972_coup_and_single-party_rule"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Transition to democracy","number":"3","index":"3","fromtitle":"Mathieu_K\u00e9r\u00e9kou","byteoffset":9138,"anchor":"Transition_to_democracy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"1996 presidential election","number":"4","index":"4","fromtitle":"Mathieu_K\u00e9r\u00e9kou","byteoffset":12742,"anchor":"1996_presidential_election"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Disputed re-election, 2001","number":"5","index":"5","fromtitle":"Mathieu_K\u00e9r\u00e9kou","byteoffset":14273,"anchor":"Disputed_re-election,_2001"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Religion and symbolism","number":"6","index":"6","fromtitle":"Mathieu_K\u00e9r\u00e9kou","byteoffset":17023,"anchor":"Religion_and_symbolism"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Retirement and death","number":"7","index":"7","fromtitle":"Mathieu_K\u00e9r\u00e9kou","byteoffset":20450,"anchor":"Retirement_and_death"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"8","index":"8","fromtitle":"Mathieu_K\u00e9r\u00e9kou","byteoffset":21477,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Mathieu K\u00e9r\u00e9kou","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Kerekou, Mathieu"},{"name":"wikibase_item","*":"Q206719"}]}}