{"parse":{"title":"Praxis School","pageid":4093375,"revid":858568202,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"vertical-navbox nowraplinks\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%\"><tbody><tr><td style=\"padding-top:0.4em;line-height:1.2em\">Part of <a href=\"/wiki/Category:Marxism\" title=\"Category:Marxism\">a series</a> on</td></tr><tr><th style=\"padding:0.2em 0.4em 0.2em;padding-top:0;font-size:145%;line-height:1.2em;font-size:175%;\"><a href=\"/wiki/Marxism\" title=\"Marxism\">Marxism</a></th></tr><tr><td style=\"padding:0.2em 0 0.4em\"><a href=\"/wiki/File:Marx_and_Engels.jpg\" class=\"image\" title=\"Karl Marx and Friedrich Engels\"><img alt=\"Karl Marx and Friedrich Engels\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/79/Marx_and_Engels.jpg/180px-Marx_and_Engels.jpg\" width=\"180\" height=\"158\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/79/Marx_and_Engels.jpg/270px-Marx_and_Engels.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/79/Marx_and_Engels.jpg/360px-Marx_and_Engels.jpg 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"438\" /></a></td></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;text-align:center;\"><a href=\"/wiki/Marxist_bibliography\" title=\"Marxist bibliography\">Theoretical works</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;font-style:italic;\"><div class=\"plainlist\">\n<ul><li><div style=\"padding:0.2em 0.4em; line-height:1.2em;\"><a href=\"/wiki/Economic_and_Philosophic_Manuscripts_of_1844\" title=\"Economic and Philosophic Manuscripts of 1844\">Economic and Philosophic<br />Manuscripts of 1844</a></div></li>\n<li><a href=\"/wiki/Theses_on_Feuerbach\" title=\"Theses on Feuerbach\">Theses on Feuerbach</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_German_Ideology\" title=\"The German Ideology\">The German Ideology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Communist_Manifesto\" title=\"The Communist Manifesto\">The Communist Manifesto</a></li>\n<li><div style=\"padding:0.2em 0.4em; line-height:1.2em;\"><a href=\"/wiki/The_Eighteenth_Brumaire_of_Louis_Napoleon\" title=\"The Eighteenth Brumaire of Louis Napoleon\">The Eighteenth Brumaire of<br />Louis Napoleon</a></div></li>\n<li><div style=\"padding:0.2em 0.4em; line-height:1.2em;\"><a href=\"/wiki/Grundrisse\" title=\"Grundrisse\">Grundrisse</a> der Kritik<br />der Politischen \u00d6konomie</div></li>\n<li><div style=\"padding:0.2em 0.4em; line-height:1.2em;\"><a href=\"/wiki/A_Contribution_to_the_Critique_of_Political_Economy\" title=\"A Contribution to the Critique of Political Economy\">A Contribution to the<br />Critique of Political Economy</a></div></li>\n<li><a href=\"/wiki/Das_Kapital\" title=\"Das Kapital\">Das Kapital</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dialectics_of_Nature\" title=\"Dialectics of Nature\">Dialectics of Nature</a></li></ul>\n</div></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;text-align:center;\"><a href=\"/wiki/Marxist_philosophy\" title=\"Marxist philosophy\">Philosophy</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\"><div class=\"hlist\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Economic_determinism\" title=\"Economic determinism\">Economic determinism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Historical_determinism\" title=\"Historical determinism\">Historical determinism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Historical_materialism\" title=\"Historical materialism\">Historical materialism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marx%27s_method\" title=\"Marx&#39;s method\">Marx's method</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marxist_philosophy_of_nature\" title=\"Marxist philosophy of nature\">Philosophy of nature</a></li></ul>\n</div></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;text-align:center;\"><a href=\"/wiki/Marxian_economics\" title=\"Marxian economics\">Economics</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\"><div class=\"hlist\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Capital_(economics)\" title=\"Capital (economics)\">Capital</a> (<a href=\"/wiki/Capital_accumulation\" title=\"Capital accumulation\">accumulation</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Crisis_theory\" title=\"Crisis theory\">Crisis theory</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Commodity_(Marxism)\" title=\"Commodity (Marxism)\">Commodity</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Exploitation_of_labour#Marxist_exploitation_theory\" title=\"Exploitation of labour\">Exploitation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Factors_of_production_(Marxism)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Factors of production (Marxism)\">Factors of production</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Means_of_labor\" title=\"Means of labor\">Means of labor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Metabolic_rift\" title=\"Metabolic rift\">Metabolic rift</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mode_of_production\" title=\"Mode of production\">Mode of production</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Asiatic_mode_of_production\" title=\"Asiatic mode of production\">Asiatic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Capitalist_mode_of_production_(Marxist_theory)\" title=\"Capitalist mode of production (Marxist theory)\">Capitalist</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Law_of_value\" title=\"Law of value\">Law of value</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Productive_forces\" title=\"Productive forces\">Productive forces</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Scientific_socialism\" title=\"Scientific socialism\">Scientific socialism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Social_metabolism\" title=\"Social metabolism\">Social metabolism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Socialist_mode_of_production\" title=\"Socialist mode of production\">Socialist mode of production</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Surplus_product\" title=\"Surplus product\">Surplus product</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Surplus_value\" title=\"Surplus value\">Surplus value</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Value-form\" title=\"Value-form\">Value-form</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wage_labour\" title=\"Wage labour\">Wage labor</a></li></ul>\n</div></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;text-align:center;\"><a href=\"/wiki/Marxist_sociology\" title=\"Marxist sociology\">Sociology</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\"><div class=\"hlist\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Marx%27s_theory_of_alienation\" title=\"Marx&#39;s theory of alienation\">Alienation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Base_and_superstructure\" title=\"Base and superstructure\">Base and superstructure</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bourgeoisie\" title=\"Bourgeoisie\">Bourgeoisie</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marxian_class_theory\" title=\"Marxian class theory\">Class</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Class_consciousness\" title=\"Class consciousness\">Class consciousness</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Class_conflict\" title=\"Class conflict\">Class struggle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Classless_society\" title=\"Classless society\">Classless society</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Commodity_fetishism\" title=\"Commodity fetishism\">Commodity fetishism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Communist_society\" title=\"Communist society\">Communist society</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cultural_hegemony\" title=\"Cultural hegemony\">Cultural hegemony</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dictatorship_of_the_proletariat\" title=\"Dictatorship of the proletariat\">Dictatorship of the proletariat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Exploitation_of_labour#Marxist_exploitation_theory\" title=\"Exploitation of labour\">Exploitation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Free_association_(communism_and_anarchism)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Free association (communism and anarchism)\">Free association</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/General_intellect\" title=\"General intellect\">General intellect</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marx%27s_theory_of_human_nature\" title=\"Marx&#39;s theory of human nature\">Human nature</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ideology#Ideology_as_an_instrument_of_social_reproduction\" title=\"Ideology\">Ideology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Immiseration_thesis\" title=\"Immiseration thesis\">Immiseration</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Proletariat\" title=\"Proletariat\">Proletariat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Private_property\" title=\"Private property\">Private property</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Relations_of_production\" title=\"Relations of production\">Relations of production</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Reification_(Marxism)\" title=\"Reification (Marxism)\">Reification</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Working_class\" title=\"Working class\">Working class</a></li></ul>\n</div></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;text-align:center;\"><a href=\"/wiki/Marx%27s_theory_of_history\" title=\"Marx&#39;s theory of history\">History</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\"><div class=\"plainlist\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Anarchism_and_Marxism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anarchism and Marxism\">Anarchism and Marxism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Philosophy_in_the_Soviet_Union\" title=\"Philosophy in the Soviet Union\">Philosophy in the Soviet Union</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Primitive_accumulation_of_capital\" title=\"Primitive accumulation of capital\">Primitive accumulation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Proletarian_revolution\" title=\"Proletarian revolution\">Proletarian revolution</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Proletarian_Culture\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proletarian Culture\">Proletarian Culture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Proletarian_internationalism\" title=\"Proletarian internationalism\">Proletarian internationalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/World_revolution\" title=\"World revolution\">World revolution</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Young_Marx\" title=\"Young Marx\">Young Marx</a></li></ul>\n</div></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;text-align:center;\">Aspects</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\"><div class=\"hlist\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Marxist_aesthetics\" title=\"Marxist aesthetics\">Aesthetics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marxist_archaeology\" title=\"Marxist archaeology\">Archaeology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marxist_criminology\" title=\"Marxist criminology\">Criminology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marxist_film_theory\" title=\"Marxist film theory\">Film theory</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marxist_geography\" title=\"Marxist geography\">Geography</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marxist_historiography\" title=\"Marxist historiography\">Historiography</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marxist_literary_criticism\" title=\"Marxist literary criticism\">Literary criticism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marxism_and_religion\" title=\"Marxism and religion\">Marxism and religion</a></li></ul>\n</div></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;text-align:center;\"><a href=\"/wiki/Marxist_schools_of_thought\" title=\"Marxist schools of thought\">Variants</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\"><div class=\"hlist\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Analytical_Marxism\" title=\"Analytical Marxism\">Analytical</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Austromarxism\" title=\"Austromarxism\">Austro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Autonomism\" title=\"Autonomism\">Autonomism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bordigism\" title=\"Bordigism\">Bordigism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Budapest_School_(Luk%C3%A1cs)\" title=\"Budapest School (Luk\u00e1cs)\">Budapest School</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Classical_Marxism\" title=\"Classical Marxism\">Classical</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Council_communism\" title=\"Council communism\">Council communism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/De_Leonism\" title=\"De Leonism\">De Leonism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Democratic_socialism\" title=\"Democratic socialism\">Democratic socialism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eurocommunism\" title=\"Eurocommunism\">Eurocommunism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marxist_feminism\" title=\"Marxist feminism\">Feminist</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Frankfurt_School\" title=\"Frankfurt School\">Frankfurt School</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Freudo-Marxism\" title=\"Freudo-Marxism\">Freudian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guevarism\" title=\"Guevarism\">Guevarism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hoxhaism\" title=\"Hoxhaism\">Hoxhaism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marxist_humanism\" title=\"Marxist humanism\">Humanist</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Impossibilism\" title=\"Impossibilism\">Impossibilism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Instrumental_Marxism\" title=\"Instrumental Marxism\">Instrumental</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Left_communism\" title=\"Left communism\">Left communism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Leninism\" title=\"Leninism\">Leninism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Libertarian_Marxism\" title=\"Libertarian Marxism\">Libertarian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luxemburgism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Luxemburgism\">Luxemburgism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maoism\" title=\"Maoism\">Maoism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marxism%E2%80%93Leninism\" title=\"Marxism\u2013Leninism\">Marxism\u2013Leninism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marxism%E2%80%93Leninism%E2%80%93Maoism\" title=\"Marxism\u2013Leninism\u2013Maoism\">Marxism\u2013Leninism\u2013Maoism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neo-Marxism\" title=\"Neo-Marxism\">Neo-Marxism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neue_Marx-Lekt%C3%BCre\" title=\"Neue Marx-Lekt\u00fcre\">Neue Marx-Lekt\u00fcre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Open_Marxism\" title=\"Open Marxism\">Open</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Orthodox_Marxism\" title=\"Orthodox Marxism\">Orthodox</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Post-Marxism\" title=\"Post-Marxism\">Post-Marxism</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Praxis School</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Right_Opposition\" title=\"Right Opposition\">Right Opposition</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Social_democracy\" title=\"Social democracy\">Social democracy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stalinism\" title=\"Stalinism\">Stalinism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Structural_Marxism\" title=\"Structural Marxism\">Structural</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Titoism\" title=\"Titoism\">Titoism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Trotskyism\" title=\"Trotskyism\">Trotskyism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Western_Marxism\" title=\"Western Marxism\">Western</a></li></ul>\n</div></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;text-align:center;\"><a href=\"/wiki/Category:Marxists\" title=\"Category:Marxists\">People</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\"><div class=\"hlist\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Karl_Marx\" title=\"Karl Marx\">Karl Marx</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Friedrich_Engels\" title=\"Friedrich Engels\">Friedrich Engels</a></li></ul>\n<dl><dd></dd></dl>\n<ul><li><a href=\"/wiki/August_Bebel\" title=\"August Bebel\">August Bebel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Daniel_De_Leon\" title=\"Daniel De Leon\">Daniel De Leon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georgi_Plekhanov\" title=\"Georgi Plekhanov\">Georgi Plekhanov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eduard_Bernstein\" title=\"Eduard Bernstein\">Eduard Bernstein</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/James_Connolly\" title=\"James Connolly\">James Connolly</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rosa_Luxemburg\" title=\"Rosa Luxemburg\">Rosa Luxemburg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Clara_Zetkin\" title=\"Clara Zetkin\">Clara Zetkin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karl_Liebknecht\" title=\"Karl Liebknecht\">Karl Liebknecht</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karl_Kautsky\" title=\"Karl Kautsky\">Karl Kautsky</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vladimir_Lenin\" title=\"Vladimir Lenin\">Vladimir Lenin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Leon_Trotsky\" title=\"Leon Trotsky\">Leon Trotsky</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandra_Kollontai\" title=\"Alexandra Kollontai\">Alexandra Kollontai</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nikolai_Bukharin\" title=\"Nikolai Bukharin\">Nikolai Bukharin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonio_Gramsci\" title=\"Antonio Gramsci\">Antonio Gramsci</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joseph_Stalin\" title=\"Joseph Stalin\">Joseph Stalin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Walter_Benjamin\" title=\"Walter Benjamin\">Walter Benjamin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonie_Pannekoek\" title=\"Antonie Pannekoek\">Antonie Pannekoek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bertolt_Brecht\" title=\"Bertolt Brecht\">Bertolt Brecht</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wilhelm_Reich\" title=\"Wilhelm Reich\">Wilhelm Reich</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Luk%C3%A1cs\" title=\"Gy\u00f6rgy Luk\u00e1cs\">Gy\u00f6rgy Luk\u00e1cs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ho_Chi_Minh\" title=\"Ho Chi Minh\">Ho Chi Minh</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Max_Horkheimer\" title=\"Max Horkheimer\">Max Horkheimer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mao_Zedong\" title=\"Mao Zedong\">Mao Zedong</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Josip_Broz_Tito\" title=\"Josip Broz Tito\">Josip Broz Tito</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Theodor_W._Adorno\" title=\"Theodor W. Adorno\">Theodor W. Adorno</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Herbert_Marcuse\" title=\"Herbert Marcuse\">Herbert Marcuse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/C._Wright_Mills\" title=\"C. Wright Mills\">C. Wright Mills</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Erich_Fromm\" title=\"Erich Fromm\">Erich Fromm</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Salvador_Allende\" title=\"Salvador Allende\">Salvador Allende</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Paul_Sartre\" title=\"Jean-Paul Sartre\">Jean-Paul Sartre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Enver_Hoxha\" title=\"Enver Hoxha\">Enver Hoxha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Simone_de_Beauvoir\" title=\"Simone de Beauvoir\">Simone de Beauvoir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Che_Guevara\" title=\"Che Guevara\">Che Guevara</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Raya_Dunayevskaya\" title=\"Raya Dunayevskaya\">Raya Dunayevskaya</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maximilien_Rubel\" title=\"Maximilien Rubel\">Maximilien Rubel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kim_Il-sung\" title=\"Kim Il-sung\">Kim Il-sung</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Althusser\" title=\"Louis Althusser\">Louis Althusser</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guy_Debord\" title=\"Guy Debord\">Guy Debord</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/David_Harvey\" title=\"David Harvey\">David Harvey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eric_Hobsbawm\" title=\"Eric Hobsbawm\">Eric Hobsbawm</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nelson_Mandela\" title=\"Nelson Mandela\">Nelson Mandela</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Howard_Zinn\" title=\"Howard Zinn\">Howard Zinn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_Sankara\" title=\"Thomas Sankara\">Thomas Sankara</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fidel_Castro\" title=\"Fidel Castro\">Fidel Castro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zygmunt_Bauman\" title=\"Zygmunt Bauman\">Zygmunt Bauman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slavoj_%C5%BDi%C5%BEek\" title=\"Slavoj \u017di\u017eek\">Slavoj \u017di\u017eek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Richard_D._Wolff\" title=\"Richard D. Wolff\">Richard D. Wolff</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yanis_Varoufakis\" title=\"Yanis Varoufakis\">Yanis Varoufakis</a></li></ul>\n</div></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"plainlist\" style=\"padding:0.3em 0.4em 0.3em;font-weight:bold;border-top: 1px solid #aaa; border-bottom: 1px solid #aaa;line-height:1.6em;\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/File:Red_flag_II.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Red flag II.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Red_flag_II.svg/16px-Red_flag_II.svg.png\" width=\"16\" height=\"14\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Red_flag_II.svg/24px-Red_flag_II.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Red_flag_II.svg/32px-Red_flag_II.svg.png 2x\" data-file-width=\"466\" data-file-height=\"411\" /></a> <a href=\"/wiki/Portal:Socialism\" title=\"Portal:Socialism\">Socialism&#32;portal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/File:Symbol-hammer-and-sickle.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Symbol-hammer-and-sickle.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6e/Symbol-hammer-and-sickle.svg/16px-Symbol-hammer-and-sickle.svg.png\" width=\"16\" height=\"16\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6e/Symbol-hammer-and-sickle.svg/24px-Symbol-hammer-and-sickle.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6e/Symbol-hammer-and-sickle.svg/32px-Symbol-hammer-and-sickle.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></a> <a href=\"/wiki/Portal:Communism\" title=\"Portal:Communism\">Communism&#32;portal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/File:Socrates.png\" class=\"image\"><img alt=\"Socrates.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/Socrates.png/10px-Socrates.png\" width=\"10\" height=\"16\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/Socrates.png/15px-Socrates.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/Socrates.png/21px-Socrates.png 2x\" data-file-width=\"326\" data-file-height=\"500\" /></a> <a href=\"/wiki/Portal:Philosophy\" title=\"Portal:Philosophy\">Philosophy&#32;portal</a></li></ul></td></tr><tr><td style=\"text-align:right;font-size:115%;padding-top: 0.6em;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Marxism\" title=\"Template:Marxism\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Marxism\" title=\"Template talk:Marxism\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Marxism&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Praxis school</b> was a <a href=\"/wiki/Marxist_humanist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Marxist humanist\">Marxist humanist</a> philosophical movement, whose members were influenced by <a href=\"/wiki/Western_Marxism\" title=\"Western Marxism\">Western Marxism</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> It originated in <a href=\"/wiki/Zagreb\" title=\"Zagreb\">Zagreb</a> and <a href=\"/wiki/Belgrade\" title=\"Belgrade\">Belgrade</a> in the <a href=\"/wiki/SFR_Yugoslavia\" class=\"mw-redirect\" title=\"SFR Yugoslavia\">SFR Yugoslavia</a>, during the 1960s.\n</p><p>Prominent figures among the school's founders include <a href=\"/wiki/Gajo_Petrovi%C4%87\" title=\"Gajo Petrovi\u0107\">Gajo Petrovi\u0107</a> and <a href=\"/wiki/Milan_Kangrga\" title=\"Milan Kangrga\">Milan Kangrga</a> of Zagreb and <a href=\"/wiki/Mihailo_Markovi%C4%87\" title=\"Mihailo Markovi\u0107\">Mihailo Markovi\u0107</a> of Belgrade. From 1964 to 1974 they published the <a href=\"/wiki/Marxist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Marxist\">Marxist</a> journal <i>Praxis</i>, which was renowned as one of the leading international journals in <a href=\"/wiki/Marxist_theory\" class=\"mw-redirect\" title=\"Marxist theory\">Marxist theory</a>. The group also organized the widely popular <a href=\"#Kor\u010dula_Summer_School\">Kor\u010dula Summer School</a> in the island of <a href=\"/wiki/Kor%C4%8Dula\" title=\"Kor\u010dula\">Kor\u010dula</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Basic_tenets\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Basic tenets</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#The_Praxis_journal\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">The <i>Praxis</i> journal</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Kor\u010dula_Summer_School\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Kor\u010dula Summer School</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Aftermath\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Aftermath</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Influence\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Influence</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Basic_tenets\">Basic tenets</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Praxis_School&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Basic tenets\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Due to the tumultuous sociopolitical conditions in the 1960s, the affirmation of 'authentic' Marxist theory and praxis, and its humanist and dialectical aspects in particular, was an urgent task for philosophers working across the <a href=\"/wiki/SFRY\" class=\"mw-redirect\" title=\"SFRY\">SFRY</a>. There was a need to respond to the kind of modified Marxism\u2013Leninism enforced by the <a href=\"/wiki/League_of_Communists_of_Yugoslavia\" title=\"League of Communists of Yugoslavia\">League of Communists of Yugoslavia</a> (see <a href=\"/wiki/Titoism\" title=\"Titoism\">Titoism</a>). To vocalize and therefore begin to satisfy this need, the program of Praxis school was defined in French in the first issue of the International edition of <i>Praxis: A quoi bon Praxis</i>. Predrag Vranicki (<i>On the problem of Practice</i>) and Danko Grli\u0107 (<i>Practice and Dogma</i>) expanded this program in English in the same issue (<i>Praxis</i>, 1965, 1, p.&#160;41-48 and p.&#160;49-58).\n</p><p>The Praxis philosophers considered <a href=\"/wiki/Leninism\" title=\"Leninism\">Leninism</a> and <a href=\"/wiki/Stalinism\" title=\"Stalinism\">Stalinism</a> to be apologetic due to their ad hoc nature. Leninist and Stalinist theories were considered to be unfaithful to the Marxist theory, as they were adjusted according to the needs of the party elite and intolerant of ideological criticism.\n</p><p>The defining features of the school were: 1) emphasis on the writings of the <a href=\"/wiki/Young_Marx\" title=\"Young Marx\">young Marx</a>; and 2) call for freedom of speech in both East and West based upon Marx's insistence on ruthless social critique. As <a href=\"/wiki/Erich_Fromm\" title=\"Erich Fromm\">Erich Fromm</a> has argued in his preface to Markovi\u0107's work <i>From Affluence to Praxis</i>, the theory of the Praxis theoreticians was to \"return to the real Marx as against the Marx equally distorted by right wing <a href=\"/wiki/Social_democrats\" class=\"mw-redirect\" title=\"Social democrats\">social democrats</a> and Stalinists\".<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Different theorists emphasized different aspects of the theory. Where Mihailo Markovi\u0107 writes of alienation and the dynamic nature of human beings, Petrovi\u0107 writes of philosophy as radical critique of all existing things, emphasizing the essentially creative and practical nature of human beings. Milan Kangrga emphasizes creativity as well, but also the understanding of human beings as producers humanizing nature.\n</p><p>The Praxis School critiqued the particular form of socialist self-management <a href=\"/wiki/Economy_of_the_Socialist_Federal_Republic_of_Yugoslavia\" title=\"Economy of the Socialist Federal Republic of Yugoslavia\">implemented in Yugoslavia</a>, arguing that the expansion of bureaucratic power in the Yugoslav economy was due to Yugoslav <a href=\"/wiki/Workers%27_self-management\" title=\"Workers&#39; self-management\">workers' self-management</a> not being sufficiently radical.<sup id=\"cite_ref-lf_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lf-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>Another defining feature of the Praxis theory is the incorporation of <a href=\"/wiki/Existentialism\" title=\"Existentialism\">existential</a> philosophy into the Praxis brand of Marxist social critique, spearheaded by <a href=\"/wiki/Rudi_Supek\" title=\"Rudi Supek\">Rudi Supek</a>.\n</p><p>Organizing Kor\u010dula Summer School and publishing the international edition of <i>Praxis</i> were ways to promote open inquiry in accordance with these postulates. Erich Fromm's collection of articles from 1965 entitled <i>Socialist Humanism: An International Symposium</i> has been of much help in promoting the Praxis school. As many as six members of the Praxis school have published articles in this collection: Markovi\u0107, Petrovi\u0107, <a href=\"/wiki/Danilo_Pejovi%C4%87\" title=\"Danilo Pejovi\u0107\">Danilo Pejovi\u0107</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Veljko_Kora%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Veljko Kora\u0107 (page does not exist)\">Veljko Kora\u0107</a>, <a href=\"/wiki/Rudi_Supek\" title=\"Rudi Supek\">Rudi Supek</a> and <a href=\"/wiki/Predrag_Vranicki\" title=\"Predrag Vranicki\">Predrag Vranicki</a>.\n</p><p>Although the tolerance for dissent from orthodox Communist thought afforded to the Praxis School in Yugoslavia was unusual, it had its limits: when <a href=\"/wiki/1968_student_demonstrations_in_Yugoslavia\" title=\"1968 student demonstrations in Yugoslavia\">University of Belgrade students held mass demonstrations in 1968</a> against poor living conditions, authoritarianism, unemployment and the <a href=\"/wiki/Vietnam_War\" title=\"Vietnam War\">Vietnam War</a> with the support of eight academics associated with the Praxis School, Tito urged that they be sacked on the grounds that they were \"corrupting\" their students, although the Belgrade Eight (as they became known) narrowly held on to their jobs.<sup id=\"cite_ref-lf_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lf-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"The_Praxis_journal\">The <i>Praxis</i> journal</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Praxis_School&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: The Praxis journal\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The <i>Praxis</i> journal was published by a group of praxis theoreticians, mainly from the departments of Sociology and Philosophy at Zagreb University and the <a href=\"/wiki/University_of_Belgrade_Faculty_of_Philosophy\" title=\"University of Belgrade Faculty of Philosophy\">Philosophy department at Belgrade University</a>.<sup id=\"cite_ref-lf_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lf-3\">&#91;3&#93;</a></sup> It was established as the successor to a previous political journal, <i>Pogledi</i>, which was published in Zagreb for three years in the 1950s before being disbanded due to state supression.<sup id=\"cite_ref-lf_3-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lf-3\">&#91;3&#93;</a></sup> <i>Praxis</i> was published in two editions: Yugoslav (in <a href=\"/wiki/Serbo-Croatian\" title=\"Serbo-Croatian\">Serbo-Croatian</a>) and foreign (in multiple languages).<sup id=\"cite_ref-lf_3-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lf-3\">&#91;3&#93;</a></sup> The first issue of the Yugoslav edition was published on 1 September 1964 and was published until 1974. As for the foreign edition, it was published between 1965 and 1973. Its founders were <a href=\"/wiki/Branko_Bo%C5%A1njak\" title=\"Branko Bo\u0161njak\">Branko Bo\u0161njak</a>, <a href=\"/wiki/Danko_Grli%C4%87\" title=\"Danko Grli\u0107\">Danko Grli\u0107</a>, <a href=\"/wiki/Milan_Kangrga\" title=\"Milan Kangrga\">Milan Kangrga</a>, <a href=\"/wiki/Rudi_Supek\" title=\"Rudi Supek\">Rudi Supek</a>, <a href=\"/wiki/Gajo_Petrovi%C4%87\" title=\"Gajo Petrovi\u0107\">Gajo Petrovi\u0107</a>, <a href=\"/wiki/Predrag_Vranicki\" title=\"Predrag Vranicki\">Predrag Vranicki</a>, <a href=\"/wiki/Danilo_Pejovi%C4%87\" title=\"Danilo Pejovi\u0107\">Danilo Pejovi\u0107</a> and <a href=\"/wiki/Ivan_Kuva%C4%8Di%C4%87\" title=\"Ivan Kuva\u010di\u0107\">Ivan Kuva\u010di\u0107</a>. The first editors of the journal were Petrovi\u0107 and Pejovi\u0107, but in 1966 Pejovi\u0107 resigned from <i>Praxis</i>. After that, Supek was the co-editor of the journal together with Petrovi\u0107. In January 1974 Supek also resigned and was replaced by Kuva\u010di\u0107 as the co-editor of <i>Praxis</i>.\n</p><p>Praxis has helped to restore the creative potential of Marxism. It drew inspiration from the works of <a href=\"/wiki/Antonio_Gramsci\" title=\"Antonio Gramsci\">Antonio Gramsci</a>, <a href=\"/wiki/Karl_Korsch\" title=\"Karl Korsch\">Karl Korsch</a>, <a href=\"/wiki/Georg_Luk%C3%A1cs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Georg Luk\u00e1cs\">Georg Luk\u00e1cs</a>, <a href=\"/wiki/Ernst_Bloch\" title=\"Ernst Bloch\">Ernst Bloch</a>, <a href=\"/wiki/Herbert_Marcuse\" title=\"Herbert Marcuse\">Herbert Marcuse</a>, <a href=\"/wiki/Erich_Fromm\" title=\"Erich Fromm\">Erich Fromm</a> and <a href=\"/wiki/Lucien_Goldmann\" title=\"Lucien Goldmann\">Lucien Goldmann</a>. The texts in the magazine featured articles by writers from both the East and the West. <i>Praxis</i> editors had a strong tendency to publish articles that went against the <a href=\"/wiki/Leninist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Leninist\">Leninist</a> theory and praxis promoted and enforced by the <a href=\"/wiki/League_of_Communists_of_Yugoslavia\" title=\"League of Communists of Yugoslavia\">League of Communists of Yugoslavia</a>. They were also advocates of freedom of speech and of the press. According to Praxis School member <a href=\"/wiki/%C5%BDarko_Puhovski\" title=\"\u017darko Puhovski\">\u017darko Puhovski</a>, <i>Praxis</i> articles on controversial areas such as politics and ideology were often disguised as writings about more abstract topics such as <a href=\"/wiki/Aesthetics\" title=\"Aesthetics\">aesthetics</a> or <a href=\"/wiki/Ontology\" title=\"Ontology\">ontology</a>.<sup id=\"cite_ref-lf_3-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lf-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"Kor.C4.8Dula_Summer_School\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Kor\u010dula_Summer_School\">Kor\u010dula Summer School</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Praxis_School&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Kor\u010dula Summer School\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><b>Kor\u010dula Summer School</b> was preceded by a symposium organized by Gajo Petrovic and Milan Kangrga in the summer of 1963 in <a href=\"/wiki/Dubrovnik\" title=\"Dubrovnik\">Dubrovnik</a>. The summer school was organized by the publishers of the journal <i>Praxis</i> from 1964 to 1974 in the Croatian island of <a href=\"/wiki/Kor%C4%8Dula\" title=\"Kor\u010dula\">Kor\u010dula</a>, with the exception of 1966, when the gathering was cancelled due to the intense attacks by the League of Communists of Croatia.\n</p><p>The school was a meeting place for philosophers and social critics from the entire world. Some of the prominent attendees included <a href=\"/wiki/Ernst_Bloch\" title=\"Ernst Bloch\">Ernst Bloch</a>, <a href=\"/wiki/Eugen_Fink\" title=\"Eugen Fink\">Eugen Fink</a>, <a href=\"/wiki/Erich_Fromm\" title=\"Erich Fromm\">Erich Fromm</a>, <a href=\"/wiki/Herbert_Marcuse\" title=\"Herbert Marcuse\">Herbert Marcuse</a>, <a href=\"/wiki/J%C3%BCrgen_Habermas\" title=\"J\u00fcrgen Habermas\">J\u00fcrgen Habermas</a>, <a href=\"/wiki/Henri_Lefebvre\" title=\"Henri Lefebvre\">Henri Lefebvre</a>, <a href=\"/wiki/Richard_J._Bernstein\" title=\"Richard J. Bernstein\">Richard J. Bernstein</a> and <a href=\"/wiki/Shlomo_Avineri\" title=\"Shlomo Avineri\">Shlomo Avineri</a>, to name a few. Other notable participants included <a href=\"/wiki/A._J._Ayer\" title=\"A. J. Ayer\">A. J. Ayer</a>, <a href=\"/wiki/Norman_Birnbaum\" title=\"Norman Birnbaum\">Norman Birnbaum</a> and <a href=\"/wiki/Lucien_Goldmann\" title=\"Lucien Goldmann\">Lucien Goldmann</a>.<sup id=\"cite_ref-lf_3-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lf-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Another peculiarity is that one of the attendants was from the Vatican, Father Gustav Wetter, which testifies to the fact that Kor\u010dula Summer School was not merely a Marxist <a href=\"/wiki/Symposium\" title=\"Symposium\">symposium</a>\u2014the attendees held interests ranging from phenomenology to theology.\n</p><p>The articles produced during the meeting were published in the journal during the following year. Each summer, the gathering focused on a particular topic:\n</p>\n<ul><li>1963: Progress and Culture (held in <a href=\"/wiki/Dubrovnik\" title=\"Dubrovnik\">Dubrovnik</a>)</li>\n<li>1964: Meaning and Perspectives of Socialism</li>\n<li>1965: What is History?</li>\n<li>1966: The summer school was canceled due to the intense attacks by the League of Communists of Croatia</li>\n<li>1967: Creativity and Creation</li>\n<li>1968: Marx and Revolution</li>\n<li>1969: Power and Humanity</li>\n<li>1970: Hegel and Our Time (celebrating the anniversary of 200 years since Hegel's birth)</li>\n<li>1971: Utopia and Reality</li>\n<li>1972: Freedom and Equality</li>\n<li>1973: The Essence and Limits of Civil Society</li>\n<li>1974: Art in a Technologized World</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Aftermath\">Aftermath</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Praxis_School&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Aftermath\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Due to its critical nature\u2014the editors and authors were referred to<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"margin-left:0.1em; white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Manual_of_Style/Words_to_watch#Unsupported_attributions\" title=\"Wikipedia:Manual of Style/Words to watch\"><span title=\"The material near this tag may use weasel words or too-vague attribution. (June 2018)\">according to whom?</span></a></i>&#93;</sup> as \"professional Anti-Communists\" and \"enemies of self-managing socialism\"\u2014the journal was banned on several occasions. By 1975 it became impossible to publish the journal under the increasingly repressive conditions in SFRY. In the same year, in January, the aforementioned Belgrade Eight (Mihailo Markovi\u0107, <a href=\"/wiki/Ljubomir_Tadi%C4%87\" title=\"Ljubomir Tadi\u0107\">Ljubomir Tadi\u0107</a>, <a href=\"/wiki/Zagorka_Golubovi%C4%87\" title=\"Zagorka Golubovi\u0107\">Zagorka Golubovi\u0107</a>, <a href=\"/wiki/Svetozar_Stojanovi%C4%87\" title=\"Svetozar Stojanovi\u0107\">Svetozar Stojanovi\u0107</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Miladin_%C5%BDivoti%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Miladin \u017divoti\u0107 (page does not exist)\">Miladin \u017divoti\u0107</a>, <a href=\"/wiki/Dragoljub_Mi%C4%87unovi%C4%87\" title=\"Dragoljub Mi\u0107unovi\u0107\">Dragoljub Mi\u0107unovi\u0107</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Neboj%C5%A1a_Popov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Neboj\u0161a Popov (page does not exist)\">Neboj\u0161a Popov</a> and <a href=\"/wiki/Trivo_In%C4%91i%C4%87\" title=\"Trivo In\u0111i\u0107\">Trivo In\u0111i\u0107</a>) were expelled from the Faculty of Philosophy in Belgrade on the basis of a decision of the Serbian Assembly. Some of the Eight taught abroad: Markovi\u0107 took up a part-time position at the <a href=\"/wiki/University_of_Pennsylvania\" title=\"University of Pennsylvania\">University of Pennsylvania</a>, whilst Stojanovi\u0107 worked at the <a href=\"/wiki/University_of_California,_Berkeley\" title=\"University of California, Berkeley\">University of California, Berkeley</a> and the <a href=\"/wiki/University_of_Kansas\" title=\"University of Kansas\">University of Kansas</a>. Although the Zagreb Praxisists were treated less harshly, they still faced restrictions: Puhovski was unable to publish for two years. During subsequent years, the Praxisists organised underground meetings in private homes, which they dubbed the \"Free University\": however these were at risk of police interruption.<sup id=\"cite_ref-lf_3-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lf-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>The Praxis members tried in several occasions to resume publishing of <i>Praxis</i> and reopening Kor\u010dula Summer School. Their efforts failed, which was the main motive for several Praxis members to try to publish the journal abroad. They succeeded in achieving this and by April 1981, the <i>Praxis International</i> journal was edited and published in <a href=\"/wiki/Oxford\" title=\"Oxford\">Oxford</a> in the spirit of the original <i>Praxis</i> journal. However, not all Praxis members supported this move. This move was supported by four members of the editorial board of the <i>Praxis</i>: Supek, Markovi\u0107, Tadi\u0107 and Stojanovi\u0107. The majority of the Praxis theorists, however, led by Kangrga, disagreed on the basis of the fact that an international journal with the same or similar name as the original journal would reduce the possibilities of republishing the journal inside Yugoslavia. First co-editors of <i>Praxis International</i> were <a href=\"/wiki/Richard_J._Bernstein\" title=\"Richard J. Bernstein\">Richard J. Bernstein</a> and Mihailo Markovi\u0107. From 1986 the co-editors were <a href=\"/wiki/Seyla_Benhabib\" title=\"Seyla Benhabib\">Seyla Benhabib</a> and <a href=\"/wiki/Svetozar_Stojanovi%C4%87\" title=\"Svetozar Stojanovi\u0107\">Svetozar Stojanovi\u0107</a>.\n</p><p>As <a href=\"/wiki/Breakup_of_Yugoslavia#Background\" title=\"Breakup of Yugoslavia\">inter-ethnic tensions in Yugoslavia rose</a>, some of the Belgrade Praxisists turned towards <a href=\"/wiki/Serbian_nationalism\" title=\"Serbian nationalism\">Serbian nationalism</a>. In 1986, Markovi\u0107, Tadi\u0107 and Golubovi\u0107, along with writer and Praxis associate <a href=\"/wiki/Dobrica_%C4%86osi%C4%87\" title=\"Dobrica \u0106osi\u0107\">Dobrica \u0106osi\u0107</a>, signed a petition in support of <a href=\"/wiki/Kosovo_Serbs\" title=\"Kosovo Serbs\">Kosovo Serbs</a>, who had made allegations that they were being persecuted by the ethnic Albanian community there: the petition implied support for removing the region's <a href=\"/wiki/Socialist_Autonomous_Province_of_Kosovo\" title=\"Socialist Autonomous Province of Kosovo\">autonomous status</a>. Markovi\u0107 was also a co-author of the <a href=\"/wiki/SANU_Memorandum\" title=\"SANU Memorandum\">SANU Memorandum</a>, which has been described as the catalyst for <a href=\"/wiki/Slobodan_Milo%C5%A1evi%C4%87\" title=\"Slobodan Milo\u0161evi\u0107\">Slobodan Milo\u0161evi\u0107</a>'s rise to power.<sup id=\"cite_ref-lf_3-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lf-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1990, <i>Praxis International</i> published an article by Markovi\u0107 on Kosovo: in it, he claimed that the high birthrate among the Albanian community in the province was a plot by Albanian nationalists against the Serb population, and that despite their poverty, the Kosovo Albanians had historically had support from powerful allies against the Serbian community, including the <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman Empire</a>, <a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austria-Hungary</a>, <a href=\"/wiki/Italy\" title=\"Italy\">Italy</a>, the <a href=\"/wiki/Catholic_Church\" title=\"Catholic Church\">Catholic Church</a>, the <a href=\"/wiki/United_Kingdom\" title=\"United Kingdom\">United Kingdom</a>, the <a href=\"/wiki/Comintern\" class=\"mw-redirect\" title=\"Comintern\">Comintern</a>, the <a href=\"/wiki/United_States\" title=\"United States\">United States</a>, <a href=\"/wiki/Pan-Islamism\" title=\"Pan-Islamism\">Pan-Islamists</a>, <a href=\"/wiki/Albania\" title=\"Albania\">Albania</a> and bureaucrats in the Yugoslav government. He proposed a reduction in financial investment in the province and the introduction of a family planning programme, \"in a gentle and psychologically acceptable way, and by the Albanians themselves, using primarily educational means\". Seyla Benhabib subsequently stated that the publication of the article was the one editorial decision she regretted at <i>Praxis International</i>: in a 1999 interview she explained that whilst she was aware of tensions in Kosovo, she lacked knowledge regarding the situation, and the commissioning of the article was an attempt to remedy this. Looking back, she highlighted the article's invoking of the Albanians as a <a href=\"/wiki/Demographic_threat\" title=\"Demographic threat\">demographic threat</a> as its most striking feature: \"This is cliche neofascist thinking, racist thinking about an oppressed group. You will find racists everywhere saying the same thing\". The outbreak of the <a href=\"/wiki/Yugoslav_Wars\" title=\"Yugoslav Wars\">Yugoslav Wars</a> shortly afterwards drove a wedge between the Belgrade Praxisists and their western collaborators: by this time Markovi\u0107 had been appointed vice-president of Milo\u0161evi\u0107's <a href=\"/wiki/Socialist_Party_of_Serbia\" title=\"Socialist Party of Serbia\">Socialist Party of Serbia</a>, and served as its ideologue. This divide eventually led to the end of the journal under its original name.<sup id=\"cite_ref-lf_3-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lf-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>Of the other Praxisists, Stojanovi\u0107 became chief adviser to \u0106osi\u0107 when the latter was appointed President of the <a href=\"/wiki/Federal_Republic_of_Yugoslavia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Federal Republic of Yugoslavia\">Federal Republic of Yugoslavia</a> by Milo\u0161evi\u0107 in 1992. Tadi\u0107 and Mi\u0107unovi\u0107 formed the <a href=\"/wiki/Democratic_Party_(Serbia)\" title=\"Democratic Party (Serbia)\">Democratic Party</a> in 1990. Although Tadi\u0107 was a leader of the opposition to Milo\u0161evi\u0107 in Serbia, he was an uncritical supporter of <a href=\"/wiki/Radovan_Karad%C5%BEi%C4%87\" title=\"Radovan Karad\u017ei\u0107\">Radovan Karad\u017ei\u0107</a>, the President of the <a href=\"/wiki/Republika_Srpska\" title=\"Republika Srpska\">Republika Srpska</a> in <a href=\"/wiki/Bosnia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bosnia\">Bosnia</a>: in 1996 he and Markovi\u0107 signed a petition urging the <a href=\"/wiki/International_Criminal_Tribunal_for_the_former_Yugoslavia\" title=\"International Criminal Tribunal for the former Yugoslavia\">International Criminal Tribunal for the former Yugoslavia</a> to drop charges against Karad\u017ei\u0107, describing him as \"the true leader of all Serbs\". However, some of the Belgrade Praxisists maintained opposition to the nationalist turn: Popov founded the liberal <a href=\"/wiki/Civic_Alliance_of_Serbia\" title=\"Civic Alliance of Serbia\">Civic Alliance of Serbia</a>, whilst \u017divoti\u0107 (who had moved away from Marxism towards <a href=\"/wiki/Post-structuralism\" title=\"Post-structuralism\">post-structuralism</a> in the 1980s) founded the <a href=\"/wiki/Belgrade_Circle\" title=\"Belgrade Circle\">Belgrade Circle</a>, an NGO dedicated to inter-ethnic dialogue and peace activism, in collaboration with Tito protege-turned veteran dissident <a href=\"/wiki/Milovan_Djilas\" title=\"Milovan Djilas\">Milovan Djilas</a>. Of the Zagreb Praxisists, Puhovski became a leading member of the <a href=\"/wiki/Croatian_Helsinki_Committee\" title=\"Croatian Helsinki Committee\">Croatian Helsinki Committee</a>, and spoke out against <a href=\"/wiki/Ethnic_cleansing\" title=\"Ethnic cleansing\">ethnic cleansing</a> campaigns by the Croatian Army.<sup id=\"cite_ref-lf_3-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lf-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p><i>Praxis International</i> was published until January 1994 when it continued to be published under the name <i><a href=\"/wiki/Constellations_(journal)\" title=\"Constellations (journal)\">Constellations: An International Journal of Critical and Democratic Theory</a></i>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Influence\">Influence</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Praxis_School&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Influence\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The influence of the Praxis school is mainly through its intellectual legacy as a heterodox interpretation of Marxism. This interpretation has been popular among <a href=\"/wiki/Western_Marxism\" title=\"Western Marxism\">Western Marxists</a> and academics, notably <a href=\"/wiki/Marshall_Berman\" title=\"Marshall Berman\">Marshall Berman</a>, who references the Praxis group in his major works. Many praxis theoreticians taught at various universities in Europe and US. The praxis approach was appealing to Western academia due to its emphasis on the dialectical, humanist Marx.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Praxis_School&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-More_footnotes\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/40px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/60px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/80px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article includes a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">list of references</a>, but <b>its sources remain unclear</b> because it has <b>insufficient <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources#Inline_citations\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">inline citations</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help to <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Fact_and_Reference_Check\" title=\"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check\">improve</a> this article by <a href=\"/wiki/Wikipedia:When_to_cite\" title=\"Wikipedia:When to cite\">introducing</a> more precise citations.</span>  <small><i>(March 2010)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Martin_Jay\" title=\"Martin Jay\">Martin Jay</a>, <i>Marxism and Totality: The Adventures of a Concept from Luk\u00e1cs to Habermas</i>, University of California Press, 1984, p. 5: \"Although such thinkers as the Polish philosopher <a href=\"/wiki/Leszek_Kolakowski\" class=\"mw-redirect\" title=\"Leszek Kolakowski\">Leszek Kolakowski</a> (during his Marxist Humanist phase) and the Czech philosopher <a href=\"/wiki/Karel_Kos%C3%ADk\" title=\"Karel Kos\u00edk\">Karel Kos\u00edk</a> were certainly important in their own right, their work was nonetheless built upon the earlier thought of Western Marxists, as was that of the Yugoslav theoreticians published in the journal <i>Praxis</i>.\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Erich Fromm, \"Foreword\". In <i>From Affluence to Praxis</i>, Mihailo Markovic. The University of Michigan Press, 1974. pp. vii.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-lf-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-lf_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-lf_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-lf_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-lf_3-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-lf_3-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-lf_3-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-lf_3-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-lf_3-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-lf_3-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-lf_3-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-lf_3-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation magazine\">Secor, Laura (September 1999). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://linguafranca.mirror.theinfo.org/9909/testbet.html\">\"Testaments Betrayed\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Lingua_Franca_(magazine)\" title=\"Lingua Franca (magazine)\">Lingua Franca</a></i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 June</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Testaments+Betrayed&amp;rft.date=1999-09&amp;rft.aulast=Secor&amp;rft.aufirst=Laura&amp;rft_id=http%3A%2F%2Flinguafranca.mirror.theinfo.org%2F9909%2Ftestbet.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APraxis+School\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin\" style=\"\">\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Praxis_School&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Mihailo Markovic and Robert S. Cohen <i>Yugoslavia: The Rise and Fall of Socialist Humanism. A History of the Praxis Group</i>, Nottingham, Spokesman Books, 1975.</li>\n<li>Oskar Gruenwald <i>The Yugoslav search for man: Marxist humanism in contemporary Yugoslavia</i>. J.F. Bergin Publishers, South Hadley, MA. 1983.</li>\n<li>Neboj\u0161a Popov (ed.) <i>Freedom and Violence: a conversation about the Praxis journal and Kor\u010dula Summer school</i> (\"Sloboda i nasilje: Razgovor o \u010dasopisu Praxis i Kor\u010dulanskoj letnjoj \u0161koli\"), \"Res publica\", Beograd, 2003 (in Serbian)</li>\n<li><i>Cambridge Dictionary of Philosophy</i>, 2nd Edition. Gen. Ed. Robert Audi. Cambridge: Cambridge University Press, 2001.</li>\n<li>Gerson S. Sher, <i>Praxis: Marxist Criticism and Dissent in Socialist Yugoslavia</i>. Bloomington, Indiana University Press, 1977.</li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Kuko\u010d, Mislav (December 1994). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hrcak.srce.hr/81974\">\"Temelji hrvatske filozofije prakse\"</a> &#91;Foundations of Croatian Praxis Philosophy&#93; <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>Prilozi Za Istra\u017eivanje Hrvatske Filozofske Ba\u0161tine</i> (in Croatian). <b>20</b> (1\u20132 (39\u201340)): 407\u2013432<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 July</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Prilozi+Za+Istra%C5%BEivanje+Hrvatske+Filozofske+Ba%C5%A1tine&amp;rft.atitle=Temelji+hrvatske+filozofije+prakse&amp;rft.volume=20&amp;rft.issue=1%E2%80%932+%2839%E2%80%9340%29&amp;rft.pages=407-432&amp;rft.date=1994-12&amp;rft.aulast=Kuko%C4%8D&amp;rft.aufirst=Mislav&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhrcak.srce.hr%2F81974&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APraxis+School\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Praxis_School&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" class=\"noprint portal plainlist tright\" style=\"margin:0.5em 0 0.5em 1em;border:solid #aaa 1px\">\n<ul style=\"display:table;box-sizing:border-box;padding:0.1em;max-width:175px;background:#f9f9f9;font-size:85%;line-height:110%;font-style:italic;font-weight:bold\">\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/Socrates.png/18px-Socrates.png\" width=\"18\" height=\"28\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/Socrates.png/27px-Socrates.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/Socrates.png/36px-Socrates.png 2x\" data-file-width=\"326\" data-file-height=\"500\" /></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Philosophy\" title=\"Portal:Philosophy\">Philosophy portal</a></span></li></ul></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Praxis_intervention\" title=\"Praxis intervention\">Praxis intervention</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Novi_Plamen\" title=\"Novi Plamen\">Novi Plamen</a></i>, a new journal drawing from the Praxis tradition</li>\n<li><a href=\"/wiki/Critical_theory\" title=\"Critical theory\">Critical theory</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Budapest_School_(Luk%C3%A1cs)\" title=\"Budapest School (Luk\u00e1cs)\">Budapest School (Luk\u00e1cs)</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Praxis_School&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.marxists.org/subject/praxis/index.htm\">The <i>Praxis</i> Archive</a> at <a href=\"/wiki/Marxists_Internet_Archive\" title=\"Marxists Internet Archive\">Marxists Internet Archive</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ceeol.com/search/journal-detail?id=615\"><i>Praxis International</i> Archive</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.autodidactproject.org/bib/praxis2_guide.html\">Praxis Philosophy Study Guide</a> at Autodidact Project</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://poli.vub.ac.be/publi/orderbooks/secession/secession-05.pdf\">Robert Stallaerts, <i>The Disintegration of the Yugoslav Intellectual Community</i></a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.desk.c.u-tokyo.ac.jp/download/es_1_Shigeno.pdf\">Rei Shigeno, <i>On the Conception of Politics of the Praxis Group: Exposing the Limits</i></a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.chomsky.info/articles/19740207.htm\">Noam Chomsky on the repression of the Belgrade Praxis members</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.praxis-arhiva.net\">Online archive of <i>Praxis</i> and Korcula Summer School</a> (in Serbo-croatian)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ffzg.unizg.hr/filoz/povijest-odsjeka/korculanska-ljetna-skola/\">Milan Kangrga, <i>The Kor\u010dula Summer School</i></a> (in Croatian)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.doiserbia.nb.rs/img/doi/0353-5738/2007/0353-57380702073J.pdf\">Bozidar Jak\u0161i\u0107 <i>The Praxis of Gajo Petrovi\u0107</i></a> (in Serbian)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.yurope.com/zines/republika/arhiva/2002/281/281_26.html\">2002 <i>Republika</i> article about the Praxis school</a> (in Croatian)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nin.co.rs/1999-12/23/10898.html\">1999 <i>NIN</i> article about Mihailo Markovi\u0107 and the Praxis school</a> (in Serbian)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.inicijativa.org/tiki/tiki-read_article.php?articleId=436\">An Analysis of a Serbian Anarchist Group about <i>Praxis</i></a> (in Serbian)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.praxisphilosophie.de/welcome_to_visitors_113.htm\">Webpage contributed to the <i>Philosophy of praxis</i></a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2201\nCached time: 20180919141953\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.308 seconds\nReal time usage: 0.380 seconds\nPreprocessor visited node count: 882/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 40825/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1361/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 4070/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.087/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.61 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  232.972      1 -total\n 26.78%   62.398      1 Template:Marxism\n 25.52%   59.465      1 Template:Sidebar_with_collapsible_lists\n 24.68%   57.491      1 Template:Reflist\n 19.46%   45.332      1 Template:Cite_magazine\n 15.76%   36.709      1 Template:According_to_whom\n 13.53%   31.524      1 Template:Fix-span\n 11.51%   26.808      1 Template:More_footnotes\n  9.59%   22.352      1 Template:Category_handler\n  7.95%   18.520      1 Template:Refbegin\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:4093375-0!canonical and timestamp 20180919141952 and revision id 858568202\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%A8%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0_%E2%80%9E%D0%9F%D1%80%D0%B0%D0%BA%D1%81%D0%B8%D1%81%E2%80%9C","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u0428\u043a\u043e\u043b\u0430 \u201e\u041f\u0440\u0430\u043a\u0441\u0438\u0441\u201c"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Escola_de_la_praxi","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Escola de la praxi"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Skupina_Praxis","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Skupina Praxis"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Praxis-Gruppe","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Praxis-Gruppe"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Escuela_de_la_praxis","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Escuela de la praxis"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%85%DA%A9%D8%AA%D8%A8_%D9%BE%D8%B1%D8%A7%DA%A9%D8%B3%DB%8C%D8%B3","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0645\u06a9\u062a\u0628 \u067e\u0631\u0627\u06a9\u0633\u06cc\u0633"},{"lang":"hr","url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Praxis_filozofija","langname":"Croatian","autonym":"hrvatski","*":"Praxis filozofija"},{"lang":"mk","url":"https://mk.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B0%D0%BA%D1%81%D0%B8%D1%81_%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0","langname":"Macedonian","autonym":"\u043c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438","*":"\u041f\u0440\u0430\u043a\u0441\u0438\u0441 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0430"},{"lang":"pa","url":"https://pa.wikipedia.org/wiki/%E0%A8%AA%E0%A8%B0%E0%A8%BE%E0%A8%95%E0%A8%B8%E0%A8%BF%E0%A8%B8_%E0%A8%B8%E0%A8%95%E0%A9%82%E0%A8%B2","langname":"Punjabi","autonym":"\u0a2a\u0a70\u0a1c\u0a3e\u0a2c\u0a40","*":"\u0a2a\u0a30\u0a3e\u0a15\u0a38\u0a3f\u0a38 \u0a38\u0a15\u0a42\u0a32"},{"lang":"pnb","url":"https://pnb.wikipedia.org/wiki/%D9%BE%D8%B1%D8%A7%DA%A9%D8%B3%D8%B3_%D8%B3%DA%A9%D9%88%D9%84","langname":"Western Punjabi","autonym":"\u067e\u0646\u062c\u0627\u0628\u06cc","*":"\u067e\u0631\u0627\u06a9\u0633\u0633 \u0633\u06a9\u0648\u0644"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A8%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0_%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%BA%D1%81%D0%B8%D1%81%D0%B0","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0428\u043a\u043e\u043b\u0430 \u043f\u0440\u0430\u043a\u0441\u0438\u0441\u0430"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Praxis_filozofija","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Praxis filozofija"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Praxis-ryhm%C3%A4","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Praxis-ryhm\u00e4"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_specifically_marked_weasel-worded_phrases"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_specifically_marked_weasel-worded_phrases_from_June_2018"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_lacking_in-text_citations_from_March_2010"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_lacking_in-text_citations"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Croatian-language_sources_(hr)"},{"sortkey":"","*":"Social_philosophy"},{"sortkey":"","*":"Socialist_Federal_Republic_of_Yugoslavia"},{"sortkey":"","*":"Marxism"},{"sortkey":"","*":"Marxist_theory"},{"sortkey":"","*":"1960s_in_Yugoslavia"},{"sortkey":"","*":"1970s_in_Yugoslavia"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with specifically marked weasel-worded phrases from June 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking in-text citations from March 2010"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Marxism"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Marxists"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Marxism"},{"ns":0,"exists":"","*":"1968 student demonstrations in Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"A. J. Ayer"},{"ns":0,"exists":"","*":"A Contribution to the Critique of Political Economy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aesthetics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandra Kollontai"},{"ns":0,"exists":"","*":"Analytical Marxism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anarchism and Marxism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonie Pannekoek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Gramsci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Asiatic mode of production"},{"ns":0,"exists":"","*":"August Bebel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria-Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austromarxism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Autonomism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Base and superstructure"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgrade Circle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bertolt Brecht"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bordigism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bourgeoisie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Branko Bo\u0161njak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Breakup of Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest School (Luk\u00e1cs)"},{"ns":0,"exists":"","*":"C. Wright Mills"},{"ns":0,"exists":"","*":"Capital (economics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Capital accumulation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Capitalist mode of production (Marxist theory)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Che Guevara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Civic Alliance of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clara Zetkin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Class conflict"},{"ns":0,"exists":"","*":"Class consciousness"},{"ns":0,"exists":"","*":"Classical Marxism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Classless society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comintern"},{"ns":0,"exists":"","*":"Commodity (Marxism)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Commodity fetishism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communist society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constellations (journal)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Council communism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crisis theory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Critical theory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian Helsinki Committee"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cultural hegemony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniel De Leon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danilo Pejovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danko Grli\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Das Kapital"},{"ns":0,"exists":"","*":"David Harvey"},{"ns":0,"exists":"","*":"De Leonism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Democratic Party (Serbia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Democratic socialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demographic threat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dialectics of Nature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dictatorship of the proletariat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dobrica \u0106osi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dragoljub Mi\u0107unovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dubrovnik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Economic and Philosophic Manuscripts of 1844"},{"ns":0,"exists":"","*":"Economic determinism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Economy of the Socialist Federal Republic of Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eduard Bernstein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enver Hoxha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eric Hobsbawm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erich Fromm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernst Bloch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethnic cleansing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugen Fink"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eurocommunism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Existentialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Exploitation of labour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Factors of production (Marxism)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal Republic of Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fidel Castro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frankfurt School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Free association (communism and anarchism)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Freudo-Marxism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friedrich Engels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gajo Petrovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"General intellect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georg Luk\u00e1cs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georgi Plekhanov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grundrisse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guevarism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guy Debord"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gy\u00f6rgy Luk\u00e1cs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Lefebvre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herbert Marcuse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historical determinism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historical materialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ho Chi Minh"},{"ns":0,"exists":"","*":"Howard Zinn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hoxhaism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ideology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Immiseration thesis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Impossibilism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Instrumental Marxism"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Criminal Tribunal for the former Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivan Kuva\u010di\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"James Connolly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Paul Sartre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Stalin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josip Broz Tito"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00fcrgen Habermas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karel Kos\u00edk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl Kautsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl Korsch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl Liebknecht"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl Marx"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kim Il-sung"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kor\u010dula"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kosovo Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Law of value"},{"ns":0,"exists":"","*":"League of Communists of Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Left communism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leninism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leninist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leon Trotsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leszek Kolakowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Libertarian Marxism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lingua Franca (magazine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ljubomir Tadi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Althusser"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucien Goldmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luxemburgism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mao Zedong"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maoism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marshall Berman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martin Jay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marx's method"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marx's theory of alienation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marx's theory of history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marx's theory of human nature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marxian class theory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marxian economics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marxism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marxism and religion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marxism\u2013Leninism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marxism\u2013Leninism\u2013Maoism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marxist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marxist aesthetics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marxist archaeology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marxist bibliography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marxist criminology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marxist feminism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marxist film theory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marxist geography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marxist historiography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marxist humanism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marxist humanist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marxist literary criticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marxist philosophy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marxist philosophy of nature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marxist schools of thought"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marxist sociology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marxist theory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marxists Internet Archive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Horkheimer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maximilien Rubel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Means of labor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metabolic rift"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihailo Markovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milan Kangrga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milovan Djilas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mode of production"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nelson Mandela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neo-Marxism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neue Marx-Lekt\u00fcre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nikolai Bukharin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norman Birnbaum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Novi Plamen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ontology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Open Marxism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orthodox Marxism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oxford"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pan-Islamism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philosophy in the Soviet Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Post-Marxism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Post-structuralism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Praxis intervention"},{"ns":0,"exists":"","*":"Predrag Vranicki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Primitive accumulation of capital"},{"ns":0,"exists":"","*":"Private property"},{"ns":0,"exists":"","*":"Productive forces"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proletarian Culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proletarian internationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proletarian revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proletariat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radovan Karad\u017ei\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raya Dunayevskaya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reification (Marxism)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Relations of production"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republika Srpska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard D. Wolff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard J. Bernstein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Right Opposition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rosa Luxemburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rudi Supek"},{"ns":0,"exists":"","*":"SANU Memorandum"},{"ns":0,"exists":"","*":"SFRY"},{"ns":0,"exists":"","*":"SFR Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvador Allende"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scientific socialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbo-Croatian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seyla Benhabib"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shlomo Avineri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Simone de Beauvoir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavoj \u017di\u017eek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slobodan Milo\u0161evi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social democracy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social democrats"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social metabolism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist Autonomous Province of Kosovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist Party of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist mode of production"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stalinism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Structural Marxism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surplus product"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surplus value"},{"ns":0,"exists":"","*":"Svetozar Stojanovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Symposium"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Communist Manifesto"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Eighteenth Brumaire of Louis Napoleon"},{"ns":0,"exists":"","*":"The German Ideology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theodor W. Adorno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theses on Feuerbach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas Sankara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Titoism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trivo In\u0111i\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trotskyism"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Kingdom"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Belgrade Faculty of Philosophy"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of California, Berkeley"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Kansas"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Pennsylvania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Value-form"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vietnam War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir Lenin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wage labour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walter Benjamin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Western Marxism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wilhelm Reich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Workers' self-management"},{"ns":0,"exists":"","*":"Working class"},{"ns":0,"exists":"","*":"World revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yanis Varoufakis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Young Marx"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yugoslav Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zagorka Golubovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zagreb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zygmunt Bauman"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u017darko Puhovski"},{"ns":0,"*":"Veljko Kora\u0107"},{"ns":0,"*":"Miladin \u017divoti\u0107"},{"ns":0,"*":"Neboj\u0161a Popov"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Manual of Style/Words to watch"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:When to cite"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Marxism"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Communism"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Philosophy"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Socialism"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Marxism"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sidebar with collapsible lists"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longlink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:According to whom"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix-span"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Replace"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More footnotes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite magazine"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Sidebar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/s"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/c"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/p"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":["Marx_and_Engels.jpg","Red_flag_II.svg","Symbol-hammer-and-sickle.svg","Socrates.png","Text_document_with_red_question_mark.svg"],"externallinks":["http://linguafranca.mirror.theinfo.org/9909/testbet.html","http://hrcak.srce.hr/81974","http://www.marxists.org/subject/praxis/index.htm","http://www.ceeol.com/search/journal-detail?id=615","http://www.autodidactproject.org/bib/praxis2_guide.html","http://poli.vub.ac.be/publi/orderbooks/secession/secession-05.pdf","http://www.desk.c.u-tokyo.ac.jp/download/es_1_Shigeno.pdf","http://www.chomsky.info/articles/19740207.htm","http://www.praxis-arhiva.net","http://www.ffzg.unizg.hr/filoz/povijest-odsjeka/korculanska-ljetna-skola/","http://www.doiserbia.nb.rs/img/doi/0353-5738/2007/0353-57380702073J.pdf","http://www.yurope.com/zines/republika/arhiva/2002/281/281_26.html","http://www.nin.co.rs/1999-12/23/10898.html","http://www.inicijativa.org/tiki/tiki-read_article.php?articleId=436","http://www.praxisphilosophie.de/welcome_to_visitors_113.htm"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Basic tenets","number":"1","index":"1","fromtitle":"Praxis_School","byteoffset":1167,"anchor":"Basic_tenets"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The <i>Praxis</i> journal","number":"2","index":"2","fromtitle":"Praxis_School","byteoffset":4917,"anchor":"The_Praxis_journal"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Kor\u010dula Summer School","number":"3","index":"3","fromtitle":"Praxis_School","byteoffset":6982,"anchor":"Kor\u010dula_Summer_School"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Aftermath","number":"4","index":"4","fromtitle":"Praxis_School","byteoffset":9018,"anchor":"Aftermath"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Influence","number":"5","index":"5","fromtitle":"Praxis_School","byteoffset":15219,"anchor":"Influence"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"6","index":"6","fromtitle":"Praxis_School","byteoffset":15713,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"7","index":"7","fromtitle":"Praxis_School","byteoffset":15801,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"8","index":"8","fromtitle":"Praxis_School","byteoffset":16972,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"9","index":"9","fromtitle":"Praxis_School","byteoffset":17154,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Praxis School","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q1280830"}]}}