{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Fraternit\u00e9 2020","pageid":27522966,"revid":835447839,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Fraternit\u00e9 2020</b> (F2020) was a <a href=\"/wiki/European_Citizens%27_Initiative\" title=\"European Citizens&#39; Initiative\">European Citizens' Initiative</a> initiated at the Young European Citizens' Convention, Cluny 2010.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The convention was awarded French national winner of the <a href=\"/wiki/European_Charlemagne_Youth_Prize\" title=\"European Charlemagne Youth Prize\">European Charlemagne Youth Prize</a> in 2011.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> F2020's objective was to enhance EU exchange programmes such as <a href=\"/wiki/Erasmus_Programme\" title=\"Erasmus Programme\">Erasmus</a> or the <a href=\"/wiki/European_Voluntary_Service\" title=\"European Voluntary Service\">European Voluntary Service</a> (EVS) to contribute to a united Europe based on solidarity among citizens. It was declared Europe's very first ECI on May 9, 2012, and boasts registration number ECI(2012)000001 in the Commission's ECI database. To be successful, it needed to collect 1 million signatures before November 1, 2013. This target was not reached. The number of signatures actually collected was 71,057.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Background\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Background</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Suggested_measures\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Suggested measures</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Supporters\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Supporters</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Early_responses_from_EU_Institutions\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Early responses from EU Institutions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Europe&#39;s_very_first_ECI\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Europe's very first ECI</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Notes_and_references\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Notes and references</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Background\">Background</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fraternit%C3%A9_2020&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Background\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Geographic mobility in the EU is considered rather low.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> The success of exchange programmes like Erasmus can be said to be limited, with less than 1% of all students in the EU participating in an Erasmus exchange in 2006.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> One factor why the <a href=\"/wiki/Erasmus_Programme\" title=\"Erasmus Programme\">Erasmus Programme</a> is not better received by students across Europe has been suggested to be inadequate financial support.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Another statistics illustrating the low geographical mobility in the EU is the share of EU citizens living in other EU countries. On average, only 2.3% of the total population of the EU27 were citizens of another EU member state in 2008.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Suggested_measures\">Suggested measures</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fraternit%C3%A9_2020&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Suggested measures\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>F2020 suggested three measures to increase mobility:\n</p>\n<ul><li>The Commission shall use existing EU funds more consistently to encourage mobility. Also, it shall promote more funds for exchange programmes in the future. Eventually, 10 percent of the EU budget shall be used on these programmes.</li>\n<li>Increased efforts shall be made for participants to develop intercultural skills, e.g. by offering language classes and classes about the host country's traditions, history, society etc.</li>\n<li>Progress in the field of mobility shall be better monitored e.g. through <a href=\"/wiki/Eurostat\" title=\"Eurostat\">Eurostat</a> or <a href=\"/wiki/Eurobarometer\" title=\"Eurobarometer\">Eurobarometer</a> surveys.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Supporters\">Supporters</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fraternit%C3%A9_2020&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Supporters\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The initiative was supported, amongst others, by <a href=\"/wiki/Kalypso_Nicola%C3%AFdis\" title=\"Kalypso Nicola\u00efdis\">Kalypso Nicola\u00efdis</a>, <a href=\"/wiki/Josep_Borrell\" title=\"Josep Borrell\">Josep Borrell</a>, <a href=\"/wiki/Giandomenico_Majone\" title=\"Giandomenico Majone\">Giandomenico Majone</a>, and <a href=\"/wiki/Arturas_Bumsteinas\" title=\"Arturas Bumsteinas\">Arturas Bum\u0161teinas</a>. In terms of NGOs, the initiative was supported by inter alia <a href=\"/wiki/Association_des_%C3%89tats_G%C3%A9n%C3%A9raux_des_%C3%89tudiants_de_l%27Europe\" title=\"Association des \u00c9tats G\u00e9n\u00e9raux des \u00c9tudiants de l&#39;Europe\">AEGEE-Europe</a>, <a href=\"/wiki/Erasmus_Student_Network\" title=\"Erasmus Student Network\">ESN</a>, <a href=\"/wiki/European_University_Foundation_-_Campus_Europae\" title=\"European University Foundation - Campus Europae\">Campus Europae</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Scambieuropei&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Scambieuropei (page does not exist)\">Scambieuropei</a>. The initiative's <a href=\"/wiki/Facebook\" title=\"Facebook\">Facebook</a> page has grown to over 15,000 supporters.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_responses_from_EU_Institutions\">Early responses from EU Institutions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fraternit%C3%A9_2020&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Early responses from EU Institutions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In a letter of 24 April 2011, the then <a href=\"/wiki/European_Parliament\" title=\"European Parliament\">EP</a> President <a href=\"/wiki/Jerzy_Buzek\" title=\"Jerzy Buzek\">Jerzy Buzek</a> expresses his hope that <i>Fraternit\u00e9 2020</i> can contribute to set another step in the direction of an EU that is closer to its citizens. <a href=\"/wiki/European_Commission\" title=\"European Commission\">European Commission</a> President <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Manuel_Barroso\" title=\"Jos\u00e9 Manuel Barroso\">Jos\u00e9 Manuel Barroso</a> singles out the initiative's goal to increase funds for these programmes and indicates a \"substantial\" increase in the next <a href=\"/wiki/Budget_of_the_European_Union\" title=\"Budget of the European Union\">EU budget</a>.\n</p>\n<h2><span id=\"Europe.27s_very_first_ECI\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Europe's_very_first_ECI\">Europe's very first ECI</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fraternit%C3%A9_2020&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Europe&#039;s very first ECI\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The European Commission chose the symbolic date of May 9, 2012 (<a href=\"/wiki/Europe_Day\" title=\"Europe Day\">Europe Day</a>) to officially launch the very first ECI. This turned out to be Fraternit\u00e9 2020, which was announced by Vice-President of the Commission <a href=\"/wiki/Maro%C5%A1_%C5%A0ef%C4%8Dovi%C4%8D\" title=\"Maro\u0161 \u0160ef\u010dovi\u010d\">Maro\u0161 \u0160ef\u010dovi\u010d</a> via his Twitter account already one day earlier.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> It was officially registered on May 9 and boasts registration number ECI(2012)000001.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes_and_references\">Notes and references</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fraternit%C3%A9_2020&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Notes and references\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.e-urope.net/f2020/\">http://www.e-urope.net/f2020/</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140313094309/http://www.charlemagneyouthprize.eu/view/en/previous_winners/pre_winners_2011/national_winners_2011.html\">\"Archived copy\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.charlemagneyouthprize.eu/view/en/previous_winners/pre_winners_2011/national_winners_2011.html\">the original</a> on 2014-03-13<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-03-13</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.charlemagneyouthprize.eu%2Fview%2Fen%2Fprevious_winners%2Fpre_winners_2011%2Fnational_winners_2011.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFraternit%C3%A9+2020\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Simona Pronckut\u0117 (November 1, 2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.europeanpublicaffairs.eu/european-citizens-initiatives-one-year-of-challenges/\">\"European Citizens Initiatives \u2013 one year of challenges\"</a>. EuropeanPublicAffairs.eu<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">August 20,</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=European+Citizens+Initiatives+%E2%80%93+one+year+of+challenges&amp;rft.pub=EuropeanPublicAffairs.eu&amp;rft.date=2013-11-01&amp;rft.au=Simona+Pronckut%C4%97&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.europeanpublicaffairs.eu%2Feuropean-citizens-initiatives-one-year-of-challenges%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFraternit%C3%A9+2020\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bonin, H., W. Eichhorst, C. Florman, M. O. Hansen, L. Ski\u00f6ld, J. Stuhler, K. Tatsiramos, H. Thomasen, and K. F. Zimmermann. \"Geographic mobility in the European Union: Optimising its economic and social benefits.\" IZA Research Reports (2008). Available at: <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.iza.org/en/webcontent/publications/reports/report_pdfs/iza_report_19.pdf\">http://www.iza.org/en/webcontent/publications/reports/report_pdfs/iza_report_19.pdf</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Statistical Office of the European Communities. The Bologna Process in Higher Education in Europe: Key Indicators on the Social Dimension and Mobility. Luxembourg: Office for Official Publications of the European Communities, 2009. Available at: <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://epp.eurostat.ec.europa.eu/cache/ITY_OFFPUB/KS-78-09-653/EN/KS-78-09-653-EN.PDF\">http://epp.eurostat.ec.europa.eu/cache/ITY_OFFPUB/KS-78-09-653/EN/KS-78-09-653-EN.PDF</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">West, A., and E. Barham. \"Student mobility, qualifications and academic recognition in the EU.\" Assessment in Education: Principles, Policy &amp; Practice 16, no. 1 (2009): 25-37.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Vasileva, Katya. \"Citizens of European countries account for the majority of the foreign population in EU-27 in 2008.\" Eurostat Statistic in Focus, no. 94 (2009). Available at: <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://epp.eurostat.ec.europa.eu/cache/ITY_OFFPUB/KS-SF-09-094/EN/KS-SF-09-094-EN.PDF\">http://epp.eurostat.ec.europa.eu/cache/ITY_OFFPUB/KS-SF-09-094/EN/KS-SF-09-094-EN.PDF</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"https://www.facebook.com/Fraternite2020\">https://www.facebook.com/Fraternite2020</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"https://twitter.com/MarosSefcovic\">https://twitter.com/MarosSefcovic</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://ec.europa.eu/citizens-initiative/public/initiatives/ongoing/details/2012/000001\">http://ec.europa.eu/citizens-initiative/public/initiatives/ongoing/details/2012/000001</a></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fraternit%C3%A9_2020&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.facebook.com/Fraternite2020\">Facebook page</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://twitter.com/fraternite_2020\">Twitter account</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1221\nCached time: 20180909062945\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.068 seconds\nReal time usage: 0.096 seconds\nPreprocessor visited node count: 275/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 4048/2097152 bytes\nTemplate argument size: 97/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 6180/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.023/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.49 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   68.166      1 Template:Reflist\n100.00%   68.166      1 -total\n 70.47%   48.035      2 Template:Cite_web\n  5.68%    3.871      1 Template:Main_other\n  2.24%    1.526      1 Template:Column-width\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:27522966-0!canonical and timestamp 20180909062944 and revision id 835447839\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Fraternit%C3%A9_2020","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Fraternit\u00e9 2020"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Fraternit%C3%A92020","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Fraternit\u00e92020"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Fraternit%C3%A92020","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Fraternit\u00e92020"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Fraternit%C3%A92020","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Fraternit\u00e92020"}],"categories":[{"sortkey":"Fraternite 2020","*":"Education_in_the_European_Union"},{"sortkey":"Fraternite 2020","*":"Initiatives"},{"sortkey":"Fraternite 2020","*":"Politics_of_the_European_Union"},{"sortkey":"Fraternite 2020","*":"Student_migration"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Arturas Bumsteinas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Association des \u00c9tats G\u00e9n\u00e9raux des \u00c9tudiants de l'Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budget of the European Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erasmus Programme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erasmus Student Network"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eurobarometer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Europe Day"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Charlemagne Youth Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Citizens' Initiative"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Commission"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Parliament"},{"ns":0,"exists":"","*":"European University Foundation - Campus Europae"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Voluntary Service"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eurostat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Facebook"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giandomenico Majone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jerzy Buzek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josep Borrell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Manuel Barroso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kalypso Nicola\u00efdis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maro\u0161 \u0160ef\u010dovi\u010d"},{"ns":0,"*":"Scambieuropei"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":[],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20140313094309/http://www.charlemagneyouthprize.eu/view/en/previous_winners/pre_winners_2011/national_winners_2011.html","http://www.charlemagneyouthprize.eu/view/en/previous_winners/pre_winners_2011/national_winners_2011.html","http://www.europeanpublicaffairs.eu/european-citizens-initiatives-one-year-of-challenges/","http://www.e-urope.net/f2020/","http://www.iza.org/en/webcontent/publications/reports/report_pdfs/iza_report_19.pdf","http://epp.eurostat.ec.europa.eu/cache/ITY_OFFPUB/KS-78-09-653/EN/KS-78-09-653-EN.PDF","http://epp.eurostat.ec.europa.eu/cache/ITY_OFFPUB/KS-SF-09-094/EN/KS-SF-09-094-EN.PDF","https://www.facebook.com/Fraternite2020","https://twitter.com/MarosSefcovic","http://ec.europa.eu/citizens-initiative/public/initiatives/ongoing/details/2012/000001","https://twitter.com/fraternite_2020"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Background","number":"1","index":"1","fromtitle":"Fraternit\u00e9_2020","byteoffset":1466,"anchor":"Background"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Suggested measures","number":"2","index":"2","fromtitle":"Fraternit\u00e9_2020","byteoffset":3239,"anchor":"Suggested_measures"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Supporters","number":"3","index":"3","fromtitle":"Fraternit\u00e9_2020","byteoffset":3856,"anchor":"Supporters"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Early responses from EU Institutions","number":"4","index":"4","fromtitle":"Fraternit\u00e9_2020","byteoffset":4418,"anchor":"Early_responses_from_EU_Institutions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Europe's very first ECI","number":"5","index":"5","fromtitle":"Fraternit\u00e9_2020","byteoffset":4916,"anchor":"Europe's_very_first_ECI"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes and references","number":"6","index":"6","fromtitle":"Fraternit\u00e9_2020","byteoffset":5456,"anchor":"Notes_and_references"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"7","index":"7","fromtitle":"Fraternit\u00e9_2020","byteoffset":5497,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Fraternit\u00e9 2020","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Fraternite 2020"},{"name":"wikibase_item","*":"Q1451425"}]}}