{"parse":{"title":"Andrei Marga","pageid":11591619,"revid":838746686,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size: 130%;\"><span class=\"honorific-prefix\" style=\"font-size: 77%; font-weight: normal;\">Prof.</span><br /><span class=\"fn\">Andrei Marga</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:lavender\"><a href=\"/wiki/Rector_(academia)\" title=\"Rector (academia)\">Rector</a> of the <a href=\"/wiki/Babe%C5%9F-Bolyai_University\" class=\"mw-redirect\" title=\"Babe\u015f-Bolyai University\">Babe\u015f-Bolyai University</a></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;border-bottom:none\">\n<span class=\"nowrap\"><b>In office</b></span><br />1993\u20132004</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\"><span class=\"nowrap\">Preceded by</span></th><td>\nIonel Haiduc</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\"><span class=\"nowrap\">Succeeded by</span></th><td>\n<a href=\"/wiki/Nicolae_Boc%C5%9Fan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nicolae Boc\u015fan\">Nicolae Boc\u015fan</a></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;border-bottom:none\">\n<span class=\"nowrap\"><b>In office</b></span><br />2008\u20132012</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\"><span class=\"nowrap\">Preceded by</span></th><td>\n<a href=\"/wiki/Nicolae_Boc%C5%9Fan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nicolae Boc\u015fan\">Nicolae Boc\u015fan</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\"><span class=\"nowrap\">Succeeded by</span></th><td>\nIoan-Aurel Pop</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:lavender\"><a href=\"/wiki/Minister_of_National_Education_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minister of National Education (Romania)\">Minister of National Education</a></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;border-bottom:none\">\n<span class=\"nowrap\"><b>In office</b></span><br />1997\u20131998</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\">President</th><td>\n<a href=\"/wiki/Emil_Constantinescu\" title=\"Emil Constantinescu\">Emil Constantinescu</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\"><span class=\"nowrap\">Prime Minister</span></th><td>\n<a href=\"/wiki/Victor_Ciorbea\" title=\"Victor Ciorbea\">Victor Ciorbea</a><br /><a href=\"/wiki/Gavril_Dejeu\" title=\"Gavril Dejeu\">Gavril Dejeu</a> <small>(<a href=\"/wiki/Ad_interim\" title=\"Ad interim\">ad interim</a>)</small></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\"><span class=\"nowrap\">Preceded by</span></th><td>\nVirgil Petrescu</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\"><span class=\"nowrap\">Succeeded by</span></th><td>\nhimself</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\">Majority</th><td>\n<a href=\"/wiki/Romanian_Democratic_Convention\" title=\"Romanian Democratic Convention\">Romanian Democratic Convention</a></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;border-bottom:none\">\n<span class=\"nowrap\"><b>In office</b></span><br />1998\u20131999</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\"><span class=\"nowrap\">Prime Minister</span></th><td>\n<a href=\"/wiki/Radu_Vasile\" title=\"Radu Vasile\">Radu Vasile</a><br /><a href=\"/wiki/Alexandru_Athanasiu\" title=\"Alexandru Athanasiu\">Alexandru Athanasiu</a> <small>(<a href=\"/wiki/Ad_interim\" title=\"Ad interim\">ad interim</a>)</small></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\"><span class=\"nowrap\">Preceded by</span></th><td>\nhimself</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\"><span class=\"nowrap\">Succeeded by</span></th><td>\nhimself</td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;border-bottom:none\">\n<span class=\"nowrap\"><b>In office</b></span><br />1999\u20132000</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\"><span class=\"nowrap\">Prime Minister</span></th><td>\n<a href=\"/wiki/Mugur_Is%C4%83rescu\" title=\"Mugur Is\u0103rescu\">Mugur Is\u0103rescu</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\"><span class=\"nowrap\">Preceded by</span></th><td>\nhimself</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\"><span class=\"nowrap\">Succeeded by</span></th><td>\n<a href=\"/wiki/Ecaterina_Andronescu\" title=\"Ecaterina Andronescu\">Ecaterina Andronescu</a></td></tr><tr style=\"display:none\"><td colspan=\"2\">\n</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:lavender\">Personal details</th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n22 May 1946</td></tr><tr><th scope=\"row\">Political party</th><td>\n<a href=\"/wiki/National_Liberal_Party_(Romania)\" title=\"National Liberal Party (Romania)\">National Liberal Party</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Other political<br />affiliations</th><td>\n<a href=\"/wiki/Christian-Democratic_National_Peasants%27_Party_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Christian-Democratic National Peasants&#39; Party (Romania)\">Christian-Democratic National Peasants' Party</a> (1999 - 2001)</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Andrei Marga</b> (<small>Romanian pronunciation:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Romanian\" title=\"Help:IPA/Romanian\">[an\u02c8drej \u02c8mar\u0261a]</a></span>; born  22 May 1946) is a <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romanian</a> philosopher, political scientist, and politician. Rector \u2013 for the second time \u2013 of the <a href=\"/wiki/Babe%C5%9F-Bolyai_University\" class=\"mw-redirect\" title=\"Babe\u015f-Bolyai University\">Babe\u015f-Bolyai University</a> in <a href=\"/wiki/Cluj-Napoca\" title=\"Cluj-Napoca\">Cluj-Napoca</a>, he was a member of the <a href=\"/wiki/Christian-Democratic_National_Peasants%27_Party_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Christian-Democratic National Peasants&#39; Party (Romania)\">Christian-Democratic National Peasants' Party</a> (PN\u0162CD), serving as <a href=\"/wiki/Ministry_of_Education,_Research_and_Youth_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Education, Research and Youth (Romania)\">Minister of Education</a> in the <a href=\"/wiki/Romanian_Democratic_Convention\" title=\"Romanian Democratic Convention\">Democratic Convention</a> (CDR) coalition governments of <a href=\"/wiki/Victor_Ciorbea\" title=\"Victor Ciorbea\">Victor Ciorbea</a>, <a href=\"/wiki/Radu_Vasile\" title=\"Radu Vasile\">Radu Vasile</a>, and <a href=\"/wiki/Mugur_Is%C4%83rescu\" title=\"Mugur Is\u0103rescu\">Mugur Is\u0103rescu</a> (1997-2000). In January 2001, he replaced <a href=\"/wiki/Ion_Diaconescu\" title=\"Ion Diaconescu\">Ion Diaconescu</a> as PN\u0162CD chairman, but resigned from his post in July 2001, amid political tensions in the party. He formed a new party, the Popular Christian Party later in the year.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Later, he affiliated with the <a href=\"/wiki/National_Liberal_Party_(Romania)\" title=\"National Liberal Party (Romania)\">National Liberal Party</a> (PNL).\n</p><p>Marga has authored a large number of volumes on <a href=\"/wiki/Political_science\" title=\"Political science\">political science</a>, <a href=\"/wiki/Political_philosophy\" title=\"Political philosophy\">political philosophy</a>, and the <a href=\"/wiki/Philosophy_of_history\" title=\"Philosophy of history\">philosophy of history</a>. His work touches a variety of subjects, including the philosophical theories of <a href=\"/wiki/Herbert_Marcuse\" title=\"Herbert Marcuse\">Herbert Marcuse</a> and <a href=\"/wiki/J%C3%BCrgen_Habermas\" title=\"J\u00fcrgen Habermas\">J\u00fcrgen Habermas</a>, the nature of <a href=\"/wiki/Positivism\" title=\"Positivism\">positivism</a>, and trends in contemporary philosophy.<sup id=\"cite_ref-diaconu_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-diaconu-2\">&#91;2&#93;</a></sup> He has also lectured on specific subjects, such as the philosophic foundations of transition from <a href=\"/wiki/Communism\" title=\"Communism\">communism</a> to a <a href=\"/wiki/Market_economy\" title=\"Market economy\">market economy</a>, and the evolution of principles guiding <a href=\"/wiki/European_integration\" title=\"European integration\">European integration</a>.<sup id=\"cite_ref-diaconu_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-diaconu-2\">&#91;2&#93;</a></sup> In later works, he approached topics pertaining to the <a href=\"/wiki/Philosophy_of_religion\" title=\"Philosophy of religion\">philosophy of religion</a>, and to the status of religion in the age of <a href=\"/wiki/Globalization\" title=\"Globalization\">globalization</a>.<sup id=\"cite_ref-diaconu_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-diaconu-2\">&#91;2&#93;</a></sup> In 2005, Andrei Marga received the <a href=\"/wiki/Herder_Prize\" title=\"Herder Prize\">Herder Prize</a> in recognition of his contributions.<sup id=\"cite_ref-diaconu_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-diaconu-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Published_works\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Published works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#International_Prizes\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">International Prizes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#State_Awards_and_other_International_Awards\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">State Awards and other International Awards</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Andrei_Marga&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Marga was born in <a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">Bucharest</a>, attended the <a href=\"/wiki/University_of_Cluj\" class=\"mw-redirect\" title=\"University of Cluj\">University of Cluj</a> and also had a one-year scholarship at the <a href=\"/wiki/University_of_Freiburg\" title=\"University of Freiburg\">University of Freiburg</a> (West Germany).<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1993, he became the rector of the Babe\u015f-Bolyai University, of Cluj-Napoca.\n</p><p>As minister, Andrei Marga promoted <a href=\"/wiki/Education_in_Romania\" title=\"Education in Romania\">educational system</a> <a href=\"/wiki/Education_reform\" title=\"Education reform\">reform</a>, stressing that the communist legacy had contributed to a rise in <a href=\"/wiki/Political_corruption\" title=\"Political corruption\">political corruption</a>, and indicating that Romanian education lacked staples of <a href=\"/wiki/Professionalism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Professionalism\">professionalism</a> such as underlined purposes, standards in <a href=\"/wiki/Professional_certification\" title=\"Professional certification\">certification</a>, and <a href=\"/wiki/Evaluation\" title=\"Evaluation\">evaluation</a> criteria.<sup id=\"cite_ref-Daun_&amp;_S\u0103p\u0103toru,_p.171_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Daun_&amp;_S\u0103p\u0103toru,_p.171-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Marga also criticized the system for relying on \"original features\" and \"Romanian traditions\", which had been explained as a means to promote national development, but, in effect, had contributed to the gap between Romania and the Western world.<sup id=\"cite_ref-Daun_&amp;_S\u0103p\u0103toru,_p.171_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Daun_&amp;_S\u0103p\u0103toru,_p.171-5\">&#91;5&#93;</a></sup> He called for <a href=\"/wiki/Modernization\" class=\"mw-redirect\" title=\"Modernization\">modernization</a>, and defined his goals as \"increasing the links between education and the economic, administrative and cultural environment, improving the educational infrastructure, eliminating <a href=\"/wiki/Paternalism\" title=\"Paternalism\">paternalism</a> and <a href=\"/wiki/Populism\" title=\"Populism\">populism</a> from educational <a href=\"/wiki/Management\" title=\"Management\">management</a>, and enhancing international cooperation in education\".<sup id=\"cite_ref-Daun_&amp;_S\u0103p\u0103toru,_p.171_5-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Daun_&amp;_S\u0103p\u0103toru,_p.171-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>The program was criticized by the political opposition, who argued that the system in place was satisfactory, and blamed the existing problems on the post-1989 political and social climate.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> In parallel, supporters of reform were dissatisfied with its slow pace and inadequate financing.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>In early 1998, a controversy erupted in Romanian politics, after the CDR announced that it was planning to stand by the plan to set up separate universities for the <a href=\"/wiki/Hungarian_minority_in_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hungarian minority in Romania\">Hungarian minority</a>.<sup id=\"cite_ref-survey1998_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-survey1998-8\">&#91;8&#93;</a></sup> The decision was in turn based on a promise made to their coalition partner, the <a href=\"/wiki/Democratic_Union_of_Hungarians_in_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Democratic Union of Hungarians in Romania\">Democratic Union of Hungarians in Romania</a>.<sup id=\"cite_ref-survey1998_8-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-survey1998-8\">&#91;8&#93;</a></sup> In this context, Marga took the middle ground, saying that he supported separate <a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian-language</a> sections but not separate institutions (a similar view was expressed by the CDR's other coalition partner, the <a href=\"/wiki/Democratic_Party_(Romania)\" title=\"Democratic Party (Romania)\">Democratic Party</a>).<sup id=\"cite_ref-survey1998_8-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-survey1998-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>Marga joined the PN\u0162CD in 1999, and became its leader two years later. Party rules prohibited members with less than five years in the party from running for party president. During the party's congress, a few candidates resigned in support of Marga and the party's constitution was amended to allow Marga to run. Marga defeated his <a href=\"/wiki/Conservatism\" title=\"Conservatism\">conservative</a> opponents with the support of the congress in spite of opposition from the party hierarchy. He was brought in to reform the party and position it to recover from the losses of the <a href=\"/wiki/Romanian_legislative_election,_2000\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian legislative election, 2000\">December 2000 election</a>. His <a href=\"/wiki/Tenure\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tenure\">tenure</a> failed to bring in the rapid changes desired and opposition from prominent conservative elements in his party stifled his ideas. He resigned in July 2001.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p>In 2002, Marga joined the PN\u0162CD's former coalition partner, the <a href=\"/wiki/National_Liberal_Party_(Romania)\" title=\"National Liberal Party (Romania)\">National Liberal Party</a>. From May to August 2012, Marga served as Foreign Minister in the government of <a href=\"/wiki/Victor_Ponta\" title=\"Victor Ponta\">Victor Ponta</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Published_works\">Published works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Andrei_Marga&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Published works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>Herbert Marcuse. Studiu critic</i> (\"Herbert Marcuse. A Critical Study\"), <a href=\"/wiki/Editura_Dacia\" title=\"Editura Dacia\">Editura Dacia</a>, Cluj-Napoca, 1980, 250 p.</li>\n<li><i>Cunoa\u015ftere \u015fi sens. Perspective critice asupra pozitivismului</i> (\"Cognition and Sense. A Critical Approach of Positivism\"), <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Politic%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Politic\u0103 (page does not exist)\">Editura Politic\u0103</a>, Bucharest, 1984, 256 p.</li>\n<li><i>Ac\u0163iune \u015fi ra\u0163iune \u00een concep\u0163ia lui J\u00fcrgen Habermas</i> (\"Action and Reason   with J\u00fcrgen Habermas\"), Editura Dacia, Cluj-Napoca, 1985, 306 p.</li>\n<li><i>Ra\u0163ionalitate, comunicare, argumentare</i> (\"Rationality, Communication, Argumentation\"), Editura Dacia, Cluj-Napoca, 1991, 327 p.</li>\n<li><i>Introducere \u00een metodologia \u015fi argumentarea filosofic\u0103</i> (\"Introduction to Philosophical Methodology and Argumentation\"), Editura Dacia, Cluj-Napoca, 1992, 194 p.</li>\n<li><i>Philosophy in the Eastern Transition</i>, <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Apostrof&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Apostrof (page does not exist)\">Editura Apostrof</a>, Cluj-Napoca, 1993, 200 p.; (expanded edition), Editura  Apostrof, Cluj-Napoca, 1995, 283 p.</li>\n<li><i>Explor\u0103ri \u00een actualitate</i> (\"Explorations into the Present Time\"), Editura Apostrof, Cluj-Napoca, 1995, 187 p.</li>\n<li><i>Filosofia unific\u0103rii europene</i> (\"The Philosophy of the European Unification\"), Editura Apostrof, Cluj-Napoca, 1995, 257 p.; (second edition), Editura Apostrof, Cluj-Napoca, 1997, 392 p.</li>\n<li><i>Universitatea \u00een tranzi\u0163ie</i> (\"University in Transition\"), Editura  Apostrof, Cluj-Napoca, 1996, 209 p.</li>\n<li><i>Academic Reform. A Case Study</i>, Cluj University Press, Cluj-Napoca, 1997, 100 p.</li>\n<li><i>Reconstruc\u0163ia pragmatic\u0103 a filosofiei</i> (\"The Pragmatic Reconstruction of Philosophy\"), <a href=\"/wiki/Polirom\" title=\"Polirom\">Polirom</a>, Ia\u015fi, 1998, 193 p.</li>\n<li><i>Educa\u0163ia \u00een tranzi\u0163ie</i> (\"Education in Transition\"), Editura Dacia, Cluj-Napoca, 1999, 126 p.</li>\n<li><i>Relativismul \u015fi consecin\u0163ele sale</i> (\"Relativism and Its Consequences\"), Editura Studiilor Europene, Cluj-Napoca, 1999, 200 p.</li>\n<li><i>Anii reformei: 1997-2000</i> (\"The Years of Reform: 1997-2000\"), Editura Studiilor Europene, Cluj-Napoca, 2001, 200 p.</li>\n<li><i>University Reform Today</i>, Cluj University Press, Cluj-Napoca, 2001, 214 p.</li>\n<li><i>Bildung und Modernisierung</i> (\"Education and Modernization\"), Cluj University Press, Cluj-Napoca, 2001, 206 p.</li>\n<li><i>Introducere \u00een filosofia contemporan\u0103</i> (\"Introduction to Contemporary Philosophy\"), Polirom, Ia\u015fi, 2002, 560 p.</li>\n<li><i>Ie\u015firea din trecut (documente \u015fi reflec\u0163ii)</i> (\"Path out of the Past. Documents and Reflections\"), Editura Alma Mater, Cluj-Napoca, 2002, 264 p.</li>\n<li><i>Filosofia lui Habermas</i> (\"The Philosophy of Habermas\"), Polirom, Ia\u015fi, 2006, 520 p.</li>\n<li><i>Diagnoze - Articole \u015fi eseuri</i> (\"Diagnoses - Articles and Essays\"), Editura Eikon, Cluj-Napoca,  2008, 550 p.</li>\n<li><i>Dialoguri cu David Ward, HeNoi Paul, Roland Lohkamp, Michel Grimaldi, E.S. Zenon Cardinal Grocholewski, Hans Gert P\u00f6ttering, E.S. Christoph Cardinal Sch\u00f6nborn, \u00ce.P.S. Bartolomeu Anania, Robert S. Wistrich, Gianfranco Ghirlanda, \u00c9dith Cresson, Hans K\u00fcng, Ren\u00e9-Samuel Sirat, Gianni Vattimo</i>, Cluj University Press, Cluj, 2008</li>\n<li><i>Philosophia et Theologia Hodie</i>, Editura Funda\u0163iei pentru Studii Europene, Cluj, 2008</li>\n<li><i>La Sortie du Relativisme</i>, Editura Limes, Cluj, 2008</li>\n<li><i>Philosophie der europ\u00e4ischen Einigung</i>, Cluj University Press, Cluj, 2009</li>\n<li><i>Fra\u0163ii mai mari. Int\u00e2lniri cu iudaismul</i> (The Older brothers. Encounters with Judaism), Editura Hasefer, Bucharest, 2009</li>\n<li><i>Absolutul ast\u0103zi. Teologia and filosofia lui Joseph Ratzinger (Absolute today. Joseph Ratzinger's theology and philosophy), Editura Eikon, Cluj, 2010</i></li>\n<li><i>Criza si dup\u0103 criz\u0103</i> (Crisis and after the crisis), Editura Eikon, Cluj, 2010, 210 p. (second edition)</li>\n<li><i>Argumentarea</i> (Argumentation), Editura Academiei Rom\u00e2ne, Bucharest, 2010</li>\n<li><i>Challenges, Values and Vision</i>, Cluj University Press, Cluj, 2011</li>\n<li><i>Profilul  si reforma Universit\u0103\u0163ii clujene</i> (Profile and Reform of the Cluj University), Cluj University Press, Cluj, 2011, 480 p. (third edition).</li>\n<li><i>Riflessioni italiane</i>, Editura Grinta, 2011</li>\n<li><i>Dup\u0103 cincisprezece ani. Fifteen Years after (1998-2004 \u015fi 2008-2012)</i>, Presa Universitar\u0103 Cluj, 2011</li>\n<li><i>Rom\u00e2nia actual\u0103 (Diagnoz\u0103)</i>, Editura Eikon, Cluj, 2011</li>\n<li><i>The Destiny of Europe</i>, Editura Academiei Rom\u00e2ne, Bucure\u015fti, 2011</li>\n<li><i>The Pragmatic Reconstruction of Philosophy</i>, Cluj University Press, Cluj, 2012</li>\n<li><i>Crizele Modernit\u0103\u021bii T\u00e2rzii, Editura Academiei Rom\u00e2ne, Bucure\u0219ti, 2012</i></li>\n<li><i>Sincronizarea culturii romane</i>, Editura Tribuna, 2013</li>\n<li><i>Schimbarea lumii - Globalizare, cultura, geopolitica</i>, Editura Academiei Romane, 2013</li>\n<li><i>Romania intr-o lume in schimbare</i>, Andrei Marga, interviuri cu Romeo Couti, Ecou Transilvan, 2013</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"International_Prizes\">International Prizes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Andrei_Marga&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: International Prizes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>2008</i> Prize of Sara and Haim Ianculovici Foundation \u2013 Haifa (Israel)</li>\n<li><i>2005</i> Herder Prize (Austria \u2013 Germany)</li>\n<li><i>2003</i> Gold Medal \u2013 University of T\u00fcbingen (Germany)</li>\n<li><i>2002</i> Rom\u00e2nia \u2013 Israel Award &amp; The Medal of Jerusalem (Israel)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"State_Awards_and_other_International_Awards\">State Awards and other International Awards</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Andrei_Marga&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: State Awards and other International Awards\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>2011</i> Doctor Honoris Causa \u2013 Baku Pedagogical State University (Azerbaijan)</li>\n<li><i>2010</i> Doctor Honoris Causa \u2013 \u201cAlecu Russo\u201d Balty State University (Republic of Moldova)</li>\n<li><i>2010</i> Doctor Honoris Causa \u2013 \u201eCorvinus\u201d University of Budapest (Hungary)</li>\n<li><i>2009</i> Ordine della Stella della Solidariet\u00e0 Italiana in grado di Cavaliere (President of Italian Republic)</li>\n<li><i>2008</i> Honorary Dignitary of Carmel City (Israel)</li>\n<li><i>2008</i> Doctor Honoris Causa \u2013 \u201ePaul Valery\u201d University of Montpellier (France)</li>\n<li><i>2006</i> Doctor of Humane Letters \u2013 Plymouth State University of New Hampshire State (USA)</li>\n<li><i>2006</i> A Commendation of the Governor of State of New Hampshire (USA)</li>\n<li><i>2006</i> Medaglia Pontificia. Anno I. BenedictusXVI (Vatican)</li>\n<li><i>2005</i> Medaglia Pontificia. Anno XXVI. Joannes Paulus II (Vatican)</li>\n<li><i>2003</i> Das Grosse Verdienstkreuz (President of Germany)</li>\n<li><i>2003</i> Doctor Honoris Causa \u2013 Debrecen University (Hungary)</li>\n<li><i>2002</i> Palmes Acad\u00e9miques \u2013 Minist\u00e8re de l\u2019Education Nationale (France)</li>\n<li><i>2000</i> Gra-Cruz da Ordem National do Merito (President of Portugal)</li>\n<li><i>2000</i> Doctor Honoris Causa \u2013 \u201cIon Creang\u0103\u201d University of Chi\u015fin\u0103u (Republic of Moldova)</li>\n<li><i>2000</i> Insigne Aureum \u2013 University of Maribor (Slovenia)</li>\n<li><i>1999</i> Grand Officier de l\u2019Ordre National du M\u00e9rite (President of France)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Andrei_Marga&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Alan J. Day, Roger East, Richard Thomas, <i>A Political and Economic Dictionary of Eastern Europe</i>, Europa Publications, London, 2002. p.112.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-diaconu-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-diaconu_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-diaconu_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-diaconu_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-diaconu_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> M\u0103d\u0103lina Diaconu, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.observatorcultural.ro/informatiiarticol.phtml?xid=13330&amp;print=true\">\"Premiile Herder 2005\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Observator_Cultural\" title=\"Observator Cultural\">Observator Cultural</a></i>; retrieved August 4, 2007</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://archive.unu.edu/globalization/2007/bio.html\">\"Speaker and Presenter Biographies\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">3 August</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Speaker+and+Presenter+Biographies&amp;rft_id=http%3A%2F%2Farchive.unu.edu%2Fglobalization%2F2007%2Fbio.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAndrei+Marga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20130113193933/http://www.napocanews.ro/2012/07/documente-andrei-marga-de-la-activist-a-s-c-platit-de-pcr-la-ministru-liberal-in-guvernul-ponta-foto.html\">\"Exclusiv Documente: Andrei Marga de la activist A.S.C. pl\u0103tit de PCR la ministru liberal \u00een Guvernul Ponta\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.napocanews.ro/2012/07/documente-andrei-marga-de-la-activist-a-s-c-platit-de-pcr-la-ministru-liberal-in-guvernul-ponta-foto.html\">the original</a> on 13 January 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">3 August</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Exclusiv+Documente%3A+Andrei+Marga+de+la+activist+A.S.C.+pl%C4%83tit+de+PCR+la+ministru+liberal+%C3%AEn+Guvernul+Ponta&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.napocanews.ro%2F2012%2F07%2Fdocumente-andrei-marga-de-la-activist-a-s-c-platit-de-pcr-la-ministru-liberal-in-guvernul-ponta-foto.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAndrei+Marga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Daun_&amp;_S\u0103p\u0103toru,_p.171-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Daun_&amp;_S\u0103p\u0103toru,_p.171_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Daun_&amp;_S\u0103p\u0103toru,_p.171_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Daun_&amp;_S\u0103p\u0103toru,_p.171_5-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Daun &amp; S\u0103p\u0103toru, p.171</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Daun &amp; S\u0103p\u0103toru, p.173</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Daun &amp; S\u0103p\u0103toru, p.171-172</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-survey1998-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-survey1998_8-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-survey1998_8-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-survey1998_8-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Matyas Szab\u00f3, \"Romania. The perils of Coalition politics\", in Peter Rutland, <i>Annual Survey of Eastern Europe and the Former Soviet Union 1998</i>, M.E. Sharpe, Armonk, 2000, p.265. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-7656-0360-8\" title=\"Special:BookSources/0-7656-0360-8\">0-7656-0360-8</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lavinia Stan, \"From Riches to Rags: The Romanian Christian Democrat Peasant Party\", in <i>East European Quarterly</i>, Vol. 39, 2005.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Andrei_Marga&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Holger Daun, Dana S\u0103p\u0103toru, \"Educational reforms in Eastern Europe: Shifts, Innovation and Restoration\", in Holger Daun, <i>Educational Restructuring in the Context of Globalization and National Policy</i>, <a href=\"/wiki/Routledge\" title=\"Routledge\">Routledge</a>, London, 2002. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8153-3941-0\" title=\"Special:BookSources/0-8153-3941-0\">0-8153-3941-0</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Andrei_Marga&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.andreimarga.eu/\">Official blog of Andrei Marga</a></li></ul>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"wikitable succession-box\" style=\"margin:0.5em auto; font-size:95%;clear:both;\">\n\n<tbody><tr>\n<th colspan=\"3\" style=\"border-top: 5px solid #DAA520;\">Academic offices\n</th></tr>\n<tr style=\"text-align:center;\">\n<td style=\"width:30%;\" rowspan=\"1\">Preceded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\">Ionel Haiduc</span>\n</td>\n<td style=\"width: 40%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b> Rector of the <a href=\"/wiki/Babe%C5%9F-Bolyai_University\" class=\"mw-redirect\" title=\"Babe\u015f-Bolyai University\">Babe\u015f-Bolyai University</a></b><br />1993-2004\n</td>\n<td style=\"width: 30%; text-align: center;\" rowspan=\"1\">Succeeded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Nicolae_Boc%C5%9Fan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nicolae Boc\u015fan\">Nicolae Boc\u015fan</a></span>\n</td></tr>\n\n\n<tr>\n<th colspan=\"3\" style=\"border-top: 5px solid #ccccff;\">Political offices\n</th></tr>\n<tr style=\"text-align:center;\">\n<td style=\"width:30%;\" rowspan=\"1\">Preceded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\">Virgil Petrescu</span>\n</td>\n<td style=\"width: 40%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b> Minister of <a href=\"/wiki/Education\" title=\"Education\">Education</a></b><br />1997-2000\n</td>\n<td style=\"width: 30%; text-align: center;\" rowspan=\"1\">Succeeded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Ecaterina_Andronescu\" title=\"Ecaterina Andronescu\">Ecaterina Andronescu</a></span>\n</td></tr>\n\n\n<tr style=\"text-align:center;\">\n<td style=\"width:30%;\" rowspan=\"1\">Preceded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Cristian_Diaconescu\" title=\"Cristian Diaconescu\">Cristian Diaconescu</a></span>\n</td>\n<td style=\"width: 40%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b> Minister of <a href=\"/wiki/Foreign_Affairs\" title=\"Foreign Affairs\">Foreign Affairs</a></b><br />2012\n</td>\n<td style=\"width: 30%; text-align: center;\" rowspan=\"1\">Succeeded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Titus_Corl%C4%83%C8%9Bean\" title=\"Titus Corl\u0103\u021bean\">Titus Corl\u0103\u021bean</a></span>\n</td></tr>\n\n\n<tr>\n<th colspan=\"3\" style=\"border-top: 5px solid #FFBF00;\">Party political offices\n</th></tr>\n<tr style=\"text-align:center;\">\n<td style=\"width:30%;\" rowspan=\"1\">Preceded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Dudu_Ionescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Constantin Dudu Ionescu (page does not exist)\">Constantin Dudu Ionescu</a></span>\n</td>\n<td style=\"width: 40%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b> President of the <br /> <a href=\"/wiki/Christian-Democratic_National_Peasants%27_Party_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Christian-Democratic National Peasants&#39; Party (Romania)\">Christian-Democratic National Peasants' Party</a></b>\n</td>\n<td style=\"width: 30%; text-align: center;\" rowspan=\"1\">Succeeded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Victor_Ciorbea\" title=\"Victor Ciorbea\">Victor Ciorbea</a></span>\n</td></tr>\n\n\n<tr>\n<th colspan=\"3\" style=\"border-top: 5px solid #99CCFF;\">Cultural offices\n</th></tr>\n<tr style=\"text-align:center;\">\n<td style=\"width:30%;\" rowspan=\"1\">Preceded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Horia-Roman_Patapievici\" title=\"Horia-Roman Patapievici\">Horia-Roman Patapievici</a></span>\n</td>\n<td style=\"width: 40%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b> President of the <a href=\"/wiki/Romanian_Cultural_Institute\" title=\"Romanian Cultural Institute\">Romanian Cultural Institute</a></b><br />2012-present\n</td>\n<td style=\"width: 30%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b>Incumbent</b>\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Foreign_Ministers_of_Romania\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Foreign_Ministers_of_Romania\" title=\"Template:Foreign Ministers of Romania\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Foreign_Ministers_of_Romania\" title=\"Template talk:Foreign Ministers of Romania\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Foreign_Ministers_of_Romania&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Foreign_Ministers_of_Romania\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Ministry_of_Foreign_Affairs_(Romania)\" title=\"Ministry of Foreign Affairs (Romania)\">Foreign Ministers of Romania</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/United_Principalities\" title=\"United Principalities\">United Principalities</a><br /><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Romania\" title=\"Kingdom of Romania\">Principality of Romania</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Apostol_Arsache\" title=\"Apostol Arsache\">Arsache</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandru_Cantacuzino\" title=\"Alexandru Cantacuzino\">Cantacuzino</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ioan_Grigore_Ghica\" title=\"Ioan Grigore Ghica\">I. G. Ghica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolae_Rosetti-B%C4%83l%C4%83nescu\" title=\"Nicolae Rosetti-B\u0103l\u0103nescu\">Rosetti-B\u0103l\u0103nescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandru_Papadopol-Calimah\" title=\"Alexandru Papadopol-Calimah\">Papadopol-Calimah</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_Ghica\" title=\"Ion Ghica\">I. Ghica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petre_Mavrogheni\" title=\"Petre Mavrogheni\">Mavrogheni</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/George_Barbu_%C8%98tirbei\" title=\"George Barbu \u0218tirbei\">\u0218tirbei</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C8%98tefan_Golescu\" title=\"\u0218tefan Golescu\">\u0218. Golescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandru_Teriachiu\" title=\"Alexandru Teriachiu\">Teriachiu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C8%98tefan_Golescu\" title=\"\u0218tefan Golescu\">\u0218. Golescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolae_Golescu\" title=\"Nicolae Golescu\">N. Golescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrie_Ghica\" title=\"Dimitrie Ghica\">D. Ghica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihail_Kog%C4%83lniceanu\" title=\"Mihail Kog\u0103lniceanu\">Kog\u0103lniceanu</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolae_Calimachi-Catargiu\" title=\"Nicolae Calimachi-Catargiu\">Calimachi-Catargiu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandru_G._Golescu\" title=\"Alexandru G. Golescu\">A. Golescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petre_P._Carp\" title=\"Petre P. Carp\">Carp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolae_Calimachi-Catargiu\" title=\"Nicolae Calimachi-Catargiu\">Calimachi-Catargiu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gheorghe_Costa-Foru\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gheorghe Costa-Foru\">Costa-Foru</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vasile_Boerescu\" title=\"Vasile Boerescu\">Boerescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_B%C4%83l%C4%83ceanu\" title=\"Ion B\u0103l\u0103ceanu\">Ion B\u0103l\u0103ceanu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrie_Cornea\" title=\"Dimitrie Cornea\">Cornea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihail_Kog%C4%83lniceanu\" title=\"Mihail Kog\u0103lniceanu\">Kog\u0103lniceanu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolae_Ionescu\" title=\"Nicolae Ionescu\">Ionescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_I._C%C3%A2mpineanu\" title=\"Ion I. C\u00e2mpineanu\">C\u00e2mpineanu</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihail_Kog%C4%83lniceanu\" title=\"Mihail Kog\u0103lniceanu\">Kog\u0103lniceanu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_I._C%C3%A2mpineanu\" title=\"Ion I. C\u00e2mpineanu\">C\u00e2mpineanu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vasile_Boerescu\" title=\"Vasile Boerescu\">Boerescu</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Romania\" title=\"Kingdom of Romania\">Kingdom of Romania</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Vasile_Boerescu\" title=\"Vasile Boerescu\">Boerescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrie_Br%C4%83tianu\" title=\"Dimitrie Br\u0103tianu\">D. Br\u0103tianu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eugeniu_St%C4%83tescu\" title=\"Eugeniu St\u0103tescu\">St\u0103tescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrie_Sturdza\" title=\"Dimitrie Sturdza\">Sturdza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_I._C%C3%A2mpineanu\" title=\"Ion I. C\u00e2mpineanu\">C\u00e2mpineanu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_C._Br%C4%83tianu\" title=\"Ion C. Br\u0103tianu\">Ion C. Br\u0103tianu</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihail_Pherekyde\" title=\"Mihail Pherekyde\">Pherekyde</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petre_P._Carp\" title=\"Petre P. Carp\">Carp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandru_Lahovary\" title=\"Alexandru Lahovary\">A. Lahovary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Esarcu\" title=\"Constantin Esarcu\">Esarcu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandru_Lahovary\" title=\"Alexandru Lahovary\">A. Lahovary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrie_Sturdza\" title=\"Dimitrie Sturdza\">Sturdza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Stoicescu\" title=\"Constantin Stoicescu\">Stoicescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petre_S._Aurelian\" title=\"Petre S. Aurelian\">Aurelian</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrie_Sturdza\" title=\"Dimitrie Sturdza\">Sturdza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ioan_Lahovary\" title=\"Ioan Lahovary\">Ioan Lahovary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandru_Marghiloman\" title=\"Alexandru Marghiloman\">Marghiloman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrie_Sturdza\" title=\"Dimitrie Sturdza\">Sturdza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_I._C._Br%C4%83tianu\" title=\"Ion I. C. Br\u0103tianu\">Ion I. C. Br\u0103tianu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrie_Sturdza\" title=\"Dimitrie Sturdza\">Sturdza</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Iacob_Lahovary\" title=\"Iacob Lahovary\">Iacob Lahovary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ioan_Lahovary\" title=\"Ioan Lahovary\">Ioan Lahovary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrie_Sturdza\" title=\"Dimitrie Sturdza\">Sturdza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_I._C._Br%C4%83tianu\" title=\"Ion I. C. Br\u0103tianu\">Ion I. C. Br\u0103tianu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandru_Djuvara\" title=\"Alexandru Djuvara\">Djuvara</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Titu_Maiorescu\" title=\"Titu Maiorescu\">Maiorescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emanuel_Porumbaru\" title=\"Emanuel Porumbaru\">Porumbaru</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_I._C._Br%C4%83tianu\" title=\"Ion I. C. Br\u0103tianu\">Ion I. C. Br\u0103tianu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandru_Averescu\" title=\"Alexandru Averescu\">Averescu</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_C._Arion\" title=\"Constantin C. Arion\">Arion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Coand%C4%83\" title=\"Constantin Coand\u0103\">Coand\u0103</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_I._C._Br%C4%83tianu\" title=\"Ion I. C. Br\u0103tianu\">Ion I. C. Br\u0103tianu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Artur_V%C4%83itoianu\" title=\"Artur V\u0103itoianu\">V\u0103itoianu</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolae_Mi%C5%9Fu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nicolae Mi\u015fu\">Mi\u015fu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandru_Vaida-Voevod\" title=\"Alexandru Vaida-Voevod\">Vaida-Voevod</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Duiliu_Zamfirescu\" title=\"Duiliu Zamfirescu\">Zamfirescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Take_Ionescu\" title=\"Take Ionescu\">Ionescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gheorghe_Derussi\" title=\"Gheorghe Derussi\">Derussi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_G._Duca\" title=\"Ion G. Duca\">Duca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_Mitilineu\" title=\"Ion Mitilineu\">Mitilineu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Barbu_%C8%98tirbey\" title=\"Barbu \u0218tirbey\">\u0218tirbey</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_I._C._Br%C4%83tianu\" title=\"Ion I. C. Br\u0103tianu\">Ion I. C. Br\u0103tianu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolae_Titulescu\" title=\"Nicolae Titulescu\">Titulescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gheorghe_Mironescu\" title=\"Gheorghe Mironescu\">Mironescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_Mihalache\" title=\"Ion Mihalache\">Mihalache</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Argetoianu\" title=\"Constantin Argetoianu\">Argetoianu</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrie_I._Ghika\" title=\"Dimitrie I. Ghika\">D. Ghika</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandru_Vaida-Voevod\" title=\"Alexandru Vaida-Voevod\">Vaida-Voevod</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolae_Titulescu\" title=\"Nicolae Titulescu\">Titulescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gheorghe_T%C4%83t%C4%83rescu\" title=\"Gheorghe T\u0103t\u0103rescu\">T\u0103t\u0103rescu</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolae_Titulescu\" title=\"Nicolae Titulescu\">Titulescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Victor_Antonescu\" title=\"Victor Antonescu\">V. Antonescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Istrate_Micescu\" title=\"Istrate Micescu\">Micescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gheorghe_T%C4%83t%C4%83rescu\" title=\"Gheorghe T\u0103t\u0103rescu\">T\u0103t\u0103rescu</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolae_Petrescu-Comnen\" title=\"Nicolae Petrescu-Comnen\">Petrescu-Comnen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grigore_Gafencu\" title=\"Grigore Gafencu\">Gafencu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_Gigurtu\" title=\"Ion Gigurtu\">Gigurtu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Argetoianu\" title=\"Constantin Argetoianu\">Argetoianu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihail_Manoilescu\" title=\"Mihail Manoilescu\">Manoilescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Michel_Sturdza\" title=\"Michel Sturdza\">M. Sturdza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_Antonescu\" title=\"Ion Antonescu\">I. Antonescu</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihai_Antonescu\" title=\"Mihai Antonescu\">M. Antonescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grigore_Niculescu-Buze%C8%99ti\" title=\"Grigore Niculescu-Buze\u0219ti\">Niculescu-Buze\u0219ti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Vi%C8%99oianu\" title=\"Constantin Vi\u0219oianu\">Vi\u0219oianu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gheorghe_T%C4%83t%C4%83rescu\" title=\"Gheorghe T\u0103t\u0103rescu\">T\u0103t\u0103rescu</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Socialist_Republic_of_Romania\" title=\"Socialist Republic of Romania\">Socialist Republic of Romania</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ana_Pauker\" title=\"Ana Pauker\">Pauker</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Simion_Bughici\" title=\"Simion Bughici\">Bughici</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grigore_Preoteasa\" title=\"Grigore Preoteasa\">Preoteasa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_Gheorghe_Maurer\" title=\"Ion Gheorghe Maurer\">Maurer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Avram_Bunaciu\" title=\"Avram Bunaciu\">Bunaciu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Corneliu_M%C4%83nescu\" title=\"Corneliu M\u0103nescu\">M\u0103nescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/George_Macovescu\" title=\"George Macovescu\">Macovescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C8%98tefan_Andrei\" title=\"\u0218tefan Andrei\">Andrei</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ilie_V%C4%83duva\" title=\"Ilie V\u0103duva\">V\u0103duva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ioan_Totu\" title=\"Ioan Totu\">Totu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_Stoian\" title=\"Ion Stoian\">Stoian</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romania since 1989</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sergiu_Celac\" title=\"Sergiu Celac\">Celac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Adrian_N%C4%83stase\" title=\"Adrian N\u0103stase\">N\u0103stase</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teodor_Mele%C8%99canu\" title=\"Teodor Mele\u0219canu\">Mele\u0219canu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Adrian_Severin\" title=\"Adrian Severin\">Severin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrei_Ple%C8%99u\" title=\"Andrei Ple\u0219u\">Ple\u0219u</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petre_Roman\" title=\"Petre Roman\">Roman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mircea_Geoan%C4%83\" title=\"Mircea Geoan\u0103\">Geoan\u0103</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihai_R%C4%83zvan_Ungureanu\" title=\"Mihai R\u0103zvan Ungureanu\">Ungureanu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/C%C4%83lin_Popescu-T%C4%83riceanu\" title=\"C\u0103lin Popescu-T\u0103riceanu\">Popescu-T\u0103riceanu</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Adrian_Cioroianu\" title=\"Adrian Cioroianu\">Cioroianu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Laz%C4%83r_Com%C4%83nescu\" title=\"Laz\u0103r Com\u0103nescu\">Com\u0103nescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cristian_Diaconescu\" title=\"Cristian Diaconescu\">Diaconescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/C%C4%83t%C4%83lin_Predoiu\" title=\"C\u0103t\u0103lin Predoiu\">Predoiu</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Teodor_Baconschi\" title=\"Teodor Baconschi\">Baconschi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cristian_Diaconescu\" title=\"Cristian Diaconescu\">Diaconescu</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Marga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Titus_Corl%C4%83%C8%9Bean\" title=\"Titus Corl\u0103\u021bean\">Corl\u0103\u021bean</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teodor_Mele%C8%99canu\" title=\"Teodor Mele\u0219canu\">Mele\u0219canu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bogdan_Aurescu\" title=\"Bogdan Aurescu\">Aurescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Laz%C4%83r_Com%C4%83nescu\" title=\"Laz\u0103r Com\u0103nescu\">Com\u0103nescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teodor_Mele%C8%99canu\" title=\"Teodor Mele\u0219canu\">Mele\u0219canu</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div><small>* denotes interim</small></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Victor_Ciorbea_cabinet_(1996-1998)\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Ciorbea_Cabinet\" title=\"Template:Ciorbea Cabinet\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Ciorbea_Cabinet\" title=\"Template talk:Ciorbea Cabinet\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Ciorbea_Cabinet&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Victor_Ciorbea_cabinet_(1996-1998)\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Victor_Ciorbea\" title=\"Victor Ciorbea\">Victor Ciorbea</a> <a href=\"/wiki/Ciorbea_I_Cabinet\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ciorbea I Cabinet\">cabinet</a> (1996-1998)</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_Romania\" title=\"Prime Minister of Romania\">Prime Minister</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span style=\"background: #f5f5dc;\"><a href=\"/wiki/Victor_Ciorbea\" title=\"Victor Ciorbea\">Victor Ciorbea</a>/<a href=\"/wiki/Gavril_Dejeu\" title=\"Gavril Dejeu\">Gavril Dejeu</a></span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Ministers of State</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span style=\"background: #f5f5dc;\"><a href=\"/wiki/Mircea_Ciumara\" title=\"Mircea Ciumara\">Mircea Ciumara</a></span></li>\n<li><span style=\"background: #f5f5dc;\"><a href=\"/w/index.php?title=Ulm_Spineanu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ulm Spineanu (page does not exist)\">Ulm Spineanu</a></span></li>\n<li><span style=\"background: #f5f5dc;\"><a href=\"/wiki/Gavril_Dejeu\" title=\"Gavril Dejeu\">Gavril Dejeu</a></span></li>\n<li><span style=\"background: #fcd7b3;\"><a href=\"/wiki/Adrian_Severin\" title=\"Adrian Severin\">Adrian Severin</a></span></li>\n<li><span style=\"background: #fcd7b3;\"><a href=\"/wiki/Victor_Babiuc\" title=\"Victor Babiuc\">Victor Babiuc</a></span></li>\n<li><span style=\"background: #fcf9b3;\"><a href=\"/wiki/C%C4%83lin_Popescu-T%C4%83riceanu\" title=\"C\u0103lin Popescu-T\u0103riceanu\">C\u0103lin Popescu-T\u0103riceanu</a></span></li>\n<li><span style=\"background: #fcf9b3;\"><a href=\"/wiki/Valeriu_Stoica\" title=\"Valeriu Stoica\">Valeriu Stoica</a></span></li>\n<li><span style=\"background: #f99;\"><a href=\"/wiki/Alexandru_Athanasiu\" title=\"Alexandru Athanasiu\">Alexandru Athanasiu</a></span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Ministers</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span style=\"background: #fcf9b3\"><a href=\"/wiki/Valeriu_Stoica\" title=\"Valeriu Stoica\">Valeriu Stoica</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Justice_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Justice (Romania)\">Justice</a>)</li>\n<li><span style=\"background: #fcd7b3;\"><a href=\"/wiki/Victor_Babiuc\" title=\"Victor Babiuc\">Victor Babiuc</a>/</span><span style=\"background: #f5f5dc;\"><a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Dudu_Ionescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Constantin Dudu Ionescu (page does not exist)\">Constantin Dudu Ionescu</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_National_Defense_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of National Defense (Romania)\">Defense</a>)</li>\n<li><span style=\"background: #f5f5dc;\"><a href=\"/wiki/Mircea_Ciumara\" title=\"Mircea Ciumara\">Mircea Ciumara</a>/</span><span style=\"background: #d5d5d5;\"><a href=\"/wiki/Daniel_D%C4%83ianu\" title=\"Daniel D\u0103ianu\">Daniel D\u0103ianu</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Public_Finance_(Romania)\" title=\"Ministry of Public Finance (Romania)\">Finance</a>)</li>\n<li><span style=\"background: #f5f5dc;\"><a href=\"/wiki/Ion_Caramitru\" title=\"Ion Caramitru\">Ion Caramitru</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Culture_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Culture (Romania)\">Culture</a>)</li>\n<li><span style=\"background: #f5f5dc;\"><a href=\"/w/index.php?title=Nicolae_Noica&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nicolae Noica (page does not exist)\">Nicolae Noica</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Transport,_Constructions_and_Tourism_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Transport, Constructions and Tourism (Romania)\">Public Works</a>)</li>\n<li><span style=\"background: #f5f5dc;\"><a href=\"/w/index.php?title=Dinu_Gavrilescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dinu Gavrilescu (page does not exist)\">Dinu Gavrilescu</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Agriculture,_Forests_and_Rural_Development_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Agriculture, Forests and Rural Development (Romania)\">Agriculture</a>)</li>\n<li><span style=\"background: #f5f5dc;\"><a href=\"/w/index.php?title=%C5%9Etefan_Iosif_Dr%C4%83gulescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u015etefan Iosif Dr\u0103gulescu (page does not exist)\">\u015etefan Iosif Dr\u0103gulescu</a></span>/<span style=\"background: #d5d5d5;\"><a href=\"/w/index.php?title=Ion_Victor_Bruckner&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ion Victor Bruckner (page does not exist)\">Ion Victor Bruckner</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Health_(Romania)\" title=\"Ministry of Health (Romania)\">Health</a>)</li>\n<li><br /><span style=\"background: #fcd7b3;\"><a href=\"/wiki/Adrian_Severin\" title=\"Adrian Severin\">Adrian Severin</a>/</span><span style=\"background: #d5d5d5;\"><a href=\"/wiki/Andrei_Ple%C8%99u\" title=\"Andrei Ple\u0219u\">Andrei Ple\u0219u</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Foreign_Affairs_(Romania)\" title=\"Ministry of Foreign Affairs (Romania)\">Foreign Affairs</a>)</li>\n<li><span style=\"background: #fcf9b3;\"><a href=\"/wiki/C%C4%83lin_Popescu-T%C4%83riceanu\" title=\"C\u0103lin Popescu-T\u0103riceanu\">C\u0103lin Popescu-T\u0103riceanu</a>/</span><span style=\"background: #f5f5dc;\"><a href=\"/wiki/Mircea_Ciumara\" title=\"Mircea Ciumara\">Mircea Ciumara</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Economy_and_Commerce_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Economy and Commerce (Romania)\">Industry and Commerce</a>)</li>\n<li><span style=\"background: #f99;\"><a href=\"/wiki/Alexandru_Athanasiu\" title=\"Alexandru Athanasiu\">Alexandru Athanasiu</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Labor,_Social_Solidarity_and_Family_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Labor, Social Solidarity and Family (Romania)\">Labor</a>)</li>\n<li><span style=\"background: #fcf9b3;\"><a href=\"/w/index.php?title=Sorin_Panti%C5%9F&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sorin Panti\u015f (page does not exist)\">Sorin Panti\u015f</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Communications_and_Information_Technology_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Communications and Information Technology (Romania)\">Communications</a>)</li>\n<li><span style=\"background: #fcd7b3;\"><a href=\"/wiki/Ioan_Oltean\" title=\"Ioan Oltean\">Ioan Oltean</a>/<a href=\"/wiki/Sorin_Frunz%C4%83verde\" title=\"Sorin Frunz\u0103verde\">Sorin Frunz\u0103verde</a>/</span><span style=\"background: #f5f5dc;\"><a href=\"/w/index.php?title=Romic%C4%83_Tomescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Romic\u0103 Tomescu (page does not exist)\">Romic\u0103 Tomescu</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Environment_and_Waters_Management_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Environment and Waters Management (Romania)\">Environment</a>)</li>\n<li><span style=\"background: #fcd7b3;\"><a href=\"/wiki/Traian_B%C4%83sescu\" title=\"Traian B\u0103sescu\">Traian B\u0103sescu</a>/</span><span style=\"background: #fcf9b3;\"><a href=\"/w/index.php?title=Anton_Ionescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Anton Ionescu (page does not exist)\">Anton Ionescu</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Transport,_Constructions_and_Tourism_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Transport, Constructions and Tourism (Romania)\">Transport</a>)</li>\n<li><span style=\"background: #f5f5dc;\"><a href=\"/wiki/Gavril_Dejeu\" title=\"Gavril Dejeu\">Gavril Dejeu</a> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Administration_and_Interior_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Administration and Interior (Romania)\">Interior</a>)</span></li>\n<li><span style=\"background: #f5f5dc;\"><a href=\"/w/index.php?title=Virgil_Petrescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Virgil Petrescu (page does not exist)\">Virgil Petrescu</a>/</span><span style=\"background: #d5d5d5;\"><a class=\"mw-selflink selflink\">Andrei Marga</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Education_and_Research_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Education and Research (Romania)\">Education</a>)</li>\n<li><span style=\"background: #f5f5dc;\"><a href=\"/w/index.php?title=Ulm_Spineanu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ulm Spineanu (page does not exist)\">Ulm Spineanu</a>/</span><span style=\"background: #d5d5d5;\"><a href=\"/wiki/Ilie_%C5%9Eerb%C4%83nescu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ilie \u015eerb\u0103nescu\">Ilie \u015eerb\u0103nescu</a></span> (Reform)</li>\n<li><span style=\"background: #d5d5d5;\"><a href=\"/w/index.php?title=Bujor_Bogdan_Teodoriu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bujor Bogdan Teodoriu (page does not exist)\">Bujor Bogdan Teodoriu</a>/<a href=\"/w/index.php?title=Horia_Ene&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Horia Ene (page does not exist)\">Horia Ene</a></span> (Research and Technology)</li>\n<li><span style=\"background: #fcf9b3;\"><a href=\"/w/index.php?title=Mihai-Sorin_St%C4%83nescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mihai-Sorin St\u0103nescu (page does not exist)\">Mihai-Sorin St\u0103nescu</a>/<a href=\"/wiki/Crin_Antonescu\" title=\"Crin Antonescu\">Crin Antonescu</a></span> (Youth and Sport)</li>\n<li><span style=\"background: #fcd7b3;\"><a href=\"/wiki/Bogdan_Niculescu-Duv%C4%83z\" title=\"Bogdan Niculescu-Duv\u0103z\">Bogdan Niculescu-Duv\u0103z</a>/</span><span style=\"background: #f5f5dc;\"><a href=\"/w/index.php?title=Ioan_Mure%C5%9Fan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ioan Mure\u015fan (page does not exist)\">Ioan Mure\u015fan</a></span> (Relation with Parliament)</li>\n<li><span style=\"background: #bdfcb3;\"><a href=\"/wiki/%C3%81kos_Birtalan\" title=\"\u00c1kos Birtalan\">\u00c1kos Birtalan</a></span> (Tourism)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Minister-Delegates</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span style=\"background: #f5f5dc;\"><a href=\"/w/index.php?title=Alexandru_Herlea&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alexandru Herlea (page does not exist)\">Alexandru Herlea</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_European_Integration_(Romania)\" title=\"Ministry of European Integration (Romania)\">European Integration</a>)</li>\n<li><span style=\"background: #f5f5dc;\"><a href=\"/wiki/Remus_Opri%C8%99\" title=\"Remus Opri\u0219\">Remus Opri\u0219</a></span> (Local Administration)</li>\n<li><span style=\"background: #fcf9b3;\"><a href=\"/wiki/Valentin_Ionescu\" title=\"Valentin Ionescu\">Valentin Ionescu</a></span> (Privatization)</li>\n<li><span style=\"background: #fcf9b3;\"><a href=\"/w/index.php?title=Radu_Boroianu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Radu Boroianu (page does not exist)\">Radu Boroianu</a>/<a href=\"/w/index.php?title=Sorin-Mircea_Bottez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sorin-Mircea Bottez (page does not exist)\">Sorin-Mircea Bottez</a></span> (Public Information)</li>\n<li><span style=\"background: #bdfcb3;\"><a href=\"/w/index.php?title=Gy%C3%B6rgy_Tokay&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gy\u00f6rgy Tokay (page does not exist)\">Gy\u00f6rgy Tokay</a></span> (National Minorities)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div>\n<ul><li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#f5f5dc; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/National_Peasants%27_Party\" title=\"National Peasants&#39; Party\">PN\u0162</a> minister</span></li>\n<li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#fcd7b3; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/Democratic_Party_(Romania)\" title=\"Democratic Party (Romania)\">PD</a> minister</span></li>\n<li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#fcf9b3; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/National_Liberal_Party_(Romania)\" title=\"National Liberal Party (Romania)\">PNL</a> minister</span></li>\n<li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#bdfcb3; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/Democratic_Union_of_Hungarians_in_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Democratic Union of Hungarians in Romania\">UDMR</a> minister</span></li>\n<li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#f99; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/Romanian_Social_Democratic_Party_(1990-2001)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian Social Democratic Party (1990-2001)\">PSDR</a> minister</span></li>\n<li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#d5d5d5; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;Independent minister</span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Radu_Vasile_cabinet_(1998-1999)\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Vasile_Cabinet\" title=\"Template:Vasile Cabinet\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Vasile_Cabinet\" title=\"Template talk:Vasile Cabinet\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Vasile_Cabinet&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Radu_Vasile_cabinet_(1998-1999)\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Radu_Vasile\" title=\"Radu Vasile\">Radu Vasile</a> <a href=\"/wiki/Vasile_I_Cabinet\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vasile I Cabinet\">cabinet</a> (1998-1999)</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_Romania\" title=\"Prime Minister of Romania\">Prime Minister</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#f5f5dc; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/Radu_Vasile\" title=\"Radu Vasile\">Radu Vasile</a></span>/<span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#f99; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/Alexandru_Athanasiu\" title=\"Alexandru Athanasiu\">Alexandru Athanasiu</a></span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Ministers of State</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#fcd7b3; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/Victor_Babiuc\" title=\"Victor Babiuc\">Victor Babiuc</a></span></li>\n<li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#fcf9b3; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/Valeriu_Stoica\" title=\"Valeriu Stoica\">Valeriu Stoica</a></span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Ministers</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#fcf9b3; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/Valeriu_Stoica\" title=\"Valeriu Stoica\">Valeriu Stoica</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Justice_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Justice (Romania)\">Justice</a>)</li>\n<li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#fcd7b3; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/Victor_Babiuc\" title=\"Victor Babiuc\">Victor Babiuc</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_National_Defense_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of National Defense (Romania)\">Defense</a>)</li>\n<li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#d5d5d5; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/Daniel_D%C4%83ianu\" title=\"Daniel D\u0103ianu\">Daniel D\u0103ianu</a>/</span><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#f5f5dc; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/Decebal_Traian_Reme%C8%99\" title=\"Decebal Traian Reme\u0219\">Decebal Traian Reme\u0219</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Public_Finance_(Romania)\" title=\"Ministry of Public Finance (Romania)\">Finance</a>)</li>\n<li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#f5f5dc; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/Ion_Caramitru\" title=\"Ion Caramitru\">Ion Caramitru</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Culture_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Culture (Romania)\">Culture</a>)</li>\n<li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#f5f5dc; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/w/index.php?title=Nicolae_Noica&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nicolae Noica (page does not exist)\">Nicolae Noica</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Transport,_Constructions_and_Tourism_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Transport, Constructions and Tourism (Romania)\">Public Works</a>)</li>\n<li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#f5f5dc; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/w/index.php?title=Dinu_Gavrilescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dinu Gavrilescu (page does not exist)\">Dinu Gavrilescu</a></span>/<span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#f5f5dc; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/w/index.php?title=Ioan_Avram_Mure%C5%9Fan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ioan Avram Mure\u015fan (page does not exist)\">Ioan Avram Mure\u015fan</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Agriculture,_Forests_and_Rural_Development_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Agriculture, Forests and Rural Development (Romania)\">Agriculture</a>)</li>\n<li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#bdfcb3; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/w/index.php?title=Francisc_Baranyi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisc Baranyi (page does not exist)\">Francisc Baranyi</a></span>/<span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#bdfcb3; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/w/index.php?title=G%C3%A1bor_Hajd%C3%BA&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"G\u00e1bor Hajd\u00fa (page does not exist)\">G\u00e1bor Hajd\u00fa</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Health_(Romania)\" title=\"Ministry of Health (Romania)\">Health</a>)</li>\n<li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#d5d5d5; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/Andrei_Ple%C8%99u\" title=\"Andrei Ple\u0219u\">Andrei Ple\u0219u</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Foreign_Affairs_(Romania)\" title=\"Ministry of Foreign Affairs (Romania)\">Foreign Affairs</a>)</li>\n<li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#fcd7b3; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/Radu_Berceanu\" title=\"Radu Berceanu\">Radu Berceanu</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Economy_and_Commerce_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Economy and Commerce (Romania)\">Industry and Commerce</a>)</li>\n<li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#f99; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/Alexandru_Athanasiu\" title=\"Alexandru Athanasiu\">Alexandru Athanasiu</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Labor,_Social_Solidarity_and_Family_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Labor, Social Solidarity and Family (Romania)\">Labor</a>)</li>\n<li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#fcf9b3; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/w/index.php?title=Sorin_Panti%C5%9F&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sorin Panti\u015f (page does not exist)\">Sorin Panti\u015f</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Communications_and_Information_Technology_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Communications and Information Technology (Romania)\">Communications</a>)</li>\n<li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#fcd7b3; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/w/index.php?title=Romic%C4%83_Tomescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Romic\u0103 Tomescu (page does not exist)\">Romic\u0103 Tomescu</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Environment_and_Waters_Management_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Environment and Waters Management (Romania)\">Environment</a>)</li>\n<li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#fcd7b3; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/Traian_B%C4%83sescu\" title=\"Traian B\u0103sescu\">Traian B\u0103sescu</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Transport,_Constructions_and_Tourism_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Transport, Constructions and Tourism (Romania)\">Transport</a>)</li>\n<li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#f5f5dc; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/Gavril_Dejeu\" title=\"Gavril Dejeu\">Gavril Dejeu</a>/<a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Dudu_Ionescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Constantin Dudu Ionescu (page does not exist)\">Constantin Dudu Ionescu</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Administration_and_Interior_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Administration and Interior (Romania)\">Interior</a>)</li>\n<li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#f5f5dc; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a class=\"mw-selflink selflink\">Andrei Marga</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Education_and_Research_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Education and Research (Romania)\">Education</a>)</li>\n<li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#f5f5dc; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/w/index.php?title=Ioan_Avram_Mure%C5%9Fan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ioan Avram Mure\u015fan (page does not exist)\">Ioan Avram Mure\u015fan</a></span>/<span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#fcd7b3; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/Victor_Babiuc\" title=\"Victor Babiuc\">Victor Babiuc</a></span> (Reform)</li>\n<li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#d5d5d5; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/w/index.php?title=Horia_Ene&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Horia Ene (page does not exist)\">Horia Ene</a></span>/<span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#fcf9b3; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/Valeriu_Stoica\" title=\"Valeriu Stoica\">Valeriu Stoica</a></span> (Research and Technology)</li>\n<li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#fcf9b3; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/Crin_Antonescu\" title=\"Crin Antonescu\">Crin Antonescu</a></span> (Youth and Sport)</li>\n<li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#fcd7b3; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/w/index.php?title=Alexandru_Sassu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alexandru Sassu (page does not exist)\">Alexandru Sassu</a></span> (Relation with Parliament)</li>\n<li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#fcd7b3; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/Sorin_Frunz%C4%83verde\" title=\"Sorin Frunz\u0103verde\">Sorin Frunz\u0103verde</a></span> (Tourism)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Minister-Delegates</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#f5f5dc; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/w/index.php?title=Alexandru_Herlea&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alexandru Herlea (page does not exist)\">Alexandru Herlea</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_European_Integration_(Romania)\" title=\"Ministry of European Integration (Romania)\">European Integration</a>)</li>\n<li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#bdfcb3; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/w/index.php?title=Gy%C3%B6rgy_Tokay&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gy\u00f6rgy Tokay (page does not exist)\">Gy\u00f6rgy Tokay</a></span>/<span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#bdfcb3; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/P%C3%A9ter_Eckstein-Kov%C3%A1cs\" title=\"P\u00e9ter Eckstein-Kov\u00e1cs\">P\u00e9ter Eckstein-Kov\u00e1cs</a></span> (National Minorities)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div>\n<ul><li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#f5f5dc; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/National_Peasants%27_Party\" title=\"National Peasants&#39; Party\">PN\u0162</a> minister</span></li>\n<li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#fcd7b3; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/Democratic_Party_(Romania)\" title=\"Democratic Party (Romania)\">PD</a> minister</span></li>\n<li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#fcf9b3; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/National_Liberal_Party_(Romania)\" title=\"National Liberal Party (Romania)\">PNL</a> minister</span></li>\n<li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#bdfcb3; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/Democratic_Union_of_Hungarians_in_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Democratic Union of Hungarians in Romania\">UDMR</a> minister</span></li>\n<li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#f99; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/Romanian_Social_Democratic_Party_(1990-2001)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian Social Democratic Party (1990-2001)\">PSDR</a> minister</span></li>\n<li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#d5d5d5; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;Independent minister</span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Mugur_Is\u0103rescu_cabinet_(1999-2000)\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Is%C4%83rescu_Cabinet\" title=\"Template:Is\u0103rescu Cabinet\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Is%C4%83rescu_Cabinet\" title=\"Template talk:Is\u0103rescu Cabinet\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Is%C4%83rescu_Cabinet&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Mugur_Is\u0103rescu_cabinet_(1999-2000)\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Mugur_Is%C4%83rescu\" title=\"Mugur Is\u0103rescu\">Mugur Is\u0103rescu</a> <a href=\"/wiki/Is%C4%83rescu_I_Cabinet\" title=\"Is\u0103rescu I Cabinet\">cabinet</a> (1999-2000)</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_Romania\" title=\"Prime Minister of Romania\">Prime Minister</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#d5d5d5; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/Mugur_Is%C4%83rescu\" title=\"Mugur Is\u0103rescu\">Mugur Is\u0103rescu</a></span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Ministers of State</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#f5f5dc; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/Mircea_Ciumara\" title=\"Mircea Ciumara\">Mircea Ciumara</a></span></li>\n<li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#fcf9b3; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/Valeriu_Stoica\" title=\"Valeriu Stoica\">Valeriu Stoica</a></span></li>\n<li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#bdfcb3; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/w/index.php?title=G%C3%A1bor_Hajd%C3%BA&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"G\u00e1bor Hajd\u00fa (page does not exist)\">G\u00e1bor Hajd\u00fa</a></span></li>\n<li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#fcd7b3; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/Petre_Roman\" title=\"Petre Roman\">Petre Roman</a></span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Ministers</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#fcf9b3; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/Valeriu_Stoica\" title=\"Valeriu Stoica\">Valeriu Stoica</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Justice_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Justice (Romania)\">Justice</a>)</li>\n<li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#fcd7b3; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/Victor_Babiuc\" title=\"Victor Babiuc\">Victor Babiuc</a></span>/<span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#fcd7b3; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/Sorin_Frunz%C4%83verde\" title=\"Sorin Frunz\u0103verde\">Sorin Frunz\u0103verde</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_National_Defense_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of National Defense (Romania)\">Defense</a>)</li>\n<li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#f5f5dc; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/Decebal_Traian_Reme%C8%99\" title=\"Decebal Traian Reme\u0219\">Decebal Traian Reme\u0219</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Public_Finance_(Romania)\" title=\"Ministry of Public Finance (Romania)\">Finance</a>)</li>\n<li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#f5f5dc; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/Ion_Caramitru\" title=\"Ion Caramitru\">Ion Caramitru</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Culture_and_National_Patrimony_(Romania)\" title=\"Ministry of Culture and National Patrimony (Romania)\">Culture</a>)</li>\n<li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#f5f5dc; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/w/index.php?title=Nicolae_Noica&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nicolae Noica (page does not exist)\">Nicolae Noica</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Transport_and_Infrastructure_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Transport and Infrastructure (Romania)\">Public Works</a>)</li>\n<li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#f5f5dc; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/w/index.php?title=Ioan_Avram_Mure%C5%9Fan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ioan Avram Mure\u015fan (page does not exist)\">Ioan Avram Mure\u015fan</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Agriculture_and_Rural_Development_(Romania)\" title=\"Ministry of Agriculture and Rural Development (Romania)\">Agriculture</a>)</li>\n<li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#bdfcb3; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/w/index.php?title=G%C3%A1bor_Hajd%C3%BA&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"G\u00e1bor Hajd\u00fa (page does not exist)\">G\u00e1bor Hajd\u00fa</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Health_(Romania)\" title=\"Ministry of Health (Romania)\">Health</a>)</li>\n<li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#fcd7b3; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/Petre_Roman\" title=\"Petre Roman\">Petre Roman</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Foreign_Affairs_(Romania)\" title=\"Ministry of Foreign Affairs (Romania)\">Foreign Affairs</a>)</li>\n<li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#fcd7b3; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/Radu_Berceanu\" title=\"Radu Berceanu\">Radu Berceanu</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Public_Finance_(Romania)\" title=\"Ministry of Public Finance (Romania)\">Industry and Commerce</a>)</li>\n<li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#fcd7b3; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/w/index.php?title=Smaranda_Dobrescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Smaranda Dobrescu (page does not exist)\">Smaranda Dobrescu</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Labor,_Family_and_Social_Protection_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Labor, Family and Social Protection (Romania)\">Labor</a>)</li>\n<li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#f5f5dc; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/w/index.php?title=Romic%C4%83_Tomescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Romic\u0103 Tomescu (page does not exist)\">Romic\u0103 Tomescu</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Environment_and_Forests_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Environment and Forests (Romania)\">Environment</a>)</li>\n<li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#fcd7b3; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/Traian_B%C4%83sescu\" title=\"Traian B\u0103sescu\">Traian B\u0103sescu</a></span>/<span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#fcd7b3; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/Anca_Boagiu\" title=\"Anca Boagiu\">Anca Boagiu</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Transport_and_Infrastructure_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Transport and Infrastructure (Romania)\">Transport</a>)</li>\n<li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#f5f5dc; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Dudu_Ionescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Constantin Dudu Ionescu (page does not exist)\">Constantin Dudu Ionescu</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Administration_and_Interior_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Administration and Interior (Romania)\">Interior</a>)</li>\n<li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#f5f5dc; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a class=\"mw-selflink selflink\">Andrei Marga</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Education,_Research,_Youth_and_Sport_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Education, Research, Youth and Sport (Romania)\">Education</a>)</li>\n<li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#f5f5dc; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/w/index.php?title=Vlad_Ro%C5%9Fca&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vlad Ro\u015fca (page does not exist)\">Vlad Ro\u015fca</a></span> (Public Office)</li>\n<li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#fcf9b3; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/Crin_Antonescu\" title=\"Crin Antonescu\">Crin Antonescu</a></span> (Youth and Sport)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div>\n<ul><li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#f5f5dc; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/National_Peasants%27_Party\" title=\"National Peasants&#39; Party\">PN\u0162</a> minister</span></li>\n<li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#fcd7b3; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/Democratic_Liberal_Party_(Romania)\" title=\"Democratic Liberal Party (Romania)\">PD</a> minister</span></li>\n<li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#fcf9b3; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/National_Liberal_Party_(Romania)\" title=\"National Liberal Party (Romania)\">PNL</a> minister</span></li>\n<li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#bdfcb3; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/Democratic_Union_of_Hungarians_in_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Democratic Union of Hungarians in Romania\">UDMR</a> minister</span></li>\n<li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#d5d5d5; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;Independent minister</span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Ponta_I_Cabinet_(7_May_2012_-_21_December_2012)\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:First_Ponta_Cabinet\" title=\"Template:First Ponta Cabinet\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:First_Ponta_Cabinet\" title=\"Template talk:First Ponta Cabinet\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:First_Ponta_Cabinet&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Ponta_I_Cabinet_(7_May_2012_-_21_December_2012)\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Ponta I Cabinet (7 May 2012 - 21 December 2012)</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_Romania\" title=\"Prime Minister of Romania\">Prime Minister</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span style=\"background-color: #f99\"><a href=\"/wiki/Victor_Ponta\" title=\"Victor Ponta\">Victor Ponta</a></span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Category:Deputy_Prime_Ministers_of_Romania\" title=\"Category:Deputy Prime Ministers of Romania\">Deputy Prime Minister</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span style=\"background-color: #d5d5d5\"><a href=\"/w/index.php?title=Florin_Georgescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Florin Georgescu (page does not exist)\">Florin Georgescu</a></span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Ministers</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span style=\"background-color: #d5d5d5\"><a href=\"/w/index.php?title=Florin_Georgescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Florin Georgescu (page does not exist)\">Florin Georgescu</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Public_Finance_(Romania)\" title=\"Ministry of Public Finance (Romania)\">Finance</a>)</li>\n<li><span style=\"background-color: #fcf9b3\"><a class=\"mw-selflink selflink\">Andrei Marga</a></span>/<span style=\"background-color: #f99\"><a href=\"/wiki/Titus_Corl%C4%83%C8%9Bean\" title=\"Titus Corl\u0103\u021bean\">Titus Corl\u0103\u021bean</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Foreign_Affairs_(Romania)\" title=\"Ministry of Foreign Affairs (Romania)\">Foreign Affairs</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Daniel_Constantin_(politician)\" title=\"Daniel Constantin (politician)\"><span style=\"background-color: #b0e0e6\">Daniel Constantin</span></a> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Agriculture_and_Rural_Development_(Romania)\" title=\"Ministry of Agriculture and Rural Development (Romania)\">Agriculture</a>)</li>\n<li><span style=\"background-color: #fcf9b3\"><a href=\"/wiki/Daniel_Chi%C8%9Boiu\" title=\"Daniel Chi\u021boiu\">Daniel Chi\u021boiu</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Economy,_Commerce_and_Business_Environment_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Economy, Commerce and Business Environment (Romania)\">Economy</a>)</li>\n<li><span style=\"background-color: #f99\"><a href=\"/wiki/Ioan_Rus\" title=\"Ioan Rus\">Ioan Rus</a></span>/<span style=\"background-color: #f99\"><a href=\"/wiki/Mircea_Du%C8%99a\" title=\"Mircea Du\u0219a\">Mircea Du\u0219a</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Administration_and_Interior_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Administration and Interior (Romania)\">Administration and Interior</a>)</li>\n<li><span style=\"background-color: #fcf9b3\"><a href=\"/w/index.php?title=Corneliu_Dobri%C8%9Boiu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Corneliu Dobri\u021boiu (page does not exist)\">Corneliu Dobri\u021boiu</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_National_Defense_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of National Defense (Romania)\">National Defense</a>)</li>\n<li><span style=\"background-color: #f99\"><a href=\"/wiki/Titus_Corl%C4%83%C8%9Bean\" title=\"Titus Corl\u0103\u021bean\">Titus Corl\u0103\u021bean</a></span>/<span style=\"background-color: #f99\"><i><a href=\"/wiki/Victor_Ponta\" title=\"Victor Ponta\">Victor Ponta</a></i></span>/<span style=\"background-color: #d5d5d5\"><a href=\"/w/index.php?title=Mona_Pivniceru&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mona Pivniceru (page does not exist)\">Mona Pivniceru</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Justice_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Justice (Romania)\">Justice</a>)</li>\n<li><span style=\"background-color: #fcf9b3\"><a href=\"/w/index.php?title=Mariana_C%C3%A2mpeanu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mariana C\u00e2mpeanu (page does not exist)\">Mariana C\u00e2mpeanu</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Labor,_Family_and_Social_Protection_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Labor, Family and Social Protection (Romania)\">Labor</a>)</li>\n<li><span style=\"background-color: #f99\"><a href=\"/wiki/Ioan_Mang\" title=\"Ioan Mang\">Ioan Mang</a></span>/<span style=\"background-color: #d5d5d5\"><i><a href=\"/wiki/Liviu_Pop\" title=\"Liviu Pop\">Liviu Pop</a></i></span>/<span style=\"background-color: #f99\"><a href=\"/wiki/Ecaterina_Andronescu\" title=\"Ecaterina Andronescu\">Ecaterina Andronescu</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Education,_Research,_Youth_and_Sport_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Education, Research, Youth and Sport (Romania)\">Education</a>)</li>\n<li><span style=\"background-color: #fcf9b3\"><a href=\"/wiki/Ovidiu_Silaghi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ovidiu Silaghi\">Ovidiu Silaghi</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Transport_and_Infrastructure_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Transport and Infrastructure (Romania)\">Transport</a>)</li>\n<li><span style=\"background-color: #d5d5d5\"><a href=\"/w/index.php?title=Vasile_Cepoi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vasile Cepoi (page does not exist)\">Vasile Cepoi</a></span>/<span style=\"background-color: #f99\"><i><a href=\"/wiki/Victor_Ponta\" title=\"Victor Ponta\">Victor Ponta</a></i></span>/<span style=\"background-color: #d5d5d5\"><a href=\"/wiki/Raed_Arafat\" title=\"Raed Arafat\">Raed Arafat</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Health_(Romania)\" title=\"Ministry of Health (Romania)\">Health</a>)</li>\n<li><span style=\"background-color: #fcf9b3\"><a href=\"/wiki/Eduard_Hellvig\" title=\"Eduard Hellvig\">Eduard Hellvig</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Regional_Development_and_Tourism_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Regional Development and Tourism (Romania)\">Regional Development and Tourism</a>)</li>\n<li><span style=\"background-color: #f99\"><a href=\"/wiki/Rovana_Plumb\" title=\"Rovana Plumb\">Rovana Plumb</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Environment_and_Forests_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Environment and Forests (Romania)\">Environment</a>)</li>\n<li><span style=\"background-color: #fcf9b3\"><a href=\"/wiki/Mircea_Diaconu\" title=\"Mircea Diaconu\">Mircea Diaconu</a></span>/<span style=\"background-color: #fcf9b3\"><a href=\"/wiki/Puiu_Ha%C8%99otti\" title=\"Puiu Ha\u0219otti\">Puiu Ha\u0219otti</a></span>  (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Culture_and_National_Patrimony_(Romania)\" title=\"Ministry of Culture and National Patrimony (Romania)\">Culture</a>)</li>\n<li><span style=\"background-color: #f99\"><a href=\"/wiki/Dan_Nica\" title=\"Dan Nica\">Dan Nica</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Communications_and_Information_Society_(Romania)\" title=\"Ministry of Communications and Information Society (Romania)\">Communications</a>)</li>\n<li><span style=\"background-color: #d5d5d5\"><a href=\"/wiki/Leonard_Orban\" title=\"Leonard Orban\">Leonard Orban</a></span> (<a href=\"/w/index.php?title=Minister_of_European_Affairs_(Romania)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Minister of European Affairs (Romania) (page does not exist)\">European Affairs</a>)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Ministers Delegate</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span style=\"background-color: #fcf9b3\"><a href=\"/w/index.php?title=Victor_Paul_Dobre&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Victor Paul Dobre (page does not exist)\">Victor Paul Dobre</a></span>/<span style=\"background-color: #fcf9b3\"><a href=\"/wiki/Radu_Stroe\" title=\"Radu Stroe\">Radu Stroe</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Administration_and_Interior_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Administration and Interior (Romania)\">for Administration</a>)</li>\n<li><span style=\"background-color: #d5d5d5\"><a href=\"/wiki/Liviu_Pop\" title=\"Liviu Pop\">Liviu Pop</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Labor,_Family_and_Social_Protection_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Labor, Family and Social Protection (Romania)\">for Social Dialog</a>)</li>\n<li><span style=\"background-color: #d5d5d5\"><a href=\"/w/index.php?title=Lucian_Isar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lucian Isar (page does not exist)\">Lucian Isar</a></span>/<span style=\"background-color: #fcf9b3\"><a href=\"/w/index.php?title=Mihai_Voicu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mihai Voicu (page does not exist)\">Mihai Voicu</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Economy,_Commerce_and_Business_Environment_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Economy, Commerce and Business Environment (Romania)\">for the Business Environment</a>)</li>\n<li><span style=\"background-color: #f99\"><a href=\"/wiki/Mircea_Du%C8%99a\" title=\"Mircea Du\u0219a\">Mircea Du\u0219a</a></span>/<span style=\"background-color: #f99\"><a href=\"/wiki/Dan_%C8%98ova\" title=\"Dan \u0218ova\">Dan \u0218ova</a></span> (for Liaison with Parliament)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div>\n<ul><li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#f99; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/Social_Democratic_Party_(Romania)\" title=\"Social Democratic Party (Romania)\">PSD</a> minister</span></li>\n<li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#fcf9b3; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/National_Liberal_Party_(Romania)\" title=\"National Liberal Party (Romania)\">PNL</a> minister</span></li>\n<li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#b0e0e6; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/Conservative_Party_(Romania)\" title=\"Conservative Party (Romania)\">PC</a> minister</span></li>\n<li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#d5d5d5;; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/Independent_politician\" title=\"Independent politician\"> Independent</a> minister</span></li></ul>\n<ul><li><i>interim officeholder</i></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Herder_Prize_Laureates\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background: #E5E4E2;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Herder_Prize\" title=\"Template:Herder Prize\"><abbr title=\"View this template\" style=\";background: #E5E4E2;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Herder_Prize\" title=\"Template talk:Herder Prize\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";background: #E5E4E2;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Herder_Prize&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";background: #E5E4E2;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Herder_Prize_Laureates\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Herder_Prize\" title=\"Herder Prize\">Herder Prize</a> Laureates</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1964\u20131970</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>1964: <a href=\"/wiki/Oto_Bihalji-Merin\" title=\"Oto Bihalji-Merin\">Oto Bihalji-Merin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jan_Kott\" title=\"Jan Kott\">Jan Kott</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw_Lorentz\" title=\"Stanis\u0142aw Lorentz\">Stanis\u0142aw Lorentz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lucijan_Marija_%C5%A0kerjanc\" title=\"Lucijan Marija \u0160kerjanc\">Lucijan Marija \u0160kerjanc</a></li>\n<li>1965: <a href=\"/wiki/Tudor_Arghezi\" title=\"Tudor Arghezi\">Tudor Arghezi</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Manolis_Hatzidakis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manolis Hatzidakis (page does not exist)\">Manolis Hatzidakis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Emanuel_Hru%C5%A1ka&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emanuel Hru\u0161ka (page does not exist)\">Emanuel Hru\u0161ka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zolt%C3%A1n_Kod%C3%A1ly\" title=\"Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly\">Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C3%A1szl%C3%B3_N%C3%A9meth\" title=\"L\u00e1szl\u00f3 N\u00e9meth\">L\u00e1szl\u00f3 N\u00e9meth</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hugo_Rokyta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hugo Rokyta (page does not exist)\">Hugo Rokyta</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hristo_Vakarelski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hristo Vakarelski (page does not exist)\">Hristo Vakarelski</a></li>\n<li>1966: <a href=\"/wiki/J%C3%A1n_Cikker\" title=\"J\u00e1n Cikker\">J\u00e1n Cikker</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dezs%C5%91_Dercs%C3%A9nyi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dezs\u0151 Dercs\u00e9nyi (page does not exist)\">Dezs\u0151 Dercs\u00e9nyi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zlatko_Gorjan\" title=\"Zlatko Gorjan\">Zlatko Gorjan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aleksander_Kobzdej\" title=\"Aleksander Kobzdej\">Aleksander Kobzdej</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Anton_Kriesis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Anton Kriesis (page does not exist)\">Anton Kriesis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Niko_Kuret&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Niko Kuret (page does not exist)\">Niko Kuret</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dimiter_Statkov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dimiter Statkov (page does not exist)\">Dimiter Statkov</a></li>\n<li>1967: <a href=\"/w/index.php?title=Iv%C3%A1n_Feny%C5%91_(art_historian)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Iv\u00e1n Feny\u0151 (art historian) (page does not exist)\">Iv\u00e1n Feny\u0151</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vladim%C3%ADr_Komp%C3%A1nek\" title=\"Vladim\u00edr Komp\u00e1nek\">Vladim\u00edr Komp\u00e1nek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Witold_Lutos%C5%82awski\" title=\"Witold Lutos\u0142awski\">Witold Lutos\u0142awski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spyridon_Marinatos\" title=\"Spyridon Marinatos\">Spyridon Marinatos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandru_A._Philippide\" title=\"Alexandru A. Philippide\">Alexandru A. Philippide</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihai_Pop\" title=\"Mihai Pop\">Mihai Pop</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Svetozar_Radoj%C4%8Di%C4%87\" title=\"Svetozar Radoj\u010di\u0107\">Svetozar Radoj\u010di\u0107</a></li>\n<li>1968: <a href=\"/wiki/Constantin_Daicoviciu\" title=\"Constantin Daicoviciu\">Constantin Daicoviciu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Ingarden\" title=\"Roman Ingarden\">Roman Ingarden</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miroslav_Krle%C5%BEa\" title=\"Miroslav Krle\u017ea\">Miroslav Krle\u017ea</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ludv%C3%ADk_Kunz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ludv\u00edk Kunz (page does not exist)\">Ludv\u00edk Kunz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anastasios_Orlandos\" title=\"Anastasios Orlandos\">Anastasios Orlandos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lajos_Vayer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lajos Vayer (page does not exist)\">Lajos Vayer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pancho_Vladigerov\" title=\"Pancho Vladigerov\">Pancho Vladigerov</a></li>\n<li>1969: <a href=\"/w/index.php?title=Jol%C3%A1n_Balogh&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jol\u00e1n Balogh (page does not exist)\">Jol\u00e1n Balogh</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alb%C3%ADn_Brunovsk%C3%BD\" title=\"Alb\u00edn Brunovsk\u00fd\">Alb\u00edn Brunovsk\u00fd</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bohuslav_Fuchs\" title=\"Bohuslav Fuchs\">Bohuslav Fuchs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihail_Jora\" title=\"Mihail Jora\">Mihail Jora</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marijan_Matkovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marijan Matkovi\u0107 (page does not exist)\">Marijan Matkovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ksawery_Piwocki&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ksawery Piwocki (page does not exist)\">Ksawery Piwocki</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=France_Stele&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"France Stele (page does not exist)\">France Stele</a></li>\n<li>1970: <a href=\"/wiki/Jan_Bia%C5%82ostocki\" title=\"Jan Bia\u0142ostocki\">Jan Bia\u0142ostocki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jan_Filip_(historian)\" title=\"Jan Filip (historian)\">Jan Filip</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zolt%C3%A1n_Frany%C3%B3&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zolt\u00e1n Frany\u00f3 (page does not exist)\">Zolt\u00e1n Frany\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milovan_Gavazzi\" title=\"Milovan Gavazzi\">Milovan Gavazzi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gyula_Illy%C3%A9s\" title=\"Gyula Illy\u00e9s\">Gyula Illy\u00e9s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yiannis_Papaioannou\" title=\"Yiannis Papaioannou\">Yiannis Papaioannou</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zeko_Torbov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zeko Torbov (page does not exist)\">Zeko Torbov</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1971\u20131980</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>1971: <a href=\"/wiki/Ji%C5%99%C3%AD_Kol%C3%A1%C5%99\" title=\"Ji\u0159\u00ed Kol\u00e1\u0159\">Ji\u0159\u00ed Kol\u00e1\u0159</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bla%C5%BEe_Koneski\" title=\"Bla\u017ee Koneski\">Bla\u017ee Koneski</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Georgios_Megas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Georgios Megas (page does not exist)\">Georgios Megas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kazimierz_Micha%C5%82owski\" title=\"Kazimierz Micha\u0142owski\">Kazimierz Micha\u0142owski</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mihail_Sokolovski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mihail Sokolovski (page does not exist)\">Mihail Sokolovski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zaharia_Stancu\" title=\"Zaharia Stancu\">Zaharia Stancu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bence_Szabolcsi\" title=\"Bence Szabolcsi\">Bence Szabolcsi</a></li>\n<li>1972: <a href=\"/wiki/Dragotin_Cvetko\" title=\"Dragotin Cvetko\">Dragotin Cvetko</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Atanas_Dalchev\" title=\"Atanas Dalchev\">Atanas Dalchev</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Branko_Maksimovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Branko Maksimovi\u0107 (page does not exist)\">Branko Maksimovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gyula_Ortutay\" title=\"Gyula Ortutay\">Gyula Ortutay</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jaroslav_Pe%C5%A1ina&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jaroslav Pe\u0161ina (page does not exist)\">Jaroslav Pe\u0161ina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henryk_Sta%C5%BCewski\" title=\"Henryk Sta\u017cewski\">Henryk Sta\u017cewski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Virgil_V%C4%83t%C4%83%C8%99ianu\" title=\"Virgil V\u0103t\u0103\u0219ianu\">Virgil V\u0103t\u0103\u0219ianu</a></li>\n<li>1973: <a href=\"/wiki/Veselin_Beshevliev\" title=\"Veselin Beshevliev\">Veselin Beshevliev</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stylianos_Harkianakis\" title=\"Stylianos Harkianakis\">Stylianos Harkianakis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%A1nos_Harmatta\" title=\"J\u00e1nos Harmatta\">J\u00e1nos Harmatta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zbigniew_Herbert\" title=\"Zbigniew Herbert\">Zbigniew Herbert</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eugen_Jebeleanu\" title=\"Eugen Jebeleanu\">Eugen Jebeleanu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petar_Lubarda\" title=\"Petar Lubarda\">Petar Lubarda</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jan_Racek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jan Racek (page does not exist)\">Jan Racek</a></li>\n<li>1974: <a href=\"/w/index.php?title=W%C5%82adys%C5%82aw_Czerny&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"W\u0142adys\u0142aw Czerny (page does not exist)\">W\u0142adys\u0142aw Czerny</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ivan_Duichev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ivan Duichev (page does not exist)\">Ivan Duichev</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ivo_Frange%C5%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ivo Frange\u0161 (page does not exist)\">Ivo Frange\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=L%C3%A1szl%C3%B3_Ger%C5%91&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"L\u00e1szl\u00f3 Ger\u0151 (page does not exist)\">L\u00e1szl\u00f3 Ger\u0151</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stylianos_Pelekanidis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stylianos Pelekanidis (page does not exist)\">Stylianos Pelekanidis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=J%C3%A1n_Podol%C3%A1k&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00e1n Podol\u00e1k (page does not exist)\">J\u00e1n Podol\u00e1k</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zeno_Vancea&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zeno Vancea (page does not exist)\">Zeno Vancea</a></li>\n<li>1975: <a href=\"/w/index.php?title=J%C3%B3zef_Burszta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00f3zef Burszta (page does not exist)\">J\u00f3zef Burszta</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hristo_M._Danov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hristo M. Danov (page does not exist)\">Hristo M. Danov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stanislav_Libensk%C3%BD_and_Jaroslava_Brychtov%C3%A1\" title=\"Stanislav Libensk\u00fd and Jaroslava Brychtov\u00e1\">Stanislav Libensk\u00fd</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maria_Ana_Musicescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria Ana Musicescu (page does not exist)\">Maria Ana Musicescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%A1bor_Preisich\" title=\"G\u00e1bor Preisich\">G\u00e1bor Preisich</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pandelis_Prevelakis\" title=\"Pandelis Prevelakis\">Pandelis Prevelakis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stanojlo_Raji%C4%8Di%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stanojlo Raji\u010di\u0107 (page does not exist)\">Stanojlo Raji\u010di\u0107</a></li>\n<li>1976: <a href=\"/wiki/Jagoda_Bui%C4%87\" title=\"Jagoda Bui\u0107\">Jagoda Bui\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marin_Goleminov\" title=\"Marin Goleminov\">Marin Goleminov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ioannis_Kakridis\" title=\"Ioannis Kakridis\">Ioannis Kakridis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dezs%C5%91_Keresztury\" title=\"Dezs\u0151 Keresztury\">Dezs\u0151 Keresztury</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nichita_St%C4%83nescu\" title=\"Nichita St\u0103nescu\">Nichita St\u0103nescu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Rudolf_Turek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rudolf Turek (page does not exist)\">Rudolf Turek</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Kazimierz_Wejchert&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kazimierz Wejchert (page does not exist)\">Kazimierz Wejchert</a></li>\n<li>1977: <a href=\"/w/index.php?title=Nikolaos_Andriotis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nikolaos Andriotis (page does not exist)\">Nikolaos Andriotis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Riko_Debenjak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Riko Debenjak (page does not exist)\">Riko Debenjak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emmanuel_Kriaras\" title=\"Emmanuel Kriaras\">Emmanuel Kriaras</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albert_Kutal\" title=\"Albert Kutal\">Albert Kutal</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1t%C3%A9_Major&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"M\u00e1t\u00e9 Major (page does not exist)\">M\u00e1t\u00e9 Major</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Krzysztof_Penderecki\" title=\"Krzysztof Penderecki\">Krzysztof Penderecki</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Anastas_Petrov_(ballet)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Anastas Petrov (ballet) (page does not exist)\">Anastas Petrov</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ion_Vladutiu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ion Vladutiu (page does not exist)\">Ion Vladutiu</a></li>\n<li>1978: <a href=\"/wiki/Eugen_Barbu\" title=\"Eugen Barbu\">Eugen Barbu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C4%90ur%C4%91e_Bo%C5%A1kovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u0110ur\u0111e Bo\u0161kovi\u0107 (page does not exist)\">\u0110ur\u0111e Bo\u0161kovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kazimierz_Dejmek\" title=\"Kazimierz Dejmek\">Kazimierz Dejmek</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stoyan_Dzudzev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stoyan Dzudzev (page does not exist)\">Stoyan Dzudzev</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=B%C3%A9la_Gunda&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"B\u00e9la Gunda (page does not exist)\">B\u00e9la Gunda</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ji%C5%99%C3%AD_Hr%C5%AFza&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ji\u0159\u00ed Hr\u016fza (page does not exist)\">Ji\u0159\u00ed Hr\u016fza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yiannis_Spyropoulos\" title=\"Yiannis Spyropoulos\">Yiannis Spyropoulos</a></li>\n<li>1979: <a href=\"/wiki/Magdalena_Abakanowicz\" title=\"Magdalena Abakanowicz\">Magdalena Abakanowicz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ferenc_Farkas\" title=\"Ferenc Farkas\">Ferenc Farkas</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zdenko_Kolacio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zdenko Kolacio (page does not exist)\">Zdenko Kolacio</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Atanas_Natev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Atanas Natev (page does not exist)\">Atanas Natev</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A1s_S%C3%BCt%C5%91\" title=\"Andr\u00e1s S\u00fct\u0151\">Andr\u00e1s S\u00fct\u0151</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pavel_Trost&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pavel Trost (page does not exist)\">Pavel Trost</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Apostolos_E._Vacalopoulos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Apostolos E. Vacalopoulos (page does not exist)\">Apostolos E. Vacalopoulos</a></li>\n<li>1980: <a href=\"/w/index.php?title=Gordana_Babi%C4%87-%C4%90or%C4%91evi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gordana Babi\u0107-\u0110or\u0111evi\u0107 (page does not exist)\">Gordana Babi\u0107-\u0110or\u0111evi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Iv%C3%A1n_Balassa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Iv\u00e1n Balassa (page does not exist)\">Iv\u00e1n Balassa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kamil_Lhot%C3%A1k\" title=\"Kamil Lhot\u00e1k\">Kamil Lhot\u00e1k</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Manousos_Manousakas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manousos Manousakas (page does not exist)\">Manousos Manousakas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vera_Mutafchieva\" title=\"Vera Mutafchieva\">Vera Mutafchieva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandru_Rosetti\" title=\"Alexandru Rosetti\">Alexandru Rosetti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wiktor_Zin\" title=\"Wiktor Zin\">Wiktor Zin</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1981\u20131990</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>1981: <a href=\"/w/index.php?title=Emil_Condurachi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emil Condurachi (page does not exist)\">Emil Condurachi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A1ndor_Cso%C3%B3ri\" title=\"S\u00e1ndor Cso\u00f3ri\">S\u00e1ndor Cso\u00f3ri</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stefka_Georgieva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stefka Georgieva (page does not exist)\">Stefka Georgieva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrios_Loukatos\" title=\"Dimitrios Loukatos\">Dimitrios Loukatos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vjenceslav_Richter\" title=\"Vjenceslav Richter\">Vjenceslav Richter</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eugen_Sucho%C5%88\" title=\"Eugen Sucho\u0148\">Eugen Sucho\u0148</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Elida_Maria_Szarota&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Elida Maria Szarota (page does not exist)\">Elida Maria Szarota</a></li>\n<li>1982: <a href=\"/w/index.php?title=Athanasios_Aravantinos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Athanasios Aravantinos (page does not exist)\">Athanasios Aravantinos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ana_Blandiana\" title=\"Ana Blandiana\">Ana Blandiana</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vojislav_J._%C4%90uri%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vojislav J. \u0110uri\u0107 (page does not exist)\">Vojislav J. \u0110uri\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sona_Kovacevicov%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sona Kovacevicov\u00e1 (page does not exist)\">Sona Kovacevicov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Aleksandar_Nichev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Aleksandar Nichev (page does not exist)\">Aleksandar Nichev</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jan_J%C3%B3zef_Szczepa%C5%84ski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jan J\u00f3zef Szczepa\u0144ski (page does not exist)\">Jan J\u00f3zef Szczepa\u0144ski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Imre_Varga\" title=\"Imre Varga\">Imre Varga</a></li>\n<li>1983: <a href=\"/wiki/W%C5%82adys%C5%82aw_Bartoszewski\" title=\"W\u0142adys\u0142aw Bartoszewski\">W\u0142adys\u0142aw Bartoszewski</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=G%C3%A9za_Entz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"G\u00e9za Entz (page does not exist)\">G\u00e9za Entz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jozef_Jankovi%C4%8D&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jozef Jankovi\u010d (page does not exist)\">Jozef Jankovi\u010d</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gunther_Schuller_(architect)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gunther Schuller (architect) (page does not exist)\">Gunther Schuller</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zdenko_%C5%A0kreb&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zdenko \u0160kreb (page does not exist)\">Zdenko \u0160kreb</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stefana_Stoykova&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stefana Stoykova (page does not exist)\">Stefana Stoykova</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/C._A._Trypanis\" title=\"C. A. Trypanis\">C. A. Trypanis</a></li>\n<li>1984: <a href=\"/w/index.php?title=Emilijan_Cevc&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emilijan Cevc (page does not exist)\">Emilijan Cevc</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Konstantinos_Dimaras&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Konstantinos Dimaras (page does not exist)\">Konstantinos Dimaras</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Karel_Hor%C3%A1lek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Karel Hor\u00e1lek (page does not exist)\">Karel Hor\u00e1lek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Konr%C3%A1d\" title=\"Gy\u00f6rgy Konr\u00e1d\">Gy\u00f6rgy Konr\u00e1d</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Lucaci\" title=\"Constantin Lucaci\">Constantin Lucaci</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Krasimir_Manchev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Krasimir Manchev (page does not exist)\">Krasimir Manchev</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Krzysztof_Meyer\" title=\"Krzysztof Meyer\">Krzysztof Meyer</a></li>\n<li>1985: <a href=\"/wiki/Branko_Fu%C4%8Di%C4%87\" title=\"Branko Fu\u010di\u0107\">Branko Fu\u010di\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/R%C5%AF%C5%BEena_Greben%C3%AD%C4%8Dkov%C3%A1\" title=\"R\u016f\u017eena Greben\u00ed\u010dkov\u00e1\">R\u016f\u017eena Greben\u00ed\u010dkov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Adrian_Marino&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Adrian Marino (page does not exist)\">Adrian Marino</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Demetrios_Pallas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Demetrios Pallas (page does not exist)\">Demetrios Pallas</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=K%C3%A1roly_Perczel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"K\u00e1roly Perczel (page does not exist)\">K\u00e1roly Perczel</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Simeon_Pironkov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Simeon Pironkov (page does not exist)\">Simeon Pironkov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrzej_Wajda\" title=\"Andrzej Wajda\">Andrzej Wajda</a></li>\n<li>1986: <a href=\"/w/index.php?title=Georgi_Baev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Georgi Baev (page does not exist)\">Georgi Baev</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Tekla_D%C3%B6m%C3%B6t%C3%B6r&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tekla D\u00f6m\u00f6t\u00f6r (page does not exist)\">Tekla D\u00f6m\u00f6t\u00f6r</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Boris_Gaber%C5%A1%C4%8Dik&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Boris Gaber\u0161\u010dik (page does not exist)\">Boris Gaber\u0161\u010dik</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Konrad_G%C3%B3rski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Konrad G\u00f3rski (page does not exist)\">Konrad G\u00f3rski</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Johannes_Karayannopoulos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Johannes Karayannopoulos (page does not exist)\">Johannes Karayannopoulos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ji%C5%99%C3%AD_Kotal%C3%ADk\" title=\"Ji\u0159\u00ed Kotal\u00edk\">Ji\u0159\u00ed Kotal\u00edk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anatol_Vieru\" title=\"Anatol Vieru\">Anatol Vieru</a></li>\n<li>1987: <a href=\"/wiki/Roman_Brandstaetter\" title=\"Roman Brandstaetter\">Roman Brandstaetter</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Doula_Mouriki\" title=\"Doula Mouriki\">Doula Mouriki</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=J%C3%B3zsef_Ujfalussy&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00f3zsef Ujfalussy (page does not exist)\">J\u00f3zsef Ujfalussy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vladimir_Veli%C4%8Dkovi%C4%87\" title=\"Vladimir Veli\u010dkovi\u0107\">Vladimir Veli\u010dkovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Velizar_Velkov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Velizar Velkov (page does not exist)\">Velizar Velkov</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gheorghe_Vrabie_(foklorist)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gheorghe Vrabie (foklorist) (page does not exist)\">Gheorghe Vrabie</a></li>\n<li>1988: <a href=\"/w/index.php?title=Roman_Berger&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Roman Berger (page does not exist)\">Roman Berger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Christos_Kapralos\" title=\"Christos Kapralos\">Christos Kapralos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zoe_Dumitrescu-Bu%C8%99ulenga\" title=\"Zoe Dumitrescu-Bu\u0219ulenga\">Zoe Dumitrescu-Bu\u0219ulenga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Gy%C3%B6rffy\" title=\"Gy\u00f6rgy Gy\u00f6rffy\">Gy\u00f6rgy Gy\u00f6rffy</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Donka_Petkanova&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Donka Petkanova (page does not exist)\">Donka Petkanova</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mieczys%C5%82aw_Por%C4%99bski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mieczys\u0142aw Por\u0119bski (page does not exist)\">Mieczys\u0142aw Por\u0119bski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Edvard_Ravnikar\" title=\"Edvard Ravnikar\">Edvard Ravnikar</a></li>\n<li>1989: <a href=\"/wiki/Maria_Banu%C8%99\" title=\"Maria Banu\u0219\">Maria Banu\u0219</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81kos_Birk%C3%A1s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c1kos Birk\u00e1s (page does not exist)\">\u00c1kos Birk\u00e1s</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jerzy_Buszkiewicz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jerzy Buszkiewicz (page does not exist)\">Jerzy Buszkiewicz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=V%C3%A1clav_Frolec&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"V\u00e1clav Frolec (page does not exist)\">V\u00e1clav Frolec</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nikolai_Genchev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nikolai Genchev (page does not exist)\">Nikolai Genchev</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Petar_Miljkovi%C4%87-Pepek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Petar Miljkovi\u0107-Pepek (page does not exist)\">Petar Miljkovi\u0107-Pepek</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nikos_Gabriel_Pentzikis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nikos Gabriel Pentzikis (page does not exist)\">Nikos Gabriel Pentzikis</a></li>\n<li>1990: <a href=\"/w/index.php?title=Liviu_Calin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Liviu Calin (page does not exist)\">Liviu Calin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bronis%C5%82aw_Geremek\" title=\"Bronis\u0142aw Geremek\">Bronis\u0142aw Geremek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aris_Konstantinidis\" title=\"Aris Konstantinidis\">Aris Konstantinidis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dejan_Medakovi%C4%87\" title=\"Dejan Medakovi\u0107\">Dejan Medakovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Virginia_Paskaleva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Virginia Paskaleva (page does not exist)\">Virginia Paskaleva</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Adriena_%C5%A0imotov%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Adriena \u0160imotov\u00e1 (page does not exist)\">Adriena \u0160imotov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Andr%C3%A1s_Vizkelety&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andr\u00e1s Vizkelety (page does not exist)\">Andr\u00e1s Vizkelety</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1991\u20132000</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>1991: <a href=\"/wiki/Maja_Bo%C5%A1kovi%C4%87-Stulli\" title=\"Maja Bo\u0161kovi\u0107-Stulli\">Maja Bo\u0161kovi\u0107-Stulli</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gerard_Labuda\" title=\"Gerard Labuda\">Gerard Labuda</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Andor_Pigler&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andor Pigler (page does not exist)\">Andor Pigler</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Yorgos_Sicilianos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Yorgos Sicilianos (page does not exist)\">Yorgos Sicilianos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Emil_Sk%C3%A1la&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emil Sk\u00e1la (page does not exist)\">Emil Sk\u00e1la</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marin_Sorescu\" title=\"Marin Sorescu\">Marin Sorescu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stoimen_Stoilov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stoimen Stoilov (page does not exist)\">Stoimen Stoilov</a></li>\n<li>1992: <a href=\"/wiki/Manolis_Andronikos\" title=\"Manolis Andronikos\">Manolis Andronikos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jen%C3%B6_Barab%C3%A1s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jen\u00f6 Barab\u00e1s (page does not exist)\">Jen\u00f6 Barab\u00e1s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Blaga_Dimitrova\" title=\"Blaga Dimitrova\">Blaga Dimitrova</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Kaszynski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stefan Kaszynski (page does not exist)\">Stefan Kaszynski</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ji%C5%99%C3%AD_Ko%C5%99alka&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ji\u0159\u00ed Ko\u0159alka (page does not exist)\">Ji\u0159\u00ed Ko\u0159alka</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zmaga_Kumer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zmaga Kumer (page does not exist)\">Zmaga Kumer</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jon_Nicodim&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jon Nicodim (page does not exist)\">Jon Nicodim</a></li>\n<li>1993: <a href=\"/w/index.php?title=Vasilka_Gerasimova-Tomova&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vasilka Gerasimova-Tomova (page does not exist)\">Vasilka Gerasimova-Tomova</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Petro_Kononenko&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Petro Kononenko (page does not exist)\">Petro Kononenko</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Kurt%C3%A1g\" title=\"Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g\">Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jerzy_Tch%C3%B3rzewski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jerzy Tch\u00f3rzewski (page does not exist)\">Jerzy Tch\u00f3rzewski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/R%C4%83zvan_Theodorescu\" title=\"R\u0103zvan Theodorescu\">R\u0103zvan Theodorescu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Elena_V%C3%A1rossov%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Elena V\u00e1rossov\u00e1 (page does not exist)\">Elena V\u00e1rossov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C4%81ra_Z%C4%81l%C4%ABte\" title=\"M\u0101ra Z\u0101l\u012bte\">M\u0101ra Z\u0101l\u012bte</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dionysis_Zivas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dionysis Zivas (page does not exist)\">Dionysis Zivas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Viktor_%C5%BDmega%C4%8D\" title=\"Viktor \u017dmega\u010d\">Viktor \u017dmega\u010d</a></li>\n<li>1994: <a href=\"/wiki/Istv%C3%A1n_Borzs%C3%A1k\" title=\"Istv\u00e1n Borzs\u00e1k\">Istv\u00e1n Borzs\u00e1k</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=D%C5%BEevad_Juzba%C5%A1i%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"D\u017eevad Juzba\u0161i\u0107 (page does not exist)\">D\u017eevad Juzba\u0161i\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C8%98tefan_Niculescu\" title=\"\u0218tefan Niculescu\">\u0218tefan Niculescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrzej_Szczypiorski\" title=\"Andrzej Szczypiorski\">Andrzej Szczypiorski</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jitka_and_Kv%C4%9Bta_V%C3%A1lov%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jitka and Kv\u011bta V\u00e1lov\u00e1 (page does not exist)\">Jitka and Kv\u011bta V\u00e1lov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Takis_Varvitsiotis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Takis Varvitsiotis (page does not exist)\">Takis Varvitsiotis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zigmas_Zinkevi%C4%8Dius\" title=\"Zigmas Zinkevi\u010dius\">Zigmas Zinkevi\u010dius</a></li>\n<li>1995: <a href=\"/wiki/S%C3%A1ndor_K%C3%A1ny%C3%A1di\" title=\"S\u00e1ndor K\u00e1ny\u00e1di\">S\u00e1ndor K\u00e1ny\u00e1di</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mirko_Kova%C4%8D_(writer)\" title=\"Mirko Kova\u010d (writer)\">Mirko Kova\u010d</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Milcho_Lalkov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Milcho Lalkov (page does not exist)\">Milcho Lalkov</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Michael_G._Meraklis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Michael G. Meraklis (page does not exist)\">Michael G. Meraklis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mindaugas_Navakas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mindaugas Navakas (page does not exist)\">Mindaugas Navakas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wis%C5%82awa_Szymborska\" title=\"Wis\u0142awa Szymborska\">Wis\u0142awa Szymborska</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jaan_Undusk&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jaan Undusk (page does not exist)\">Jaan Undusk</a></li>\n<li>1996: <a href=\"/w/index.php?title=Tam%C3%A1s_Hofer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tam\u00e1s Hofer (page does not exist)\">Tam\u00e1s Hofer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karel_Hub%C3%A1%C4%8Dek\" title=\"Karel Hub\u00e1\u010dek\">Karel Hub\u00e1\u010dek</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Konstantin_Iliev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Konstantin Iliev (page does not exist)\">Konstantin Iliev</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marin_Mincu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marin Mincu (page does not exist)\">Marin Mincu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jo%C5%BEe_Poga%C4%8Dnik_(scholar)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u017ee Poga\u010dnik (scholar) (page does not exist)\">Jo\u017ee Poga\u010dnik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C4%93teris_Vasks\" title=\"P\u0113teris Vasks\">P\u0113teris Vasks</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marian_Zg%C3%B3rniak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marian Zg\u00f3rniak (page does not exist)\">Marian Zg\u00f3rniak</a></li>\n<li>1997: <a href=\"/wiki/Tasos_Athanasiadis\" title=\"Tasos Athanasiadis\">Tasos Athanasiadis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bogdan_Bogdanovi%C4%87_(architect)\" title=\"Bogdan Bogdanovi\u0107 (architect)\">Bogdan Bogdanovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Osk%C3%A1r_Elschek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Osk\u00e1r Elschek (page does not exist)\">Osk\u00e1r Elschek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ferenc_Glatz\" title=\"Ferenc Glatz\">Ferenc Glatz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lech_Kalinowski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lech Kalinowski (page does not exist)\">Lech Kalinowski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jaan_Kross\" title=\"Jaan Kross\">Jaan Kross</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dunja_Rihtman-Augu%C5%A1tin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dunja Rihtman-Augu\u0161tin (page does not exist)\">Dunja Rihtman-Augu\u0161tin</a></li>\n<li>1998: <a href=\"/w/index.php?title=Imre_Bak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Imre Bak (page does not exist)\">Imre Bak</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Andrei_Corbea-Hoi%C8%99ie&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andrei Corbea-Hoi\u0219ie (page does not exist)\">Andrei Corbea-Hoi\u0219ie</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Eli%C5%A1ka_Fu%C4%8D%C3%ADkov%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eli\u0161ka Fu\u010d\u00edkov\u00e1 (page does not exist)\">Eli\u0161ka Fu\u010d\u00edkov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ismail_Kadare\" title=\"Ismail Kadare\">Ismail Kadare</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Justinas_Marcinkevi%C4%8Dius\" title=\"Justinas Marcinkevi\u010dius\">Justinas Marcinkevi\u010dius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dorota_Simonides\" title=\"Dorota Simonides\">Dorota Simonides</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Elena_Toncheva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Elena Toncheva (page does not exist)\">Elena Toncheva</a></li>\n<li>1999: <a href=\"/wiki/Svetlana_Alexievich\" title=\"Svetlana Alexievich\">Svetlana Alexievich</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vera_Bitrakova-Grozdanova&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vera Bitrakova-Grozdanova (page does not exist)\">Vera Bitrakova-Grozdanova</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mircea_Dinescu\" title=\"Mircea Dinescu\">Mircea Dinescu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Istv%C3%A1n_Fried&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Istv\u00e1n Fried (page does not exist)\">Istv\u00e1n Fried</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henryk_G%C3%B3recki\" title=\"Henryk G\u00f3recki\">Henryk G\u00f3recki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/D%C5%BEevad_Karahasan\" title=\"D\u017eevad Karahasan\">D\u017eevad Karahasan</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ferdinand_Milu%C4%8Dk%C3%BD&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ferdinand Milu\u010dk\u00fd (page does not exist)\">Ferdinand Milu\u010dk\u00fd</a></li>\n<li>2000: <a href=\"/w/index.php?title=J%C3%A1n_Bako%C5%A1_(art_historian)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00e1n Bako\u0161 (art historian) (page does not exist)\">J\u00e1n Bako\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ivan_%C4%8Colovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ivan \u010colovi\u0107 (page does not exist)\">Ivan \u010colovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nikola_Georgiev_(scholar)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nikola Georgiev (scholar) (page does not exist)\">Nikola Georgiev</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Imre_Kert%C3%A9sz\" title=\"Imre Kert\u00e9sz\">Imre Kert\u00e9sz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milan_Kundera\" title=\"Milan Kundera\">Milan Kundera</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Karolos_Mitsakis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Karolos Mitsakis (page does not exist)\">Karolos Mitsakis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arvo_P%C3%A4rt\" title=\"Arvo P\u00e4rt\">Arvo P\u00e4rt</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2001\u20132006</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>2001: <a href=\"/wiki/Yurii_Andrukhovych\" title=\"Yurii Andrukhovych\">Yurii Andrukhovych</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Janez_Bernik\" title=\"Janez Bernik\">Janez Bernik</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=J%C3%A1nos_B%C3%B6h%C3%B6nyey&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00e1nos B\u00f6h\u00f6nyey (page does not exist)\">J\u00e1nos B\u00f6h\u00f6nyey</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maria_K%C5%82a%C5%84ska&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria K\u0142a\u0144ska (page does not exist)\">Maria K\u0142a\u0144ska</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marek_Kopelent\" title=\"Marek Kopelent\">Marek Kopelent</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrej_Mitrovi%C4%87\" title=\"Andrej Mitrovi\u0107\">Andrej Mitrovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Evanghelos_Moutsopoulos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Evanghelos Moutsopoulos (page does not exist)\">Evanghelos Moutsopoulos</a></li>\n<li>2002: <a href=\"/w/index.php?title=George_Demetrius_Bambiniotis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"George Demetrius Bambiniotis (page does not exist)\">George Demetrius Bambiniotis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C4%81ris_%C4%8Caklais\" title=\"M\u0101ris \u010caklais\">M\u0101ris \u010caklais</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C3%A9ter_Esterh%C3%A1zy\" title=\"P\u00e9ter Esterh\u00e1zy\">P\u00e9ter Esterh\u00e1zy</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Radost_Ivanova&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Radost Ivanova (page does not exist)\">Radost Ivanova</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nedjeljko_Fabrio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nedjeljko Fabrio (page does not exist)\">Nedjeljko Fabrio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aurel_Stroe\" title=\"Aurel Stroe\">Aurel Stroe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lech_Trzeciakowski\" title=\"Lech Trzeciakowski\">Lech Trzeciakowski</a></li>\n<li>2003: <a href=\"/wiki/Vasil_Gyuzelev\" title=\"Vasil Gyuzelev\">Vasil Gyuzelev</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Drago_Jan%C4%8Dar\" title=\"Drago Jan\u010dar\">Drago Jan\u010dar</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=K%C3%A1roly_Manherz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"K\u00e1roly Manherz (page does not exist)\">K\u00e1roly Manherz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stanis%C5%82aw_Mossakowski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stanis\u0142aw Mossakowski (page does not exist)\">Stanis\u0142aw Mossakowski</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ales_Rasanau&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ales Rasanau (page does not exist)\">Ales Rasanau</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ludv%C3%ADk_V%C3%A1clavek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ludv\u00edk V\u00e1clavek (page does not exist)\">Ludv\u00edk V\u00e1clavek</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ana_Maria_Zahariade&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ana Maria Zahariade (page does not exist)\">Ana Maria Zahariade</a></li>\n<li>2004: <a href=\"/wiki/Theodore_Antoniou\" title=\"Theodore Antoniou\">Theodore Antoniou</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Micha%C5%82_G%C5%82owi%C5%84ski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Micha\u0142 G\u0142owi\u0144ski (page does not exist)\">Micha\u0142 G\u0142owi\u0144ski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Du%C5%A1an_Kov%C3%A1%C4%8D\" title=\"Du\u0161an Kov\u00e1\u010d\">Du\u0161an Kov\u00e1\u010d</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fatos_Lubonja\" title=\"Fatos Lubonja\">Fatos Lubonja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89va_P%C3%B3cs\" title=\"\u00c9va P\u00f3cs\">\u00c9va P\u00f3cs</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Kazimir_Popkonstantinov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kazimir Popkonstantinov (page does not exist)\">Kazimir Popkonstantinov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romualdas_Po%C5%BEerskis\" title=\"Romualdas Po\u017eerskis\">Romualdas Po\u017eerskis</a></li>\n<li>2005: <a href=\"/wiki/K%C3%A1roly_Klim%C3%B3\" title=\"K\u00e1roly Klim\u00f3\">K\u00e1roly Klim\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hanna_Krall\" title=\"Hanna Krall\">Hanna Krall</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Primo%C5%BE_Kuret&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Primo\u017e Kuret (page does not exist)\">Primo\u017e Kuret</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ji%C5%99%C3%AD_Kuthan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ji\u0159\u00ed Kuthan (page does not exist)\">Ji\u0159\u00ed Kuthan</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Andrei Marga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eimuntas_Nekro%C5%A1ius\" title=\"Eimuntas Nekro\u0161ius\">Eimuntas Nekro\u0161ius</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Kre%C5%A1imir_Nemec&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kre\u0161imir Nemec (page does not exist)\">Kre\u0161imir Nemec</a></li>\n<li>2006: <a href=\"/wiki/W%C5%82odzimierz_Borodziej\" title=\"W\u0142odzimierz Borodziej\">W\u0142odzimierz Borodziej</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nicos_Hadjinicolaou&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nicos Hadjinicolaou (page does not exist)\">Nicos Hadjinicolaou</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gabriela_Kili%C3%A1nov%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gabriela Kili\u00e1nov\u00e1 (page does not exist)\">Gabriela Kili\u00e1nov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ene_Mihkelson\" title=\"Ene Mihkelson\">Ene Mihkelson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vojteh_Ravnikar\" title=\"Vojteh Ravnikar\">Vojteh Ravnikar</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q291174&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q291174&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q291174\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/22168120\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb120874613\">cb120874613</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb120874613\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/131228285\">131228285</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000108778923\">0000 0001 0877 8923</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n89629880\">n89629880</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/ORCID\" title=\"ORCID\">ORCID</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://orcid.org/0000-0001-9355-2127\">0000-0001-9355-2127</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/ResearcherID\" title=\"ResearcherID\">ResearcherID</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.researcherid.com/rid/N-1207-2014\">N-1207-2014</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/029198011\">029198011</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/22168120\">22168120</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2177\nCached time: 20180916214045\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.828 seconds\nReal time usage: 0.979 seconds\nPreprocessor visited node count: 15715/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 237408/2097152 bytes\nTemplate argument size: 10221/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 17/40\nExpensive parser function count: 9/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 6390/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.281/10.000 seconds\nLua memory usage: 5.79 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  719.744      1 -total\n 46.93%  337.804     11 Template:Infobox\n 41.68%  299.988      1 Template:Infobox_Minister\n 25.02%  180.066      6 Template:Navbox\n 21.59%  155.424     17 Template:Infobox_officeholder/office\n 20.18%  145.230      1 Template:First_Ponta_Cabinet\n 18.89%  135.994     34 Template:Bgcolor\n 17.24%  124.115     39 Template:Main_other\n 15.28%  109.970     34 Template:Ensure_AAA_contrast_ratio\n 13.19%   94.923      1 Template:Reflist\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:11591619-0!canonical and timestamp 20180916214044 and revision id 838746686\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Andrei_Marga","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Andrei Marga"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Andrei_Marga","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Andrei Marga"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%90%D7%A0%D7%93%D7%A8%D7%99%D7%99_%D7%9E%D7%90%D7%A8%D7%92%D7%94","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05d0\u05e0\u05d3\u05e8\u05d9\u05d9 \u05de\u05d0\u05e8\u05d2\u05d4"},{"lang":"la","url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Andreas_Marga","langname":"Latin","autonym":"Latina","*":"Andreas Marga"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Andrei_Marga","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Andrei Marga"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Andrei_Marga","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Andrei Marga"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B0%D1%80%D0%B3%D0%B0,_%D0%90%D0%BD%D0%B4%D1%80%D0%B5%D0%B9","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041c\u0430\u0440\u0433\u0430, \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D0%BD%D0%B4%D1%80%D0%B5%D0%B9_%D0%9C%D0%B0%D1%80%D0%B3%D0%B0","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u041c\u0430\u0440\u0433\u0430"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Romanian-language_external_links"},{"sortkey":"Marga, Andrei","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Marga, Andrei","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Marga, Andrei","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Marga, Andrei","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Marga, Andrei","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ORCID_identifiers"},{"sortkey":"Marga, Andrei","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_RID_identifiers"},{"sortkey":"Marga, Andrei","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Marga, Andrei","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Marga, Andrei","*":"Political_philosophers"},{"sortkey":"Marga, Andrei","*":"Romanian_essayists"},{"sortkey":"Marga, Andrei","*":"Romanian_philosophers"},{"sortkey":"Marga, Andrei","*":"Romanian_political_scientists"},{"sortkey":"Marga, Andrei","*":"Babe\u0219-Bolyai_University_faculty"},{"sortkey":"Marga, Andrei","*":"Rectors_of_Babe\u0219-Bolyai_University"},{"sortkey":"Marga, Andrei","*":"Romanian_Ministers_of_Education"},{"sortkey":"Marga, Andrei","*":"Romanian_Ministers_of_Foreign_Affairs"},{"sortkey":"Marga, Andrei","*":"National_Liberal_Party_(Romania)_politicians"},{"sortkey":"Marga, Andrei","*":"People_from_Bucharest"},{"sortkey":"Marga, Andrei","*":"1946_births"},{"sortkey":"Marga, Andrei","*":"Living_people"},{"sortkey":"Marga, Andrei","*":"Christian_Democratic_National_Peasants'_Party_politicians"},{"sortkey":"Marga, Andrei","*":"Herder_Prize_recipients"},{"sortkey":"Marga, Andrei","*":"Commanders_Crosses_of_the_Order_of_Merit_of_the_Federal_Republic_of_Germany"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Foreign Ministers of Romania"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ciorbea Cabinet"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Vasile Cabinet"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Is\u0103rescu Cabinet"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:First Ponta Cabinet"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Herder Prize"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ORCID identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with RID identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Deputy Prime Ministers of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ad interim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adrian Cioroianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adrian N\u0103stase"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adrian Severin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Kutal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alb\u00edn Brunovsk\u00fd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aleksander Kobzdej"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru A. Philippide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Athanasiu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Averescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Cantacuzino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Djuvara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru G. Golescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Lahovary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Marghiloman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Papadopol-Calimah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Rosetti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Teriachiu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Vaida-Voevod"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ana Blandiana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ana Pauker"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anastasios Orlandos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anatol Vieru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anca Boagiu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrei Ple\u0219u"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrej Mitrovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrzej Szczypiorski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrzej Wajda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e1s S\u00fct\u0151"},{"ns":0,"exists":"","*":"Apostol Arsache"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aris Konstantinidis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Artur V\u0103itoianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arvo P\u00e4rt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atanas Dalchev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aurel Stroe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avram Bunaciu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Babe\u015f-Bolyai University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barbu \u0218tirbey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bence Szabolcsi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blaga Dimitrova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bla\u017ee Koneski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bogdan Aurescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bogdan Bogdanovi\u0107 (architect)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bogdan Niculescu-Duv\u0103z"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bohuslav Fuchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Branko Fu\u010di\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bronis\u0142aw Geremek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"C. A. Trypanis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christian-Democratic National Peasants' Party (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christos Kapralos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ciorbea I Cabinet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cluj-Napoca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conservatism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conservative Party (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Argetoianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin C. Arion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Coand\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Daicoviciu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Esarcu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Lucaci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Stoicescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Vi\u0219oianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corneliu M\u0103nescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crin Antonescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cristian Diaconescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u0103lin Popescu-T\u0103riceanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u0103t\u0103lin Predoiu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dan Nica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dan \u0218ova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniel Chi\u021boiu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniel Constantin (politician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniel D\u0103ianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Decebal Traian Reme\u0219"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dejan Medakovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Democratic Liberal Party (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Democratic Party (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Democratic Union of Hungarians in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dezs\u0151 Keresztury"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrie Br\u0103tianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrie Cornea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrie Ghica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrie I. Ghika"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrie Sturdza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrios Loukatos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dorota Simonides"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doula Mouriki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drago Jan\u010dar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dragotin Cvetko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duiliu Zamfirescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Du\u0161an Kov\u00e1\u010d"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u017eevad Karahasan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ecaterina Andronescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Editura Dacia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eduard Hellvig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Education"},{"ns":0,"exists":"","*":"Education in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Education reform"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edvard Ravnikar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eimuntas Nekro\u0161ius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emanuel Porumbaru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emil Constantinescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emmanuel Kriaras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ene Mihkelson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugen Barbu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugen Jebeleanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugen Sucho\u0148"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugeniu St\u0103tescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"European integration"},{"ns":0,"exists":"","*":"Evaluation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fatos Lubonja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferenc Farkas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferenc Glatz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Foreign Affairs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gavril Dejeu"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Barbu \u0218tirbei"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Macovescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gerard Labuda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe Costa-Foru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe Derussi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe Mironescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe T\u0103t\u0103rescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Globalization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grigore Gafencu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grigore Niculescu-Buze\u0219ti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grigore Preoteasa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gyula Illy\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gyula Ortutay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gy\u00f6rgy Gy\u00f6rffy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gy\u00f6rgy Konr\u00e1d"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e1bor Preisich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hanna Krall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henryk G\u00f3recki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henryk Sta\u017cewski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herbert Marcuse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herder Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Horia-Roman Patapievici"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian minority in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iacob Lahovary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ilie V\u0103duva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ilie \u015eerb\u0103nescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imre Kert\u00e9sz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imre Varga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Independent politician"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ioan Grigore Ghica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ioan Lahovary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ioan Mang"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ioan Oltean"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ioan Rus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ioan Totu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ioannis Kakridis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Antonescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion B\u0103l\u0103ceanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion C. Br\u0103tianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Caramitru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Diaconescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion G. Duca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Gheorghe Maurer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Ghica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Gigurtu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion I. C. Br\u0103tianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion I. C\u00e2mpineanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Mihalache"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Mitilineu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Stoian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ismail Kadare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istrate Micescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istv\u00e1n Borzs\u00e1k"},{"ns":0,"exists":"","*":"Is\u0103rescu I Cabinet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaan Kross"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jagoda Bui\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Bia\u0142ostocki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Filip (historian)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Kott"},{"ns":0,"exists":"","*":"Janez Bernik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ji\u0159\u00ed Kol\u00e1\u0159"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ji\u0159\u00ed Kotal\u00edk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Justinas Marcinkevi\u010dius"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e1n Cikker"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e1nos Harmatta"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00fcrgen Habermas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kamil Lhot\u00e1k"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karel Hub\u00e1\u010dek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kazimierz Dejmek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kazimierz Micha\u0142owski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krzysztof Meyer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krzysztof Penderecki"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u00e1roly Klim\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laz\u0103r Com\u0103nescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lech Trzeciakowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leonard Orban"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liviu Pop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucijan Marija \u0160kerjanc"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e1szl\u00f3 N\u00e9meth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magdalena Abakanowicz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maja Bo\u0161kovi\u0107-Stulli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Management"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manolis Andronikos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marek Kopelent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Banu\u0219"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marin Goleminov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marin Sorescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Market economy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michel Sturdza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihai Antonescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihai Pop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihai R\u0103zvan Ungureanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihail Jora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihail Kog\u0103lniceanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihail Manoilescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihail Pherekyde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milan Kundera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milovan Gavazzi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minister of National Education (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Administration and Interior (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Agriculture, Forests and Rural Development (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Agriculture and Rural Development (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Communications and Information Society (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Communications and Information Technology (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Culture (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Culture and National Patrimony (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Economy, Commerce and Business Environment (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Economy and Commerce (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Education, Research, Youth and Sport (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Education, Research and Youth (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Education and Research (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Environment and Forests (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Environment and Waters Management (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of European Integration (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Foreign Affairs (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Health (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Justice (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Labor, Family and Social Protection (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Labor, Social Solidarity and Family (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of National Defense (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Public Finance (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Regional Development and Tourism (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Transport, Constructions and Tourism (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Transport and Infrastructure (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mircea Ciumara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mircea Diaconu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mircea Dinescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mircea Du\u0219a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mircea Geoan\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mirko Kova\u010d (writer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miroslav Krle\u017ea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modernization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mugur Is\u0103rescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u0101ra Z\u0101l\u012bte"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u0101ris \u010caklais"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Liberal Party (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Peasants' Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nichita St\u0103nescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Boc\u015fan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Calimachi-Catargiu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Golescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Ionescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Mi\u015fu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Petrescu-Comnen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Rosetti-B\u0103l\u0103nescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Titulescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"ORCID"},{"ns":0,"exists":"","*":"Observator Cultural"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oto Bihalji-Merin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ovidiu Silaghi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pancho Vladigerov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pandelis Prevelakis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paternalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petar Lubarda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petre Mavrogheni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petre P. Carp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petre Roman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petre S. Aurelian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philosophy of history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philosophy of religion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polirom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Political corruption"},{"ns":0,"exists":"","*":"Political philosophy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Political science"},{"ns":0,"exists":"","*":"Populism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Positivism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prime Minister of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Professional certification"},{"ns":0,"exists":"","*":"Professionalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puiu Ha\u0219otti"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e9ter Eckstein-Kov\u00e1cs"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e9ter Esterh\u00e1zy"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u0113teris Vasks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radu Berceanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radu Stroe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radu Vasile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raed Arafat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rector (academia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Remus Opri\u0219"},{"ns":0,"exists":"","*":"ResearcherID"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Brandstaetter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Ingarden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Cultural Institute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Democratic Convention"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Social Democratic Party (1990-2001)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian legislative election, 2000"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romualdas Po\u017eerskis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Routledge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rovana Plumb"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u0103zvan Theodorescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u016f\u017eena Greben\u00ed\u010dkov\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sergiu Celac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Simion Bughici"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social Democratic Party (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist Republic of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sorin Frunz\u0103verde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spyridon Marinatos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanislav Libensk\u00fd and Jaroslava Brychtov\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanis\u0142aw Lorentz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stylianos Harkianakis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Svetlana Alexievich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Svetozar Radoj\u010di\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e1ndor Cso\u00f3ri"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e1ndor K\u00e1ny\u00e1di"},{"ns":0,"exists":"","*":"Take Ionescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tasos Athanasiadis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tenure"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teodor Baconschi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teodor Mele\u0219canu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theodore Antoniou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Titu Maiorescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Titus Corl\u0103\u021bean"},{"ns":0,"exists":"","*":"Traian B\u0103sescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tudor Arghezi"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Principalities"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Cluj"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Freiburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valentin Ionescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valeriu Stoica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasil Gyuzelev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasile Boerescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasile I Cabinet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vera Mutafchieva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Veselin Beshevliev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victor Antonescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victor Babiuc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victor Ciorbea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victor Ponta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viktor \u017dmega\u010d"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virgil V\u0103t\u0103\u0219ianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vjenceslav Richter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir Veli\u010dkovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladim\u00edr Komp\u00e1nek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vojteh Ravnikar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wiktor Zin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wis\u0142awa Szymborska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Witold Lutos\u0142awski"},{"ns":0,"exists":"","*":"W\u0142adys\u0142aw Bartoszewski"},{"ns":0,"exists":"","*":"W\u0142odzimierz Borodziej"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yiannis Papaioannou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yiannis Spyropoulos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yurii Andrukhovych"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zaharia Stancu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zbigniew Herbert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zigmas Zinkevi\u010dius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zlatko Gorjan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zoe Dumitrescu-Bu\u0219ulenga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1kos Birtalan"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9va P\u00f3cs"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0218tefan Andrei"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0218tefan Golescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0218tefan Niculescu"},{"ns":0,"*":"Editura Politic\u0103"},{"ns":0,"*":"Editura Apostrof"},{"ns":0,"*":"Constantin Dudu Ionescu"},{"ns":0,"*":"Ulm Spineanu"},{"ns":0,"*":"Nicolae Noica"},{"ns":0,"*":"Dinu Gavrilescu"},{"ns":0,"*":"\u015etefan Iosif Dr\u0103gulescu"},{"ns":0,"*":"Ion Victor Bruckner"},{"ns":0,"*":"Sorin Panti\u015f"},{"ns":0,"*":"Romic\u0103 Tomescu"},{"ns":0,"*":"Anton Ionescu"},{"ns":0,"*":"Virgil Petrescu"},{"ns":0,"*":"Bujor Bogdan Teodoriu"},{"ns":0,"*":"Horia Ene"},{"ns":0,"*":"Mihai-Sorin St\u0103nescu"},{"ns":0,"*":"Ioan Mure\u015fan"},{"ns":0,"*":"Alexandru Herlea"},{"ns":0,"*":"Radu Boroianu"},{"ns":0,"*":"Sorin-Mircea Bottez"},{"ns":0,"*":"Gy\u00f6rgy Tokay"},{"ns":0,"*":"Ioan Avram Mure\u015fan"},{"ns":0,"*":"Francisc Baranyi"},{"ns":0,"*":"G\u00e1bor Hajd\u00fa"},{"ns":0,"*":"Alexandru Sassu"},{"ns":0,"*":"Smaranda Dobrescu"},{"ns":0,"*":"Vlad Ro\u015fca"},{"ns":0,"*":"Florin Georgescu"},{"ns":0,"*":"Corneliu Dobri\u021boiu"},{"ns":0,"*":"Mona Pivniceru"},{"ns":0,"*":"Mariana C\u00e2mpeanu"},{"ns":0,"*":"Vasile Cepoi"},{"ns":0,"*":"Minister of European Affairs (Romania)"},{"ns":0,"*":"Victor Paul Dobre"},{"ns":0,"*":"Lucian Isar"},{"ns":0,"*":"Mihai Voicu"},{"ns":0,"*":"Manolis Hatzidakis"},{"ns":0,"*":"Emanuel Hru\u0161ka"},{"ns":0,"*":"Hugo Rokyta"},{"ns":0,"*":"Hristo Vakarelski"},{"ns":0,"*":"Dezs\u0151 Dercs\u00e9nyi"},{"ns":0,"*":"Anton Kriesis"},{"ns":0,"*":"Niko Kuret"},{"ns":0,"*":"Dimiter Statkov"},{"ns":0,"*":"Iv\u00e1n Feny\u0151 (art historian)"},{"ns":0,"*":"Ludv\u00edk Kunz"},{"ns":0,"*":"Lajos Vayer"},{"ns":0,"*":"Jol\u00e1n Balogh"},{"ns":0,"*":"Marijan Matkovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Ksawery Piwocki"},{"ns":0,"*":"France Stele"},{"ns":0,"*":"Zolt\u00e1n Frany\u00f3"},{"ns":0,"*":"Zeko Torbov"},{"ns":0,"*":"Georgios Megas"},{"ns":0,"*":"Mihail Sokolovski"},{"ns":0,"*":"Branko Maksimovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Jaroslav Pe\u0161ina"},{"ns":0,"*":"Jan Racek"},{"ns":0,"*":"W\u0142adys\u0142aw Czerny"},{"ns":0,"*":"Ivan Duichev"},{"ns":0,"*":"Ivo Frange\u0161"},{"ns":0,"*":"L\u00e1szl\u00f3 Ger\u0151"},{"ns":0,"*":"Stylianos Pelekanidis"},{"ns":0,"*":"J\u00e1n Podol\u00e1k"},{"ns":0,"*":"Zeno Vancea"},{"ns":0,"*":"J\u00f3zef Burszta"},{"ns":0,"*":"Hristo M. Danov"},{"ns":0,"*":"Maria Ana Musicescu"},{"ns":0,"*":"Stanojlo Raji\u010di\u0107"},{"ns":0,"*":"Rudolf Turek"},{"ns":0,"*":"Kazimierz Wejchert"},{"ns":0,"*":"Nikolaos Andriotis"},{"ns":0,"*":"Riko Debenjak"},{"ns":0,"*":"M\u00e1t\u00e9 Major"},{"ns":0,"*":"Anastas Petrov (ballet)"},{"ns":0,"*":"Ion Vladutiu"},{"ns":0,"*":"\u0110ur\u0111e Bo\u0161kovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Stoyan Dzudzev"},{"ns":0,"*":"B\u00e9la Gunda"},{"ns":0,"*":"Ji\u0159\u00ed Hr\u016fza"},{"ns":0,"*":"Zdenko Kolacio"},{"ns":0,"*":"Atanas Natev"},{"ns":0,"*":"Pavel Trost"},{"ns":0,"*":"Apostolos E. Vacalopoulos"},{"ns":0,"*":"Gordana Babi\u0107-\u0110or\u0111evi\u0107"},{"ns":0,"*":"Iv\u00e1n Balassa"},{"ns":0,"*":"Manousos Manousakas"},{"ns":0,"*":"Emil Condurachi"},{"ns":0,"*":"Stefka Georgieva"},{"ns":0,"*":"Elida Maria Szarota"},{"ns":0,"*":"Athanasios Aravantinos"},{"ns":0,"*":"Vojislav J. \u0110uri\u0107"},{"ns":0,"*":"Sona Kovacevicov\u00e1"},{"ns":0,"*":"Aleksandar Nichev"},{"ns":0,"*":"Jan J\u00f3zef Szczepa\u0144ski"},{"ns":0,"*":"G\u00e9za Entz"},{"ns":0,"*":"Jozef Jankovi\u010d"},{"ns":0,"*":"Gunther Schuller (architect)"},{"ns":0,"*":"Zdenko \u0160kreb"},{"ns":0,"*":"Stefana Stoykova"},{"ns":0,"*":"Emilijan Cevc"},{"ns":0,"*":"Konstantinos Dimaras"},{"ns":0,"*":"Karel Hor\u00e1lek"},{"ns":0,"*":"Krasimir Manchev"},{"ns":0,"*":"Adrian Marino"},{"ns":0,"*":"Demetrios Pallas"},{"ns":0,"*":"K\u00e1roly Perczel"},{"ns":0,"*":"Simeon Pironkov"},{"ns":0,"*":"Georgi Baev"},{"ns":0,"*":"Tekla D\u00f6m\u00f6t\u00f6r"},{"ns":0,"*":"Boris Gaber\u0161\u010dik"},{"ns":0,"*":"Konrad G\u00f3rski"},{"ns":0,"*":"Johannes Karayannopoulos"},{"ns":0,"*":"J\u00f3zsef Ujfalussy"},{"ns":0,"*":"Velizar Velkov"},{"ns":0,"*":"Gheorghe Vrabie (foklorist)"},{"ns":0,"*":"Roman Berger"},{"ns":0,"*":"Donka Petkanova"},{"ns":0,"*":"Mieczys\u0142aw Por\u0119bski"},{"ns":0,"*":"\u00c1kos Birk\u00e1s"},{"ns":0,"*":"Jerzy Buszkiewicz"},{"ns":0,"*":"V\u00e1clav Frolec"},{"ns":0,"*":"Nikolai Genchev"},{"ns":0,"*":"Petar Miljkovi\u0107-Pepek"},{"ns":0,"*":"Nikos Gabriel Pentzikis"},{"ns":0,"*":"Liviu Calin"},{"ns":0,"*":"Virginia Paskaleva"},{"ns":0,"*":"Adriena \u0160imotov\u00e1"},{"ns":0,"*":"Andr\u00e1s Vizkelety"},{"ns":0,"*":"Andor Pigler"},{"ns":0,"*":"Yorgos Sicilianos"},{"ns":0,"*":"Emil Sk\u00e1la"},{"ns":0,"*":"Stoimen Stoilov"},{"ns":0,"*":"Jen\u00f6 Barab\u00e1s"},{"ns":0,"*":"Stefan Kaszynski"},{"ns":0,"*":"Ji\u0159\u00ed Ko\u0159alka"},{"ns":0,"*":"Zmaga Kumer"},{"ns":0,"*":"Jon Nicodim"},{"ns":0,"*":"Vasilka Gerasimova-Tomova"},{"ns":0,"*":"Petro Kononenko"},{"ns":0,"*":"Jerzy Tch\u00f3rzewski"},{"ns":0,"*":"Elena V\u00e1rossov\u00e1"},{"ns":0,"*":"Dionysis Zivas"},{"ns":0,"*":"D\u017eevad Juzba\u0161i\u0107"},{"ns":0,"*":"Jitka and Kv\u011bta V\u00e1lov\u00e1"},{"ns":0,"*":"Takis Varvitsiotis"},{"ns":0,"*":"Milcho Lalkov"},{"ns":0,"*":"Michael G. Meraklis"},{"ns":0,"*":"Mindaugas Navakas"},{"ns":0,"*":"Jaan Undusk"},{"ns":0,"*":"Tam\u00e1s Hofer"},{"ns":0,"*":"Konstantin Iliev"},{"ns":0,"*":"Marin Mincu"},{"ns":0,"*":"Jo\u017ee Poga\u010dnik (scholar)"},{"ns":0,"*":"Marian Zg\u00f3rniak"},{"ns":0,"*":"Osk\u00e1r Elschek"},{"ns":0,"*":"Lech Kalinowski"},{"ns":0,"*":"Dunja Rihtman-Augu\u0161tin"},{"ns":0,"*":"Imre Bak"},{"ns":0,"*":"Andrei Corbea-Hoi\u0219ie"},{"ns":0,"*":"Eli\u0161ka Fu\u010d\u00edkov\u00e1"},{"ns":0,"*":"Elena Toncheva"},{"ns":0,"*":"Vera Bitrakova-Grozdanova"},{"ns":0,"*":"Istv\u00e1n Fried"},{"ns":0,"*":"Ferdinand Milu\u010dk\u00fd"},{"ns":0,"*":"J\u00e1n Bako\u0161 (art historian)"},{"ns":0,"*":"Ivan \u010colovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Nikola Georgiev (scholar)"},{"ns":0,"*":"Karolos Mitsakis"},{"ns":0,"*":"J\u00e1nos B\u00f6h\u00f6nyey"},{"ns":0,"*":"Maria K\u0142a\u0144ska"},{"ns":0,"*":"Evanghelos Moutsopoulos"},{"ns":0,"*":"George Demetrius Bambiniotis"},{"ns":0,"*":"Radost Ivanova"},{"ns":0,"*":"Nedjeljko Fabrio"},{"ns":0,"*":"K\u00e1roly Manherz"},{"ns":0,"*":"Stanis\u0142aw Mossakowski"},{"ns":0,"*":"Ales Rasanau"},{"ns":0,"*":"Ludv\u00edk V\u00e1clavek"},{"ns":0,"*":"Ana Maria Zahariade"},{"ns":0,"*":"Micha\u0142 G\u0142owi\u0144ski"},{"ns":0,"*":"Kazimir Popkonstantinov"},{"ns":0,"*":"Primo\u017e Kuret"},{"ns":0,"*":"Ji\u0159\u00ed Kuthan"},{"ns":0,"*":"Kre\u0161imir Nemec"},{"ns":0,"*":"Nicos Hadjinicolaou"},{"ns":0,"*":"Gabriela Kili\u00e1nov\u00e1"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Ciorbea Cabinet"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:First Ponta Cabinet"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Foreign Ministers of Romania"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Herder Prize"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Is\u0103rescu Cabinet"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Vasile Cabinet"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Romanian"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox Minister"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox officeholder"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox officeholder/office"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nowrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:KMT"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:KMT/logo"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DPP"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DPP/logo"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ro icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-start"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-aca"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-bef"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Qhm"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink question hyphen-minus"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-bef/filter"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-ttl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-aft"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-aft/filter"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-off"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-ppo"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-culture"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-inc"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:RomanianForeignMinisters"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Foreign Ministers of Romania"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ciorbea Cabinet"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Legend2"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Vasile Cabinet"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Is\u0103rescu Cabinet"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:First Ponta Cabinet"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Bgcolor"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Background color"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ensure AAA contrast ratio"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Herder Prize"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Officeholder party tracking"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:MultiReplace"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Color contrast"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Color contrast/colors"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.observatorcultural.ro/informatiiarticol.phtml?xid=13330&print=true","http://archive.unu.edu/globalization/2007/bio.html","https://archive.is/20130113193933/http://www.napocanews.ro/2012/07/documente-andrei-marga-de-la-activist-a-s-c-platit-de-pcr-la-ministru-liberal-in-guvernul-ponta-foto.html","http://www.napocanews.ro/2012/07/documente-andrei-marga-de-la-activist-a-s-c-platit-de-pcr-la-ministru-liberal-in-guvernul-ponta-foto.html","https://www.wikidata.org/wiki/Q291174","http://www.andreimarga.eu/","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/22168120","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb120874613","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb120874613","https://d-nb.info/gnd/131228285","http://isni.org/isni/0000000108778923","http://id.loc.gov/authorities/names/n89629880","https://orcid.org/0000-0001-9355-2127","https://www.researcherid.com/rid/N-1207-2014","https://www.idref.fr/029198011","https://viaf.org/viaf/22168120"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Andrei_Marga","byteoffset":6551,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Published works","number":"2","index":"2","fromtitle":"Andrei_Marga","byteoffset":10994,"anchor":"Published_works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"International Prizes","number":"3","index":"3","fromtitle":"Andrei_Marga","byteoffset":15496,"anchor":"International_Prizes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"State Awards and other International Awards","number":"4","index":"4","fromtitle":"Andrei_Marga","byteoffset":15765,"anchor":"State_Awards_and_other_International_Awards"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"5","index":"5","fromtitle":"Andrei_Marga","byteoffset":17122,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"6","index":"6","fromtitle":"Andrei_Marga","byteoffset":17145,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"7","index":"7","fromtitle":"Andrei_Marga","byteoffset":17418,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Andrei Marga","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Marga, Andrei"},{"name":"wikibase_item","*":"Q291174"}]}}