{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Arvo P\u00e4rt","pageid":93783,"revid":858863043,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">\"P\u00e4rt\" redirects here. For the Estonian music producer, see <a href=\"/wiki/Michael_P%C3%A4rt\" title=\"Michael P\u00e4rt\">Michael P\u00e4rt</a>.</div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Arvo_P%C3%A4rt.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Arvo_P%C3%A4rt.jpg/220px-Arvo_P%C3%A4rt.jpg\" width=\"220\" height=\"275\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Arvo_P%C3%A4rt.jpg/330px-Arvo_P%C3%A4rt.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Arvo_P%C3%A4rt.jpg/440px-Arvo_P%C3%A4rt.jpg 2x\" data-file-width=\"1512\" data-file-height=\"1888\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Arvo_P%C3%A4rt.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Arvo P\u00e4rt at <a href=\"/wiki/Christ_Church_Cathedral,_Dublin\" title=\"Christ Church Cathedral, Dublin\">Christ Church Cathedral, Dublin</a> in 2008</div></div></div>\n<p><b>Arvo P\u00e4rt</b> (<small>Estonian pronunciation:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Estonian_and_Finnish\" title=\"Help:IPA/Estonian and Finnish\">[\u02c8\u0251rvo \u02c8p\u00e6rt]</a></span>; born 11 September 1935) is an Estonian composer of <a href=\"/wiki/Classical_music\" title=\"Classical music\">classical</a> and <a href=\"/wiki/Religious_music\" title=\"Religious music\">religious music</a>. Since the late 1970s, P\u00e4rt has worked in a <a href=\"/wiki/Minimal_music\" title=\"Minimal music\">minimalist</a> style that employs his self-invented compositional technique, <a href=\"/wiki/Tintinnabuli\" title=\"Tintinnabuli\">tintinnabuli</a>. P\u00e4rt's music is in part inspired by <a href=\"/wiki/Gregorian_chant\" title=\"Gregorian chant\">Gregorian chant</a>. His most performed works include <i><a href=\"/wiki/Fratres\" title=\"Fratres\">Fratres</a></i> (1977), <i><a href=\"/wiki/Spiegel_im_Spiegel\" title=\"Spiegel im Spiegel\">Spiegel im Spiegel</a></i> (1978), and <i><a href=\"/wiki/F%C3%BCr_Alina\" title=\"F\u00fcr Alina\">F\u00fcr Alina</a></i> (1976). Since 2010 P\u00e4rt has been the most performed living composer in the world.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Life\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Musical_development\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Musical development</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Compositions\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Compositions</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Personal_life\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Personal life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#International_centre\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">International centre</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Awards\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Awards</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Life\">Life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Arvo_P%C3%A4rt&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>P\u00e4rt was born in <a href=\"/wiki/Paide\" title=\"Paide\">Paide</a>, <a href=\"/wiki/J%C3%A4rva_County\" title=\"J\u00e4rva County\">J\u00e4rva County</a>, Estonia and was raised by his mother and stepfather in <a href=\"/wiki/Rakvere\" title=\"Rakvere\">Rakvere</a> in northern Estonia.<sup id=\"cite_ref-estonianworld_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-estonianworld-1\">&#91;1&#93;</a></sup> He began to experiment with the top and bottom notes of the family's piano as the middle register was damaged.<sup id=\"cite_ref-sinfinimusic_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sinfinimusic-2\">&#91;2&#93;</a></sup> P\u00e4rt's musical education began at the age of seven when he began attending music school in Rakvere. By the time he reached his early teenage years, P\u00e4rt was writing his own compositions. His first serious study came in 1954 at the Tallinn Music Middle School, but less than a year later he temporarily abandoned it to fulfill military service, playing <a href=\"/wiki/Oboe\" title=\"Oboe\">oboe</a> and percussion in the army band.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> After his service he attended the <a href=\"/wiki/Tallinn_Conservatory\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tallinn Conservatory\">Tallinn Conservatory</a>, where he studied composition with <a href=\"/wiki/Heino_Eller\" title=\"Heino Eller\">Heino Eller</a><sup id=\"cite_ref-playbill_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-playbill-4\">&#91;4&#93;</a></sup> and it was said of him, \"he just seemed to shake his sleeves and the notes would fall out\".<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>   As a student, he produced music for film and the stage. During the 1950s, he also completed his first vocal composition, the <a href=\"/wiki/Cantata\" title=\"Cantata\">cantata</a> <i>Meie aed</i> ('Our Garden') for children's choir and orchestra. He graduated in 1963. From 1957 to 1967, he worked as a sound producer for the Estonian public radio broadcaster <a href=\"/wiki/Eesti_Rahvusringh%C3%A4%C3%A4ling\" title=\"Eesti Rahvusringh\u00e4\u00e4ling\">Eesti Rahvusringh\u00e4\u00e4ling</a>.\n</p><p>P\u00e4rt was criticized by <a href=\"/wiki/Tikhon_Khrennikov\" title=\"Tikhon Khrennikov\">Tikhon Khrennikov</a> in 1962, for employing <a href=\"/wiki/Serialism\" title=\"Serialism\">serialism</a> in <i>Nekrolog</i> (1960), the first 12-tone music written in Estonia,<sup id=\"cite_ref-Allison_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Allison-6\">&#91;6&#93;</a></sup> which exhibited his \"susceptibility to foreign influences\". But nine months later he won First Prize in a competition of 1,200 works, awarded by the all-<i>Union Society of Composers</i>, indicating the inability of the Soviet regime to agree consistently on what was permissible.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> In the 1970s, P\u00e4rt studied <a href=\"/wiki/Medieval_music\" title=\"Medieval music\">medieval</a> and <a href=\"/wiki/Renaissance_music\" title=\"Renaissance music\">Renaissance music</a> instead of focusing on his own composition. About this same time, he converted from <a href=\"/wiki/Lutheranism\" title=\"Lutheranism\">Lutheranism</a> to <a href=\"/wiki/Eastern_Orthodox_Church\" title=\"Eastern Orthodox Church\">Orthodox Christianity</a>.<sup id=\"cite_ref-BBC_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-BBC-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1980, after a prolonged struggle with <a href=\"/wiki/Soviet_Union\" title=\"Soviet Union\">Soviet</a> officials, he was allowed to emigrate with his wife and their two sons. He lived first in <a href=\"/wiki/Vienna\" title=\"Vienna\">Vienna</a>, where he took Austrian citizenship and then relocated to <a href=\"/wiki/Berlin\" title=\"Berlin\">Berlin</a>, Germany, in 1981. He returned to Estonia around the turn of the 21st century and for a while lived alternately in Berlin<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> and <a href=\"/wiki/Tallinn\" title=\"Tallinn\">Tallinn</a>.<sup id=\"cite_ref-playbill_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-playbill-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Nowadays he lives in <a href=\"/wiki/Laulasmaa\" title=\"Laulasmaa\">Laulasmaa</a>, about 35 kilometres (22&#160;mi) from Tallinn.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (December 2017)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> He speaks fluent German and has German citizenship as a result of living in Germany since 1981.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p><p>In 2014 <i><a href=\"/wiki/The_Daily_Telegraph\" title=\"The Daily Telegraph\">The Daily Telegraph</a></i> described P\u00e4rt as possibly \"the world's greatest living composer\" and \"by a long way, Estonia\u2019s most celebrated export\". But when asked how Estonian he felt his music to be, P\u00e4rt replied: \"I don\u2019t know what is Estonian... I don\u2019t think about these things.\"  Unlike many of his fellow Estonian composers, P\u00e4rt never found inspiration in the country\u2019s epic poem, <i><a href=\"/wiki/Kalevipoeg\" title=\"Kalevipoeg\">Kalevipoeg</a></i>, even in his early works. P\u00e4rt said \"My Kalevipoeg is Jesus Christ.\"<sup id=\"cite_ref-Allison_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Allison-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Musical_development\">Musical development</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Arvo_P%C3%A4rt&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Musical development\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Familiar works by P\u00e4rt are <i><a href=\"/wiki/Cantus_in_Memoriam_Benjamin_Britten\" title=\"Cantus in Memoriam Benjamin Britten\">Cantus in Memoriam Benjamin Britten</a></i> for <a href=\"/wiki/String_orchestra\" title=\"String orchestra\">string orchestra</a> and bell (1977) and the <a href=\"/wiki/String_quintet\" title=\"String quintet\">string quintet</a> <i><a href=\"/wiki/Fratres\" title=\"Fratres\">Fratres</a> I</i> (1977, revised 1983), which he transcribed for string orchestra and percussion, the solo violin \"Fratres II\" and the cello ensemble \"Fratres III\" (both 1980).\n</p><p>P\u00e4rt is often identified with the school of <a href=\"/wiki/Minimalist_music\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minimalist music\">minimalism</a> and, more specifically, that of mystic minimalism or <a href=\"/wiki/Holy_minimalism\" title=\"Holy minimalism\">holy minimalism</a>.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> He is considered a pioneer of the latter style, along with contemporaries <a href=\"/wiki/Henryk_G%C3%B3recki\" title=\"Henryk G\u00f3recki\">Henryk G\u00f3recki</a> and <a href=\"/wiki/John_Tavener\" title=\"John Tavener\">John Tavener</a>.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> Although his fame initially rested on instrumental works such as <i><a href=\"/wiki/Tabula_Rasa_(P%C3%A4rt)\" title=\"Tabula Rasa (P\u00e4rt)\">Tabula Rasa</a></i> and <i><a href=\"/wiki/Spiegel_im_Spiegel\" title=\"Spiegel im Spiegel\">Spiegel im Spiegel</a></i>, his <a href=\"/wiki/Choral\" class=\"mw-redirect\" title=\"Choral\">choral</a> works have also come to be widely appreciated.\n</p><p>In this period of Estonian history, P\u00e4rt was unable to encounter many musical influences from outside the Soviet Union except for a few illegal tapes and scores. Although Estonia had been an independent state at the time of P\u00e4rt's birth, the <a href=\"/wiki/Soviet_occupation_of_Estonia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Soviet occupation of Estonia\">Soviet Union occupied it in 1940</a> as a result of the Soviet\u2013<a href=\"/wiki/Nazis\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nazis\">Nazi</a> <a href=\"/wiki/Molotov%E2%80%93Ribbentrop_Pact\" title=\"Molotov\u2013Ribbentrop Pact\">Molotov\u2013Ribbentrop Pact</a>; and the country would then remain under Soviet domination\u2014except for the three-year period of German wartime occupation\u2014for the next 51 years.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Compositions\">Compositions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Arvo_P%C3%A4rt&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Compositions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Arvo_P%C3%A4rt,_2011.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Arvo_P%C3%A4rt%2C_2011.jpg/220px-Arvo_P%C3%A4rt%2C_2011.jpg\" width=\"220\" height=\"199\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Arvo_P%C3%A4rt%2C_2011.jpg/330px-Arvo_P%C3%A4rt%2C_2011.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Arvo_P%C3%A4rt%2C_2011.jpg/440px-Arvo_P%C3%A4rt%2C_2011.jpg 2x\" data-file-width=\"3132\" data-file-height=\"2832\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Arvo_P%C3%A4rt,_2011.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>P\u00e4rt at the <a href=\"/wiki/Ministry_of_Foreign_Affairs_(Estonia)\" title=\"Ministry of Foreign Affairs (Estonia)\">Estonian Foreign Ministry</a> in 2011</div></div></div>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/List_of_compositions_by_Arvo_P%C3%A4rt\" title=\"List of compositions by Arvo P\u00e4rt\">List of compositions by Arvo P\u00e4rt</a></div>\n<p>P\u00e4rt's works are generally divided into two periods. He composed his early works using a range of <a href=\"/wiki/Neoclassicism_(music)\" title=\"Neoclassicism (music)\">neo-classical</a> styles influenced by <a href=\"/wiki/Dmitri_Shostakovich\" title=\"Dmitri Shostakovich\">Shostakovich</a>, <a href=\"/wiki/Sergei_Prokofiev\" title=\"Sergei Prokofiev\">Prokofiev</a>, and <a href=\"/wiki/B%C3%A9la_Bart%C3%B3k\" title=\"B\u00e9la Bart\u00f3k\">Bart\u00f3k</a>. He then began to compose using <a href=\"/wiki/Arnold_Schoenberg\" title=\"Arnold Schoenberg\">Schoenberg's</a> <a href=\"/wiki/Twelve-tone_technique\" title=\"Twelve-tone technique\">twelve-tone technique</a> and serialism. This, however, not only earned the ire of the Soviet establishment but also proved to be a creative dead-end. When early works were banned by Soviet censors, P\u00e4rt entered the first of several periods of contemplative silence, during which he studied choral music from the 14th to 16th centuries.<sup id=\"cite_ref-playbill_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-playbill-4\">&#91;4&#93;</a></sup> In this context, P\u00e4rt's biographer, <a href=\"/wiki/Paul_Hillier\" title=\"Paul Hillier\">Paul Hillier</a>, observed that \"he had reached a position of complete despair in which the composition of music appeared to be the most futile of gestures, and he lacked the musical faith and willpower to write even a single note.\"<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p><p>The spirit of <a href=\"/wiki/Early_European_Polyphony\" class=\"mw-redirect\" title=\"Early European Polyphony\">early European Polyphony</a> informed the composition of P\u00e4rt's transitional Third Symphony (1971); thereafter he immersed himself in early music, reinvestigating the roots of Western music. He studied <a href=\"/wiki/Plainsong\" title=\"Plainsong\">plainsong</a>, Gregorian chant and the emergence of <a href=\"/wiki/Polyphony\" title=\"Polyphony\">polyphony</a> in the European <a href=\"/wiki/Renaissance\" title=\"Renaissance\">Renaissance</a>.\n</p><p>The music that began to emerge after this period was radically different. This period of new compositions included the 1977 works <i>Fratres</i>, <i>Cantus in Memoriam Benjamin Britten</i> and <i>Tabula Rasa</i>.<sup id=\"cite_ref-playbill_4-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-playbill-4\">&#91;4&#93;</a></sup> P\u00e4rt describes the music of this period as tintinnabuli\u2014like the ringing of bells. <i>Spiegel im Spiegel</i> (1978) is a well-known example which has been used in many films. The music is characterised by simple <a href=\"/wiki/Harmony\" title=\"Harmony\">harmonies</a>, often single unadorned notes, or <a href=\"/wiki/Chord_(music)\" title=\"Chord (music)\">triads</a>, which form the basis of Western harmony. These are reminiscent of ringing bells. Tintinnabuli works are rhythmically simple and do not change tempo. Another characteristic of P\u00e4rt's later works is that they are frequently settings for sacred texts, although he mostly chooses <a href=\"/wiki/Latin\" title=\"Latin\">Latin</a> or the <a href=\"/wiki/Church_Slavonic_language\" title=\"Church Slavonic language\">Church Slavonic language</a> used in Orthodox liturgy instead of his native <a href=\"/wiki/Estonian_language\" title=\"Estonian language\">Estonian language</a>. Large-scale works inspired by religious texts include <i><a href=\"/wiki/Passio_(P%C3%A4rt)\" title=\"Passio (P\u00e4rt)\">St. John Passion</a></i>, <i><a href=\"/wiki/Te_Deum_(P%C3%A4rt)\" title=\"Te Deum (P\u00e4rt)\">Te Deum</a></i>, and <i>Litany</i>. Choral works from this period include <i><a href=\"/wiki/Magnificat_(P%C3%A4rt)\" title=\"Magnificat (P\u00e4rt)\"><i>Magnificat</i></a></i> and <i>The Beatitudes</i>.<sup id=\"cite_ref-playbill_4-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-playbill-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>P\u00e4rt has been the most performed living composer in the world for seven consecutive years.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> Of P\u00e4rt's popularity, <a href=\"/wiki/Steve_Reich\" title=\"Steve Reich\">Steve Reich</a> has written: \"Even in Estonia, Arvo was getting the same feeling that we were all getting&#160;... I love his music, and I love the fact that he is such a brave, talented man&#160;... He's completely out of step with the <a href=\"/wiki/Zeitgeist\" title=\"Zeitgeist\">zeitgeist</a> and yet he's enormously popular, which is so inspiring. His music fulfills a deep human need that has nothing to do with fashion.\"<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> P\u00e4rt's music came to public attention in the West largely thanks to <a href=\"/wiki/Manfred_Eicher\" title=\"Manfred Eicher\">Manfred Eicher</a> who recorded several of P\u00e4rt's compositions for <a href=\"/wiki/ECM_Records\" title=\"ECM Records\">ECM Records</a> starting in 1984.\n</p><p>Invited by <a href=\"/wiki/Walter_Fink\" title=\"Walter Fink\">Walter Fink</a>, P\u00e4rt was the 15th composer featured in the annual <a href=\"/wiki/Rheingau_Musik_Festival#Portraits_of_living_composers\" title=\"Rheingau Musik Festival\">Komponistenportr\u00e4t</a> of the <a href=\"/wiki/Rheingau_Musik_Festival\" title=\"Rheingau Musik Festival\">Rheingau Musik Festival</a> in 2005 in four concerts. Chamber music included <i>F\u00fcr Alina</i> for piano, played by himself, <i>Spiegel im Spiegel</i> and <i>Psalom</i> for string quartet. The chamber orchestra of the <a href=\"/wiki/Bavarian_Radio_Symphony_Orchestra\" title=\"Bavarian Radio Symphony Orchestra\">Bavarian Radio Symphony Orchestra</a> played his <i>Trisagion</i>, <i>Fratres</i> and <i>Cantus</i> along with works of <a href=\"/wiki/Johann_Sebastian_Bach\" title=\"Johann Sebastian Bach\">J.S. Bach</a>. The <a href=\"/wiki/Windsbach_Boys_Choir\" class=\"mw-redirect\" title=\"Windsbach Boys Choir\">Windsbach Boys Choir</a> and soloists <a href=\"/wiki/Sibylla_Rubens\" title=\"Sibylla Rubens\">Sibylla Rubens</a>, <a href=\"/wiki/Ingeborg_Danz\" title=\"Ingeborg Danz\">Ingeborg Danz</a>, <a href=\"/wiki/Markus_Sch%C3%A4fer\" title=\"Markus Sch\u00e4fer\">Markus Sch\u00e4fer</a> and <a href=\"/wiki/Klaus_Mertens\" title=\"Klaus Mertens\">Klaus Mertens</a> performed <i>Magnificat</i> and <i>Collage \u00fcber B-A-C-H</i> together with two <a href=\"/wiki/List_of_Bach_cantatas_by_liturgical_function\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of Bach cantatas by liturgical function\">cantatas</a>  of Bach and one of <a href=\"/wiki/Felix_Mendelssohn\" title=\"Felix Mendelssohn\">Mendelssohn</a>. The <a href=\"/wiki/Hilliard_Ensemble\" title=\"Hilliard Ensemble\">Hilliard Ensemble</a>, organist <a href=\"/wiki/Christopher_Bowers-Broadbent\" title=\"Christopher Bowers-Broadbent\">Christopher Bowers-Broadbent</a>, the <a href=\"/wiki/Rostock_Motet_Choir\" title=\"Rostock Motet Choir\">Rostock Motet Choir</a> and the Hilliard instrumental ensemble, conducted by <a href=\"/w/index.php?title=Markus_Johannes_Langer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Markus Johannes Langer (page does not exist)\">Markus Johannes Langer</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Markus_Johannes_Langer\" class=\"extiw\" title=\"de:Markus Johannes Langer\">de</a>)</span>, performed a program of P\u00e4rt's organ music and works for voices (some <i>a cappella</i>), including <i><a href=\"/wiki/Pari_intervallo\" title=\"Pari intervallo\">Pari intervallo</a></i>, <i><a href=\"/wiki/De_profundis_(P%C3%A4rt)\" title=\"De profundis (P\u00e4rt)\">De profundis</a></i>, and <i><a href=\"/wiki/Miserere_(P%C3%A4rt)\" title=\"Miserere (P\u00e4rt)\">Miserere</a></i>.\n</p><p>A new composition, <i>F\u00fcr Lennart</i>, written for the memory of the Estonian President, <a href=\"/wiki/Lennart_Meri\" title=\"Lennart Meri\">Lennart Meri</a>, was played at Meri's funeral service on 2 April 2006.\n</p><p>In response to the murder of the Russian <a href=\"/wiki/Investigative_journalism\" title=\"Investigative journalism\">investigative journalist</a> <a href=\"/wiki/Anna_Politkovskaya\" title=\"Anna Politkovskaya\">Anna Politkovskaya</a> in Moscow on 7 October 2006, P\u00e4rt declared that all of his works performed in 2006 and 2007 would be in honour of her death, issuing the following statement: \"Anna Politkovskaya staked her entire talent, energy and\u2014in the end\u2014even her life on saving people who had become victims of the abuses prevailing in Russia.\"<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Arvo_P%C3%A4rt_ja_Nora_P%C3%A4rt.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b9/Arvo_P%C3%A4rt_ja_Nora_P%C3%A4rt.jpg/220px-Arvo_P%C3%A4rt_ja_Nora_P%C3%A4rt.jpg\" width=\"220\" height=\"331\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b9/Arvo_P%C3%A4rt_ja_Nora_P%C3%A4rt.jpg/330px-Arvo_P%C3%A4rt_ja_Nora_P%C3%A4rt.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b9/Arvo_P%C3%A4rt_ja_Nora_P%C3%A4rt.jpg/440px-Arvo_P%C3%A4rt_ja_Nora_P%C3%A4rt.jpg 2x\" data-file-width=\"2270\" data-file-height=\"3412\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Arvo_P%C3%A4rt_ja_Nora_P%C3%A4rt.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>P\u00e4rt with his wife Nora in 2012</div></div></div>\n<p>P\u00e4rt was honoured as the featured composer of the 2008 RT\u00c9 Living Music Festival<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> in Dublin, Ireland. He was also commissioned by Louth Contemporary Music Society<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> to compose a new choral work based on \"<a href=\"/wiki/St._Patrick%27s_Breastplate\" class=\"mw-redirect\" title=\"St. Patrick&#39;s Breastplate\">St. Patrick's Breastplate</a>\", which premiered in 2008 in Louth, Ireland. The new work is called <i>The Deer's Cry</i>. This is his first Irish commission, having its debut in <a href=\"/wiki/Drogheda\" title=\"Drogheda\">Drogheda</a> and <a href=\"/wiki/Dundalk\" title=\"Dundalk\">Dundalk</a> in February 2008.\n</p><p>P\u00e4rt's 2008 4th symphony is named <i>Los Angeles</i> and was dedicated to <a href=\"/wiki/Mikhail_Khodorkovsky\" title=\"Mikhail Khodorkovsky\">Mikhail Khodorkovsky</a>. It was P\u00e4rt's first symphony written since his 3rd symphony written in 1971. It premiered in Los Angeles, California, at the <a href=\"/wiki/Walt_Disney_Concert_Hall\" title=\"Walt Disney Concert Hall\">Walt Disney Concert Hall</a> on 10 January 2009,<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> and was nominated for a <a href=\"/wiki/Grammy_Award\" title=\"Grammy Award\">Grammy Award</a> for Best Classical Contemporary Composition.\n</p><p>On 10 December 2011, P\u00e4rt was appointed a member of the <a href=\"/wiki/Pontifical_Council_for_Culture\" title=\"Pontifical Council for Culture\">Pontifical Council for Culture</a> for a five-year renewable term by <a href=\"/wiki/Pope_Benedict_XVI\" title=\"Pope Benedict XVI\">Pope Benedict XVI</a>.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup>\n</p><p>On 26 January 2014, T\u00f5nu Kaljuste, conducting the Estonian Philharmonic Chamber Choir, the Sinfonietta Riga, the Tallinn Chamber Orchestra, the Latvian Radio Choir and the Vox Clamantis ensemble, won a Grammy for Best Choral Performance for a performance of P\u00e4rt's <i><a href=\"/wiki/Adam%27s_Lament_(P%C3%A4rt)\" title=\"Adam&#39;s Lament (P\u00e4rt)\">Adam's Lament</a></i>.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Personal_life\">Personal life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Arvo_P%C3%A4rt&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Personal life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>P\u00e4rt has credited his second wife Nora, a trained <a href=\"/wiki/Musicology\" title=\"Musicology\">musicologist</a>, with helping him to find his identity.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"International_centre\">International centre</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Arvo_P%C3%A4rt&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: International centre\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The <a href=\"/w/index.php?title=Arvo_P%C3%A4rt_Centre&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Arvo P\u00e4rt Centre (page does not exist)\">Arvo P\u00e4rt Centre</a> is located in the Estonian village of <a href=\"/wiki/Laulasmaa\" title=\"Laulasmaa\">Laulasmaa</a>. The centre is responsible for maintaining the composer's archive. A new building of the centre to be opened in October 2018 will include in addition to the archives a library, a museum, research facilities, an education centre, and a concert hall.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Awards\">Awards</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Arvo_P%C3%A4rt&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Awards\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>1996 \u2013 <a href=\"/wiki/List_of_members_of_the_American_Academy_of_Arts_and_Letters_Department_of_Music#P\" title=\"List of members of the American Academy of Arts and Letters Department of Music\">American Academy of Arts and Letters Department of Music</a></li>\n<li>1996 \u2013 Honorary Doctor of Music, <a href=\"/wiki/University_of_Sydney\" title=\"University of Sydney\">University of Sydney</a><sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup></li>\n<li>1998 \u2013 Honorary Doctor of Arts, <a href=\"/wiki/University_of_Tartu\" title=\"University of Tartu\">University of Tartu</a></li>\n<li>2003 \u2013 Honorary Doctor of Music, <a href=\"/wiki/University_of_Durham\" class=\"mw-redirect\" title=\"University of Durham\">University of Durham</a><sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup></li>\n<li>2006 \u2013 <a href=\"/wiki/Order_of_the_National_Coat_of_Arms\" title=\"Order of the National Coat of Arms\">Order of the National Coat of Arms</a> 1st Class<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup></li>\n<li>2007 \u2013 <a href=\"/wiki/Br%C3%BCckepreis\" title=\"Br\u00fcckepreis\">Br\u00fcckepreis</a>, an international prize for people whose life's work improved understanding among nations in Europe (<i>V\u00f6lkerverst\u00e4ndigung</i>)<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup></li>\n<li>2008 \u2013 <a href=\"/wiki/L%C3%A9onie_Sonning_Music_Prize\" title=\"L\u00e9onie Sonning Music Prize\">L\u00e9onie Sonning Music Prize</a></li>\n<li>2008 \u2013 <a href=\"/wiki/Austrian_Decoration_for_Science_and_Art\" title=\"Austrian Decoration for Science and Art\">Austrian Cross of Honour for Science and Art, First Class</a><sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup></li>\n<li>2009 \u2013 Foreign Member, <a href=\"/wiki/Serbian_Academy_of_Sciences_and_Arts\" title=\"Serbian Academy of Sciences and Arts\">Serbian Academy of Sciences and Arts</a></li>\n<li>2010 \u2013 Honorary Doctor of Music, <a href=\"/wiki/University_of_St_Andrews\" title=\"University of St Andrews\">University of St Andrews</a><sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup></li>\n<li>2011 \u2013 Chevalier (Knight) of <a href=\"/wiki/L%C3%A9gion_d%27honneur\" class=\"mw-redirect\" title=\"L\u00e9gion d&#39;honneur\">L\u00e9gion d'honneur</a><sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup></li>\n<li>2011 \u2013 Membership of the <a href=\"/wiki/Pontifical_Council_for_Culture\" title=\"Pontifical Council for Culture\">Pontifical Council for Culture</a><sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup></li>\n<li>2013 \u2013 <a href=\"/wiki/Archons_of_the_Ecumenical_Patriarchate\" title=\"Archons of the Ecumenical Patriarchate\">Archon</a> of the <a href=\"/wiki/Ecumenical_Patriarchate_of_Constantinople\" title=\"Ecumenical Patriarchate of Constantinople\">Ecumenical Patriarchate</a><sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup></li>\n<li>2014 \u2013 Recipient of the <a href=\"/wiki/Praemium_Imperiale\" title=\"Praemium Imperiale\">Praemium Imperiale</a> award, Japan<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup></li>\n<li>2014 \u2013 Honorary Doctor of Sacred Music, <a href=\"/wiki/St._Vladimir%27s_Orthodox_Theological_Seminary\" class=\"mw-redirect\" title=\"St. Vladimir&#39;s Orthodox Theological Seminary\">St. Vladimir's Orthodox Theological Seminary</a><sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup></li>\n<li>2016 \u2013 Honorary Doctor of Music, <a href=\"/wiki/University_of_Oxford\" title=\"University of Oxford\">University of Oxford</a><sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup></li>\n<li>2017 \u2013 <a href=\"/wiki/Ratzinger_Prize\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ratzinger Prize\">Ratzinger Prize</a><sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Arvo_P%C3%A4rt&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_Estonian_composers\" title=\"List of Estonian composers\">List of Estonian composers</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Arvo_P%C3%A4rt&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-estonianworld-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-estonianworld_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://estonianworld.com/culture/sounds-emanating-love-story-arvo-part/\">\"Sounds emanating love \u2013 the story of Arvo P\u00e4rt\"</a>. 11 September 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">22 August</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Sounds+emanating+love+%E2%80%93+the+story+of+Arvo+P%C3%A4rt&amp;rft.date=2015-09-11&amp;rft_id=http%3A%2F%2Festonianworld.com%2Fculture%2Fsounds-emanating-love-story-arvo-part%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AArvo+P%C3%A4rt\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-sinfinimusic-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-sinfinimusic_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://sinfinimusic.com/uk/learn/composers/arvo-paert\">Arvo P\u00e4rt</a>, Sinfini Music website</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.allmusic.com/artist/arvo-p%C3%A4rt-mn0000929776/biography\">\"Arvo P\u00e4rt \u2013 Biography &amp; History \u2013 AllMusic\"</a>. <i>AllMusic</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">24 October</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=AllMusic&amp;rft.atitle=Arvo+P%C3%A4rt+%E2%80%93+Biography+%26+History+%E2%80%93+AllMusic&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.allmusic.com%2Fartist%2Farvo-p%25C3%25A4rt-mn0000929776%2Fbiography&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AArvo+P%C3%A4rt\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-playbill-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-playbill_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-playbill_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-playbill_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-playbill_4-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-playbill_4-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">New York City Ballet program notes in <i>Playbill,</i> January 2008.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">P. Hillier, <i>Arvo P\u00e4rt</i>, 1997, p. 27.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Allison-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Allison_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Allison_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Allison, John (12 Dec 2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.telegraph.co.uk/culture/music/classicalmusic/11273603/Arvo-Part-interview-music-says-what-I-need-to-say.html\">\"Arvo P\u00e4rt interview: 'music says what I need to say<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a>. <i><a href=\"/wiki/The_Daily_Telegraph\" title=\"The Daily Telegraph\">The Daily Telegraph</a></i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">23 August</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Arvo+P%C3%A4rt+interview%3A+%27music+says+what+I+need+to+say%27&amp;rft.pub=%27%27The+Daily+Telegraph%27%27&amp;rft.date=2014-12-12&amp;rft.aulast=Allison&amp;rft.aufirst=John&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.telegraph.co.uk%2Fculture%2Fmusic%2Fclassicalmusic%2F11273603%2FArvo-Part-interview-music-says-what-I-need-to-say.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AArvo+P%C3%A4rt\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Misiunas, Romuald J., Rein Taagepera (1983). <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=FJejwedGesMC&amp;lpg=PA170&amp;dq=Tikhon\">Khrennikov Arvo P\u00e4rt&amp;pg=PA170#v=onepage&amp;q=Tikhon Khrennikov Arvo P\u00e4rt&amp;f=false The Baltic States, Years of Dependence, 1940\u20131980</a></i>, University of California Press, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-520-04625-0\" title=\"Special:BookSources/0-520-04625-0\">0-520-04625-0</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-BBC-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-BBC_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Peter Quinn. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.classical-music.com/topic/arvo-p%C3%A4rt\">Arvo P\u00e4rt</a>, <i>classical-music.com</i>, the official website of BBC Music Magazine</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20170823164619/https://www.swr.de/swr2/.../swr2-musikstunde-20110427.pdf\">\"Radio&#160;:: SWR2 \u2013 SWR.de\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>swr.online</i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.swr.de/swr2/.../swr2-musikstunde-20110427.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 23 August 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 September</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=swr.online&amp;rft.atitle=Radio+%3A%3A+SWR2+%E2%80%93+SWR.de&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.swr.de%2Fswr2%2F...%2Fswr2-musikstunde-20110427.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AArvo+P%C3%A4rt\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">P. Hillier, <i>Arvo P\u00e4rt</i>, 1997, p. 33.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.theartsdesk.com/classical-music/arvo-p%C3%A4rt-special-1-how-sacred-music-scooped-interview\">\"Arvo P\u00e4rt Special 1: How Sacred Music Scooped an Interview\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 September</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Arvo+P%C3%A4rt+Special+1%3A+How+Sacred+Music+Scooped+an+Interview&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.theartsdesk.com%2Fclassical-music%2Farvo-p%25C3%25A4rt-special-1-how-sacred-music-scooped-interview&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AArvo+P%C3%A4rt\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">P. Bohlman, <i>The Music of European Nationalism: Cultural Identity and Modern History</i>, p. 75.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">For example, in an essay by Christopher Norris called \"Post-modernism: a guide for the perplexed,\" found in Gary K. Browning, Abigail Halcli, Frank Webster, <i>Understanding Contemporary Society: Theories of the Present</i>, 2000.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Thomas, Adrian. <i>G\u00f3recki</i>. Oxford: Clarendon Press; New York: Oxford University Press, 1997. 135. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-19-816393-2\" title=\"Special:BookSources/0-19-816393-2\">0-19-816393-2</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">P. Hillier, <i>Arvo P\u00e4rt</i>, 1997, p. 64.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.universaledition.com/blog/detail/sCategory/562/blogArticle/3568\">\"7th year running: Arvo P\u00e4rt is the world's most performed contemporary composer\"</a>. universaledition.com. 10 January 2018<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">13 January</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=7th+year+running%3A+Arvo+P%C3%A4rt+is+the+world%E2%80%99s+most+performed+contemporary+composer&amp;rft.pub=universaledition.com&amp;rft.date=2018-01-10&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.universaledition.com%2Fblog%2Fdetail%2FsCategory%2F562%2FblogArticle%2F3568&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AArvo+P%C3%A4rt\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hodgkinson, Will. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.theguardian.com/music/2004/jan/02/1\">\"The Reich stuff\"</a>. <i><a href=\"/wiki/The_Guardian\" title=\"The Guardian\">The Guardian</a></i>, 2 January 2004. Retrieved, 18 February 2011.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.universaledition.com/tl_files/News_Dateien/Newsletter_pdf/2007_01_en.pdf\">\"Arvo P\u00e4rt commemorates Politkovskaja\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>Universal Edition Newsletter</i>. Universal Edition (Winter 2006/2007): 13. 2007<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 February</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Universal+Edition+Newsletter&amp;rft.atitle=Arvo+P%C3%A4rt+commemorates+Politkovskaja&amp;rft.issue=Winter+2006%2F2007&amp;rft.pages=13&amp;rft.date=2007&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.universaledition.com%2Ftl_files%2FNews_Dateien%2FNewsletter_pdf%2F2007_01_en.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AArvo+P%C3%A4rt\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation pressrelease\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rte.ie/about/en/press-office/press-releases/2008/0218/292412-performinggroupsfeb182008/\">\"Arvo P\u00e4rt describes RT\u00c9 Living Music Festival as 'best festival of my life<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a> (Press release). RT\u00c9.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Arvo+P%C3%A4rt+describes+RT%C3%89+Living+Music+Festival+as+%27best+festival+of+my+life%27&amp;rft.pub=RT%C3%89&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rte.ie%2Fabout%2Fen%2Fpress-office%2Fpress-releases%2F2008%2F0218%2F292412-performinggroupsfeb182008%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AArvo+P%C3%A4rt\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.louthcms.org\">\"Louth Contemporary Music Society\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 September</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Louth+Contemporary+Music+Society&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.louthcms.org&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AArvo+P%C3%A4rt\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.laphil.com/music/piece_detail.cfm?id=2711\">In Detail: Arvo P\u00e4rt's Symphony No. 4 'Los Angeles'</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since September 2018\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup>. Retrieved: 27 January 2009.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://press.catholica.va/news_services/bulletin/news/28516.php?index=28516&amp;lang=en\">NOMINA DI MEMBRI DEL PONTIFICIO CONSIGLIO DELLA CULTURA</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20121107142020/http://press.catholica.va/news_services/bulletin/news/28516.php?index=28516&amp;lang=en\">Archived</a> 7 November 2012 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://estonianworld.com/culture/arvo-parts-adams-lament-wins-grammy-award-in-the-best-choral-performance-category/\">Arvo P\u00e4rt\u2019s \u201cAdam\u2019s Lament\u201d wins Grammy Award in the Best Choral Performance category!</a> Retrieved: 26 January 2014.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.interlude.hk/front/art-deal-eternal-questionsarvo-nora-part/\">\"<span style=\"padding-left:0.2em;\">\"</span>Art has to deal with eternal Questions\"Arvo and Nora P\u00e4rt  : Interlude.hk\"</a>. <i>www.interlude.hk</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 October</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.interlude.hk&amp;rft.atitle=%E2%80%9CArt+has+to+deal+with+eternal+Questions%E2%80%9DArvo+and+Nora+P%C3%A4rt++%3A+Interlude.hk&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.interlude.hk%2Ffront%2Fart-deal-eternal-questionsarvo-nora-part%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AArvo+P%C3%A4rt\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.arvopart.ee/en/\">\"Arvo P\u00e4rt Centre\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">21 December</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Arvo+P%C3%A4rt+Centre&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.arvopart.ee%2Fen%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AArvo+P%C3%A4rt\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\n<cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.usyd.edu.au/senate/honawardshistoricalyear.shtml#1996\">\"Honorary Awards: University of Sydney\"</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20081204234931/http://www.usyd.edu.au/senate/honawardshistoricalyear.shtml\">Archived</a> from the original on 4 December 2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 January</span> 2009</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Honorary+Awards%3A+University+of+Sydney&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.usyd.edu.au%2Fsenate%2Fhonawardshistoricalyear.shtml%231996&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AArvo+P%C3%A4rt\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\n<cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.webcitation.org/6ETmNAQCI?url=http://www.dur.ac.uk/resources/ceremonies/congregation/part_arvo.pdf\">\"Arvo P\u00e4rt: Doctor of Music\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. 15 October 2003. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dur.ac.uk/resources/ceremonies/congregation/part_arvo.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 16 February 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">31 May</span> 2008</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Arvo+P%C3%A4rt%3A+Doctor+of+Music&amp;rft.date=2003-10-15&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.dur.ac.uk%2Fresources%2Fceremonies%2Fcongregation%2Fpart_arvo.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AArvo+P%C3%A4rt\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.postimees.ee/1521221/president-arnold-ruutel-jagab-heldelt-uliharuldast-ordenit\">\"President Arnold R\u00fc\u00fctel jagab heldelt \u00fcliharuldast ordenit\"</a>. <i>Postimees</i>. 12 January 2006<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 September</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Postimees&amp;rft.atitle=President+Arnold+R%C3%BC%C3%BCtel+jagab+heldelt+%C3%BCliharuldast+ordenit&amp;rft.date=2006-01-12&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.postimees.ee%2F1521221%2Fpresident-arnold-ruutel-jagab-heldelt-uliharuldast-ordenit&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AArvo+P%C3%A4rt\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\n<cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.brueckepreis.de/brueckepreis/index.asp?ID=21&amp;art_param=17&amp;reduce=0\">\"Internationaler Br\u00fcckepreis geht an: / 2007 \u2013 Arvo P\u00e4rt / Estnischer Komponist\"</a>. 2007<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">17 August</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Internationaler+Br%C3%BCckepreis+geht+an%3A+%2F+2007+%E2%80%93+Arvo+P%C3%A4rt+%2F+Estnischer+Komponist&amp;rft.date=2007&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.brueckepreis.de%2Fbrueckepreis%2Findex.asp%3FID%3D21%26art_param%3D17%26reduce%3D0&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AArvo+P%C3%A4rt\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\n<cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://diepresse.com/home/kultur/news/382689/Arvo-Paert-erhielt-Ehrenkreuz-von-Osterreich\">\"DiePresse.com\"</a>. 9 May 2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">31 March</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=DiePresse.com&amp;rft.date=2008-05-09&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fdiepresse.com%2Fhome%2Fkultur%2Fnews%2F382689%2FArvo-Paert-erhielt-Ehrenkreuz-von-Osterreich&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AArvo+P%C3%A4rt\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\n<cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090624030344/http://www.st-andrews.ac.uk/news/Title%2C34332%2Cen.html\">\"Honorary Degrees June 2009\"</a>. 17 June 2009. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.st-andrews.ac.uk/news/Title,34332,en.html\">the original</a> on 24 June 2009<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">18 June</span> 2009</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Honorary+Degrees+June+2009&amp;rft.date=2009-06-17&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.st-andrews.ac.uk%2Fnews%2FTitle%2C34332%2Cen.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AArvo+P%C3%A4rt\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\n<cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ambafrance-ee.org/Le-compositeur-Arvo-Part-decore-de\">\"Le compositeur Arvo P\u00e4rt d\u00e9cor\u00e9 de l'ordre de la L\u00e9gion d'Honneur\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">3 November</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Le+compositeur+Arvo+P%C3%A4rt+d%C3%A9cor%C3%A9+de+l%27ordre+de+la+L%C3%A9gion+d%27Honneur&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ambafrance-ee.org%2FLe-compositeur-Arvo-Part-decore-de&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AArvo+P%C3%A4rt\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\n<cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://visnews-en.blogspot.com/2011/12/other-pontifical-acts_12.html\">\"Vatican information service\"</a>. 12 December 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 December</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Vatican+information+service&amp;rft.date=2011-12-12&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fvisnews-en.blogspot.com%2F2011%2F12%2Fother-pontifical-acts_12.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AArvo+P%C3%A4rt\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://news.err.ee/culture/efde5477-32a8-4db5-ba5d-351be082ebcd\">\"Arvo P\u00e4rt Receives Distinction from Patriarch Bartholomew\"</a>. 2013-09-09<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2013-09-09</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Arvo+P%C3%A4rt+Receives+Distinction+from+Patriarch+Bartholomew&amp;rft.date=2013-09-09&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnews.err.ee%2Fculture%2Fefde5477-32a8-4db5-ba5d-351be082ebcd&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AArvo+P%C3%A4rt\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.latimes.com/entertainment/arts/culture/la-et-cm-arvo-part-athol-fugard-praemium-imperiale-awards-20140716-story.html\">\"Arvo P\u00e4rt, Athol Fugard among recipients of Praemium Imperiale awards\"</a>. <i>Los Angeles Times</i>. 2014-07-16<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2013-07-18</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Los+Angeles+Times&amp;rft.atitle=Arvo+P%C3%A4rt%2C+Athol+Fugard+among+recipients+of+Praemium+Imperiale+awards&amp;rft.date=2014-07-16&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.latimes.com%2Fentertainment%2Farts%2Fculture%2Fla-et-cm-arvo-part-athol-fugard-praemium-imperiale-awards-20140716-story.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AArvo+P%C3%A4rt\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\n<cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.svots.edu/sites/default/files/doctoral_citation_final.pdf\">\"Honorary Degrees May 2014\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. 31 May 2014. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.arvopart.ee/en/2014/06/st-vladimirs-seminary-awarded-an-honorar-doctor-of-sacred-music-degree-to-arvo-part/\">Archived</a> from the original on 6 June 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 August</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Honorary+Degrees+May+2014&amp;rft.date=2014-05-31&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.svots.edu%2Fsites%2Fdefault%2Ffiles%2Fdoctoral_citation_final.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AArvo+P%C3%A4rt\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ox.ac.uk/news/2016-02-25-oxford-announces-honorary-degrees-2016\">\"Oxford announces honorary degrees for 2016\"</a>. 25 February 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">22 June</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Oxford+announces+honorary+degrees+for+2016&amp;rft.date=2016-02-25&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ox.ac.uk%2Fnews%2F2016-02-25-oxford-announces-honorary-degrees-2016&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AArvo+P%C3%A4rt\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://cruxnow.com/vatican/2017/09/26/orthodox-lutheran-catholic-win-2017-ratzinger-prize/\">\"An Orthodox, a Lutheran, and a Catholic win the 2017 Ratzinger Prize\"</a>. 26 September 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">27 September</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=An+Orthodox%2C+a+Lutheran%2C+and+a+Catholic+win+the+2017+Ratzinger+Prize&amp;rft.date=2017-09-26&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fcruxnow.com%2Fvatican%2F2017%2F09%2F26%2Forthodox-lutheran-catholic-win-2017-ratzinger-prize%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AArvo+P%C3%A4rt\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Arvo_P%C3%A4rt&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Paul_Hillier\" title=\"Paul Hillier\">Hillier, Paul</a>. (1997). <i>Arvo P\u00e4rt</i>. Oxford&#160;: <a href=\"/wiki/Oxford_University_Press\" title=\"Oxford University Press\">Oxford University Press</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-19-816616-0\" title=\"Special:BookSources/978-0-19-816616-0\">978-0-19-816616-0</a> (paper)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Arvo_P%C3%A4rt&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Chikinda, Michael (2011). \"P\u00e4rt's Evolving <i>Tintinnabuli</i> Style\". <i><a href=\"/wiki/Perspectives_of_New_Music\" title=\"Perspectives of New Music\">Perspectives of New Music</a></i> 49, no. 1 (Winter): pp. 182\u2013206</li>\n<li>Arvo P\u00e4rt, Enzo Restagno, Leopold Brauneiss and Saala Kareda (2012). <i>Arvo P\u00e4rt in Conversation</i>, translated from the German by Robert Crow. Estonian Literature Series. Champaign, IL: <a href=\"/wiki/Dalkey_Archive_Press\" title=\"Dalkey Archive Press\">Dalkey Archive Press</a> <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9781564787866\" title=\"Special:BookSources/9781564787866\">9781564787866</a></li>\n<li>Shenton, Andrew (ed.) (2012). <i>The Cambridge Companion to Arvo P\u00e4rt</i>. Cambridge: <a href=\"/wiki/Cambridge_University_Press\" title=\"Cambridge University Press\">Cambridge University Press</a> <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780511842566\" title=\"Special:BookSources/9780511842566\">9780511842566</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Arvo_P%C3%A4rt&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/34px-Wikiquote-logo.svg.png\" width=\"34\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/51px-Wikiquote-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/68px-Wikiquote-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"300\" data-file-height=\"355\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikiquote has quotations related to: <i><b><a href=\"https://en.wikiquote.org/wiki/Special:Search/Arvo_P%C3%A4rt\" class=\"extiw\" title=\"q:Special:Search/Arvo P\u00e4rt\">Arvo P\u00e4rt</a></b></i></td></tr></tbody></table>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Arvo_P%C3%A4rt\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Arvo P\u00e4rt\">Arvo P\u00e4rt</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.universaledition.com/komponisten-und-werke/arvo-part-534\">Arvo P\u00e4rt</a> biography and works on the UE website (publisher)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.classical.net/music/comp.lst/articles/part/disco.php\">Arvo P\u00e4rt discography at Classical Net</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bu.edu/apcsc/\">Arvo P\u00e4rt Conference at Boston University</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.musicolog.com/part_lenten.asp\">Arvo P\u00e4rt</a> \u2013 extensive site</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.arvopart.org/\">David Pinkerton's Arvo P\u00e4rt archive</a> \u2013 yet another extensive site, with some good analytical writing.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070311054634/http://www.mmguide.musicmatch.com/artist/artist.cgi?ARTISTID=1086260&amp;TMPL=LONG#bio\">Biography in MUSICMATCH Guide</a> \u2013 Small biography and list of works.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.saintpaulsunday.org/features/9810_part/index.htm\"><i>Arvo P\u00e4rt and the New Simplicity</i></a> \u2013 Article by <a href=\"/wiki/Bill_McGlaughlin\" title=\"Bill McGlaughlin\">Bill McGlaughlin</a>, with audio selections</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.theguardian.com/music/2004/jan/02/1\">Steve Reich about Arvo P\u00e4rt, in an interview with Richard Williams, <i>The Guardian</i>, 2 January 2004</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.spikemagazine.com/0600arvopart.php\">Spike Magazine Interview</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20100614110606/http://www.claudiorecords.com/detail/triodion.html\">Lancing College Commission Original Claudio Records Recording in the presence of the composer \u2013 Review/Information</a> (dead link)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.arvopart.ee/en\">Arvo P\u00e4rt Centre</a> \u2013 most up-to-date info and more</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.imdb.com/name/nm0701736/\">Arvo P\u00e4rt</a> on <a href=\"/wiki/IMDb\" title=\"IMDb\">IMDb</a>&#32;</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Arvo_P\u00e4rt\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks vcard collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background: #f0e68c;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Arvo_P%C3%A4rt\" title=\"Template:Arvo P\u00e4rt\"><abbr title=\"View this template\" style=\";background: #f0e68c;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Arvo_P%C3%A4rt\" title=\"Template talk:Arvo P\u00e4rt\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";background: #f0e68c;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Arvo_P%C3%A4rt&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";background: #f0e68c;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Arvo_P\u00e4rt\" class=\"fn\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a class=\"mw-selflink selflink\">Arvo P\u00e4rt</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background: #EEEEEE;\">Vocal and Choral</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Summa_(P%C3%A4rt)\" title=\"Summa (P\u00e4rt)\">Summa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/De_profundis_(P%C3%A4rt)\" title=\"De profundis (P\u00e4rt)\">De profundis</a> (1980)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Te_Deum_(P%C3%A4rt)\" title=\"Te Deum (P\u00e4rt)\">Te Deum</a> (1984)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Stabat_Mater_(P%C3%A4rt)\" title=\"Stabat Mater (P\u00e4rt)\">Stabat Mater</a> (1985)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Passio_(P%C3%A4rt)\" title=\"Passio (P\u00e4rt)\">Passio</a> (1989)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Magnificat_(P%C3%A4rt)\" title=\"Magnificat (P\u00e4rt)\">Magnificat</a> (1989)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Berliner_Messe\" title=\"Berliner Messe\">Berliner Messe</a></i> (1990)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Kanon_Pokajanen\" title=\"Kanon Pokajanen\">Kanon Pokajanen</a></i> (1997)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nunc_dimittis_(P%C3%A4rt)\" title=\"Nunc dimittis (P\u00e4rt)\">Nunc dimittis</a> (2001)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Salve_Regina_(P%C3%A4rt)\" title=\"Salve Regina (P\u00e4rt)\">Salve Regina</a> (2001)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Da_pacem_Domine_(P%C3%A4rt)\" title=\"Da pacem Domine (P\u00e4rt)\">Da pacem Domine</a></i> (2004)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Adam%27s_Lament_(P%C3%A4rt)\" title=\"Adam&#39;s Lament (P\u00e4rt)\">Adam's Lament</a></i> (2009)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background: #EEEEEE;\">Orchestral</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Fratres\" title=\"Fratres\">Fratres</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Cantus_in_Memoriam_Benjamin_Britten\" title=\"Cantus in Memoriam Benjamin Britten\">Cantus in Memoriam Benjamin Britten</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Symphony_No._4_(P%C3%A4rt)\" title=\"Symphony No. 4 (P\u00e4rt)\">Symphony No. 4 <i>Los Angeles</i></a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Collage_sur_B-A-C-H\" title=\"Collage sur B-A-C-H\">Collage sur B-A-C-H</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Tabula_Rasa_(P%C3%A4rt)\" title=\"Tabula Rasa (P\u00e4rt)\">Tabula Rasa</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Festina_lente_(P%C3%A4rt)\" title=\"Festina lente (P\u00e4rt)\">Festina lente</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Lamentate\" title=\"Lamentate\">Lamentate</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background: #EEEEEE;\">Instrumental</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/F%C3%BCr_Alina\" title=\"F\u00fcr Alina\">F\u00fcr Alina</a></i> (piano)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Spiegel_im_Spiegel\" title=\"Spiegel im Spiegel\">Spiegel im Spiegel</a></i> (violin &amp; piano)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Pari_intervallo\" title=\"Pari intervallo\">Pari intervallo</a></i> (unspecified instrumentation)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background: #EEEEEE;\">Related</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_compositions_by_Arvo_P%C3%A4rt\" title=\"List of compositions by Arvo P\u00e4rt\">List of compositions by Arvo P\u00e4rt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tintinnabuli\" title=\"Tintinnabuli\">Tintinnabuli</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Holy_minimalism\" title=\"Holy minimalism\">Holy minimalism</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\" style=\"background: #EEEEEE;\"><div><b><img alt=\"Portal\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/fd/Portal-puzzle.svg/16px-Portal-puzzle.svg.png\" title=\"Portal\" width=\"16\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/fd/Portal-puzzle.svg/24px-Portal-puzzle.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/fd/Portal-puzzle.svg/32px-Portal-puzzle.svg.png 2x\" data-file-width=\"32\" data-file-height=\"28\" /> <a href=\"/wiki/Portal:Classical_music\" title=\"Portal:Classical music\">Portal:Classical music</a></b></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"L\u00e9onie_Sonning_Music_Prize_Laureates\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background:#d3d3d3;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:L%C3%A9onie_Sonning_Music_Prize_laureates\" title=\"Template:L\u00e9onie Sonning Music Prize laureates\"><abbr title=\"View this template\" style=\";background:#d3d3d3;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:L%C3%A9onie_Sonning_Music_Prize_laureates\" title=\"Template talk:L\u00e9onie Sonning Music Prize laureates\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";background:#d3d3d3;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:L%C3%A9onie_Sonning_Music_Prize_laureates&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";background:#d3d3d3;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"L\u00e9onie_Sonning_Music_Prize_Laureates\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/L%C3%A9onie_Sonning_Music_Prize\" title=\"L\u00e9onie Sonning Music Prize\">L\u00e9onie Sonning Music Prize Laureates</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:#d3d3d3;\">1950s</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Igor_Stravinsky\" title=\"Igor Stravinsky\">Igor Stravinsky</a> (1959)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:#d3d3d3;\">1960s</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Leonard_Bernstein\" title=\"Leonard Bernstein\">Leonard Bernstein</a> (1965)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Birgit_Nilsson\" title=\"Birgit Nilsson\">Birgit Nilsson</a> (1966)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Witold_Lutos%C5%82awski\" title=\"Witold Lutos\u0142awski\">Witold Lutos&#322;awski</a> (1967)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Benjamin_Britten\" title=\"Benjamin Britten\">Benjamin Britten</a> (1968)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Boris_Christoff\" title=\"Boris Christoff\">Boris Christoff</a> (1969)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:#d3d3d3;\">1970s</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sergiu_Celibidache\" title=\"Sergiu Celibidache\">Sergiu Celibidache</a> (1970)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Arthur_Rubinstein\" title=\"Arthur Rubinstein\">Arthur Rubinstein</a> (1971)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Yehudi_Menuhin\" title=\"Yehudi Menuhin\">Yehudi Menuhin</a> (1972)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Dmitri_Shostakovich\" title=\"Dmitri Shostakovich\">Dmitri Shostakovich</a> (1973)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9s_Segovia\" title=\"Andr\u00e9s Segovia\">Andr\u00e9s Segovia</a> (1974)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Dietrich_Fischer-Dieskau\" title=\"Dietrich Fischer-Dieskau\">Dietrich Fischer-Dieskau</a> (1975)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mogens_W%C3%B6ldike\" title=\"Mogens W\u00f6ldike\">Mogens W\u00f6ldike</a> (1976)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Olivier_Messiaen\" title=\"Olivier Messiaen\">Olivier Messiaen</a> (1977)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Pierre_Rampal\" title=\"Jean-Pierre Rampal\">Jean-Pierre Rampal</a> (1978)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Janet_Baker\" title=\"Janet Baker\">Janet Baker</a> (1979)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:#d3d3d3;\">1980s</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Marie-Claire_Alain\" title=\"Marie-Claire Alain\">Marie-Claire Alain</a> (1980)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mstislav_Rostropovich\" title=\"Mstislav Rostropovich\">Mstislav Rostropovich</a> (1981)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Isaac_Stern\" title=\"Isaac Stern\">Isaac Stern</a> (1982)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Rafael_Kubel%C3%ADk\" title=\"Rafael Kubel\u00edk\">Rafael Kubel\u00edk</a> (1983)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Miles_Davis\" title=\"Miles Davis\">Miles Davis</a> (1984)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Boulez\" title=\"Pierre Boulez\">Pierre Boulez</a> (1985)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sviatoslav_Richter\" title=\"Sviatoslav Richter\">Sviatoslav Richter</a> (1986)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Heinz_Holliger\" title=\"Heinz Holliger\">Heinz Holliger</a> (1987)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_Schreier\" title=\"Peter Schreier\">Peter Schreier</a> (1988)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gidon_Kremer\" title=\"Gidon Kremer\">Gidon Kremer</a> (1989)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:#d3d3d3;\">1990s</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Ligeti\" title=\"Gy\u00f6rgy Ligeti\">Gy\u00f6rgy Ligeti</a> (1990)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Eric_Ericson\" title=\"Eric Ericson\">Eric Ericson</a> (1991)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Georg_Solti\" title=\"Georg Solti\">Georg Solti</a> (1992)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nikolaus_Harnoncourt\" title=\"Nikolaus Harnoncourt\">Nikolaus Harnoncourt</a> (1993)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Krystian_Zimerman\" title=\"Krystian Zimerman\">Krystian Zimerman</a> (1994)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Yuri_Bashmet\" title=\"Yuri Bashmet\">Yuri Bashmet</a> (1995)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Per_N%C3%B8rg%C3%A5rd\" title=\"Per N\u00f8rg\u00e5rd\">Per N\u00f8rg\u00e5rd</a> (1996)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A1s_Schiff\" title=\"Andr\u00e1s Schiff\">Andr\u00e1s Schiff</a> (1997)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Hildegard_Behrens\" title=\"Hildegard Behrens\">Hildegard Behrens</a> (1998)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sofia_Gubaidulina\" title=\"Sofia Gubaidulina\">Sofia Gubaidulina</a> (1999)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:#d3d3d3;\">2000s</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Michala_Petri\" title=\"Michala Petri\">Michala Petri</a> (2000)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Anne-Sophie_Mutter\" title=\"Anne-Sophie Mutter\">Anne-Sophie Mutter</a> (2001)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Alfred_Brendel\" title=\"Alfred Brendel\">Alfred Brendel</a> (2002)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Kurt%C3%A1g\" title=\"Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g\">Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g</a> (2003)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Keith_Jarrett\" title=\"Keith Jarrett\">Keith Jarrett</a> (2004)</li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Eliot_Gardiner\" title=\"John Eliot Gardiner\">John Eliot Gardiner</a> (2005)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Yo-Yo_Ma\" title=\"Yo-Yo Ma\">Yo-Yo Ma</a> (2006)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Lars_Ulrik_Mortensen\" title=\"Lars Ulrik Mortensen\">Lars Ulrik Mortensen</a> (2007)</li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Arvo P\u00e4rt</a> (2008)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Daniel_Barenboim\" title=\"Daniel Barenboim\">Daniel Barenboim</a> (2009)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:#d3d3d3;\">2010s</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Cecilia_Bartoli\" title=\"Cecilia Bartoli\">Cecilia Bartoli</a> (2010)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Kaija_Saariaho\" title=\"Kaija Saariaho\">Kaija Saariaho</a> (2011)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jordi_Savall\" title=\"Jordi Savall\">Jordi Savall</a> (2012)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Simon_Rattle\" title=\"Simon Rattle\">Simon Rattle</a> (2013)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Martin_Fr%C3%B6st\" title=\"Martin Fr\u00f6st\">Martin Fr\u00f6st</a> (2014)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_Ad%C3%A8s\" title=\"Thomas Ad\u00e8s\">Thomas Ad\u00e8s</a> (2015)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Herbert_Blomstedt\" title=\"Herbert Blomstedt\">Herbert Blomstedt</a> (2016)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Leonidas_Kavakos\" title=\"Leonidas Kavakos\">Leonidas Kavakos</a> (2017)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mariss_Jansons\" title=\"Mariss Jansons\">Mariss Jansons</a> (2018)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Herder_Prize_Laureates\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background: #E5E4E2;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Herder_Prize\" title=\"Template:Herder Prize\"><abbr title=\"View this template\" style=\";background: #E5E4E2;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Herder_Prize\" title=\"Template talk:Herder Prize\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";background: #E5E4E2;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Herder_Prize&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";background: #E5E4E2;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Herder_Prize_Laureates\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Herder_Prize\" title=\"Herder Prize\">Herder Prize</a> Laureates</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1964\u20131970</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>1964: <a href=\"/wiki/Oto_Bihalji-Merin\" title=\"Oto Bihalji-Merin\">Oto Bihalji-Merin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jan_Kott\" title=\"Jan Kott\">Jan Kott</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw_Lorentz\" title=\"Stanis\u0142aw Lorentz\">Stanis\u0142aw Lorentz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lucijan_Marija_%C5%A0kerjanc\" title=\"Lucijan Marija \u0160kerjanc\">Lucijan Marija \u0160kerjanc</a></li>\n<li>1965: <a href=\"/wiki/Tudor_Arghezi\" title=\"Tudor Arghezi\">Tudor Arghezi</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Manolis_Hatzidakis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manolis Hatzidakis (page does not exist)\">Manolis Hatzidakis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Emanuel_Hru%C5%A1ka&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emanuel Hru\u0161ka (page does not exist)\">Emanuel Hru\u0161ka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zolt%C3%A1n_Kod%C3%A1ly\" title=\"Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly\">Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C3%A1szl%C3%B3_N%C3%A9meth\" title=\"L\u00e1szl\u00f3 N\u00e9meth\">L\u00e1szl\u00f3 N\u00e9meth</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hugo_Rokyta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hugo Rokyta (page does not exist)\">Hugo Rokyta</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hristo_Vakarelski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hristo Vakarelski (page does not exist)\">Hristo Vakarelski</a></li>\n<li>1966: <a href=\"/wiki/J%C3%A1n_Cikker\" title=\"J\u00e1n Cikker\">J\u00e1n Cikker</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dezs%C5%91_Dercs%C3%A9nyi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dezs\u0151 Dercs\u00e9nyi (page does not exist)\">Dezs\u0151 Dercs\u00e9nyi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zlatko_Gorjan\" title=\"Zlatko Gorjan\">Zlatko Gorjan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aleksander_Kobzdej\" title=\"Aleksander Kobzdej\">Aleksander Kobzdej</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Anton_Kriesis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Anton Kriesis (page does not exist)\">Anton Kriesis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Niko_Kuret&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Niko Kuret (page does not exist)\">Niko Kuret</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dimiter_Statkov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dimiter Statkov (page does not exist)\">Dimiter Statkov</a></li>\n<li>1967: <a href=\"/w/index.php?title=Iv%C3%A1n_Feny%C5%91_(art_historian)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Iv\u00e1n Feny\u0151 (art historian) (page does not exist)\">Iv\u00e1n Feny\u0151</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vladim%C3%ADr_Komp%C3%A1nek\" title=\"Vladim\u00edr Komp\u00e1nek\">Vladim\u00edr Komp\u00e1nek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Witold_Lutos%C5%82awski\" title=\"Witold Lutos\u0142awski\">Witold Lutos\u0142awski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spyridon_Marinatos\" title=\"Spyridon Marinatos\">Spyridon Marinatos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandru_A._Philippide\" title=\"Alexandru A. Philippide\">Alexandru A. Philippide</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihai_Pop\" title=\"Mihai Pop\">Mihai Pop</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Svetozar_Radoj%C4%8Di%C4%87\" title=\"Svetozar Radoj\u010di\u0107\">Svetozar Radoj\u010di\u0107</a></li>\n<li>1968: <a href=\"/wiki/Constantin_Daicoviciu\" title=\"Constantin Daicoviciu\">Constantin Daicoviciu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Ingarden\" title=\"Roman Ingarden\">Roman Ingarden</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miroslav_Krle%C5%BEa\" title=\"Miroslav Krle\u017ea\">Miroslav Krle\u017ea</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ludv%C3%ADk_Kunz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ludv\u00edk Kunz (page does not exist)\">Ludv\u00edk Kunz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anastasios_Orlandos\" title=\"Anastasios Orlandos\">Anastasios Orlandos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lajos_Vayer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lajos Vayer (page does not exist)\">Lajos Vayer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pancho_Vladigerov\" title=\"Pancho Vladigerov\">Pancho Vladigerov</a></li>\n<li>1969: <a href=\"/w/index.php?title=Jol%C3%A1n_Balogh&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jol\u00e1n Balogh (page does not exist)\">Jol\u00e1n Balogh</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alb%C3%ADn_Brunovsk%C3%BD\" title=\"Alb\u00edn Brunovsk\u00fd\">Alb\u00edn Brunovsk\u00fd</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bohuslav_Fuchs\" title=\"Bohuslav Fuchs\">Bohuslav Fuchs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihail_Jora\" title=\"Mihail Jora\">Mihail Jora</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marijan_Matkovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marijan Matkovi\u0107 (page does not exist)\">Marijan Matkovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ksawery_Piwocki&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ksawery Piwocki (page does not exist)\">Ksawery Piwocki</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=France_Stele&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"France Stele (page does not exist)\">France Stele</a></li>\n<li>1970: <a href=\"/wiki/Jan_Bia%C5%82ostocki\" title=\"Jan Bia\u0142ostocki\">Jan Bia\u0142ostocki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jan_Filip_(historian)\" title=\"Jan Filip (historian)\">Jan Filip</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zolt%C3%A1n_Frany%C3%B3&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zolt\u00e1n Frany\u00f3 (page does not exist)\">Zolt\u00e1n Frany\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milovan_Gavazzi\" title=\"Milovan Gavazzi\">Milovan Gavazzi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gyula_Illy%C3%A9s\" title=\"Gyula Illy\u00e9s\">Gyula Illy\u00e9s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yiannis_Papaioannou\" title=\"Yiannis Papaioannou\">Yiannis Papaioannou</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zeko_Torbov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zeko Torbov (page does not exist)\">Zeko Torbov</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1971\u20131980</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>1971: <a href=\"/wiki/Ji%C5%99%C3%AD_Kol%C3%A1%C5%99\" title=\"Ji\u0159\u00ed Kol\u00e1\u0159\">Ji\u0159\u00ed Kol\u00e1\u0159</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bla%C5%BEe_Koneski\" title=\"Bla\u017ee Koneski\">Bla\u017ee Koneski</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Georgios_Megas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Georgios Megas (page does not exist)\">Georgios Megas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kazimierz_Micha%C5%82owski\" title=\"Kazimierz Micha\u0142owski\">Kazimierz Micha\u0142owski</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mihail_Sokolovski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mihail Sokolovski (page does not exist)\">Mihail Sokolovski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zaharia_Stancu\" title=\"Zaharia Stancu\">Zaharia Stancu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bence_Szabolcsi\" title=\"Bence Szabolcsi\">Bence Szabolcsi</a></li>\n<li>1972: <a href=\"/wiki/Dragotin_Cvetko\" title=\"Dragotin Cvetko\">Dragotin Cvetko</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Atanas_Dalchev\" title=\"Atanas Dalchev\">Atanas Dalchev</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Branko_Maksimovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Branko Maksimovi\u0107 (page does not exist)\">Branko Maksimovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gyula_Ortutay\" title=\"Gyula Ortutay\">Gyula Ortutay</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jaroslav_Pe%C5%A1ina&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jaroslav Pe\u0161ina (page does not exist)\">Jaroslav Pe\u0161ina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henryk_Sta%C5%BCewski\" title=\"Henryk Sta\u017cewski\">Henryk Sta\u017cewski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Virgil_V%C4%83t%C4%83%C8%99ianu\" title=\"Virgil V\u0103t\u0103\u0219ianu\">Virgil V\u0103t\u0103\u0219ianu</a></li>\n<li>1973: <a href=\"/wiki/Veselin_Beshevliev\" title=\"Veselin Beshevliev\">Veselin Beshevliev</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stylianos_Harkianakis\" title=\"Stylianos Harkianakis\">Stylianos Harkianakis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%A1nos_Harmatta\" title=\"J\u00e1nos Harmatta\">J\u00e1nos Harmatta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zbigniew_Herbert\" title=\"Zbigniew Herbert\">Zbigniew Herbert</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eugen_Jebeleanu\" title=\"Eugen Jebeleanu\">Eugen Jebeleanu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petar_Lubarda\" title=\"Petar Lubarda\">Petar Lubarda</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jan_Racek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jan Racek (page does not exist)\">Jan Racek</a></li>\n<li>1974: <a href=\"/w/index.php?title=W%C5%82adys%C5%82aw_Czerny&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"W\u0142adys\u0142aw Czerny (page does not exist)\">W\u0142adys\u0142aw Czerny</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ivan_Duichev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ivan Duichev (page does not exist)\">Ivan Duichev</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ivo_Frange%C5%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ivo Frange\u0161 (page does not exist)\">Ivo Frange\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=L%C3%A1szl%C3%B3_Ger%C5%91&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"L\u00e1szl\u00f3 Ger\u0151 (page does not exist)\">L\u00e1szl\u00f3 Ger\u0151</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stylianos_Pelekanidis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stylianos Pelekanidis (page does not exist)\">Stylianos Pelekanidis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=J%C3%A1n_Podol%C3%A1k&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00e1n Podol\u00e1k (page does not exist)\">J\u00e1n Podol\u00e1k</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zeno_Vancea&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zeno Vancea (page does not exist)\">Zeno Vancea</a></li>\n<li>1975: <a href=\"/w/index.php?title=J%C3%B3zef_Burszta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00f3zef Burszta (page does not exist)\">J\u00f3zef Burszta</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hristo_M._Danov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hristo M. Danov (page does not exist)\">Hristo M. Danov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stanislav_Libensk%C3%BD_and_Jaroslava_Brychtov%C3%A1\" title=\"Stanislav Libensk\u00fd and Jaroslava Brychtov\u00e1\">Stanislav Libensk\u00fd</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maria_Ana_Musicescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria Ana Musicescu (page does not exist)\">Maria Ana Musicescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%A1bor_Preisich\" title=\"G\u00e1bor Preisich\">G\u00e1bor Preisich</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pandelis_Prevelakis\" title=\"Pandelis Prevelakis\">Pandelis Prevelakis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stanojlo_Raji%C4%8Di%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stanojlo Raji\u010di\u0107 (page does not exist)\">Stanojlo Raji\u010di\u0107</a></li>\n<li>1976: <a href=\"/wiki/Jagoda_Bui%C4%87\" title=\"Jagoda Bui\u0107\">Jagoda Bui\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marin_Goleminov\" title=\"Marin Goleminov\">Marin Goleminov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ioannis_Kakridis\" title=\"Ioannis Kakridis\">Ioannis Kakridis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dezs%C5%91_Keresztury\" title=\"Dezs\u0151 Keresztury\">Dezs\u0151 Keresztury</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nichita_St%C4%83nescu\" title=\"Nichita St\u0103nescu\">Nichita St\u0103nescu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Rudolf_Turek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rudolf Turek (page does not exist)\">Rudolf Turek</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Kazimierz_Wejchert&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kazimierz Wejchert (page does not exist)\">Kazimierz Wejchert</a></li>\n<li>1977: <a href=\"/w/index.php?title=Nikolaos_Andriotis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nikolaos Andriotis (page does not exist)\">Nikolaos Andriotis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Riko_Debenjak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Riko Debenjak (page does not exist)\">Riko Debenjak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emmanuel_Kriaras\" title=\"Emmanuel Kriaras\">Emmanuel Kriaras</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albert_Kutal\" title=\"Albert Kutal\">Albert Kutal</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1t%C3%A9_Major&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"M\u00e1t\u00e9 Major (page does not exist)\">M\u00e1t\u00e9 Major</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Krzysztof_Penderecki\" title=\"Krzysztof Penderecki\">Krzysztof Penderecki</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Anastas_Petrov_(ballet)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Anastas Petrov (ballet) (page does not exist)\">Anastas Petrov</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ion_Vladutiu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ion Vladutiu (page does not exist)\">Ion Vladutiu</a></li>\n<li>1978: <a href=\"/wiki/Eugen_Barbu\" title=\"Eugen Barbu\">Eugen Barbu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C4%90ur%C4%91e_Bo%C5%A1kovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u0110ur\u0111e Bo\u0161kovi\u0107 (page does not exist)\">\u0110ur\u0111e Bo\u0161kovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kazimierz_Dejmek\" title=\"Kazimierz Dejmek\">Kazimierz Dejmek</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stoyan_Dzudzev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stoyan Dzudzev (page does not exist)\">Stoyan Dzudzev</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=B%C3%A9la_Gunda&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"B\u00e9la Gunda (page does not exist)\">B\u00e9la Gunda</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ji%C5%99%C3%AD_Hr%C5%AFza&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ji\u0159\u00ed Hr\u016fza (page does not exist)\">Ji\u0159\u00ed Hr\u016fza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yiannis_Spyropoulos\" title=\"Yiannis Spyropoulos\">Yiannis Spyropoulos</a></li>\n<li>1979: <a href=\"/wiki/Magdalena_Abakanowicz\" title=\"Magdalena Abakanowicz\">Magdalena Abakanowicz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ferenc_Farkas\" title=\"Ferenc Farkas\">Ferenc Farkas</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zdenko_Kolacio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zdenko Kolacio (page does not exist)\">Zdenko Kolacio</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Atanas_Natev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Atanas Natev (page does not exist)\">Atanas Natev</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A1s_S%C3%BCt%C5%91\" title=\"Andr\u00e1s S\u00fct\u0151\">Andr\u00e1s S\u00fct\u0151</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pavel_Trost&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pavel Trost (page does not exist)\">Pavel Trost</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Apostolos_E._Vacalopoulos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Apostolos E. Vacalopoulos (page does not exist)\">Apostolos E. Vacalopoulos</a></li>\n<li>1980: <a href=\"/w/index.php?title=Gordana_Babi%C4%87-%C4%90or%C4%91evi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gordana Babi\u0107-\u0110or\u0111evi\u0107 (page does not exist)\">Gordana Babi\u0107-\u0110or\u0111evi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Iv%C3%A1n_Balassa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Iv\u00e1n Balassa (page does not exist)\">Iv\u00e1n Balassa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kamil_Lhot%C3%A1k\" title=\"Kamil Lhot\u00e1k\">Kamil Lhot\u00e1k</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Manousos_Manousakas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manousos Manousakas (page does not exist)\">Manousos Manousakas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vera_Mutafchieva\" title=\"Vera Mutafchieva\">Vera Mutafchieva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandru_Rosetti\" title=\"Alexandru Rosetti\">Alexandru Rosetti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wiktor_Zin\" title=\"Wiktor Zin\">Wiktor Zin</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1981\u20131990</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>1981: <a href=\"/w/index.php?title=Emil_Condurachi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emil Condurachi (page does not exist)\">Emil Condurachi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A1ndor_Cso%C3%B3ri\" title=\"S\u00e1ndor Cso\u00f3ri\">S\u00e1ndor Cso\u00f3ri</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stefka_Georgieva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stefka Georgieva (page does not exist)\">Stefka Georgieva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrios_Loukatos\" title=\"Dimitrios Loukatos\">Dimitrios Loukatos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vjenceslav_Richter\" title=\"Vjenceslav Richter\">Vjenceslav Richter</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eugen_Sucho%C5%88\" title=\"Eugen Sucho\u0148\">Eugen Sucho\u0148</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Elida_Maria_Szarota&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Elida Maria Szarota (page does not exist)\">Elida Maria Szarota</a></li>\n<li>1982: <a href=\"/w/index.php?title=Athanasios_Aravantinos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Athanasios Aravantinos (page does not exist)\">Athanasios Aravantinos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ana_Blandiana\" title=\"Ana Blandiana\">Ana Blandiana</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vojislav_J._%C4%90uri%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vojislav J. \u0110uri\u0107 (page does not exist)\">Vojislav J. \u0110uri\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sona_Kovacevicov%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sona Kovacevicov\u00e1 (page does not exist)\">Sona Kovacevicov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Aleksandar_Nichev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Aleksandar Nichev (page does not exist)\">Aleksandar Nichev</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jan_J%C3%B3zef_Szczepa%C5%84ski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jan J\u00f3zef Szczepa\u0144ski (page does not exist)\">Jan J\u00f3zef Szczepa\u0144ski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Imre_Varga\" title=\"Imre Varga\">Imre Varga</a></li>\n<li>1983: <a href=\"/wiki/W%C5%82adys%C5%82aw_Bartoszewski\" title=\"W\u0142adys\u0142aw Bartoszewski\">W\u0142adys\u0142aw Bartoszewski</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=G%C3%A9za_Entz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"G\u00e9za Entz (page does not exist)\">G\u00e9za Entz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jozef_Jankovi%C4%8D&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jozef Jankovi\u010d (page does not exist)\">Jozef Jankovi\u010d</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gunther_Schuller_(architect)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gunther Schuller (architect) (page does not exist)\">Gunther Schuller</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zdenko_%C5%A0kreb&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zdenko \u0160kreb (page does not exist)\">Zdenko \u0160kreb</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stefana_Stoykova&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stefana Stoykova (page does not exist)\">Stefana Stoykova</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/C._A._Trypanis\" title=\"C. A. Trypanis\">C. A. Trypanis</a></li>\n<li>1984: <a href=\"/w/index.php?title=Emilijan_Cevc&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emilijan Cevc (page does not exist)\">Emilijan Cevc</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Konstantinos_Dimaras&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Konstantinos Dimaras (page does not exist)\">Konstantinos Dimaras</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Karel_Hor%C3%A1lek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Karel Hor\u00e1lek (page does not exist)\">Karel Hor\u00e1lek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Konr%C3%A1d\" title=\"Gy\u00f6rgy Konr\u00e1d\">Gy\u00f6rgy Konr\u00e1d</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Lucaci\" title=\"Constantin Lucaci\">Constantin Lucaci</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Krasimir_Manchev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Krasimir Manchev (page does not exist)\">Krasimir Manchev</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Krzysztof_Meyer\" title=\"Krzysztof Meyer\">Krzysztof Meyer</a></li>\n<li>1985: <a href=\"/wiki/Branko_Fu%C4%8Di%C4%87\" title=\"Branko Fu\u010di\u0107\">Branko Fu\u010di\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/R%C5%AF%C5%BEena_Greben%C3%AD%C4%8Dkov%C3%A1\" title=\"R\u016f\u017eena Greben\u00ed\u010dkov\u00e1\">R\u016f\u017eena Greben\u00ed\u010dkov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Adrian_Marino&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Adrian Marino (page does not exist)\">Adrian Marino</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Demetrios_Pallas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Demetrios Pallas (page does not exist)\">Demetrios Pallas</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=K%C3%A1roly_Perczel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"K\u00e1roly Perczel (page does not exist)\">K\u00e1roly Perczel</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Simeon_Pironkov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Simeon Pironkov (page does not exist)\">Simeon Pironkov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrzej_Wajda\" title=\"Andrzej Wajda\">Andrzej Wajda</a></li>\n<li>1986: <a href=\"/w/index.php?title=Georgi_Baev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Georgi Baev (page does not exist)\">Georgi Baev</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Tekla_D%C3%B6m%C3%B6t%C3%B6r&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tekla D\u00f6m\u00f6t\u00f6r (page does not exist)\">Tekla D\u00f6m\u00f6t\u00f6r</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Boris_Gaber%C5%A1%C4%8Dik&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Boris Gaber\u0161\u010dik (page does not exist)\">Boris Gaber\u0161\u010dik</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Konrad_G%C3%B3rski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Konrad G\u00f3rski (page does not exist)\">Konrad G\u00f3rski</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Johannes_Karayannopoulos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Johannes Karayannopoulos (page does not exist)\">Johannes Karayannopoulos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ji%C5%99%C3%AD_Kotal%C3%ADk\" title=\"Ji\u0159\u00ed Kotal\u00edk\">Ji\u0159\u00ed Kotal\u00edk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anatol_Vieru\" title=\"Anatol Vieru\">Anatol Vieru</a></li>\n<li>1987: <a href=\"/wiki/Roman_Brandstaetter\" title=\"Roman Brandstaetter\">Roman Brandstaetter</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Doula_Mouriki\" title=\"Doula Mouriki\">Doula Mouriki</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=J%C3%B3zsef_Ujfalussy&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00f3zsef Ujfalussy (page does not exist)\">J\u00f3zsef Ujfalussy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vladimir_Veli%C4%8Dkovi%C4%87\" title=\"Vladimir Veli\u010dkovi\u0107\">Vladimir Veli\u010dkovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Velizar_Velkov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Velizar Velkov (page does not exist)\">Velizar Velkov</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gheorghe_Vrabie_(foklorist)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gheorghe Vrabie (foklorist) (page does not exist)\">Gheorghe Vrabie</a></li>\n<li>1988: <a href=\"/w/index.php?title=Roman_Berger&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Roman Berger (page does not exist)\">Roman Berger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Christos_Kapralos\" title=\"Christos Kapralos\">Christos Kapralos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zoe_Dumitrescu-Bu%C8%99ulenga\" title=\"Zoe Dumitrescu-Bu\u0219ulenga\">Zoe Dumitrescu-Bu\u0219ulenga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Gy%C3%B6rffy\" title=\"Gy\u00f6rgy Gy\u00f6rffy\">Gy\u00f6rgy Gy\u00f6rffy</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Donka_Petkanova&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Donka Petkanova (page does not exist)\">Donka Petkanova</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mieczys%C5%82aw_Por%C4%99bski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mieczys\u0142aw Por\u0119bski (page does not exist)\">Mieczys\u0142aw Por\u0119bski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Edvard_Ravnikar\" title=\"Edvard Ravnikar\">Edvard Ravnikar</a></li>\n<li>1989: <a href=\"/wiki/Maria_Banu%C8%99\" title=\"Maria Banu\u0219\">Maria Banu\u0219</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81kos_Birk%C3%A1s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c1kos Birk\u00e1s (page does not exist)\">\u00c1kos Birk\u00e1s</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jerzy_Buszkiewicz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jerzy Buszkiewicz (page does not exist)\">Jerzy Buszkiewicz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=V%C3%A1clav_Frolec&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"V\u00e1clav Frolec (page does not exist)\">V\u00e1clav Frolec</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nikolai_Genchev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nikolai Genchev (page does not exist)\">Nikolai Genchev</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Petar_Miljkovi%C4%87-Pepek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Petar Miljkovi\u0107-Pepek (page does not exist)\">Petar Miljkovi\u0107-Pepek</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nikos_Gabriel_Pentzikis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nikos Gabriel Pentzikis (page does not exist)\">Nikos Gabriel Pentzikis</a></li>\n<li>1990: <a href=\"/w/index.php?title=Liviu_Calin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Liviu Calin (page does not exist)\">Liviu Calin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bronis%C5%82aw_Geremek\" title=\"Bronis\u0142aw Geremek\">Bronis\u0142aw Geremek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aris_Konstantinidis\" title=\"Aris Konstantinidis\">Aris Konstantinidis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dejan_Medakovi%C4%87\" title=\"Dejan Medakovi\u0107\">Dejan Medakovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Virginia_Paskaleva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Virginia Paskaleva (page does not exist)\">Virginia Paskaleva</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Adriena_%C5%A0imotov%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Adriena \u0160imotov\u00e1 (page does not exist)\">Adriena \u0160imotov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Andr%C3%A1s_Vizkelety&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andr\u00e1s Vizkelety (page does not exist)\">Andr\u00e1s Vizkelety</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1991\u20132000</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>1991: <a href=\"/wiki/Maja_Bo%C5%A1kovi%C4%87-Stulli\" title=\"Maja Bo\u0161kovi\u0107-Stulli\">Maja Bo\u0161kovi\u0107-Stulli</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gerard_Labuda\" title=\"Gerard Labuda\">Gerard Labuda</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Andor_Pigler&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andor Pigler (page does not exist)\">Andor Pigler</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Yorgos_Sicilianos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Yorgos Sicilianos (page does not exist)\">Yorgos Sicilianos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Emil_Sk%C3%A1la&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emil Sk\u00e1la (page does not exist)\">Emil Sk\u00e1la</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marin_Sorescu\" title=\"Marin Sorescu\">Marin Sorescu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stoimen_Stoilov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stoimen Stoilov (page does not exist)\">Stoimen Stoilov</a></li>\n<li>1992: <a href=\"/wiki/Manolis_Andronikos\" title=\"Manolis Andronikos\">Manolis Andronikos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jen%C3%B6_Barab%C3%A1s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jen\u00f6 Barab\u00e1s (page does not exist)\">Jen\u00f6 Barab\u00e1s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Blaga_Dimitrova\" title=\"Blaga Dimitrova\">Blaga Dimitrova</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Kaszynski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stefan Kaszynski (page does not exist)\">Stefan Kaszynski</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ji%C5%99%C3%AD_Ko%C5%99alka&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ji\u0159\u00ed Ko\u0159alka (page does not exist)\">Ji\u0159\u00ed Ko\u0159alka</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zmaga_Kumer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zmaga Kumer (page does not exist)\">Zmaga Kumer</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jon_Nicodim&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jon Nicodim (page does not exist)\">Jon Nicodim</a></li>\n<li>1993: <a href=\"/w/index.php?title=Vasilka_Gerasimova-Tomova&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vasilka Gerasimova-Tomova (page does not exist)\">Vasilka Gerasimova-Tomova</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Petro_Kononenko&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Petro Kononenko (page does not exist)\">Petro Kononenko</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Kurt%C3%A1g\" title=\"Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g\">Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jerzy_Tch%C3%B3rzewski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jerzy Tch\u00f3rzewski (page does not exist)\">Jerzy Tch\u00f3rzewski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/R%C4%83zvan_Theodorescu\" title=\"R\u0103zvan Theodorescu\">R\u0103zvan Theodorescu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Elena_V%C3%A1rossov%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Elena V\u00e1rossov\u00e1 (page does not exist)\">Elena V\u00e1rossov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C4%81ra_Z%C4%81l%C4%ABte\" title=\"M\u0101ra Z\u0101l\u012bte\">M\u0101ra Z\u0101l\u012bte</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dionysis_Zivas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dionysis Zivas (page does not exist)\">Dionysis Zivas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Viktor_%C5%BDmega%C4%8D\" title=\"Viktor \u017dmega\u010d\">Viktor \u017dmega\u010d</a></li>\n<li>1994: <a href=\"/wiki/Istv%C3%A1n_Borzs%C3%A1k\" title=\"Istv\u00e1n Borzs\u00e1k\">Istv\u00e1n Borzs\u00e1k</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=D%C5%BEevad_Juzba%C5%A1i%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"D\u017eevad Juzba\u0161i\u0107 (page does not exist)\">D\u017eevad Juzba\u0161i\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C8%98tefan_Niculescu\" title=\"\u0218tefan Niculescu\">\u0218tefan Niculescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrzej_Szczypiorski\" title=\"Andrzej Szczypiorski\">Andrzej Szczypiorski</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jitka_and_Kv%C4%9Bta_V%C3%A1lov%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jitka and Kv\u011bta V\u00e1lov\u00e1 (page does not exist)\">Jitka and Kv\u011bta V\u00e1lov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Takis_Varvitsiotis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Takis Varvitsiotis (page does not exist)\">Takis Varvitsiotis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zigmas_Zinkevi%C4%8Dius\" title=\"Zigmas Zinkevi\u010dius\">Zigmas Zinkevi\u010dius</a></li>\n<li>1995: <a href=\"/wiki/S%C3%A1ndor_K%C3%A1ny%C3%A1di\" title=\"S\u00e1ndor K\u00e1ny\u00e1di\">S\u00e1ndor K\u00e1ny\u00e1di</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mirko_Kova%C4%8D_(writer)\" title=\"Mirko Kova\u010d (writer)\">Mirko Kova\u010d</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Milcho_Lalkov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Milcho Lalkov (page does not exist)\">Milcho Lalkov</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Michael_G._Meraklis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Michael G. Meraklis (page does not exist)\">Michael G. Meraklis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mindaugas_Navakas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mindaugas Navakas (page does not exist)\">Mindaugas Navakas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wis%C5%82awa_Szymborska\" title=\"Wis\u0142awa Szymborska\">Wis\u0142awa Szymborska</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jaan_Undusk&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jaan Undusk (page does not exist)\">Jaan Undusk</a></li>\n<li>1996: <a href=\"/w/index.php?title=Tam%C3%A1s_Hofer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tam\u00e1s Hofer (page does not exist)\">Tam\u00e1s Hofer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karel_Hub%C3%A1%C4%8Dek\" title=\"Karel Hub\u00e1\u010dek\">Karel Hub\u00e1\u010dek</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Konstantin_Iliev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Konstantin Iliev (page does not exist)\">Konstantin Iliev</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marin_Mincu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marin Mincu (page does not exist)\">Marin Mincu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jo%C5%BEe_Poga%C4%8Dnik_(scholar)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u017ee Poga\u010dnik (scholar) (page does not exist)\">Jo\u017ee Poga\u010dnik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C4%93teris_Vasks\" title=\"P\u0113teris Vasks\">P\u0113teris Vasks</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marian_Zg%C3%B3rniak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marian Zg\u00f3rniak (page does not exist)\">Marian Zg\u00f3rniak</a></li>\n<li>1997: <a href=\"/wiki/Tasos_Athanasiadis\" title=\"Tasos Athanasiadis\">Tasos Athanasiadis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bogdan_Bogdanovi%C4%87_(architect)\" title=\"Bogdan Bogdanovi\u0107 (architect)\">Bogdan Bogdanovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Osk%C3%A1r_Elschek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Osk\u00e1r Elschek (page does not exist)\">Osk\u00e1r Elschek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ferenc_Glatz\" title=\"Ferenc Glatz\">Ferenc Glatz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lech_Kalinowski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lech Kalinowski (page does not exist)\">Lech Kalinowski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jaan_Kross\" title=\"Jaan Kross\">Jaan Kross</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dunja_Rihtman-Augu%C5%A1tin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dunja Rihtman-Augu\u0161tin (page does not exist)\">Dunja Rihtman-Augu\u0161tin</a></li>\n<li>1998: <a href=\"/w/index.php?title=Imre_Bak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Imre Bak (page does not exist)\">Imre Bak</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Andrei_Corbea-Hoi%C8%99ie&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andrei Corbea-Hoi\u0219ie (page does not exist)\">Andrei Corbea-Hoi\u0219ie</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Eli%C5%A1ka_Fu%C4%8D%C3%ADkov%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eli\u0161ka Fu\u010d\u00edkov\u00e1 (page does not exist)\">Eli\u0161ka Fu\u010d\u00edkov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ismail_Kadare\" title=\"Ismail Kadare\">Ismail Kadare</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Justinas_Marcinkevi%C4%8Dius\" title=\"Justinas Marcinkevi\u010dius\">Justinas Marcinkevi\u010dius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dorota_Simonides\" title=\"Dorota Simonides\">Dorota Simonides</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Elena_Toncheva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Elena Toncheva (page does not exist)\">Elena Toncheva</a></li>\n<li>1999: <a href=\"/wiki/Svetlana_Alexievich\" title=\"Svetlana Alexievich\">Svetlana Alexievich</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vera_Bitrakova-Grozdanova&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vera Bitrakova-Grozdanova (page does not exist)\">Vera Bitrakova-Grozdanova</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mircea_Dinescu\" title=\"Mircea Dinescu\">Mircea Dinescu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Istv%C3%A1n_Fried&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Istv\u00e1n Fried (page does not exist)\">Istv\u00e1n Fried</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henryk_G%C3%B3recki\" title=\"Henryk G\u00f3recki\">Henryk G\u00f3recki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/D%C5%BEevad_Karahasan\" title=\"D\u017eevad Karahasan\">D\u017eevad Karahasan</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ferdinand_Milu%C4%8Dk%C3%BD&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ferdinand Milu\u010dk\u00fd (page does not exist)\">Ferdinand Milu\u010dk\u00fd</a></li>\n<li>2000: <a href=\"/w/index.php?title=J%C3%A1n_Bako%C5%A1_(art_historian)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00e1n Bako\u0161 (art historian) (page does not exist)\">J\u00e1n Bako\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ivan_%C4%8Colovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ivan \u010colovi\u0107 (page does not exist)\">Ivan \u010colovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nikola_Georgiev_(scholar)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nikola Georgiev (scholar) (page does not exist)\">Nikola Georgiev</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Imre_Kert%C3%A9sz\" title=\"Imre Kert\u00e9sz\">Imre Kert\u00e9sz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milan_Kundera\" title=\"Milan Kundera\">Milan Kundera</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Karolos_Mitsakis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Karolos Mitsakis (page does not exist)\">Karolos Mitsakis</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Arvo P\u00e4rt</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2001\u20132006</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>2001: <a href=\"/wiki/Yurii_Andrukhovych\" title=\"Yurii Andrukhovych\">Yurii Andrukhovych</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Janez_Bernik\" title=\"Janez Bernik\">Janez Bernik</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=J%C3%A1nos_B%C3%B6h%C3%B6nyey&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00e1nos B\u00f6h\u00f6nyey (page does not exist)\">J\u00e1nos B\u00f6h\u00f6nyey</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maria_K%C5%82a%C5%84ska&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria K\u0142a\u0144ska (page does not exist)\">Maria K\u0142a\u0144ska</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marek_Kopelent\" title=\"Marek Kopelent\">Marek Kopelent</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrej_Mitrovi%C4%87\" title=\"Andrej Mitrovi\u0107\">Andrej Mitrovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Evanghelos_Moutsopoulos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Evanghelos Moutsopoulos (page does not exist)\">Evanghelos Moutsopoulos</a></li>\n<li>2002: <a href=\"/w/index.php?title=George_Demetrius_Bambiniotis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"George Demetrius Bambiniotis (page does not exist)\">George Demetrius Bambiniotis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C4%81ris_%C4%8Caklais\" title=\"M\u0101ris \u010caklais\">M\u0101ris \u010caklais</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C3%A9ter_Esterh%C3%A1zy\" title=\"P\u00e9ter Esterh\u00e1zy\">P\u00e9ter Esterh\u00e1zy</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Radost_Ivanova&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Radost Ivanova (page does not exist)\">Radost Ivanova</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nedjeljko_Fabrio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nedjeljko Fabrio (page does not exist)\">Nedjeljko Fabrio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aurel_Stroe\" title=\"Aurel Stroe\">Aurel Stroe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lech_Trzeciakowski\" title=\"Lech Trzeciakowski\">Lech Trzeciakowski</a></li>\n<li>2003: <a href=\"/wiki/Vasil_Gyuzelev\" title=\"Vasil Gyuzelev\">Vasil Gyuzelev</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Drago_Jan%C4%8Dar\" title=\"Drago Jan\u010dar\">Drago Jan\u010dar</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=K%C3%A1roly_Manherz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"K\u00e1roly Manherz (page does not exist)\">K\u00e1roly Manherz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stanis%C5%82aw_Mossakowski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stanis\u0142aw Mossakowski (page does not exist)\">Stanis\u0142aw Mossakowski</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ales_Rasanau&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ales Rasanau (page does not exist)\">Ales Rasanau</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ludv%C3%ADk_V%C3%A1clavek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ludv\u00edk V\u00e1clavek (page does not exist)\">Ludv\u00edk V\u00e1clavek</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ana_Maria_Zahariade&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ana Maria Zahariade (page does not exist)\">Ana Maria Zahariade</a></li>\n<li>2004: <a href=\"/wiki/Theodore_Antoniou\" title=\"Theodore Antoniou\">Theodore Antoniou</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Micha%C5%82_G%C5%82owi%C5%84ski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Micha\u0142 G\u0142owi\u0144ski (page does not exist)\">Micha\u0142 G\u0142owi\u0144ski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Du%C5%A1an_Kov%C3%A1%C4%8D\" title=\"Du\u0161an Kov\u00e1\u010d\">Du\u0161an Kov\u00e1\u010d</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fatos_Lubonja\" title=\"Fatos Lubonja\">Fatos Lubonja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89va_P%C3%B3cs\" title=\"\u00c9va P\u00f3cs\">\u00c9va P\u00f3cs</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Kazimir_Popkonstantinov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kazimir Popkonstantinov (page does not exist)\">Kazimir Popkonstantinov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romualdas_Po%C5%BEerskis\" title=\"Romualdas Po\u017eerskis\">Romualdas Po\u017eerskis</a></li>\n<li>2005: <a href=\"/wiki/K%C3%A1roly_Klim%C3%B3\" title=\"K\u00e1roly Klim\u00f3\">K\u00e1roly Klim\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hanna_Krall\" title=\"Hanna Krall\">Hanna Krall</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Primo%C5%BE_Kuret&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Primo\u017e Kuret (page does not exist)\">Primo\u017e Kuret</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ji%C5%99%C3%AD_Kuthan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ji\u0159\u00ed Kuthan (page does not exist)\">Ji\u0159\u00ed Kuthan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrei_Marga\" title=\"Andrei Marga\">Andrei Marga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eimuntas_Nekro%C5%A1ius\" title=\"Eimuntas Nekro\u0161ius\">Eimuntas Nekro\u0161ius</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Kre%C5%A1imir_Nemec&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kre\u0161imir Nemec (page does not exist)\">Kre\u0161imir Nemec</a></li>\n<li>2006: <a href=\"/wiki/W%C5%82odzimierz_Borodziej\" title=\"W\u0142odzimierz Borodziej\">W\u0142odzimierz Borodziej</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nicos_Hadjinicolaou&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nicos Hadjinicolaou (page does not exist)\">Nicos Hadjinicolaou</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gabriela_Kili%C3%A1nov%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gabriela Kili\u00e1nov\u00e1 (page does not exist)\">Gabriela Kili\u00e1nov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ene_Mihkelson\" title=\"Ene Mihkelson\">Ene Mihkelson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vojteh_Ravnikar\" title=\"Vojteh Ravnikar\">Vojteh Ravnikar</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Minimal_music\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Minimal_music\" title=\"Template:Minimal music\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/w/index.php?title=Template_talk:Minimal_music&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Template talk:Minimal music (page does not exist)\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Minimal_music&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Minimal_music\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Minimal_music\" title=\"Minimal music\">Minimal music</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/List_of_minimalist_composers\" title=\"List of minimalist composers\">Composers</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/John_Adams_(composer)\" title=\"John Adams (composer)\">John Adams</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Andriessen\" title=\"Louis Andriessen\">Louis Andriessen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Philip_Glass\" title=\"Philip Glass\">Philip Glass</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Simeon_ten_Holt\" title=\"Simeon ten Holt\">Simeon ten Holt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tom_Johnson_(composer)\" title=\"Tom Johnson (composer)\">Tom Johnson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Michael_Nyman\" title=\"Michael Nyman\">Michael Nyman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Steve_Reich\" title=\"Steve Reich\">Steve Reich</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Terry_Riley\" title=\"Terry Riley\">Terry Riley</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Monte_Young\" title=\"La Monte Young\">La Monte Young</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Holy_minimalism\" title=\"Holy minimalism\">Holy minimalism</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Henryk_G%C3%B3recki\" title=\"Henryk G\u00f3recki\">Henryk G\u00f3recki</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Arvo P\u00e4rt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Tavener\" title=\"John Tavener\">John Tavener</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Techniques</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Drone_(music)\" title=\"Drone (music)\">Drone</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Phase_music\" title=\"Phase music\">Phasing</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Process_music\" title=\"Process music\">Process music</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Repetition_(music)\" title=\"Repetition (music)\">Repetition</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Compositions</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Clapping_Music\" title=\"Clapping Music\">Clapping Music</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Eight_Lines\" title=\"Eight Lines\">Eight Lines</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Four_Organs\" title=\"Four Organs\">Four Organs</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/In_C\" title=\"In C\">In C</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/It%27s_Gonna_Rain\" title=\"It&#39;s Gonna Rain\">It's Gonna Rain</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Koyaanisqatsi\" title=\"Koyaanisqatsi\">Koyaanisqatsi</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Phrygian_Gates\" title=\"Phrygian Gates\">Phrygian Gates</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Piano_Phase\" title=\"Piano Phase\">Piano Phase</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/A_Rainbow_in_Curved_Air\" title=\"A Rainbow in Curved Air\">A Rainbow in Curved Air</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Well-Tuned_Piano\" title=\"The Well-Tuned Piano\">The Well-Tuned Piano</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Related articles</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Maximalism\" title=\"Maximalism\">Maximalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Postminimalism\" title=\"Postminimalism\">Postminimalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Repetitive_music\" class=\"mw-redirect\" title=\"Repetitive music\">Repetitive music</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Totalism\" title=\"Totalism\">Totalism</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q189534&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q189534&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q189534\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/111612090\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/BIBSYS\" class=\"mw-redirect\" title=\"BIBSYS\">BIBSYS</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/90666388\">90666388</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX1626388\">XX1626388</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13921856m\">cb13921856m</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb13921856m\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/119359979\">119359979</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000110050480\">0000 0001 1005 0480</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n82003117\">n82003117</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_Latvia\" title=\"National Library of Latvia\">LNB</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://kopkatalogs.lv/F?func=direct&amp;local_base=lnc10&amp;doc_number=000036015&amp;P_CON_LNG=ENG\">000036015</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/MusicBrainz\" title=\"MusicBrainz\">MusicBrainz</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://musicbrainz.org/artist/ae0b2424-d4c5-4c54-82ac-fe3be5453270\">ae0b2424-d4c5-4c54-82ac-fe3be5453270</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Diet_Library\" title=\"National Diet Library\">NDL</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/01031769\">01031769</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=jn20000604380&amp;CON_LNG=ENG\">jn20000604380</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Istituto_Centrale_per_il_Catalogo_Unico\" title=\"Istituto Centrale per il Catalogo Unico\">ICCU</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://opac.sbn.it/opacsbn/opac/iccu/scheda_authority.jsp?bid=IT\\ICCU\\TO0V\\074897\">IT\\ICCU\\TO0V\\074897</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/LIBRIS\" title=\"LIBRIS\">SELIBR</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://libris.kb.se/auth/85255\">85255</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SNAC\" title=\"SNAC\">SNAC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6mk9d9p\">w6mk9d9p</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/03307609X\">03307609X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/111612090\">111612090</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2192\nCached time: 20180921135633\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.628 seconds\nReal time usage: 0.773 seconds\nPreprocessor visited node count: 3556/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 128509/2097152 bytes\nTemplate argument size: 5066/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 21/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 31962/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.217/10.000 seconds\nLua memory usage: 7.86 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  535.869      1 -total\n 41.53%  222.560      1 Template:Reflist\n 20.76%  111.242     20 Template:Cite_web\n  8.95%   47.935      1 Template:Authority_control\n  8.21%   44.021      1 Template:Cn\n  8.08%   43.309      5 Template:ISBN\n  7.68%   41.136      2 Template:Fix\n  5.60%   30.001      4 Template:Navbox\n  4.88%   26.125      4 Template:Category_handler\n  4.82%   25.838      1 Template:Arvo_P\u00e4rt\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:93783-0!canonical and timestamp 20180921135632 and revision id 858863043\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"af","url":"https://af.wikipedia.org/wiki/Arvo_P%C3%A4rt","langname":"Afrikaans","autonym":"Afrikaans","*":"Arvo P\u00e4rt"},{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%A3%D8%B1%D9%81%D9%88_%D8%A8%D8%A7%D8%B1%D8%AA","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0623\u0631\u0641\u0648 \u0628\u0627\u0631\u062a"},{"lang":"az","url":"https://az.wikipedia.org/wiki/Arvo_Part","langname":"Azerbaijani","autonym":"az\u0259rbaycanca","*":"Arvo Part"},{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D1%80%D0%B2%D0%B0_%D0%9F%D1%8F%D1%80%D1%82","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u0410\u0440\u0432\u0430 \u041f\u044f\u0440\u0442"},{"lang":"be-x-old","url":"https://be-x-old.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D1%80%D0%B2%D0%B0_%D0%9F%D1%8F%D1%80%D1%82","langname":"Belarusian (Tara\u0161kievica orthography)","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0442\u0430\u0440\u0430\u0448\u043a\u0435\u0432\u0456\u0446\u0430)\u200e","*":"\u0410\u0440\u0432\u0430 \u041f\u044f\u0440\u0442"},{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D1%80%D0%B2%D0%BE_%D0%9F%D0%B5%D1%80%D1%82","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u0410\u0440\u0432\u043e \u041f\u0435\u0440\u0442"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Arvo_P%C3%A4rt","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Arvo P\u00e4rt"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Arvo_P%C3%A4rt","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Arvo P\u00e4rt"},{"lang":"cy","url":"https://cy.wikipedia.org/wiki/Arvo_P%C3%A4rt","langname":"Welsh","autonym":"Cymraeg","*":"Arvo P\u00e4rt"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Arvo_P%C3%A4rt","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Arvo P\u00e4rt"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Arvo_P%C3%A4rt","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Arvo P\u00e4rt"},{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Arvo_P%C3%A4rt","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"Arvo P\u00e4rt"},{"lang":"el","url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%86%CF%81%CE%B2%CE%BF_%CE%A0%CE%B5%CF%81%CF%84","langname":"Greek","autonym":"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","*":"\u0386\u03c1\u03b2\u03bf \u03a0\u03b5\u03c1\u03c4"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Arvo_P%C3%A4rt","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Arvo P\u00e4rt"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Arvo_P%C3%A4rt","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Arvo P\u00e4rt"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Arvo_P%C3%A4rt","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Arvo P\u00e4rt"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%A2%D8%B1%D9%88%D9%88_%D9%BE%D8%B1%D8%AA","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0622\u0631\u0648\u0648 \u067e\u0631\u062a"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Arvo_P%C3%A4rt","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Arvo P\u00e4rt"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Arvo_P%C3%A4rt","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Arvo P\u00e4rt"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EC%95%84%EB%A5%B4%EB%B3%B4_%ED%8C%A8%EB%A5%B4%ED%8A%B8","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\uc544\ub974\ubcf4 \ud328\ub974\ud2b8"},{"lang":"hy","url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D4%B1%D6%80%D5%BE%D5%B8_%D5%8A%D5%B5%D5%A1%D6%80%D5%BF","langname":"Armenian","autonym":"\u0570\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576","*":"\u0531\u0580\u057e\u0578 \u054a\u0575\u0561\u0580\u057f"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Arvo_P%C3%A4rt","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Arvo P\u00e4rt"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Arvo_P%C3%A4rt","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Arvo P\u00e4rt"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%90%D7%A8%D7%95%D7%95_%D7%A4%D7%A8%D7%98","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05d0\u05e8\u05d5\u05d5 \u05e4\u05e8\u05d8"},{"lang":"ka","url":"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%90%E1%83%A0%E1%83%95%E1%83%9D_%E1%83%9E%E1%83%94%E1%83%A0%E1%83%A2%E1%83%98","langname":"Georgian","autonym":"\u10e5\u10d0\u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8","*":"\u10d0\u10e0\u10d5\u10dd \u10de\u10d4\u10e0\u10e2\u10d8"},{"lang":"ku","url":"https://ku.wikipedia.org/wiki/Arvo_P%C3%A4rt","langname":"Kurdish","autonym":"kurd\u00ee","*":"Arvo P\u00e4rt"},{"lang":"lv","url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/Arvo_Perts","langname":"Latvian","autonym":"latvie\u0161u","*":"Arvo Perts"},{"lang":"lt","url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Arvo_P%C3%A4rt","langname":"Lithuanian","autonym":"lietuvi\u0173","*":"Arvo P\u00e4rt"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Arvo_P%C3%A4rt","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Arvo P\u00e4rt"},{"lang":"mk","url":"https://mk.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D1%80%D0%B2%D0%BE_%D0%9F%D1%98%D0%B0%D1%80%D1%82","langname":"Macedonian","autonym":"\u043c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438","*":"\u0410\u0440\u0432\u043e \u041f\u0458\u0430\u0440\u0442"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Arvo_P%C3%A4rt","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Arvo P\u00e4rt"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%A2%E3%83%AB%E3%83%B4%E3%82%A9%E3%83%BB%E3%83%9A%E3%83%AB%E3%83%88","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30a2\u30eb\u30f4\u30a9\u30fb\u30da\u30eb\u30c8"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Arvo_P%C3%A4rt","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Arvo P\u00e4rt"},{"lang":"nn","url":"https://nn.wikipedia.org/wiki/Arvo_P%C3%A4rt","langname":"Norwegian Nynorsk","autonym":"norsk nynorsk","*":"Arvo P\u00e4rt"},{"lang":"pcd","url":"https://pcd.wikipedia.org/wiki/Arvo_P%C3%A4rt","langname":"Picard","autonym":"Picard","*":"Arvo P\u00e4rt"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Arvo_P%C3%A4rt","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Arvo P\u00e4rt"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Arvo_P%C3%A4rt","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Arvo P\u00e4rt"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Arvo_P%C3%A4rt","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Arvo P\u00e4rt"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%8F%D1%80%D1%82,_%D0%90%D1%80%D0%B2%D0%BE_%D0%90%D0%B2%D0%B3%D1%83%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%87","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041f\u044f\u0440\u0442, \u0410\u0440\u0432\u043e \u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447"},{"lang":"sco","url":"https://sco.wikipedia.org/wiki/Arvo_P%C3%A4rt","langname":"Scots","autonym":"Scots","*":"Arvo P\u00e4rt"},{"lang":"simple","url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Arvo_P%C3%A4rt","langname":"Simple English","autonym":"Simple English","*":"Arvo P\u00e4rt"},{"lang":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Arvo_P%C3%A4rt","langname":"Slovak","autonym":"sloven\u010dina","*":"Arvo P\u00e4rt"},{"lang":"sl","url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Arvo_P%C3%A4rt","langname":"Slovenian","autonym":"sloven\u0161\u010dina","*":"Arvo P\u00e4rt"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/Arvo_Pert","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"Arvo Pert"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Arvo_P%C3%A4rt","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Arvo P\u00e4rt"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Arvo_P%C3%A4rt","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Arvo P\u00e4rt"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Arvo_P%C3%A4rt","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Arvo P\u00e4rt"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D1%80%D0%B2%D0%BE_%D0%9F%D1%8F%D1%80%D1%82","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0410\u0440\u0432\u043e \u041f\u044f\u0440\u0442"},{"lang":"vi","url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Arvo_P%C3%A4rt","langname":"Vietnamese","autonym":"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t","*":"Arvo P\u00e4rt"},{"lang":"zh-yue","url":"https://zh-yue.wikipedia.org/wiki/%E4%BD%A9%E7%88%BE%E7%89%B9","langname":"Cantonese","autonym":"\u7cb5\u8a9e","*":"\u4f69\u723e\u7279"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%98%BF%E7%A6%8F%C2%B7%E4%BD%A9%E7%88%BE%E7%89%B9","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u963f\u798f\u00b7\u4f69\u723e\u7279"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_September_2018"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"Part, Arvo","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"Part, Arvo","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_December_2017"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"Part, Arvo","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_August_2011"},{"sortkey":"Part, Arvo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BIBSYS_identifiers"},{"sortkey":"Part, Arvo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Part, Arvo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Part, Arvo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Part, Arvo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Part, Arvo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Part, Arvo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LNB_identifiers"},{"sortkey":"Part, Arvo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_MusicBrainz_identifiers"},{"sortkey":"Part, Arvo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NDL_identifiers"},{"sortkey":"Part, Arvo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers"},{"sortkey":"Part, Arvo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SBN_identifiers"},{"sortkey":"Part, Arvo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SELIBR_identifiers"},{"sortkey":"Part, Arvo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SNAC-ID_identifiers"},{"sortkey":"Part, Arvo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Part, Arvo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Part, Arvo","hidden":"","*":"AC_with_15_elements"},{"sortkey":" ","*":"Arvo_P\u00e4rt"},{"sortkey":"Part, Arvo","*":"1935_births"},{"sortkey":"Part, Arvo","*":"20th-century_classical_composers"},{"sortkey":"Part, Arvo","*":"21st-century_classical_composers"},{"sortkey":"Part, Arvo","*":"ECM_Records_artists"},{"sortkey":"Part, Arvo","*":"Composers_for_pipe_organ"},{"sortkey":"Part, Arvo","*":"Eastern_Orthodox_Christians_from_Estonia"},{"sortkey":"Part, Arvo","*":"Estonian_composers"},{"sortkey":"Part, Arvo","*":"Estonian_film_score_composers"},{"sortkey":"Part, Arvo","*":"Male_film_score_composers"},{"sortkey":"Part, Arvo","*":"Living_people"},{"sortkey":"Part, Arvo","*":"Minimalist_composers"},{"sortkey":"Part, Arvo","*":"People_from_Paide"},{"sortkey":"Part, Arvo","*":"Postmodern_composers"},{"sortkey":"Part, Arvo","*":"Male_classical_composers"},{"sortkey":"Part, Arvo","*":"Postminimalist_composers"},{"sortkey":"Part, Arvo","*":"Benjamin_Britten"},{"sortkey":"Part, Arvo","*":"Recipients_of_the_Order_of_the_National_Coat_of_Arms,_1st_Class"},{"sortkey":"Part, Arvo","*":"Recipients_of_the_Order_of_the_National_Coat_of_Arms,_2nd_Class"},{"sortkey":"Part, Arvo","*":"Estonian_Academy_of_Music_and_Theatre_alumni"},{"sortkey":"Part, Arvo","*":"Converts_to_Eastern_Orthodoxy_from_Protestantism"},{"sortkey":"Part, Arvo","*":"Members_of_the_Pontifical_Council_for_Culture"},{"sortkey":"Part, Arvo","*":"Classical_composers_of_church_music"},{"sortkey":"Part, Arvo","*":"Estonian_expatriates_in_Germany"},{"sortkey":"Part, Arvo","*":"Estonian_expatriates_in_Austria"},{"sortkey":"Part, Arvo","*":"Recipients_of_the_L\u00e9onie_Sonning_Music_Prize"},{"sortkey":"Part, Arvo","*":"Herder_Prize_recipients"},{"sortkey":"Part, Arvo","*":"Recipients_of_the_Praemium_Imperiale"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e4rt"},{"ns":0,"*":"Markus Johannes Langer"},{"ns":0,"exists":"","*":"A Rainbow in Curved Air"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adam's Lament (P\u00e4rt)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Kutal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alb\u00edn Brunovsk\u00fd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aleksander Kobzdej"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru A. Philippide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Rosetti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfred Brendel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ana Blandiana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anastasios Orlandos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anatol Vieru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrei Marga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrej Mitrovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrzej Szczypiorski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrzej Wajda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e1s Schiff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e1s S\u00fct\u0151"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9s Segovia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anna Politkovskaya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anne-Sophie Mutter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archons of the Ecumenical Patriarchate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aris Konstantinidis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arnold Schoenberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arthur Rubinstein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atanas Dalchev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aurel Stroe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austrian Decoration for Science and Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"BIBSYS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bavarian Radio Symphony Orchestra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bence Szabolcsi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benjamin Britten"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berliner Messe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bill McGlaughlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Birgit Nilsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blaga Dimitrova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bla\u017ee Koneski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bogdan Bogdanovi\u0107 (architect)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bohuslav Fuchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boris Christoff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Branko Fu\u010di\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bronis\u0142aw Geremek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Br\u00fcckepreis"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9la Bart\u00f3k"},{"ns":0,"exists":"","*":"C. A. Trypanis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cambridge University Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cantata"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cantus in Memoriam Benjamin Britten"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cecilia Bartoli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Choral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chord (music)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christ Church Cathedral, Dublin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christopher Bowers-Broadbent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christos Kapralos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Church Slavonic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clapping Music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Classical music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Collage sur B-A-C-H"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Daicoviciu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Lucaci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Da pacem Domine (P\u00e4rt)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dalkey Archive Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniel Barenboim"},{"ns":0,"exists":"","*":"De profundis (P\u00e4rt)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dejan Medakovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dezs\u0151 Keresztury"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dietrich Fischer-Dieskau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrios Loukatos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dmitri Shostakovich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dorota Simonides"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doula Mouriki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drago Jan\u010dar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dragotin Cvetko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drogheda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drone (music)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dundalk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Du\u0161an Kov\u00e1\u010d"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u017eevad Karahasan"},{"ns":0,"exists":"","*":"ECM Records"},{"ns":0,"exists":"","*":"Early European Polyphony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eastern Orthodox Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ecumenical Patriarchate of Constantinople"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edvard Ravnikar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eesti Rahvusringh\u00e4\u00e4ling"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eight Lines"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eimuntas Nekro\u0161ius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emmanuel Kriaras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ene Mihkelson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eric Ericson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estonian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugen Barbu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugen Jebeleanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugen Sucho\u0148"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fatos Lubonja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Felix Mendelssohn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferenc Farkas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferenc Glatz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Festina lente (P\u00e4rt)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Four Organs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fratres"},{"ns":0,"exists":"","*":"F\u00fcr Alina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georg Solti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gerard Labuda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gidon Kremer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grammy Award"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gregorian chant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gyula Illy\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gyula Ortutay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gy\u00f6rgy Gy\u00f6rffy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gy\u00f6rgy Konr\u00e1d"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gy\u00f6rgy Ligeti"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e1bor Preisich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hanna Krall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harmony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heino Eller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heinz Holliger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henryk G\u00f3recki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henryk Sta\u017cewski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herbert Blomstedt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herder Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hildegard Behrens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hilliard Ensemble"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holy minimalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"IMDb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Igor Stravinsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imre Kert\u00e9sz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imre Varga"},{"ns":0,"exists":"","*":"In C"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ingeborg Danz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Investigative journalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ioannis Kakridis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isaac Stern"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ismail Kadare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istituto Centrale per il Catalogo Unico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istv\u00e1n Borzs\u00e1k"},{"ns":0,"exists":"","*":"It's Gonna Rain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaan Kross"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jagoda Bui\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Bia\u0142ostocki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Filip (historian)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Kott"},{"ns":0,"exists":"","*":"Janet Baker"},{"ns":0,"exists":"","*":"Janez Bernik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Pierre Rampal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ji\u0159\u00ed Kol\u00e1\u0159"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ji\u0159\u00ed Kotal\u00edk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johann Sebastian Bach"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Adams (composer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Eliot Gardiner"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Tavener"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jordi Savall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Justinas Marcinkevi\u010dius"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e1n Cikker"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e1nos Harmatta"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e4rva County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kaija Saariaho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kalevipoeg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kamil Lhot\u00e1k"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kanon Pokajanen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karel Hub\u00e1\u010dek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kazimierz Dejmek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kazimierz Micha\u0142owski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Keith Jarrett"},{"ns":0,"exists":"","*":"Klaus Mertens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Koyaanisqatsi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krystian Zimerman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krzysztof Meyer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krzysztof Penderecki"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u00e1roly Klim\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"LIBRIS"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Monte Young"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lamentate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lars Ulrik Mortensen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laulasmaa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lech Trzeciakowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lennart Meri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leonard Bernstein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leonidas Kavakos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Bach cantatas by liturgical function"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Estonian composers"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of compositions by Arvo P\u00e4rt"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of members of the American Academy of Arts and Letters Department of Music"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of minimalist composers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Andriessen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucijan Marija \u0160kerjanc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lutheranism"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e1szl\u00f3 N\u00e9meth"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9gion d'honneur"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9onie Sonning Music Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magdalena Abakanowicz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magnificat (P\u00e4rt)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maja Bo\u0161kovi\u0107-Stulli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manfred Eicher"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manolis Andronikos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marek Kopelent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Banu\u0219"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marie-Claire Alain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marin Goleminov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marin Sorescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mariss Jansons"},{"ns":0,"exists":"","*":"Markus Sch\u00e4fer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martin Fr\u00f6st"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maximalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medieval music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michael Nyman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michael P\u00e4rt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michala Petri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihai Pop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihail Jora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mikhail Khodorkovsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milan Kundera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miles Davis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milovan Gavazzi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minimal music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minimalist music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Foreign Affairs (Estonia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mircea Dinescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mirko Kova\u010d (writer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miroslav Krle\u017ea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miserere (P\u00e4rt)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mogens W\u00f6ldike"},{"ns":0,"exists":"","*":"Molotov\u2013Ribbentrop Pact"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mstislav Rostropovich"},{"ns":0,"exists":"","*":"MusicBrainz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Musicology"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u0101ra Z\u0101l\u012bte"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u0101ris \u010caklais"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Diet Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of Latvia"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neoclassicism (music)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nichita St\u0103nescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nikolaus Harnoncourt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nunc dimittis (P\u00e4rt)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oboe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olivier Messiaen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Order of the National Coat of Arms"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oto Bihalji-Merin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oxford University Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pancho Vladigerov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pandelis Prevelakis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pari intervallo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Passio (P\u00e4rt)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Hillier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Per N\u00f8rg\u00e5rd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Perspectives of New Music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petar Lubarda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Schreier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phase music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philip Glass"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phrygian Gates"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piano Phase"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Boulez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plainsong"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polyphony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pontifical Council for Culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pope Benedict XVI"},{"ns":0,"exists":"","*":"Postminimalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Praemium Imperiale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Process music"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e9ter Esterh\u00e1zy"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u0113teris Vasks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rafael Kubel\u00edk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rakvere"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ratzinger Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Religious music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renaissance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renaissance music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Repetition (music)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Repetitive music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rheingau Musik Festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Brandstaetter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Ingarden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romualdas Po\u017eerskis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rostock Motet Choir"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u0103zvan Theodorescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u016f\u017eena Greben\u00ed\u010dkov\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"SNAC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salve Regina (P\u00e4rt)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Academy of Sciences and Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sergei Prokofiev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sergiu Celibidache"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sibylla Rubens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Simeon ten Holt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Simon Rattle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sofia Gubaidulina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soviet Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soviet occupation of Estonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spiegel im Spiegel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spyridon Marinatos"},{"ns":0,"exists":"","*":"St. Patrick's Breastplate"},{"ns":0,"exists":"","*":"St. Vladimir's Orthodox Theological Seminary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stabat Mater (P\u00e4rt)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanislav Libensk\u00fd and Jaroslava Brychtov\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanis\u0142aw Lorentz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Steve Reich"},{"ns":0,"exists":"","*":"String orchestra"},{"ns":0,"exists":"","*":"String quintet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stylianos Harkianakis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Summa (P\u00e4rt)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Svetlana Alexievich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Svetozar Radoj\u010di\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sviatoslav Richter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Symphony No. 4 (P\u00e4rt)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e1ndor Cso\u00f3ri"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e1ndor K\u00e1ny\u00e1di"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tabula Rasa (P\u00e4rt)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tallinn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tallinn Conservatory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tasos Athanasiadis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Te Deum (P\u00e4rt)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Terry Riley"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Daily Telegraph"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Guardian"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Well-Tuned Piano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theodore Antoniou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas Ad\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tikhon Khrennikov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tintinnabuli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tom Johnson (composer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Totalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tudor Arghezi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Twelve-tone technique"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Durham"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Oxford"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of St Andrews"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Sydney"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Tartu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasil Gyuzelev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vera Mutafchieva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Veselin Beshevliev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viktor \u017dmega\u010d"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virgil V\u0103t\u0103\u0219ianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vjenceslav Richter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir Veli\u010dkovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladim\u00edr Komp\u00e1nek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vojteh Ravnikar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walt Disney Concert Hall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walter Fink"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wiktor Zin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Windsbach Boys Choir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wis\u0142awa Szymborska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Witold Lutos\u0142awski"},{"ns":0,"exists":"","*":"W\u0142adys\u0142aw Bartoszewski"},{"ns":0,"exists":"","*":"W\u0142odzimierz Borodziej"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yehudi Menuhin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yiannis Papaioannou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yiannis Spyropoulos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yo-Yo Ma"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yuri Bashmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yurii Andrukhovych"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zaharia Stancu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zbigniew Herbert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zeitgeist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zigmas Zinkevi\u010dius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zlatko Gorjan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zoe Dumitrescu-Bu\u0219ulenga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9va P\u00f3cs"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0218tefan Niculescu"},{"ns":0,"*":"Arvo P\u00e4rt Centre"},{"ns":0,"*":"Manolis Hatzidakis"},{"ns":0,"*":"Emanuel Hru\u0161ka"},{"ns":0,"*":"Hugo Rokyta"},{"ns":0,"*":"Hristo Vakarelski"},{"ns":0,"*":"Dezs\u0151 Dercs\u00e9nyi"},{"ns":0,"*":"Anton Kriesis"},{"ns":0,"*":"Niko Kuret"},{"ns":0,"*":"Dimiter Statkov"},{"ns":0,"*":"Iv\u00e1n Feny\u0151 (art historian)"},{"ns":0,"*":"Ludv\u00edk Kunz"},{"ns":0,"*":"Lajos Vayer"},{"ns":0,"*":"Jol\u00e1n Balogh"},{"ns":0,"*":"Marijan Matkovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Ksawery Piwocki"},{"ns":0,"*":"France Stele"},{"ns":0,"*":"Zolt\u00e1n Frany\u00f3"},{"ns":0,"*":"Zeko Torbov"},{"ns":0,"*":"Georgios Megas"},{"ns":0,"*":"Mihail Sokolovski"},{"ns":0,"*":"Branko Maksimovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Jaroslav Pe\u0161ina"},{"ns":0,"*":"Jan Racek"},{"ns":0,"*":"W\u0142adys\u0142aw Czerny"},{"ns":0,"*":"Ivan Duichev"},{"ns":0,"*":"Ivo Frange\u0161"},{"ns":0,"*":"L\u00e1szl\u00f3 Ger\u0151"},{"ns":0,"*":"Stylianos Pelekanidis"},{"ns":0,"*":"J\u00e1n Podol\u00e1k"},{"ns":0,"*":"Zeno Vancea"},{"ns":0,"*":"J\u00f3zef Burszta"},{"ns":0,"*":"Hristo M. Danov"},{"ns":0,"*":"Maria Ana Musicescu"},{"ns":0,"*":"Stanojlo Raji\u010di\u0107"},{"ns":0,"*":"Rudolf Turek"},{"ns":0,"*":"Kazimierz Wejchert"},{"ns":0,"*":"Nikolaos Andriotis"},{"ns":0,"*":"Riko Debenjak"},{"ns":0,"*":"M\u00e1t\u00e9 Major"},{"ns":0,"*":"Anastas Petrov (ballet)"},{"ns":0,"*":"Ion Vladutiu"},{"ns":0,"*":"\u0110ur\u0111e Bo\u0161kovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Stoyan Dzudzev"},{"ns":0,"*":"B\u00e9la Gunda"},{"ns":0,"*":"Ji\u0159\u00ed Hr\u016fza"},{"ns":0,"*":"Zdenko Kolacio"},{"ns":0,"*":"Atanas Natev"},{"ns":0,"*":"Pavel Trost"},{"ns":0,"*":"Apostolos E. Vacalopoulos"},{"ns":0,"*":"Gordana Babi\u0107-\u0110or\u0111evi\u0107"},{"ns":0,"*":"Iv\u00e1n Balassa"},{"ns":0,"*":"Manousos Manousakas"},{"ns":0,"*":"Emil Condurachi"},{"ns":0,"*":"Stefka Georgieva"},{"ns":0,"*":"Elida Maria Szarota"},{"ns":0,"*":"Athanasios Aravantinos"},{"ns":0,"*":"Vojislav J. \u0110uri\u0107"},{"ns":0,"*":"Sona Kovacevicov\u00e1"},{"ns":0,"*":"Aleksandar Nichev"},{"ns":0,"*":"Jan J\u00f3zef Szczepa\u0144ski"},{"ns":0,"*":"G\u00e9za Entz"},{"ns":0,"*":"Jozef Jankovi\u010d"},{"ns":0,"*":"Gunther Schuller (architect)"},{"ns":0,"*":"Zdenko \u0160kreb"},{"ns":0,"*":"Stefana Stoykova"},{"ns":0,"*":"Emilijan Cevc"},{"ns":0,"*":"Konstantinos Dimaras"},{"ns":0,"*":"Karel Hor\u00e1lek"},{"ns":0,"*":"Krasimir Manchev"},{"ns":0,"*":"Adrian Marino"},{"ns":0,"*":"Demetrios Pallas"},{"ns":0,"*":"K\u00e1roly Perczel"},{"ns":0,"*":"Simeon Pironkov"},{"ns":0,"*":"Georgi Baev"},{"ns":0,"*":"Tekla D\u00f6m\u00f6t\u00f6r"},{"ns":0,"*":"Boris Gaber\u0161\u010dik"},{"ns":0,"*":"Konrad G\u00f3rski"},{"ns":0,"*":"Johannes Karayannopoulos"},{"ns":0,"*":"J\u00f3zsef Ujfalussy"},{"ns":0,"*":"Velizar Velkov"},{"ns":0,"*":"Gheorghe Vrabie (foklorist)"},{"ns":0,"*":"Roman Berger"},{"ns":0,"*":"Donka Petkanova"},{"ns":0,"*":"Mieczys\u0142aw Por\u0119bski"},{"ns":0,"*":"\u00c1kos Birk\u00e1s"},{"ns":0,"*":"Jerzy Buszkiewicz"},{"ns":0,"*":"V\u00e1clav Frolec"},{"ns":0,"*":"Nikolai Genchev"},{"ns":0,"*":"Petar Miljkovi\u0107-Pepek"},{"ns":0,"*":"Nikos Gabriel Pentzikis"},{"ns":0,"*":"Liviu Calin"},{"ns":0,"*":"Virginia Paskaleva"},{"ns":0,"*":"Adriena \u0160imotov\u00e1"},{"ns":0,"*":"Andr\u00e1s Vizkelety"},{"ns":0,"*":"Andor Pigler"},{"ns":0,"*":"Yorgos Sicilianos"},{"ns":0,"*":"Emil Sk\u00e1la"},{"ns":0,"*":"Stoimen Stoilov"},{"ns":0,"*":"Jen\u00f6 Barab\u00e1s"},{"ns":0,"*":"Stefan Kaszynski"},{"ns":0,"*":"Ji\u0159\u00ed Ko\u0159alka"},{"ns":0,"*":"Zmaga Kumer"},{"ns":0,"*":"Jon Nicodim"},{"ns":0,"*":"Vasilka Gerasimova-Tomova"},{"ns":0,"*":"Petro Kononenko"},{"ns":0,"*":"Jerzy Tch\u00f3rzewski"},{"ns":0,"*":"Elena V\u00e1rossov\u00e1"},{"ns":0,"*":"Dionysis Zivas"},{"ns":0,"*":"D\u017eevad Juzba\u0161i\u0107"},{"ns":0,"*":"Jitka and Kv\u011bta V\u00e1lov\u00e1"},{"ns":0,"*":"Takis Varvitsiotis"},{"ns":0,"*":"Milcho Lalkov"},{"ns":0,"*":"Michael G. Meraklis"},{"ns":0,"*":"Mindaugas Navakas"},{"ns":0,"*":"Jaan Undusk"},{"ns":0,"*":"Tam\u00e1s Hofer"},{"ns":0,"*":"Konstantin Iliev"},{"ns":0,"*":"Marin Mincu"},{"ns":0,"*":"Jo\u017ee Poga\u010dnik (scholar)"},{"ns":0,"*":"Marian Zg\u00f3rniak"},{"ns":0,"*":"Osk\u00e1r Elschek"},{"ns":0,"*":"Lech Kalinowski"},{"ns":0,"*":"Dunja Rihtman-Augu\u0161tin"},{"ns":0,"*":"Imre Bak"},{"ns":0,"*":"Andrei Corbea-Hoi\u0219ie"},{"ns":0,"*":"Eli\u0161ka Fu\u010d\u00edkov\u00e1"},{"ns":0,"*":"Elena Toncheva"},{"ns":0,"*":"Vera Bitrakova-Grozdanova"},{"ns":0,"*":"Istv\u00e1n Fried"},{"ns":0,"*":"Ferdinand Milu\u010dk\u00fd"},{"ns":0,"*":"J\u00e1n Bako\u0161 (art historian)"},{"ns":0,"*":"Ivan \u010colovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Nikola Georgiev (scholar)"},{"ns":0,"*":"Karolos Mitsakis"},{"ns":0,"*":"J\u00e1nos B\u00f6h\u00f6nyey"},{"ns":0,"*":"Maria K\u0142a\u0144ska"},{"ns":0,"*":"Evanghelos Moutsopoulos"},{"ns":0,"*":"George Demetrius Bambiniotis"},{"ns":0,"*":"Radost Ivanova"},{"ns":0,"*":"Nedjeljko Fabrio"},{"ns":0,"*":"K\u00e1roly Manherz"},{"ns":0,"*":"Stanis\u0142aw Mossakowski"},{"ns":0,"*":"Ales Rasanau"},{"ns":0,"*":"Ludv\u00edk V\u00e1clavek"},{"ns":0,"*":"Ana Maria Zahariade"},{"ns":0,"*":"Micha\u0142 G\u0142owi\u0144ski"},{"ns":0,"*":"Kazimir Popkonstantinov"},{"ns":0,"*":"Primo\u017e Kuret"},{"ns":0,"*":"Ji\u0159\u00ed Kuthan"},{"ns":0,"*":"Kre\u0161imir Nemec"},{"ns":0,"*":"Nicos Hadjinicolaou"},{"ns":0,"*":"Gabriela Kili\u00e1nov\u00e1"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from December 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from September 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from August 2011"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BIBSYS identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LNB identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with MusicBrainz identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NDL identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SBN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SELIBR identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:AC with 15 elements"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Arvo P\u00e4rt"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:L\u00e9onie Sonning Music Prize laureates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Herder Prize"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Minimal music"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Arvo P\u00e4rt"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Herder Prize"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:L\u00e9onie Sonning Music Prize laureates"},{"ns":11,"*":"Template talk:Minimal music"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Estonian and Finnish"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Classical music"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Redirect"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-fi"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ill"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite press release"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikiquote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IMDb name"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str left"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str len"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str rightmost"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Arvo P\u00e4rt"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox musical artist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox musical artist/color"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox musical artist/hCard class"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:L\u00e9onie Sonning Music Prize laureates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Herder Prize"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Minimal music"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Redirect hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Redirect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e4rt"}],"images":["Arvo_P\u00e4rt.jpg","Arvo_P\u00e4rt,_2011.jpg","Arvo_P\u00e4rt_ja_Nora_P\u00e4rt.jpg","Wikiquote-logo.svg","Commons-logo.svg","Portal-puzzle.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://estonianworld.com/culture/sounds-emanating-love-story-arvo-part/","http://sinfinimusic.com/uk/learn/composers/arvo-paert","https://www.allmusic.com/artist/arvo-p%C3%A4rt-mn0000929776/biography","https://www.telegraph.co.uk/culture/music/classicalmusic/11273603/Arvo-Part-interview-music-says-what-I-need-to-say.html","https://books.google.com/books?id=FJejwedGesMC&lpg=PA170&dq=Tikhon","http://www.classical-music.com/topic/arvo-p%C3%A4rt","https://web.archive.org/web/20170823164619/https://www.swr.de/swr2/.../swr2-musikstunde-20110427.pdf","http://www.swr.de/swr2/.../swr2-musikstunde-20110427.pdf","http://www.theartsdesk.com/classical-music/arvo-p%C3%A4rt-special-1-how-sacred-music-scooped-interview","https://www.universaledition.com/blog/detail/sCategory/562/blogArticle/3568","https://www.theguardian.com/music/2004/jan/02/1","http://www.universaledition.com/tl_files/News_Dateien/Newsletter_pdf/2007_01_en.pdf","http://www.rte.ie/about/en/press-office/press-releases/2008/0218/292412-performinggroupsfeb182008/","http://www.louthcms.org","http://www.laphil.com/music/piece_detail.cfm?id=2711","http://press.catholica.va/news_services/bulletin/news/28516.php?index=28516&lang=en","https://web.archive.org/web/20121107142020/http://press.catholica.va/news_services/bulletin/news/28516.php?index=28516&lang=en","http://estonianworld.com/culture/arvo-parts-adams-lament-wins-grammy-award-in-the-best-choral-performance-category/","http://www.interlude.hk/front/art-deal-eternal-questionsarvo-nora-part/","http://www.arvopart.ee/en/","http://www.usyd.edu.au/senate/honawardshistoricalyear.shtml#1996","https://web.archive.org/web/20081204234931/http://www.usyd.edu.au/senate/honawardshistoricalyear.shtml","https://www.webcitation.org/6ETmNAQCI?url=http://www.dur.ac.uk/resources/ceremonies/congregation/part_arvo.pdf","http://www.dur.ac.uk/resources/ceremonies/congregation/part_arvo.pdf","http://www.postimees.ee/1521221/president-arnold-ruutel-jagab-heldelt-uliharuldast-ordenit","http://www.brueckepreis.de/brueckepreis/index.asp?ID=21&art_param=17&reduce=0","http://diepresse.com/home/kultur/news/382689/Arvo-Paert-erhielt-Ehrenkreuz-von-Osterreich","https://web.archive.org/web/20090624030344/http://www.st-andrews.ac.uk/news/Title,34332,en.html","http://www.st-andrews.ac.uk/news/Title,34332,en.html","http://www.ambafrance-ee.org/Le-compositeur-Arvo-Part-decore-de","http://visnews-en.blogspot.com/2011/12/other-pontifical-acts_12.html","http://news.err.ee/culture/efde5477-32a8-4db5-ba5d-351be082ebcd","http://www.latimes.com/entertainment/arts/culture/la-et-cm-arvo-part-athol-fugard-praemium-imperiale-awards-20140716-story.html","http://www.svots.edu/sites/default/files/doctoral_citation_final.pdf","http://www.arvopart.ee/en/2014/06/st-vladimirs-seminary-awarded-an-honorar-doctor-of-sacred-music-degree-to-arvo-part/","http://www.ox.ac.uk/news/2016-02-25-oxford-announces-honorary-degrees-2016","https://cruxnow.com/vatican/2017/09/26/orthodox-lutheran-catholic-win-2017-ratzinger-prize/","https://www.wikidata.org/wiki/Q189534","https://www.universaledition.com/komponisten-und-werke/arvo-part-534","http://www.classical.net/music/comp.lst/articles/part/disco.php","http://www.bu.edu/apcsc/","http://www.musicolog.com/part_lenten.asp","http://www.arvopart.org/","https://web.archive.org/web/20070311054634/http://www.mmguide.musicmatch.com/artist/artist.cgi?ARTISTID=1086260&TMPL=LONG#bio","http://www.saintpaulsunday.org/features/9810_part/index.htm","http://www.spikemagazine.com/0600arvopart.php","https://web.archive.org/web/20100614110606/http://www.claudiorecords.com/detail/triodion.html","http://www.arvopart.ee/en","https://www.imdb.com/name/nm0701736/","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/111612090","https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/90666388","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX1626388","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13921856m","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb13921856m","https://d-nb.info/gnd/119359979","http://isni.org/isni/0000000110050480","http://id.loc.gov/authorities/names/n82003117","https://kopkatalogs.lv/F?func=direct&local_base=lnc10&doc_number=000036015&P_CON_LNG=ENG","https://musicbrainz.org/artist/ae0b2424-d4c5-4c54-82ac-fe3be5453270","https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/01031769","https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&local_base=aut&ccl_term=ica=jn20000604380&CON_LNG=ENG","http://opac.sbn.it/opacsbn/opac/iccu/scheda_authority.jsp?bid=IT%5CICCU%5CTO0V%5C074897","https://libris.kb.se/auth/85255","http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6mk9d9p","https://www.idref.fr/03307609X","https://viaf.org/viaf/111612090"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Life","number":"1","index":"1","fromtitle":"Arvo_P\u00e4rt","byteoffset":702,"anchor":"Life"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Musical development","number":"2","index":"2","fromtitle":"Arvo_P\u00e4rt","byteoffset":5862,"anchor":"Musical_development"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Compositions","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"Arvo_P\u00e4rt","byteoffset":7562,"anchor":"Compositions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Personal life","number":"3","index":"4","fromtitle":"Arvo_P\u00e4rt","byteoffset":15949,"anchor":"Personal_life"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"International centre","number":"4","index":"5","fromtitle":"Arvo_P\u00e4rt","byteoffset":16318,"anchor":"International_centre"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Awards","number":"5","index":"6","fromtitle":"Arvo_P\u00e4rt","byteoffset":16789,"anchor":"Awards"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"6","index":"7","fromtitle":"Arvo_P\u00e4rt","byteoffset":21639,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"7","index":"8","fromtitle":"Arvo_P\u00e4rt","byteoffset":21687,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"8","index":"9","fromtitle":"Arvo_P\u00e4rt","byteoffset":21722,"anchor":"Sources"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"9","index":"10","fromtitle":"Arvo_P\u00e4rt","byteoffset":21867,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"10","index":"11","fromtitle":"Arvo_P\u00e4rt","byteoffset":22398,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Arvo P\u00e4rt","iwlinks":[{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Markus_Johannes_Langer","*":"de:Markus Johannes Langer"},{"prefix":"q","url":"https://en.wikiquote.org/wiki/Special:Search/Arvo_P%C3%A4rt","*":"q:Special:Search/Arvo P\u00e4rt"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Arvo_P%C3%A4rt","*":"commons:Category:Arvo P\u00e4rt"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Part, Arvo"},{"name":"wikibase_item","*":"Q189534"}]}}