{"parse":{"title":"Ferenc Glatz","pageid":13970790,"revid":803009787,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-Cleanup\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/40px-Edit-clear.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/60px-Edit-clear.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/80px-Edit-clear.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article may <b>require <a href=\"/wiki/Wikipedia:Cleanup\" title=\"Wikipedia:Cleanup\">cleanup</a></b> to meet Wikipedia's <a href=\"/wiki/Wikipedia:Manual_of_Style\" title=\"Wikipedia:Manual of Style\">quality standards</a>. The specific problem is: <b>inline citation placement.</b><span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Ferenc_Glatz&amp;action=edit\">improve this article</a> if you can.</span>  <small><i>(August 2017)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size: 130%;\"><span class=\"fn\">Ferenc Glatz</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Glatz_Ferenc.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Glatz Ferenc.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/24/Glatz_Ferenc.jpg/220px-Glatz_Ferenc.jpg\" width=\"220\" height=\"198\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/24/Glatz_Ferenc.jpg/330px-Glatz_Ferenc.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/24/Glatz_Ferenc.jpg/440px-Glatz_Ferenc.jpg 2x\" data-file-width=\"1584\" data-file-height=\"1422\" /></a></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:lavender\"><a href=\"/wiki/Minister_of_Education_of_Hungary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minister of Education of Hungary\">Minister of Education of Hungary</a></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;border-bottom:none\">\n<span class=\"nowrap\"><b>In office</b></span><br />10 May 1989&#160;\u2013&#32;23 May 1990</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\"><span class=\"nowrap\">Preceded by</span></th><td>\n<a href=\"/wiki/Tibor_Czibere\" title=\"Tibor Czibere\">Tibor Czibere</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\"><span class=\"nowrap\">Succeeded by</span></th><td>\n<a href=\"/wiki/Bertalan_Andr%C3%A1sfalvy\" title=\"Bertalan Andr\u00e1sfalvy\">Bertalan Andr\u00e1sfalvy</a></td></tr><tr style=\"display:none\"><td colspan=\"2\">\n</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:lavender\">Personal details</th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\"> (<span class=\"bday\">1941-04-02</span>) </span>2 April 1941<span class=\"noprint ForceAgeToShow\"> (age&#160;77)</span><br /><a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a>, <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary\" title=\"Kingdom of Hungary\">Kingdom of Hungary</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Political party</th><td>\n<a href=\"/wiki/MSZMP\" class=\"mw-redirect\" title=\"MSZMP\">MSZMP</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Profession</th><td>\nhistorian, politician</td></tr></tbody></table>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">The native form of this <a href=\"/wiki/Personal_name\" title=\"Personal name\">personal name</a> is <i>Glatz Ferenc</i>.&#160;This article uses <a href=\"/wiki/Personal_name#Western_name_order\" title=\"Personal name\">Western name order</a> when mentioning individuals.</div>\n<p><b>Ferenc Glatz</b> (born 2 April 1941) is a Hungarian historian and academic.<sup id=\"cite_ref-has_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-has-1\">&#91;1&#93;</a></sup> He has served three terms as the president of the <a href=\"/wiki/Hungarian_Academy_of_Sciences\" title=\"Hungarian Academy of Sciences\">Hungarian Academy of Sciences</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Published_works\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Published works</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Books_with_co-authors\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Books with co-authors</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#DVD\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">DVD</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Editions\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">Editions</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Awards\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Awards</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ferenc_Glatz&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Ferenc Glatz was born in <a href=\"/wiki/Csepel\" title=\"Csepel\">Csepel</a> on 2 April 1941. He attended school in Csepel, Szigetszentmikl\u00f3s and the Fay Secondary School in <a href=\"/wiki/Ferencv%C3%A1ros\" title=\"Ferencv\u00e1ros\">Ferencv\u00e1ros</a> and graduated from <a href=\"/wiki/E%C3%B6tv%C3%B6s_Lor%C3%A1nd_University\" title=\"E\u00f6tv\u00f6s Lor\u00e1nd University\">E\u00f6tv\u00f6s Lor\u00e1nd University</a> (1964).<sup id=\"cite_ref-bio_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bio-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>From 1967 he worked as a researcher in the Institute of History of the <a href=\"/wiki/Hungarian_Academy_of_Sciences\" title=\"Hungarian Academy of Sciences\">Hungarian Academy of Sciences</a>, was appointed Head of Department (1976) and later Director of the Institute (1988). He has been a teacher at the E\u00f6tv\u00f6s Lor\u00e1nd University of Sciences since 1976, is founder of the Department of Historical Museology (1979) and university professor (1990). He has been founding editor-in-chief of the historical political periodical <i>Hist\u00f3ria</i> since 1979. After several study trips abroad (in the Federal Republic of Germany, England, France and the Soviet Union) he was appointed Secretary-General of the Committee of Modern Age Methodology and Source Criticism of the International Committee of Historical Sciences (ICHS) (1985), became Secretary General of the Committee of Historiography (1990\u201395) and was invited speaker at several World Congresses of Historians. He is author of several books on history and historical theory and of hundreds of scientific studies and collections of essays in Hungarian and various foreign languages.<sup id=\"cite_ref-bio_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bio-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1989\u20131990 he was Minister of Education and Culture in <a href=\"/wiki/Mikl%C3%B3s_N%C3%A9meth\" title=\"Mikl\u00f3s N\u00e9meth\">Mikl\u00f3s N\u00e9meth</a>\u2019s second government, several measures are linked with his name that contributed to the dismantling of the Soviet-type cultural policy system (the abolition of censure and the compulsory education of Russian as a foreign language, the launching of a foreign language teaching programme, the annulment of the state monopoly of school founding, re-regulation of the relationship between the state and the Church, the founding of an alternative framework for financing culture etc.) After the termination of his portfolio in 1990 he became Director of the Institute of History of the HAS again.<sup id=\"cite_ref-bio_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bio-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>He was elected Member of the <a href=\"/wiki/Hungarian_Academy_of_Sciences\" title=\"Hungarian Academy of Sciences\">Hungarian Academy of Sciences</a> in 1993 and became President of the HAS in two subsequent periods between 1996 and 2002.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> The reformulation of the Academy\u2019s social role is considered to be one of his major achievements. He regarded the Academy as a kind of think tank for the nation, which has to pay special attention to the newly emerging possibilities, advantages and turmoil that the nation has to cope with as a result of the political system change and Hungary\u2019s accession to the European Union. He initiated and has led the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mtatk.hu/?mid=4&amp;page=strategia\">National Strategic Research Programme</a>, the results of which are among others the elaboration of an agricultural programme, strategies for water management, transport, language policy, information technology and environment, the analysis of the social and health care crisis roused by the political system change as well as the minority issue.<sup id=\"cite_ref-bio_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bio-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Apart from his scientific activity he launched a number of public and civilian initiatives. He is leader of the National Strategic Committee for Land and Water Management (2004), which set the aim of modernising the Tisza and Danube Valley and the Homokh\u00e1ts\u00e1g (Sand Ridge) region and of easing the social tensions of these regions. The elaboration of the Programme <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mtatk.hu/?page=parbeszedmain&amp;mid=4&amp;sid=3\">P\u00e1rbesz\u00e9d a vid\u00e9k\u00e9rt</a> (Dialogue for the countryside) is also linked with his name (2005). The main objectives of this project are the creation of workplaces in rural areas and the promotion of equal opportunities in social and cultural terms.<sup id=\"cite_ref-bio_2-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bio-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Since 1991 he has been member of various international committees responsible for preparing the Eastern enlargement of the European Union. He delivered speeches and presented proposals on several European forums in the field of human policy, culture and migration. Given an international mandate he prepared the Central and Eastern European Minority Code (1992), which has also been published in English, German, Slovakian and Romanian. He also participated in the monitoring process of the candidate countries for EU accession between 1994 and 98.<sup id=\"cite_ref-bio_2-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bio-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Published_works\">Published works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ferenc_Glatz&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Published works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li><i>T\u00f6rt\u00e9net\u00edr\u00f3 \u00e9s politika</i>. Szekf\u0171, Steier, Thim \u00e9s Miskolczy nemzetr\u0151l \u00e9s \u00e1llamr\u00f3l. Budapest, Akad\u00e9miai Kiad\u00f3, 1980. 235 p.</li>\n<li><i>Der Zusammenbruch der Habsburger Monarchie und die ungarische Geschichtswissenschaft</i>. Studia Historica Academiae Scientiarum Hungaricae 180. Budapest, Akad\u00e9miai Kiad\u00f3, 1980. 20 p.</li>\n<li><i>Nemzeti kult\u00fara \u2013 kultur\u00e1lt nemzet 1867\u20131987</i>. Budapest, Kossuth Kiad\u00f3, 1988. 432 p.</li>\n<li><i>T\u00f6rt\u00e9net\u00edr\u00e1s korszakv\u00e1lt\u00e1sban</i>. Budapest, Gondolat Kiad\u00f3, 1990. 354 p.</li>\n<li><i>Europa und Ungarn. Die neue Kulturpolitik nach der \u00d6ffnung.</i> <a href=\"/wiki/Kleine_Schriften\" title=\"Kleine Schriften\">Kleine Schriften</a> 17. Vaduz, Verlag der Liechtensteinischen Akademischen Gesellschaft. 1991. 20 p.</li>\n<li><i>A kisebbs\u00e9gi k\u00e9rd\u00e9s K\u00f6z\u00e9p-Eur\u00f3p\u00e1ban tegnap \u00e9s ma</i>. Hist\u00f3ria Plusz, 1992/11. p.&#160;62\n<ul><li><i>Angolul:</i> Minorities in East-Central Europe. Historical analyses and a policy proposal. Budapest, Europa Institut Budapest, 1993. 63 p.; <i>N\u00e9met\u00fcl:</i> Minderheiten in Ost-Mitteleuropa. Historische Analyse und ein Politischer Verhaltenskodex. Budapest, Europa Institut Budapest, 1993. 65 p.; <i>Szlov\u00e1kul:</i> Ot\u00e1zka Mens\u00edn v Strednej Eur\u00f3pe. Historick\u00e1 Analyza \u2013 Politick\u00e9 Odpor\u00facania. Budapest, Europa Institut Budapest, 1993. 61 p.; <i>Rom\u00e1nul:</i> Minoritasti in Europa Centrala. Analiza istorica si un Cod al comportamentelor. Budapest, Europa Institut Budapest, 1993. 63 p.</li></ul></li>\n<li>Wissenschaftspolitik um die Jahrtausendwende. Budapest, Akad\u00e9miai Kiad\u00f3, 1999. 142 p.\n<ul><li><i>Magyarul:</i> Tudom\u00e1nypolitika az ezredfordul\u00f3 Magyarorsz\u00e1g\u00e1n. Magyarorsz\u00e1g az ezredfordul\u00f3n. Strat\u00e9giai Kutat\u00e1sok a Magyar Tudom\u00e1nyos Akad\u00e9mi\u00e1n. M\u0171helytanulm\u00e1nyok (Szerk.: Burucs Korn\u00e9lia) Budapest, Magyar Tudom\u00e1nyos Akad\u00e9mia, 1998. 123 p.</li></ul></li>\n<li>Tudom\u00e1nypolitikai reformr\u00f3l, Akad\u00e9mi\u00e1r\u00f3l. Besz\u00e9dek, cikkek, jegyzetek 1996\u20131997 (Szerk.: Burucs Korn\u00e9lia) Budapest, Pannonica Kiad\u00f3, 2002. 582 p.</li>\n<li>\u00daj szint\u00e9zis fel\u00e9. Besz\u00e9dek, cikkek, jegyzetek 1998\u20131999 (Szerk.: Burucs Korn\u00e9lia) Budapest, Pannonica Kiad\u00f3, 2002. 518 p.</li>\n<li>Hely\u00fcnk Eur\u00f3p\u00e1ban. Besz\u00e9dek, cikkek, jegyzetek 1999\u20132000. (Szerk.: Burucs Korn\u00e9lia) Budapest, Pannonica Kiad\u00f3, 2003. 543 p.</li>\n<li>Magyar millennium Eur\u00f3p\u00e1ban. Besz\u00e9dek, cikkek, jegyzetek 2000\u20132002. (Szerk.: Burucs Korn\u00e9lia) Budapest, Pannonica Kiad\u00f3, 2004. 720 p.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Books_with_co-authors\">Books with co-authors</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ferenc_Glatz&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Books with co-authors\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Az 1944. \u00e9v hist\u00f3ri\u00e1ja (\u00d6ssze\u00e1ll\u00edtotta \u00e9s t\u00e1rsszerz\u0151kkel \u00edrta.) Budapest, Lapkiad\u00f3 V\u00e1llalat, 1985. 175 p.</li>\n<li>Gesellschaft, Politik und Verwaltung in der Habsburgermonarchie 1830\u20131918. (Hrsg.: Ferenc Glatz-Ralph Melville.) Wiesbaden-Budapest, Franz Steiner Verlag \u2013 Akad\u00e9miai Kiad\u00f3, 1987. 378 p.</li>\n<li>Magyarok a K\u00e1rp\u00e1t-medenc\u00e9ben (T\u00e1rsszerz\u0151kkel \u00edrta, szerkesztette, \u00f6ssze\u00e1ll\u00edtotta.) Budapest, Lapkiad\u00f3 V\u00e1llalat, 1988. 335 p.</li>\n<li>Etudes Historiques Hongroises 1990. I-VII. (Szerk. \u00e9s a k\u00f6tetek bevezet\u0151it \u00edrta.) Budapest, MTA TTI, 1990. I. Settlement and Society in Hungary. 319 p.; II. Ethnicity and Society in Hungary. 456 p.; III. Environment and Society in Hungary. 294 p.; IV. European Intellectual Trends and Hungary. 210 p.; V. Reformists and Radicals in Hungary. 221 p.; VI. The Stalinist Model in Hungary. 138 p.; VII. The Selected Bibliography of Hungarian Historical Science 1895\u20131989. 174 p.</li>\n<li>Palatin Josephs Schriften. Vierter Band 1809\u20131813. Zusammengestellt und Kommentiert von S\u00e1ndor Domanovszky (Herausgegeben und Eingeleitet von Ferenc Glatz) Budapest, Akad\u00e9miai Kiad\u00f3, 1991. 803 p.</li>\n<li>Technika, m\u0171vel\u0151d\u00e9s. V\u00e1logat\u00e1s Hajnal Istv\u00e1n kiadott \u00e9s kiadatlan \u00edr\u00e1saib\u00f3l. (Szerkesztette, v\u00e1logatta, sajt\u00f3 al\u00e1 rendezte, a bevezet\u0151 tanulm\u00e1nyt, a jegyzeteket \u00e9s az \u00f6sszek\u00f6t\u0151 sz\u00f6veget \u00edrta.) Budapest, MTA TTI, 1993. 472 p.</li>\n<li>A magyarok kr\u00f3nik\u00e1ja (Szerkesztette, \u00f6ssze\u00e1ll\u00edtotta, a kronol\u00f3gi\u00e1t, az \u00e1ttekint\u0151 fejezeteket \u00e9s a sz\u00e1mos sz\u00f3cikket \u00edrta.) G\u00fctersloh, Officina Nova, 1995. 816 p.</li>\n<li>Hungarians and Their Neighbors in Modern Times, 1867\u20131950. (Ed.: Ferenc Glatz) New York, Columbia University Press, 1995. 347 p.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"DVD\">DVD</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ferenc_Glatz&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: DVD\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>1000 \u00e9vr\u0151l 100 percben. A magyar \u00e1llam m\u00faltj\u00e1r\u00f3l, j\u00f6v\u0151j\u00e9r\u0151l. [Tv-el\u0151ad\u00e1s, 2000. augusztus 20.] Szak\u00e1ly Istv\u00e1n filmje. DVD, 2005</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Editions\">Editions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ferenc_Glatz&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Editions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><b>1963\u20131967</b> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.szazadok.hu/index2.htm\">Sz\u00e1zadok</a> foly\u00f3irat szerkeszt\u0151s\u00e9gi titk\u00e1ra</li>\n<li><b>1969\u20131985</b> Magyarorsz\u00e1g t\u00f6rt\u00e9nete t\u00edz k\u00f6tetben c. k\u00f6nyvsorozat szerkeszt\u0151s\u00e9gi titk\u00e1ra</li>\n<li><b>1976\u20131979</b> T\u00f6rt\u00e9nelmi Szemle foly\u00f3irat t\u00e1rsszerkeszt\u0151je</li>\n<li><b>1978\u20131983</b> T\u00f6rt\u00e9net\u00edr\u00f3k T\u00e1ra k\u00f6nyvsorozat alap\u00edt\u00f3 sorozatszerkeszt\u0151je (8 k\u00f6tet)</li>\n<li><b>1979-t\u0151l</b> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.historia.hu/\">Hist\u00f3ria</a> foly\u00f3irat felel\u0151s szerkeszt\u0151je</li>\n<li><b>1980\u20131983</b> Magyarorsz\u00e1g t\u00f6rt\u00e9neti kronol\u00f3gi\u00e1ja I-IV. szerkeszt\u0151s\u00e9gi titk\u00e1ra, a III. (1848\u20131944) \u00e9s a IV. (1940\u20131970) k\u00f6tet szerkeszt\u0151je</li>\n<li><b>1987-t\u0151l</b> T\u00e1rsadalom- \u00e9s m\u0171vel\u0151d\u00e9st\u00f6rt\u00e9neti tanulm\u00e1nyok k\u00f6nyvsorozat alap\u00edt\u00f3 szerkeszt\u0151je (38 k\u00f6tet)</li>\n<li><b>1987-t\u0151l</b> El\u0151ad\u00e1sok a T\u00f6rt\u00e9nettudom\u00e1nyi Int\u00e9zetben f\u00fczetsorozat alap\u00edt\u00f3 szerkeszt\u0151je (19 k\u00f6tet)</li>\n<li><b>1990</b> Etudes Historiques Hongroises 1990. I-VII. (szerkesztette \u00e9s a k\u00f6tetek bevezet\u0151it \u00edrta.) Budapest, MTA TTI, 1990. 319 p., 456 p., 294 p., 210 p., 221 p., 138 p., 174 p.</li>\n<li><b>1990</b> Magyarok Eur\u00f3p\u00e1ban I-III. k\u00f6tet szerkeszt\u0151je</li>\n<li><b>1993-t\u00f3l</b> Hist\u00f3ria K\u00f6nyvt\u00e1r alap\u00edt\u00f3 szerkeszt\u0151je. (Alsorozatok: Adatt\u00e1rak \u00e9s kronol\u00f3gi\u00e1k: 8 k\u00f6tet; Monogr\u00e1fi\u00e1k: 21 k\u00f6tet; El\u0151ad\u00e1sok a t\u00f6rt\u00e9nettudom\u00e1ny m\u0171helyeib\u0151l: 9 k\u00f6tet; Okm\u00e1nyt\u00e1rak: 4 k\u00f6tet; T\u00f6rt\u00e9neti bibliogr\u00e1fia: 4 k\u00f6tet; Atlaszok: 1 k\u00f6tet)</li>\n<li><b>1995-t\u0151l</b> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.europainstitut.hu/?page=begeg&amp;mid=6\">Begegnungen</a>. Schriftenreihe der Europa Institutes Budapest k\u00f6nyvsorozat szerkeszt\u0151je (27 k\u00f6tet)</li>\n<li><b>1997-t\u0151l</b> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mtatk.hu/?spec=mae&amp;mid=7\">Magyarorsz\u00e1g az ezredfordul\u00f3n</a>. Strat\u00e9giai kutat\u00e1sok a Magyar Tudom\u00e1nyos Akad\u00e9mi\u00e1n k\u00f6nyvsorozat alap\u00edt\u00f3 szerkeszt\u0151je (Alsorozatok: \u00d6sszefoglal\u00f3k: 40 k\u00f6tet; <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mtatk.hu/?spec=maemt&amp;mid=7\">M\u0171helytanulm\u00e1nyok</a>: 28 k\u00f6tet; Diszcipl\u00ednavit\u00e1k: 16 f\u00fczet)</li>\n<li><b>1997-t\u0151l</b> Ezredfordul\u00f3 foly\u00f3irat alap\u00edt\u00f3 szerkeszt\u0151je</li>\n<li><b>1999\u20132002</b> Akad\u00e9miai m\u0171hely k\u00f6nyvsorozat alap\u00edt\u00f3 szerkeszt\u0151je (Alsorozatok: Eml\u00e9kbesz\u00e9dek az MTA elhunyt tagjai felett: 2 k\u00f6tet; Sz\u00e9kfoglal\u00f3k a Magyar Tudom\u00e1nyos Akad\u00e9mi\u00e1n: 5 k\u00f6tet; K\u00f6zgy\u0171l\u00e9si el\u0151ad\u00e1sok: 10 k\u00f6tet; Tudom\u00e1ny Magyarorsz\u00e1gon. Orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si jelent\u00e9s: 2 k\u00f6tet; A Magyar Tudom\u00e1nyos Akad\u00e9mia Almanachja: 2 k\u00f6tet; A Magyar Tudom\u00e1nyos Akad\u00e9mia kutat\u00f3int\u00e9zete:i 29 f\u00fczet)</li>\n<li><b>2002-t\u0151l</b> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mtatk.hu/?spec=tudtar&amp;mid=7\">Magyar Tudom\u00e1nyt\u00e1r</a> alap\u00edt\u00f3 szerkeszt\u0151je (6 k\u00f6tet)</li>\n<li><b>2003</b> A Magyar Tudom\u00e1nyos Akad\u00e9mia tagjai I-III. k\u00f6tet</li>\n<li><b>2007-t\u0151l</b> Term\u00e9szett\u00f6rt\u00e9net k\u00f6nyvsorozat alap\u00edt\u00f3 szerkeszt\u0151je (megjelen\u00e9s alatt)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Awards\">Awards</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ferenc_Glatz&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Awards\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li>1990: Cross of Honor for Science and Art of the Austrian Republic (1st Class)</li>\n<li>1994: Freedom Cultural-Scientific Grand Prize, <a href=\"/wiki/World_Jewish_Congress\" title=\"World Jewish Congress\">World Jewish Congress</a></li>\n<li>1995: <a href=\"/wiki/Sz%C3%A9chenyi_Prize\" title=\"Sz\u00e9chenyi Prize\">Sz\u00e9chenyi Prize</a>, President of the Republic of Hungary</li>\n<li>1996: Pro Minorities Prize, Government of the Republic of Hungary</li>\n<li>1997: Jedlik \u00c1nyos Prize Honoris causa, National Patent Office</li>\n<li>1997: <a href=\"/wiki/Herder_Prize\" title=\"Herder Prize\">Herder Prize</a></li>\n<li>1998: Interfaith Gold Medallion (London), International Council of Jews and Christians</li>\n<li>2003: Grand Cross of Honor of the German Federal Republic</li>\n<li>2003: Presidential Silver Medal of the Republic of Italy</li>\n<li>2004: <a href=\"https://hu.wikipedia.org/wiki/Magyar_K%C3%B6zt%C3%A1rsas%C3%A1gi_%C3%89rdemrend_nagykeresztje\" class=\"extiw\" title=\"hu:Magyar K\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1gi \u00c9rdemrend nagykeresztje\">Grand Cross of Honor of the Republic of Hungary</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ferenc_Glatz&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-has-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-has_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20091203233044/http://www.mta.hu/index.php?id=members\">\"<i>Members of HAS</i>\"</a>. Hungarian Academy of Sciences. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mta.hu/index.php?id=members&amp;LANG=e&amp;TID=243&amp;cHash=8717ea55b0\">the original</a> on 3 December 2009<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">13 February</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Members+of+HAS&amp;rft.pub=Hungarian+Academy+of+Sciences&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.mta.hu%2Findex.php%3Fid%3Dmembers%26LANG%3De%26TID%3D243%26cHash%3D8717ea55b0&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFerenc+Glatz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-bio-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-bio_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bio_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bio_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bio_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bio_2-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bio_2-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.glatzferenc.hu/content.php?id=biography\">\"<i>Biography</i>\"</a>. glatzferenc.hu<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">13 February</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Biography&amp;rft.pub=glatzferenc.hu&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.glatzferenc.hu%2Fcontent.php%3Fid%3Dbiography&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFerenc+Glatz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.glatzferenc.hu/content.php?id=presidentofhas\">\"<i>President of HAS</i>\"</a>. glatzferenc.hu<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">13 February</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=President+of+HAS&amp;rft.pub=glatzferenc.hu&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.glatzferenc.hu%2Fcontent.php%3Fid%3Dpresidentofhas&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFerenc+Glatz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.glatzferenc.hu/content.php?id=publications\">\"<i>Publications</i>\"</a>. glatzferenc.hu<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">13 February</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Publications&amp;rft.pub=glatzferenc.hu&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.glatzferenc.hu%2Fcontent.php%3Fid%3Dpublications&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFerenc+Glatz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.glatzferenc.hu/content.php?id=prizes\">\"<i>Prizes</i>\"</a>. glatzferenc.hu<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">13 February</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Prizes&amp;rft.pub=glatzferenc.hu&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.glatzferenc.hu%2Fcontent.php%3Fid%3Dprizes&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFerenc+Glatz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ferenc_Glatz&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.glatzferenc.hu/events.php?locale=en\">Official website</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tti.hu/\">Hungarian Academy of Sciences</a></li></ul>\n<table class=\"wikitable succession-box\" style=\"margin:0.5em auto; font-size:95%;clear:both;\">\n\n<tbody><tr>\n<th colspan=\"3\" style=\"border-top: 5px solid #ccccff;\">Political offices\n</th></tr>\n\n<tr style=\"text-align:center;\">\n<td style=\"width:30%;\" rowspan=\"1\">Preceded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Tibor_Czibere\" title=\"Tibor Czibere\">Tibor Czibere</a></span>\n</td>\n<td style=\"width: 40%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b> <a href=\"/wiki/Minister_of_Education_of_Hungary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minister of Education of Hungary\">Minister of Education</a></b><br />1989\u20131990\n</td>\n<td style=\"width: 30%; text-align: center;\" rowspan=\"1\">Succeeded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Bertalan_Andr%C3%A1sfalvy\" title=\"Bertalan Andr\u00e1sfalvy\">Bertalan Andr\u00e1sfalvy</a></span>\n</td></tr>\n\n<tr>\n<th colspan=\"3\" style=\"border-top: 5px solid #99CCFF;\">Cultural offices\n</th></tr>\n<tr style=\"text-align:center;\">\n<td style=\"width:30%;\" rowspan=\"1\">Preceded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Domokos_Kos%C3%A1ry\" title=\"Domokos Kos\u00e1ry\">Domokos Kos\u00e1ry</a></span>\n</td>\n<td style=\"width: 40%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b> <a href=\"/wiki/Hungarian_Academy_of_Sciences\" title=\"Hungarian Academy of Sciences\">President of the Hungarian Academy of Sciences</a></b><br />1996\u20132002\n</td>\n<td style=\"width: 30%; text-align: center;\" rowspan=\"1\">Succeeded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Szilveszter_Vizi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Szilveszter Vizi\">Szilveszter Vizi</a></span>\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Ministers_of_Education_of_Hungary_since_1848\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:HungarianEducationMinisters\" title=\"Template:HungarianEducationMinisters\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:HungarianEducationMinisters\" title=\"Template talk:HungarianEducationMinisters\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:HungarianEducationMinisters&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Ministers_of_Education_of_Hungary_since_1848\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Minister_of_Education_(Hungary)\" title=\"Minister of Education (Hungary)\">Ministers of Education of Hungary</a> since 1848</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;width:140px;\"><a href=\"/wiki/Hungarian_Revolution_of_1848\" title=\"Hungarian Revolution of 1848\">Revolution of 1848</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/J%C3%B3zsef_E%C3%B6tv%C3%B6s\" title=\"J\u00f3zsef E\u00f6tv\u00f6s\">J. E\u00f6tv\u00f6s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lajos_Batthy%C3%A1ny\" title=\"Lajos Batthy\u00e1ny\">Batthy\u00e1ny</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mih%C3%A1ly_Horv%C3%A1th\" title=\"Mih\u00e1ly Horv\u00e1th\">Horv\u00e1th</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;width:140px;\"><a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Kingdom of Hungary</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/J%C3%B3zsef_E%C3%B6tv%C3%B6s\" title=\"J\u00f3zsef E\u00f6tv\u00f6s\">J. E\u00f6tv\u00f6s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%B3zsef_Szl%C3%A1vy\" title=\"J\u00f3zsef Szl\u00e1vy\">Szl\u00e1vy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tivadar_Pauler\" title=\"Tivadar Pauler\">Pauler</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%81goston_Trefort\" title=\"\u00c1goston Trefort\">Trefort</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%A1bor_Baross\" title=\"G\u00e1bor Baross\">Baross</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albin_Cs%C3%A1ky\" title=\"Albin Cs\u00e1ky\">Cs\u00e1ky</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lor%C3%A1nd_E%C3%B6tv%C3%B6s\" title=\"Lor\u00e1nd E\u00f6tv\u00f6s\">L. E\u00f6tv\u00f6s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gyula_Wlassics\" title=\"Gyula Wlassics\">Wlassics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albert_Berzeviczy\" title=\"Albert Berzeviczy\">Berzeviczy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Luk%C3%A1cs_(politician)\" title=\"Gy\u00f6rgy Luk\u00e1cs (politician)\">G. Luk\u00e1cs (*1865)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gyula_Tost\" title=\"Gyula Tost\">Tost</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albert_Apponyi\" title=\"Albert Apponyi\">Apponyi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ferenc_Sz%C3%A9kely\" title=\"Ferenc Sz\u00e9kely\">Sz\u00e9kely</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%A1nos_Zichy\" title=\"J\u00e1nos Zichy\">Zichy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/B%C3%A9la_Jankovich\" title=\"B\u00e9la Jankovich\">Jankovich</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albert_Apponyi\" title=\"Albert Apponyi\">Apponyi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%A1nos_Zichy\" title=\"J\u00e1nos Zichy\">Zichy</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;width:140px;\">Transition period</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/M%C3%A1rton_Lov%C3%A1szy\" title=\"M\u00e1rton Lov\u00e1szy\">Lov\u00e1szy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A1ndor_Juh%C3%A1sz_Nagy\" title=\"S\u00e1ndor Juh\u00e1sz Nagy\">Juh\u00e1sz Nagy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zsigmond_Kunfi\" title=\"Zsigmond Kunfi\">Kunfi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Luk%C3%A1cs\" title=\"Gy\u00f6rgy Luk\u00e1cs\">G. Luk\u00e1cs (*1885)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%B3zsef_Pog%C3%A1ny\" class=\"mw-redirect\" title=\"J\u00f3zsef Pog\u00e1ny\">Pog\u00e1ny</a> (<small>opposed by <a href=\"/wiki/P%C3%A1l_Teleki\" title=\"P\u00e1l Teleki\">P. Teleki</a></small>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A1ndor_Garbai\" title=\"S\u00e1ndor Garbai\">Garbai</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A1ndor_Imre\" title=\"S\u00e1ndor Imre\">Imre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/K%C3%A1roly_Husz%C3%A1r\" title=\"K\u00e1roly Husz\u00e1r\">Husz\u00e1r</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;width:140px;\"><a href=\"/wiki/Hungary_between_the_World_Wars\" title=\"Hungary between the World Wars\">Regency</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Istv%C3%A1n_Haller\" title=\"Istv\u00e1n Haller\">Haller</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%B3zsef_Vass\" title=\"J\u00f3zsef Vass\">J\u00f3. Vass</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kuno_von_Klebelsberg\" title=\"Kuno von Klebelsberg\">Klebelsberg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A1ndor_Ernszt\" title=\"S\u00e1ndor Ernszt\">Ernszt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jen%C5%91_Karafi%C3%A1th\" title=\"Jen\u0151 Karafi\u00e1th\">Karafi\u00e1th</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/B%C3%A1lint_H%C3%B3man\" title=\"B\u00e1lint H\u00f3man\">H\u00f3man</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C3%A1l_Teleki\" title=\"P\u00e1l Teleki\">P. Teleki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/B%C3%A1lint_H%C3%B3man\" title=\"B\u00e1lint H\u00f3man\">H\u00f3man</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jen%C5%91_Szinyei_Merse\" title=\"Jen\u0151 Szinyei Merse\">Szinyei Merse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Istv%C3%A1n_Antal\" title=\"Istv\u00e1n Antal\">Antal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Iv%C3%A1n_Rakovszky\" title=\"Iv\u00e1n Rakovszky\">Rakovszky</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;width:140px;\">Transition period</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ferenc_Rajniss\" title=\"Ferenc Rajniss\">Rajniss</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ferenc_Sz%C3%A1lasi\" title=\"Ferenc Sz\u00e1lasi\">Sz\u00e1lasi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%A9za_Teleki\" title=\"G\u00e9za Teleki\">G. Teleki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dezs%C5%91_Keresztury\" title=\"Dezs\u0151 Keresztury\">Keresztury</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;width:140px;\"><a href=\"/wiki/Hungarian_People%27s_Republic\" title=\"Hungarian People&#39;s Republic\">Communist Hungary</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Gyula_Ortutay\" title=\"Gyula Ortutay\">Ortutay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%B3zsef_Darvas\" title=\"J\u00f3zsef Darvas\">Darvas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tibor_Erdey-Gr%C3%BAz\" title=\"Tibor Erdey-Gr\u00faz\">Erdey-Gr\u00faz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albert_K%C3%B3nya\" title=\"Albert K\u00f3nya\">K\u00f3nya</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gyula_K%C3%A1llai\" title=\"Gyula K\u00e1llai\">K\u00e1llai</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Val%C3%A9ria_Benke\" title=\"Val\u00e9ria Benke\">Benke</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C3%A1l_Ilku\" title=\"P\u00e1l Ilku\">Ilku</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mikl%C3%B3s_Nagy\" title=\"Mikl\u00f3s Nagy\">Nagy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/K%C3%A1roly_Polinszky\" title=\"K\u00e1roly Polinszky\">Polinszky</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Imre_Pozsgay\" title=\"Imre Pozsgay\">Pozsgay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/B%C3%A9la_K%C3%B6peczi\" title=\"B\u00e9la K\u00f6peczi\">K\u00f6peczi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tibor_Czibere\" title=\"Tibor Czibere\">Czibere</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Glatz</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;width:140px;\"><a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Republic of Hungary</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bertalan_Andr%C3%A1sfalvy\" title=\"Bertalan Andr\u00e1sfalvy\">Andr\u00e1sfalvy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ferenc_M%C3%A1dl\" title=\"Ferenc M\u00e1dl\">M\u00e1dl</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%A1bor_Fodor_(politician)\" title=\"G\u00e1bor Fodor (politician)\">Fodor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/B%C3%A1lint_Magyar\" title=\"B\u00e1lint Magyar\">Magyar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zolt%C3%A1n_Pokorni\" title=\"Zolt\u00e1n Pokorni\">Pokorni</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%B3zsef_P%C3%A1link%C3%A1s\" title=\"J\u00f3zsef P\u00e1link\u00e1s\">P\u00e1link\u00e1s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/B%C3%A1lint_Magyar\" title=\"B\u00e1lint Magyar\">Magyar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Istv%C3%A1n_Hiller\" title=\"Istv\u00e1n Hiller\">Hiller</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;width:140px;\">Ministers of Culture</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/J%C3%B3zsef_R%C3%A9vai\" title=\"J\u00f3zsef R\u00e9vai\">R\u00e9vai</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%B3zsef_Darvas\" title=\"J\u00f3zsef Darvas\">Darvas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Luk%C3%A1cs\" title=\"Gy\u00f6rgy Luk\u00e1cs\">G. Luk\u00e1cs (*1885)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C3%A1szl%C3%B3_Orb%C3%A1n_(politician)\" title=\"L\u00e1szl\u00f3 Orb\u00e1n (politician)\">Orb\u00e1n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Imre_Pozsgay\" title=\"Imre Pozsgay\">Pozsgay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%B3zsef_H%C3%A1mori\" title=\"J\u00f3zsef H\u00e1mori\">H\u00e1mori</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zolt%C3%A1n_Rockenbauer\" title=\"Zolt\u00e1n Rockenbauer\">Rockenbauer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%A1bor_G%C3%B6rgey\" title=\"G\u00e1bor G\u00f6rgey\">G\u00f6rgey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Istv%C3%A1n_Hiller\" title=\"Istv\u00e1n Hiller\">Hiller</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A1s_Boz%C3%B3ki\" title=\"Andr\u00e1s Boz\u00f3ki\">Boz\u00f3ki</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;width:140px;\">Minister of Religion</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/J%C3%A1nos_Vass\" title=\"J\u00e1nos Vass\">J\u00e1. Vass</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;width:140px;\">Minister of Higher Education</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Tibor_Erdey-Gr%C3%BAz\" title=\"Tibor Erdey-Gr\u00faz\">Erdey-Gr\u00faz</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;width:140px;\">Minister of National/Human Resources</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Mikl%C3%B3s_R%C3%A9thelyi\" title=\"Mikl\u00f3s R\u00e9thelyi\">R\u00e9thelyi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zolt%C3%A1n_Balog_(politician)\" title=\"Zolt\u00e1n Balog (politician)\">Balog</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mikl%C3%B3s_K%C3%A1sler\" title=\"Mikl\u00f3s K\u00e1sler\">K\u00e1sler</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Herder_Prize_Laureates\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background: #E5E4E2;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Herder_Prize\" title=\"Template:Herder Prize\"><abbr title=\"View this template\" style=\";background: #E5E4E2;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Herder_Prize\" title=\"Template talk:Herder Prize\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";background: #E5E4E2;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Herder_Prize&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";background: #E5E4E2;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Herder_Prize_Laureates\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Herder_Prize\" title=\"Herder Prize\">Herder Prize</a> Laureates</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1964\u20131970</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>1964: <a href=\"/wiki/Oto_Bihalji-Merin\" title=\"Oto Bihalji-Merin\">Oto Bihalji-Merin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jan_Kott\" title=\"Jan Kott\">Jan Kott</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw_Lorentz\" title=\"Stanis\u0142aw Lorentz\">Stanis\u0142aw Lorentz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lucijan_Marija_%C5%A0kerjanc\" title=\"Lucijan Marija \u0160kerjanc\">Lucijan Marija \u0160kerjanc</a></li>\n<li>1965: <a href=\"/wiki/Tudor_Arghezi\" title=\"Tudor Arghezi\">Tudor Arghezi</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Manolis_Hatzidakis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manolis Hatzidakis (page does not exist)\">Manolis Hatzidakis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Emanuel_Hru%C5%A1ka&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emanuel Hru\u0161ka (page does not exist)\">Emanuel Hru\u0161ka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zolt%C3%A1n_Kod%C3%A1ly\" title=\"Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly\">Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C3%A1szl%C3%B3_N%C3%A9meth\" title=\"L\u00e1szl\u00f3 N\u00e9meth\">L\u00e1szl\u00f3 N\u00e9meth</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hugo_Rokyta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hugo Rokyta (page does not exist)\">Hugo Rokyta</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hristo_Vakarelski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hristo Vakarelski (page does not exist)\">Hristo Vakarelski</a></li>\n<li>1966: <a href=\"/wiki/J%C3%A1n_Cikker\" title=\"J\u00e1n Cikker\">J\u00e1n Cikker</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dezs%C5%91_Dercs%C3%A9nyi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dezs\u0151 Dercs\u00e9nyi (page does not exist)\">Dezs\u0151 Dercs\u00e9nyi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zlatko_Gorjan\" title=\"Zlatko Gorjan\">Zlatko Gorjan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aleksander_Kobzdej\" title=\"Aleksander Kobzdej\">Aleksander Kobzdej</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Anton_Kriesis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Anton Kriesis (page does not exist)\">Anton Kriesis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Niko_Kuret&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Niko Kuret (page does not exist)\">Niko Kuret</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dimiter_Statkov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dimiter Statkov (page does not exist)\">Dimiter Statkov</a></li>\n<li>1967: <a href=\"/w/index.php?title=Iv%C3%A1n_Feny%C5%91_(art_historian)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Iv\u00e1n Feny\u0151 (art historian) (page does not exist)\">Iv\u00e1n Feny\u0151</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vladim%C3%ADr_Komp%C3%A1nek\" title=\"Vladim\u00edr Komp\u00e1nek\">Vladim\u00edr Komp\u00e1nek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Witold_Lutos%C5%82awski\" title=\"Witold Lutos\u0142awski\">Witold Lutos\u0142awski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spyridon_Marinatos\" title=\"Spyridon Marinatos\">Spyridon Marinatos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandru_A._Philippide\" title=\"Alexandru A. Philippide\">Alexandru A. Philippide</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihai_Pop\" title=\"Mihai Pop\">Mihai Pop</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Svetozar_Radoj%C4%8Di%C4%87\" title=\"Svetozar Radoj\u010di\u0107\">Svetozar Radoj\u010di\u0107</a></li>\n<li>1968: <a href=\"/wiki/Constantin_Daicoviciu\" title=\"Constantin Daicoviciu\">Constantin Daicoviciu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Ingarden\" title=\"Roman Ingarden\">Roman Ingarden</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miroslav_Krle%C5%BEa\" title=\"Miroslav Krle\u017ea\">Miroslav Krle\u017ea</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ludv%C3%ADk_Kunz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ludv\u00edk Kunz (page does not exist)\">Ludv\u00edk Kunz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anastasios_Orlandos\" title=\"Anastasios Orlandos\">Anastasios Orlandos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lajos_Vayer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lajos Vayer (page does not exist)\">Lajos Vayer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pancho_Vladigerov\" title=\"Pancho Vladigerov\">Pancho Vladigerov</a></li>\n<li>1969: <a href=\"/w/index.php?title=Jol%C3%A1n_Balogh&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jol\u00e1n Balogh (page does not exist)\">Jol\u00e1n Balogh</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alb%C3%ADn_Brunovsk%C3%BD\" title=\"Alb\u00edn Brunovsk\u00fd\">Alb\u00edn Brunovsk\u00fd</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bohuslav_Fuchs\" title=\"Bohuslav Fuchs\">Bohuslav Fuchs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihail_Jora\" title=\"Mihail Jora\">Mihail Jora</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marijan_Matkovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marijan Matkovi\u0107 (page does not exist)\">Marijan Matkovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ksawery_Piwocki&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ksawery Piwocki (page does not exist)\">Ksawery Piwocki</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=France_Stele&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"France Stele (page does not exist)\">France Stele</a></li>\n<li>1970: <a href=\"/wiki/Jan_Bia%C5%82ostocki\" title=\"Jan Bia\u0142ostocki\">Jan Bia\u0142ostocki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jan_Filip_(historian)\" title=\"Jan Filip (historian)\">Jan Filip</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zolt%C3%A1n_Frany%C3%B3&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zolt\u00e1n Frany\u00f3 (page does not exist)\">Zolt\u00e1n Frany\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milovan_Gavazzi\" title=\"Milovan Gavazzi\">Milovan Gavazzi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gyula_Illy%C3%A9s\" title=\"Gyula Illy\u00e9s\">Gyula Illy\u00e9s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yiannis_Papaioannou\" title=\"Yiannis Papaioannou\">Yiannis Papaioannou</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zeko_Torbov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zeko Torbov (page does not exist)\">Zeko Torbov</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1971\u20131980</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>1971: <a href=\"/wiki/Ji%C5%99%C3%AD_Kol%C3%A1%C5%99\" title=\"Ji\u0159\u00ed Kol\u00e1\u0159\">Ji\u0159\u00ed Kol\u00e1\u0159</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bla%C5%BEe_Koneski\" title=\"Bla\u017ee Koneski\">Bla\u017ee Koneski</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Georgios_Megas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Georgios Megas (page does not exist)\">Georgios Megas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kazimierz_Micha%C5%82owski\" title=\"Kazimierz Micha\u0142owski\">Kazimierz Micha\u0142owski</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mihail_Sokolovski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mihail Sokolovski (page does not exist)\">Mihail Sokolovski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zaharia_Stancu\" title=\"Zaharia Stancu\">Zaharia Stancu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bence_Szabolcsi\" title=\"Bence Szabolcsi\">Bence Szabolcsi</a></li>\n<li>1972: <a href=\"/wiki/Dragotin_Cvetko\" title=\"Dragotin Cvetko\">Dragotin Cvetko</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Atanas_Dalchev\" title=\"Atanas Dalchev\">Atanas Dalchev</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Branko_Maksimovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Branko Maksimovi\u0107 (page does not exist)\">Branko Maksimovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gyula_Ortutay\" title=\"Gyula Ortutay\">Gyula Ortutay</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jaroslav_Pe%C5%A1ina&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jaroslav Pe\u0161ina (page does not exist)\">Jaroslav Pe\u0161ina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henryk_Sta%C5%BCewski\" title=\"Henryk Sta\u017cewski\">Henryk Sta\u017cewski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Virgil_V%C4%83t%C4%83%C8%99ianu\" title=\"Virgil V\u0103t\u0103\u0219ianu\">Virgil V\u0103t\u0103\u0219ianu</a></li>\n<li>1973: <a href=\"/wiki/Veselin_Beshevliev\" title=\"Veselin Beshevliev\">Veselin Beshevliev</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stylianos_Harkianakis\" title=\"Stylianos Harkianakis\">Stylianos Harkianakis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%A1nos_Harmatta\" title=\"J\u00e1nos Harmatta\">J\u00e1nos Harmatta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zbigniew_Herbert\" title=\"Zbigniew Herbert\">Zbigniew Herbert</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eugen_Jebeleanu\" title=\"Eugen Jebeleanu\">Eugen Jebeleanu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petar_Lubarda\" title=\"Petar Lubarda\">Petar Lubarda</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jan_Racek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jan Racek (page does not exist)\">Jan Racek</a></li>\n<li>1974: <a href=\"/w/index.php?title=W%C5%82adys%C5%82aw_Czerny&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"W\u0142adys\u0142aw Czerny (page does not exist)\">W\u0142adys\u0142aw Czerny</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ivan_Duichev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ivan Duichev (page does not exist)\">Ivan Duichev</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ivo_Frange%C5%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ivo Frange\u0161 (page does not exist)\">Ivo Frange\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=L%C3%A1szl%C3%B3_Ger%C5%91&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"L\u00e1szl\u00f3 Ger\u0151 (page does not exist)\">L\u00e1szl\u00f3 Ger\u0151</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stylianos_Pelekanidis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stylianos Pelekanidis (page does not exist)\">Stylianos Pelekanidis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=J%C3%A1n_Podol%C3%A1k&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00e1n Podol\u00e1k (page does not exist)\">J\u00e1n Podol\u00e1k</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zeno_Vancea&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zeno Vancea (page does not exist)\">Zeno Vancea</a></li>\n<li>1975: <a href=\"/w/index.php?title=J%C3%B3zef_Burszta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00f3zef Burszta (page does not exist)\">J\u00f3zef Burszta</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hristo_M._Danov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hristo M. Danov (page does not exist)\">Hristo M. Danov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stanislav_Libensk%C3%BD_and_Jaroslava_Brychtov%C3%A1\" title=\"Stanislav Libensk\u00fd and Jaroslava Brychtov\u00e1\">Stanislav Libensk\u00fd</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maria_Ana_Musicescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria Ana Musicescu (page does not exist)\">Maria Ana Musicescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%A1bor_Preisich\" title=\"G\u00e1bor Preisich\">G\u00e1bor Preisich</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pandelis_Prevelakis\" title=\"Pandelis Prevelakis\">Pandelis Prevelakis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stanojlo_Raji%C4%8Di%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stanojlo Raji\u010di\u0107 (page does not exist)\">Stanojlo Raji\u010di\u0107</a></li>\n<li>1976: <a href=\"/wiki/Jagoda_Bui%C4%87\" title=\"Jagoda Bui\u0107\">Jagoda Bui\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marin_Goleminov\" title=\"Marin Goleminov\">Marin Goleminov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ioannis_Kakridis\" title=\"Ioannis Kakridis\">Ioannis Kakridis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dezs%C5%91_Keresztury\" title=\"Dezs\u0151 Keresztury\">Dezs\u0151 Keresztury</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nichita_St%C4%83nescu\" title=\"Nichita St\u0103nescu\">Nichita St\u0103nescu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Rudolf_Turek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rudolf Turek (page does not exist)\">Rudolf Turek</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Kazimierz_Wejchert&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kazimierz Wejchert (page does not exist)\">Kazimierz Wejchert</a></li>\n<li>1977: <a href=\"/w/index.php?title=Nikolaos_Andriotis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nikolaos Andriotis (page does not exist)\">Nikolaos Andriotis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Riko_Debenjak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Riko Debenjak (page does not exist)\">Riko Debenjak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emmanuel_Kriaras\" title=\"Emmanuel Kriaras\">Emmanuel Kriaras</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albert_Kutal\" title=\"Albert Kutal\">Albert Kutal</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1t%C3%A9_Major&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"M\u00e1t\u00e9 Major (page does not exist)\">M\u00e1t\u00e9 Major</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Krzysztof_Penderecki\" title=\"Krzysztof Penderecki\">Krzysztof Penderecki</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Anastas_Petrov_(ballet)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Anastas Petrov (ballet) (page does not exist)\">Anastas Petrov</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ion_Vladutiu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ion Vladutiu (page does not exist)\">Ion Vladutiu</a></li>\n<li>1978: <a href=\"/wiki/Eugen_Barbu\" title=\"Eugen Barbu\">Eugen Barbu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C4%90ur%C4%91e_Bo%C5%A1kovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u0110ur\u0111e Bo\u0161kovi\u0107 (page does not exist)\">\u0110ur\u0111e Bo\u0161kovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kazimierz_Dejmek\" title=\"Kazimierz Dejmek\">Kazimierz Dejmek</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stoyan_Dzudzev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stoyan Dzudzev (page does not exist)\">Stoyan Dzudzev</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=B%C3%A9la_Gunda&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"B\u00e9la Gunda (page does not exist)\">B\u00e9la Gunda</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ji%C5%99%C3%AD_Hr%C5%AFza&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ji\u0159\u00ed Hr\u016fza (page does not exist)\">Ji\u0159\u00ed Hr\u016fza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yiannis_Spyropoulos\" title=\"Yiannis Spyropoulos\">Yiannis Spyropoulos</a></li>\n<li>1979: <a href=\"/wiki/Magdalena_Abakanowicz\" title=\"Magdalena Abakanowicz\">Magdalena Abakanowicz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ferenc_Farkas\" title=\"Ferenc Farkas\">Ferenc Farkas</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zdenko_Kolacio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zdenko Kolacio (page does not exist)\">Zdenko Kolacio</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Atanas_Natev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Atanas Natev (page does not exist)\">Atanas Natev</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A1s_S%C3%BCt%C5%91\" title=\"Andr\u00e1s S\u00fct\u0151\">Andr\u00e1s S\u00fct\u0151</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pavel_Trost&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pavel Trost (page does not exist)\">Pavel Trost</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Apostolos_E._Vacalopoulos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Apostolos E. Vacalopoulos (page does not exist)\">Apostolos E. Vacalopoulos</a></li>\n<li>1980: <a href=\"/w/index.php?title=Gordana_Babi%C4%87-%C4%90or%C4%91evi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gordana Babi\u0107-\u0110or\u0111evi\u0107 (page does not exist)\">Gordana Babi\u0107-\u0110or\u0111evi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Iv%C3%A1n_Balassa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Iv\u00e1n Balassa (page does not exist)\">Iv\u00e1n Balassa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kamil_Lhot%C3%A1k\" title=\"Kamil Lhot\u00e1k\">Kamil Lhot\u00e1k</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Manousos_Manousakas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manousos Manousakas (page does not exist)\">Manousos Manousakas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vera_Mutafchieva\" title=\"Vera Mutafchieva\">Vera Mutafchieva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandru_Rosetti\" title=\"Alexandru Rosetti\">Alexandru Rosetti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wiktor_Zin\" title=\"Wiktor Zin\">Wiktor Zin</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1981\u20131990</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>1981: <a href=\"/w/index.php?title=Emil_Condurachi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emil Condurachi (page does not exist)\">Emil Condurachi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A1ndor_Cso%C3%B3ri\" title=\"S\u00e1ndor Cso\u00f3ri\">S\u00e1ndor Cso\u00f3ri</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stefka_Georgieva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stefka Georgieva (page does not exist)\">Stefka Georgieva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrios_Loukatos\" title=\"Dimitrios Loukatos\">Dimitrios Loukatos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vjenceslav_Richter\" title=\"Vjenceslav Richter\">Vjenceslav Richter</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eugen_Sucho%C5%88\" title=\"Eugen Sucho\u0148\">Eugen Sucho\u0148</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Elida_Maria_Szarota&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Elida Maria Szarota (page does not exist)\">Elida Maria Szarota</a></li>\n<li>1982: <a href=\"/w/index.php?title=Athanasios_Aravantinos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Athanasios Aravantinos (page does not exist)\">Athanasios Aravantinos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ana_Blandiana\" title=\"Ana Blandiana\">Ana Blandiana</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vojislav_J._%C4%90uri%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vojislav J. \u0110uri\u0107 (page does not exist)\">Vojislav J. \u0110uri\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sona_Kovacevicov%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sona Kovacevicov\u00e1 (page does not exist)\">Sona Kovacevicov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Aleksandar_Nichev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Aleksandar Nichev (page does not exist)\">Aleksandar Nichev</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jan_J%C3%B3zef_Szczepa%C5%84ski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jan J\u00f3zef Szczepa\u0144ski (page does not exist)\">Jan J\u00f3zef Szczepa\u0144ski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Imre_Varga\" title=\"Imre Varga\">Imre Varga</a></li>\n<li>1983: <a href=\"/wiki/W%C5%82adys%C5%82aw_Bartoszewski\" title=\"W\u0142adys\u0142aw Bartoszewski\">W\u0142adys\u0142aw Bartoszewski</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=G%C3%A9za_Entz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"G\u00e9za Entz (page does not exist)\">G\u00e9za Entz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jozef_Jankovi%C4%8D&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jozef Jankovi\u010d (page does not exist)\">Jozef Jankovi\u010d</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gunther_Schuller_(architect)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gunther Schuller (architect) (page does not exist)\">Gunther Schuller</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zdenko_%C5%A0kreb&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zdenko \u0160kreb (page does not exist)\">Zdenko \u0160kreb</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stefana_Stoykova&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stefana Stoykova (page does not exist)\">Stefana Stoykova</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/C._A._Trypanis\" title=\"C. A. Trypanis\">C. A. Trypanis</a></li>\n<li>1984: <a href=\"/w/index.php?title=Emilijan_Cevc&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emilijan Cevc (page does not exist)\">Emilijan Cevc</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Konstantinos_Dimaras&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Konstantinos Dimaras (page does not exist)\">Konstantinos Dimaras</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Karel_Hor%C3%A1lek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Karel Hor\u00e1lek (page does not exist)\">Karel Hor\u00e1lek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Konr%C3%A1d\" title=\"Gy\u00f6rgy Konr\u00e1d\">Gy\u00f6rgy Konr\u00e1d</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Lucaci\" title=\"Constantin Lucaci\">Constantin Lucaci</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Krasimir_Manchev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Krasimir Manchev (page does not exist)\">Krasimir Manchev</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Krzysztof_Meyer\" title=\"Krzysztof Meyer\">Krzysztof Meyer</a></li>\n<li>1985: <a href=\"/wiki/Branko_Fu%C4%8Di%C4%87\" title=\"Branko Fu\u010di\u0107\">Branko Fu\u010di\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/R%C5%AF%C5%BEena_Greben%C3%AD%C4%8Dkov%C3%A1\" title=\"R\u016f\u017eena Greben\u00ed\u010dkov\u00e1\">R\u016f\u017eena Greben\u00ed\u010dkov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Adrian_Marino&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Adrian Marino (page does not exist)\">Adrian Marino</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Demetrios_Pallas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Demetrios Pallas (page does not exist)\">Demetrios Pallas</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=K%C3%A1roly_Perczel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"K\u00e1roly Perczel (page does not exist)\">K\u00e1roly Perczel</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Simeon_Pironkov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Simeon Pironkov (page does not exist)\">Simeon Pironkov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrzej_Wajda\" title=\"Andrzej Wajda\">Andrzej Wajda</a></li>\n<li>1986: <a href=\"/w/index.php?title=Georgi_Baev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Georgi Baev (page does not exist)\">Georgi Baev</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Tekla_D%C3%B6m%C3%B6t%C3%B6r&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tekla D\u00f6m\u00f6t\u00f6r (page does not exist)\">Tekla D\u00f6m\u00f6t\u00f6r</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Boris_Gaber%C5%A1%C4%8Dik&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Boris Gaber\u0161\u010dik (page does not exist)\">Boris Gaber\u0161\u010dik</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Konrad_G%C3%B3rski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Konrad G\u00f3rski (page does not exist)\">Konrad G\u00f3rski</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Johannes_Karayannopoulos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Johannes Karayannopoulos (page does not exist)\">Johannes Karayannopoulos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ji%C5%99%C3%AD_Kotal%C3%ADk\" title=\"Ji\u0159\u00ed Kotal\u00edk\">Ji\u0159\u00ed Kotal\u00edk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anatol_Vieru\" title=\"Anatol Vieru\">Anatol Vieru</a></li>\n<li>1987: <a href=\"/wiki/Roman_Brandstaetter\" title=\"Roman Brandstaetter\">Roman Brandstaetter</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Doula_Mouriki\" title=\"Doula Mouriki\">Doula Mouriki</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=J%C3%B3zsef_Ujfalussy&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00f3zsef Ujfalussy (page does not exist)\">J\u00f3zsef Ujfalussy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vladimir_Veli%C4%8Dkovi%C4%87\" title=\"Vladimir Veli\u010dkovi\u0107\">Vladimir Veli\u010dkovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Velizar_Velkov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Velizar Velkov (page does not exist)\">Velizar Velkov</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gheorghe_Vrabie_(foklorist)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gheorghe Vrabie (foklorist) (page does not exist)\">Gheorghe Vrabie</a></li>\n<li>1988: <a href=\"/w/index.php?title=Roman_Berger&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Roman Berger (page does not exist)\">Roman Berger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Christos_Kapralos\" title=\"Christos Kapralos\">Christos Kapralos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zoe_Dumitrescu-Bu%C8%99ulenga\" title=\"Zoe Dumitrescu-Bu\u0219ulenga\">Zoe Dumitrescu-Bu\u0219ulenga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Gy%C3%B6rffy\" title=\"Gy\u00f6rgy Gy\u00f6rffy\">Gy\u00f6rgy Gy\u00f6rffy</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Donka_Petkanova&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Donka Petkanova (page does not exist)\">Donka Petkanova</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mieczys%C5%82aw_Por%C4%99bski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mieczys\u0142aw Por\u0119bski (page does not exist)\">Mieczys\u0142aw Por\u0119bski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Edvard_Ravnikar\" title=\"Edvard Ravnikar\">Edvard Ravnikar</a></li>\n<li>1989: <a href=\"/wiki/Maria_Banu%C8%99\" title=\"Maria Banu\u0219\">Maria Banu\u0219</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81kos_Birk%C3%A1s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c1kos Birk\u00e1s (page does not exist)\">\u00c1kos Birk\u00e1s</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jerzy_Buszkiewicz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jerzy Buszkiewicz (page does not exist)\">Jerzy Buszkiewicz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=V%C3%A1clav_Frolec&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"V\u00e1clav Frolec (page does not exist)\">V\u00e1clav Frolec</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nikolai_Genchev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nikolai Genchev (page does not exist)\">Nikolai Genchev</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Petar_Miljkovi%C4%87-Pepek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Petar Miljkovi\u0107-Pepek (page does not exist)\">Petar Miljkovi\u0107-Pepek</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nikos_Gabriel_Pentzikis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nikos Gabriel Pentzikis (page does not exist)\">Nikos Gabriel Pentzikis</a></li>\n<li>1990: <a href=\"/w/index.php?title=Liviu_Calin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Liviu Calin (page does not exist)\">Liviu Calin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bronis%C5%82aw_Geremek\" title=\"Bronis\u0142aw Geremek\">Bronis\u0142aw Geremek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aris_Konstantinidis\" title=\"Aris Konstantinidis\">Aris Konstantinidis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dejan_Medakovi%C4%87\" title=\"Dejan Medakovi\u0107\">Dejan Medakovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Virginia_Paskaleva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Virginia Paskaleva (page does not exist)\">Virginia Paskaleva</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Adriena_%C5%A0imotov%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Adriena \u0160imotov\u00e1 (page does not exist)\">Adriena \u0160imotov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Andr%C3%A1s_Vizkelety&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andr\u00e1s Vizkelety (page does not exist)\">Andr\u00e1s Vizkelety</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1991\u20132000</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>1991: <a href=\"/wiki/Maja_Bo%C5%A1kovi%C4%87-Stulli\" title=\"Maja Bo\u0161kovi\u0107-Stulli\">Maja Bo\u0161kovi\u0107-Stulli</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gerard_Labuda\" title=\"Gerard Labuda\">Gerard Labuda</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Andor_Pigler&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andor Pigler (page does not exist)\">Andor Pigler</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Yorgos_Sicilianos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Yorgos Sicilianos (page does not exist)\">Yorgos Sicilianos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Emil_Sk%C3%A1la&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emil Sk\u00e1la (page does not exist)\">Emil Sk\u00e1la</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marin_Sorescu\" title=\"Marin Sorescu\">Marin Sorescu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stoimen_Stoilov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stoimen Stoilov (page does not exist)\">Stoimen Stoilov</a></li>\n<li>1992: <a href=\"/wiki/Manolis_Andronikos\" title=\"Manolis Andronikos\">Manolis Andronikos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jen%C3%B6_Barab%C3%A1s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jen\u00f6 Barab\u00e1s (page does not exist)\">Jen\u00f6 Barab\u00e1s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Blaga_Dimitrova\" title=\"Blaga Dimitrova\">Blaga Dimitrova</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Kaszynski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stefan Kaszynski (page does not exist)\">Stefan Kaszynski</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ji%C5%99%C3%AD_Ko%C5%99alka&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ji\u0159\u00ed Ko\u0159alka (page does not exist)\">Ji\u0159\u00ed Ko\u0159alka</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zmaga_Kumer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zmaga Kumer (page does not exist)\">Zmaga Kumer</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jon_Nicodim&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jon Nicodim (page does not exist)\">Jon Nicodim</a></li>\n<li>1993: <a href=\"/w/index.php?title=Vasilka_Gerasimova-Tomova&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vasilka Gerasimova-Tomova (page does not exist)\">Vasilka Gerasimova-Tomova</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Petro_Kononenko&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Petro Kononenko (page does not exist)\">Petro Kononenko</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Kurt%C3%A1g\" title=\"Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g\">Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jerzy_Tch%C3%B3rzewski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jerzy Tch\u00f3rzewski (page does not exist)\">Jerzy Tch\u00f3rzewski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/R%C4%83zvan_Theodorescu\" title=\"R\u0103zvan Theodorescu\">R\u0103zvan Theodorescu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Elena_V%C3%A1rossov%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Elena V\u00e1rossov\u00e1 (page does not exist)\">Elena V\u00e1rossov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C4%81ra_Z%C4%81l%C4%ABte\" title=\"M\u0101ra Z\u0101l\u012bte\">M\u0101ra Z\u0101l\u012bte</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dionysis_Zivas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dionysis Zivas (page does not exist)\">Dionysis Zivas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Viktor_%C5%BDmega%C4%8D\" title=\"Viktor \u017dmega\u010d\">Viktor \u017dmega\u010d</a></li>\n<li>1994: <a href=\"/wiki/Istv%C3%A1n_Borzs%C3%A1k\" title=\"Istv\u00e1n Borzs\u00e1k\">Istv\u00e1n Borzs\u00e1k</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=D%C5%BEevad_Juzba%C5%A1i%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"D\u017eevad Juzba\u0161i\u0107 (page does not exist)\">D\u017eevad Juzba\u0161i\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C8%98tefan_Niculescu\" title=\"\u0218tefan Niculescu\">\u0218tefan Niculescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrzej_Szczypiorski\" title=\"Andrzej Szczypiorski\">Andrzej Szczypiorski</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jitka_and_Kv%C4%9Bta_V%C3%A1lov%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jitka and Kv\u011bta V\u00e1lov\u00e1 (page does not exist)\">Jitka and Kv\u011bta V\u00e1lov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Takis_Varvitsiotis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Takis Varvitsiotis (page does not exist)\">Takis Varvitsiotis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zigmas_Zinkevi%C4%8Dius\" title=\"Zigmas Zinkevi\u010dius\">Zigmas Zinkevi\u010dius</a></li>\n<li>1995: <a href=\"/wiki/S%C3%A1ndor_K%C3%A1ny%C3%A1di\" title=\"S\u00e1ndor K\u00e1ny\u00e1di\">S\u00e1ndor K\u00e1ny\u00e1di</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mirko_Kova%C4%8D_(writer)\" title=\"Mirko Kova\u010d (writer)\">Mirko Kova\u010d</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Milcho_Lalkov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Milcho Lalkov (page does not exist)\">Milcho Lalkov</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Michael_G._Meraklis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Michael G. Meraklis (page does not exist)\">Michael G. Meraklis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mindaugas_Navakas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mindaugas Navakas (page does not exist)\">Mindaugas Navakas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wis%C5%82awa_Szymborska\" title=\"Wis\u0142awa Szymborska\">Wis\u0142awa Szymborska</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jaan_Undusk&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jaan Undusk (page does not exist)\">Jaan Undusk</a></li>\n<li>1996: <a href=\"/w/index.php?title=Tam%C3%A1s_Hofer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tam\u00e1s Hofer (page does not exist)\">Tam\u00e1s Hofer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karel_Hub%C3%A1%C4%8Dek\" title=\"Karel Hub\u00e1\u010dek\">Karel Hub\u00e1\u010dek</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Konstantin_Iliev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Konstantin Iliev (page does not exist)\">Konstantin Iliev</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marin_Mincu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marin Mincu (page does not exist)\">Marin Mincu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jo%C5%BEe_Poga%C4%8Dnik_(scholar)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u017ee Poga\u010dnik (scholar) (page does not exist)\">Jo\u017ee Poga\u010dnik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C4%93teris_Vasks\" title=\"P\u0113teris Vasks\">P\u0113teris Vasks</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marian_Zg%C3%B3rniak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marian Zg\u00f3rniak (page does not exist)\">Marian Zg\u00f3rniak</a></li>\n<li>1997: <a href=\"/wiki/Tasos_Athanasiadis\" title=\"Tasos Athanasiadis\">Tasos Athanasiadis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bogdan_Bogdanovi%C4%87_(architect)\" title=\"Bogdan Bogdanovi\u0107 (architect)\">Bogdan Bogdanovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Osk%C3%A1r_Elschek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Osk\u00e1r Elschek (page does not exist)\">Osk\u00e1r Elschek</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Ferenc Glatz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lech_Kalinowski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lech Kalinowski (page does not exist)\">Lech Kalinowski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jaan_Kross\" title=\"Jaan Kross\">Jaan Kross</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dunja_Rihtman-Augu%C5%A1tin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dunja Rihtman-Augu\u0161tin (page does not exist)\">Dunja Rihtman-Augu\u0161tin</a></li>\n<li>1998: <a href=\"/w/index.php?title=Imre_Bak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Imre Bak (page does not exist)\">Imre Bak</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Andrei_Corbea-Hoi%C8%99ie&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andrei Corbea-Hoi\u0219ie (page does not exist)\">Andrei Corbea-Hoi\u0219ie</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Eli%C5%A1ka_Fu%C4%8D%C3%ADkov%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eli\u0161ka Fu\u010d\u00edkov\u00e1 (page does not exist)\">Eli\u0161ka Fu\u010d\u00edkov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ismail_Kadare\" title=\"Ismail Kadare\">Ismail Kadare</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Justinas_Marcinkevi%C4%8Dius\" title=\"Justinas Marcinkevi\u010dius\">Justinas Marcinkevi\u010dius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dorota_Simonides\" title=\"Dorota Simonides\">Dorota Simonides</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Elena_Toncheva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Elena Toncheva (page does not exist)\">Elena Toncheva</a></li>\n<li>1999: <a href=\"/wiki/Svetlana_Alexievich\" title=\"Svetlana Alexievich\">Svetlana Alexievich</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vera_Bitrakova-Grozdanova&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vera Bitrakova-Grozdanova (page does not exist)\">Vera Bitrakova-Grozdanova</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mircea_Dinescu\" title=\"Mircea Dinescu\">Mircea Dinescu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Istv%C3%A1n_Fried&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Istv\u00e1n Fried (page does not exist)\">Istv\u00e1n Fried</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henryk_G%C3%B3recki\" title=\"Henryk G\u00f3recki\">Henryk G\u00f3recki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/D%C5%BEevad_Karahasan\" title=\"D\u017eevad Karahasan\">D\u017eevad Karahasan</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ferdinand_Milu%C4%8Dk%C3%BD&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ferdinand Milu\u010dk\u00fd (page does not exist)\">Ferdinand Milu\u010dk\u00fd</a></li>\n<li>2000: <a href=\"/w/index.php?title=J%C3%A1n_Bako%C5%A1_(art_historian)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00e1n Bako\u0161 (art historian) (page does not exist)\">J\u00e1n Bako\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ivan_%C4%8Colovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ivan \u010colovi\u0107 (page does not exist)\">Ivan \u010colovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nikola_Georgiev_(scholar)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nikola Georgiev (scholar) (page does not exist)\">Nikola Georgiev</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Imre_Kert%C3%A9sz\" title=\"Imre Kert\u00e9sz\">Imre Kert\u00e9sz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milan_Kundera\" title=\"Milan Kundera\">Milan Kundera</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Karolos_Mitsakis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Karolos Mitsakis (page does not exist)\">Karolos Mitsakis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arvo_P%C3%A4rt\" title=\"Arvo P\u00e4rt\">Arvo P\u00e4rt</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2001\u20132006</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>2001: <a href=\"/wiki/Yurii_Andrukhovych\" title=\"Yurii Andrukhovych\">Yurii Andrukhovych</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Janez_Bernik\" title=\"Janez Bernik\">Janez Bernik</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=J%C3%A1nos_B%C3%B6h%C3%B6nyey&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00e1nos B\u00f6h\u00f6nyey (page does not exist)\">J\u00e1nos B\u00f6h\u00f6nyey</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maria_K%C5%82a%C5%84ska&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria K\u0142a\u0144ska (page does not exist)\">Maria K\u0142a\u0144ska</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marek_Kopelent\" title=\"Marek Kopelent\">Marek Kopelent</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrej_Mitrovi%C4%87\" title=\"Andrej Mitrovi\u0107\">Andrej Mitrovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Evanghelos_Moutsopoulos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Evanghelos Moutsopoulos (page does not exist)\">Evanghelos Moutsopoulos</a></li>\n<li>2002: <a href=\"/w/index.php?title=George_Demetrius_Bambiniotis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"George Demetrius Bambiniotis (page does not exist)\">George Demetrius Bambiniotis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C4%81ris_%C4%8Caklais\" title=\"M\u0101ris \u010caklais\">M\u0101ris \u010caklais</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C3%A9ter_Esterh%C3%A1zy\" title=\"P\u00e9ter Esterh\u00e1zy\">P\u00e9ter Esterh\u00e1zy</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Radost_Ivanova&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Radost Ivanova (page does not exist)\">Radost Ivanova</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nedjeljko_Fabrio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nedjeljko Fabrio (page does not exist)\">Nedjeljko Fabrio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aurel_Stroe\" title=\"Aurel Stroe\">Aurel Stroe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lech_Trzeciakowski\" title=\"Lech Trzeciakowski\">Lech Trzeciakowski</a></li>\n<li>2003: <a href=\"/wiki/Vasil_Gyuzelev\" title=\"Vasil Gyuzelev\">Vasil Gyuzelev</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Drago_Jan%C4%8Dar\" title=\"Drago Jan\u010dar\">Drago Jan\u010dar</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=K%C3%A1roly_Manherz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"K\u00e1roly Manherz (page does not exist)\">K\u00e1roly Manherz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stanis%C5%82aw_Mossakowski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stanis\u0142aw Mossakowski (page does not exist)\">Stanis\u0142aw Mossakowski</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ales_Rasanau&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ales Rasanau (page does not exist)\">Ales Rasanau</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ludv%C3%ADk_V%C3%A1clavek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ludv\u00edk V\u00e1clavek (page does not exist)\">Ludv\u00edk V\u00e1clavek</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ana_Maria_Zahariade&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ana Maria Zahariade (page does not exist)\">Ana Maria Zahariade</a></li>\n<li>2004: <a href=\"/wiki/Theodore_Antoniou\" title=\"Theodore Antoniou\">Theodore Antoniou</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Micha%C5%82_G%C5%82owi%C5%84ski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Micha\u0142 G\u0142owi\u0144ski (page does not exist)\">Micha\u0142 G\u0142owi\u0144ski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Du%C5%A1an_Kov%C3%A1%C4%8D\" title=\"Du\u0161an Kov\u00e1\u010d\">Du\u0161an Kov\u00e1\u010d</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fatos_Lubonja\" title=\"Fatos Lubonja\">Fatos Lubonja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89va_P%C3%B3cs\" title=\"\u00c9va P\u00f3cs\">\u00c9va P\u00f3cs</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Kazimir_Popkonstantinov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kazimir Popkonstantinov (page does not exist)\">Kazimir Popkonstantinov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romualdas_Po%C5%BEerskis\" title=\"Romualdas Po\u017eerskis\">Romualdas Po\u017eerskis</a></li>\n<li>2005: <a href=\"/wiki/K%C3%A1roly_Klim%C3%B3\" title=\"K\u00e1roly Klim\u00f3\">K\u00e1roly Klim\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hanna_Krall\" title=\"Hanna Krall\">Hanna Krall</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Primo%C5%BE_Kuret&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Primo\u017e Kuret (page does not exist)\">Primo\u017e Kuret</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ji%C5%99%C3%AD_Kuthan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ji\u0159\u00ed Kuthan (page does not exist)\">Ji\u0159\u00ed Kuthan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrei_Marga\" title=\"Andrei Marga\">Andrei Marga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eimuntas_Nekro%C5%A1ius\" title=\"Eimuntas Nekro\u0161ius\">Eimuntas Nekro\u0161ius</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Kre%C5%A1imir_Nemec&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kre\u0161imir Nemec (page does not exist)\">Kre\u0161imir Nemec</a></li>\n<li>2006: <a href=\"/wiki/W%C5%82odzimierz_Borodziej\" title=\"W\u0142odzimierz Borodziej\">W\u0142odzimierz Borodziej</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nicos_Hadjinicolaou&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nicos Hadjinicolaou (page does not exist)\">Nicos Hadjinicolaou</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gabriela_Kili%C3%A1nov%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gabriela Kili\u00e1nov\u00e1 (page does not exist)\">Gabriela Kili\u00e1nov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ene_Mihkelson\" title=\"Ene Mihkelson\">Ene Mihkelson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vojteh_Ravnikar\" title=\"Vojteh Ravnikar\">Vojteh Ravnikar</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q376720&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q376720&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q376720\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/265703442\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/BIBSYS\" class=\"mw-redirect\" title=\"BIBSYS\">BIBSYS</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/90275861\">90275861</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12033203c\">cb12033203c</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12033203c\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/170576051\">170576051</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000108625679\">0000 0001 0862 5679</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n78076542\">n78076542</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_Latvia\" title=\"National Library of Latvia\">LNB</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://kopkatalogs.lv/F?func=direct&amp;local_base=lnc10&amp;doc_number=000118462&amp;P_CON_LNG=ENG\">000118462</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=mzk2008463832&amp;CON_LNG=ENG\">mzk2008463832</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_and_University_Library_in_Zagreb\" title=\"National and University Library in Zagreb\">NSK</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://katalog.nsk.hr/F/?func=direct&amp;doc_number=000104951&amp;local_base=nsk10\">000104951</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/028510348\">028510348</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/265703442\">265703442</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2174\nCached time: 20180917040002\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.500 seconds\nReal time usage: 0.601 seconds\nPreprocessor visited node count: 9261/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 84063/2097152 bytes\nTemplate argument size: 3226/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 15/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 5362/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.142/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.04 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  464.743      1 -total\n 47.16%  219.193      1 Template:Infobox_officeholder\n 33.08%  153.760      3 Template:Infobox\n 14.57%   67.718     17 Template:Infobox_officeholder/office\n 14.37%   66.765      1 Template:Cleanup\n 12.29%   57.128      1 Template:Reflist\n 10.21%   47.441      1 Template:Authority_control\n  9.48%   44.072      5 Template:Cite_web\n  7.54%   35.060      4 Template:Main_other\n  6.48%   30.100      1 Template:Ambox\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:13970790-0!canonical and timestamp 20180917040001 and revision id 803009787\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Ferenc_Glatz","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Ferenc Glatz"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Glatz_Ferenc","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Glatz Ferenc"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Ferenc_Glatz","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Ferenc Glatz"},{"lang":"sl","url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Ferenc_Glatz","langname":"Slovenian","autonym":"sloven\u0161\u010dina","*":"Ferenc Glatz"}],"categories":[{"sortkey":"Glatz, Ferenc","hidden":"","*":"Articles_needing_cleanup_from_August_2017"},{"sortkey":"Glatz, Ferenc","hidden":"","*":"All_pages_needing_cleanup"},{"sortkey":"Glatz, Ferenc","hidden":"","*":"Cleanup_tagged_articles_with_a_reason_field_from_August_2017"},{"sortkey":"Glatz, Ferenc","hidden":"","*":"Wikipedia_pages_needing_cleanup_from_August_2017"},{"sortkey":"Glatz, Ferenc","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_December_2010"},{"sortkey":"Glatz, Ferenc","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BIBSYS_identifiers"},{"sortkey":"Glatz, Ferenc","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Glatz, Ferenc","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Glatz, Ferenc","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Glatz, Ferenc","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Glatz, Ferenc","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LNB_identifiers"},{"sortkey":"Glatz, Ferenc","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers"},{"sortkey":"Glatz, Ferenc","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NSK_identifiers"},{"sortkey":"Glatz, Ferenc","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Glatz, Ferenc","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Glatz, Ferenc","*":"1941_births"},{"sortkey":"Glatz, Ferenc","*":"Hungarian_academics"},{"sortkey":"Glatz, Ferenc","*":"Hungarian_historians"},{"sortkey":"Glatz, Ferenc","*":"Hungarian_people_of_Austrian_descent"},{"sortkey":"Glatz, Ferenc","*":"Hungarian_people_of_German_descent"},{"sortkey":"Glatz, Ferenc","*":"Members_of_the_Hungarian_Academy_of_Sciences"},{"sortkey":"Glatz, Ferenc","*":"Writers_from_Budapest"},{"sortkey":"Glatz, Ferenc","*":"Living_people"},{"sortkey":"Glatz, Ferenc","*":"Education_ministers_of_Hungary"},{"sortkey":"Glatz, Ferenc","*":"Historians_of_Hungary"},{"sortkey":"Glatz, Ferenc","*":"Members_of_the_European_Academy_of_Sciences_and_Arts"},{"sortkey":"Glatz, Ferenc","*":"Herder_Prize_recipients"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing cleanup from August 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Cleanup tagged articles with a reason field from August 2017"},{"ns":14,"*":"Category:Wikipedia categories needing cleanup from August 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia pages needing cleanup from August 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from December 2010"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BIBSYS identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LNB identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NSK identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:HungarianEducationMinisters"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Herder Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Apponyi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Berzeviczy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Kutal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert K\u00f3nya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albin Cs\u00e1ky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alb\u00edn Brunovsk\u00fd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aleksander Kobzdej"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru A. Philippide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Rosetti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ana Blandiana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anastasios Orlandos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anatol Vieru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrei Marga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrej Mitrovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrzej Szczypiorski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrzej Wajda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e1s Boz\u00f3ki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e1s S\u00fct\u0151"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aris Konstantinidis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arvo P\u00e4rt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atanas Dalchev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aurel Stroe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria-Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"BIBSYS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bence Szabolcsi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bertalan Andr\u00e1sfalvy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blaga Dimitrova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bla\u017ee Koneski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bogdan Bogdanovi\u0107 (architect)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bohuslav Fuchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Branko Fu\u010di\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bronis\u0142aw Geremek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e1lint H\u00f3man"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e1lint Magyar"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9la Jankovich"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9la K\u00f6peczi"},{"ns":0,"exists":"","*":"C. A. Trypanis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christos Kapralos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Daicoviciu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Lucaci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Csepel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dejan Medakovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dezs\u0151 Keresztury"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrios Loukatos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Domokos Kos\u00e1ry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dorota Simonides"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doula Mouriki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drago Jan\u010dar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dragotin Cvetko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Du\u0161an Kov\u00e1\u010d"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u017eevad Karahasan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edvard Ravnikar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eimuntas Nekro\u0161ius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emmanuel Kriaras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ene Mihkelson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugen Barbu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugen Jebeleanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugen Sucho\u0148"},{"ns":0,"exists":"","*":"E\u00f6tv\u00f6s Lor\u00e1nd University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fatos Lubonja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferenc Farkas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferenc M\u00e1dl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferenc Rajniss"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferenc Sz\u00e1lasi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferenc Sz\u00e9kely"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferencv\u00e1ros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gerard Labuda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gyula Illy\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gyula K\u00e1llai"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gyula Ortutay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gyula Tost"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gyula Wlassics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gy\u00f6rgy Gy\u00f6rffy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gy\u00f6rgy Konr\u00e1d"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gy\u00f6rgy Luk\u00e1cs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gy\u00f6rgy Luk\u00e1cs (politician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e1bor Baross"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e1bor Fodor (politician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e1bor G\u00f6rgey"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e1bor Preisich"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e9za Teleki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hanna Krall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henryk G\u00f3recki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henryk Sta\u017cewski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herder Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian Academy of Sciences"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian People's Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian Revolution of 1848"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungary between the World Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imre Kert\u00e9sz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imre Pozsgay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imre Varga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ioannis Kakridis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ismail Kadare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istv\u00e1n Antal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istv\u00e1n Borzs\u00e1k"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istv\u00e1n Haller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istv\u00e1n Hiller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iv\u00e1n Rakovszky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaan Kross"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jagoda Bui\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Bia\u0142ostocki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Filip (historian)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Kott"},{"ns":0,"exists":"","*":"Janez Bernik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jen\u0151 Karafi\u00e1th"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jen\u0151 Szinyei Merse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ji\u0159\u00ed Kol\u00e1\u0159"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ji\u0159\u00ed Kotal\u00edk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Justinas Marcinkevi\u010dius"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e1n Cikker"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e1nos Harmatta"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e1nos Vass"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e1nos Zichy"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zsef Darvas"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zsef E\u00f6tv\u00f6s"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zsef H\u00e1mori"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zsef Pog\u00e1ny"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zsef P\u00e1link\u00e1s"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zsef R\u00e9vai"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zsef Szl\u00e1vy"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zsef Vass"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kamil Lhot\u00e1k"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karel Hub\u00e1\u010dek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kazimierz Dejmek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kazimierz Micha\u0142owski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kleine Schriften"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krzysztof Meyer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krzysztof Penderecki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kuno von Klebelsberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u00e1roly Husz\u00e1r"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u00e1roly Klim\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u00e1roly Polinszky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lajos Batthy\u00e1ny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lech Trzeciakowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lor\u00e1nd E\u00f6tv\u00f6s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucijan Marija \u0160kerjanc"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e1szl\u00f3 N\u00e9meth"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e1szl\u00f3 Orb\u00e1n (politician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"MSZMP"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magdalena Abakanowicz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maja Bo\u0161kovi\u0107-Stulli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manolis Andronikos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marek Kopelent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Banu\u0219"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marin Goleminov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marin Sorescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihai Pop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihail Jora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mih\u00e1ly Horv\u00e1th"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mikl\u00f3s K\u00e1sler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mikl\u00f3s Nagy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mikl\u00f3s N\u00e9meth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mikl\u00f3s R\u00e9thelyi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milan Kundera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milovan Gavazzi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minister of Education (Hungary)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minister of Education of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mircea Dinescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mirko Kova\u010d (writer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miroslav Krle\u017ea"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e1rton Lov\u00e1szy"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u0101ra Z\u0101l\u012bte"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u0101ris \u010caklais"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of Latvia"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"National and University Library in Zagreb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nichita St\u0103nescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oto Bihalji-Merin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pancho Vladigerov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pandelis Prevelakis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Personal name"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petar Lubarda"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e1l Ilku"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e1l Teleki"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e9ter Esterh\u00e1zy"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u0113teris Vasks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Brandstaetter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Ingarden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romualdas Po\u017eerskis"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u0103zvan Theodorescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u016f\u017eena Greben\u00ed\u010dkov\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spyridon Marinatos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanislav Libensk\u00fd and Jaroslava Brychtov\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanis\u0142aw Lorentz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stylianos Harkianakis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Svetlana Alexievich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Svetozar Radoj\u010di\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Szilveszter Vizi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sz\u00e9chenyi Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e1ndor Cso\u00f3ri"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e1ndor Ernszt"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e1ndor Garbai"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e1ndor Imre"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e1ndor Juh\u00e1sz Nagy"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e1ndor K\u00e1ny\u00e1di"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tasos Athanasiadis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theodore Antoniou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tibor Czibere"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tibor Erdey-Gr\u00faz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tivadar Pauler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tudor Arghezi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Val\u00e9ria Benke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasil Gyuzelev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vera Mutafchieva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Veselin Beshevliev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viktor \u017dmega\u010d"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virgil V\u0103t\u0103\u0219ianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vjenceslav Richter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir Veli\u010dkovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladim\u00edr Komp\u00e1nek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vojteh Ravnikar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wiktor Zin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wis\u0142awa Szymborska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Witold Lutos\u0142awski"},{"ns":0,"exists":"","*":"World Jewish Congress"},{"ns":0,"exists":"","*":"W\u0142adys\u0142aw Bartoszewski"},{"ns":0,"exists":"","*":"W\u0142odzimierz Borodziej"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yiannis Papaioannou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yiannis Spyropoulos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yurii Andrukhovych"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zaharia Stancu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zbigniew Herbert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zigmas Zinkevi\u010dius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zlatko Gorjan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zoe Dumitrescu-Bu\u0219ulenga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zolt\u00e1n Balog (politician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zolt\u00e1n Pokorni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zolt\u00e1n Rockenbauer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zsigmond Kunfi"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1goston Trefort"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9va P\u00f3cs"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0218tefan Niculescu"},{"ns":0,"*":"Manolis Hatzidakis"},{"ns":0,"*":"Emanuel Hru\u0161ka"},{"ns":0,"*":"Hugo Rokyta"},{"ns":0,"*":"Hristo Vakarelski"},{"ns":0,"*":"Dezs\u0151 Dercs\u00e9nyi"},{"ns":0,"*":"Anton Kriesis"},{"ns":0,"*":"Niko Kuret"},{"ns":0,"*":"Dimiter Statkov"},{"ns":0,"*":"Iv\u00e1n Feny\u0151 (art historian)"},{"ns":0,"*":"Ludv\u00edk Kunz"},{"ns":0,"*":"Lajos Vayer"},{"ns":0,"*":"Jol\u00e1n Balogh"},{"ns":0,"*":"Marijan Matkovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Ksawery Piwocki"},{"ns":0,"*":"France Stele"},{"ns":0,"*":"Zolt\u00e1n Frany\u00f3"},{"ns":0,"*":"Zeko Torbov"},{"ns":0,"*":"Georgios Megas"},{"ns":0,"*":"Mihail Sokolovski"},{"ns":0,"*":"Branko Maksimovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Jaroslav Pe\u0161ina"},{"ns":0,"*":"Jan Racek"},{"ns":0,"*":"W\u0142adys\u0142aw Czerny"},{"ns":0,"*":"Ivan Duichev"},{"ns":0,"*":"Ivo Frange\u0161"},{"ns":0,"*":"L\u00e1szl\u00f3 Ger\u0151"},{"ns":0,"*":"Stylianos Pelekanidis"},{"ns":0,"*":"J\u00e1n Podol\u00e1k"},{"ns":0,"*":"Zeno Vancea"},{"ns":0,"*":"J\u00f3zef Burszta"},{"ns":0,"*":"Hristo M. Danov"},{"ns":0,"*":"Maria Ana Musicescu"},{"ns":0,"*":"Stanojlo Raji\u010di\u0107"},{"ns":0,"*":"Rudolf Turek"},{"ns":0,"*":"Kazimierz Wejchert"},{"ns":0,"*":"Nikolaos Andriotis"},{"ns":0,"*":"Riko Debenjak"},{"ns":0,"*":"M\u00e1t\u00e9 Major"},{"ns":0,"*":"Anastas Petrov (ballet)"},{"ns":0,"*":"Ion Vladutiu"},{"ns":0,"*":"\u0110ur\u0111e Bo\u0161kovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Stoyan Dzudzev"},{"ns":0,"*":"B\u00e9la Gunda"},{"ns":0,"*":"Ji\u0159\u00ed Hr\u016fza"},{"ns":0,"*":"Zdenko Kolacio"},{"ns":0,"*":"Atanas Natev"},{"ns":0,"*":"Pavel Trost"},{"ns":0,"*":"Apostolos E. Vacalopoulos"},{"ns":0,"*":"Gordana Babi\u0107-\u0110or\u0111evi\u0107"},{"ns":0,"*":"Iv\u00e1n Balassa"},{"ns":0,"*":"Manousos Manousakas"},{"ns":0,"*":"Emil Condurachi"},{"ns":0,"*":"Stefka Georgieva"},{"ns":0,"*":"Elida Maria Szarota"},{"ns":0,"*":"Athanasios Aravantinos"},{"ns":0,"*":"Vojislav J. \u0110uri\u0107"},{"ns":0,"*":"Sona Kovacevicov\u00e1"},{"ns":0,"*":"Aleksandar Nichev"},{"ns":0,"*":"Jan J\u00f3zef Szczepa\u0144ski"},{"ns":0,"*":"G\u00e9za Entz"},{"ns":0,"*":"Jozef Jankovi\u010d"},{"ns":0,"*":"Gunther Schuller (architect)"},{"ns":0,"*":"Zdenko \u0160kreb"},{"ns":0,"*":"Stefana Stoykova"},{"ns":0,"*":"Emilijan Cevc"},{"ns":0,"*":"Konstantinos Dimaras"},{"ns":0,"*":"Karel Hor\u00e1lek"},{"ns":0,"*":"Krasimir Manchev"},{"ns":0,"*":"Adrian Marino"},{"ns":0,"*":"Demetrios Pallas"},{"ns":0,"*":"K\u00e1roly Perczel"},{"ns":0,"*":"Simeon Pironkov"},{"ns":0,"*":"Georgi Baev"},{"ns":0,"*":"Tekla D\u00f6m\u00f6t\u00f6r"},{"ns":0,"*":"Boris Gaber\u0161\u010dik"},{"ns":0,"*":"Konrad G\u00f3rski"},{"ns":0,"*":"Johannes Karayannopoulos"},{"ns":0,"*":"J\u00f3zsef Ujfalussy"},{"ns":0,"*":"Velizar Velkov"},{"ns":0,"*":"Gheorghe Vrabie (foklorist)"},{"ns":0,"*":"Roman Berger"},{"ns":0,"*":"Donka Petkanova"},{"ns":0,"*":"Mieczys\u0142aw Por\u0119bski"},{"ns":0,"*":"\u00c1kos Birk\u00e1s"},{"ns":0,"*":"Jerzy Buszkiewicz"},{"ns":0,"*":"V\u00e1clav Frolec"},{"ns":0,"*":"Nikolai Genchev"},{"ns":0,"*":"Petar Miljkovi\u0107-Pepek"},{"ns":0,"*":"Nikos Gabriel Pentzikis"},{"ns":0,"*":"Liviu Calin"},{"ns":0,"*":"Virginia Paskaleva"},{"ns":0,"*":"Adriena \u0160imotov\u00e1"},{"ns":0,"*":"Andr\u00e1s Vizkelety"},{"ns":0,"*":"Andor Pigler"},{"ns":0,"*":"Yorgos Sicilianos"},{"ns":0,"*":"Emil Sk\u00e1la"},{"ns":0,"*":"Stoimen Stoilov"},{"ns":0,"*":"Jen\u00f6 Barab\u00e1s"},{"ns":0,"*":"Stefan Kaszynski"},{"ns":0,"*":"Ji\u0159\u00ed Ko\u0159alka"},{"ns":0,"*":"Zmaga Kumer"},{"ns":0,"*":"Jon Nicodim"},{"ns":0,"*":"Vasilka Gerasimova-Tomova"},{"ns":0,"*":"Petro Kononenko"},{"ns":0,"*":"Jerzy Tch\u00f3rzewski"},{"ns":0,"*":"Elena V\u00e1rossov\u00e1"},{"ns":0,"*":"Dionysis Zivas"},{"ns":0,"*":"D\u017eevad Juzba\u0161i\u0107"},{"ns":0,"*":"Jitka and Kv\u011bta V\u00e1lov\u00e1"},{"ns":0,"*":"Takis Varvitsiotis"},{"ns":0,"*":"Milcho Lalkov"},{"ns":0,"*":"Michael G. Meraklis"},{"ns":0,"*":"Mindaugas Navakas"},{"ns":0,"*":"Jaan Undusk"},{"ns":0,"*":"Tam\u00e1s Hofer"},{"ns":0,"*":"Konstantin Iliev"},{"ns":0,"*":"Marin Mincu"},{"ns":0,"*":"Jo\u017ee Poga\u010dnik (scholar)"},{"ns":0,"*":"Marian Zg\u00f3rniak"},{"ns":0,"*":"Osk\u00e1r Elschek"},{"ns":0,"*":"Lech Kalinowski"},{"ns":0,"*":"Dunja Rihtman-Augu\u0161tin"},{"ns":0,"*":"Imre Bak"},{"ns":0,"*":"Andrei Corbea-Hoi\u0219ie"},{"ns":0,"*":"Eli\u0161ka Fu\u010d\u00edkov\u00e1"},{"ns":0,"*":"Elena Toncheva"},{"ns":0,"*":"Vera Bitrakova-Grozdanova"},{"ns":0,"*":"Istv\u00e1n Fried"},{"ns":0,"*":"Ferdinand Milu\u010dk\u00fd"},{"ns":0,"*":"J\u00e1n Bako\u0161 (art historian)"},{"ns":0,"*":"Ivan \u010colovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Nikola Georgiev (scholar)"},{"ns":0,"*":"Karolos Mitsakis"},{"ns":0,"*":"J\u00e1nos B\u00f6h\u00f6nyey"},{"ns":0,"*":"Maria K\u0142a\u0144ska"},{"ns":0,"*":"Evanghelos Moutsopoulos"},{"ns":0,"*":"George Demetrius Bambiniotis"},{"ns":0,"*":"Radost Ivanova"},{"ns":0,"*":"Nedjeljko Fabrio"},{"ns":0,"*":"K\u00e1roly Manherz"},{"ns":0,"*":"Stanis\u0142aw Mossakowski"},{"ns":0,"*":"Ales Rasanau"},{"ns":0,"*":"Ludv\u00edk V\u00e1clavek"},{"ns":0,"*":"Ana Maria Zahariade"},{"ns":0,"*":"Micha\u0142 G\u0142owi\u0144ski"},{"ns":0,"*":"Kazimir Popkonstantinov"},{"ns":0,"*":"Primo\u017e Kuret"},{"ns":0,"*":"Ji\u0159\u00ed Kuthan"},{"ns":0,"*":"Kre\u0161imir Nemec"},{"ns":0,"*":"Nicos Hadjinicolaou"},{"ns":0,"*":"Gabriela Kili\u00e1nov\u00e1"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Cleanup"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Manual of Style"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Herder Prize"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:HungarianEducationMinisters"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cleanup"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SUBJECTSPACE formatted"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMC"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox officeholder"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox officeholder/office"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nowrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:KMT"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:KMT/logo"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DPP"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DPP/logo"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Eastern name order"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Western name order"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hatnote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Start box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-start"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-off"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Succession box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-bef"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Qhm"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink question hyphen-minus"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-bef/filter"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-ttl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-aft"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-aft/filter"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-culture"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:End box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:HungarianEducationMinisters"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Herder Prize"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Officeholder party tracking"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:MultiReplace"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Edit-clear.svg","Glatz_Ferenc.jpg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20091203233044/http://www.mta.hu/index.php?id=members","http://www.mta.hu/index.php?id=members&LANG=e&TID=243&cHash=8717ea55b0","http://www.glatzferenc.hu/content.php?id=biography","http://www.glatzferenc.hu/content.php?id=presidentofhas","http://www.glatzferenc.hu/content.php?id=publications","http://www.glatzferenc.hu/content.php?id=prizes","https://www.wikidata.org/wiki/Q376720","http://www.mtatk.hu/?mid=4&page=strategia","http://www.mtatk.hu/?page=parbeszedmain&mid=4&sid=3","http://www.szazadok.hu/index2.htm","http://www.historia.hu/","http://www.europainstitut.hu/?page=begeg&mid=6","http://www.mtatk.hu/?spec=mae&mid=7","http://www.mtatk.hu/?spec=maemt&mid=7","http://www.mtatk.hu/?spec=tudtar&mid=7","http://www.glatzferenc.hu/events.php?locale=en","http://www.tti.hu/","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/265703442","https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/90275861","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12033203c","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12033203c","https://d-nb.info/gnd/170576051","http://isni.org/isni/0000000108625679","http://id.loc.gov/authorities/names/n78076542","https://kopkatalogs.lv/F?func=direct&local_base=lnc10&doc_number=000118462&P_CON_LNG=ENG","https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&local_base=aut&ccl_term=ica=mzk2008463832&CON_LNG=ENG","http://katalog.nsk.hr/F/?func=direct&doc_number=000104951&local_base=nsk10","https://www.idref.fr/028510348","https://viaf.org/viaf/265703442"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Ferenc_Glatz","byteoffset":1181,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Published works","number":"2","index":"2","fromtitle":"Ferenc_Glatz","byteoffset":5686,"anchor":"Published_works"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Books with co-authors","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"Ferenc_Glatz","byteoffset":8050,"anchor":"Books_with_co-authors"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"DVD","number":"2.2","index":"4","fromtitle":"Ferenc_Glatz","byteoffset":9699,"anchor":"DVD"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Editions","number":"2.3","index":"5","fromtitle":"Ferenc_Glatz","byteoffset":9843,"anchor":"Editions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Awards","number":"3","index":"6","fromtitle":"Ferenc_Glatz","byteoffset":12305,"anchor":"Awards"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"7","fromtitle":"Ferenc_Glatz","byteoffset":13148,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"8","fromtitle":"Ferenc_Glatz","byteoffset":13178,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Ferenc Glatz","iwlinks":[{"prefix":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Magyar_K%C3%B6zt%C3%A1rsas%C3%A1gi_%C3%89rdemrend_nagykeresztje","*":"hu:Magyar K\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1gi \u00c9rdemrend nagykeresztje"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Glatz, Ferenc"},{"name":"wikibase_item","*":"Q376720"}]}}