{"parse":{"title":"Ferenc Farkas","pageid":2906867,"revid":860583157,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">This article is about the composer. For other people, see <a href=\"/wiki/Ferenc_Farkas_(disambiguation)\" class=\"mw-disambig\" title=\"Ferenc Farkas (disambiguation)\">Ferenc Farkas (disambiguation)</a>.</div>\n<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Ferenc Farkas</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Ferenc_Farkas,1971.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Ferenc Farkas,1971.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Ferenc_Farkas%2C1971.jpg/220px-Ferenc_Farkas%2C1971.jpg\" width=\"220\" height=\"329\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Ferenc_Farkas%2C1971.jpg/330px-Ferenc_Farkas%2C1971.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/73/Ferenc_Farkas%2C1971.jpg 2x\" data-file-width=\"334\" data-file-height=\"500\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n15 December 1905&#160;<a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q367539?uselang=\u29fclang\u29fd#P569\" title=\"Edit this on Wikidata\"><img alt=\"Edit this on Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a><br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Nagykanizsa\" title=\"Nagykanizsa\">Nagykanizsa</a>&#160;<a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q367539?uselang=\u29fclang\u29fd#P19\" title=\"Edit this on Wikidata\"><img alt=\"Edit this on Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n10 October 2000&#160;<a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q367539?uselang=\u29fclang\u29fd#P570\" title=\"Edit this on Wikidata\"><img alt=\"Edit this on Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a> (aged 94)<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a>&#160;<a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q367539?uselang=\u29fclang\u29fd#P20\" title=\"Edit this on Wikidata\"><img alt=\"Edit this on Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/\">http://www.ferencfarkas.org/</a>&#160;<a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q367539?uselang=\u29fclang\u29fd#P856\" title=\"Edit this on Wikidata\"><img alt=\"Edit this on Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Ferenc Farkas</b> (15 December 1905 \u2013 10 October 2000) was a <a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Hungarian</a> composer.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Works\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Main_works\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Main works</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Stage_music\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Stage music</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Works_for_symphony_orchestra\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Works for symphony orchestra</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Works_for_string_orchestra\"><span class=\"tocnumber\">3.3</span> <span class=\"toctext\">Works for string orchestra</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Concertos\"><span class=\"tocnumber\">3.4</span> <span class=\"toctext\">Concertos</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Chamber_music\"><span class=\"tocnumber\">3.5</span> <span class=\"toctext\">Chamber music</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Works_for_instrumental_solos\"><span class=\"tocnumber\">3.6</span> <span class=\"toctext\">Works for instrumental solos</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Masses\"><span class=\"tocnumber\">3.7</span> <span class=\"toctext\">Masses</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#Cantatas,_oratorios\"><span class=\"tocnumber\">3.8</span> <span class=\"toctext\">Cantatas, oratorios</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#Works_for_mixed_choir\"><span class=\"tocnumber\">3.9</span> <span class=\"toctext\">Works for mixed choir</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-13\"><a href=\"#Works_for_male_choir\"><span class=\"tocnumber\">3.10</span> <span class=\"toctext\">Works for male choir</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-14\"><a href=\"#Works_for_female_choir_or_children\u2019s_choir\"><span class=\"tocnumber\">3.11</span> <span class=\"toctext\">Works for female choir or children\u2019s choir</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-15\"><a href=\"#Songs\"><span class=\"tocnumber\">3.12</span> <span class=\"toctext\">Songs</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-16\"><a href=\"#Film_music\"><span class=\"tocnumber\">3.13</span> <span class=\"toctext\">Film music</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-17\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-18\"><a href=\"#Annexes\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Annexes</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-19\"><a href=\"#Complete_catalogue\"><span class=\"tocnumber\">5.1</span> <span class=\"toctext\">Complete catalogue</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-20\"><a href=\"#Repertoire_by_instrument\"><span class=\"tocnumber\">5.2</span> <span class=\"toctext\">Repertoire by instrument</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-21\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">5.3</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-22\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ferenc_Farkas&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This section <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Ferenc_Farkas&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.</span>  <small><i>(November 2016)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Ferenc_Farkas_au_piano,1970.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/Ferenc_Farkas_au_piano%2C1970.jpg/220px-Ferenc_Farkas_au_piano%2C1970.jpg\" width=\"220\" height=\"301\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/Ferenc_Farkas_au_piano%2C1970.jpg/330px-Ferenc_Farkas_au_piano%2C1970.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/41/Ferenc_Farkas_au_piano%2C1970.jpg 2x\" data-file-width=\"366\" data-file-height=\"500\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Ferenc_Farkas_au_piano,1970.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Ferenc Farkas playing the piano at home in Budapest, 1970</div></div></div>\n<p>Born into a musical family (his father played the cimbalom and his mother played the piano) in <a href=\"/wiki/Nagykanizsa\" title=\"Nagykanizsa\">Nagykanizsa</a>, Farkas began his musical studies in <a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a>, at the Protestant Gymnasium (Grammar School) and later  attended the Music Academy, where he studied composition with <a href=\"/wiki/Le%C3%B3_Weiner\" title=\"Le\u00f3 Weiner\">Le\u00f3 Weiner</a> and Albert Sikl\u00f3s. \n</p><p>After his graduation in 1927, he worked as a repetiteur and conductor at the Municipal Theatre of Budapest and collaborated with the <a href=\"/wiki/Diaghilev\" class=\"mw-redirect\" title=\"Diaghilev\">Diaghilev</a> Ballet. From 1929 to 1931, he attended <a href=\"/wiki/Ottorino_Respighi\" title=\"Ottorino Respighi\">Ottorino Respighi</a>'s masterclass at the <a href=\"/wiki/Accademia_Nazionale_di_Santa_Cecilia\" title=\"Accademia Nazionale di Santa Cecilia\">Accademia Nazionale di Santa Cecilia</a> in <a href=\"/wiki/Rome\" title=\"Rome\">Rome</a>. The years he spent in Rome had a decisive influence on him. He became acquainted  with Italian and Mediterranean culture to which he felt a deep attraction. About this he said: \"My principal aim has always been to attain for myself  a latin clarity and proportion.\".<sup id=\"cite_ref-extract_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-extract-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>Farkas returned to Budapest in the autumn of 1931. As he could not find any other assignments, he played the piano  in various theatre orchestras. In 1932 he met the director <a href=\"/wiki/Paul_Fejos\" title=\"Paul Fejos\">Paul Fejos</a> for whom he composed several film scores, first in <a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Hungary</a>, then in <a href=\"/wiki/Vienna\" title=\"Vienna\">Vienna</a> and <a href=\"/wiki/Copenhagen\" title=\"Copenhagen\">Copenhagen</a>. This collaboration was  to be for Farkas the beginning of an impressive series of \u201capplied\u201d music (music for around 75 films  and 44  theatre plays and radio plays).\n</p><p>In the spring of 1934 he conducted  research of his own into traditional Hungarian music by collecting folk songs in  Somogy County: \"When I got back from my travels abroad, it became clear to me that the work and research of <a href=\"/wiki/Bart%C3%B3k\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bart\u00f3k\">Bart\u00f3k</a> and <a href=\"/wiki/Kod%C3%A1ly\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kod\u00e1ly\">Kod\u00e1ly</a> raised crucial problems that we as Hungarians, had to resolve ourselves. \".<sup id=\"cite_ref-extract_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-extract-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>From 1935 he taught at the Budapest City Music School. From 1941-44 he was professor of composition and director at the Conservatory of Kolozsv\u00e0r (today <a href=\"/wiki/Cluj-Napoca\" title=\"Cluj-Napoca\">Cluj-Napoca</a> in Romania) and he conducted the city's Opera Chorus. At the end of 1944, because of the war, he had to go back to Hungary. During the <a href=\"/wiki/Siege_of_Budapest\" title=\"Siege of Budapest\">siege of Budapest</a>, he worked as the deputy conductor  of the Opera Chorus. \n</p><p>In 1946, he was sent to <a href=\"/wiki/Sz%C3%A9kesfeh%C3%A9rv%C3%A1r\" title=\"Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r\">Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r</a> where he founded and managed the Conservatory. He was nominated professor of composition at the Franz Liszt Music Academy of Budapest in 1949, a post he held until his retirement in 1975. As a professor he was to have his greatest influence in the second half of the century. Among his students were: <a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Kurt%C3%A1g\" title=\"Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g\">Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g</a>, <a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Ligeti\" title=\"Gy\u00f6rgy Ligeti\">Gy\u00f6rgy Ligeti</a>, and <a href=\"/wiki/Mikl%C3%B3s_Kocs%C3%A1r\" title=\"Mikl\u00f3s Kocs\u00e1r\">Mikl\u00f3s Kocs\u00e1r</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works\">Works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ferenc_Farkas&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>\"From the beginning, I have been involved in all areas of music&#160;; I have not wanted to create only a small corner of a room, full of atmosphere, with a personal and sophisticated taste, but spaces, large and small, arranged differently, pleasant to live in, with open windows\".<sup id=\"cite_ref-extract_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-extract-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>Farkas's works include over seven hundred opuses. He composed in all genres, opera, ballet, musicals and operettas, orchestral music, concertos, chamber music and sacred music. His wide literary culture enabled him to set words to music in 13 languages, stemming from about 130 writers and poets both ancient and modern.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Main_works\">Main works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ferenc_Farkas&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Main works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Most of the works mentioned below are accompanied by an external link referring to a single  source: the official website of Ferenc Farkas (see \"External Links\") which provides a detailed description of the work and a musical extract.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Stage_music\">Stage music</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ferenc_Farkas&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Stage music\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><i>Az Ember trag\u00e9di\u00e1ja</i> (The tragedy of man), incidental music for the play by <a href=\"/wiki/Imre_Mad%C3%A1ch\" title=\"Imre Mad\u00e1ch\">Imre Mad\u00e1ch</a> (1935)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/A-buevoes-szekreny.phtml\"><i>A B\u0171v\u00f6s szekr\u00e9ny</i></a> (The magic cupboard), opera (1942)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/Furfangos-diakok-Ballet.phtml\"><i>Furfangos di\u00e1kok</i></a> (The sly students), ballet (1949, rev.1956)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/csinom-palko.phtml\"><i>Cs\u00ednom Palk\u00f3</i></a>, popular romantic opera (1960)</li>\n<li><i>Piroschka</i>, musical comedy (1964)</li>\n<li><i>Egy \u00dar Velenc\u00e9b\u0151l, Casanova</i> (A gentleman from Venice, Casanova), opera (1979-1980)</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Works_for_symphony_orchestra\">Works for symphony orchestra</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ferenc_Farkas&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Works for symphony orchestra\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><i> Divertimento</i> (1930)</li>\n<li><i> Preludio e fuga</i> (1944-1947)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/Furfangos-diakok-Orchestra.phtml\"><i> Furfangos di\u00e1kok</i></a> (The sly students), Suite for orchestra (1949)</li>\n<li><i> Szimfonikus nyit\u00e1ny</i> (Symphonic overture) (1952)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/Planctus-et-consolationes.phtml\"><i>Planctus et consolationes</i></a> (1965)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/funerailles.phtml\"><i>Fun\u00e9railles</i></a>, adaptation for orchestra of the piano work by <a href=\"/wiki/Franz_Liszt\" title=\"Franz Liszt\">Franz Liszt</a> (1974)</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Works_for_string_orchestra\">Works for string orchestra</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ferenc_Farkas&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Works for string orchestra\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/musica-pentatonica.phtml\"><i>Musica pentatonica</i></a> (1945)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/choreae-hungaricae.phtml\"><i>Choreae hungaricae</i></a>, 3 cycles of Hungarian dances from the 17th century (1961)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/piccola-musica-di-concerto.phtml\"><i>Piccola musica di concerto</i></a> (1961)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/Partita-allungaresca.phtml\"><i>Partita all'ungaresca</i></a> (1974)</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Concertos\">Concertos</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ferenc_Farkas&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Concertos\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/concertino-for-piano-and-orchestra.phtml\"><i>Concertino for piano and orchestra</i></a> (1947)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/concertino-for-harpsichord-and-string-orchestra.phtml\"><i>Concertino for harpsichord and string orchestra or string quartet</i></a> (1949)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/trittico-concertato-for-violoncello-and-string-orchestra.phtml\"><i>Trittico concertato for violoncello and string orchestra</i></a> (1964)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/concertino-allantica-for-baryton-or-violoncello-or-viola-and-string-orchestra.phtml\"><i>Concertino all'antica</i></a> for <a href=\"/wiki/Baryton\" title=\"Baryton\">baryton</a> or violoncello or viola and string orchestra (1964)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/concertino-rustico-for-alphorn-and-string-orchestra.phtml\"><i>Concertino rustico</i></a> for Alphorn and string orchestra (1977)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/concertino-for-oboe-and-string-orchestra.phtml\"><i>Concertino for oboe and string orchestra</i></a> (1983)</li>\n<li><i>Concertino for trumpet and string orchestra</i> (1984)</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Chamber_music\">Chamber music</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ferenc_Farkas&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Chamber music\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/index.php?arioso-for-violoncello-or-viola-and-piano&amp;highlight=arioso\"><i>Arioso</i></a> for violoncello or viola and piano (1926)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/index.php?Notturno-op2-for-violin-viola-and-violoncello&amp;highlight=Notturno\"><i>Notturno</i></a> for violin, viola and violoncello (1929)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/serenade-for-wind-quintet.phtml\"><i>Serenade f\u00fcr Bl\u00e4serquintett</i></a> (1951)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/antiche-danze-ungheresi-del-17-secolo-early-hungarian-dances-from-the-17th-century-for-wind-quintet.phtml\"><i>Antiche danze ungheresi del 17.secolo / Early Hungarian dances from the 17th century</i></a> for wind quintet (1959) (12 variants)</li>\n<li>Old Hungarian Dances from the 17th Century (4 Movements) - Saxophone Quartet - Published 1991 EditionDarok</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/sonata-a-due-for-viola-and-violoncello.phtml\"><i>Sonata a due</i></a> for viola and violoncello (1961)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/ballade-for-violoncello-and-piano.phtml\"><i>Ballade</i></a> for violoncello and piano (1963)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/quattro-pezzi-for-double-bass-and-wind-quintet.phtml\"><i>Quattro pezzi</i></a> for double-bass and wind quintet (1966)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/vonosnegyes-string-quartet.phtml\"><i>Von\u00f3sn\u00e9gyes / String quartet</i></a> (1970-1972)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/contrafacta-hungarica-for-wind-octet.phtml\"><i>Contrafacta Hungarica</i></a>  for wind octet (1976)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/la-cour-du-roi-matthias-for-clarinet-bassoon-horn-and-string-quintet.phtml\"><i>La Cour du roi Matthias</i></a>  for clarinet, basson, horn and string quintet (1977)</li>\n<li><i>Trio</i> for violin, violoncello and piano (1979)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/sonate-romantique-for-bassoon-and-piano.phtml\"><i>Sonate romantique</i></a> for bassoon and piano (1982)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/maschere-for-oboe-clarinet-and-bassoon.phtml\"><i>Maschere</i></a>  for oboe, clarinet and bassoon (1983)</li>\n<li><i>Ricordanze</i> for clarinet, violin, viola and violoncello (1984)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/Three-burlesques-for-2-clarinets-basset-horn-and-2-bass-clarinets.phtml\"><i>Three Burlesques</i></a> for 2 clarinets, basset horn and 2 bass-clarinets (1992)</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Works_for_instrumental_solos\">Works for instrumental solos</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ferenc_Farkas&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Works for instrumental solos\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><i>Sonata for violoncello</i> (1932)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/correspondances-for-piano.phtml\"><i>Correspondances</i></a> for piano (1957)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/six-pieces-breves-for-guitar.phtml\"><i>Six Pi\u00e8ces br\u00e8ves</i></a> for guitar (1970)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/sonata-for-guitar.phtml\"><i>Sonata</i></a> for guitar (1979)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/exercitium-tonale-for-guitar.phtml\"><i>Exercitium tonale</i></a> for guitar (1982)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/sonata-for-violin.phtml\"><i>Sonata</i></a> for violin (1987)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/sonatina-for-harp.phtml\"><i>Sonatina</i></a> for harp</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Masses\">Masses</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ferenc_Farkas&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Masses\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><i>Missa secunda in honorem Sanctae Margaritae</i> for mixed choir and organ or string orchestra (other version for <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/missa-secunda-in-honorem-sanctae-margaritae.phtml\"><i>female choir</i></a>) (1964-1968)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/Missa-in-honorem-Sancti-Andreae.phtml\"><i>Missa in honorem Sancti Andreae</i></a> for mixed choir and orchestra (1968)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/requiem-pro-memoria-m.phtml\"><i>Requiem pro memoria M. </i></a> for mixed choir and orchestra (1992)</li></ul>\n<h3><span id=\"Cantatas.2C_oratorios\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Cantatas,_oratorios\">Cantatas, oratorios</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ferenc_Farkas&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Cantatas, oratorios\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/cantata-lirica.phtml\"><i>Cantata lirica</i></a>, cantata for mixed choir and orchestra, Hungarian text by Jen\u00f6 Dsida, German translated by  Anneliese Eulau-Felsenstein (1945)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/cantus-pannonicus.phtml\"><i>Cantus Pannonicus</i></a>, cantata for soprano solo, mixed choir and orchestra, text in Latin by <a href=\"/wiki/Janus_Pannonius\" title=\"Janus Pannonius\">Janus Pannonius</a> (1959)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/Ein-Krippenspiel-aus-Koeroeshegy.phtml\"><i>Ein Krippenspiel aus K\u00f6r\u00f6shegy, Weihnachtskantate</i></a> (Nativity play of K\u00f6r\u00f6shegy, Christmas cantata) edited in English, German, French, Hungarian, for narrator, mixed or children\u2019s choir, organ and instrumental ensemble (6 instruments) or orchestra (1970)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/aspirationes-principis.phtml\"><i>Aspirationes principis</i></a>, cantata for tenor and baritone solo and orchestra, text in Hungarian by Kelemen Mikes and Paul R\u00e0day and in Latin by <a href=\"/wiki/Francis_II_R%C3%A1k%C3%B3czi\" title=\"Francis II R\u00e1k\u00f3czi\">Francis II R\u00e1k\u00f3czi</a> (1974-1975)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/omaggio-a-pessoa.phtml\"><i>Omaggio a Pessoa</i></a>, cantata for tenor solo, mixed choir and orchestra, text in Portuguese by <a href=\"/wiki/Fernando_Pessoa\" title=\"Fernando Pessoa\">Fernando Pessoa</a>, Hungarian translated by Ern\u00f6 H\u00e0rs (1985)</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Works_for_mixed_choir\">Works for mixed choir</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ferenc_Farkas&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Works for mixed choir\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/alkony.phtml\"><i>Alkony</i></a> (Dusk), Hungarian text by <a href=\"/wiki/S%C3%A1ndor_Pet%C5%91fi\" title=\"S\u00e1ndor Pet\u0151fi\">S\u00e1ndor Pet\u0151fi</a> (1944)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/rosza-madrigal.phtml\"><i>Rose-madrigal</i></a>, English, German and French version from a Hungarian text by S\u00e1ndor We\u00f6res (1947)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/az-oeroem-illan.phtml\"><i>Az \u00f6r\u00f6m illan</i></a> (The joy escapes), Hungarian text by <a href=\"/wiki/%C3%81rp%C3%A1d_T%C3%B3th\" title=\"\u00c1rp\u00e1d T\u00f3th\">\u00c1rp\u00e1d T\u00f3th</a> (1962)</li>\n<li><i>Lupus fecit</i>  (1979)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/pensieri-notturni.phtml\"><i>Pensieri notturni</i></a>, Italian text by <a href=\"/wiki/Michelangelo_Buonarroti\" class=\"mw-redirect\" title=\"Michelangelo Buonarroti\">Michelangelo Buonarroti</a> (1982)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/hommage-a-rilke.phtml\"><i>Hommage \u00e0 Rilke</i></a>, German text by <a href=\"/wiki/Rainer_Maria_Rilke\" title=\"Rainer Maria Rilke\">Rainer Maria Rilke</a> (1984)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/pater-noster.phtml\"><i>Pater Noster</i></a> (1993)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/ave-maria.phtml\"><i>Ave Maria</i></a> (1994)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/come-away.phtml\"><i>Come away</i></a>, English text by  <a href=\"/wiki/William_Shakespeare\" title=\"William Shakespeare\">William Shakespeare</a>  (1995)</li>\n<li><i>Ekkosang</i>, Danish text by Otto Gelsted (1999)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/pataki-diakdalok-a-18-szazadbol.phtml\"><i>Pataki diakdalok a 18. szazadbol</i></a>, text in Latin and Hungarian</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Works_for_male_choir\">Works for male choir</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ferenc_Farkas&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Works for male choir\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><i>Silence</i>, French text by <a href=\"/wiki/Charles_Ferdinand_Ramuz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Charles Ferdinand Ramuz\">Charles Ferdinand Ramuz</a> (1975)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/Le-debat-du-coeur-et-du-corps.phtml\"><i>Le d\u00e9bat du c\u0153ur et du corps</i></a> (The debate of the heart and the body) for double male choir, 2 trumpets, 2 trombones, piano and timpani, French text by <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Villon\" title=\"Fran\u00e7ois Villon\">Fran\u00e7ois Villon</a> (1980)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/Hajnal-nota-1.phtml\"><i>Hajnal-n\u00f2ta</i></a> (Dawn song), Troubadour song from the 13th century, Text in Hungarian or <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/aubade-1.phtml\"><i>French</i></a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/Vallon-szerenad-2.phtml\"><i>Vallon szeren\u00e0d</i></a> (Walloon serenade), text in Hungarian or <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/Vallon-szerenad-1.phtml\"><i>French</i></a></li></ul>\n<h3><span id=\"Works_for_female_choir_or_children.E2.80.99s_choir\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Works_for_female_choir_or_children\u2019s_choir\">Works for female choir or children\u2019s choir</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ferenc_Farkas&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Works for female choir or children\u2019s choir\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/Cantus-fractus-1.phtml\"><i>Cantus fractus</i></a>, 3 Hungarian gregorian melodies for unison female or children's choir, baritone solo and 3 guitars (1982)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/baszk-dalok-i.phtml\"><i>Baszk dalok I / Euskal abestiak</i></a>, 5 traditional songs, text in Basque and Hungarian (1986)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/magnificat.phtml\"><i>Magnificat</i></a> for 3-part female or children\u2019s choir and organ (1994)</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Songs\">Songs</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ferenc_Farkas&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Songs\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/malaj-abrandok.phtml\"><i>Mal\u00e1j \u00e1br\u00e1ndok</i></a> (Dreams of Malaysia) for voice and piano, Hungarian text by  <a href=\"/wiki/S%C3%A1ndor_We%C3%B6res\" title=\"S\u00e1ndor We\u00f6res\">S\u00e1ndor We\u00f6res</a> German translated by Marcel Rubin and Otto Horn (1943)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/fruit-basket-gyuemoelcskosar-for-voice-and-wind-quintet.phtml\"><i>Fruit basket / Gy\u00fcm\u00f6lcskos\u00e1r</i></a>, cycle of 12 melodies (edited in Hungarian, German, French), text by <a href=\"/wiki/S%C3%A1ndor_We%C3%B6res\" title=\"S\u00e1ndor We\u00f6res\">S\u00e1ndor We\u00f6res</a> for soprano and wind quintet (5 variants) (1946 \u2013 1980)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/cantiones-optimae-for-soprano-or-alto-and-string-orchestra.phtml\"><i>Cantiones optimae</i></a>, four songs based on old Hungarian sacred melodies from the 16th and 17th centuries for soprano or alto and piano or organ or string orchestra</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/cinque-canzoni-dei-trovatori-for-voice-and-guitar.phtml\"><i>Cinque canzoni dei trovatori</i></a>, 5 songs for voice and piano or guitar (1947)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/songs-from-the-twelfth-night-by-shakespeare-for-soprano-or-alto-and-harp.phtml\"><i>Songs from the \u201cTwelfth night\u201d</i></a>, cycle of 4 songs for soprano or alto and piano or harp, text by <a href=\"/wiki/William_Shakespeare\" title=\"William Shakespeare\">William Shakespeare</a> (1954)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/drei-lieder.phtml\"><i>Drei Lieder</i></a> for voice and piano, German text by Anneliese Eulau-Felsenstein (1958)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/trois-chansons-de-guillevic.phtml\"><i>Trois chansons de Guillevic</i></a>, cycle of 3 songs for voice and piano, French text by <a href=\"/wiki/Eug%C3%A8ne_Guillevic\" title=\"Eug\u00e8ne Guillevic\">Eug\u00e8ne Guillevic</a> (1960)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/koemives-kelemen-balladaja.phtml\"><i>K\u0151m\u00edves Kelemen ballad\u00e1ja</i></a> (Ballade of Kelemen K\u0151m\u00edves), popular Hungarian melody for voice and piano or orchestra (1960)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/work-music-works-voice-and-piano-hommage-a-alpbach.phtml\"><i>Hommage \u00e0 Alpbach</i></a>, cycle of 4 melodies, German text by Paula von Preradovic (1968)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/elfelejtett-dallamok.phtml\"><i>Elfelejtett dallamok</i></a> (Forgotten melodies), 4 songs for voice and piano, Hungarian texts by Benedek Vir\u00e1g, D\u00e1niel Berzsenyi, <a href=\"/wiki/Mih%C3%A1ly_Babits\" title=\"Mih\u00e1ly Babits\">Mih\u00e1ly Babits</a> and <a href=\"/wiki/Endre_Ady\" title=\"Endre Ady\">Endre Ady</a> (1980)</li>\n<li><i>Orpheus respiciens</i>, cycle of 8 songs for voice and piano, texts in Hungarian, Italien, French, Spanish, German, Portuguese, English by S\u00e1ndor Cso\u00f3ri, <a href=\"/wiki/Petrarch\" title=\"Petrarch\">Petrarca</a>, <a href=\"/wiki/Charles_Baudelaire\" title=\"Charles Baudelaire\">Charles Baudelaire</a>, <a href=\"/wiki/Lu%C3%ADs_de_Cam%C3%B5es\" title=\"Lu\u00eds de Cam\u00f5es\">Lu\u00eds de Cam\u00f5es</a>, <a href=\"/wiki/Rainer_Maria_Rilke\" title=\"Rainer Maria Rilke\">Rainer Maria Rilke</a>, <a href=\"/wiki/Antonio_Machado\" title=\"Antonio Machado\">Antonio Machado</a>, <a href=\"/wiki/Oscar_Wilde\" title=\"Oscar Wilde\">Oscar Wilde</a> and <a href=\"/wiki/G%C3%A9rard_de_Nerval\" title=\"G\u00e9rard de Nerval\">G\u00e9rard de Nerval</a> (1993)</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Film_music\">Film music</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ferenc_Farkas&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Film music\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><i>Sonnenstrahl</i>, film by <a href=\"/wiki/Paul_Fejos\" title=\"Paul Fejos\">Paul Fejos</a> (1933)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/People_of_the_Mountains\" title=\"People of the Mountains\">People of the Mountains</a></i> (<i>Emberek a havason</i>), film by Istv\u00e1n Sz\u0151ts award-winning at the Venice Biennale in 1942 (1942)</li>\n<li><i>Egy magyar n\u00e1bob</i> (The last of the nabobs), film by Zolt\u00e1n V\u00e1rkonyi (1966)</li>\n<li><i>K\u00e1rp\u00e1thy Zolt\u00e1n</i> (Zolt\u00e1n K\u00e1rp\u00e1thy), film by Zolt\u00e1n V\u00e1rkonyi (1966)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/Egri-csillagok.phtml\">Egri csillagok</a></i> (<a href=\"/wiki/Stars_of_Eger_(1968_film)\" title=\"Stars of Eger (1968 film)\">Stars of Eger</a>), film by Zolt\u00e1n V\u00e1rkonyi (1968)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/Csinom-Palko-1.phtml\">Cs\u00ednom Palk\u00f3</a></i>, film by M\u00e1rton Keleti and Gyula M\u00e9sz\u00e1ros (1973)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ferenc_Farkas&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 33em; -webkit-column-width: 33em; column-width: 33em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-extract-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-extract_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-extract_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-extract_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Extract from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/Im-Schatten-Bartoks-2.phtml\"><i>Im Schatten Bart\u00f2ks, Gest\u00e4ndnis eines Komponisten</i></a> (In Bart\u00f2k\u2019s shadow, the confession of a composer), a lecture  presented  by Ferenc Farkas at the \u00d6sterreichische Gesellschaft f\u00fcr Musik, Vienna, 22 May 1967.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Annexes\">Annexes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ferenc_Farkas&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: Annexes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Complete_catalogue\">Complete catalogue</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ferenc_Farkas&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: Complete catalogue\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/index.php?id=24,119,0,0,1,0/\"><i>Complete catalogue of works 2011</i></a>. Complete catalogue of works by Ferenc Farkas developed by Andr\u00e0s Farkas, the son of the composer. This catalogue includes many musical samples.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Repertoire_by_instrument\">Repertoire by instrument</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ferenc_Farkas&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: Repertoire by instrument\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org/index.php?id=24,119,0,0,1,0/\"><i>Repertoire by instrument</i></a> established from the complete catalogue of works by Andr\u00e0s Farkas to facilitate the research. The listed instruments are: violin, viola, cello, bass, guitar, harp, dulcimer, flute, recorder, oboe, clarinet, bassoon, horn, Alphorn, trumpet, trombone, tuba, saxophone, tarogato, piano, harpsichord, organ, accordion.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ferenc_Farkas&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>L\u00e1szl\u00f3 Gombos, <i>Vallom\u00e1sok a zen\u00e9r\u0151l, Farkas Ferenc v\u00e1logatott \u00edr\u00e1sai</i>, Budapest&#160;: P\u00fcski, 2004</li>\n<li>L\u00e1szl\u00f3 Gombos, <i>Ferenc Farkas</i>, English translated by Eszter Orb\u00e1n, collection \u00ab&#160;Hungarian Composers&#160;\u00bb no 31, Budapest&#160;: M\u00e0gus Publishing, 2005</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ferenc_Farkas&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ferencfarkas.org\"><i>Ferenc Farkas' official website</i></a> developed by Andr\u00e0s Farkas, the son of the composer in English, with biography and description of works in several languages and musical samples, currently some 160 works.</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Herder_Prize_Laureates\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background: #E5E4E2;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Herder_Prize\" title=\"Template:Herder Prize\"><abbr title=\"View this template\" style=\";background: #E5E4E2;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Herder_Prize\" title=\"Template talk:Herder Prize\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";background: #E5E4E2;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Herder_Prize&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";background: #E5E4E2;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Herder_Prize_Laureates\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Herder_Prize\" title=\"Herder Prize\">Herder Prize</a> Laureates</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1964\u20131970</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>1964: <a href=\"/wiki/Oto_Bihalji-Merin\" title=\"Oto Bihalji-Merin\">Oto Bihalji-Merin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jan_Kott\" title=\"Jan Kott\">Jan Kott</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw_Lorentz\" title=\"Stanis\u0142aw Lorentz\">Stanis\u0142aw Lorentz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lucijan_Marija_%C5%A0kerjanc\" title=\"Lucijan Marija \u0160kerjanc\">Lucijan Marija \u0160kerjanc</a></li>\n<li>1965: <a href=\"/wiki/Tudor_Arghezi\" title=\"Tudor Arghezi\">Tudor Arghezi</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Manolis_Hatzidakis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manolis Hatzidakis (page does not exist)\">Manolis Hatzidakis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Emanuel_Hru%C5%A1ka&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emanuel Hru\u0161ka (page does not exist)\">Emanuel Hru\u0161ka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zolt%C3%A1n_Kod%C3%A1ly\" title=\"Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly\">Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C3%A1szl%C3%B3_N%C3%A9meth\" title=\"L\u00e1szl\u00f3 N\u00e9meth\">L\u00e1szl\u00f3 N\u00e9meth</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hugo_Rokyta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hugo Rokyta (page does not exist)\">Hugo Rokyta</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hristo_Vakarelski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hristo Vakarelski (page does not exist)\">Hristo Vakarelski</a></li>\n<li>1966: <a href=\"/wiki/J%C3%A1n_Cikker\" title=\"J\u00e1n Cikker\">J\u00e1n Cikker</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dezs%C5%91_Dercs%C3%A9nyi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dezs\u0151 Dercs\u00e9nyi (page does not exist)\">Dezs\u0151 Dercs\u00e9nyi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zlatko_Gorjan\" title=\"Zlatko Gorjan\">Zlatko Gorjan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aleksander_Kobzdej\" title=\"Aleksander Kobzdej\">Aleksander Kobzdej</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Anton_Kriesis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Anton Kriesis (page does not exist)\">Anton Kriesis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Niko_Kuret&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Niko Kuret (page does not exist)\">Niko Kuret</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dimiter_Statkov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dimiter Statkov (page does not exist)\">Dimiter Statkov</a></li>\n<li>1967: <a href=\"/w/index.php?title=Iv%C3%A1n_Feny%C5%91_(art_historian)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Iv\u00e1n Feny\u0151 (art historian) (page does not exist)\">Iv\u00e1n Feny\u0151</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vladim%C3%ADr_Komp%C3%A1nek\" title=\"Vladim\u00edr Komp\u00e1nek\">Vladim\u00edr Komp\u00e1nek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Witold_Lutos%C5%82awski\" title=\"Witold Lutos\u0142awski\">Witold Lutos\u0142awski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spyridon_Marinatos\" title=\"Spyridon Marinatos\">Spyridon Marinatos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandru_A._Philippide\" title=\"Alexandru A. Philippide\">Alexandru A. Philippide</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihai_Pop\" title=\"Mihai Pop\">Mihai Pop</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Svetozar_Radoj%C4%8Di%C4%87\" title=\"Svetozar Radoj\u010di\u0107\">Svetozar Radoj\u010di\u0107</a></li>\n<li>1968: <a href=\"/wiki/Constantin_Daicoviciu\" title=\"Constantin Daicoviciu\">Constantin Daicoviciu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Ingarden\" title=\"Roman Ingarden\">Roman Ingarden</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miroslav_Krle%C5%BEa\" title=\"Miroslav Krle\u017ea\">Miroslav Krle\u017ea</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ludv%C3%ADk_Kunz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ludv\u00edk Kunz (page does not exist)\">Ludv\u00edk Kunz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anastasios_Orlandos\" title=\"Anastasios Orlandos\">Anastasios Orlandos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lajos_Vayer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lajos Vayer (page does not exist)\">Lajos Vayer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pancho_Vladigerov\" title=\"Pancho Vladigerov\">Pancho Vladigerov</a></li>\n<li>1969: <a href=\"/w/index.php?title=Jol%C3%A1n_Balogh&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jol\u00e1n Balogh (page does not exist)\">Jol\u00e1n Balogh</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alb%C3%ADn_Brunovsk%C3%BD\" title=\"Alb\u00edn Brunovsk\u00fd\">Alb\u00edn Brunovsk\u00fd</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bohuslav_Fuchs\" title=\"Bohuslav Fuchs\">Bohuslav Fuchs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihail_Jora\" title=\"Mihail Jora\">Mihail Jora</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marijan_Matkovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marijan Matkovi\u0107 (page does not exist)\">Marijan Matkovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ksawery_Piwocki&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ksawery Piwocki (page does not exist)\">Ksawery Piwocki</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=France_Stele&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"France Stele (page does not exist)\">France Stele</a></li>\n<li>1970: <a href=\"/wiki/Jan_Bia%C5%82ostocki\" title=\"Jan Bia\u0142ostocki\">Jan Bia\u0142ostocki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jan_Filip_(historian)\" title=\"Jan Filip (historian)\">Jan Filip</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zolt%C3%A1n_Frany%C3%B3&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zolt\u00e1n Frany\u00f3 (page does not exist)\">Zolt\u00e1n Frany\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milovan_Gavazzi\" title=\"Milovan Gavazzi\">Milovan Gavazzi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gyula_Illy%C3%A9s\" title=\"Gyula Illy\u00e9s\">Gyula Illy\u00e9s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yiannis_Papaioannou\" title=\"Yiannis Papaioannou\">Yiannis Papaioannou</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zeko_Torbov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zeko Torbov (page does not exist)\">Zeko Torbov</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1971\u20131980</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>1971: <a href=\"/wiki/Ji%C5%99%C3%AD_Kol%C3%A1%C5%99\" title=\"Ji\u0159\u00ed Kol\u00e1\u0159\">Ji\u0159\u00ed Kol\u00e1\u0159</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bla%C5%BEe_Koneski\" title=\"Bla\u017ee Koneski\">Bla\u017ee Koneski</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Georgios_Megas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Georgios Megas (page does not exist)\">Georgios Megas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kazimierz_Micha%C5%82owski\" title=\"Kazimierz Micha\u0142owski\">Kazimierz Micha\u0142owski</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mihail_Sokolovski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mihail Sokolovski (page does not exist)\">Mihail Sokolovski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zaharia_Stancu\" title=\"Zaharia Stancu\">Zaharia Stancu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bence_Szabolcsi\" title=\"Bence Szabolcsi\">Bence Szabolcsi</a></li>\n<li>1972: <a href=\"/wiki/Dragotin_Cvetko\" title=\"Dragotin Cvetko\">Dragotin Cvetko</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Atanas_Dalchev\" title=\"Atanas Dalchev\">Atanas Dalchev</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Branko_Maksimovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Branko Maksimovi\u0107 (page does not exist)\">Branko Maksimovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gyula_Ortutay\" title=\"Gyula Ortutay\">Gyula Ortutay</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jaroslav_Pe%C5%A1ina&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jaroslav Pe\u0161ina (page does not exist)\">Jaroslav Pe\u0161ina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henryk_Sta%C5%BCewski\" title=\"Henryk Sta\u017cewski\">Henryk Sta\u017cewski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Virgil_V%C4%83t%C4%83%C8%99ianu\" title=\"Virgil V\u0103t\u0103\u0219ianu\">Virgil V\u0103t\u0103\u0219ianu</a></li>\n<li>1973: <a href=\"/wiki/Veselin_Beshevliev\" title=\"Veselin Beshevliev\">Veselin Beshevliev</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stylianos_Harkianakis\" title=\"Stylianos Harkianakis\">Stylianos Harkianakis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%A1nos_Harmatta\" title=\"J\u00e1nos Harmatta\">J\u00e1nos Harmatta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zbigniew_Herbert\" title=\"Zbigniew Herbert\">Zbigniew Herbert</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eugen_Jebeleanu\" title=\"Eugen Jebeleanu\">Eugen Jebeleanu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petar_Lubarda\" title=\"Petar Lubarda\">Petar Lubarda</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jan_Racek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jan Racek (page does not exist)\">Jan Racek</a></li>\n<li>1974: <a href=\"/w/index.php?title=W%C5%82adys%C5%82aw_Czerny&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"W\u0142adys\u0142aw Czerny (page does not exist)\">W\u0142adys\u0142aw Czerny</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ivan_Duichev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ivan Duichev (page does not exist)\">Ivan Duichev</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ivo_Frange%C5%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ivo Frange\u0161 (page does not exist)\">Ivo Frange\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=L%C3%A1szl%C3%B3_Ger%C5%91&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"L\u00e1szl\u00f3 Ger\u0151 (page does not exist)\">L\u00e1szl\u00f3 Ger\u0151</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stylianos_Pelekanidis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stylianos Pelekanidis (page does not exist)\">Stylianos Pelekanidis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=J%C3%A1n_Podol%C3%A1k&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00e1n Podol\u00e1k (page does not exist)\">J\u00e1n Podol\u00e1k</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zeno_Vancea&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zeno Vancea (page does not exist)\">Zeno Vancea</a></li>\n<li>1975: <a href=\"/w/index.php?title=J%C3%B3zef_Burszta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00f3zef Burszta (page does not exist)\">J\u00f3zef Burszta</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hristo_M._Danov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hristo M. Danov (page does not exist)\">Hristo M. Danov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stanislav_Libensk%C3%BD_and_Jaroslava_Brychtov%C3%A1\" title=\"Stanislav Libensk\u00fd and Jaroslava Brychtov\u00e1\">Stanislav Libensk\u00fd</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maria_Ana_Musicescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria Ana Musicescu (page does not exist)\">Maria Ana Musicescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%A1bor_Preisich\" title=\"G\u00e1bor Preisich\">G\u00e1bor Preisich</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pandelis_Prevelakis\" title=\"Pandelis Prevelakis\">Pandelis Prevelakis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stanojlo_Raji%C4%8Di%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stanojlo Raji\u010di\u0107 (page does not exist)\">Stanojlo Raji\u010di\u0107</a></li>\n<li>1976: <a href=\"/wiki/Jagoda_Bui%C4%87\" title=\"Jagoda Bui\u0107\">Jagoda Bui\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marin_Goleminov\" title=\"Marin Goleminov\">Marin Goleminov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ioannis_Kakridis\" title=\"Ioannis Kakridis\">Ioannis Kakridis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dezs%C5%91_Keresztury\" title=\"Dezs\u0151 Keresztury\">Dezs\u0151 Keresztury</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nichita_St%C4%83nescu\" title=\"Nichita St\u0103nescu\">Nichita St\u0103nescu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Rudolf_Turek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rudolf Turek (page does not exist)\">Rudolf Turek</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Kazimierz_Wejchert&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kazimierz Wejchert (page does not exist)\">Kazimierz Wejchert</a></li>\n<li>1977: <a href=\"/w/index.php?title=Nikolaos_Andriotis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nikolaos Andriotis (page does not exist)\">Nikolaos Andriotis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Riko_Debenjak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Riko Debenjak (page does not exist)\">Riko Debenjak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emmanuel_Kriaras\" title=\"Emmanuel Kriaras\">Emmanuel Kriaras</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albert_Kutal\" title=\"Albert Kutal\">Albert Kutal</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1t%C3%A9_Major&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"M\u00e1t\u00e9 Major (page does not exist)\">M\u00e1t\u00e9 Major</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Krzysztof_Penderecki\" title=\"Krzysztof Penderecki\">Krzysztof Penderecki</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Anastas_Petrov_(ballet)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Anastas Petrov (ballet) (page does not exist)\">Anastas Petrov</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ion_Vladutiu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ion Vladutiu (page does not exist)\">Ion Vladutiu</a></li>\n<li>1978: <a href=\"/wiki/Eugen_Barbu\" title=\"Eugen Barbu\">Eugen Barbu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C4%90ur%C4%91e_Bo%C5%A1kovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u0110ur\u0111e Bo\u0161kovi\u0107 (page does not exist)\">\u0110ur\u0111e Bo\u0161kovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kazimierz_Dejmek\" title=\"Kazimierz Dejmek\">Kazimierz Dejmek</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stoyan_Dzudzev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stoyan Dzudzev (page does not exist)\">Stoyan Dzudzev</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=B%C3%A9la_Gunda&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"B\u00e9la Gunda (page does not exist)\">B\u00e9la Gunda</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ji%C5%99%C3%AD_Hr%C5%AFza&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ji\u0159\u00ed Hr\u016fza (page does not exist)\">Ji\u0159\u00ed Hr\u016fza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yiannis_Spyropoulos\" title=\"Yiannis Spyropoulos\">Yiannis Spyropoulos</a></li>\n<li>1979: <a href=\"/wiki/Magdalena_Abakanowicz\" title=\"Magdalena Abakanowicz\">Magdalena Abakanowicz</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Ferenc Farkas</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zdenko_Kolacio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zdenko Kolacio (page does not exist)\">Zdenko Kolacio</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Atanas_Natev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Atanas Natev (page does not exist)\">Atanas Natev</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A1s_S%C3%BCt%C5%91\" title=\"Andr\u00e1s S\u00fct\u0151\">Andr\u00e1s S\u00fct\u0151</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pavel_Trost&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pavel Trost (page does not exist)\">Pavel Trost</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Apostolos_E._Vacalopoulos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Apostolos E. Vacalopoulos (page does not exist)\">Apostolos E. Vacalopoulos</a></li>\n<li>1980: <a href=\"/w/index.php?title=Gordana_Babi%C4%87-%C4%90or%C4%91evi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gordana Babi\u0107-\u0110or\u0111evi\u0107 (page does not exist)\">Gordana Babi\u0107-\u0110or\u0111evi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Iv%C3%A1n_Balassa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Iv\u00e1n Balassa (page does not exist)\">Iv\u00e1n Balassa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kamil_Lhot%C3%A1k\" title=\"Kamil Lhot\u00e1k\">Kamil Lhot\u00e1k</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Manousos_Manousakas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manousos Manousakas (page does not exist)\">Manousos Manousakas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vera_Mutafchieva\" title=\"Vera Mutafchieva\">Vera Mutafchieva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandru_Rosetti\" title=\"Alexandru Rosetti\">Alexandru Rosetti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wiktor_Zin\" title=\"Wiktor Zin\">Wiktor Zin</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1981\u20131990</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>1981: <a href=\"/w/index.php?title=Emil_Condurachi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emil Condurachi (page does not exist)\">Emil Condurachi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A1ndor_Cso%C3%B3ri\" title=\"S\u00e1ndor Cso\u00f3ri\">S\u00e1ndor Cso\u00f3ri</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stefka_Georgieva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stefka Georgieva (page does not exist)\">Stefka Georgieva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrios_Loukatos\" title=\"Dimitrios Loukatos\">Dimitrios Loukatos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vjenceslav_Richter\" title=\"Vjenceslav Richter\">Vjenceslav Richter</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eugen_Sucho%C5%88\" title=\"Eugen Sucho\u0148\">Eugen Sucho\u0148</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Elida_Maria_Szarota&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Elida Maria Szarota (page does not exist)\">Elida Maria Szarota</a></li>\n<li>1982: <a href=\"/w/index.php?title=Athanasios_Aravantinos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Athanasios Aravantinos (page does not exist)\">Athanasios Aravantinos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ana_Blandiana\" title=\"Ana Blandiana\">Ana Blandiana</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vojislav_J._%C4%90uri%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vojislav J. \u0110uri\u0107 (page does not exist)\">Vojislav J. \u0110uri\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sona_Kovacevicov%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sona Kovacevicov\u00e1 (page does not exist)\">Sona Kovacevicov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Aleksandar_Nichev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Aleksandar Nichev (page does not exist)\">Aleksandar Nichev</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jan_J%C3%B3zef_Szczepa%C5%84ski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jan J\u00f3zef Szczepa\u0144ski (page does not exist)\">Jan J\u00f3zef Szczepa\u0144ski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Imre_Varga\" title=\"Imre Varga\">Imre Varga</a></li>\n<li>1983: <a href=\"/wiki/W%C5%82adys%C5%82aw_Bartoszewski\" title=\"W\u0142adys\u0142aw Bartoszewski\">W\u0142adys\u0142aw Bartoszewski</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=G%C3%A9za_Entz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"G\u00e9za Entz (page does not exist)\">G\u00e9za Entz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jozef_Jankovi%C4%8D&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jozef Jankovi\u010d (page does not exist)\">Jozef Jankovi\u010d</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gunther_Schuller_(architect)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gunther Schuller (architect) (page does not exist)\">Gunther Schuller</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zdenko_%C5%A0kreb&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zdenko \u0160kreb (page does not exist)\">Zdenko \u0160kreb</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stefana_Stoykova&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stefana Stoykova (page does not exist)\">Stefana Stoykova</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/C._A._Trypanis\" title=\"C. A. Trypanis\">C. A. Trypanis</a></li>\n<li>1984: <a href=\"/w/index.php?title=Emilijan_Cevc&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emilijan Cevc (page does not exist)\">Emilijan Cevc</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Konstantinos_Dimaras&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Konstantinos Dimaras (page does not exist)\">Konstantinos Dimaras</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Karel_Hor%C3%A1lek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Karel Hor\u00e1lek (page does not exist)\">Karel Hor\u00e1lek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Konr%C3%A1d\" title=\"Gy\u00f6rgy Konr\u00e1d\">Gy\u00f6rgy Konr\u00e1d</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Lucaci\" title=\"Constantin Lucaci\">Constantin Lucaci</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Krasimir_Manchev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Krasimir Manchev (page does not exist)\">Krasimir Manchev</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Krzysztof_Meyer\" title=\"Krzysztof Meyer\">Krzysztof Meyer</a></li>\n<li>1985: <a href=\"/wiki/Branko_Fu%C4%8Di%C4%87\" title=\"Branko Fu\u010di\u0107\">Branko Fu\u010di\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/R%C5%AF%C5%BEena_Greben%C3%AD%C4%8Dkov%C3%A1\" title=\"R\u016f\u017eena Greben\u00ed\u010dkov\u00e1\">R\u016f\u017eena Greben\u00ed\u010dkov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Adrian_Marino&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Adrian Marino (page does not exist)\">Adrian Marino</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Demetrios_Pallas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Demetrios Pallas (page does not exist)\">Demetrios Pallas</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=K%C3%A1roly_Perczel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"K\u00e1roly Perczel (page does not exist)\">K\u00e1roly Perczel</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Simeon_Pironkov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Simeon Pironkov (page does not exist)\">Simeon Pironkov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrzej_Wajda\" title=\"Andrzej Wajda\">Andrzej Wajda</a></li>\n<li>1986: <a href=\"/w/index.php?title=Georgi_Baev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Georgi Baev (page does not exist)\">Georgi Baev</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Tekla_D%C3%B6m%C3%B6t%C3%B6r&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tekla D\u00f6m\u00f6t\u00f6r (page does not exist)\">Tekla D\u00f6m\u00f6t\u00f6r</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Boris_Gaber%C5%A1%C4%8Dik&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Boris Gaber\u0161\u010dik (page does not exist)\">Boris Gaber\u0161\u010dik</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Konrad_G%C3%B3rski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Konrad G\u00f3rski (page does not exist)\">Konrad G\u00f3rski</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Johannes_Karayannopoulos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Johannes Karayannopoulos (page does not exist)\">Johannes Karayannopoulos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ji%C5%99%C3%AD_Kotal%C3%ADk\" title=\"Ji\u0159\u00ed Kotal\u00edk\">Ji\u0159\u00ed Kotal\u00edk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anatol_Vieru\" title=\"Anatol Vieru\">Anatol Vieru</a></li>\n<li>1987: <a href=\"/wiki/Roman_Brandstaetter\" title=\"Roman Brandstaetter\">Roman Brandstaetter</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Doula_Mouriki\" title=\"Doula Mouriki\">Doula Mouriki</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=J%C3%B3zsef_Ujfalussy&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00f3zsef Ujfalussy (page does not exist)\">J\u00f3zsef Ujfalussy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vladimir_Veli%C4%8Dkovi%C4%87\" title=\"Vladimir Veli\u010dkovi\u0107\">Vladimir Veli\u010dkovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Velizar_Velkov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Velizar Velkov (page does not exist)\">Velizar Velkov</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gheorghe_Vrabie_(foklorist)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gheorghe Vrabie (foklorist) (page does not exist)\">Gheorghe Vrabie</a></li>\n<li>1988: <a href=\"/w/index.php?title=Roman_Berger&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Roman Berger (page does not exist)\">Roman Berger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Christos_Kapralos\" title=\"Christos Kapralos\">Christos Kapralos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zoe_Dumitrescu-Bu%C8%99ulenga\" title=\"Zoe Dumitrescu-Bu\u0219ulenga\">Zoe Dumitrescu-Bu\u0219ulenga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Gy%C3%B6rffy\" title=\"Gy\u00f6rgy Gy\u00f6rffy\">Gy\u00f6rgy Gy\u00f6rffy</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Donka_Petkanova&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Donka Petkanova (page does not exist)\">Donka Petkanova</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mieczys%C5%82aw_Por%C4%99bski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mieczys\u0142aw Por\u0119bski (page does not exist)\">Mieczys\u0142aw Por\u0119bski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Edvard_Ravnikar\" title=\"Edvard Ravnikar\">Edvard Ravnikar</a></li>\n<li>1989: <a href=\"/wiki/Maria_Banu%C8%99\" title=\"Maria Banu\u0219\">Maria Banu\u0219</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81kos_Birk%C3%A1s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c1kos Birk\u00e1s (page does not exist)\">\u00c1kos Birk\u00e1s</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jerzy_Buszkiewicz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jerzy Buszkiewicz (page does not exist)\">Jerzy Buszkiewicz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=V%C3%A1clav_Frolec&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"V\u00e1clav Frolec (page does not exist)\">V\u00e1clav Frolec</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nikolai_Genchev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nikolai Genchev (page does not exist)\">Nikolai Genchev</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Petar_Miljkovi%C4%87-Pepek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Petar Miljkovi\u0107-Pepek (page does not exist)\">Petar Miljkovi\u0107-Pepek</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nikos_Gabriel_Pentzikis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nikos Gabriel Pentzikis (page does not exist)\">Nikos Gabriel Pentzikis</a></li>\n<li>1990: <a href=\"/w/index.php?title=Liviu_Calin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Liviu Calin (page does not exist)\">Liviu Calin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bronis%C5%82aw_Geremek\" title=\"Bronis\u0142aw Geremek\">Bronis\u0142aw Geremek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aris_Konstantinidis\" title=\"Aris Konstantinidis\">Aris Konstantinidis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dejan_Medakovi%C4%87\" title=\"Dejan Medakovi\u0107\">Dejan Medakovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Virginia_Paskaleva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Virginia Paskaleva (page does not exist)\">Virginia Paskaleva</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Adriena_%C5%A0imotov%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Adriena \u0160imotov\u00e1 (page does not exist)\">Adriena \u0160imotov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Andr%C3%A1s_Vizkelety&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andr\u00e1s Vizkelety (page does not exist)\">Andr\u00e1s Vizkelety</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1991\u20132000</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>1991: <a href=\"/wiki/Maja_Bo%C5%A1kovi%C4%87-Stulli\" title=\"Maja Bo\u0161kovi\u0107-Stulli\">Maja Bo\u0161kovi\u0107-Stulli</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gerard_Labuda\" title=\"Gerard Labuda\">Gerard Labuda</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Andor_Pigler&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andor Pigler (page does not exist)\">Andor Pigler</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Yorgos_Sicilianos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Yorgos Sicilianos (page does not exist)\">Yorgos Sicilianos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Emil_Sk%C3%A1la&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emil Sk\u00e1la (page does not exist)\">Emil Sk\u00e1la</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marin_Sorescu\" title=\"Marin Sorescu\">Marin Sorescu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stoimen_Stoilov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stoimen Stoilov (page does not exist)\">Stoimen Stoilov</a></li>\n<li>1992: <a href=\"/wiki/Manolis_Andronikos\" title=\"Manolis Andronikos\">Manolis Andronikos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jen%C3%B6_Barab%C3%A1s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jen\u00f6 Barab\u00e1s (page does not exist)\">Jen\u00f6 Barab\u00e1s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Blaga_Dimitrova\" title=\"Blaga Dimitrova\">Blaga Dimitrova</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Kaszynski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stefan Kaszynski (page does not exist)\">Stefan Kaszynski</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ji%C5%99%C3%AD_Ko%C5%99alka&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ji\u0159\u00ed Ko\u0159alka (page does not exist)\">Ji\u0159\u00ed Ko\u0159alka</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zmaga_Kumer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zmaga Kumer (page does not exist)\">Zmaga Kumer</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jon_Nicodim&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jon Nicodim (page does not exist)\">Jon Nicodim</a></li>\n<li>1993: <a href=\"/w/index.php?title=Vasilka_Gerasimova-Tomova&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vasilka Gerasimova-Tomova (page does not exist)\">Vasilka Gerasimova-Tomova</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Petro_Kononenko&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Petro Kononenko (page does not exist)\">Petro Kononenko</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Kurt%C3%A1g\" title=\"Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g\">Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jerzy_Tch%C3%B3rzewski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jerzy Tch\u00f3rzewski (page does not exist)\">Jerzy Tch\u00f3rzewski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/R%C4%83zvan_Theodorescu\" title=\"R\u0103zvan Theodorescu\">R\u0103zvan Theodorescu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Elena_V%C3%A1rossov%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Elena V\u00e1rossov\u00e1 (page does not exist)\">Elena V\u00e1rossov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C4%81ra_Z%C4%81l%C4%ABte\" title=\"M\u0101ra Z\u0101l\u012bte\">M\u0101ra Z\u0101l\u012bte</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dionysis_Zivas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dionysis Zivas (page does not exist)\">Dionysis Zivas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Viktor_%C5%BDmega%C4%8D\" title=\"Viktor \u017dmega\u010d\">Viktor \u017dmega\u010d</a></li>\n<li>1994: <a href=\"/wiki/Istv%C3%A1n_Borzs%C3%A1k\" title=\"Istv\u00e1n Borzs\u00e1k\">Istv\u00e1n Borzs\u00e1k</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=D%C5%BEevad_Juzba%C5%A1i%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"D\u017eevad Juzba\u0161i\u0107 (page does not exist)\">D\u017eevad Juzba\u0161i\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C8%98tefan_Niculescu\" title=\"\u0218tefan Niculescu\">\u0218tefan Niculescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrzej_Szczypiorski\" title=\"Andrzej Szczypiorski\">Andrzej Szczypiorski</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jitka_and_Kv%C4%9Bta_V%C3%A1lov%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jitka and Kv\u011bta V\u00e1lov\u00e1 (page does not exist)\">Jitka and Kv\u011bta V\u00e1lov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Takis_Varvitsiotis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Takis Varvitsiotis (page does not exist)\">Takis Varvitsiotis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zigmas_Zinkevi%C4%8Dius\" title=\"Zigmas Zinkevi\u010dius\">Zigmas Zinkevi\u010dius</a></li>\n<li>1995: <a href=\"/wiki/S%C3%A1ndor_K%C3%A1ny%C3%A1di\" title=\"S\u00e1ndor K\u00e1ny\u00e1di\">S\u00e1ndor K\u00e1ny\u00e1di</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mirko_Kova%C4%8D_(writer)\" title=\"Mirko Kova\u010d (writer)\">Mirko Kova\u010d</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Milcho_Lalkov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Milcho Lalkov (page does not exist)\">Milcho Lalkov</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Michael_G._Meraklis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Michael G. Meraklis (page does not exist)\">Michael G. Meraklis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mindaugas_Navakas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mindaugas Navakas (page does not exist)\">Mindaugas Navakas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wis%C5%82awa_Szymborska\" title=\"Wis\u0142awa Szymborska\">Wis\u0142awa Szymborska</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jaan_Undusk&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jaan Undusk (page does not exist)\">Jaan Undusk</a></li>\n<li>1996: <a href=\"/w/index.php?title=Tam%C3%A1s_Hofer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tam\u00e1s Hofer (page does not exist)\">Tam\u00e1s Hofer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karel_Hub%C3%A1%C4%8Dek\" title=\"Karel Hub\u00e1\u010dek\">Karel Hub\u00e1\u010dek</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Konstantin_Iliev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Konstantin Iliev (page does not exist)\">Konstantin Iliev</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marin_Mincu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marin Mincu (page does not exist)\">Marin Mincu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jo%C5%BEe_Poga%C4%8Dnik_(scholar)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u017ee Poga\u010dnik (scholar) (page does not exist)\">Jo\u017ee Poga\u010dnik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C4%93teris_Vasks\" title=\"P\u0113teris Vasks\">P\u0113teris Vasks</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marian_Zg%C3%B3rniak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marian Zg\u00f3rniak (page does not exist)\">Marian Zg\u00f3rniak</a></li>\n<li>1997: <a href=\"/wiki/Tasos_Athanasiadis\" title=\"Tasos Athanasiadis\">Tasos Athanasiadis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bogdan_Bogdanovi%C4%87_(architect)\" title=\"Bogdan Bogdanovi\u0107 (architect)\">Bogdan Bogdanovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Osk%C3%A1r_Elschek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Osk\u00e1r Elschek (page does not exist)\">Osk\u00e1r Elschek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ferenc_Glatz\" title=\"Ferenc Glatz\">Ferenc Glatz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lech_Kalinowski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lech Kalinowski (page does not exist)\">Lech Kalinowski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jaan_Kross\" title=\"Jaan Kross\">Jaan Kross</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dunja_Rihtman-Augu%C5%A1tin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dunja Rihtman-Augu\u0161tin (page does not exist)\">Dunja Rihtman-Augu\u0161tin</a></li>\n<li>1998: <a href=\"/w/index.php?title=Imre_Bak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Imre Bak (page does not exist)\">Imre Bak</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Andrei_Corbea-Hoi%C8%99ie&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andrei Corbea-Hoi\u0219ie (page does not exist)\">Andrei Corbea-Hoi\u0219ie</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Eli%C5%A1ka_Fu%C4%8D%C3%ADkov%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eli\u0161ka Fu\u010d\u00edkov\u00e1 (page does not exist)\">Eli\u0161ka Fu\u010d\u00edkov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ismail_Kadare\" title=\"Ismail Kadare\">Ismail Kadare</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Justinas_Marcinkevi%C4%8Dius\" title=\"Justinas Marcinkevi\u010dius\">Justinas Marcinkevi\u010dius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dorota_Simonides\" title=\"Dorota Simonides\">Dorota Simonides</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Elena_Toncheva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Elena Toncheva (page does not exist)\">Elena Toncheva</a></li>\n<li>1999: <a href=\"/wiki/Svetlana_Alexievich\" title=\"Svetlana Alexievich\">Svetlana Alexievich</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vera_Bitrakova-Grozdanova&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vera Bitrakova-Grozdanova (page does not exist)\">Vera Bitrakova-Grozdanova</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mircea_Dinescu\" title=\"Mircea Dinescu\">Mircea Dinescu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Istv%C3%A1n_Fried&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Istv\u00e1n Fried (page does not exist)\">Istv\u00e1n Fried</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henryk_G%C3%B3recki\" title=\"Henryk G\u00f3recki\">Henryk G\u00f3recki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/D%C5%BEevad_Karahasan\" title=\"D\u017eevad Karahasan\">D\u017eevad Karahasan</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ferdinand_Milu%C4%8Dk%C3%BD&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ferdinand Milu\u010dk\u00fd (page does not exist)\">Ferdinand Milu\u010dk\u00fd</a></li>\n<li>2000: <a href=\"/w/index.php?title=J%C3%A1n_Bako%C5%A1_(art_historian)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00e1n Bako\u0161 (art historian) (page does not exist)\">J\u00e1n Bako\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ivan_%C4%8Colovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ivan \u010colovi\u0107 (page does not exist)\">Ivan \u010colovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nikola_Georgiev_(scholar)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nikola Georgiev (scholar) (page does not exist)\">Nikola Georgiev</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Imre_Kert%C3%A9sz\" title=\"Imre Kert\u00e9sz\">Imre Kert\u00e9sz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milan_Kundera\" title=\"Milan Kundera\">Milan Kundera</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Karolos_Mitsakis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Karolos Mitsakis (page does not exist)\">Karolos Mitsakis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arvo_P%C3%A4rt\" title=\"Arvo P\u00e4rt\">Arvo P\u00e4rt</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2001\u20132006</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>2001: <a href=\"/wiki/Yurii_Andrukhovych\" title=\"Yurii Andrukhovych\">Yurii Andrukhovych</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Janez_Bernik\" title=\"Janez Bernik\">Janez Bernik</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=J%C3%A1nos_B%C3%B6h%C3%B6nyey&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00e1nos B\u00f6h\u00f6nyey (page does not exist)\">J\u00e1nos B\u00f6h\u00f6nyey</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maria_K%C5%82a%C5%84ska&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria K\u0142a\u0144ska (page does not exist)\">Maria K\u0142a\u0144ska</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marek_Kopelent\" title=\"Marek Kopelent\">Marek Kopelent</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrej_Mitrovi%C4%87\" title=\"Andrej Mitrovi\u0107\">Andrej Mitrovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Evanghelos_Moutsopoulos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Evanghelos Moutsopoulos (page does not exist)\">Evanghelos Moutsopoulos</a></li>\n<li>2002: <a href=\"/w/index.php?title=George_Demetrius_Bambiniotis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"George Demetrius Bambiniotis (page does not exist)\">George Demetrius Bambiniotis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C4%81ris_%C4%8Caklais\" title=\"M\u0101ris \u010caklais\">M\u0101ris \u010caklais</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C3%A9ter_Esterh%C3%A1zy\" title=\"P\u00e9ter Esterh\u00e1zy\">P\u00e9ter Esterh\u00e1zy</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Radost_Ivanova&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Radost Ivanova (page does not exist)\">Radost Ivanova</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nedjeljko_Fabrio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nedjeljko Fabrio (page does not exist)\">Nedjeljko Fabrio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aurel_Stroe\" title=\"Aurel Stroe\">Aurel Stroe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lech_Trzeciakowski\" title=\"Lech Trzeciakowski\">Lech Trzeciakowski</a></li>\n<li>2003: <a href=\"/wiki/Vasil_Gyuzelev\" title=\"Vasil Gyuzelev\">Vasil Gyuzelev</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Drago_Jan%C4%8Dar\" title=\"Drago Jan\u010dar\">Drago Jan\u010dar</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=K%C3%A1roly_Manherz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"K\u00e1roly Manherz (page does not exist)\">K\u00e1roly Manherz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stanis%C5%82aw_Mossakowski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stanis\u0142aw Mossakowski (page does not exist)\">Stanis\u0142aw Mossakowski</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ales_Rasanau&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ales Rasanau (page does not exist)\">Ales Rasanau</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ludv%C3%ADk_V%C3%A1clavek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ludv\u00edk V\u00e1clavek (page does not exist)\">Ludv\u00edk V\u00e1clavek</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ana_Maria_Zahariade&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ana Maria Zahariade (page does not exist)\">Ana Maria Zahariade</a></li>\n<li>2004: <a href=\"/wiki/Theodore_Antoniou\" title=\"Theodore Antoniou\">Theodore Antoniou</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Micha%C5%82_G%C5%82owi%C5%84ski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Micha\u0142 G\u0142owi\u0144ski (page does not exist)\">Micha\u0142 G\u0142owi\u0144ski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Du%C5%A1an_Kov%C3%A1%C4%8D\" title=\"Du\u0161an Kov\u00e1\u010d\">Du\u0161an Kov\u00e1\u010d</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fatos_Lubonja\" title=\"Fatos Lubonja\">Fatos Lubonja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89va_P%C3%B3cs\" title=\"\u00c9va P\u00f3cs\">\u00c9va P\u00f3cs</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Kazimir_Popkonstantinov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kazimir Popkonstantinov (page does not exist)\">Kazimir Popkonstantinov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romualdas_Po%C5%BEerskis\" title=\"Romualdas Po\u017eerskis\">Romualdas Po\u017eerskis</a></li>\n<li>2005: <a href=\"/wiki/K%C3%A1roly_Klim%C3%B3\" title=\"K\u00e1roly Klim\u00f3\">K\u00e1roly Klim\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hanna_Krall\" title=\"Hanna Krall\">Hanna Krall</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Primo%C5%BE_Kuret&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Primo\u017e Kuret (page does not exist)\">Primo\u017e Kuret</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ji%C5%99%C3%AD_Kuthan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ji\u0159\u00ed Kuthan (page does not exist)\">Ji\u0159\u00ed Kuthan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrei_Marga\" title=\"Andrei Marga\">Andrei Marga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eimuntas_Nekro%C5%A1ius\" title=\"Eimuntas Nekro\u0161ius\">Eimuntas Nekro\u0161ius</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Kre%C5%A1imir_Nemec&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kre\u0161imir Nemec (page does not exist)\">Kre\u0161imir Nemec</a></li>\n<li>2006: <a href=\"/wiki/W%C5%82odzimierz_Borodziej\" title=\"W\u0142odzimierz Borodziej\">W\u0142odzimierz Borodziej</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nicos_Hadjinicolaou&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nicos Hadjinicolaou (page does not exist)\">Nicos Hadjinicolaou</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gabriela_Kili%C3%A1nov%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gabriela Kili\u00e1nov\u00e1 (page does not exist)\">Gabriela Kili\u00e1nov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ene_Mihkelson\" title=\"Ene Mihkelson\">Ene Mihkelson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vojteh_Ravnikar\" title=\"Vojteh Ravnikar\">Vojteh Ravnikar</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q367539&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q367539&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q367539\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/104152826\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/BIBSYS\" class=\"mw-redirect\" title=\"BIBSYS\">BIBSYS</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/53454\">53454</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX4869460\">XX4869460</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb14819836p\">cb14819836p</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb14819836p\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/120326426\">120326426</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000118806641\">0000 0001 1880 6641</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n80086158\">n80086158</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_Latvia\" title=\"National Library of Latvia\">LNB</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://kopkatalogs.lv/F?func=direct&amp;local_base=lnc10&amp;doc_number=000112278&amp;P_CON_LNG=ENG\">000112278</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/MusicBrainz\" title=\"MusicBrainz\">MusicBrainz</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://musicbrainz.org/artist/12b0b744-928a-429d-a926-0da4d7bcb8ba\">12b0b744-928a-429d-a926-0da4d7bcb8ba</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=jx20090522004&amp;CON_LNG=ENG\">jx20090522004</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_Australia\" title=\"National Library of Australia\">NLA</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://nla.gov.au/anbd.aut-an36070763\">36070763</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/LIBRIS\" title=\"LIBRIS\">SELIBR</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://libris.kb.se/auth/213272\">213272</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SNAC\" title=\"SNAC\">SNAC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6m637w5\">w6m637w5</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/118053531\">118053531</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/104152826\">104152826</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2217\nCached time: 20180921172729\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.528 seconds\nReal time usage: 0.624 seconds\nPreprocessor visited node count: 2305/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 53826/2097152 bytes\nTemplate argument size: 499/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 17/40\nExpensive parser function count: 16/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 975/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.279/10.000 seconds\nLua memory usage: 6.39 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  483.277      1 -total\n 73.53%  355.363      1 Template:Infobox_person/Wikidata\n 65.08%  314.509      1 Template:Infobox\n 25.74%  124.383      6 Template:Br_separated_entries\n  9.49%   45.877      1 Template:About\n  7.72%   37.303      1 Template:Authority_control\n  4.78%   23.117      1 Template:Moresources\n  4.30%   20.787      4 Template:Wikidata\n  3.65%   17.655      1 Template:Ambox\n  3.02%   14.591      2 Template:Str_len\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:2906867-0!canonical and timestamp 20180921172729 and revision id 860583157\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D0%B5%D1%80%D1%8D%D0%BD%D1%86_%D0%A4%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%B0%D1%88","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u0424\u0435\u0440\u044d\u043d\u0446 \u0424\u0430\u0440\u043a\u0430\u0448"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Ferenc_Farkas","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Ferenc Farkas"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Ferenc_Farkas","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Ferenc Farkas"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Ferenc_Farkas","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Ferenc Farkas"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Ferenc_Farkas_(komponisto)","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Ferenc Farkas (komponisto)"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Ferenc_Farkas","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Ferenc Farkas"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Ferenc_Farkas","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Ferenc Farkas"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Farkas_Ferenc_(zeneszerz%C5%91)","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Farkas Ferenc (zeneszerz\u0151)"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%95%E3%82%A1%E3%83%AB%E3%82%AB%E3%82%B7%E3%83%A5%E3%83%BB%E3%83%95%E3%82%A7%E3%83%AC%E3%83%B3%E3%83%84","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30d5\u30a1\u30eb\u30ab\u30b7\u30e5\u30fb\u30d5\u30a7\u30ec\u30f3\u30c4"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%B0%D1%88,_%D0%A4%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%86","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0424\u0430\u0440\u043a\u0430\u0448, \u0424\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Ferenc_Farkas","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Ferenc Farkas"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Ferenc_Farkas","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Ferenc Farkas"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%86_%D0%A4%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%B0%D1%88","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0424\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446 \u0424\u0430\u0440\u043a\u0430\u0448"}],"categories":[{"sortkey":"Farkas, Ferenc","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Farkas, Ferenc","hidden":"","*":"Articles_with_infoboxes_completely_from_Wikidata"},{"sortkey":"Farkas, Ferenc","hidden":"","*":"Articles_using_Template_Infobox_person_Wikidata"},{"sortkey":"Farkas, Ferenc","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_November_2016"},{"sortkey":"Farkas, Ferenc","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"Farkas, Ferenc","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BIBSYS_identifiers"},{"sortkey":"Farkas, Ferenc","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Farkas, Ferenc","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Farkas, Ferenc","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Farkas, Ferenc","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Farkas, Ferenc","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Farkas, Ferenc","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LNB_identifiers"},{"sortkey":"Farkas, Ferenc","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_MusicBrainz_identifiers"},{"sortkey":"Farkas, Ferenc","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers"},{"sortkey":"Farkas, Ferenc","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NLA_identifiers"},{"sortkey":"Farkas, Ferenc","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SELIBR_identifiers"},{"sortkey":"Farkas, Ferenc","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SNAC-ID_identifiers"},{"sortkey":"Farkas, Ferenc","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Farkas, Ferenc","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Farkas, Ferenc","hidden":"","*":"AC_with_14_elements"},{"sortkey":"Farkas, Ferenc","*":"1905_births"},{"sortkey":"Farkas, Ferenc","*":"2000_deaths"},{"sortkey":"Farkas, Ferenc","*":"20th-century_classical_composers"},{"sortkey":"Farkas, Ferenc","*":"20th-century_conductors_(music)"},{"sortkey":"Farkas, Ferenc","*":"Artists_of_Merit_of_the_Hungarian_People's_Republic"},{"sortkey":"Farkas, Ferenc","*":"Composers_for_the_classical_guitar"},{"sortkey":"Farkas, Ferenc","*":"Franz_Liszt_Academy_of_Music_alumni"},{"sortkey":"Farkas, Ferenc","*":"Franz_Liszt_Academy_of_Music_faculty"},{"sortkey":"Farkas, Ferenc","*":"Hungarian_classical_composers"},{"sortkey":"Farkas, Ferenc","*":"Hungarian_conductors_(music)"},{"sortkey":"Farkas, Ferenc","*":"Male_classical_composers"},{"sortkey":"Farkas, Ferenc","*":"People_from_Nagykanizsa"},{"sortkey":"Farkas, Ferenc","*":"Herder_Prize_recipients"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from November 2016"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BIBSYS identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LNB identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with MusicBrainz identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NLA identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SELIBR identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:AC with 14 elements"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Herder Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Accademia Nazionale di Santa Cecilia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Kutal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alb\u00edn Brunovsk\u00fd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aleksander Kobzdej"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru A. Philippide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Rosetti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ana Blandiana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anastasios Orlandos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anatol Vieru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrei Marga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrej Mitrovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrzej Szczypiorski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrzej Wajda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e1s S\u00fct\u0151"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Machado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aris Konstantinidis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arvo P\u00e4rt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atanas Dalchev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aurel Stroe"},{"ns":0,"exists":"","*":"BIBSYS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bart\u00f3k"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baryton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bence Szabolcsi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blaga Dimitrova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bla\u017ee Koneski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bogdan Bogdanovi\u0107 (architect)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bohuslav Fuchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Branko Fu\u010di\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bronis\u0142aw Geremek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"C. A. Trypanis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Baudelaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Ferdinand Ramuz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christos Kapralos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cluj-Napoca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Daicoviciu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Lucaci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Copenhagen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dejan Medakovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dezs\u0151 Keresztury"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diaghilev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrios Loukatos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dorota Simonides"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doula Mouriki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drago Jan\u010dar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dragotin Cvetko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Du\u0161an Kov\u00e1\u010d"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u017eevad Karahasan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edvard Ravnikar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eimuntas Nekro\u0161ius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emmanuel Kriaras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Endre Ady"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ene Mihkelson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugen Barbu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugen Jebeleanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugen Sucho\u0148"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eug\u00e8ne Guillevic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fatos Lubonja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferenc Farkas (disambiguation)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferenc Glatz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernando Pessoa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis II R\u00e1k\u00f3czi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franz Liszt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Villon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gerard Labuda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gyula Illy\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gyula Ortutay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gy\u00f6rgy Gy\u00f6rffy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gy\u00f6rgy Konr\u00e1d"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gy\u00f6rgy Ligeti"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e1bor Preisich"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e9rard de Nerval"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hanna Krall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henryk G\u00f3recki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henryk Sta\u017cewski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herder Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imre Kert\u00e9sz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imre Mad\u00e1ch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imre Varga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ioannis Kakridis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ismail Kadare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istv\u00e1n Borzs\u00e1k"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaan Kross"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jagoda Bui\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Bia\u0142ostocki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Filip (historian)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Kott"},{"ns":0,"exists":"","*":"Janez Bernik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Janus Pannonius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ji\u0159\u00ed Kol\u00e1\u0159"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ji\u0159\u00ed Kotal\u00edk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Justinas Marcinkevi\u010dius"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e1n Cikker"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e1nos Harmatta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kamil Lhot\u00e1k"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karel Hub\u00e1\u010dek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kazimierz Dejmek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kazimierz Micha\u0142owski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kod\u00e1ly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krzysztof Meyer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krzysztof Penderecki"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u00e1roly Klim\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"LIBRIS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lech Trzeciakowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le\u00f3 Weiner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucijan Marija \u0160kerjanc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lu\u00eds de Cam\u00f5es"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e1szl\u00f3 N\u00e9meth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magdalena Abakanowicz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maja Bo\u0161kovi\u0107-Stulli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manolis Andronikos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marek Kopelent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Banu\u0219"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marin Goleminov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marin Sorescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michelangelo Buonarroti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihai Pop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihail Jora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mih\u00e1ly Babits"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mikl\u00f3s Kocs\u00e1r"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milan Kundera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milovan Gavazzi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mircea Dinescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mirko Kova\u010d (writer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miroslav Krle\u017ea"},{"ns":0,"exists":"","*":"MusicBrainz"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u0101ra Z\u0101l\u012bte"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u0101ris \u010caklais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nagykanizsa"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of Australia"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of Latvia"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nichita St\u0103nescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oscar Wilde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oto Bihalji-Merin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottorino Respighi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pancho Vladigerov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pandelis Prevelakis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Fejos"},{"ns":0,"exists":"","*":"People of the Mountains"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petar Lubarda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petrarch"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e9ter Esterh\u00e1zy"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u0113teris Vasks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rainer Maria Rilke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Brandstaetter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Ingarden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rome"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romualdas Po\u017eerskis"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u0103zvan Theodorescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u016f\u017eena Greben\u00ed\u010dkov\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"SNAC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spyridon Marinatos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanislav Libensk\u00fd and Jaroslava Brychtov\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanis\u0142aw Lorentz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stars of Eger (1968 film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stylianos Harkianakis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Svetlana Alexievich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Svetozar Radoj\u010di\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e1ndor Cso\u00f3ri"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e1ndor K\u00e1ny\u00e1di"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e1ndor Pet\u0151fi"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e1ndor We\u00f6res"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tasos Athanasiadis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theodore Antoniou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tudor Arghezi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasil Gyuzelev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vera Mutafchieva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Veselin Beshevliev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viktor \u017dmega\u010d"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virgil V\u0103t\u0103\u0219ianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vjenceslav Richter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir Veli\u010dkovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladim\u00edr Komp\u00e1nek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vojteh Ravnikar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wiktor Zin"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Shakespeare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wis\u0142awa Szymborska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Witold Lutos\u0142awski"},{"ns":0,"exists":"","*":"W\u0142adys\u0142aw Bartoszewski"},{"ns":0,"exists":"","*":"W\u0142odzimierz Borodziej"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yiannis Papaioannou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yiannis Spyropoulos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yurii Andrukhovych"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zaharia Stancu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zbigniew Herbert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zigmas Zinkevi\u010dius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zlatko Gorjan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zoe Dumitrescu-Bu\u0219ulenga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1rp\u00e1d T\u00f3th"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9va P\u00f3cs"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0218tefan Niculescu"},{"ns":0,"*":"Manolis Hatzidakis"},{"ns":0,"*":"Emanuel Hru\u0161ka"},{"ns":0,"*":"Hugo Rokyta"},{"ns":0,"*":"Hristo Vakarelski"},{"ns":0,"*":"Dezs\u0151 Dercs\u00e9nyi"},{"ns":0,"*":"Anton Kriesis"},{"ns":0,"*":"Niko Kuret"},{"ns":0,"*":"Dimiter Statkov"},{"ns":0,"*":"Iv\u00e1n Feny\u0151 (art historian)"},{"ns":0,"*":"Ludv\u00edk Kunz"},{"ns":0,"*":"Lajos Vayer"},{"ns":0,"*":"Jol\u00e1n Balogh"},{"ns":0,"*":"Marijan Matkovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Ksawery Piwocki"},{"ns":0,"*":"France Stele"},{"ns":0,"*":"Zolt\u00e1n Frany\u00f3"},{"ns":0,"*":"Zeko Torbov"},{"ns":0,"*":"Georgios Megas"},{"ns":0,"*":"Mihail Sokolovski"},{"ns":0,"*":"Branko Maksimovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Jaroslav Pe\u0161ina"},{"ns":0,"*":"Jan Racek"},{"ns":0,"*":"W\u0142adys\u0142aw Czerny"},{"ns":0,"*":"Ivan Duichev"},{"ns":0,"*":"Ivo Frange\u0161"},{"ns":0,"*":"L\u00e1szl\u00f3 Ger\u0151"},{"ns":0,"*":"Stylianos Pelekanidis"},{"ns":0,"*":"J\u00e1n Podol\u00e1k"},{"ns":0,"*":"Zeno Vancea"},{"ns":0,"*":"J\u00f3zef Burszta"},{"ns":0,"*":"Hristo M. Danov"},{"ns":0,"*":"Maria Ana Musicescu"},{"ns":0,"*":"Stanojlo Raji\u010di\u0107"},{"ns":0,"*":"Rudolf Turek"},{"ns":0,"*":"Kazimierz Wejchert"},{"ns":0,"*":"Nikolaos Andriotis"},{"ns":0,"*":"Riko Debenjak"},{"ns":0,"*":"M\u00e1t\u00e9 Major"},{"ns":0,"*":"Anastas Petrov (ballet)"},{"ns":0,"*":"Ion Vladutiu"},{"ns":0,"*":"\u0110ur\u0111e Bo\u0161kovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Stoyan Dzudzev"},{"ns":0,"*":"B\u00e9la Gunda"},{"ns":0,"*":"Ji\u0159\u00ed Hr\u016fza"},{"ns":0,"*":"Zdenko Kolacio"},{"ns":0,"*":"Atanas Natev"},{"ns":0,"*":"Pavel Trost"},{"ns":0,"*":"Apostolos E. Vacalopoulos"},{"ns":0,"*":"Gordana Babi\u0107-\u0110or\u0111evi\u0107"},{"ns":0,"*":"Iv\u00e1n Balassa"},{"ns":0,"*":"Manousos Manousakas"},{"ns":0,"*":"Emil Condurachi"},{"ns":0,"*":"Stefka Georgieva"},{"ns":0,"*":"Elida Maria Szarota"},{"ns":0,"*":"Athanasios Aravantinos"},{"ns":0,"*":"Vojislav J. \u0110uri\u0107"},{"ns":0,"*":"Sona Kovacevicov\u00e1"},{"ns":0,"*":"Aleksandar Nichev"},{"ns":0,"*":"Jan J\u00f3zef Szczepa\u0144ski"},{"ns":0,"*":"G\u00e9za Entz"},{"ns":0,"*":"Jozef Jankovi\u010d"},{"ns":0,"*":"Gunther Schuller (architect)"},{"ns":0,"*":"Zdenko \u0160kreb"},{"ns":0,"*":"Stefana Stoykova"},{"ns":0,"*":"Emilijan Cevc"},{"ns":0,"*":"Konstantinos Dimaras"},{"ns":0,"*":"Karel Hor\u00e1lek"},{"ns":0,"*":"Krasimir Manchev"},{"ns":0,"*":"Adrian Marino"},{"ns":0,"*":"Demetrios Pallas"},{"ns":0,"*":"K\u00e1roly Perczel"},{"ns":0,"*":"Simeon Pironkov"},{"ns":0,"*":"Georgi Baev"},{"ns":0,"*":"Tekla D\u00f6m\u00f6t\u00f6r"},{"ns":0,"*":"Boris Gaber\u0161\u010dik"},{"ns":0,"*":"Konrad G\u00f3rski"},{"ns":0,"*":"Johannes Karayannopoulos"},{"ns":0,"*":"J\u00f3zsef Ujfalussy"},{"ns":0,"*":"Velizar Velkov"},{"ns":0,"*":"Gheorghe Vrabie (foklorist)"},{"ns":0,"*":"Roman Berger"},{"ns":0,"*":"Donka Petkanova"},{"ns":0,"*":"Mieczys\u0142aw Por\u0119bski"},{"ns":0,"*":"\u00c1kos Birk\u00e1s"},{"ns":0,"*":"Jerzy Buszkiewicz"},{"ns":0,"*":"V\u00e1clav Frolec"},{"ns":0,"*":"Nikolai Genchev"},{"ns":0,"*":"Petar Miljkovi\u0107-Pepek"},{"ns":0,"*":"Nikos Gabriel Pentzikis"},{"ns":0,"*":"Liviu Calin"},{"ns":0,"*":"Virginia Paskaleva"},{"ns":0,"*":"Adriena \u0160imotov\u00e1"},{"ns":0,"*":"Andr\u00e1s Vizkelety"},{"ns":0,"*":"Andor Pigler"},{"ns":0,"*":"Yorgos Sicilianos"},{"ns":0,"*":"Emil Sk\u00e1la"},{"ns":0,"*":"Stoimen Stoilov"},{"ns":0,"*":"Jen\u00f6 Barab\u00e1s"},{"ns":0,"*":"Stefan Kaszynski"},{"ns":0,"*":"Ji\u0159\u00ed Ko\u0159alka"},{"ns":0,"*":"Zmaga Kumer"},{"ns":0,"*":"Jon Nicodim"},{"ns":0,"*":"Vasilka Gerasimova-Tomova"},{"ns":0,"*":"Petro Kononenko"},{"ns":0,"*":"Jerzy Tch\u00f3rzewski"},{"ns":0,"*":"Elena V\u00e1rossov\u00e1"},{"ns":0,"*":"Dionysis Zivas"},{"ns":0,"*":"D\u017eevad Juzba\u0161i\u0107"},{"ns":0,"*":"Jitka and Kv\u011bta V\u00e1lov\u00e1"},{"ns":0,"*":"Takis Varvitsiotis"},{"ns":0,"*":"Milcho Lalkov"},{"ns":0,"*":"Michael G. Meraklis"},{"ns":0,"*":"Mindaugas Navakas"},{"ns":0,"*":"Jaan Undusk"},{"ns":0,"*":"Tam\u00e1s Hofer"},{"ns":0,"*":"Konstantin Iliev"},{"ns":0,"*":"Marin Mincu"},{"ns":0,"*":"Jo\u017ee Poga\u010dnik (scholar)"},{"ns":0,"*":"Marian Zg\u00f3rniak"},{"ns":0,"*":"Osk\u00e1r Elschek"},{"ns":0,"*":"Lech Kalinowski"},{"ns":0,"*":"Dunja Rihtman-Augu\u0161tin"},{"ns":0,"*":"Imre Bak"},{"ns":0,"*":"Andrei Corbea-Hoi\u0219ie"},{"ns":0,"*":"Eli\u0161ka Fu\u010d\u00edkov\u00e1"},{"ns":0,"*":"Elena Toncheva"},{"ns":0,"*":"Vera Bitrakova-Grozdanova"},{"ns":0,"*":"Istv\u00e1n Fried"},{"ns":0,"*":"Ferdinand Milu\u010dk\u00fd"},{"ns":0,"*":"J\u00e1n Bako\u0161 (art historian)"},{"ns":0,"*":"Ivan \u010colovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Nikola Georgiev (scholar)"},{"ns":0,"*":"Karolos Mitsakis"},{"ns":0,"*":"J\u00e1nos B\u00f6h\u00f6nyey"},{"ns":0,"*":"Maria K\u0142a\u0144ska"},{"ns":0,"*":"Evanghelos Moutsopoulos"},{"ns":0,"*":"George Demetrius Bambiniotis"},{"ns":0,"*":"Radost Ivanova"},{"ns":0,"*":"Nedjeljko Fabrio"},{"ns":0,"*":"K\u00e1roly Manherz"},{"ns":0,"*":"Stanis\u0142aw Mossakowski"},{"ns":0,"*":"Ales Rasanau"},{"ns":0,"*":"Ludv\u00edk V\u00e1clavek"},{"ns":0,"*":"Ana Maria Zahariade"},{"ns":0,"*":"Micha\u0142 G\u0142owi\u0144ski"},{"ns":0,"*":"Kazimir Popkonstantinov"},{"ns":0,"*":"Primo\u017e Kuret"},{"ns":0,"*":"Ji\u0159\u00ed Kuthan"},{"ns":0,"*":"Kre\u0161imir Nemec"},{"ns":0,"*":"Nicos Hadjinicolaou"},{"ns":0,"*":"Gabriela Kili\u00e1nov\u00e1"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Herder Prize"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:About"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person/Wikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str len"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditOnWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Moresources"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More citations needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Herder Prize"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:About"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:WikidataIB"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Complex date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:I18n/complex date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ordinal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Roman"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISOdate"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:DateI18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:I18n/date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Calendar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:I18n"},{"ns":828,"*":"Module:WikidataIB/i18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Wikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"*":"Module:Infobox/i18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Wd"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Wd/i18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Wd/aliasesP"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String2"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Ferenc_Farkas,1971.jpg","Blue_pencil.svg","Question_book-new.svg","Ferenc_Farkas_au_piano,1970.jpg"],"externallinks":["http://www.ferencfarkas.org/Im-Schatten-Bartoks-2.phtml","https://www.wikidata.org/wiki/Q367539?uselang=%E2%A7%BClang%E2%A7%BD#P569","https://www.wikidata.org/wiki/Q367539?uselang=%E2%A7%BClang%E2%A7%BD#P19","https://www.wikidata.org/wiki/Q367539?uselang=%E2%A7%BClang%E2%A7%BD#P570","https://www.wikidata.org/wiki/Q367539?uselang=%E2%A7%BClang%E2%A7%BD#P20","https://www.wikidata.org/wiki/Q367539?uselang=%E2%A7%BClang%E2%A7%BD#P856","https://www.wikidata.org/wiki/Q367539","http://www.ferencfarkas.org/A-buevoes-szekreny.phtml","http://www.ferencfarkas.org/Furfangos-diakok-Ballet.phtml","http://www.ferencfarkas.org/csinom-palko.phtml","http://www.ferencfarkas.org/Furfangos-diakok-Orchestra.phtml","http://www.ferencfarkas.org/Planctus-et-consolationes.phtml","http://www.ferencfarkas.org/funerailles.phtml","http://www.ferencfarkas.org/musica-pentatonica.phtml","http://www.ferencfarkas.org/choreae-hungaricae.phtml","http://www.ferencfarkas.org/piccola-musica-di-concerto.phtml","http://www.ferencfarkas.org/Partita-allungaresca.phtml","http://www.ferencfarkas.org/concertino-for-piano-and-orchestra.phtml","http://www.ferencfarkas.org/concertino-for-harpsichord-and-string-orchestra.phtml","http://www.ferencfarkas.org/trittico-concertato-for-violoncello-and-string-orchestra.phtml","http://www.ferencfarkas.org/concertino-allantica-for-baryton-or-violoncello-or-viola-and-string-orchestra.phtml","http://www.ferencfarkas.org/concertino-rustico-for-alphorn-and-string-orchestra.phtml","http://www.ferencfarkas.org/concertino-for-oboe-and-string-orchestra.phtml","http://www.ferencfarkas.org/index.php?arioso-for-violoncello-or-viola-and-piano&highlight=arioso","http://www.ferencfarkas.org/index.php?Notturno-op2-for-violin-viola-and-violoncello&highlight=Notturno","http://www.ferencfarkas.org/serenade-for-wind-quintet.phtml","http://www.ferencfarkas.org/antiche-danze-ungheresi-del-17-secolo-early-hungarian-dances-from-the-17th-century-for-wind-quintet.phtml","http://www.ferencfarkas.org/sonata-a-due-for-viola-and-violoncello.phtml","http://www.ferencfarkas.org/ballade-for-violoncello-and-piano.phtml","http://www.ferencfarkas.org/quattro-pezzi-for-double-bass-and-wind-quintet.phtml","http://www.ferencfarkas.org/vonosnegyes-string-quartet.phtml","http://www.ferencfarkas.org/contrafacta-hungarica-for-wind-octet.phtml","http://www.ferencfarkas.org/la-cour-du-roi-matthias-for-clarinet-bassoon-horn-and-string-quintet.phtml","http://www.ferencfarkas.org/sonate-romantique-for-bassoon-and-piano.phtml","http://www.ferencfarkas.org/maschere-for-oboe-clarinet-and-bassoon.phtml","http://www.ferencfarkas.org/Three-burlesques-for-2-clarinets-basset-horn-and-2-bass-clarinets.phtml","http://www.ferencfarkas.org/correspondances-for-piano.phtml","http://www.ferencfarkas.org/six-pieces-breves-for-guitar.phtml","http://www.ferencfarkas.org/sonata-for-guitar.phtml","http://www.ferencfarkas.org/exercitium-tonale-for-guitar.phtml","http://www.ferencfarkas.org/sonata-for-violin.phtml","http://www.ferencfarkas.org/sonatina-for-harp.phtml","http://www.ferencfarkas.org/missa-secunda-in-honorem-sanctae-margaritae.phtml","http://www.ferencfarkas.org/Missa-in-honorem-Sancti-Andreae.phtml","http://www.ferencfarkas.org/requiem-pro-memoria-m.phtml","http://www.ferencfarkas.org/cantata-lirica.phtml","http://www.ferencfarkas.org/cantus-pannonicus.phtml","http://www.ferencfarkas.org/Ein-Krippenspiel-aus-Koeroeshegy.phtml","http://www.ferencfarkas.org/aspirationes-principis.phtml","http://www.ferencfarkas.org/omaggio-a-pessoa.phtml","http://www.ferencfarkas.org/alkony.phtml","http://www.ferencfarkas.org/rosza-madrigal.phtml","http://www.ferencfarkas.org/az-oeroem-illan.phtml","http://www.ferencfarkas.org/pensieri-notturni.phtml","http://www.ferencfarkas.org/hommage-a-rilke.phtml","http://www.ferencfarkas.org/pater-noster.phtml","http://www.ferencfarkas.org/ave-maria.phtml","http://www.ferencfarkas.org/come-away.phtml","http://www.ferencfarkas.org/pataki-diakdalok-a-18-szazadbol.phtml","http://www.ferencfarkas.org/Le-debat-du-coeur-et-du-corps.phtml","http://www.ferencfarkas.org/Hajnal-nota-1.phtml","http://www.ferencfarkas.org/aubade-1.phtml","http://www.ferencfarkas.org/Vallon-szerenad-2.phtml","http://www.ferencfarkas.org/Vallon-szerenad-1.phtml","http://www.ferencfarkas.org/Cantus-fractus-1.phtml","http://www.ferencfarkas.org/baszk-dalok-i.phtml","http://www.ferencfarkas.org/magnificat.phtml","http://www.ferencfarkas.org/malaj-abrandok.phtml","http://www.ferencfarkas.org/fruit-basket-gyuemoelcskosar-for-voice-and-wind-quintet.phtml","http://www.ferencfarkas.org/cantiones-optimae-for-soprano-or-alto-and-string-orchestra.phtml","http://www.ferencfarkas.org/cinque-canzoni-dei-trovatori-for-voice-and-guitar.phtml","http://www.ferencfarkas.org/songs-from-the-twelfth-night-by-shakespeare-for-soprano-or-alto-and-harp.phtml","http://www.ferencfarkas.org/drei-lieder.phtml","http://www.ferencfarkas.org/trois-chansons-de-guillevic.phtml","http://www.ferencfarkas.org/koemives-kelemen-balladaja.phtml","http://www.ferencfarkas.org/work-music-works-voice-and-piano-hommage-a-alpbach.phtml","http://www.ferencfarkas.org/elfelejtett-dallamok.phtml","http://www.ferencfarkas.org/Egri-csillagok.phtml","http://www.ferencfarkas.org/Csinom-Palko-1.phtml","http://www.ferencfarkas.org/index.php?id=24,119,0,0,1,0/","http://www.ferencfarkas.org","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/104152826","https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/53454","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX4869460","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb14819836p","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb14819836p","https://d-nb.info/gnd/120326426","http://isni.org/isni/0000000118806641","http://id.loc.gov/authorities/names/n80086158","https://kopkatalogs.lv/F?func=direct&local_base=lnc10&doc_number=000112278&P_CON_LNG=ENG","https://musicbrainz.org/artist/12b0b744-928a-429d-a926-0da4d7bcb8ba","https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&local_base=aut&ccl_term=ica=jx20090522004&CON_LNG=ENG","https://nla.gov.au/anbd.aut-an36070763","https://libris.kb.se/auth/213272","http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6m637w5","https://www.idref.fr/118053531","https://viaf.org/viaf/104152826","http://www.ferencfarkas.org/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Ferenc_Farkas","byteoffset":198,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Works","number":"2","index":"2","fromtitle":"Ferenc_Farkas","byteoffset":3136,"anchor":"Works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Main works","number":"3","index":"3","fromtitle":"Ferenc_Farkas","byteoffset":3768,"anchor":"Main_works"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Stage music","number":"3.1","index":"4","fromtitle":"Ferenc_Farkas","byteoffset":4019,"anchor":"Stage_music"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Works for symphony orchestra","number":"3.2","index":"5","fromtitle":"Ferenc_Farkas","byteoffset":4609,"anchor":"Works_for_symphony_orchestra"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Works for string orchestra","number":"3.3","index":"6","fromtitle":"Ferenc_Farkas","byteoffset":5133,"anchor":"Works_for_string_orchestra"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Concertos","number":"3.4","index":"7","fromtitle":"Ferenc_Farkas","byteoffset":5587,"anchor":"Concertos"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Chamber music","number":"3.5","index":"8","fromtitle":"Ferenc_Farkas","byteoffset":6600,"anchor":"Chamber_music"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Works for instrumental solos","number":"3.6","index":"9","fromtitle":"Ferenc_Farkas","byteoffset":8778,"anchor":"Works_for_instrumental_solos"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Masses","number":"3.7","index":"10","fromtitle":"Ferenc_Farkas","byteoffset":9413,"anchor":"Masses"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Cantatas, oratorios","number":"3.8","index":"11","fromtitle":"Ferenc_Farkas","byteoffset":9919,"anchor":"Cantatas,_oratorios"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Works for mixed choir","number":"3.9","index":"12","fromtitle":"Ferenc_Farkas","byteoffset":11102,"anchor":"Works_for_mixed_choir"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Works for male choir","number":"3.10","index":"13","fromtitle":"Ferenc_Farkas","byteoffset":12241,"anchor":"Works_for_male_choir"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Works for female choir or children\u2019s choir","number":"3.11","index":"14","fromtitle":"Ferenc_Farkas","byteoffset":12959,"anchor":"Works_for_female_choir_or_children\u2019s_choir"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Songs","number":"3.12","index":"15","fromtitle":"Ferenc_Farkas","byteoffset":13453,"anchor":"Songs"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Film music","number":"3.13","index":"16","fromtitle":"Ferenc_Farkas","byteoffset":15832,"anchor":"Film_music"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"4","index":"17","fromtitle":"Ferenc_Farkas","byteoffset":16453,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Annexes","number":"5","index":"18","fromtitle":"Ferenc_Farkas","byteoffset":16481,"anchor":"Annexes"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Complete catalogue","number":"5.1","index":"19","fromtitle":"Ferenc_Farkas","byteoffset":16494,"anchor":"Complete_catalogue"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Repertoire by instrument","number":"5.2","index":"20","fromtitle":"Ferenc_Farkas","byteoffset":16761,"anchor":"Repertoire_by_instrument"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Bibliography","number":"5.3","index":"21","fromtitle":"Ferenc_Farkas","byteoffset":17196,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"22","fromtitle":"Ferenc_Farkas","byteoffset":17463,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Ferenc Farkas","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Farkas, Ferenc"},{"name":"wikibase_item","*":"Q367539"}]}}