{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g","pageid":330269,"revid":846460940,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">The native form of this <a href=\"/wiki/Personal_name\" title=\"Personal name\">personal name</a> is <i>Kurt\u00e1g Gy\u00f6rgy</i>.&#160;This article uses <a href=\"/wiki/Personal_name#Western_name_order\" title=\"Personal name\">Western name order</a> when mentioning individuals.</div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:282px;\"><a href=\"/wiki/File:Kurt%C3%A1g_Gy%C3%B6rgy-001.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/60/Kurt%C3%A1g_Gy%C3%B6rgy-001.jpg/280px-Kurt%C3%A1g_Gy%C3%B6rgy-001.jpg\" width=\"280\" height=\"176\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/60/Kurt%C3%A1g_Gy%C3%B6rgy-001.jpg/420px-Kurt%C3%A1g_Gy%C3%B6rgy-001.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/60/Kurt%C3%A1g_Gy%C3%B6rgy-001.jpg/560px-Kurt%C3%A1g_Gy%C3%B6rgy-001.jpg 2x\" data-file-width=\"656\" data-file-height=\"413\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Kurt%C3%A1g_Gy%C3%B6rgy-001.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g in 2014</div></div></div>\n<p><b>Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g</b> (<small>Hungarian:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Hungarian\" title=\"Help:IPA/Hungarian\">[\u02c8\u025f\u00f8r\u025f \u02c8kurta\u02d0\u0261]</a></span>; born 19 February 1926 in <a href=\"/wiki/Lugoj\" title=\"Lugoj\">Lugoj</a>) is an award-winning Hungarian<sup id=\"cite_ref-:0_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-1\">&#91;1&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Classical_music\" title=\"Classical music\">classical</a> <a href=\"/wiki/Composer\" title=\"Composer\">composer</a> and <a href=\"/wiki/Pianist\" title=\"Pianist\">pianist</a>. He was an academic teacher of piano at the <a href=\"/wiki/Franz_Liszt_Academy_of_Music\" title=\"Franz Liszt Academy of Music\">Franz Liszt Academy of Music</a> from 1967, later also of <a href=\"/wiki/Chamber_music\" title=\"Chamber music\">chamber music</a>, and taught until 1993.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Music\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Music</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Recognition\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Recognition</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Compositions\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Compositions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Awards\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Awards</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gy%C3%B6rgy_Kurt%C3%A1g&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g was born in <a href=\"/wiki/Lugoj\" title=\"Lugoj\">Lugoj</a> in the <a href=\"/wiki/Banat\" title=\"Banat\">Banat</a> region of <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romania</a>,<sup id=\"cite_ref-BMC_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-BMC-2\">&#91;2&#93;</a></sup> to Hungarian parents. He became a Hungarian citizen in 1948, after moving to Budapest in 1946.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> There, he began his studies at the <a href=\"/wiki/Franz_Liszt_Academy_of_Music\" title=\"Franz Liszt Academy of Music\">Franz Liszt Academy of Music</a>, where he met his wife, M\u00e1rta, as well as composer <a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Ligeti\" title=\"Gy\u00f6rgy Ligeti\">Gy\u00f6rgy Ligeti</a>, who became a close friend. His piano teacher at the academy was <a href=\"/wiki/P%C3%A1l_Kadosa\" title=\"P\u00e1l Kadosa\">P\u00e1l Kadosa</a>. He studied composition with <a href=\"/wiki/S%C3%A1ndor_Veress\" title=\"S\u00e1ndor Veress\">S\u00e1ndor Veress</a> and <a href=\"/wiki/Ferenc_Farkas\" title=\"Ferenc Farkas\">Ferenc Farkas</a>, chamber music with <a href=\"/wiki/Le%C3%B3_Weiner\" title=\"Le\u00f3 Weiner\">Le\u00f3 Weiner</a>, and theory with <a href=\"/wiki/Lajos_B%C3%A1rdos\" title=\"Lajos B\u00e1rdos\">Lajos B\u00e1rdos</a> and graduated in piano and chamber music in 1951 before receiving his degree in composition in 1955.<sup id=\"cite_ref-UE_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-UE-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>Following the <a href=\"/wiki/Hungarian_Revolution_of_1956\" title=\"Hungarian Revolution of 1956\">Hungarian uprising in 1956</a>, Kurt\u00e1g\u2019s time in Paris between 1957 and 1958 was of critical importance for him. Here, he studied with <a href=\"/wiki/Max_Deutsch\" title=\"Max Deutsch\">Max Deutsch</a>, <a href=\"/wiki/Olivier_Messiaen\" title=\"Olivier Messiaen\">Olivier Messiaen</a> and <a href=\"/wiki/Darius_Milhaud\" title=\"Darius Milhaud\">Darius Milhaud</a>. During this time however, Kurtag was suffering from a severe depression, saying \"I realized to the point of despair that nothing I had believed to constitute the world was true...\". Kurt\u00e1g received psychological therapy from Marianne Stein \u2013 an encounter that revivified the composer and strongly stimulated his artistic development.<sup id=\"cite_ref-BMC_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-BMC-2\">&#91;2&#93;</a></sup> During this time, he also discovered the works of <a href=\"/wiki/Anton_Webern\" title=\"Anton Webern\">Anton Webern</a> and the plays of <a href=\"/wiki/Samuel_Beckett\" title=\"Samuel Beckett\">Samuel Beckett</a>. The string quartet he composed in 1959 after his return to <a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a> marks this crucial turning point; he refers to this piece as his <a href=\"/wiki/Opus_number\" title=\"Opus number\">Opus</a> 1. He dedicated it to his therapist, Stein.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>Between 1960 and 1968, Kurt\u00e1g worked as <a href=\"/wiki/R%C3%A9p%C3%A9titeur\" title=\"R\u00e9p\u00e9titeur\">r\u00e9p\u00e9titeur</a> at the National Philharmonia in Budapest.<sup id=\"cite_ref-BMC_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-BMC-2\">&#91;2&#93;</a></sup> In 1967, he was appointed professor of piano and later also of <a href=\"/wiki/Chamber_music\" title=\"Chamber music\">chamber music</a> at the Franz Liszt Academy, where he taught until 1993.<sup id=\"cite_ref-BMC_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-BMC-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Kurt\u00e1g\u2019s international reputation began to take hold with <i>Messages of the Late Miss R.V. Troussova</i> for <a href=\"/wiki/Soprano\" title=\"Soprano\">soprano</a> and <a href=\"/wiki/Chamber_ensemble\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chamber ensemble\">chamber ensemble</a>, which had its premiere in Paris in 1981. Since the early 1990s, he has worked abroad with increasing frequency: he was composer in residence at the <a href=\"/wiki/Berlin_Philharmonic\" title=\"Berlin Philharmonic\">Berlin Philharmonic</a> (1993\u201395) and the <a href=\"/wiki/Vienna_Konzerthaus\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vienna Konzerthaus\">Vienna Konzerthaus</a> Society (1995).<sup id=\"cite_ref-UE_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-UE-4\">&#91;4&#93;</a></sup> He then lived in the <a href=\"/wiki/Netherlands\" title=\"Netherlands\">Netherlands</a> (1996\u201398), again in Berlin (1998\u201399) and upon invitation by <a href=\"/wiki/Ensemble_InterContemporain\" title=\"Ensemble InterContemporain\">Ensemble InterContemporain</a>, <a href=\"/wiki/Cit%C3%A9_de_la_Musique\" title=\"Cit\u00e9 de la Musique\">Cit\u00e9 de la Musique</a>, and Festival d\u2019Automne, in Paris (1999\u20132001). Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g and his wife have lived near <a href=\"/wiki/Bordeaux\" title=\"Bordeaux\">Bordeaux</a> since 2002.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Music\">Music</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gy%C3%B6rgy_Kurt%C3%A1g&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Music\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:277px;\"><a href=\"/wiki/File:Kurt%C3%A1g_Gy%C3%B6rgy,_Kurt%C3%A1g_M%C3%A1rta,_Gerl%C3%B3czy_S%C3%A1ra.jpeg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/05/Kurt%C3%A1g_Gy%C3%B6rgy%2C_Kurt%C3%A1g_M%C3%A1rta%2C_Gerl%C3%B3czy_S%C3%A1ra.jpeg/275px-Kurt%C3%A1g_Gy%C3%B6rgy%2C_Kurt%C3%A1g_M%C3%A1rta%2C_Gerl%C3%B3czy_S%C3%A1ra.jpeg\" width=\"275\" height=\"183\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/05/Kurt%C3%A1g_Gy%C3%B6rgy%2C_Kurt%C3%A1g_M%C3%A1rta%2C_Gerl%C3%B3czy_S%C3%A1ra.jpeg/413px-Kurt%C3%A1g_Gy%C3%B6rgy%2C_Kurt%C3%A1g_M%C3%A1rta%2C_Gerl%C3%B3czy_S%C3%A1ra.jpeg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/05/Kurt%C3%A1g_Gy%C3%B6rgy%2C_Kurt%C3%A1g_M%C3%A1rta%2C_Gerl%C3%B3czy_S%C3%A1ra.jpeg/550px-Kurt%C3%A1g_Gy%C3%B6rgy%2C_Kurt%C3%A1g_M%C3%A1rta%2C_Gerl%C3%B3czy_S%C3%A1ra.jpeg 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"800\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Kurt%C3%A1g_Gy%C3%B6rgy,_Kurt%C3%A1g_M%C3%A1rta,_Gerl%C3%B3czy_S%C3%A1ra.jpeg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Left to right: S\u00e1ra Gerl\u00f3czy, M\u00e1rta Kurt\u00e1g (wife), and Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g.</div></div></div>\n<p>Kurt\u00e1g's compositions prior to <i><a href=\"/wiki/Stele_(Kurt%C3%A1g)\" title=\"Stele (Kurt\u00e1g)\">Stele</a></i>, Op. 33 (written for the <a href=\"/wiki/Berlin_Philharmonic\" title=\"Berlin Philharmonic\">Berlin Philharmonic</a> and <a href=\"/wiki/Claudio_Abbado\" title=\"Claudio Abbado\">Claudio Abbado</a>), consist mainly of vocal solo and choral music as well as instrumental music, ranging from solo pieces to works for <a href=\"/wiki/Chamber_music\" title=\"Chamber music\">chamber ensembles</a> of increasing size. Many of these compositions are made up of many very brief <a href=\"/wiki/Movement_(music)\" title=\"Movement (music)\">movements</a>. <i>Kafka-Fragments</i>, for instance, is an approximately 55-minute <a href=\"/wiki/Song_cycle\" title=\"Song cycle\">song cycle</a> for soprano and solo violin made up of 40 short movements, setting extracts from <a href=\"/wiki/Franz_Kafka\" title=\"Franz Kafka\">Franz Kafka</a>'s writings, diaries, and letters. Music journalist <a href=\"/wiki/Tom_Service\" title=\"Tom Service\">Tom Service</a> writes that Kurt\u00e1g's music \"\u2026 involved reducing music to the level of the fragment, the moment, with individual pieces or movements lasting mere seconds, or a minute, perhaps two.\"<sup id=\"cite_ref-:0_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Most extreme of all, his piano piece \"Flowers We Are, Mere Flowers\" from the eighth volume of <i><a href=\"/wiki/J%C3%A1t%C3%A9kok\" title=\"J\u00e1t\u00e9kok\">J\u00e1t\u00e9kok</a></i> (\"Games\") consists of just seven notes.<sup id=\"cite_ref-:0_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Because of this interest in miniatures, Kurt\u00e1g\u2019s music is often compared to that of <a href=\"/wiki/Anton_Webern\" title=\"Anton Webern\">Anton Webern</a>.\n</p><p>In addition, <a href=\"/wiki/Spatial_music\" title=\"Spatial music\">space</a> plays an important role in several of Kurt\u00e1g\u2019s pieces. <i>\u2026 quasi una fantasia\u2026</i>, premiered in 1988 at the <a href=\"/wiki/Berlin_Festival\" title=\"Berlin Festival\">Berlin Festival</a>, is the first composition in which he explores the idea of music that spatially embraces the audience. Since <i>Stele</i>, a number of large scale compositions have been premiered, such as <i>Messages</i> Op. 34 and <i>New Messages</i> Op. 34a for orchestra, the <a href=\"/wiki/Samuel_Beckett\" title=\"Samuel Beckett\">Beckett</a> settings <i>pas a pas \u2013 nulle part</i> Op. 35, the <a href=\"/wiki/Double_concerto\" title=\"Double concerto\">double concerto</a> <i>\u2026concertante\u2026</i> Op. 42, and <i>6 Moments musicaux</i> Op. 44 for <a href=\"/wiki/String_quartet\" title=\"String quartet\">string quartet</a>. Kurt\u00e1g's first <a href=\"/wiki/Opera\" title=\"Opera\">opera</a>, based on <a href=\"/wiki/Samuel_Beckett\" title=\"Samuel Beckett\">Samuel Beckett</a>'s <i><a href=\"/wiki/Endgame_(play)\" title=\"Endgame (play)\">Endgame</a></i>, is set to premiere at <a href=\"/wiki/La_Scala\" title=\"La Scala\">La Scala</a> in November 2018.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>Kurt\u00e1g often holds <a href=\"/wiki/Master_class\" title=\"Master class\">master classes</a> in chamber music, and appears in concerts together with his wife M\u00e1rta. The couple plays an always-renewing selection of pieces for two- and <a href=\"/wiki/Piano_four_hands\" title=\"Piano four hands\">four-hand</a> piano from Kurt\u00e1g's nine-volume collection <i>J\u00e1t\u00e9kok</i> as well as <a href=\"/wiki/Reduction_(music)#Piano\" title=\"Reduction (music)\">transcriptions</a>.\n</p><p>Most of Kurt\u00e1g's music is published by Editio Musica Budapest, some by <a href=\"/wiki/Universal_Edition\" title=\"Universal Edition\">Universal Edition</a>, Vienna, and some by <a href=\"/wiki/Boosey_%26_Hawkes\" title=\"Boosey &amp; Hawkes\">Boosey &amp; Hawkes</a>, London.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Recognition\">Recognition</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gy%C3%B6rgy_Kurt%C3%A1g&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Recognition\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Kurt\u00e1g is the recipient of numerous awards, including the Officier of the <a href=\"/wiki/Ordre_des_Arts_et_des_Lettres\" title=\"Ordre des Arts et des Lettres\">Ordre des Arts et des Lettres</a> in 1985, the Kossuth Award of the Hungarian government for his life\u2019s achievement in 1973 and again in 1996, the Austrian \u201cEhrenzeichen\u201d and the <a href=\"/wiki/Ernst_von_Siemens_Music_Prize\" title=\"Ernst von Siemens Music Prize\">Ernst von Siemens Music Prize</a> in 1998. In addition, Kurt\u00e1g is a member of the <a href=\"/wiki/Bavarian_Academy_of_Fine_Arts\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bavarian Academy of Fine Arts\">Bavarian Academy of Fine Arts</a>, Munich, and of the <a href=\"/wiki/Akademie_der_K%C3%BCnste\" class=\"mw-redirect\" title=\"Akademie der K\u00fcnste\">Akademie der K\u00fcnste</a>, Berlin (both since 1987), and he was named an Honorary Member of the <a href=\"/wiki/American_Academy_of_Arts_and_Letters\" title=\"American Academy of Arts and Letters\">American Academy of Arts and Letters</a> in 2001. In 2006, he received the <a href=\"/wiki/Grawemeyer_Award\" title=\"Grawemeyer Award\">Grawemeyer Award</a> for his composition <i>\u2026concertante\u2026</i> op. 42 for violin, viola and orchestra.\n</p><p>He received the 2014 <a href=\"/wiki/BBVA_Foundation_Frontiers_of_Knowledge_Award\" title=\"BBVA Foundation Frontiers of Knowledge Award\">BBVA Foundation Frontiers of Knowledge Award</a> in the category of Contemporary Music for in the view of the jury, its \u201crare expressive intensity.\u201d \u201cThe novel dimension of his music,\u201d the citation continues, \u201clies not in the material he uses but in its spirit, the authenticity of its language, and the way it crosses borders between spontaneity and reflection, between formalism and expression.\u201d<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p>Invited by <a href=\"/wiki/Walter_Fink\" title=\"Walter Fink\">Walter Fink</a>, he was the 14th composer featured in the annual <a href=\"/wiki/Rheingau_Musik_Festival#Portraits_of_living_composers\" title=\"Rheingau Musik Festival\">Komponistenportr\u00e4t</a> of the <a href=\"/wiki/Rheingau_Musik_Festival\" title=\"Rheingau Musik Festival\">Rheingau Musik Festival</a> in 2004. The <a href=\"/wiki/Ensemble_Modern\" title=\"Ensemble Modern\">Ensemble Modern</a> and soloists performed his works op. 19, op. 31b and op. 17. On the occasion of his 80th birthday in February 2006, the Budapest Music Centre honoured Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g with the celebration of a festival in his hometown. The same year\u2019s editions of Musikfest Berlin, Vienna modern, <a href=\"/wiki/Holland_Festival\" title=\"Holland Festival\">Holland Festival</a> and Festival d\u2019Automne in Paris dedicated special programmes to Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Compositions\">Compositions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gy%C3%B6rgy_Kurt%C3%A1g&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Compositions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/List_of_compositions_by_Gy%C3%B6rgy_Kurt%C3%A1g\" title=\"List of compositions by Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g\">List of compositions by Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g</a></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Awards\">Awards</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gy%C3%B6rgy_Kurt%C3%A1g&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Awards\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Erkel Prize in 1955 and 1969</li>\n<li><a href=\"/wiki/Kossuth_Prize\" title=\"Kossuth Prize\">Kossuth Prize</a> (1973)</li>\n<li>UNESCO\u2019s <a href=\"/wiki/International_Rostrum_of_Composers\" title=\"International Rostrum of Composers\">International Rostrum of Composers</a> (1983)</li>\n<li>Music Prize of the Prince Pierre of Monaco Foundation (1993)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Feltrinelli_Prize\" title=\"Feltrinelli Prize\">International Antonio Feltrinelli Prize</a> (1993)</li>\n<li>Composers Award of the State of Austria (1994)</li>\n<li>Denis de Rougemot Prize of the <a href=\"/wiki/European_Festivals_Association\" title=\"European Festivals Association\">European Festivals Association</a> (1994)</li>\n<li>Kossuth Prize for Lifetime Achievement (1996)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Austrian_Decoration_for_Science_and_Art\" title=\"Austrian Decoration for Science and Art\">Austrian Decoration for Science and Art</a> (1997)</li>\n<li>Composers Award \"Promotion of the European economy\" (1998)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ernst_von_Siemens_Music_Prize\" title=\"Ernst von Siemens Music Prize\">Ernst von Siemens Music Prize</a> (1998)</li>\n<li>Honorary Prize for Art and Science of the Institute for Advanced Study Berlin (1999)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pour_le_M%C3%A9rite_for_Science_and_Art\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pour le M\u00e9rite for Science and Art\">Pour le M\u00e9rite for Science and Art</a> (1999)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Foundation_for_Contemporary_Arts\" title=\"Foundation for Contemporary Arts\">Foundation for Contemporary Arts</a> Grants to Artists Award (2000)</li>\n<li>Commander with Star of the <a href=\"/wiki/Order_of_Merit_of_the_Republic_of_Hungary\" title=\"Order of Merit of the Republic of Hungary\">Order of Merit of the Republic of Hungary</a> (2001)</li>\n<li>John Cage Award (2003)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sonning_Award\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sonning Award\">Sonning Award</a> (2003; <a href=\"/wiki/Denmark\" title=\"Denmark\">Denmark</a>)</li>\n<li>Grand Cross of Merit of the Republic of Hungary (2006)</li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Louisville\" title=\"University of Louisville\">University of Louisville</a> <a href=\"/wiki/Grawemeyer_Award_for_Music_Composition\" class=\"mw-redirect\" title=\"Grawemeyer Award for Music Composition\">Grawemeyer Award for Music Composition</a> (2006; U.S.) <sup id=\"cite_ref-grawemeyer.org_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-grawemeyer.org-10\">&#91;10&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Golden_Lion\" title=\"Golden Lion\">Golden Lion</a> of the <a href=\"/wiki/Venice_Biennale\" title=\"Venice Biennale\">Venice Biennale</a> for lifetime achievement (53rd International Festival of Contemporary Music; 2009)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zurich_Festival_Prize&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zurich Festival Prize (page does not exist)\">Zurich Festival Prize</a> (2010)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Royal_Philharmonic_Society\" title=\"Royal Philharmonic Society\">Royal Philharmonic Society</a> Gold Medal (2013)</li>\n<li><a href=\"/wiki/BBVA_Foundation_Frontiers_of_Knowledge_Award\" title=\"BBVA Foundation Frontiers of Knowledge Award\">BBVA Foundation Frontiers of Knowledge Award</a> in Contemporary Music (2014)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gy%C3%B6rgy_Kurt%C3%A1g&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-:0-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-:0_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Service, Tom (2013-03-12). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.theguardian.com/music/tomserviceblog/2013/mar/12/contemporary-music-guide-gyorgy-kurtag\">\"A guide to Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g's music\"</a>. <i>the Guardian</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-03-10</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=the+Guardian&amp;rft.atitle=A+guide+to+Gy%C3%B6rgy+Kurt%C3%A1g%27s+music&amp;rft.date=2013-03-12&amp;rft.aulast=Service&amp;rft.aufirst=Tom&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.theguardian.com%2Fmusic%2Ftomserviceblog%2F2013%2Fmar%2F12%2Fcontemporary-music-guide-gyorgy-kurtag&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGy%C3%B6rgy+Kurt%C3%A1g\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-BMC-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-BMC_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-BMC_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-BMC_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-BMC_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://info.bmc.hu/site/muvesz/found_page.php?l=en&amp;table=SZERZO&amp;id=10\">\"Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g\"</a>. info.bmc.hu<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2010-01-25</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Gy%C3%B6rgy+Kurt%C3%A1g&amp;rft.pub=info.bmc.hu&amp;rft_id=http%3A%2F%2Finfo.bmc.hu%2Fsite%2Fmuvesz%2Ffound_page.php%3Fl%3Den%26table%3DSZERZO%26id%3D10&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGy%C3%B6rgy+Kurt%C3%A1g\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rachel Beckles Willson, \"Kurt\u00e1g, Gy\u00f6rgy\", <i>The New Grove Dictionary of Music and Musicians</i>, second edition, edited by <a href=\"/wiki/Stanley_Sadie\" title=\"Stanley Sadie\">Stanley Sadie</a> and <a href=\"/wiki/John_Tyrrell_(musicologist)\" title=\"John Tyrrell (musicologist)\">John Tyrrell</a> (London: Macmillan Publishers, 2001).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-UE-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-UE_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-UE_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.universaledition.com/Gyoergy-Kurtag/composers-and-works/composer/402\">Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g</a> biography, UE</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Griffiths, Paul (1995). <i><a href=\"/w/index.php?title=Modern_Music_and_After&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Modern Music and After (page does not exist)\">Modern Music and After</a></i>. <a href=\"/wiki/Clarendon_Press\" class=\"mw-redirect\" title=\"Clarendon Press\">Clarendon Press</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8126-9435-X\" title=\"Special:BookSources/0-8126-9435-X\">0-8126-9435-X</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Modern+Music+and+After&amp;rft.pub=Clarendon+Press&amp;rft.date=1995&amp;rft.isbn=0-8126-9435-X&amp;rft.aulast=Griffiths&amp;rft.aufirst=Paul&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGy%C3%B6rgy+Kurt%C3%A1g\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.teatroallascala.org/en/season/2017-2018/opera/fin-de-partie.html\">\"Fin de partie - Teatro alla Scala\"</a>. <i>www.teatroallascala.org</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-03-10</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.teatroallascala.org&amp;rft.atitle=Fin+de+partie+-+Teatro+alla+Scala&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.teatroallascala.org%2Fen%2Fseason%2F2017-2018%2Fopera%2Ffin-de-partie.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGy%C3%B6rgy+Kurt%C3%A1g\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fbbva.es/TLFU/tlfu/ing/microsites/premios/fronteras/galardonados/2014/musica.jsp\">\"The BBVA Foundation Frontiers of Knowledge Award in the Contemporary Music category goes in this seventh edition to the Hungarian composer Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g\"</a>. <i>BBVA Foundation</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=BBVA+Foundation&amp;rft.atitle=The+BBVA+Foundation+Frontiers+of+Knowledge+Award+in+the+Contemporary+Music+category+goes+in+this+seventh+edition+to+the+Hungarian+composer+Gy%C3%B6rgy+Kurt%C3%A1g&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.fbbva.es%2FTLFU%2Ftlfu%2Fing%2Fmicrosites%2Fpremios%2Ffronteras%2Fgalardonados%2F2014%2Fmusica.jsp&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGy%C3%B6rgy+Kurt%C3%A1g\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Leticia, Yustos (February 10, 2015). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.docenotas.com/121656/gyorgy-kurtag-premio-fundacion-bbva-fronteras-del-conocimiento-en-la-especialidad-de-musica-contemporanea/\">\"Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g premio Fundaci\u00f3n BBVA Fronteras del Conocimiento en la especialidad de m\u00fasica contempor\u00e1nea\"</a>. Doce Notas<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Gy%C3%B6rgy+Kurt%C3%A1g+premio+Fundaci%C3%B3n+BBVA+Fronteras+del+Conocimiento+en+la+especialidad+de+m%C3%BAsica+contempor%C3%A1nea&amp;rft.date=2015-02-10&amp;rft.aulast=Leticia&amp;rft.aufirst=Yustos&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.docenotas.com%2F121656%2Fgyorgy-kurtag-premio-fundacion-bbva-fronteras-del-conocimiento-en-la-especialidad-de-musica-contemporanea%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGy%C3%B6rgy+Kurt%C3%A1g\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Miguel, P\u00e9rez Mart\u00edn (February 10, 2015). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cultura.elpais.com/cultura/2015/02/10/actualidad/1423594565_541776.html\">\"Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g gana el Premio BBVA de M\u00fasica Contempor\u00e1nea\"</a>. El Pa\u00eds (Grupo Prisa)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Gy%C3%B6rgy+Kurt%C3%A1g+gana+el+Premio+BBVA+de+M%C3%BAsica+Contempor%C3%A1nea&amp;rft.date=2015-02-10&amp;rft.aulast=Miguel&amp;rft.aufirst=P%C3%A9rez+Mart%C3%ADn&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fcultura.elpais.com%2Fcultura%2F2015%2F02%2F10%2Factualidad%2F1423594565_541776.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGy%C3%B6rgy+Kurt%C3%A1g\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-grawemeyer.org-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-grawemeyer.org_10-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140724184046/http://grawemeyer.org/music/previous-winners/2006-gyorgy-kurtag.html\">\"2006- Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://grawemeyer.org/music/previous-winners/2006-gyorgy-kurtag.html\">the original</a> on 24 July 2014.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=2006-+Gy%C3%B6rgy+Kurt%C3%A1g&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgrawemeyer.org%2Fmusic%2Fprevious-winners%2F2006-gyorgy-kurtag.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGy%C3%B6rgy+Kurt%C3%A1g\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<ul><li><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://info.bmc.hu/site/muvesz/found_page.php?l=hu&amp;table=SZERZO&amp;id=10\">\"Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g\"</a>. info.bmc.hu<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2010-01-25</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Gy%C3%B6rgy+Kurt%C3%A1g&amp;rft.pub=info.bmc.hu&amp;rft_id=http%3A%2F%2Finfo.bmc.hu%2Fsite%2Fmuvesz%2Ffound_page.php%3Fl%3Dhu%26table%3DSZERZO%26id%3D10&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGy%C3%B6rgy+Kurt%C3%A1g\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> BMC biography in Magyar (English biography used inline)</li>\n<li><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://brahms.ircam.fr/composers/composer/1957/\">\"Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g\"</a> (in French). <a href=\"/wiki/IRCAM\" title=\"IRCAM\">IRCAM</a> \u2013 Centre Pompidou. 2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2010-01-25</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Gy%C3%B6rgy+Kurt%C3%A1g&amp;rft.pub=IRCAM+%E2%80%93+Centre+Pompidou&amp;rft.date=2008&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fbrahms.ircam.fr%2Fcomposers%2Fcomposer%2F1957%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGy%C3%B6rgy+Kurt%C3%A1g\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Michael_Kennedy_(music_critic)\" title=\"Michael Kennedy (music critic)\">Kennedy, Michael</a> (2006). \"Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g\". <i>The Oxford Dictionary of Music</i>, second edition. Oxford and New York: Oxford University Press.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-19-861459-4\" title=\"Special:BookSources/0-19-861459-4\">0-19-861459-4</a>.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gy%C3%B6rgy_Kurt%C3%A1g&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Hal\u00e1sz, P\u00e9ter. 1998. <i>Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g</i>. Magyar zeneszerzok 3. Budapest: M\u00e1gus Kiad\u00f3. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/963-8278-07-2\" title=\"Special:BookSources/963-8278-07-2\">963-8278-07-2</a>.</li>\n<li>Varga, B\u00e1lint Andr\u00e1s. 2009. <i>Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g: Three Interviews and Ligeti Homages</i>. Eastman studies in Music. Rochester, NY: University of Rochester Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-58046-328-7\" title=\"Special:BookSources/978-1-58046-328-7\">978-1-58046-328-7</a>.</li>\n<li>Willson, Rachel Beckles. 1998a. \"The Fruitful Tension between Inspiration and Design in Kurt\u00e1g's The Sayings of P\u00e9ter Bornemisza op.7\". <i>Mitteilungen der Paul Sacher Stiftung</i> 11:36\u201341.</li>\n<li>Willson, Rachel Beckles. 1998b. \"Kurt\u00e1g's Instrumental Music, 1988\u201398\". <i>Tempo</i>, new series, no. 207:15\u201321.</li>\n<li>Willson. Rachel Beckles. 2004. <i>Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g, The Sayings of Peter Bornemisza, op. 7: A \"Concerto\" for Soprano and Piano</i>. Landmarks in Music Since 1950. Aldershot, Hants, England; Burlington, VT: Ashgate. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-7546-0809-7\" title=\"Special:BookSources/978-0-7546-0809-7\">978-0-7546-0809-7</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gy%C3%B6rgy_Kurt%C3%A1g&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.universaledition.com/Gyoergy-Kurtag/composers-and-works/composer/402\">Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g</a> biography and works on the UE website (publisher)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.emb.hu/en/browse_titles?contrib=Kurt%C3%A1g+Gy%C3%B6rgy&amp;type=1&amp;page=0&amp;ajax=1\">Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g</a> works (59) on the Editio Musica Budapest website (publisher)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.boosey.com/pages/cr/composer/composer_main.asp?composerid=2797&amp;ttype=BIOGRAPHY&amp;ttitle=Biography\">Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g: Biography</a> on the Boosey &amp; Hawkes website</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.forward.com/articles/15028/\">Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g: Great Hungarian Jewish Composer, No Monk</a> article by <a href=\"/wiki/Benjamin_Ivry\" title=\"Benjamin Ivry\">Benjamin Ivry</a> in \"The Forward\", including a picture of M\u00e1rta and Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g at the piano, 6 February 2009</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ilsussidiario.net/articolo.aspx?articolo=57755\">GYORGY KURTAG/ Attendere l'imprevedibile: gli 8 pezzi per pianoforte op. 3</a>, by Luca Belloni. ilsussidiario.net, 29 December 2009 <span class=\"languageicon\">(in Italian)</span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.musiquecontemporaine.fr/en/search?disp=all&amp;query=Kurtag&amp;exp_inl=on&amp;exp_aud=on&amp;so=ta\">Excerpts from sound archives</a> of Kurtag's works.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.klavierfestival.de/index.php?id=934/\">Education project on Kurt\u00e1g`s collection \"J\u00e1t\u00e9kok\"</a> <span class=\"languageicon\">(in German)</span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=Z8lTh58jhA8\"><span class=\"plainlinks\">Video of Kurt\u00e1g playing a selection of his own Bach transcriptions with his wife M\u00e1rta on 30 November 2015</span></a> on <a href=\"/wiki/YouTube\" title=\"YouTube\">YouTube</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Ernst_von_Siemens_Music_Prize\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background:#d3d3d3;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Ernst_von_Siemens_Music_Prize\" title=\"Template:Ernst von Siemens Music Prize\"><abbr title=\"View this template\" style=\"background:#d3d3d3;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/w/index.php?title=Template_talk:Ernst_von_Siemens_Music_Prize&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Template talk:Ernst von Siemens Music Prize (page does not exist)\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"background:#d3d3d3;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Ernst_von_Siemens_Music_Prize&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"background:#d3d3d3;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Ernst_von_Siemens_Music_Prize\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Ernst_von_Siemens_Music_Prize\" title=\"Ernst von Siemens Music Prize\">Ernst von Siemens Music Prize</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Benjamin_Britten\" title=\"Benjamin Britten\">Benjamin Britten</a> (1974)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Olivier_Messiaen\" title=\"Olivier Messiaen\">Olivier Messiaen</a> (1975)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mstislav_Rostropovich\" title=\"Mstislav Rostropovich\">Mstislav Rostropovich</a> (1976)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Herbert_von_Karajan\" title=\"Herbert von Karajan\">Herbert von Karajan</a> (1977)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Rudolf_Serkin\" title=\"Rudolf Serkin\">Rudolf Serkin</a> (1978)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Boulez\" title=\"Pierre Boulez\">Pierre Boulez</a> (1979)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Dietrich_Fischer-Dieskau\" title=\"Dietrich Fischer-Dieskau\">Dietrich Fischer-Dieskau</a> (1980)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Elliott_Carter\" title=\"Elliott Carter\">Elliott Carter</a> (1981)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gidon_Kremer\" title=\"Gidon Kremer\">Gidon Kremer</a> (1982)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Witold_Lutos%C5%82awski\" title=\"Witold Lutos\u0142awski\">Witold Lutos\u0142awski</a> (1983)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Yehudi_Menuhin\" title=\"Yehudi Menuhin\">Yehudi Menuhin</a> (1984)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9s_Segovia\" title=\"Andr\u00e9s Segovia\">Andr\u00e9s Segovia</a> (1985)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Karlheinz_Stockhausen\" title=\"Karlheinz Stockhausen\">Karlheinz Stockhausen</a> (1986)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Leonard_Bernstein\" title=\"Leonard Bernstein\">Leonard Bernstein</a> (1987)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_Schreier\" title=\"Peter Schreier\">Peter Schreier</a> (1988)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Luciano_Berio\" title=\"Luciano Berio\">Luciano Berio</a> (1989)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Hans_Werner_Henze\" title=\"Hans Werner Henze\">Hans Werner Henze</a> (1990)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Heinz_Holliger\" title=\"Heinz Holliger\">Heinz Holliger</a> (1991)</li>\n<li><a href=\"/wiki/H._C._Robbins_Landon\" title=\"H. C. Robbins Landon\">H. C. Robbins Landon</a> (1992)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Ligeti\" title=\"Gy\u00f6rgy Ligeti\">Gy\u00f6rgy Ligeti</a> (1993)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Claudio_Abbado\" title=\"Claudio Abbado\">Claudio Abbado</a> (1994)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Harrison_Birtwistle\" title=\"Harrison Birtwistle\">Harrison Birtwistle</a> (1995)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Maurizio_Pollini\" title=\"Maurizio Pollini\">Maurizio Pollini</a> (1996)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Helmut_Lachenmann\" title=\"Helmut Lachenmann\">Helmut Lachenmann</a> (1997)</li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g</a> (1998)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Arditti_Quartet\" title=\"Arditti Quartet\">Arditti Quartet</a> (1999)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mauricio_Kagel\" title=\"Mauricio Kagel\">Mauricio Kagel</a> (2000)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Reinhold_Brinkmann\" title=\"Reinhold Brinkmann\">Reinhold Brinkmann</a> (2001)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nikolaus_Harnoncourt\" title=\"Nikolaus Harnoncourt\">Nikolaus Harnoncourt</a> (2002)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Wolfgang_Rihm\" title=\"Wolfgang Rihm\">Wolfgang Rihm</a> (2002)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Alfred_Brendel\" title=\"Alfred Brendel\">Alfred Brendel</a> (2004)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri_Dutilleux\" title=\"Henri Dutilleux\">Henri Dutilleux</a> (2004)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Daniel_Barenboim\" title=\"Daniel Barenboim\">Daniel Barenboim</a> (2005)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Brian_Ferneyhough\" title=\"Brian Ferneyhough\">Brian Ferneyhough</a> (2007)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Anne-Sophie_Mutter\" title=\"Anne-Sophie Mutter\">Anne-Sophie Mutter</a> (2008)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Klaus_Huber\" title=\"Klaus Huber\">Klaus Huber</a> (2009)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Michael_Gielen\" title=\"Michael Gielen\">Michael Gielen</a> (2010)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Aribert_Reimann\" title=\"Aribert Reimann\">Aribert Reimann</a> (2011)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Friedrich_Cerha\" title=\"Friedrich Cerha\">Friedrich Cerha</a> (2012)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mariss_Jansons\" title=\"Mariss Jansons\">Mariss Jansons</a> (2013)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Peter_G%C3%BClke&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Peter G\u00fclke (page does not exist)\">Peter G\u00fclke</a> (2014)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Christoph_Eschenbach\" title=\"Christoph Eschenbach\">Christoph Eschenbach</a> (2015)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Per_N%C3%B8rg%C3%A5rd\" title=\"Per N\u00f8rg\u00e5rd\">Per N\u00f8rg\u00e5rd</a> (2016)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre-Laurent_Aimard\" title=\"Pierre-Laurent Aimard\">Pierre-Laurent Aimard</a> (2017)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Beat_Furrer\" title=\"Beat Furrer\">Beat Furrer</a> (2018)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Grawemeyer_Award_for_Music_Composition_laureates\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background:#d3d3d3;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:GrawemeyerAwardMusicComposition\" title=\"Template:GrawemeyerAwardMusicComposition\"><abbr title=\"View this template\" style=\";background:#d3d3d3;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:GrawemeyerAwardMusicComposition\" title=\"Template talk:GrawemeyerAwardMusicComposition\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";background:#d3d3d3;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:GrawemeyerAwardMusicComposition&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";background:#d3d3d3;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Grawemeyer_Award_for_Music_Composition_laureates\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\"><a href=\"/wiki/Grawemeyer_Award_(Music_Composition)\" title=\"Grawemeyer Award (Music Composition)\">Grawemeyer Award for Music Composition laureates</a></div></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Witold_Lutos%C5%82awski\" title=\"Witold Lutos\u0142awski\">Witold Lutos\u0142awski</a> (1985)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Ligeti\" title=\"Gy\u00f6rgy Ligeti\">Gy\u00f6rgy Ligeti</a> (1986)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Harrison_Birtwistle\" title=\"Harrison Birtwistle\">Harrison Birtwistle</a> (1987)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Chinary_Ung\" title=\"Chinary Ung\">Chinary Ung</a> (1989)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Joan_Tower\" title=\"Joan Tower\">Joan Tower</a> (1990)</li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Corigliano\" title=\"John Corigliano\">John Corigliano</a> (1991)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Krzysztof_Penderecki\" title=\"Krzysztof Penderecki\">Krzysztof Penderecki</a> (1992)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Karel_Husa\" title=\"Karel Husa\">Karel Husa</a> (1993)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Toru_Takemitsu\" title=\"Toru Takemitsu\">Toru  Takemitsu</a> (1994)</li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Adams_(composer)\" title=\"John Adams (composer)\">John Adams</a> (1995)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ivan_Tcherepnin\" title=\"Ivan Tcherepnin\">Ivan Tcherepnin</a> (1996)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Simon_Bainbridge\" title=\"Simon Bainbridge\">Simon Bainbridge</a> (1997)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Tan_Dun\" title=\"Tan Dun\">Tan Dun</a> (1998)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_Ad%C3%A8s\" title=\"Thomas Ad\u00e8s\">Thomas Ad\u00e8s</a> (2000)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Boulez\" title=\"Pierre Boulez\">Pierre Boulez</a> (2001)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Aaron_Jay_Kernis\" title=\"Aaron Jay Kernis\">Aaron Jay Kernis</a> (2002)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Kaija_Saariaho\" title=\"Kaija Saariaho\">Kaija Saariaho</a> (2003)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Unsuk_Chin\" title=\"Unsuk Chin\">Unsuk Chin</a> (2004)</li>\n<li><a href=\"/wiki/George_Tsontakis\" title=\"George Tsontakis\">George Tsontakis</a> (2005)</li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g</a> (2006)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sebastian_Currier\" title=\"Sebastian Currier\">Sebastian Currier</a> (2007)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_Lieberson\" title=\"Peter Lieberson\">Peter Lieberson</a> (2008)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Brett_Dean\" title=\"Brett Dean\">Brett Dean</a> (2009)</li>\n<li><a href=\"/wiki/York_H%C3%B6ller\" title=\"York H\u00f6ller\">York H\u00f6ller</a> (2010)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Andriessen\" title=\"Louis Andriessen\">Louis Andriessen</a> (2011)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Esa-Pekka_Salonen\" title=\"Esa-Pekka Salonen\">Esa-Pekka Salonen</a> (2012)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Michel_van_der_Aa\" title=\"Michel van der Aa\">Michel van der Aa</a> (2013)</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%90uro_%C5%BDivkovi%C4%87\" title=\"\u0110uro \u017divkovi\u0107\">\u0110uro \u017divkovi\u0107</a> (2014)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Hans_Abrahamsen\" title=\"Hans Abrahamsen\">Hans Abrahamsen</a> (2016)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrew_Norman_(composer)\" title=\"Andrew Norman (composer)\">Andrew Norman</a> (2017)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Bent_S%C3%B8rensen_(composer)\" title=\"Bent S\u00f8rensen (composer)\">Bent S\u00f8rensen</a> (2018)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"L\u00e9onie_Sonning_Music_Prize_Laureates\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background:#d3d3d3;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:L%C3%A9onie_Sonning_Music_Prize_laureates\" title=\"Template:L\u00e9onie Sonning Music Prize laureates\"><abbr title=\"View this template\" style=\";background:#d3d3d3;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:L%C3%A9onie_Sonning_Music_Prize_laureates\" title=\"Template talk:L\u00e9onie Sonning Music Prize laureates\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";background:#d3d3d3;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:L%C3%A9onie_Sonning_Music_Prize_laureates&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";background:#d3d3d3;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"L\u00e9onie_Sonning_Music_Prize_Laureates\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/L%C3%A9onie_Sonning_Music_Prize\" title=\"L\u00e9onie Sonning Music Prize\">L\u00e9onie Sonning Music Prize Laureates</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:#d3d3d3;\">1950s</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Igor_Stravinsky\" title=\"Igor Stravinsky\">Igor Stravinsky</a> (1959)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:#d3d3d3;\">1960s</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Leonard_Bernstein\" title=\"Leonard Bernstein\">Leonard Bernstein</a> (1965)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Birgit_Nilsson\" title=\"Birgit Nilsson\">Birgit Nilsson</a> (1966)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Witold_Lutos%C5%82awski\" title=\"Witold Lutos\u0142awski\">Witold Lutos&#322;awski</a> (1967)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Benjamin_Britten\" title=\"Benjamin Britten\">Benjamin Britten</a> (1968)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Boris_Christoff\" title=\"Boris Christoff\">Boris Christoff</a> (1969)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:#d3d3d3;\">1970s</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sergiu_Celibidache\" title=\"Sergiu Celibidache\">Sergiu Celibidache</a> (1970)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Arthur_Rubinstein\" title=\"Arthur Rubinstein\">Arthur Rubinstein</a> (1971)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Yehudi_Menuhin\" title=\"Yehudi Menuhin\">Yehudi Menuhin</a> (1972)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Dmitri_Shostakovich\" title=\"Dmitri Shostakovich\">Dmitri Shostakovich</a> (1973)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9s_Segovia\" title=\"Andr\u00e9s Segovia\">Andr\u00e9s Segovia</a> (1974)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Dietrich_Fischer-Dieskau\" title=\"Dietrich Fischer-Dieskau\">Dietrich Fischer-Dieskau</a> (1975)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mogens_W%C3%B6ldike\" title=\"Mogens W\u00f6ldike\">Mogens W\u00f6ldike</a> (1976)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Olivier_Messiaen\" title=\"Olivier Messiaen\">Olivier Messiaen</a> (1977)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Pierre_Rampal\" title=\"Jean-Pierre Rampal\">Jean-Pierre Rampal</a> (1978)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Janet_Baker\" title=\"Janet Baker\">Janet Baker</a> (1979)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:#d3d3d3;\">1980s</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Marie-Claire_Alain\" title=\"Marie-Claire Alain\">Marie-Claire Alain</a> (1980)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mstislav_Rostropovich\" title=\"Mstislav Rostropovich\">Mstislav Rostropovich</a> (1981)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Isaac_Stern\" title=\"Isaac Stern\">Isaac Stern</a> (1982)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Rafael_Kubel%C3%ADk\" title=\"Rafael Kubel\u00edk\">Rafael Kubel\u00edk</a> (1983)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Miles_Davis\" title=\"Miles Davis\">Miles Davis</a> (1984)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Boulez\" title=\"Pierre Boulez\">Pierre Boulez</a> (1985)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sviatoslav_Richter\" title=\"Sviatoslav Richter\">Sviatoslav Richter</a> (1986)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Heinz_Holliger\" title=\"Heinz Holliger\">Heinz Holliger</a> (1987)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_Schreier\" title=\"Peter Schreier\">Peter Schreier</a> (1988)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gidon_Kremer\" title=\"Gidon Kremer\">Gidon Kremer</a> (1989)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:#d3d3d3;\">1990s</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Ligeti\" title=\"Gy\u00f6rgy Ligeti\">Gy\u00f6rgy Ligeti</a> (1990)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Eric_Ericson\" title=\"Eric Ericson\">Eric Ericson</a> (1991)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Georg_Solti\" title=\"Georg Solti\">Georg Solti</a> (1992)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nikolaus_Harnoncourt\" title=\"Nikolaus Harnoncourt\">Nikolaus Harnoncourt</a> (1993)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Krystian_Zimerman\" title=\"Krystian Zimerman\">Krystian Zimerman</a> (1994)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Yuri_Bashmet\" title=\"Yuri Bashmet\">Yuri Bashmet</a> (1995)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Per_N%C3%B8rg%C3%A5rd\" title=\"Per N\u00f8rg\u00e5rd\">Per N\u00f8rg\u00e5rd</a> (1996)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A1s_Schiff\" title=\"Andr\u00e1s Schiff\">Andr\u00e1s Schiff</a> (1997)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Hildegard_Behrens\" title=\"Hildegard Behrens\">Hildegard Behrens</a> (1998)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sofia_Gubaidulina\" title=\"Sofia Gubaidulina\">Sofia Gubaidulina</a> (1999)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:#d3d3d3;\">2000s</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Michala_Petri\" title=\"Michala Petri\">Michala Petri</a> (2000)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Anne-Sophie_Mutter\" title=\"Anne-Sophie Mutter\">Anne-Sophie Mutter</a> (2001)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Alfred_Brendel\" title=\"Alfred Brendel\">Alfred Brendel</a> (2002)</li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g</a> (2003)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Keith_Jarrett\" title=\"Keith Jarrett\">Keith Jarrett</a> (2004)</li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Eliot_Gardiner\" title=\"John Eliot Gardiner\">John Eliot Gardiner</a> (2005)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Yo-Yo_Ma\" title=\"Yo-Yo Ma\">Yo-Yo Ma</a> (2006)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Lars_Ulrik_Mortensen\" title=\"Lars Ulrik Mortensen\">Lars Ulrik Mortensen</a> (2007)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Arvo_P%C3%A4rt\" title=\"Arvo P\u00e4rt\">Arvo P\u00e4rt</a> (2008)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Daniel_Barenboim\" title=\"Daniel Barenboim\">Daniel Barenboim</a> (2009)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:#d3d3d3;\">2010s</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Cecilia_Bartoli\" title=\"Cecilia Bartoli\">Cecilia Bartoli</a> (2010)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Kaija_Saariaho\" title=\"Kaija Saariaho\">Kaija Saariaho</a> (2011)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jordi_Savall\" title=\"Jordi Savall\">Jordi Savall</a> (2012)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Simon_Rattle\" title=\"Simon Rattle\">Simon Rattle</a> (2013)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Martin_Fr%C3%B6st\" title=\"Martin Fr\u00f6st\">Martin Fr\u00f6st</a> (2014)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_Ad%C3%A8s\" title=\"Thomas Ad\u00e8s\">Thomas Ad\u00e8s</a> (2015)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Herbert_Blomstedt\" title=\"Herbert Blomstedt\">Herbert Blomstedt</a> (2016)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Leonidas_Kavakos\" title=\"Leonidas Kavakos\">Leonidas Kavakos</a> (2017)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mariss_Jansons\" title=\"Mariss Jansons\">Mariss Jansons</a> (2018)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Herder_Prize_Laureates\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background: #E5E4E2;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Herder_Prize\" title=\"Template:Herder Prize\"><abbr title=\"View this template\" style=\";background: #E5E4E2;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Herder_Prize\" title=\"Template talk:Herder Prize\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";background: #E5E4E2;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Herder_Prize&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";background: #E5E4E2;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Herder_Prize_Laureates\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Herder_Prize\" title=\"Herder Prize\">Herder Prize</a> Laureates</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1964\u20131970</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>1964: <a href=\"/wiki/Oto_Bihalji-Merin\" title=\"Oto Bihalji-Merin\">Oto Bihalji-Merin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jan_Kott\" title=\"Jan Kott\">Jan Kott</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw_Lorentz\" title=\"Stanis\u0142aw Lorentz\">Stanis\u0142aw Lorentz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lucijan_Marija_%C5%A0kerjanc\" title=\"Lucijan Marija \u0160kerjanc\">Lucijan Marija \u0160kerjanc</a></li>\n<li>1965: <a href=\"/wiki/Tudor_Arghezi\" title=\"Tudor Arghezi\">Tudor Arghezi</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Manolis_Hatzidakis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manolis Hatzidakis (page does not exist)\">Manolis Hatzidakis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Emanuel_Hru%C5%A1ka&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emanuel Hru\u0161ka (page does not exist)\">Emanuel Hru\u0161ka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zolt%C3%A1n_Kod%C3%A1ly\" title=\"Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly\">Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C3%A1szl%C3%B3_N%C3%A9meth\" title=\"L\u00e1szl\u00f3 N\u00e9meth\">L\u00e1szl\u00f3 N\u00e9meth</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hugo_Rokyta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hugo Rokyta (page does not exist)\">Hugo Rokyta</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hristo_Vakarelski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hristo Vakarelski (page does not exist)\">Hristo Vakarelski</a></li>\n<li>1966: <a href=\"/wiki/J%C3%A1n_Cikker\" title=\"J\u00e1n Cikker\">J\u00e1n Cikker</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dezs%C5%91_Dercs%C3%A9nyi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dezs\u0151 Dercs\u00e9nyi (page does not exist)\">Dezs\u0151 Dercs\u00e9nyi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zlatko_Gorjan\" title=\"Zlatko Gorjan\">Zlatko Gorjan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aleksander_Kobzdej\" title=\"Aleksander Kobzdej\">Aleksander Kobzdej</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Anton_Kriesis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Anton Kriesis (page does not exist)\">Anton Kriesis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Niko_Kuret&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Niko Kuret (page does not exist)\">Niko Kuret</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dimiter_Statkov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dimiter Statkov (page does not exist)\">Dimiter Statkov</a></li>\n<li>1967: <a href=\"/w/index.php?title=Iv%C3%A1n_Feny%C5%91_(art_historian)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Iv\u00e1n Feny\u0151 (art historian) (page does not exist)\">Iv\u00e1n Feny\u0151</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vladim%C3%ADr_Komp%C3%A1nek\" title=\"Vladim\u00edr Komp\u00e1nek\">Vladim\u00edr Komp\u00e1nek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Witold_Lutos%C5%82awski\" title=\"Witold Lutos\u0142awski\">Witold Lutos\u0142awski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spyridon_Marinatos\" title=\"Spyridon Marinatos\">Spyridon Marinatos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandru_A._Philippide\" title=\"Alexandru A. Philippide\">Alexandru A. Philippide</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihai_Pop\" title=\"Mihai Pop\">Mihai Pop</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Svetozar_Radoj%C4%8Di%C4%87\" title=\"Svetozar Radoj\u010di\u0107\">Svetozar Radoj\u010di\u0107</a></li>\n<li>1968: <a href=\"/wiki/Constantin_Daicoviciu\" title=\"Constantin Daicoviciu\">Constantin Daicoviciu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Ingarden\" title=\"Roman Ingarden\">Roman Ingarden</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miroslav_Krle%C5%BEa\" title=\"Miroslav Krle\u017ea\">Miroslav Krle\u017ea</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ludv%C3%ADk_Kunz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ludv\u00edk Kunz (page does not exist)\">Ludv\u00edk Kunz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anastasios_Orlandos\" title=\"Anastasios Orlandos\">Anastasios Orlandos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lajos_Vayer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lajos Vayer (page does not exist)\">Lajos Vayer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pancho_Vladigerov\" title=\"Pancho Vladigerov\">Pancho Vladigerov</a></li>\n<li>1969: <a href=\"/w/index.php?title=Jol%C3%A1n_Balogh&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jol\u00e1n Balogh (page does not exist)\">Jol\u00e1n Balogh</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alb%C3%ADn_Brunovsk%C3%BD\" title=\"Alb\u00edn Brunovsk\u00fd\">Alb\u00edn Brunovsk\u00fd</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bohuslav_Fuchs\" title=\"Bohuslav Fuchs\">Bohuslav Fuchs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihail_Jora\" title=\"Mihail Jora\">Mihail Jora</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marijan_Matkovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marijan Matkovi\u0107 (page does not exist)\">Marijan Matkovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ksawery_Piwocki&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ksawery Piwocki (page does not exist)\">Ksawery Piwocki</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=France_Stele&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"France Stele (page does not exist)\">France Stele</a></li>\n<li>1970: <a href=\"/wiki/Jan_Bia%C5%82ostocki\" title=\"Jan Bia\u0142ostocki\">Jan Bia\u0142ostocki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jan_Filip_(historian)\" title=\"Jan Filip (historian)\">Jan Filip</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zolt%C3%A1n_Frany%C3%B3&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zolt\u00e1n Frany\u00f3 (page does not exist)\">Zolt\u00e1n Frany\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milovan_Gavazzi\" title=\"Milovan Gavazzi\">Milovan Gavazzi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gyula_Illy%C3%A9s\" title=\"Gyula Illy\u00e9s\">Gyula Illy\u00e9s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yiannis_Papaioannou\" title=\"Yiannis Papaioannou\">Yiannis Papaioannou</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zeko_Torbov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zeko Torbov (page does not exist)\">Zeko Torbov</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1971\u20131980</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>1971: <a href=\"/wiki/Ji%C5%99%C3%AD_Kol%C3%A1%C5%99\" title=\"Ji\u0159\u00ed Kol\u00e1\u0159\">Ji\u0159\u00ed Kol\u00e1\u0159</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bla%C5%BEe_Koneski\" title=\"Bla\u017ee Koneski\">Bla\u017ee Koneski</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Georgios_Megas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Georgios Megas (page does not exist)\">Georgios Megas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kazimierz_Micha%C5%82owski\" title=\"Kazimierz Micha\u0142owski\">Kazimierz Micha\u0142owski</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mihail_Sokolovski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mihail Sokolovski (page does not exist)\">Mihail Sokolovski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zaharia_Stancu\" title=\"Zaharia Stancu\">Zaharia Stancu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bence_Szabolcsi\" title=\"Bence Szabolcsi\">Bence Szabolcsi</a></li>\n<li>1972: <a href=\"/wiki/Dragotin_Cvetko\" title=\"Dragotin Cvetko\">Dragotin Cvetko</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Atanas_Dalchev\" title=\"Atanas Dalchev\">Atanas Dalchev</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Branko_Maksimovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Branko Maksimovi\u0107 (page does not exist)\">Branko Maksimovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gyula_Ortutay\" title=\"Gyula Ortutay\">Gyula Ortutay</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jaroslav_Pe%C5%A1ina&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jaroslav Pe\u0161ina (page does not exist)\">Jaroslav Pe\u0161ina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henryk_Sta%C5%BCewski\" title=\"Henryk Sta\u017cewski\">Henryk Sta\u017cewski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Virgil_V%C4%83t%C4%83%C8%99ianu\" title=\"Virgil V\u0103t\u0103\u0219ianu\">Virgil V\u0103t\u0103\u0219ianu</a></li>\n<li>1973: <a href=\"/wiki/Veselin_Beshevliev\" title=\"Veselin Beshevliev\">Veselin Beshevliev</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stylianos_Harkianakis\" title=\"Stylianos Harkianakis\">Stylianos Harkianakis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%A1nos_Harmatta\" title=\"J\u00e1nos Harmatta\">J\u00e1nos Harmatta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zbigniew_Herbert\" title=\"Zbigniew Herbert\">Zbigniew Herbert</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eugen_Jebeleanu\" title=\"Eugen Jebeleanu\">Eugen Jebeleanu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petar_Lubarda\" title=\"Petar Lubarda\">Petar Lubarda</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jan_Racek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jan Racek (page does not exist)\">Jan Racek</a></li>\n<li>1974: <a href=\"/w/index.php?title=W%C5%82adys%C5%82aw_Czerny&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"W\u0142adys\u0142aw Czerny (page does not exist)\">W\u0142adys\u0142aw Czerny</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ivan_Duichev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ivan Duichev (page does not exist)\">Ivan Duichev</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ivo_Frange%C5%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ivo Frange\u0161 (page does not exist)\">Ivo Frange\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=L%C3%A1szl%C3%B3_Ger%C5%91&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"L\u00e1szl\u00f3 Ger\u0151 (page does not exist)\">L\u00e1szl\u00f3 Ger\u0151</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stylianos_Pelekanidis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stylianos Pelekanidis (page does not exist)\">Stylianos Pelekanidis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=J%C3%A1n_Podol%C3%A1k&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00e1n Podol\u00e1k (page does not exist)\">J\u00e1n Podol\u00e1k</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zeno_Vancea&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zeno Vancea (page does not exist)\">Zeno Vancea</a></li>\n<li>1975: <a href=\"/w/index.php?title=J%C3%B3zef_Burszta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00f3zef Burszta (page does not exist)\">J\u00f3zef Burszta</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hristo_M._Danov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hristo M. Danov (page does not exist)\">Hristo M. Danov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stanislav_Libensk%C3%BD_and_Jaroslava_Brychtov%C3%A1\" title=\"Stanislav Libensk\u00fd and Jaroslava Brychtov\u00e1\">Stanislav Libensk\u00fd</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maria_Ana_Musicescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria Ana Musicescu (page does not exist)\">Maria Ana Musicescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%A1bor_Preisich\" title=\"G\u00e1bor Preisich\">G\u00e1bor Preisich</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pandelis_Prevelakis\" title=\"Pandelis Prevelakis\">Pandelis Prevelakis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stanojlo_Raji%C4%8Di%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stanojlo Raji\u010di\u0107 (page does not exist)\">Stanojlo Raji\u010di\u0107</a></li>\n<li>1976: <a href=\"/wiki/Jagoda_Bui%C4%87\" title=\"Jagoda Bui\u0107\">Jagoda Bui\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marin_Goleminov\" title=\"Marin Goleminov\">Marin Goleminov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ioannis_Kakridis\" title=\"Ioannis Kakridis\">Ioannis Kakridis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dezs%C5%91_Keresztury\" title=\"Dezs\u0151 Keresztury\">Dezs\u0151 Keresztury</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nichita_St%C4%83nescu\" title=\"Nichita St\u0103nescu\">Nichita St\u0103nescu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Rudolf_Turek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rudolf Turek (page does not exist)\">Rudolf Turek</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Kazimierz_Wejchert&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kazimierz Wejchert (page does not exist)\">Kazimierz Wejchert</a></li>\n<li>1977: <a href=\"/w/index.php?title=Nikolaos_Andriotis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nikolaos Andriotis (page does not exist)\">Nikolaos Andriotis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Riko_Debenjak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Riko Debenjak (page does not exist)\">Riko Debenjak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emmanuel_Kriaras\" title=\"Emmanuel Kriaras\">Emmanuel Kriaras</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albert_Kutal\" title=\"Albert Kutal\">Albert Kutal</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1t%C3%A9_Major&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"M\u00e1t\u00e9 Major (page does not exist)\">M\u00e1t\u00e9 Major</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Krzysztof_Penderecki\" title=\"Krzysztof Penderecki\">Krzysztof Penderecki</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Anastas_Petrov_(ballet)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Anastas Petrov (ballet) (page does not exist)\">Anastas Petrov</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ion_Vladutiu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ion Vladutiu (page does not exist)\">Ion Vladutiu</a></li>\n<li>1978: <a href=\"/wiki/Eugen_Barbu\" title=\"Eugen Barbu\">Eugen Barbu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C4%90ur%C4%91e_Bo%C5%A1kovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u0110ur\u0111e Bo\u0161kovi\u0107 (page does not exist)\">\u0110ur\u0111e Bo\u0161kovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kazimierz_Dejmek\" title=\"Kazimierz Dejmek\">Kazimierz Dejmek</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stoyan_Dzudzev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stoyan Dzudzev (page does not exist)\">Stoyan Dzudzev</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=B%C3%A9la_Gunda&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"B\u00e9la Gunda (page does not exist)\">B\u00e9la Gunda</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ji%C5%99%C3%AD_Hr%C5%AFza&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ji\u0159\u00ed Hr\u016fza (page does not exist)\">Ji\u0159\u00ed Hr\u016fza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yiannis_Spyropoulos\" title=\"Yiannis Spyropoulos\">Yiannis Spyropoulos</a></li>\n<li>1979: <a href=\"/wiki/Magdalena_Abakanowicz\" title=\"Magdalena Abakanowicz\">Magdalena Abakanowicz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ferenc_Farkas\" title=\"Ferenc Farkas\">Ferenc Farkas</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zdenko_Kolacio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zdenko Kolacio (page does not exist)\">Zdenko Kolacio</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Atanas_Natev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Atanas Natev (page does not exist)\">Atanas Natev</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A1s_S%C3%BCt%C5%91\" title=\"Andr\u00e1s S\u00fct\u0151\">Andr\u00e1s S\u00fct\u0151</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pavel_Trost&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pavel Trost (page does not exist)\">Pavel Trost</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Apostolos_E._Vacalopoulos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Apostolos E. Vacalopoulos (page does not exist)\">Apostolos E. Vacalopoulos</a></li>\n<li>1980: <a href=\"/w/index.php?title=Gordana_Babi%C4%87-%C4%90or%C4%91evi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gordana Babi\u0107-\u0110or\u0111evi\u0107 (page does not exist)\">Gordana Babi\u0107-\u0110or\u0111evi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Iv%C3%A1n_Balassa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Iv\u00e1n Balassa (page does not exist)\">Iv\u00e1n Balassa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kamil_Lhot%C3%A1k\" title=\"Kamil Lhot\u00e1k\">Kamil Lhot\u00e1k</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Manousos_Manousakas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manousos Manousakas (page does not exist)\">Manousos Manousakas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vera_Mutafchieva\" title=\"Vera Mutafchieva\">Vera Mutafchieva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandru_Rosetti\" title=\"Alexandru Rosetti\">Alexandru Rosetti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wiktor_Zin\" title=\"Wiktor Zin\">Wiktor Zin</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1981\u20131990</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>1981: <a href=\"/w/index.php?title=Emil_Condurachi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emil Condurachi (page does not exist)\">Emil Condurachi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A1ndor_Cso%C3%B3ri\" title=\"S\u00e1ndor Cso\u00f3ri\">S\u00e1ndor Cso\u00f3ri</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stefka_Georgieva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stefka Georgieva (page does not exist)\">Stefka Georgieva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrios_Loukatos\" title=\"Dimitrios Loukatos\">Dimitrios Loukatos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vjenceslav_Richter\" title=\"Vjenceslav Richter\">Vjenceslav Richter</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eugen_Sucho%C5%88\" title=\"Eugen Sucho\u0148\">Eugen Sucho\u0148</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Elida_Maria_Szarota&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Elida Maria Szarota (page does not exist)\">Elida Maria Szarota</a></li>\n<li>1982: <a href=\"/w/index.php?title=Athanasios_Aravantinos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Athanasios Aravantinos (page does not exist)\">Athanasios Aravantinos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ana_Blandiana\" title=\"Ana Blandiana\">Ana Blandiana</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vojislav_J._%C4%90uri%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vojislav J. \u0110uri\u0107 (page does not exist)\">Vojislav J. \u0110uri\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sona_Kovacevicov%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sona Kovacevicov\u00e1 (page does not exist)\">Sona Kovacevicov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Aleksandar_Nichev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Aleksandar Nichev (page does not exist)\">Aleksandar Nichev</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jan_J%C3%B3zef_Szczepa%C5%84ski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jan J\u00f3zef Szczepa\u0144ski (page does not exist)\">Jan J\u00f3zef Szczepa\u0144ski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Imre_Varga\" title=\"Imre Varga\">Imre Varga</a></li>\n<li>1983: <a href=\"/wiki/W%C5%82adys%C5%82aw_Bartoszewski\" title=\"W\u0142adys\u0142aw Bartoszewski\">W\u0142adys\u0142aw Bartoszewski</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=G%C3%A9za_Entz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"G\u00e9za Entz (page does not exist)\">G\u00e9za Entz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jozef_Jankovi%C4%8D&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jozef Jankovi\u010d (page does not exist)\">Jozef Jankovi\u010d</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gunther_Schuller_(architect)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gunther Schuller (architect) (page does not exist)\">Gunther Schuller</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zdenko_%C5%A0kreb&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zdenko \u0160kreb (page does not exist)\">Zdenko \u0160kreb</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stefana_Stoykova&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stefana Stoykova (page does not exist)\">Stefana Stoykova</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/C._A._Trypanis\" title=\"C. A. Trypanis\">C. A. Trypanis</a></li>\n<li>1984: <a href=\"/w/index.php?title=Emilijan_Cevc&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emilijan Cevc (page does not exist)\">Emilijan Cevc</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Konstantinos_Dimaras&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Konstantinos Dimaras (page does not exist)\">Konstantinos Dimaras</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Karel_Hor%C3%A1lek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Karel Hor\u00e1lek (page does not exist)\">Karel Hor\u00e1lek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Konr%C3%A1d\" title=\"Gy\u00f6rgy Konr\u00e1d\">Gy\u00f6rgy Konr\u00e1d</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Lucaci\" title=\"Constantin Lucaci\">Constantin Lucaci</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Krasimir_Manchev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Krasimir Manchev (page does not exist)\">Krasimir Manchev</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Krzysztof_Meyer\" title=\"Krzysztof Meyer\">Krzysztof Meyer</a></li>\n<li>1985: <a href=\"/wiki/Branko_Fu%C4%8Di%C4%87\" title=\"Branko Fu\u010di\u0107\">Branko Fu\u010di\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/R%C5%AF%C5%BEena_Greben%C3%AD%C4%8Dkov%C3%A1\" title=\"R\u016f\u017eena Greben\u00ed\u010dkov\u00e1\">R\u016f\u017eena Greben\u00ed\u010dkov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Adrian_Marino&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Adrian Marino (page does not exist)\">Adrian Marino</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Demetrios_Pallas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Demetrios Pallas (page does not exist)\">Demetrios Pallas</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=K%C3%A1roly_Perczel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"K\u00e1roly Perczel (page does not exist)\">K\u00e1roly Perczel</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Simeon_Pironkov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Simeon Pironkov (page does not exist)\">Simeon Pironkov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrzej_Wajda\" title=\"Andrzej Wajda\">Andrzej Wajda</a></li>\n<li>1986: <a href=\"/w/index.php?title=Georgi_Baev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Georgi Baev (page does not exist)\">Georgi Baev</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Tekla_D%C3%B6m%C3%B6t%C3%B6r&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tekla D\u00f6m\u00f6t\u00f6r (page does not exist)\">Tekla D\u00f6m\u00f6t\u00f6r</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Boris_Gaber%C5%A1%C4%8Dik&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Boris Gaber\u0161\u010dik (page does not exist)\">Boris Gaber\u0161\u010dik</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Konrad_G%C3%B3rski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Konrad G\u00f3rski (page does not exist)\">Konrad G\u00f3rski</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Johannes_Karayannopoulos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Johannes Karayannopoulos (page does not exist)\">Johannes Karayannopoulos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ji%C5%99%C3%AD_Kotal%C3%ADk\" title=\"Ji\u0159\u00ed Kotal\u00edk\">Ji\u0159\u00ed Kotal\u00edk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anatol_Vieru\" title=\"Anatol Vieru\">Anatol Vieru</a></li>\n<li>1987: <a href=\"/wiki/Roman_Brandstaetter\" title=\"Roman Brandstaetter\">Roman Brandstaetter</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Doula_Mouriki\" title=\"Doula Mouriki\">Doula Mouriki</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=J%C3%B3zsef_Ujfalussy&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00f3zsef Ujfalussy (page does not exist)\">J\u00f3zsef Ujfalussy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vladimir_Veli%C4%8Dkovi%C4%87\" title=\"Vladimir Veli\u010dkovi\u0107\">Vladimir Veli\u010dkovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Velizar_Velkov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Velizar Velkov (page does not exist)\">Velizar Velkov</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gheorghe_Vrabie_(foklorist)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gheorghe Vrabie (foklorist) (page does not exist)\">Gheorghe Vrabie</a></li>\n<li>1988: <a href=\"/w/index.php?title=Roman_Berger&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Roman Berger (page does not exist)\">Roman Berger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Christos_Kapralos\" title=\"Christos Kapralos\">Christos Kapralos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zoe_Dumitrescu-Bu%C8%99ulenga\" title=\"Zoe Dumitrescu-Bu\u0219ulenga\">Zoe Dumitrescu-Bu\u0219ulenga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Gy%C3%B6rffy\" title=\"Gy\u00f6rgy Gy\u00f6rffy\">Gy\u00f6rgy Gy\u00f6rffy</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Donka_Petkanova&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Donka Petkanova (page does not exist)\">Donka Petkanova</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mieczys%C5%82aw_Por%C4%99bski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mieczys\u0142aw Por\u0119bski (page does not exist)\">Mieczys\u0142aw Por\u0119bski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Edvard_Ravnikar\" title=\"Edvard Ravnikar\">Edvard Ravnikar</a></li>\n<li>1989: <a href=\"/wiki/Maria_Banu%C8%99\" title=\"Maria Banu\u0219\">Maria Banu\u0219</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81kos_Birk%C3%A1s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c1kos Birk\u00e1s (page does not exist)\">\u00c1kos Birk\u00e1s</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jerzy_Buszkiewicz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jerzy Buszkiewicz (page does not exist)\">Jerzy Buszkiewicz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=V%C3%A1clav_Frolec&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"V\u00e1clav Frolec (page does not exist)\">V\u00e1clav Frolec</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nikolai_Genchev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nikolai Genchev (page does not exist)\">Nikolai Genchev</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Petar_Miljkovi%C4%87-Pepek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Petar Miljkovi\u0107-Pepek (page does not exist)\">Petar Miljkovi\u0107-Pepek</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nikos_Gabriel_Pentzikis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nikos Gabriel Pentzikis (page does not exist)\">Nikos Gabriel Pentzikis</a></li>\n<li>1990: <a href=\"/w/index.php?title=Liviu_Calin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Liviu Calin (page does not exist)\">Liviu Calin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bronis%C5%82aw_Geremek\" title=\"Bronis\u0142aw Geremek\">Bronis\u0142aw Geremek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aris_Konstantinidis\" title=\"Aris Konstantinidis\">Aris Konstantinidis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dejan_Medakovi%C4%87\" title=\"Dejan Medakovi\u0107\">Dejan Medakovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Virginia_Paskaleva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Virginia Paskaleva (page does not exist)\">Virginia Paskaleva</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Adriena_%C5%A0imotov%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Adriena \u0160imotov\u00e1 (page does not exist)\">Adriena \u0160imotov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Andr%C3%A1s_Vizkelety&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andr\u00e1s Vizkelety (page does not exist)\">Andr\u00e1s Vizkelety</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1991\u20132000</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>1991: <a href=\"/wiki/Maja_Bo%C5%A1kovi%C4%87-Stulli\" title=\"Maja Bo\u0161kovi\u0107-Stulli\">Maja Bo\u0161kovi\u0107-Stulli</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gerard_Labuda\" title=\"Gerard Labuda\">Gerard Labuda</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Andor_Pigler&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andor Pigler (page does not exist)\">Andor Pigler</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Yorgos_Sicilianos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Yorgos Sicilianos (page does not exist)\">Yorgos Sicilianos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Emil_Sk%C3%A1la&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emil Sk\u00e1la (page does not exist)\">Emil Sk\u00e1la</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marin_Sorescu\" title=\"Marin Sorescu\">Marin Sorescu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stoimen_Stoilov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stoimen Stoilov (page does not exist)\">Stoimen Stoilov</a></li>\n<li>1992: <a href=\"/wiki/Manolis_Andronikos\" title=\"Manolis Andronikos\">Manolis Andronikos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jen%C3%B6_Barab%C3%A1s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jen\u00f6 Barab\u00e1s (page does not exist)\">Jen\u00f6 Barab\u00e1s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Blaga_Dimitrova\" title=\"Blaga Dimitrova\">Blaga Dimitrova</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Kaszynski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stefan Kaszynski (page does not exist)\">Stefan Kaszynski</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ji%C5%99%C3%AD_Ko%C5%99alka&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ji\u0159\u00ed Ko\u0159alka (page does not exist)\">Ji\u0159\u00ed Ko\u0159alka</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zmaga_Kumer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zmaga Kumer (page does not exist)\">Zmaga Kumer</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jon_Nicodim&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jon Nicodim (page does not exist)\">Jon Nicodim</a></li>\n<li>1993: <a href=\"/w/index.php?title=Vasilka_Gerasimova-Tomova&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vasilka Gerasimova-Tomova (page does not exist)\">Vasilka Gerasimova-Tomova</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Petro_Kononenko&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Petro Kononenko (page does not exist)\">Petro Kononenko</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jerzy_Tch%C3%B3rzewski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jerzy Tch\u00f3rzewski (page does not exist)\">Jerzy Tch\u00f3rzewski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/R%C4%83zvan_Theodorescu\" title=\"R\u0103zvan Theodorescu\">R\u0103zvan Theodorescu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Elena_V%C3%A1rossov%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Elena V\u00e1rossov\u00e1 (page does not exist)\">Elena V\u00e1rossov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C4%81ra_Z%C4%81l%C4%ABte\" title=\"M\u0101ra Z\u0101l\u012bte\">M\u0101ra Z\u0101l\u012bte</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dionysis_Zivas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dionysis Zivas (page does not exist)\">Dionysis Zivas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Viktor_%C5%BDmega%C4%8D\" title=\"Viktor \u017dmega\u010d\">Viktor \u017dmega\u010d</a></li>\n<li>1994: <a href=\"/wiki/Istv%C3%A1n_Borzs%C3%A1k\" title=\"Istv\u00e1n Borzs\u00e1k\">Istv\u00e1n Borzs\u00e1k</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=D%C5%BEevad_Juzba%C5%A1i%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"D\u017eevad Juzba\u0161i\u0107 (page does not exist)\">D\u017eevad Juzba\u0161i\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C8%98tefan_Niculescu\" title=\"\u0218tefan Niculescu\">\u0218tefan Niculescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrzej_Szczypiorski\" title=\"Andrzej Szczypiorski\">Andrzej Szczypiorski</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jitka_and_Kv%C4%9Bta_V%C3%A1lov%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jitka and Kv\u011bta V\u00e1lov\u00e1 (page does not exist)\">Jitka and Kv\u011bta V\u00e1lov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Takis_Varvitsiotis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Takis Varvitsiotis (page does not exist)\">Takis Varvitsiotis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zigmas_Zinkevi%C4%8Dius\" title=\"Zigmas Zinkevi\u010dius\">Zigmas Zinkevi\u010dius</a></li>\n<li>1995: <a href=\"/wiki/S%C3%A1ndor_K%C3%A1ny%C3%A1di\" title=\"S\u00e1ndor K\u00e1ny\u00e1di\">S\u00e1ndor K\u00e1ny\u00e1di</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mirko_Kova%C4%8D_(writer)\" title=\"Mirko Kova\u010d (writer)\">Mirko Kova\u010d</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Milcho_Lalkov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Milcho Lalkov (page does not exist)\">Milcho Lalkov</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Michael_G._Meraklis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Michael G. Meraklis (page does not exist)\">Michael G. Meraklis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mindaugas_Navakas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mindaugas Navakas (page does not exist)\">Mindaugas Navakas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wis%C5%82awa_Szymborska\" title=\"Wis\u0142awa Szymborska\">Wis\u0142awa Szymborska</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jaan_Undusk&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jaan Undusk (page does not exist)\">Jaan Undusk</a></li>\n<li>1996: <a href=\"/w/index.php?title=Tam%C3%A1s_Hofer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tam\u00e1s Hofer (page does not exist)\">Tam\u00e1s Hofer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karel_Hub%C3%A1%C4%8Dek\" title=\"Karel Hub\u00e1\u010dek\">Karel Hub\u00e1\u010dek</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Konstantin_Iliev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Konstantin Iliev (page does not exist)\">Konstantin Iliev</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marin_Mincu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marin Mincu (page does not exist)\">Marin Mincu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jo%C5%BEe_Poga%C4%8Dnik_(scholar)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u017ee Poga\u010dnik (scholar) (page does not exist)\">Jo\u017ee Poga\u010dnik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C4%93teris_Vasks\" title=\"P\u0113teris Vasks\">P\u0113teris Vasks</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marian_Zg%C3%B3rniak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marian Zg\u00f3rniak (page does not exist)\">Marian Zg\u00f3rniak</a></li>\n<li>1997: <a href=\"/wiki/Tasos_Athanasiadis\" title=\"Tasos Athanasiadis\">Tasos Athanasiadis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bogdan_Bogdanovi%C4%87_(architect)\" title=\"Bogdan Bogdanovi\u0107 (architect)\">Bogdan Bogdanovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Osk%C3%A1r_Elschek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Osk\u00e1r Elschek (page does not exist)\">Osk\u00e1r Elschek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ferenc_Glatz\" title=\"Ferenc Glatz\">Ferenc Glatz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lech_Kalinowski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lech Kalinowski (page does not exist)\">Lech Kalinowski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jaan_Kross\" title=\"Jaan Kross\">Jaan Kross</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dunja_Rihtman-Augu%C5%A1tin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dunja Rihtman-Augu\u0161tin (page does not exist)\">Dunja Rihtman-Augu\u0161tin</a></li>\n<li>1998: <a href=\"/w/index.php?title=Imre_Bak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Imre Bak (page does not exist)\">Imre Bak</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Andrei_Corbea-Hoi%C8%99ie&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andrei Corbea-Hoi\u0219ie (page does not exist)\">Andrei Corbea-Hoi\u0219ie</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Eli%C5%A1ka_Fu%C4%8D%C3%ADkov%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eli\u0161ka Fu\u010d\u00edkov\u00e1 (page does not exist)\">Eli\u0161ka Fu\u010d\u00edkov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ismail_Kadare\" title=\"Ismail Kadare\">Ismail Kadare</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Justinas_Marcinkevi%C4%8Dius\" title=\"Justinas Marcinkevi\u010dius\">Justinas Marcinkevi\u010dius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dorota_Simonides\" title=\"Dorota Simonides\">Dorota Simonides</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Elena_Toncheva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Elena Toncheva (page does not exist)\">Elena Toncheva</a></li>\n<li>1999: <a href=\"/wiki/Svetlana_Alexievich\" title=\"Svetlana Alexievich\">Svetlana Alexievich</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vera_Bitrakova-Grozdanova&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vera Bitrakova-Grozdanova (page does not exist)\">Vera Bitrakova-Grozdanova</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mircea_Dinescu\" title=\"Mircea Dinescu\">Mircea Dinescu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Istv%C3%A1n_Fried&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Istv\u00e1n Fried (page does not exist)\">Istv\u00e1n Fried</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henryk_G%C3%B3recki\" title=\"Henryk G\u00f3recki\">Henryk G\u00f3recki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/D%C5%BEevad_Karahasan\" title=\"D\u017eevad Karahasan\">D\u017eevad Karahasan</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ferdinand_Milu%C4%8Dk%C3%BD&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ferdinand Milu\u010dk\u00fd (page does not exist)\">Ferdinand Milu\u010dk\u00fd</a></li>\n<li>2000: <a href=\"/w/index.php?title=J%C3%A1n_Bako%C5%A1_(art_historian)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00e1n Bako\u0161 (art historian) (page does not exist)\">J\u00e1n Bako\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ivan_%C4%8Colovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ivan \u010colovi\u0107 (page does not exist)\">Ivan \u010colovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nikola_Georgiev_(scholar)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nikola Georgiev (scholar) (page does not exist)\">Nikola Georgiev</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Imre_Kert%C3%A9sz\" title=\"Imre Kert\u00e9sz\">Imre Kert\u00e9sz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milan_Kundera\" title=\"Milan Kundera\">Milan Kundera</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Karolos_Mitsakis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Karolos Mitsakis (page does not exist)\">Karolos Mitsakis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arvo_P%C3%A4rt\" title=\"Arvo P\u00e4rt\">Arvo P\u00e4rt</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2001\u20132006</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>2001: <a href=\"/wiki/Yurii_Andrukhovych\" title=\"Yurii Andrukhovych\">Yurii Andrukhovych</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Janez_Bernik\" title=\"Janez Bernik\">Janez Bernik</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=J%C3%A1nos_B%C3%B6h%C3%B6nyey&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00e1nos B\u00f6h\u00f6nyey (page does not exist)\">J\u00e1nos B\u00f6h\u00f6nyey</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maria_K%C5%82a%C5%84ska&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria K\u0142a\u0144ska (page does not exist)\">Maria K\u0142a\u0144ska</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marek_Kopelent\" title=\"Marek Kopelent\">Marek Kopelent</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrej_Mitrovi%C4%87\" title=\"Andrej Mitrovi\u0107\">Andrej Mitrovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Evanghelos_Moutsopoulos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Evanghelos Moutsopoulos (page does not exist)\">Evanghelos Moutsopoulos</a></li>\n<li>2002: <a href=\"/w/index.php?title=George_Demetrius_Bambiniotis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"George Demetrius Bambiniotis (page does not exist)\">George Demetrius Bambiniotis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C4%81ris_%C4%8Caklais\" title=\"M\u0101ris \u010caklais\">M\u0101ris \u010caklais</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C3%A9ter_Esterh%C3%A1zy\" title=\"P\u00e9ter Esterh\u00e1zy\">P\u00e9ter Esterh\u00e1zy</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Radost_Ivanova&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Radost Ivanova (page does not exist)\">Radost Ivanova</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nedjeljko_Fabrio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nedjeljko Fabrio (page does not exist)\">Nedjeljko Fabrio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aurel_Stroe\" title=\"Aurel Stroe\">Aurel Stroe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lech_Trzeciakowski\" title=\"Lech Trzeciakowski\">Lech Trzeciakowski</a></li>\n<li>2003: <a href=\"/wiki/Vasil_Gyuzelev\" title=\"Vasil Gyuzelev\">Vasil Gyuzelev</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Drago_Jan%C4%8Dar\" title=\"Drago Jan\u010dar\">Drago Jan\u010dar</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=K%C3%A1roly_Manherz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"K\u00e1roly Manherz (page does not exist)\">K\u00e1roly Manherz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stanis%C5%82aw_Mossakowski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stanis\u0142aw Mossakowski (page does not exist)\">Stanis\u0142aw Mossakowski</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ales_Rasanau&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ales Rasanau (page does not exist)\">Ales Rasanau</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ludv%C3%ADk_V%C3%A1clavek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ludv\u00edk V\u00e1clavek (page does not exist)\">Ludv\u00edk V\u00e1clavek</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ana_Maria_Zahariade&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ana Maria Zahariade (page does not exist)\">Ana Maria Zahariade</a></li>\n<li>2004: <a href=\"/wiki/Theodore_Antoniou\" title=\"Theodore Antoniou\">Theodore Antoniou</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Micha%C5%82_G%C5%82owi%C5%84ski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Micha\u0142 G\u0142owi\u0144ski (page does not exist)\">Micha\u0142 G\u0142owi\u0144ski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Du%C5%A1an_Kov%C3%A1%C4%8D\" title=\"Du\u0161an Kov\u00e1\u010d\">Du\u0161an Kov\u00e1\u010d</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fatos_Lubonja\" title=\"Fatos Lubonja\">Fatos Lubonja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89va_P%C3%B3cs\" title=\"\u00c9va P\u00f3cs\">\u00c9va P\u00f3cs</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Kazimir_Popkonstantinov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kazimir Popkonstantinov (page does not exist)\">Kazimir Popkonstantinov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romualdas_Po%C5%BEerskis\" title=\"Romualdas Po\u017eerskis\">Romualdas Po\u017eerskis</a></li>\n<li>2005: <a href=\"/wiki/K%C3%A1roly_Klim%C3%B3\" title=\"K\u00e1roly Klim\u00f3\">K\u00e1roly Klim\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hanna_Krall\" title=\"Hanna Krall\">Hanna Krall</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Primo%C5%BE_Kuret&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Primo\u017e Kuret (page does not exist)\">Primo\u017e Kuret</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ji%C5%99%C3%AD_Kuthan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ji\u0159\u00ed Kuthan (page does not exist)\">Ji\u0159\u00ed Kuthan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrei_Marga\" title=\"Andrei Marga\">Andrei Marga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eimuntas_Nekro%C5%A1ius\" title=\"Eimuntas Nekro\u0161ius\">Eimuntas Nekro\u0161ius</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Kre%C5%A1imir_Nemec&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kre\u0161imir Nemec (page does not exist)\">Kre\u0161imir Nemec</a></li>\n<li>2006: <a href=\"/wiki/W%C5%82odzimierz_Borodziej\" title=\"W\u0142odzimierz Borodziej\">W\u0142odzimierz Borodziej</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nicos_Hadjinicolaou&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nicos Hadjinicolaou (page does not exist)\">Nicos Hadjinicolaou</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gabriela_Kili%C3%A1nov%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gabriela Kili\u00e1nov\u00e1 (page does not exist)\">Gabriela Kili\u00e1nov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ene_Mihkelson\" title=\"Ene Mihkelson\">Ene Mihkelson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vojteh_Ravnikar\" title=\"Vojteh Ravnikar\">Vojteh Ravnikar</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Wihuri_Sibelius_Prize\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background:#d3d3d3;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Wihuri_Sibelius_Prize\" title=\"Template:Wihuri Sibelius Prize\"><abbr title=\"View this template\" style=\";background:#d3d3d3;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/w/index.php?title=Template_talk:Wihuri_Sibelius_Prize&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Template talk:Wihuri Sibelius Prize (page does not exist)\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";background:#d3d3d3;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Wihuri_Sibelius_Prize&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";background:#d3d3d3;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Wihuri_Sibelius_Prize\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Wihuri_Sibelius_Prize\" title=\"Wihuri Sibelius Prize\">Wihuri Sibelius Prize</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jean_Sibelius\" title=\"Jean Sibelius\">Jean Sibelius</a> (1953)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Hindemith\" title=\"Paul Hindemith\">Paul Hindemith</a> (1955)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Dmitri_Shostakovich\" title=\"Dmitri Shostakovich\">Dmitri Shostakovich</a> (1958)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Igor_Stravinsky\" title=\"Igor Stravinsky\">Igor Stravinsky</a> (1963)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Benjamin_Britten\" title=\"Benjamin Britten\">Benjamin Britten</a>, <a href=\"/wiki/Erik_Bergman\" title=\"Erik Bergman\">Erik Bergman</a>, <a href=\"/wiki/Usko_Meril%C3%A4inen\" title=\"Usko Meril\u00e4inen\">Usko Meril\u00e4inen</a>, &amp; <a href=\"/wiki/Einojuhani_Rautavaara\" title=\"Einojuhani Rautavaara\">Einojuhani Rautavaara</a> (1965)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Olivier_Messiaen\" title=\"Olivier Messiaen\">Olivier Messiaen</a> (1971)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Witold_Lutos%C5%82awski\" title=\"Witold Lutos\u0142awski\">Witold Lutoslawski</a> &amp; <a href=\"/wiki/Joonas_Kokkonen\" title=\"Joonas Kokkonen\">Joonas Kokkonen</a> (1973)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Krzysztof_Penderecki\" title=\"Krzysztof Penderecki\">Krzysztof Penderecki</a> &amp; <a href=\"/wiki/Aulis_Sallinen\" title=\"Aulis Sallinen\">Aulis Sallinen</a> (1983)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Ligeti\" title=\"Gy\u00f6rgy Ligeti\">Gy\u00f6rgy Ligeti</a> (2000)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Magnus_Lindberg\" title=\"Magnus Lindberg\">Magnus Lindberg</a> (2003)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Per_N%C3%B8rg%C3%A5rd\" title=\"Per N\u00f8rg\u00e5rd\">Per N\u00f8rg\u00e5rd</a> (2006)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Kaija_Saariaho\" title=\"Kaija Saariaho\">Kaija Saariaho</a> (2009)</li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g</a> (2012)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Harrison_Birtwistle\" title=\"Harrison Birtwistle\">Harrison Birtwistle</a> (2015)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Unsuk_Chin\" title=\"Unsuk Chin\">Unsuk Chin</a> (2017)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q48184&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q48184&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q48184\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/39482680\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX1783166\">XX1783166</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb125020134\">cb125020134</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb125020134\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/118810138\">118810138</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000121290009\">0000 0001 2129 0009</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n80002993\">n80002993</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/MusicBrainz\" title=\"MusicBrainz\">MusicBrainz</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://musicbrainz.org/artist/52c73400-0546-45ac-b1ec-81b630fa72fd\">52c73400-0546-45ac-b1ec-81b630fa72fd</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Diet_Library\" title=\"National Diet Library\">NDL</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/01066028\">01066028</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=jn20000603600&amp;CON_LNG=ENG\">jn20000603600</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Istituto_Centrale_per_il_Catalogo_Unico\" title=\"Istituto Centrale per il Catalogo Unico\">ICCU</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://opac.sbn.it/opacsbn/opac/iccu/scheda_authority.jsp?bid=IT\\ICCU\\LO1V\\139396\">IT\\ICCU\\LO1V\\139396</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/LIBRIS\" title=\"LIBRIS\">SELIBR</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://libris.kb.se/auth/291646\">291646</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/034231897\">034231897</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/39482680\">39482680</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2194\nCached time: 20180921141002\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.412 seconds\nReal time usage: 0.526 seconds\nPreprocessor visited node count: 2184/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 98852/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2626/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 15/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 10448/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.140/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.83 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  343.883      1 -total\n 25.52%   87.746      1 Template:Reflist\n 18.35%   63.088      1 Template:Authority_control\n 16.95%   58.300      7 Template:Cite_web\n 10.77%   37.034      4 Template:ISBN\n  9.43%   32.426      2 Template:Link_language\n  8.84%   30.405      1 Template:It_icon\n  7.76%   26.688      2 Template:Use_dmy_dates\n  7.25%   24.947      5 Template:Navbox\n  6.88%   23.658      2 Template:Category_handler\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:330269-0!canonical and timestamp 20180921141001 and revision id 846460940\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Gy%C3%B6rgy_Kurt%C3%A1g","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Gy%C3%B6rgy_Kurt%C3%A1g","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Gy%C3%B6rgy_Kurt%C3%A1g","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Gy%C3%B6rgy_Kurt%C3%A1g","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Gy%C3%B6rgy_Kurt%C3%A1g","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g"},{"lang":"ext","url":"https://ext.wikipedia.org/wiki/Gy%C3%B6rgy_Kurt%C3%A1g","langname":"Extremaduran","autonym":"estreme\u00f1u","*":"Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Gy%C3%B6rgy_Kurt%C3%A1g","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g"},{"lang":"hy","url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D4%B3%D5%AB%D5%B8%D6%80%D5%A3%D5%AB_%D4%BF%D5%B8%D6%82%D6%80%D5%A9%D5%A1%D5%A3","langname":"Armenian","autonym":"\u0570\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576","*":"\u0533\u056b\u0578\u0580\u0563\u056b \u053f\u0578\u0582\u0580\u0569\u0561\u0563"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Gy%C3%B6rgy_Kurt%C3%A1g","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%92%27%D7%A8%D7%92%27_%D7%A7%D7%95%D7%A8%D7%98%D7%92","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05d2'\u05e8\u05d2' \u05e7\u05d5\u05e8\u05d8\u05d2"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Kurt%C3%A1g_Gy%C3%B6rgy","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Kurt\u00e1g Gy\u00f6rgy"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Gy%C3%B6rgy_Kurt%C3%A1g","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%AF%E3%83%AB%E3%82%BF%E3%83%BC%E3%82%B0%E3%83%BB%E3%82%B8%E3%82%A7%E3%83%AB%E3%82%B8%E3%83%A5","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30af\u30eb\u30bf\u30fc\u30b0\u30fb\u30b8\u30a7\u30eb\u30b8\u30e5"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Gy%C3%B6rgy_Kurt%C3%A1g","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Gy%C3%B6rgy_Kurt%C3%A1g","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Gy%C3%B6rgy_Kurt%C3%A1g","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Gy%C3%B6rgy_Kurt%C3%A1g","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D1%83%D1%80%D1%82%D0%B0%D0%B3,_%D0%94%D1%8C%D1%91%D1%80%D0%B4%D1%8C","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041a\u0443\u0440\u0442\u0430\u0433, \u0414\u044c\u0451\u0440\u0434\u044c"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Gy%C3%B6rgy_Kurt%C3%A1g","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Gy%C3%B6rgy_Kurt%C3%A1g","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D1%8C%D0%BE%D1%80%D0%B4%D1%8C_%D0%9A%D1%83%D1%80%D1%82%D0%B0%D0%B3","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0414\u044c\u043e\u0440\u0434\u044c \u041a\u0443\u0440\u0442\u0430\u0433"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%BA%93%E5%A1%94%E6%A0%BC%C2%B7%E6%8D%B7%E5%B0%94%E5%90%89","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u5e93\u5854\u683c\u00b7\u6377\u5c14\u5409"}],"categories":[{"sortkey":"Kurtag, Gyorgy","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_September_2012"},{"sortkey":"Kurtag, Gyorgy","hidden":"","*":"CS1_French-language_sources_(fr)"},{"sortkey":"Kurtag, Gyorgy","hidden":"","*":"Articles_with_Italian-language_external_links"},{"sortkey":"Kurtag, Gyorgy","hidden":"","*":"Articles_with_German-language_external_links"},{"sortkey":"Kurtag, Gyorgy","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Kurtag, Gyorgy","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Kurtag, Gyorgy","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Kurtag, Gyorgy","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Kurtag, Gyorgy","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Kurtag, Gyorgy","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_MusicBrainz_identifiers"},{"sortkey":"Kurtag, Gyorgy","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NDL_identifiers"},{"sortkey":"Kurtag, Gyorgy","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers"},{"sortkey":"Kurtag, Gyorgy","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SBN_identifiers"},{"sortkey":"Kurtag, Gyorgy","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SELIBR_identifiers"},{"sortkey":"Kurtag, Gyorgy","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Kurtag, Gyorgy","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Kurtag, Gyorgy","*":"1926_births"},{"sortkey":"Kurtag, Gyorgy","*":"Living_people"},{"sortkey":"Kurtag, Gyorgy","*":"People_from_Lugoj"},{"sortkey":"Kurtag, Gyorgy","*":"20th-century_classical_composers"},{"sortkey":"Kurtag, Gyorgy","*":"21st-century_classical_composers"},{"sortkey":"Kurtag, Gyorgy","*":"Hungarian_classical_composers"},{"sortkey":"Kurtag, Gyorgy","*":"Male_classical_composers"},{"sortkey":"Kurtag, Gyorgy","*":"Hungarian_Jews"},{"sortkey":"Kurtag, Gyorgy","*":"Romanian_people_of_Hungarian-Jewish_descent"},{"sortkey":"Kurtag, Gyorgy","*":"Jewish_classical_composers"},{"sortkey":"Kurtag, Gyorgy","*":"Grawemeyer_Award_winners"},{"sortkey":"Kurtag, Gyorgy","*":"Recipients_of_the_Pour_le_M\u00e9rite_(civil_class)"},{"sortkey":"Kurtag, Gyorgy","*":"Recipients_of_the_Austrian_Decoration_for_Science_and_Art"},{"sortkey":"Kurtag, Gyorgy","*":"Grand_Crosses_of_the_Order_of_Merit_of_the_Republic_of_Hungary_(civil)"},{"sortkey":"Kurtag, Gyorgy","*":"Golden_Lion_winners"},{"sortkey":"Kurtag, Gyorgy","*":"Royal_Philharmonic_Society_Gold_Medallists"},{"sortkey":"Kurtag, Gyorgy","*":"Franz_Liszt_Academy_of_Music_alumni"},{"sortkey":"Kurtag, Gyorgy","*":"Franz_Liszt_Academy_of_Music_faculty"},{"sortkey":"Kurtag, Gyorgy","*":"Hungarian_classical_pianists"},{"sortkey":"Kurtag, Gyorgy","*":"Composers_for_piano"},{"sortkey":"Kurtag, Gyorgy","*":"Composers_for_violin"},{"sortkey":"Kurtag, Gyorgy","*":"Pupils_of_Darius_Milhaud"},{"sortkey":"Kurtag, Gyorgy","*":"Recipients_of_the_L\u00e9onie_Sonning_Music_Prize"},{"sortkey":"Kurtag, Gyorgy","*":"International_Rostrum_of_Composers_prize-winners"},{"sortkey":"Kurtag, Gyorgy","*":"Members_of_the_Academy_of_the_Arts,_Berlin"},{"sortkey":"Kurtag, Gyorgy","*":"Pupils_of_Olivier_Messiaen"},{"sortkey":"Kurtag, Gyorgy","*":"Jewish_classical_pianists"},{"sortkey":"Kurtag, Gyorgy","*":"Herder_Prize_recipients"},{"sortkey":"Kurtag, Gyorgy","*":"Ernst_von_Siemens_Music_Prize_winners"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from September 2012"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with MusicBrainz identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NDL identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SBN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SELIBR identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name it"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name de"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ernst von Siemens Music Prize"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:GrawemeyerAwardMusicComposition"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:L\u00e9onie Sonning Music Prize laureates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Herder Prize"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wihuri Sibelius Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aaron Jay Kernis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Akademie der K\u00fcnste"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Kutal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alb\u00edn Brunovsk\u00fd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aleksander Kobzdej"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru A. Philippide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Rosetti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfred Brendel"},{"ns":0,"exists":"","*":"American Academy of Arts and Letters"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ana Blandiana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anastasios Orlandos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anatol Vieru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrei Marga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrej Mitrovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrew Norman (composer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrzej Szczypiorski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrzej Wajda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e1s Schiff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e1s S\u00fct\u0151"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9s Segovia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anne-Sophie Mutter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anton Webern"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arditti Quartet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aribert Reimann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aris Konstantinidis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arthur Rubinstein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arvo P\u00e4rt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atanas Dalchev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aulis Sallinen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aurel Stroe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austrian Decoration for Science and Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"BBVA Foundation Frontiers of Knowledge Award"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bavarian Academy of Fine Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beat Furrer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bence Szabolcsi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benjamin Britten"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benjamin Ivry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bent S\u00f8rensen (composer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berlin Festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berlin Philharmonic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Birgit Nilsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blaga Dimitrova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bla\u017ee Koneski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bogdan Bogdanovi\u0107 (architect)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bohuslav Fuchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boosey & Hawkes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bordeaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boris Christoff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Branko Fu\u010di\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brett Dean"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brian Ferneyhough"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bronis\u0142aw Geremek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"C. A. Trypanis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cecilia Bartoli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chamber ensemble"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chamber music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chinary Ung"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christoph Eschenbach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christos Kapralos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cit\u00e9 de la Musique"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clarendon Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Classical music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claudio Abbado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Composer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Daicoviciu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Lucaci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniel Barenboim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Darius Milhaud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dejan Medakovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Denmark"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dezs\u0151 Keresztury"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dietrich Fischer-Dieskau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrios Loukatos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dmitri Shostakovich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dorota Simonides"},{"ns":0,"exists":"","*":"Double concerto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doula Mouriki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drago Jan\u010dar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dragotin Cvetko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Du\u0161an Kov\u00e1\u010d"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u017eevad Karahasan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edvard Ravnikar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eimuntas Nekro\u0161ius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Einojuhani Rautavaara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elliott Carter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emmanuel Kriaras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Endgame (play)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ene Mihkelson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ensemble InterContemporain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ensemble Modern"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eric Ericson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erik Bergman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernst von Siemens Music Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esa-Pekka Salonen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugen Barbu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugen Jebeleanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugen Sucho\u0148"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Festivals Association"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fatos Lubonja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Feltrinelli Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferenc Farkas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferenc Glatz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Foundation for Contemporary Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franz Kafka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franz Liszt Academy of Music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friedrich Cerha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georg Solti"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Tsontakis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gerard Labuda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gidon Kremer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Golden Lion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grawemeyer Award"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grawemeyer Award (Music Composition)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grawemeyer Award for Music Composition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gyula Illy\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gyula Ortutay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gy\u00f6rgy Gy\u00f6rffy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gy\u00f6rgy Konr\u00e1d"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gy\u00f6rgy Ligeti"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e1bor Preisich"},{"ns":0,"exists":"","*":"H. C. Robbins Landon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hanna Krall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Abrahamsen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Werner Henze"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harrison Birtwistle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heinz Holliger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helmut Lachenmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Dutilleux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henryk G\u00f3recki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henryk Sta\u017cewski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herbert Blomstedt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herbert von Karajan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herder Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hildegard Behrens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holland Festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian Revolution of 1956"},{"ns":0,"exists":"","*":"IRCAM"},{"ns":0,"exists":"","*":"Igor Stravinsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imre Kert\u00e9sz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imre Varga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Rostrum of Composers"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ioannis Kakridis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isaac Stern"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ismail Kadare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istituto Centrale per il Catalogo Unico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istv\u00e1n Borzs\u00e1k"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivan Tcherepnin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaan Kross"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jagoda Bui\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Bia\u0142ostocki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Filip (historian)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Kott"},{"ns":0,"exists":"","*":"Janet Baker"},{"ns":0,"exists":"","*":"Janez Bernik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Pierre Rampal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Sibelius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ji\u0159\u00ed Kol\u00e1\u0159"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ji\u0159\u00ed Kotal\u00edk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Tower"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Adams (composer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Corigliano"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Eliot Gardiner"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Tyrrell (musicologist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joonas Kokkonen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jordi Savall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Justinas Marcinkevi\u010dius"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e1n Cikker"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e1nos Harmatta"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e1t\u00e9kok"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kaija Saariaho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kamil Lhot\u00e1k"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karel Hub\u00e1\u010dek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karel Husa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karlheinz Stockhausen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kazimierz Dejmek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kazimierz Micha\u0142owski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Keith Jarrett"},{"ns":0,"exists":"","*":"Klaus Huber"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kossuth Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krystian Zimerman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krzysztof Meyer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krzysztof Penderecki"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u00e1roly Klim\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"LIBRIS"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Scala"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lajos B\u00e1rdos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lars Ulrik Mortensen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lech Trzeciakowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leonard Bernstein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leonidas Kavakos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le\u00f3 Weiner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of compositions by Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Andriessen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luciano Berio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucijan Marija \u0160kerjanc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lugoj"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e1szl\u00f3 N\u00e9meth"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9onie Sonning Music Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magdalena Abakanowicz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magnus Lindberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maja Bo\u0161kovi\u0107-Stulli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manolis Andronikos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marek Kopelent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Banu\u0219"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marie-Claire Alain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marin Goleminov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marin Sorescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mariss Jansons"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martin Fr\u00f6st"},{"ns":0,"exists":"","*":"Master class"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mauricio Kagel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurizio Pollini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Deutsch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michael Gielen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michael Kennedy (music critic)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michala Petri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michel van der Aa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihai Pop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihail Jora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milan Kundera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miles Davis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milovan Gavazzi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mircea Dinescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mirko Kova\u010d (writer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miroslav Krle\u017ea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mogens W\u00f6ldike"},{"ns":0,"exists":"","*":"Movement (music)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mstislav Rostropovich"},{"ns":0,"exists":"","*":"MusicBrainz"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u0101ra Z\u0101l\u012bte"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u0101ris \u010caklais"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Diet Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Netherlands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nichita St\u0103nescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nikolaus Harnoncourt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olivier Messiaen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Opera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Opus number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Order of Merit of the Republic of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ordre des Arts et des Lettres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oto Bihalji-Merin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pancho Vladigerov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pandelis Prevelakis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Hindemith"},{"ns":0,"exists":"","*":"Per N\u00f8rg\u00e5rd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Personal name"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petar Lubarda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Lieberson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Schreier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pianist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piano four hands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre-Laurent Aimard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Boulez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pour le M\u00e9rite for Science and Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e1l Kadosa"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e9ter Esterh\u00e1zy"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u0113teris Vasks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rafael Kubel\u00edk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reduction (music)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reinhold Brinkmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rheingau Musik Festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Brandstaetter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Ingarden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romualdas Po\u017eerskis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Philharmonic Society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rudolf Serkin"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00e9p\u00e9titeur"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u0103zvan Theodorescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u016f\u017eena Greben\u00ed\u010dkov\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Samuel Beckett"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sebastian Currier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sergiu Celibidache"},{"ns":0,"exists":"","*":"Simon Bainbridge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Simon Rattle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sofia Gubaidulina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Song cycle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sonning Award"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soprano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spatial music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spyridon Marinatos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanislav Libensk\u00fd and Jaroslava Brychtov\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanis\u0142aw Lorentz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanley Sadie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stele (Kurt\u00e1g)"},{"ns":0,"exists":"","*":"String quartet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stylianos Harkianakis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Svetlana Alexievich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Svetozar Radoj\u010di\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sviatoslav Richter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e1ndor Cso\u00f3ri"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e1ndor K\u00e1ny\u00e1di"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e1ndor Veress"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tan Dun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tasos Athanasiadis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theodore Antoniou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas Ad\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tom Service"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toru Takemitsu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tudor Arghezi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universal Edition"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Louisville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unsuk Chin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Usko Meril\u00e4inen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasil Gyuzelev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Venice Biennale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vera Mutafchieva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Veselin Beshevliev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vienna Konzerthaus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viktor \u017dmega\u010d"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virgil V\u0103t\u0103\u0219ianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vjenceslav Richter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir Veli\u010dkovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladim\u00edr Komp\u00e1nek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vojteh Ravnikar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walter Fink"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wihuri Sibelius Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wiktor Zin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wis\u0142awa Szymborska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Witold Lutos\u0142awski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wolfgang Rihm"},{"ns":0,"exists":"","*":"W\u0142adys\u0142aw Bartoszewski"},{"ns":0,"exists":"","*":"W\u0142odzimierz Borodziej"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yehudi Menuhin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yiannis Papaioannou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yiannis Spyropoulos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yo-Yo Ma"},{"ns":0,"exists":"","*":"York H\u00f6ller"},{"ns":0,"exists":"","*":"YouTube"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yuri Bashmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yurii Andrukhovych"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zaharia Stancu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zbigniew Herbert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zigmas Zinkevi\u010dius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zlatko Gorjan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zoe Dumitrescu-Bu\u0219ulenga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9va P\u00f3cs"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0110uro \u017divkovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0218tefan Niculescu"},{"ns":0,"*":"Modern Music and After"},{"ns":0,"*":"Zurich Festival Prize"},{"ns":0,"*":"Peter G\u00fclke"},{"ns":0,"*":"Manolis Hatzidakis"},{"ns":0,"*":"Emanuel Hru\u0161ka"},{"ns":0,"*":"Hugo Rokyta"},{"ns":0,"*":"Hristo Vakarelski"},{"ns":0,"*":"Dezs\u0151 Dercs\u00e9nyi"},{"ns":0,"*":"Anton Kriesis"},{"ns":0,"*":"Niko Kuret"},{"ns":0,"*":"Dimiter Statkov"},{"ns":0,"*":"Iv\u00e1n Feny\u0151 (art historian)"},{"ns":0,"*":"Ludv\u00edk Kunz"},{"ns":0,"*":"Lajos Vayer"},{"ns":0,"*":"Jol\u00e1n Balogh"},{"ns":0,"*":"Marijan Matkovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Ksawery Piwocki"},{"ns":0,"*":"France Stele"},{"ns":0,"*":"Zolt\u00e1n Frany\u00f3"},{"ns":0,"*":"Zeko Torbov"},{"ns":0,"*":"Georgios Megas"},{"ns":0,"*":"Mihail Sokolovski"},{"ns":0,"*":"Branko Maksimovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Jaroslav Pe\u0161ina"},{"ns":0,"*":"Jan Racek"},{"ns":0,"*":"W\u0142adys\u0142aw Czerny"},{"ns":0,"*":"Ivan Duichev"},{"ns":0,"*":"Ivo Frange\u0161"},{"ns":0,"*":"L\u00e1szl\u00f3 Ger\u0151"},{"ns":0,"*":"Stylianos Pelekanidis"},{"ns":0,"*":"J\u00e1n Podol\u00e1k"},{"ns":0,"*":"Zeno Vancea"},{"ns":0,"*":"J\u00f3zef Burszta"},{"ns":0,"*":"Hristo M. Danov"},{"ns":0,"*":"Maria Ana Musicescu"},{"ns":0,"*":"Stanojlo Raji\u010di\u0107"},{"ns":0,"*":"Rudolf Turek"},{"ns":0,"*":"Kazimierz Wejchert"},{"ns":0,"*":"Nikolaos Andriotis"},{"ns":0,"*":"Riko Debenjak"},{"ns":0,"*":"M\u00e1t\u00e9 Major"},{"ns":0,"*":"Anastas Petrov (ballet)"},{"ns":0,"*":"Ion Vladutiu"},{"ns":0,"*":"\u0110ur\u0111e Bo\u0161kovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Stoyan Dzudzev"},{"ns":0,"*":"B\u00e9la Gunda"},{"ns":0,"*":"Ji\u0159\u00ed Hr\u016fza"},{"ns":0,"*":"Zdenko Kolacio"},{"ns":0,"*":"Atanas Natev"},{"ns":0,"*":"Pavel Trost"},{"ns":0,"*":"Apostolos E. Vacalopoulos"},{"ns":0,"*":"Gordana Babi\u0107-\u0110or\u0111evi\u0107"},{"ns":0,"*":"Iv\u00e1n Balassa"},{"ns":0,"*":"Manousos Manousakas"},{"ns":0,"*":"Emil Condurachi"},{"ns":0,"*":"Stefka Georgieva"},{"ns":0,"*":"Elida Maria Szarota"},{"ns":0,"*":"Athanasios Aravantinos"},{"ns":0,"*":"Vojislav J. \u0110uri\u0107"},{"ns":0,"*":"Sona Kovacevicov\u00e1"},{"ns":0,"*":"Aleksandar Nichev"},{"ns":0,"*":"Jan J\u00f3zef Szczepa\u0144ski"},{"ns":0,"*":"G\u00e9za Entz"},{"ns":0,"*":"Jozef Jankovi\u010d"},{"ns":0,"*":"Gunther Schuller (architect)"},{"ns":0,"*":"Zdenko \u0160kreb"},{"ns":0,"*":"Stefana Stoykova"},{"ns":0,"*":"Emilijan Cevc"},{"ns":0,"*":"Konstantinos Dimaras"},{"ns":0,"*":"Karel Hor\u00e1lek"},{"ns":0,"*":"Krasimir Manchev"},{"ns":0,"*":"Adrian Marino"},{"ns":0,"*":"Demetrios Pallas"},{"ns":0,"*":"K\u00e1roly Perczel"},{"ns":0,"*":"Simeon Pironkov"},{"ns":0,"*":"Georgi Baev"},{"ns":0,"*":"Tekla D\u00f6m\u00f6t\u00f6r"},{"ns":0,"*":"Boris Gaber\u0161\u010dik"},{"ns":0,"*":"Konrad G\u00f3rski"},{"ns":0,"*":"Johannes Karayannopoulos"},{"ns":0,"*":"J\u00f3zsef Ujfalussy"},{"ns":0,"*":"Velizar Velkov"},{"ns":0,"*":"Gheorghe Vrabie (foklorist)"},{"ns":0,"*":"Roman Berger"},{"ns":0,"*":"Donka Petkanova"},{"ns":0,"*":"Mieczys\u0142aw Por\u0119bski"},{"ns":0,"*":"\u00c1kos Birk\u00e1s"},{"ns":0,"*":"Jerzy Buszkiewicz"},{"ns":0,"*":"V\u00e1clav Frolec"},{"ns":0,"*":"Nikolai Genchev"},{"ns":0,"*":"Petar Miljkovi\u0107-Pepek"},{"ns":0,"*":"Nikos Gabriel Pentzikis"},{"ns":0,"*":"Liviu Calin"},{"ns":0,"*":"Virginia Paskaleva"},{"ns":0,"*":"Adriena \u0160imotov\u00e1"},{"ns":0,"*":"Andr\u00e1s Vizkelety"},{"ns":0,"*":"Andor Pigler"},{"ns":0,"*":"Yorgos Sicilianos"},{"ns":0,"*":"Emil Sk\u00e1la"},{"ns":0,"*":"Stoimen Stoilov"},{"ns":0,"*":"Jen\u00f6 Barab\u00e1s"},{"ns":0,"*":"Stefan Kaszynski"},{"ns":0,"*":"Ji\u0159\u00ed Ko\u0159alka"},{"ns":0,"*":"Zmaga Kumer"},{"ns":0,"*":"Jon Nicodim"},{"ns":0,"*":"Vasilka Gerasimova-Tomova"},{"ns":0,"*":"Petro Kononenko"},{"ns":0,"*":"Jerzy Tch\u00f3rzewski"},{"ns":0,"*":"Elena V\u00e1rossov\u00e1"},{"ns":0,"*":"Dionysis Zivas"},{"ns":0,"*":"D\u017eevad Juzba\u0161i\u0107"},{"ns":0,"*":"Jitka and Kv\u011bta V\u00e1lov\u00e1"},{"ns":0,"*":"Takis Varvitsiotis"},{"ns":0,"*":"Milcho Lalkov"},{"ns":0,"*":"Michael G. Meraklis"},{"ns":0,"*":"Mindaugas Navakas"},{"ns":0,"*":"Jaan Undusk"},{"ns":0,"*":"Tam\u00e1s Hofer"},{"ns":0,"*":"Konstantin Iliev"},{"ns":0,"*":"Marin Mincu"},{"ns":0,"*":"Jo\u017ee Poga\u010dnik (scholar)"},{"ns":0,"*":"Marian Zg\u00f3rniak"},{"ns":0,"*":"Osk\u00e1r Elschek"},{"ns":0,"*":"Lech Kalinowski"},{"ns":0,"*":"Dunja Rihtman-Augu\u0161tin"},{"ns":0,"*":"Imre Bak"},{"ns":0,"*":"Andrei Corbea-Hoi\u0219ie"},{"ns":0,"*":"Eli\u0161ka Fu\u010d\u00edkov\u00e1"},{"ns":0,"*":"Elena Toncheva"},{"ns":0,"*":"Vera Bitrakova-Grozdanova"},{"ns":0,"*":"Istv\u00e1n Fried"},{"ns":0,"*":"Ferdinand Milu\u010dk\u00fd"},{"ns":0,"*":"J\u00e1n Bako\u0161 (art historian)"},{"ns":0,"*":"Ivan \u010colovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Nikola Georgiev (scholar)"},{"ns":0,"*":"Karolos Mitsakis"},{"ns":0,"*":"J\u00e1nos B\u00f6h\u00f6nyey"},{"ns":0,"*":"Maria K\u0142a\u0144ska"},{"ns":0,"*":"Evanghelos Moutsopoulos"},{"ns":0,"*":"George Demetrius Bambiniotis"},{"ns":0,"*":"Radost Ivanova"},{"ns":0,"*":"Nedjeljko Fabrio"},{"ns":0,"*":"K\u00e1roly Manherz"},{"ns":0,"*":"Stanis\u0142aw Mossakowski"},{"ns":0,"*":"Ales Rasanau"},{"ns":0,"*":"Ludv\u00edk V\u00e1clavek"},{"ns":0,"*":"Ana Maria Zahariade"},{"ns":0,"*":"Micha\u0142 G\u0142owi\u0144ski"},{"ns":0,"*":"Kazimir Popkonstantinov"},{"ns":0,"*":"Primo\u017e Kuret"},{"ns":0,"*":"Ji\u0159\u00ed Kuthan"},{"ns":0,"*":"Kre\u0161imir Nemec"},{"ns":0,"*":"Nicos Hadjinicolaou"},{"ns":0,"*":"Gabriela Kili\u00e1nov\u00e1"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:GrawemeyerAwardMusicComposition"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Herder Prize"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:L\u00e9onie Sonning Music Prize laureates"},{"ns":11,"*":"Template talk:Ernst von Siemens Music Prize"},{"ns":11,"*":"Template talk:Wihuri Sibelius Prize"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Hungarian"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Eastern name order"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Western name order"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hatnote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-hu"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:It icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name it"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ContemporaryMusicOnline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:De icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name de"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:YouTube"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Namespace detect"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ernst von Siemens Music Prize"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:GrawemeyerAwardMusicComposition"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:L\u00e9onie Sonning Music Prize laureates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Herder Prize"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wihuri Sibelius Prize"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Kurt\u00e1g_Gy\u00f6rgy-001.jpg","Kurt\u00e1g_Gy\u00f6rgy,_Kurt\u00e1g_M\u00e1rta,_Gerl\u00f3czy_S\u00e1ra.jpeg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.theguardian.com/music/tomserviceblog/2013/mar/12/contemporary-music-guide-gyorgy-kurtag","http://info.bmc.hu/site/muvesz/found_page.php?l=en&table=SZERZO&id=10","http://www.universaledition.com/Gyoergy-Kurtag/composers-and-works/composer/402","http://www.teatroallascala.org/en/season/2017-2018/opera/fin-de-partie.html","http://www.fbbva.es/TLFU/tlfu/ing/microsites/premios/fronteras/galardonados/2014/musica.jsp","http://www.docenotas.com/121656/gyorgy-kurtag-premio-fundacion-bbva-fronteras-del-conocimiento-en-la-especialidad-de-musica-contemporanea/","http://cultura.elpais.com/cultura/2015/02/10/actualidad/1423594565_541776.html","https://web.archive.org/web/20140724184046/http://grawemeyer.org/music/previous-winners/2006-gyorgy-kurtag.html","http://grawemeyer.org/music/previous-winners/2006-gyorgy-kurtag.html","https://www.wikidata.org/wiki/Q48184","http://info.bmc.hu/site/muvesz/found_page.php?l=hu&table=SZERZO&id=10","http://brahms.ircam.fr/composers/composer/1957/","http://www.emb.hu/en/browse_titles?contrib=Kurt%C3%A1g+Gy%C3%B6rgy&type=1&page=0&ajax=1","http://www.boosey.com/pages/cr/composer/composer_main.asp?composerid=2797&ttype=BIOGRAPHY&ttitle=Biography","http://www.forward.com/articles/15028/","http://www.ilsussidiario.net/articolo.aspx?articolo=57755","http://www.musiquecontemporaine.fr/en/search?disp=all&query=Kurtag&exp_inl=on&exp_aud=on&so=ta","http://www.klavierfestival.de/index.php?id=934/","https://www.youtube.com/watch?v=Z8lTh58jhA8","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/39482680","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX1783166","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb125020134","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb125020134","https://d-nb.info/gnd/118810138","http://isni.org/isni/0000000121290009","http://id.loc.gov/authorities/names/n80002993","https://musicbrainz.org/artist/52c73400-0546-45ac-b1ec-81b630fa72fd","https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/01066028","https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&local_base=aut&ccl_term=ica=jn20000603600&CON_LNG=ENG","http://opac.sbn.it/opacsbn/opac/iccu/scheda_authority.jsp?bid=IT%5CICCU%5CLO1V%5C139396","https://libris.kb.se/auth/291646","https://www.idref.fr/034231897","https://viaf.org/viaf/39482680"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Gy\u00f6rgy_Kurt\u00e1g","byteoffset":484,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Music","number":"2","index":"2","fromtitle":"Gy\u00f6rgy_Kurt\u00e1g","byteoffset":3662,"anchor":"Music"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Recognition","number":"3","index":"3","fromtitle":"Gy\u00f6rgy_Kurt\u00e1g","byteoffset":6646,"anchor":"Recognition"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Compositions","number":"4","index":"4","fromtitle":"Gy\u00f6rgy_Kurt\u00e1g","byteoffset":9338,"anchor":"Compositions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Awards","number":"5","index":"5","fromtitle":"Gy\u00f6rgy_Kurt\u00e1g","byteoffset":9405,"anchor":"Awards"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"6","index":"6","fromtitle":"Gy\u00f6rgy_Kurt\u00e1g","byteoffset":11100,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"7","index":"7","fromtitle":"Gy\u00f6rgy_Kurt\u00e1g","byteoffset":11765,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"8","index":"8","fromtitle":"Gy\u00f6rgy_Kurt\u00e1g","byteoffset":12623,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Kurtag, Gyorgy"},{"name":"wikibase_item","*":"Q48184"}]}}