{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Henryk G\u00f3recki","pageid":141829,"revid":856792739,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Henryk G\u00f3recki</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Henryk_Miko%C5%82aj_G%C3%B3recki_Polish_composer.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Henryk Miko\u0142aj G\u00f3recki Polish composer.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c3/Henryk_Miko%C5%82aj_G%C3%B3recki_Polish_composer.jpg/220px-Henryk_Miko%C5%82aj_G%C3%B3recki_Polish_composer.jpg\" width=\"220\" height=\"308\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c3/Henryk_Miko%C5%82aj_G%C3%B3recki_Polish_composer.jpg/330px-Henryk_Miko%C5%82aj_G%C3%B3recki_Polish_composer.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c3/Henryk_Miko%C5%82aj_G%C3%B3recki_Polish_composer.jpg/440px-Henryk_Miko%C5%82aj_G%C3%B3recki_Polish_composer.jpg 2x\" data-file-width=\"1715\" data-file-height=\"2400\" /></a><div>G\u00f3recki photographed in 1993</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span class=\"nickname\">Henryk Miko\u0142aj G\u00f3recki</span><br /><span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1933-12-06</span>)</span>December 6, 1933<br /><a href=\"/wiki/Czernica,_Silesian_Voivodeship\" title=\"Czernica, Silesian Voivodeship\">Czernica</a>, <a href=\"/wiki/Silesia\" title=\"Silesia\">Silesia</a>, <a href=\"/wiki/Second_Polish_Republic\" title=\"Second Polish Republic\">Poland</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\nNovember 12, 2010<span style=\"display:none\">(2010-11-12)</span> (aged&#160;76)<br /><a href=\"/wiki/Katowice\" title=\"Katowice\">Katowice</a>, <a href=\"/wiki/Silesia\" title=\"Silesia\">Silesia</a>, <a href=\"/wiki/Poland\" title=\"Poland\">Poland</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Era</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Contemporary_classical_music\" title=\"Contemporary classical music\">Contemporary</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><span style=\"white-space:nowrap;\">Notable work</span></th><td>\n<a href=\"/wiki/List_of_compositions_by_Henryk_G%C3%B3recki\" title=\"List of compositions by Henryk G\u00f3recki\">List of compositions by Henryk G\u00f3recki</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Henryk Miko\u0142aj G\u00f3recki</b> (<small>Polish:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Polish\" title=\"Help:IPA/Polish\">[\u02c8x\u025bnr\u0268k m\u02b2i\u02c8k\u0254waj \u0261u\u02c8r\u025btski]</a></span>; English pronunciation Go-RET-ski;<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> December 6, 1933 \u2013 November 12, 2010)<sup id=\"cite_ref-bbc_death_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bbc_death-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-reuters_death_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-reuters_death-3\">&#91;3&#93;</a></sup> was a <a href=\"/wiki/Poland\" title=\"Poland\">Polish</a> <a href=\"/wiki/Composer\" title=\"Composer\">composer</a> of <a href=\"/wiki/Contemporary_classical_music\" title=\"Contemporary classical music\">contemporary classical music</a>. According to critic <a href=\"/wiki/Alex_Ross_(music_critic)\" title=\"Alex Ross (music critic)\">Alex Ross</a>, no recent classical composer has had as much commercial success as G\u00f3recki.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> G\u00f3recki became a leading figure of the Polish <a href=\"/wiki/Avant-garde\" title=\"Avant-garde\">avant-garde</a> during the post-<a href=\"/wiki/Joseph_Stalin\" title=\"Joseph Stalin\">Stalin</a> cultural thaw.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> His <a href=\"/wiki/Anton_Webern\" title=\"Anton Webern\">Webernian</a>-influenced <a href=\"/wiki/Serialism\" title=\"Serialism\">serialist</a> works of the 1950s and 1960s were characterized by adherence to <a href=\"/wiki/Dissonant\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dissonant\">dissonant</a> <a href=\"/wiki/Modernism_(music)\" title=\"Modernism (music)\">modernism</a> and drew influence from <a href=\"/wiki/Luigi_Nono_(composer)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Luigi Nono (composer)\">Luigi Nono</a>, <a href=\"/wiki/Karlheinz_Stockhausen\" title=\"Karlheinz Stockhausen\">Karlheinz Stockhausen</a>,<sup id=\"cite_ref-thomas9717_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-thomas9717-7\">&#91;7&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Krzysztof_Penderecki\" title=\"Krzysztof Penderecki\">Krzysztof Penderecki</a> and <a href=\"/wiki/Kazimierz_Serocki\" title=\"Kazimierz Serocki\">Kazimierz Serocki</a>.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>  He continued in this direction throughout the 1960s, but by the mid-1970s had changed to a less complex <a href=\"/wiki/Holy_minimalism\" title=\"Holy minimalism\">sacred minimalist</a> sound, exemplified by the transitional <a href=\"/wiki/Symphony_No._2_(G%C3%B3recki)\" title=\"Symphony No. 2 (G\u00f3recki)\">Symphony No. 2</a> and the hugely popular <a href=\"/wiki/Symphony_No._3_(G%C3%B3recki)\" title=\"Symphony No. 3 (G\u00f3recki)\">Symphony No. 3</a> (<i>Symphony of Sorrowful Songs</i>). This later style developed through several other distinct phases, from such works as his 1979 <i><a href=\"/wiki/Beatus_Vir_(G%C3%B3recki)\" title=\"Beatus Vir (G\u00f3recki)\">Beatus Vir</a></i>,<sup id=\"cite_ref-C241_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C241-9\">&#91;9&#93;</a></sup> to the 1981 choral hymn <i><a href=\"/wiki/Miserere_(G%C3%B3recki)\" title=\"Miserere (G\u00f3recki)\">Miserere</a></i>, the 1993 <i>Kleines Requiem f\u00fcr eine Polka</i><sup id=\"cite_ref-T262_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-T262-10\">&#91;10&#93;</a></sup> and his requiem <i>Good Night</i>.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p><p>He was largely unknown outside Poland until the mid-to late 1980s, and his fame arrived in the 1990s.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> In 1992, 15 years after it was composed, a recording of his <a href=\"/wiki/Symphony_No._3_(G%C3%B3recki)\" title=\"Symphony No. 3 (G\u00f3recki)\">Third Symphony, <i>Symphony of Sorrowful Songs</i></a>\u2014recorded with <a href=\"/wiki/Soprano\" title=\"Soprano\">soprano</a> <a href=\"/wiki/Dawn_Upshaw\" title=\"Dawn Upshaw\">Dawn Upshaw</a> and released to commemorate the memory of those lost during <a href=\"/wiki/The_Holocaust\" title=\"The Holocaust\">the Holocaust</a>\u2014became a worldwide commercial and critical success, selling more than a million copies and vastly exceeding the typical lifetime sales of a recording of <a href=\"/wiki/Symphonic_music\" class=\"mw-redirect\" title=\"Symphonic music\">symphonic music</a> by a 20th-century composer. As surprised as anyone at its popularity, G\u00f3recki said, \"Perhaps people find something they need in this piece of music [...] somehow I hit the right note, something they were missing. Something somewhere had been lost to them. I feel that I instinctively knew what they needed.\"<sup id=\"cite_ref-stein171_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-stein171-13\">&#91;13&#93;</a></sup> This popular acclaim did not generate wide interest in G\u00f3recki's other works,<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> and he pointedly resisted the temptation to repeat earlier success, or compose for commercial reward.\n</p><p>Apart from two brief periods studying in <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a> and a short time living in <a href=\"/wiki/Berlin\" title=\"Berlin\">Berlin</a>, G\u00f3recki spent most of his life in southern Poland.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Early_years\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Early years</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Rydu\u0142towy_and_Katowice\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Rydu\u0142towy and Katowice</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Professorship\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">Professorship</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Style_and_compositions\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Style and compositions</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Early_modernist_works\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Early modernist works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Move_from_modernism\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Move from modernism</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Later_works\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">Later works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Death\"><span class=\"tocnumber\">2.4</span> <span class=\"toctext\">Death</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Critical_opinion\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Critical opinion</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Henryk_G%C3%B3recki&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_years\">Early years</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Henryk_G%C3%B3recki&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Early years\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"toccolours\" style=\"float: right; margin-left: 1em; margin-right: 2em; font-size: 85%; background:#c6dbf7; color:black; width:30em; max-width: 40%;\" cellspacing=\"5\">\n<tbody><tr>\n<td style=\"text-align: left;\">\n<p>I was born in Silesia....It is old Polish land. But there were always three cultures present: Polish, Czech, and German. The folk art, all the art, had no boundaries. Polish culture is a wonderful mixture. When you look at the history of Poland, it is precisely the multiculturalism, the presence of the so-called minorities that made Poland what it was. The cultural wealth, the diversity mixed and created a new entity.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">\u2014 Henryk G\u00f3recki\n</td></tr></tbody></table>\n<p>Henryk G\u00f3recki was born on December 6, 1933, in the village of <a href=\"/wiki/Czernica,_Silesian_Voivodeship\" title=\"Czernica, Silesian Voivodeship\">Czernica</a>, in present-day <a href=\"/wiki/Silesian_Voivodeship\" title=\"Silesian Voivodeship\">Silesian Voivodeship</a>, southwest Poland. The G\u00f3recki family lived modestly, though both parents had a love of music. His father Roman (1904\u20131991) worked at the goods office of a local railway station, but was an amateur musician, while his mother Otylia (1909\u20131935), played piano. Otylia died when her son was just two years old,<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> and many of his early works were dedicated to her memory.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> Henryk developed an interest in music from an early age, though he was discouraged by both his father and new stepmother to the extent that he was not allowed to play his mother's old piano. However, he persisted, and in 1943 was allowed to take violin lessons with Pawe\u0142 Hajduga; a local amateur musician, instrument maker, sculptor, painter, poet and <i>ch\u0142opski filozof</i> (peasant philosopher).<sup id=\"cite_ref-thxvi_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-thxvi-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1937, G\u00f3recki fell while playing in a neighbor\u2019s yard and dislocated his hip. The resulting <a href=\"/wiki/Pyaemia\" title=\"Pyaemia\">suppurative inflammation</a> was misdiagnosed by a local doctor, and delay in proper treatment led to tubercular complications in the bone. The illness went largely untreated for two years, by which time permanent damage had been sustained. He spent the following twenty months in a hospital in Germany, where he underwent four operations.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> G\u00f3recki continued to suffer ill health throughout his life and, as a result, said he had \"talked with death often\".<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p><p>In early 1950s he studied in the <a href=\"/wiki/Szafrankowie_Brothers_State_School_of_Music\" class=\"mw-redirect\" title=\"Szafrankowie Brothers State School of Music\">Szafrankowie Brothers State School of Music</a> in <a href=\"/wiki/Rybnik\" title=\"Rybnik\">Rybnik</a>. Later studied at the <a href=\"/wiki/Karol_Szymanowski_Academy_of_Music\" title=\"Karol Szymanowski Academy of Music\">State Higher School of Music</a> in <a href=\"/wiki/Katowice\" title=\"Katowice\">Katowice</a> between 1955 and 1960. He joined the faculty of his alma mater in Katowice in 1965, where he was made a lecturer in 1968, and then rose to provost before resigning in 1979.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Rydu.C5.82towy_and_Katowice\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Rydu\u0142towy_and_Katowice\">Rydu\u0142towy and Katowice</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Henryk_G%C3%B3recki&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Rydu\u0142towy and Katowice\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Halda_w_rydultowach.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Halda_w_rydultowach.jpg/220px-Halda_w_rydultowach.jpg\" width=\"220\" height=\"98\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Halda_w_rydultowach.jpg/330px-Halda_w_rydultowach.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Halda_w_rydultowach.jpg/440px-Halda_w_rydultowach.jpg 2x\" data-file-width=\"680\" data-file-height=\"302\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Halda_w_rydultowach.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>View of Rydu\u0142towy, where G\u00f3recki taught for two years from 1951 to 1953</div></div></div>\n<p>Between 1951 and 1953, G\u00f3recki taught 10- and 11-year-olds at a school suburb of <a href=\"/wiki/Rydu%C5%82towy\" title=\"Rydu\u0142towy\">Rydu\u0142towy</a>, in southern Poland.<sup id=\"cite_ref-thxvi_18-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-thxvi-18\">&#91;18&#93;</a></sup> In 1952, he began a teacher training course at the Intermediate School of Music in <a href=\"/wiki/Rybnik\" title=\"Rybnik\">Rybnik</a>, where he studied clarinet, violin, piano, and music theory. Through intensive studying G\u00f3recki finished the four-year course in just under three years. During this time he began to compose his own pieces, mostly songs and piano miniatures. Occasionally he attempted more ambitious projects\u2014in 1952 he adapted the Adam Mickiewicz ballad <i>\u015awitezianka</i>, though his work was left unfinished.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup> However, life for the composer during this time was often difficult. Teaching posts were generally badly paid, while the <a href=\"/wiki/Shortage_economy\" title=\"Shortage economy\">shortage economy</a> made manuscript paper at times difficult and expensive to acquire. With no access to radio, G\u00f3recki kept up to date with music by weekly purchases of such periodicals as <i>Ruch muzyczny</i> (Musical Movement) and <i>Muzyka</i>, and by purchasing at least one <a href=\"/wiki/Sheet_music\" title=\"Sheet music\">score</a> a week.<sup id=\"cite_ref-T13_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-T13-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Katowice_-_Akademia_Muzyczna.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/95/Katowice_-_Akademia_Muzyczna.JPG/220px-Katowice_-_Akademia_Muzyczna.JPG\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/95/Katowice_-_Akademia_Muzyczna.JPG/330px-Katowice_-_Akademia_Muzyczna.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/95/Katowice_-_Akademia_Muzyczna.JPG/440px-Katowice_-_Akademia_Muzyczna.JPG 2x\" data-file-width=\"2576\" data-file-height=\"1932\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Katowice_-_Akademia_Muzyczna.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The Academy of Music in Katowice where G\u00f3recki lectured from 1968</div></div></div>\n<p>G\u00f3recki continued his formal study of music at the <a href=\"/wiki/University_of_Music_in_Katowice\" class=\"mw-redirect\" title=\"University of Music in Katowice\">Academy of Music in Katowice</a>,<sup id=\"cite_ref-PMRC_24-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-PMRC-24\">&#91;24&#93;</a></sup> where he studied under the composer <a href=\"/wiki/Boles%C5%82aw_Szabelski\" title=\"Boles\u0142aw Szabelski\">Boles\u0142aw Szabelski</a>, a former student of the renowned composer <a href=\"/wiki/Karol_Szymanowski\" title=\"Karol Szymanowski\">Karol Szymanowski</a>. As G\u00f3recki was later to follow, Szabelski drew much of his inspiration from Polish highland folklore.<sup id=\"cite_ref-Perlez_25-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Perlez-25\">&#91;25&#93;</a></sup> Szabelski encouraged his pupil's growing confidence and independence by giving him considerable space in which to develop his own ideas and projects, so that several of early pieces G\u00f3recki wrote were straightforward in the type of neo-classicism,<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup> during a period when G\u00f3recki was also absorbing the techniques of <a href=\"/wiki/Twelve-tone_technique\" title=\"Twelve-tone technique\">twelve-tone serialism</a>.<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup> He graduated from the Academy with honours in 1960.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (May 2013)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Professorship\">Professorship</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Henryk_G%C3%B3recki&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Professorship\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"toccolours\" style=\"float: left; margin-right: 1em; margin-right: 2em; font-size: 85%; background:#c6dbf7; color:black; width:30em; max-width: 30%;\" cellspacing=\"5\">\n<tbody><tr>\n<td style=\"text-align: left;\">\n<p>If you can live without music for two or three days, then don't write \u2013 it might be better to spend the time with a girl or with a beer.<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">\u2014 Henryk G\u00f3recki\n</td></tr></tbody></table>\n<p>In 1975, G\u00f3recki was promoted to Professor of Composition at the State Higher School of Music in Katowice, where his students included <a href=\"/wiki/Eugeniusz_Knapik\" title=\"Eugeniusz Knapik\">Eugeniusz Knapik</a>, <a href=\"/wiki/Andrzej_Krzanowski\" title=\"Andrzej Krzanowski\">Andrzej Krzanowski</a>, Rafa\u0142 Augustyn and his son, Miko\u0142aj.<sup id=\"cite_ref-PMRC_24-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-PMRC-24\">&#91;24&#93;</a></sup>\n</p><p>Around this time, G\u00f3recki came to believe the Polish Communist authorities were interfering too much in the activities of academy, and described them as \"little dogs always yapping\".<sup id=\"cite_ref-Perlez_25-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Perlez-25\">&#91;25&#93;</a></sup> As a senior administrator but not a member of <a href=\"/wiki/Communist_Party_of_Poland\" title=\"Communist Party of Poland\">the Party</a>, he was in almost perpetual conflict with the authorities in his efforts to protect his school, staff and students from undue political influence.<sup id=\"cite_ref-PMRC_24-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-PMRC-24\">&#91;24&#93;</a></sup> In 1979, he resigned from his post in protest at the government's refusal to allow <a href=\"/wiki/Pope_John_Paul_II\" title=\"Pope John Paul II\">Pope John Paul II</a> to visit Katowice<sup id=\"cite_ref-Lebrecht_29-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lebrecht-29\">&#91;29&#93;</a></sup> and formed a local branch of the \"Catholic Intellectuals Club\"; an organisation devoted to the struggle against the Communist Party.<sup id=\"cite_ref-Perlez_25-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Perlez-25\">&#91;25&#93;</a></sup> He remained politically active through the late 1970s and 1980s.\n</p><p>In 1987 he composed <i><a href=\"/wiki/Totus_Tuus_(G%C3%B3recki)\" title=\"Totus Tuus (G\u00f3recki)\">Totus Tuus</a></i> for the visit of <a href=\"/wiki/Pope_John_Paul_II\" title=\"Pope John Paul II\">Pope John Paul II</a> to Poland. In 1991, he composed his <i><a href=\"/wiki/Miserere_(G%C3%B3recki)\" title=\"Miserere (G\u00f3recki)\">Miserere</a></i> for a large choir in remembrance of police violence against the <a href=\"/wiki/Solidarity_(Polish_trade_union)\" title=\"Solidarity (Polish trade union)\">Solidarity</a> movement.<sup id=\"cite_ref-T262_10-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-T262-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Style_and_compositions\">Style and compositions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Henryk_G%C3%B3recki&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Style and compositions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/List_of_compositions_by_Henryk_G%C3%B3recki\" title=\"List of compositions by Henryk G\u00f3recki\">List of compositions by Henryk G\u00f3recki</a></div>\n<p>G\u00f3recki's music covers a variety of styles, but tends towards relative <a href=\"/wiki/Harmony\" title=\"Harmony\">harmonic</a> and <a href=\"/wiki/Rhythm\" title=\"Rhythm\">rhythmical</a> simplicity. He is considered to be a founder of the so-called <i><a href=\"/wiki/Polish_School_(music)\" title=\"Polish School (music)\">New Polish School</a></i>.<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Naxos_31-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Naxos-31\">&#91;31&#93;</a></sup> Described by Terry Teachout, he said G\u00f3recki has \"more conventional array of compositional techniques includes both elaborate <a href=\"/wiki/Counterpoint\" title=\"Counterpoint\">counterpoint</a> and the ritualistic repetition of melodic fragments and harmonic patterns.\"<sup id=\"cite_ref-Holy_minimalism_32-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Holy_minimalism-32\">&#91;32&#93;</a></sup>\n</p><p>His first works, dating from the last half of the 1950s, were in the <a href=\"/wiki/Avant-garde\" title=\"Avant-garde\">avant-garde</a> style of Webern and other <a href=\"/wiki/Serialism\" title=\"Serialism\">serialists</a> of that time. Some of these twelve-tone and serial pieces include <i>Epitaph</i> (1958), First Symphony (1959), and <i>Scontri</i> (1960) (Mirka 2004, p.&#160;305). At that time, G\u00f3recki's reputation was not lagging behind that of his near-exact contemporary and his status was confirmed in 1960s when \"Monologhi\" won first prize. Even until 1962, he was firmly ensconced in the minds of the <a href=\"/wiki/Warsaw_Autumn\" title=\"Warsaw Autumn\">Warsaw Autumn</a> public as a leader of the Polish Modern School, alongside Penderecki.<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup>\n</p><p>Danuta Mirka has shown that G\u00f3recki's compositional techniques in the 1960s were often based on geometry, including axes, figures, one- and two-dimensional patterns, and especially symmetry. Thus, she proposes the term \"geometrical period\" to refer to G\u00f3recki's works between 1962 and 1970. Building on Krzysztof Droba's classifications, she further divides this period into two phases: (1962\u201363) \"the phase of sonoristic means\"; and (1964\u201370) \"the phase of reductive constructicism\" (Mirka 2004, p.&#160;329).\n</p><p>During the middle 1960s and early 1970s, G\u00f3recki progressively moved away from his early career as radical modernist, and began to compose with a more traditional, romantic mode of expression. His change of style was viewed as an affront to the then avant-garde establishment, and though he continued to receive commissions from various Polish agencies, by the mid-1970s G\u00f3recki was no longer regarded as a composer that mattered. In the words of one critic, his \"new material was no longer cerebral and sparse; rather, it was intensely expressive, persistently rhythmic and often richly colored in the darkest of orchestral hues\".<sup id=\"cite_ref-Wierz_34-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Wierz-34\">&#91;34&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_modernist_works\">Early modernist works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Henryk_G%C3%B3recki&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Early modernist works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The first public performances of G\u00f3recki's music in Katowice in February 1958 programmed works clearly displaying the influence of Szymanowski and <a href=\"/wiki/B%C3%A9la_Bart%C3%B3k\" title=\"B\u00e9la Bart\u00f3k\">Bart\u00f3k</a>. The <a href=\"/wiki/Silesian_Philharmonic\" title=\"Silesian Philharmonic\">Silesian State Philharmonic</a> in <a href=\"/wiki/Katowice\" title=\"Katowice\">Katowice</a> held a concert devoted entirely to the 24-year-old G\u00f3recki's music. The event led to a commission to write for the Warsaw Autumn Festival. The <i>Epitafium</i> (\"Epitaph\") he submitted marked a new phase in his development as a composer,<sup id=\"cite_ref-stein171_13-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-stein171-13\">&#91;13&#93;</a></sup> and was described as representing \"the most colourful and vibrant expression of the new Polish wave\".<sup id=\"cite_ref-thom29_35-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-thom29-35\">&#91;35&#93;</a></sup> The Festival announced the composer's arrival on the international scene, and he quickly became a favorite of the West's avant-garde musical elite.<sup id=\"cite_ref-Wierz_34-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Wierz-34\">&#91;34&#93;</a></sup> Writing in 1991, the music critic James Wierzbicki described how that at this time \"G\u00f3recki was seen as a Polish heir to the new aesthetic of post-Webernian serialism; with his taut structures, lean orchestrations and painstaking concern for the logical ordering of pitches\".<sup id=\"cite_ref-Wierz_34-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Wierz-34\">&#91;34&#93;</a></sup>\n</p><p>G\u00f3recki wrote his First Symphony in 1959, and graduated with honours from the Academy the following year.<sup id=\"cite_ref-PMRC_24-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-PMRC-24\">&#91;24&#93;</a></sup> At the 1960 Warsaw Autumn Festival, his <i>Scontri</i>, written for orchestra, caused a sensation among critics due to its use of sharp contrasts and harsh <a href=\"/wiki/Articulation_(music)\" title=\"Articulation (music)\">articulations</a>.<sup id=\"cite_ref-PMRC_24-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-PMRC-24\">&#91;24&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Wright_36-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Wright-36\">&#91;36&#93;</a></sup> By 1961, G\u00f3recki was at the forefront of the Polish <a href=\"/wiki/Avant-garde\" title=\"Avant-garde\">avant-garde</a>, having absorbed the <a href=\"/wiki/Modernism_(music)\" title=\"Modernism (music)\">modernism</a> of <a href=\"/wiki/Anton_Webern\" title=\"Anton Webern\">Anton Webern</a>, <a href=\"/wiki/Iannis_Xenakis\" title=\"Iannis Xenakis\">Iannis Xenakis</a> and <a href=\"/wiki/Pierre_Boulez\" title=\"Pierre Boulez\">Pierre Boulez</a>, and his Symphony No. 1 gained international acclaim at the Paris Biennial Festival of Youth. G\u00f3recki moved to Paris to continue his studies, and while there was influenced by contemporaries including <a href=\"/wiki/Olivier_Messiaen\" title=\"Olivier Messiaen\">Olivier Messiaen</a>, <a href=\"/wiki/Roman_Palester\" title=\"Roman Palester\">Roman Palester</a>, and <a href=\"/wiki/Karlheinz_Stockhausen\" title=\"Karlheinz Stockhausen\">Karlheinz Stockhausen</a>.<sup id=\"cite_ref-thomas9717_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-thomas9717-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>He began to lecture at the <a href=\"/wiki/University_of_Music_in_Katowice\" class=\"mw-redirect\" title=\"University of Music in Katowice\">Academy of Music in Katowice</a> in 1968, where he taught score-reading, orchestration and composition. In 1972, he was promoted to assistant professor,<sup id=\"cite_ref-PMRC_24-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-PMRC-24\">&#91;24&#93;</a></sup> and developed a fearsome reputation among his students for his often blunt personality. According to the Polish composer <a href=\"/wiki/Rafa%C5%82_Augustyn_(composer)\" title=\"Rafa\u0142 Augustyn (composer)\">Rafa\u0142 Augustyn</a>, \"When I began to study under G\u00f3recki it felt as if someone had dumped a pail of ice-cold water over my head. He could be ruthless in his opinions. The weak fell by the wayside but those who graduated under him became, without exception, respected composers\".<sup id=\"cite_ref-Perlez_25-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Perlez-25\">&#91;25&#93;</a></sup> G\u00f3recki admits, \"For quite a few years, I was a pedagogue, a teacher in the music academy, and my students would ask me many, many things, including how to write and what to write. I always answered this way: If you can live without music for 2 or 3 days, then don't write...It might be better to spend time with a girl or with a beer...If you cannot live without music, then write.\u201d<sup id=\"cite_ref-Duffie_37-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Duffie-37\">&#91;37&#93;</a></sup> Due to his commitments as a teacher and also because of bouts of ill health, he composed only intermittently during this period.<sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Move_from_modernism\">Move from modernism</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Henryk_G%C3%B3recki&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Move from modernism\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>By the early 1970s, G\u00f3recki had begun to move away from his earlier radical modernism, and was working towards a more traditional mode of expression that was dominated by the human voice. His change of style affronted the avant-garde establishment, and although various Polish agencies continued to commission works from him, G\u00f3recki ceased to be viewed as an important composer. One critic later wrote that \"G\u00f3recki's new material was no longer cerebral and sparse; rather, it was intensely expressive, persistently rhythmic and often richly colored in the darkest of orchestral hues\".<sup id=\"cite_ref-Wierz_34-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Wierz-34\">&#91;34&#93;</a></sup> G\u00f3recki progressively rejected the dissonance, <a href=\"/wiki/Serialism\" title=\"Serialism\">serialism</a> and <a href=\"/wiki/Sonorism\" title=\"Sonorism\">sonorism</a> that had brought him early recognition, and pared and simplified his work. He began to favor large slow gestures and the repetition of small motifs.<sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Gorecki_cropped.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/19/Gorecki_cropped.png/200px-Gorecki_cropped.png\" width=\"200\" height=\"152\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/19/Gorecki_cropped.png/300px-Gorecki_cropped.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/19/Gorecki_cropped.png/400px-Gorecki_cropped.png 2x\" data-file-width=\"1892\" data-file-height=\"1436\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Gorecki_cropped.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>A performance of G\u00f3recki's <i><a href=\"/wiki/Beatus_Vir_(G%C3%B3recki)\" title=\"Beatus Vir (G\u00f3recki)\">Beatus Vir</a></i> conducted by W\u0142odzimierz Siedlik. The piece was composed to celebrate <a href=\"/wiki/Pope_John_Paul_II\" title=\"Pope John Paul II\">Karol Wojty\u0142a's</a> appointment as Pope</div></div></div>\n<p>The \"Symphony No. 2, 'Copernican', Op. 31\" <i>(II Symfonia Kopernikowska)</i> was written in 1972 to celebrate the 500th anniversary of the birth of the astronomer <a href=\"/wiki/Nicolaus_Copernicus\" title=\"Nicolaus Copernicus\">Nicolaus Copernicus</a>. Written in a monumental style for <a href=\"/wiki/Soprano\" title=\"Soprano\">solo soprano</a>, <a href=\"/wiki/Baritone\" title=\"Baritone\">baritone</a>, <a href=\"/wiki/Choir\" title=\"Choir\">choir</a> and <a href=\"/wiki/Orchestra\" title=\"Orchestra\">orchestra</a>, it features text from <a href=\"/wiki/Psalms\" title=\"Psalms\">Psalms</a> no. 145, 6 and 135 as well as an excerpt from Copernicus' book <i><a href=\"/wiki/De_revolutionibus_orbium_coelestium\" title=\"De revolutionibus orbium coelestium\">De revolutionibus orbium coelestium</a></i>.<sup id=\"cite_ref-T77_40-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-T77-40\">&#91;40&#93;</a></sup> It was composed in two movements, and a typical performance lasts 35 minutes. The symphony was commissioned by the <a href=\"/wiki/Kosciuszko_Foundation\" title=\"Kosciuszko Foundation\">Kosciuszko Foundation</a> in New York, and presented an early opportunity for G\u00f3recki to reach an audience outside of his native Poland. As was usual, he undertook extensive research on the subject, and was in particular concerned with the philosophical implications of Copernicus's discovery, not all of which he viewed as positive.<sup id=\"cite_ref-th74_41-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-th74-41\">&#91;41&#93;</a></sup> As the historian <a href=\"/wiki/Norman_Davies\" title=\"Norman Davies\">Norman Davies</a> commented, \"His discovery of the earth's motion round the sun caused the most fundamental revolutions possible in the prevailing concepts of the human predicament\".<sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup>\n</p><p>By the mid-1980s, his work began to attract a more international audience, and in 1989 the <a href=\"/wiki/London_Sinfonietta\" title=\"London Sinfonietta\">London Sinfonietta</a> held a weekend of concerts in which his work was played alongside that of the Russian composer <a href=\"/wiki/Alfred_Schnittke\" title=\"Alfred Schnittke\">Alfred Schnittke</a>.<sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup> In 1990, the American <a href=\"/wiki/Kronos_Quartet\" title=\"Kronos Quartet\">Kronos Quartet</a> commissioned and recorded his First String Quartet, <i>Already It Is Dusk</i>, Op. 62, an occasion that marked the beginning of a long relationship between the quartet and composer.<sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;44&#93;</a></sup>\n</p><p><br />\nG\u00f3recki's most popular piece is his \"<a href=\"/wiki/Symphony_No._3_(G%C3%B3recki)\" title=\"Symphony No. 3 (G\u00f3recki)\">Third Symphony</a>\", also known as the \"Symphony of Sorrowful Songs\" <i>(Symfonia pie\u015bni \u017ca\u0142osnych)</i>. The work is slow and contemplative, and each of the three movements is composed for orchestra and solo soprano. The <a href=\"/wiki/Libretto\" title=\"Libretto\">libretto</a> for the first movement is taken from a 15th-century lament, while the second movement uses the words of a teenage girl, Helena B\u0142a\u017cusiak, which she wrote on the wall of a <a href=\"/wiki/Gestapo\" title=\"Gestapo\">Gestapo</a> prison cell in <a href=\"/wiki/Zakopane\" title=\"Zakopane\">Zakopane</a> to invoke the protection of the <a href=\"/wiki/Blessed_Virgin_Mary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Blessed Virgin Mary\">Virgin Mary</a>.<sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;45&#93;</a></sup>\n</p><p>The third uses the text of a <a href=\"/wiki/Silesia\" title=\"Silesia\">Silesian</a> folk song which describes the pain of a mother searching for a son killed in the <a href=\"/wiki/Silesian_uprisings\" class=\"mw-redirect\" title=\"Silesian uprisings\">Silesian uprisings</a>.<sup id=\"cite_ref-Ellis_46-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ellis-46\">&#91;46&#93;</a></sup> The dominant themes of the symphony are motherhood and separation through war. While the first and third movements are written from the perspective of a parent who has lost a child, the second movement is from that of a child separated from a parent.\n</p><p>The completion of G\u00f3recki's Fourth Symphony, subtitled 'Tansman Episodes', was delayed for many years, partly by G\u00f3recki's unease at his new-found fame. Indeed, it had not even been orchestrated when he died in 2010, and his son <a href=\"/wiki/Miko%C5%82aj_G%C3%B3recki\" title=\"Miko\u0142aj G\u00f3recki\">Miko\u0142aj</a> completed it after his death from the piano score and notes left behind by his father.<sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;47&#93;</a></sup> It uses similar repetition techniques to the Second and Third Symphonies, but to very different effect; for example, the opening of the symphony consists of a series of very loud, repeated cells that together spell out the name of the composer <a href=\"/wiki/Alexandre_Tansman\" title=\"Alexandre Tansman\">Alexandre Tansman</a> via a <a href=\"/wiki/Musical_cryptogram\" title=\"Musical cryptogram\">musical cryptogram</a>, punctuated with heavy strokes on the bass drum and clashing bitonality between the chords of A and E flat.<sup id=\"cite_ref-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-48\">&#91;48&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Later_works\">Later works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Henryk_G%C3%B3recki&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Later works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Despite the success of the Third Symphony, G\u00f3recki resisted the temptation to compose again in that style, and, according to <a href=\"/wiki/AllMusic\" title=\"AllMusic\">AllMusic</a>, continued to work, not to further his career or reputation, but largely \"in response to inner creative dictates\".<sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;49&#93;</a></sup>\n</p><p>In February 1994, the <a href=\"/wiki/Kronos_Quartet\" title=\"Kronos Quartet\">Kronos Quartet</a> performed at the <a href=\"/wiki/Brooklyn_Academy_of_Music\" title=\"Brooklyn Academy of Music\">Brooklyn Academy of Music</a> four concerts honoring postmodern revival of interest in new music. The first three concerts featured string quartets and the works of three living composers: two American (<a href=\"/wiki/Philip_Glass\" title=\"Philip Glass\">Philip Glass</a> and <a href=\"/wiki/George_Crumb\" title=\"George Crumb\">George Crumb</a>) and one Pole (G\u00f3recki).<sup id=\"cite_ref-Holy_minimalism_32-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Holy_minimalism-32\">&#91;32&#93;</a></sup>\n</p><p>His later work includes a 1992 commission for the <a href=\"/wiki/Kronos_Quartet\" title=\"Kronos Quartet\">Kronos Quartet</a> entitled \"Songs are Sung\", \"Concerto-Cantata\" (written in 1992 for flute and orchestra) and \"Kleines Requiem f\u00fcr eine Polka\". \"Concerto-Cantata\" and \"Kleines Requiem f\u00fcr eine Polka\" (1993 for piano and 13 instruments) have been recorded by the <a href=\"/wiki/London_Sinfonietta\" title=\"London Sinfonietta\">London Sinfonietta</a> and the Sch\u00f6nberg Ensemble respectively.<sup id=\"cite_ref-50\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-50\">&#91;50&#93;</a></sup> \"Songs are Sung\" is his third string quartet, inspired by a poem by <a href=\"/wiki/Velimir_Khlebnikov\" title=\"Velimir Khlebnikov\">Velimir Khlebnikov</a>. When asked why it took almost thirteen years to finish, he replied, \"I continued to hold back from releasing it to the world. I don\u2019t know why.\"<sup id=\"cite_ref-51\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-51\">&#91;51&#93;</a></sup> His music has been used by the New Jersey-based <a href=\"/wiki/Lydia_Johnson_Dance\" title=\"Lydia Johnson Dance\">Lydia Johnson Dance</a> company during one of their performances.<sup id=\"cite_ref-tws2Q16_52-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tws2Q16-52\">&#91;52&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Death\">Death</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Henryk_G%C3%B3recki&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Death\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>During the last decade of his life, G\u00f3recki suffered from frequent illnesses.<sup id=\"cite_ref-guardian_obit_53-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-guardian_obit-53\">&#91;53&#93;</a></sup> His Symphony No. 4 was due to be <a href=\"/wiki/Premiere\" title=\"Premiere\">premiered</a> in London in 2010, by the <a href=\"/wiki/London_Philharmonic_Orchestra\" title=\"London Philharmonic Orchestra\">London Philharmonic Orchestra</a>, but the event was cancelled due to the composer's ill health.<sup id=\"cite_ref-guardian_obit_53-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-guardian_obit-53\">&#91;53&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-54\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-54\">&#91;54&#93;</a></sup> He died on November 12, 2010, in his home city of <a href=\"/wiki/Katowice\" title=\"Katowice\">Katowice</a>, from complications arising from a lung infection.<sup id=\"cite_ref-washington_post_death_55-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-washington_post_death-55\">&#91;55&#93;</a></sup> Reacting to his death, the head of the <a href=\"/wiki/Karol_Szymanowski_Academy_of_Music\" title=\"Karol Szymanowski Academy of Music\">Karol Szymanowski Academy of Music</a>, Professor <a href=\"/wiki/Eugeniusz_Knapik\" title=\"Eugeniusz Knapik\">Eugeniusz Knapik</a>, said \"G\u00f3recki's work is like a huge boulder that lies in our path and forces us to make a spiritual and emotional effort\".<sup id=\"cite_ref-56\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-56\">&#91;56&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Adrian_Thomas_(composer)\" title=\"Adrian Thomas (composer)\">Adrian Thomas</a>, Professor of Music at <a href=\"/wiki/Cardiff_University\" title=\"Cardiff University\">Cardiff University</a>, said \"The strength and startling originality of G\u00f3recki's character shone through his music [...] Yet he was an intensely private man, sometimes impossible, with a strong belief in family, a great sense of humour, a physical courage in the face of unrelenting illness, and a capacity for firm friendship\".<sup id=\"cite_ref-guardian_obit_53-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-guardian_obit-53\">&#91;53&#93;</a></sup> He was married to Jadwiga, a piano teacher. His daughter, Anna G\u00f3recka-Stanczyk, is a pianist, and his son, <a href=\"/wiki/Miko%C5%82aj_G%C3%B3recki\" title=\"Miko\u0142aj G\u00f3recki\">Miko\u0142aj G\u00f3recki</a>, is also a composer.<sup id=\"cite_ref-asspress_57-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-asspress-57\">&#91;57&#93;</a></sup> He was survived by five grandchildren.\n</p><p>G\u00f3recki was awarded the <a href=\"/wiki/Order_of_the_White_Eagle_(Poland)\" title=\"Order of the White Eagle (Poland)\">Order of the White Eagle</a> by the <a href=\"/wiki/President_of_Poland\" title=\"President of Poland\">President of the Republic of Poland</a> <a href=\"/wiki/Bronis%C5%82aw_Komorowski\" title=\"Bronis\u0142aw Komorowski\">Bronis\u0142aw Komorowski</a>, Poland's highest honour, just a month before his death. The Order was presented by the wife of President Komorowski in G\u00f3recki's hospital bed.<sup id=\"cite_ref-bbc_death_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bbc_death-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-washington_post_death_55-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-washington_post_death-55\">&#91;55&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-58\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-58\">&#91;58&#93;</a></sup> Earlier, G\u00f3recki was awarded the <a href=\"/wiki/Order_Odrodzenia_Polski\" class=\"mw-redirect\" title=\"Order Odrodzenia Polski\">Order Odrodzenia Polski II class and III class</a> and the <a href=\"/wiki/Order_of_St._Gregory_the_Great\" title=\"Order of St. Gregory the Great\">Order of St. Gregory the Great</a>.\n</p><p>The world premiere of the Fourth Symphony took place on April 12, 2014. It was performed, as originally scheduled in 2010, by the London Philharmonic Orchestra at the <a href=\"/wiki/Royal_Festival_Hall\" title=\"Royal Festival Hall\">Royal Festival Hall</a>, London, but with <a href=\"/wiki/Andrey_Boreyko\" title=\"Andrey Boreyko\">Andrey Boreyko</a> conducting, instead of <a href=\"/wiki/Marin_Alsop\" title=\"Marin Alsop\">Marin Alsop</a>.<sup id=\"cite_ref-59\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-59\">&#91;59&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Critical_opinion\">Critical opinion</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Henryk_G%C3%B3recki&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Critical opinion\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>When placing G\u00f3recki in context, musicologists and critics generally compare his work with such composers as <a href=\"/wiki/Olivier_Messiaen\" title=\"Olivier Messiaen\">Olivier Messiaen</a> and <a href=\"/wiki/Charles_Ives\" title=\"Charles Ives\">Charles Ives</a>.<sup id=\"cite_ref-T135_60-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-T135-60\">&#91;60&#93;</a></sup> He himself said that he also felt kindred with such figures as <a href=\"/wiki/Johann_Sebastian_Bach\" title=\"Johann Sebastian Bach\">Bach</a>, <a href=\"/wiki/Wolfgang_Amadeus_Mozart\" title=\"Wolfgang Amadeus Mozart\">Mozart</a> and <a href=\"/wiki/Joseph_Haydn\" title=\"Joseph Haydn\">Haydn</a>, though he felt most affinity towards <a href=\"/wiki/Franz_Schubert\" title=\"Franz Schubert\">Franz Schubert</a>, particularly in terms of tonal design and treatment of basic materials.<sup id=\"cite_ref-T135_60-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-T135-60\">&#91;60&#93;</a></sup>\nIn the Dutch documentary film series Toonmeesters, of which episode 4 (1994) is about G\u00f3recki, he likened playing Bach, Beethoven, and Mozart every day to eating healthy whole grain bread every day. In the same DVD he stated that in Mozart and Schubert he found so many new things, new musical answers.\n</p><p>Since G\u00f3recki's move away from <a href=\"/wiki/Serialism\" title=\"Serialism\">serialism</a> and <a href=\"/wiki/Consonance_and_dissonance\" title=\"Consonance and dissonance\">dissonance</a> in the 1970s, he is frequently compared to composers such as <a href=\"/wiki/Arvo_P%C3%A4rt\" title=\"Arvo P\u00e4rt\">Arvo P\u00e4rt</a>, <a href=\"/wiki/John_Tavener\" title=\"John Tavener\">John Tavener</a> and <a href=\"/wiki/Giya_Kancheli\" title=\"Giya Kancheli\">Giya Kancheli</a>.<sup id=\"cite_ref-Wright_36-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Wright-36\">&#91;36&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-T135_60-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-T135-60\">&#91;60&#93;</a></sup> The term <a href=\"/wiki/Holy_minimalism\" title=\"Holy minimalism\">holy minimalism</a> is often used to group these composers, due to their shared simplified approach to texture, <a href=\"/wiki/Tonality\" title=\"Tonality\">tonality</a> and <a href=\"/wiki/Melody\" title=\"Melody\">melody</a>, in works often reflecting deeply held religious beliefs. However, none of these composers has admitted to common influences. His modernist techniques are also compared to <a href=\"/wiki/Igor_Stravinsky\" title=\"Igor Stravinsky\">Igor Stravinsky</a>, <a href=\"/wiki/B%C3%A9la_Bart%C3%B3k\" title=\"B\u00e9la Bart\u00f3k\">B\u00e9la Bart\u00f3k</a>, <a href=\"/wiki/Paul_Hindemith\" title=\"Paul Hindemith\">Paul Hindemith</a> and <a href=\"/wiki/Dmitri_Shostakovich\" title=\"Dmitri Shostakovich\">Dmitri Shostakovich</a>.<sup id=\"cite_ref-Holy_minimalism_32-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Holy_minimalism-32\">&#91;32&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1994 Boguslaw M. Maciejewski published the first biography of G\u00f3recki, entitled <i>G\u00f3recki \u2013 His Music And Our Times</i>. It includes a great deal of detail about the composer's life and work, including the fact that he achieved cult status thanks to valuable exposure on <a href=\"/wiki/Classic_FM_(UK)\" title=\"Classic FM (UK)\">Classic FM</a>.\nThe serene Third Symphony (the Symphony of Sorrowful Songs) became the focus of his incredible rise in popularity.\n</p><p>Discussing his audience in a 1994 interview, G\u00f3recki said,\n</p>\n<dl><dd>I do not choose my listeners. What I mean is, I never write for my listeners. I think about my audience, but I am not writing for them. I have something to tell them, but the audience must also put a certain effort into it. But I never wrote for an audience and never will write for because you have to give the listener something and he has to make an effort in order to understand certain things. If I were thinking of my audience and one likes this, one likes that, one likes another thing, I would never know what to write. Let every listener choose that which interests him. I have nothing against one person liking Mozart or Shostakovich or Leonard Bernstein, but doesn't like G\u00f3recki. That's fine with me. I, too, like certain things.<sup id=\"cite_ref-Duffie_37-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Duffie-37\">&#91;37&#93;</a></sup></dd></dl>\n<p>G\u00f3recki received an honorary doctorate from <a href=\"/wiki/Concordia_University_(Montreal)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Concordia University (Montreal)\">Concordia University</a>, in <a href=\"/wiki/Montreal\" title=\"Montreal\">Montreal</a>, Quebec, Canada.  Concordia professor Wolfgang Bottenberg described him as one of the \"most renowned and respected composers of our time\", and stated that G\u00f3recki's music \"represents the most positive aspects of the closing years of our century, as we try to heal the wounds inflicted by the violence and intolerance of our times. It will endure into the next millennium and inspire other composers\".<sup id=\"cite_ref-61\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-61\">&#91;61&#93;</a></sup> In 2008, he received a further honorary doctorate from the Music Academy in Krak\u00f3w. At the awarding ceremony a selection of the composer's choral works was performed by the choir of the city's Franciscan Church.<sup id=\"cite_ref-62\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-62\">&#91;62&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Henryk_G%C3%B3recki&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 25em; -webkit-column-width: 25em; column-width: 25em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.nytimes.com/1994/02/27/magazine/henryk-gorecki.html?pagewanted=all&amp;src=pm\">New York Times profile 1994</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-bbc_death-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-bbc_death_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bbc_death_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.bbc.co.uk/news/entertainment-arts-11741555\">\"Polish composer Henryk Gorecki dies at the age of 76\"</a>. BBC News. 12 November 2010.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Polish+composer+Henryk+Gorecki+dies+at+the+age+of+76&amp;rft.pub=BBC+News&amp;rft.date=2010-11-12&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.bbc.co.uk%2Fnews%2Fentertainment-arts-11741555&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHenryk+G%C3%B3recki\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-reuters_death-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-reuters_death_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://uk.reuters.com/article/idUKTRE6AB3YK20101112\">\"Polish composer Henryk Gorecki dies aged 76\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Reuters\" title=\"Reuters\">Reuters</a></i>. 12 November 2010<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 November</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Reuters&amp;rft.atitle=Polish+composer+Henryk+Gorecki+dies+aged+76&amp;rft.date=2010-11-12&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fuk.reuters.com%2Farticle%2FidUKTRE6AB3YK20101112&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHenryk+G%C3%B3recki\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Ross, Alex (Jan 30, 2015). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.newyorker.com/culture/cultural-comment/cult-fame-discontents\">\"Cult Fame and Its Discontents\"</a>. <i>The New Yorker</i>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.webcitation.org/6Z0yPuleK?url=http://www.newyorker.com/culture/cultural-comment/cult-fame-discontents\">Archived</a> from the original on 2015-06-03. <q>No classical composer in recent memory, not even the inescapable Philip Glass, has had a commercial success to rival that of the late Polish master Henryk G\u00f3recki.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+New+Yorker&amp;rft.atitle=Cult+Fame+and+Its+Discontents&amp;rft.date=2015-01-30&amp;rft.aulast=Ross&amp;rft.aufirst=Alex&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.newyorker.com%2Fculture%2Fcultural-comment%2Fcult-fame-discontents&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHenryk+G%C3%B3recki\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Thomas (1997), 12</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Kubicki, Michal. \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090302223648/http://www.polskieradio.pl/thenews/culture/?id=97489\">H.M. G\u00f3recki at 75</a>\". <i>The News.pl</i>, December 8, 2008 (archive from March 2, 2009, retrieved on August 26, 2015).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-thomas9717-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-thomas9717_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-thomas9717_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Thomas (1997), 17</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mellers (1989), 23</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-C241-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-C241_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cummings (2000), 241</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-T262-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-T262_10-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-T262_10-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Thomas (2005), 262</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Morin (2002), 357</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Thomas, Adrian. \"G\u00f3recki, Henryk Miko\u0142aj\". The New Grove Dictionary of Music and Musicians. 2001. Oxford University Press.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-stein171-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-stein171_13-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-stein171_13-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Steinberg (1995), 171</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Steinberg (1995), 170</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"The Twentieth Century: On Life and Music: A Semi-Serious Conversation\". <i>Musical Quarterly</i>, 82.1, 1998. 73\u201375</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Thomas (1997), xiii</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Howard (1998), 131\u201333</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-thxvi-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-thxvi_18-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-thxvi_18-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Thomas (1997), xvi</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Thomas (1997), vi</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Howard (1998), 134</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"G\u00f3recki, Henryk (Mikoaj)\", Baker's Biographical Dictionary of Musicians. 8th ed., New York, Schirmer Books, 2001</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Thomas (1997), xviii</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-T13-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-T13_23-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Thomas (1997), 13</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-PMRC-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-PMRC_24-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-PMRC_24-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-PMRC_24-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-PMRC_24-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-PMRC_24-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-PMRC_24-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Harley, James &amp; Trochimczyk,  Maja. \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.usc.edu/dept/polish_music/composer/gorecki.html\">Henryk Miko\u0142aj G\u00f3recki</a>\". <a href=\"/wiki/Adam_Mickiewicz_Institute\" title=\"Adam Mickiewicz Institute\">Polish Music Information Center</a>, November 2001. Retrieved on March 6, 2009.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Perlez-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Perlez_25-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Perlez_25-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Perlez_25-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Perlez_25-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Jane_Perlez\" title=\"Jane Perlez\">Perlez, Jane</a>. \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://query.nytimes.com/gst/fullpage.html?res=9C07E6DF153BF934A15751C0A962958260&amp;sec=&amp;spon=&amp;pagewanted=all\">Henryk G\u00f3recki</a>\". <i>New York Times</i>, February 27, 1994. Retrieved on October 26, 2008.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Thomas(1997),1</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Thomas (1997), 39\u201341</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Kennedy, Maev (November 12, 2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.theguardian.com/music/2010/nov/12/polish-composer-henryk-gorecki-dies?CMP=twt_gu\">\"Polish composer Henryk G\u00f3recki dies, aged 76\"</a>. <i>The Guardian</i>. London.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+Guardian&amp;rft.atitle=Polish+composer+Henryk+G%C3%B3recki+dies%2C+aged+76&amp;rft.date=2010-11-12&amp;rft.aulast=Kennedy&amp;rft.aufirst=Maev&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.theguardian.com%2Fmusic%2F2010%2Fnov%2F12%2Fpolish-composer-henryk-gorecki-dies%3FCMP%3Dtwt_gu&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHenryk+G%C3%B3recki\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Lebrecht-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Lebrecht_29-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lebrecht, Norman. \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.scena.org/columns/lebrecht/070228-NL-gorecki.html\">How G\u00f3recki makes his music</a>\". <i>La Scena Musicale</i>. February 28, 2007. Retrieved on January 4, 2008.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Thomas 2005, 159</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Naxos-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Naxos_31-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.naxos.com/composerinfo/Henryk_Gorecki/26071.htm\">G\u00f3recki, Henryk Biography</a>\". <a href=\"/wiki/Naxos_Records\" title=\"Naxos Records\">Naxos Records</a>. Retrieved on June 1, 2009.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Holy_minimalism-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Holy_minimalism_32-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Holy_minimalism_32-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Holy_minimalism_32-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Teachout, Terry (1995). \"Holy minimalism\". <i>Commentary</i>. Commentary, Inc. <b>99</b> (4): 50.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Commentary&amp;rft.atitle=Holy+minimalism&amp;rft.volume=99&amp;rft.issue=4&amp;rft.pages=50&amp;rft.date=1995&amp;rft.aulast=Teachout&amp;rft.aufirst=Terry&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHenryk+G%C3%B3recki\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jacobson(1996)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Wierz-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Wierz_34-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Wierz_34-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Wierz_34-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Wierz_34-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Wierzbicki, James. \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://pages.sbcglobal.net/jameswierzbicki/gorecki.htm\">Henryk Gor\u00e9cki</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090814012656/http://pages.sbcglobal.net/jameswierzbicki/gorecki.htm\">Archived</a> 2009-08-14 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.\". <i><a href=\"/wiki/St._Louis_Post-Dispatch\" title=\"St. Louis Post-Dispatch\">St. Louis Post-Dispatch</a></i>, July 7, 1991. Retrieved on 24 October 2008.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-thom29-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-thom29_35-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Thomas (1997), 29</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Wright-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Wright_36-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Wright_36-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Wright (2002), 362</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Duffie-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Duffie_37-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Duffie_37-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Duffie, Bruce. \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bruceduffie.com/gorecki.html\">Composer Henryk-Mikolaj G\u00f3recki: A conversation with Bruce Duffie</a>\". bruceduffie.com, April 1994. Retrieved December 22, 2007.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Williams, Julie. \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.musicweb-international.com/classrev/2007/Nov07/Gorecki_Williams.htm\">Henryk G\u00f3recki: Composer Profile</a>\". MusicWeb International, 2008. Retrieved on December 13, 2008.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Howard (1998), 153</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-T77-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-T77_40-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Thomas (1997), 77</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-th74-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-th74_41-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Thomas (1997), 74</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Davies, Norman. <i>God's Playground: A history of Poland</i>. Oxford, 1981. 150. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-19-925339-0\" title=\"Special:BookSources/0-19-925339-0\">0-19-925339-0</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Thomas (2008), 5:35</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nonesuch.com/albums/henryk-gorecki-string-quartet-no-3-songs-are-sung\">Henryk G\u00f3recki + Kronos Quartet</a>\". <a href=\"/wiki/Nonesuch_Records\" title=\"Nonesuch Records\">Nonesuch Records</a>. Retrieved on June 01, 2009.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-45\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Thomas (1997), 82</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Ellis-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Ellis_46-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ellis, David. \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mahlerarchives.net/archives/ellisevocations.pdf\">Evocations of Mahler</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120917102253/http://www.mahlerarchives.net/archives/ellisevocations.pdf\">Archived</a> 2012-09-17 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.\" (PDF). <i>Naturlaut</i> 4(1): 2\u20147, 2005. Retrieved June 22, 2007.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-47\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Adrian Thomas, notes to Nonesuch Records' 2016 recording of the symphony, 7559-79503-4</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-48\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Thomas, 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.allmusic.com/artist/q2602/biography\">Henryk G\u00f3recki: Biography</a>\". <a href=\"/wiki/AllMusic\" title=\"AllMusic\">AllMusic</a>. Retrieved on December 13, 2008.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-50\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.boosey.com/pages/cr/composer/composer_main.asp?composerid=2732&amp;ttype=BIOGRAPHY&amp;ttitle=Biography\">Henryk Mikolaj G\u00f3recki</a>\". <a href=\"/wiki/Boosey_%26_Hawkes\" title=\"Boosey &amp; Hawkes\">Boosey &amp; Hawkes</a>, February 2007. Retrieved on October 24, 2008.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-51\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gardner, Charlotte. \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.bbc.co.uk/music/reviews/259x\">String Quartet No. 3 '...songs are sung'</a>\". BBC, March 22, 2007. Retrieved on March 27, 2010.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-tws2Q16-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-tws2Q16_52-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Robert Johnson (July 17, 2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nj.com/entertainment/arts/index.ssf/2009/07/cool_and_calm_emerge_from_the.html\">\"Cool and calm emerge from the streets of South Orange\"</a>. <i>nj.com</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-12-17</span></span>. <q>Choreographer Lydia Johnson seems like the type of person who would be good in an emergency....</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=nj.com&amp;rft.atitle=Cool+and+calm+emerge+from+the+streets+of+South+Orange&amp;rft.date=2009-07-17&amp;rft.au=Robert+Johnson&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.nj.com%2Fentertainment%2Farts%2Findex.ssf%2F2009%2F07%2Fcool_and_calm_emerge_from_the.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHenryk+G%C3%B3recki\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-guardian_obit-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-guardian_obit_53-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-guardian_obit_53-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-guardian_obit_53-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Potter, Keith (12 November 2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.theguardian.com/music/2010/nov/12/henryk-gorecki-obituary\">\"Henryk G\u00f3recki obituary\"</a>. <i><a href=\"/wiki/The_Guardian\" title=\"The Guardian\">The Guardian</a></i>. London<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">13 November</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+Guardian&amp;rft.atitle=Henryk+G%C3%B3recki+obituary&amp;rft.date=2010-11-12&amp;rft.aulast=Potter&amp;rft.aufirst=Keith&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.theguardian.com%2Fmusic%2F2010%2Fnov%2F12%2Fhenryk-gorecki-obituary&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHenryk+G%C3%B3recki\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-54\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.southbankcentre.co.uk/find/music/classical/tickets/london-philharmonic-orchestra-45001\">Southbank Centre.</a> Retrieved on February 5, 2010.)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-washington_post_death-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-washington_post_death_55-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-washington_post_death_55-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.washingtonpost.com/wp-dyn/content/article/2010/11/12/AR2010111201915.html?hpid=entnews\">\"Polish classical composer Gorecki dies at 76\"</a>. <i><a href=\"/wiki/The_Washington_Post\" title=\"The Washington Post\">The Washington Post</a></i>. 12 November 2010<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">13 November</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+Washington+Post&amp;rft.atitle=Polish+classical+composer+Gorecki+dies+at+76&amp;rft.date=2010-11-12&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.washingtonpost.com%2Fwp-dyn%2Fcontent%2Farticle%2F2010%2F11%2F12%2FAR2010111201915.html%3Fhpid%3Dentnews&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHenryk+G%C3%B3recki\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since February 2011\">dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-56\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dw-world.de/dw/article/0,,6225852,00.html\">\"Polish composer of 'Sorrowful Songs' Gorecki dies, aged 76\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Deutsche_Welle\" title=\"Deutsche Welle\">Deutsche Welle</a></i>. 12 November 2010<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">13 November</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Deutsche+Welle&amp;rft.atitle=Polish+composer+of+%27Sorrowful+Songs%27+Gorecki+dies%2C+aged+76&amp;rft.date=2010-11-12&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.dw-world.de%2Fdw%2Farticle%2F0%2C%2C6225852%2C00.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHenryk+G%C3%B3recki\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-asspress-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-asspress_57-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.google.com/hostednews/ap/article/ALeqM5ip5hmH9Sk3eKVXe665y02Oq-2i_g?docId=5b944436d887443ba3eb27e342f7e5f6\">\"Polish classical composer Gorecki dies at 76\"</a>. Google. Associated Press. November 12, 2010<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">November 12,</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Polish+classical+composer+Gorecki+dies+at+76&amp;rft.date=2010-11-12&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.google.com%2Fhostednews%2Fap%2Farticle%2FALeqM5ip5hmH9Sk3eKVXe665y02Oq-2i_g%3FdocId%3D5b944436d887443ba3eb27e342f7e5f6&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHenryk+G%C3%B3recki\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-58\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www2.macleans.ca/2010/11/12/music-no-mother-do-not-weep/\">\"Music: No, Mother, do not weep \u2013 Inkless Wells, Uncategorized \u2013 Macleans.ca\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Maclean%27s\" title=\"Maclean&#39;s\">Maclean's</a></i>. 12 November 2010<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">13 November</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Maclean%27s&amp;rft.atitle=Music%3A+No%2C+Mother%2C+do+not+weep+%E2%80%93+Inkless+Wells%2C+Uncategorized+%E2%80%93+Macleans.ca&amp;rft.date=2010-11-12&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww2.macleans.ca%2F2010%2F11%2F12%2Fmusic-no-mother-do-not-weep%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHenryk+G%C3%B3recki\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-59\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.theguardian.com/music/musicblog/video/2014/apr/14/philharmonic-orchaestra-video\">The Guardian video of world premiere</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160304095501/http://www.theguardian.com/music/musicblog/video/2014/apr/14/philharmonic-orchaestra-video\">Archived</a> March 4, 2016, at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-T135-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-T135_60-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-T135_60-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-T135_60-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Thomas (1997), 135</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-61\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bottenberg, Wolfgang. \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ctr.concordia.ca/archives/is191198/art1.html\">Gorecki, Martin to receive honours</a>\". <a href=\"/wiki/Concordia_University_(Montreal)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Concordia University (Montreal)\">Concordia University</a>, November 19, 1998. Retrieved on October 26, 2008.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-62\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nonesuch.com/artists/henryk-gorecki\">Henryk G\u00f3recki Receives Honorary Doctorate from Krakow Music Academy</a>\". <a href=\"/wiki/Nonesuch_Records\" title=\"Nonesuch Records\">Nonesuch Records</a> (press release), May 13, 2008. Retrieved on October 26, 2008.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Henryk_G%C3%B3recki&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Howard, Luke B. \"Motherhood, 'Billboard' and the Holocaust: Perceptions and Receptions of G\u00f3recki's Symphony No. 3\". <i>Musical Quarterly</i> 82, no. 1 (Spring), 1998. 131\u201359.</li>\n<li>Jacobson, Bernard. <i>A Polish Renaissance</i>. Twentieth-Century Composers. London: Phaidon, 1996. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-7148-3251-0\" title=\"Special:BookSources/0-7148-3251-0\">0-7148-3251-0</a></li>\n<li>Maciejewski, B. M. \"Gorecki\u2014His Music And Our Times\". London: Allegro Press, 1994. &lt;<a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"https://web.archive.org/web/20110707112955/http://www.allegropress.com/\">https://web.archive.org/web/20110707112955/http://www.allegropress.com/</a>&gt; <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-9505619-6-7\" title=\"Special:BookSources/0-9505619-6-7\">0-9505619-6-7</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Tadeusz_%C5%BBakiej\" title=\"Tadeusz \u017bakiej\">Marek, Tadeusz</a>, and David Drew. \"G\u00f3recki in Interview (1968)\u2014And 20 Years After\". <i>Tempo 168</i>, 1989. 25\u201328</li>\n<li>Markiewicz, Leon. \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160227073621/http://www.usc.edu/dept/polish_music/PMJ/issue/6.2.03/Gorecki1962.html\">Conversation with Henryk G\u00f3recki. Leon Markiewicz, July 1962</a>\". <i>Polish Music Journal</i>, Vol. 6, No. 2, Winter 2003. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&amp;q=n2:1521-6039\">1521-6039</a>.</li>\n<li>Mellers, Wilfrid. \"Round and about G\u00f3recki's Symphony No.3\". <i>Tempo</i> New Series, No. 168, 50th Anniversary 1939\u20131989. March, 1989. 22\u201324.</li>\n<li>Mirka, Danuta. \"G\u00f3recki's Musica Geometrica\". <i>The Musical Quarterly</i> 87 (2004): 305\u201432.</li>\n<li>Morin, Alexander. <i>Classical Music: The Listener's Companion</i>. San Francisco, CA: Backbeat Books, 2002. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-87930-638-6\" title=\"Special:BookSources/0-87930-638-6\">0-87930-638-6</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Michael_Steinberg_(music_critic)\" title=\"Michael Steinberg (music critic)\">Steinberg, Michael</a>. <i>The Symphony: A Listener's Guide</i>. New York: Oxford University Press, 1995. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-19-512665-3\" title=\"Special:BookSources/0-19-512665-3\">0-19-512665-3</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Adrian_Thomas_(composer)\" title=\"Adrian Thomas (composer)\">Thomas, Adrian</a>. <i>G\u00f3recki</i>. Oxford: Clarendon Press; New York: Oxford University Press, 1997. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-19-816393-2\" title=\"Special:BookSources/0-19-816393-2\">0-19-816393-2</a>. (cloth) <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-19-816394-0\" title=\"Special:BookSources/0-19-816394-0\">0-19-816394-0</a>.</li>\n<li>Thomas, Adrian. \"Polish Music since Szymanowski\". In: <i>Music in the Twentieth Century</i>. Cambridge and New York: Cambridge University Press, 2005. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-521-58284-9\" title=\"Special:BookSources/0-521-58284-9\">0-521-58284-9</a>.</li>\n<li>Thomas, Adrian. \"G\u00f3recki, Henryk Miko\u0142aj,\" The New Grove Dictionary of Music and Musician. 2001. Oxford University Press.</li>\n<li>Thomas, Adrian. \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20101226224921/http://gresham.ac.uk/event.asp?PageId=108&amp;EventId=815\">Henryk Gorecki</a>\". London: <a href=\"/wiki/Gresham_College\" title=\"Gresham College\">Gresham College</a>, 2009.<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources#What_information_to_include\" title=\"Wikipedia:Citing sources\"><span title=\"A complete citation is needed (February 2011)\">full citation needed</span></a></i>&#93;</sup></li>\n<li>The Oxford Companion to Music Online, s.v. \"G\u00f3recki, Henryk (Miko\u0142aj)\" (by Adrian Thomas and AlisonLatham),<a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.oxfordmusiconline.com/subscriber/article/opr/t114/e2966?q=g%C3%B3recki&amp;search=quick&amp;pos=3&amp;_start=1#firsthit\">http://www.oxfordmusiconline.com/subscriber/article/opr/t114/e2966?q=g%C3%B3recki&amp;search=quick&amp;pos=3&amp;_start=1#firsthit</a> (accessed Sep 24, 2012)</li>\n<li>Wright, Stephen. \"Arvo P\u00e4rt (1935\u2013)\". In: <i> Music of the Twentieth-Century Avant-Garde: A Biocritical Sourcebook</i>. Westport, CT: Greenwood Press, 2002. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-313-29689-8\" title=\"Special:BookSources/0-313-29689-8\">0-313-29689-8</a>.</li>\n<li>Baker's Biographical Dictionary of Musicians, centennial ed., s.v. \"G\u00f3recki, Henryk (Miko\u0142aj).\"</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Henryk_G%C3%B3recki&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bruceduffie.com/gorecki.html\">Henryk Miko\u0142aj G\u00f3recki interview</a>, April 24, 1994</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.usc.edu/dept/polish_music/composer/gorecki.html\">USC Polish Music Center biography</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.boosey.com/pages/cr/composer/composer_main.asp?composerid=2732&amp;ttype=SNAPSHOT&amp;ttitle=Snapshot\">Henryk G\u00f3recki @ Boosey &amp; Hawkes</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090225123655/http://www.usc.edu/dept/polish_music/PMJ/issues.html\">Polish Music Journal, Vol. 6 No. 2, Winter 2003</a> \u2013 A special edition marking G\u00f3recki's 70th birthday, consisting of articles exclusively on G\u00f3recki</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lunanova.org/podcasts/Belvedere13/gorecki.mp3\">Lerchenmusik</a>, Op. 53, <a href=\"/w/index.php?title=Www.lunanova.org&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Www.lunanova.org (page does not exist)\">Luna Nova Ensemble</a> (Nobuko Igarashi, clarinet; Craig Hultgren, cello; Andrew Drannon, piano)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.newyorker.com/culture/cultural-comment/cult-fame-discontents\">Alex Ross article in New Yorker</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Twelve-tone_and_serial_composers\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background:#dbc3a3;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Twelve-tone_composers\" title=\"Template:Twelve-tone composers\"><abbr title=\"View this template\" style=\";background:#dbc3a3;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Twelve-tone_composers\" title=\"Template talk:Twelve-tone composers\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";background:#dbc3a3;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Twelve-tone_composers&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";background:#dbc3a3;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Twelve-tone_and_serial_composers\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Twelve-tone_technique\" title=\"Twelve-tone technique\">Twelve-tone</a> and <a href=\"/wiki/Serialism\" title=\"Serialism\">serial</a> composers</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Hans_Abrahamsen\" title=\"Hans Abrahamsen\">Hans Abrahamsen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gilbert_Amy\" title=\"Gilbert Amy\">Gilbert Amy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Andriessen\" title=\"Louis Andriessen\">Louis Andriessen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Denis_ApIvor\" title=\"Denis ApIvor\">Denis ApIvor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hans_Erich_Apostel\" title=\"Hans Erich Apostel\">Hans Erich Apostel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kees_van_Baaren\" title=\"Kees van Baaren\">Kees van Baaren</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milton_Babbitt\" title=\"Milton Babbitt\">Milton Babbitt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Osvaldas_Balakauskas\" title=\"Osvaldas Balakauskas\">Osvaldas Balakauskas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Don_Banks\" title=\"Don Banks\">Don Banks</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Barraqu%C3%A9\" title=\"Jean Barraqu\u00e9\">Jean Barraqu\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Richard_Barrett_(composer)\" title=\"Richard Barrett (composer)\">Richard Barrett</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%BCrg_Baur\" title=\"J\u00fcrg Baur\">J\u00fcrg Baur</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arthur_Berger_(composer)\" title=\"Arthur Berger (composer)\">Arthur Berger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Erik_Bergman\" title=\"Erik Bergman\">Erik Bergman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luciano_Berio\" title=\"Luciano Berio\">Luciano Berio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Konrad_Boehmer\" title=\"Konrad Boehmer\">Konrad Boehmer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Boucourechliev\" title=\"Andr\u00e9 Boucourechliev\">Andr\u00e9 Boucourechliev</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Boulez\" title=\"Pierre Boulez\">Pierre Boulez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martin_Boykan\" title=\"Martin Boykan\">Martin Boykan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ole_Buck\" title=\"Ole Buck\">Ole Buck</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_Calonne\" title=\"Jacques Calonne\">Jacques Calonne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Niccol%C3%B2_Castiglioni\" title=\"Niccol\u00f2 Castiglioni\">Niccol\u00f2 Castiglioni</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aldo_Clementi\" title=\"Aldo Clementi\">Aldo Clementi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aaron_Copland\" title=\"Aaron Copland\">Aaron Copland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luigi_Dallapiccola\" title=\"Luigi Dallapiccola\">Luigi Dallapiccola</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karel_Goeyvaerts\" title=\"Karel Goeyvaerts\">Karel Goeyvaerts</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Henryk G\u00f3recki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Josef_Matthias_Hauer\" title=\"Josef Matthias Hauer\">Josef Matthias Hauer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ben_Johnston_(composer)\" title=\"Ben Johnston (composer)\">Ben Johnston</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gottfried_Michael_Koenig\" title=\"Gottfried Michael Koenig\">Gottfried Michael Koenig</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ernst_Krenek\" title=\"Ernst Krenek\">Ernst Krenek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Witold_Lutos%C5%82awski\" title=\"Witold Lutos\u0142awski\">Witold Lutos\u0142awski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bruno_Maderna\" title=\"Bruno Maderna\">Bruno Maderna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Donald_Martino\" title=\"Donald Martino\">Donald Martino</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luigi_Nono\" title=\"Luigi Nono\">Luigi Nono</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Carlos_Paz\" title=\"Juan Carlos Paz\">Juan Carlos Paz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Krzysztof_Penderecki\" title=\"Krzysztof Penderecki\">Krzysztof Penderecki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/George_Perle\" title=\"George Perle\">George Perle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri_Pousseur\" title=\"Henri Pousseur\">Henri Pousseur</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Humphrey_Searle\" title=\"Humphrey Searle\">Humphrey Searle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Second_Viennese_School\" title=\"Second Viennese School\">Second Viennese School</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alban_Berg\" title=\"Alban Berg\">Alban Berg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arnold_Schoenberg\" title=\"Arnold Schoenberg\">Arnold Schoenberg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anton_Webern\" title=\"Anton Webern\">Anton Webern</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roger_Sessions\" title=\"Roger Sessions\">Roger Sessions</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nikos_Skalkottas\" title=\"Nikos Skalkottas\">Nikos Skalkottas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karlheinz_Stockhausen\" title=\"Karlheinz Stockhausen\">Karlheinz Stockhausen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Richard_Swift_(composer)\" title=\"Richard Swift (composer)\">Richard Swift</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles_Wuorinen\" title=\"Charles Wuorinen\">Charles Wuorinen</a></li>\n<li>...<i><a href=\"/wiki/Serialism#Notable_composers\" title=\"Serialism\">more</a></i>...</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Minimal_music\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Minimal_music\" title=\"Template:Minimal music\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/w/index.php?title=Template_talk:Minimal_music&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Template talk:Minimal music (page does not exist)\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Minimal_music&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Minimal_music\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Minimal_music\" title=\"Minimal music\">Minimal music</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/List_of_minimalist_composers\" title=\"List of minimalist composers\">Composers</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/John_Adams_(composer)\" title=\"John Adams (composer)\">John Adams</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Andriessen\" title=\"Louis Andriessen\">Louis Andriessen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Philip_Glass\" title=\"Philip Glass\">Philip Glass</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Simeon_ten_Holt\" title=\"Simeon ten Holt\">Simeon ten Holt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tom_Johnson_(composer)\" title=\"Tom Johnson (composer)\">Tom Johnson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Michael_Nyman\" title=\"Michael Nyman\">Michael Nyman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Steve_Reich\" title=\"Steve Reich\">Steve Reich</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Terry_Riley\" title=\"Terry Riley\">Terry Riley</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Monte_Young\" title=\"La Monte Young\">La Monte Young</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Holy_minimalism\" title=\"Holy minimalism\">Holy minimalism</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a class=\"mw-selflink selflink\">Henryk G\u00f3recki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arvo_P%C3%A4rt\" title=\"Arvo P\u00e4rt\">Arvo P\u00e4rt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Tavener\" title=\"John Tavener\">John Tavener</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Techniques</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Drone_(music)\" title=\"Drone (music)\">Drone</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Phase_music\" title=\"Phase music\">Phasing</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Process_music\" title=\"Process music\">Process music</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Repetition_(music)\" title=\"Repetition (music)\">Repetition</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Compositions</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Clapping_Music\" title=\"Clapping Music\">Clapping Music</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Eight_Lines\" title=\"Eight Lines\">Eight Lines</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Four_Organs\" title=\"Four Organs\">Four Organs</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/In_C\" title=\"In C\">In C</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/It%27s_Gonna_Rain\" title=\"It&#39;s Gonna Rain\">It's Gonna Rain</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Koyaanisqatsi\" title=\"Koyaanisqatsi\">Koyaanisqatsi</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Phrygian_Gates\" title=\"Phrygian Gates\">Phrygian Gates</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Piano_Phase\" title=\"Piano Phase\">Piano Phase</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/A_Rainbow_in_Curved_Air\" title=\"A Rainbow in Curved Air\">A Rainbow in Curved Air</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Well-Tuned_Piano\" title=\"The Well-Tuned Piano\">The Well-Tuned Piano</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Related articles</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Maximalism\" title=\"Maximalism\">Maximalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Postminimalism\" title=\"Postminimalism\">Postminimalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Repetitive_music\" class=\"mw-redirect\" title=\"Repetitive music\">Repetitive music</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Totalism\" title=\"Totalism\">Totalism</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Herder_Prize_Laureates\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background: #E5E4E2;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Herder_Prize\" title=\"Template:Herder Prize\"><abbr title=\"View this template\" style=\";background: #E5E4E2;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Herder_Prize\" title=\"Template talk:Herder Prize\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";background: #E5E4E2;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Herder_Prize&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";background: #E5E4E2;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Herder_Prize_Laureates\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Herder_Prize\" title=\"Herder Prize\">Herder Prize</a> Laureates</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1964\u20131970</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>1964: <a href=\"/wiki/Oto_Bihalji-Merin\" title=\"Oto Bihalji-Merin\">Oto Bihalji-Merin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jan_Kott\" title=\"Jan Kott\">Jan Kott</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw_Lorentz\" title=\"Stanis\u0142aw Lorentz\">Stanis\u0142aw Lorentz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lucijan_Marija_%C5%A0kerjanc\" title=\"Lucijan Marija \u0160kerjanc\">Lucijan Marija \u0160kerjanc</a></li>\n<li>1965: <a href=\"/wiki/Tudor_Arghezi\" title=\"Tudor Arghezi\">Tudor Arghezi</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Manolis_Hatzidakis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manolis Hatzidakis (page does not exist)\">Manolis Hatzidakis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Emanuel_Hru%C5%A1ka&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emanuel Hru\u0161ka (page does not exist)\">Emanuel Hru\u0161ka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zolt%C3%A1n_Kod%C3%A1ly\" title=\"Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly\">Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C3%A1szl%C3%B3_N%C3%A9meth\" title=\"L\u00e1szl\u00f3 N\u00e9meth\">L\u00e1szl\u00f3 N\u00e9meth</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hugo_Rokyta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hugo Rokyta (page does not exist)\">Hugo Rokyta</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hristo_Vakarelski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hristo Vakarelski (page does not exist)\">Hristo Vakarelski</a></li>\n<li>1966: <a href=\"/wiki/J%C3%A1n_Cikker\" title=\"J\u00e1n Cikker\">J\u00e1n Cikker</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dezs%C5%91_Dercs%C3%A9nyi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dezs\u0151 Dercs\u00e9nyi (page does not exist)\">Dezs\u0151 Dercs\u00e9nyi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zlatko_Gorjan\" title=\"Zlatko Gorjan\">Zlatko Gorjan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aleksander_Kobzdej\" title=\"Aleksander Kobzdej\">Aleksander Kobzdej</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Anton_Kriesis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Anton Kriesis (page does not exist)\">Anton Kriesis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Niko_Kuret&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Niko Kuret (page does not exist)\">Niko Kuret</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dimiter_Statkov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dimiter Statkov (page does not exist)\">Dimiter Statkov</a></li>\n<li>1967: <a href=\"/w/index.php?title=Iv%C3%A1n_Feny%C5%91_(art_historian)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Iv\u00e1n Feny\u0151 (art historian) (page does not exist)\">Iv\u00e1n Feny\u0151</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vladim%C3%ADr_Komp%C3%A1nek\" title=\"Vladim\u00edr Komp\u00e1nek\">Vladim\u00edr Komp\u00e1nek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Witold_Lutos%C5%82awski\" title=\"Witold Lutos\u0142awski\">Witold Lutos\u0142awski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spyridon_Marinatos\" title=\"Spyridon Marinatos\">Spyridon Marinatos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandru_A._Philippide\" title=\"Alexandru A. Philippide\">Alexandru A. Philippide</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihai_Pop\" title=\"Mihai Pop\">Mihai Pop</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Svetozar_Radoj%C4%8Di%C4%87\" title=\"Svetozar Radoj\u010di\u0107\">Svetozar Radoj\u010di\u0107</a></li>\n<li>1968: <a href=\"/wiki/Constantin_Daicoviciu\" title=\"Constantin Daicoviciu\">Constantin Daicoviciu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Ingarden\" title=\"Roman Ingarden\">Roman Ingarden</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miroslav_Krle%C5%BEa\" title=\"Miroslav Krle\u017ea\">Miroslav Krle\u017ea</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ludv%C3%ADk_Kunz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ludv\u00edk Kunz (page does not exist)\">Ludv\u00edk Kunz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anastasios_Orlandos\" title=\"Anastasios Orlandos\">Anastasios Orlandos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lajos_Vayer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lajos Vayer (page does not exist)\">Lajos Vayer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pancho_Vladigerov\" title=\"Pancho Vladigerov\">Pancho Vladigerov</a></li>\n<li>1969: <a href=\"/w/index.php?title=Jol%C3%A1n_Balogh&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jol\u00e1n Balogh (page does not exist)\">Jol\u00e1n Balogh</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alb%C3%ADn_Brunovsk%C3%BD\" title=\"Alb\u00edn Brunovsk\u00fd\">Alb\u00edn Brunovsk\u00fd</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bohuslav_Fuchs\" title=\"Bohuslav Fuchs\">Bohuslav Fuchs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihail_Jora\" title=\"Mihail Jora\">Mihail Jora</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marijan_Matkovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marijan Matkovi\u0107 (page does not exist)\">Marijan Matkovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ksawery_Piwocki&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ksawery Piwocki (page does not exist)\">Ksawery Piwocki</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=France_Stele&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"France Stele (page does not exist)\">France Stele</a></li>\n<li>1970: <a href=\"/wiki/Jan_Bia%C5%82ostocki\" title=\"Jan Bia\u0142ostocki\">Jan Bia\u0142ostocki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jan_Filip_(historian)\" title=\"Jan Filip (historian)\">Jan Filip</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zolt%C3%A1n_Frany%C3%B3&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zolt\u00e1n Frany\u00f3 (page does not exist)\">Zolt\u00e1n Frany\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milovan_Gavazzi\" title=\"Milovan Gavazzi\">Milovan Gavazzi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gyula_Illy%C3%A9s\" title=\"Gyula Illy\u00e9s\">Gyula Illy\u00e9s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yiannis_Papaioannou\" title=\"Yiannis Papaioannou\">Yiannis Papaioannou</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zeko_Torbov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zeko Torbov (page does not exist)\">Zeko Torbov</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1971\u20131980</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>1971: <a href=\"/wiki/Ji%C5%99%C3%AD_Kol%C3%A1%C5%99\" title=\"Ji\u0159\u00ed Kol\u00e1\u0159\">Ji\u0159\u00ed Kol\u00e1\u0159</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bla%C5%BEe_Koneski\" title=\"Bla\u017ee Koneski\">Bla\u017ee Koneski</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Georgios_Megas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Georgios Megas (page does not exist)\">Georgios Megas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kazimierz_Micha%C5%82owski\" title=\"Kazimierz Micha\u0142owski\">Kazimierz Micha\u0142owski</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mihail_Sokolovski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mihail Sokolovski (page does not exist)\">Mihail Sokolovski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zaharia_Stancu\" title=\"Zaharia Stancu\">Zaharia Stancu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bence_Szabolcsi\" title=\"Bence Szabolcsi\">Bence Szabolcsi</a></li>\n<li>1972: <a href=\"/wiki/Dragotin_Cvetko\" title=\"Dragotin Cvetko\">Dragotin Cvetko</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Atanas_Dalchev\" title=\"Atanas Dalchev\">Atanas Dalchev</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Branko_Maksimovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Branko Maksimovi\u0107 (page does not exist)\">Branko Maksimovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gyula_Ortutay\" title=\"Gyula Ortutay\">Gyula Ortutay</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jaroslav_Pe%C5%A1ina&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jaroslav Pe\u0161ina (page does not exist)\">Jaroslav Pe\u0161ina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henryk_Sta%C5%BCewski\" title=\"Henryk Sta\u017cewski\">Henryk Sta\u017cewski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Virgil_V%C4%83t%C4%83%C8%99ianu\" title=\"Virgil V\u0103t\u0103\u0219ianu\">Virgil V\u0103t\u0103\u0219ianu</a></li>\n<li>1973: <a href=\"/wiki/Veselin_Beshevliev\" title=\"Veselin Beshevliev\">Veselin Beshevliev</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stylianos_Harkianakis\" title=\"Stylianos Harkianakis\">Stylianos Harkianakis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%A1nos_Harmatta\" title=\"J\u00e1nos Harmatta\">J\u00e1nos Harmatta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zbigniew_Herbert\" title=\"Zbigniew Herbert\">Zbigniew Herbert</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eugen_Jebeleanu\" title=\"Eugen Jebeleanu\">Eugen Jebeleanu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petar_Lubarda\" title=\"Petar Lubarda\">Petar Lubarda</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jan_Racek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jan Racek (page does not exist)\">Jan Racek</a></li>\n<li>1974: <a href=\"/w/index.php?title=W%C5%82adys%C5%82aw_Czerny&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"W\u0142adys\u0142aw Czerny (page does not exist)\">W\u0142adys\u0142aw Czerny</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ivan_Duichev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ivan Duichev (page does not exist)\">Ivan Duichev</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ivo_Frange%C5%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ivo Frange\u0161 (page does not exist)\">Ivo Frange\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=L%C3%A1szl%C3%B3_Ger%C5%91&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"L\u00e1szl\u00f3 Ger\u0151 (page does not exist)\">L\u00e1szl\u00f3 Ger\u0151</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stylianos_Pelekanidis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stylianos Pelekanidis (page does not exist)\">Stylianos Pelekanidis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=J%C3%A1n_Podol%C3%A1k&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00e1n Podol\u00e1k (page does not exist)\">J\u00e1n Podol\u00e1k</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zeno_Vancea&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zeno Vancea (page does not exist)\">Zeno Vancea</a></li>\n<li>1975: <a href=\"/w/index.php?title=J%C3%B3zef_Burszta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00f3zef Burszta (page does not exist)\">J\u00f3zef Burszta</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hristo_M._Danov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hristo M. Danov (page does not exist)\">Hristo M. Danov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stanislav_Libensk%C3%BD_and_Jaroslava_Brychtov%C3%A1\" title=\"Stanislav Libensk\u00fd and Jaroslava Brychtov\u00e1\">Stanislav Libensk\u00fd</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maria_Ana_Musicescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria Ana Musicescu (page does not exist)\">Maria Ana Musicescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%A1bor_Preisich\" title=\"G\u00e1bor Preisich\">G\u00e1bor Preisich</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pandelis_Prevelakis\" title=\"Pandelis Prevelakis\">Pandelis Prevelakis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stanojlo_Raji%C4%8Di%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stanojlo Raji\u010di\u0107 (page does not exist)\">Stanojlo Raji\u010di\u0107</a></li>\n<li>1976: <a href=\"/wiki/Jagoda_Bui%C4%87\" title=\"Jagoda Bui\u0107\">Jagoda Bui\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marin_Goleminov\" title=\"Marin Goleminov\">Marin Goleminov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ioannis_Kakridis\" title=\"Ioannis Kakridis\">Ioannis Kakridis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dezs%C5%91_Keresztury\" title=\"Dezs\u0151 Keresztury\">Dezs\u0151 Keresztury</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nichita_St%C4%83nescu\" title=\"Nichita St\u0103nescu\">Nichita St\u0103nescu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Rudolf_Turek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rudolf Turek (page does not exist)\">Rudolf Turek</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Kazimierz_Wejchert&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kazimierz Wejchert (page does not exist)\">Kazimierz Wejchert</a></li>\n<li>1977: <a href=\"/w/index.php?title=Nikolaos_Andriotis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nikolaos Andriotis (page does not exist)\">Nikolaos Andriotis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Riko_Debenjak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Riko Debenjak (page does not exist)\">Riko Debenjak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emmanuel_Kriaras\" title=\"Emmanuel Kriaras\">Emmanuel Kriaras</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albert_Kutal\" title=\"Albert Kutal\">Albert Kutal</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1t%C3%A9_Major&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"M\u00e1t\u00e9 Major (page does not exist)\">M\u00e1t\u00e9 Major</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Krzysztof_Penderecki\" title=\"Krzysztof Penderecki\">Krzysztof Penderecki</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Anastas_Petrov_(ballet)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Anastas Petrov (ballet) (page does not exist)\">Anastas Petrov</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ion_Vladutiu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ion Vladutiu (page does not exist)\">Ion Vladutiu</a></li>\n<li>1978: <a href=\"/wiki/Eugen_Barbu\" title=\"Eugen Barbu\">Eugen Barbu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C4%90ur%C4%91e_Bo%C5%A1kovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u0110ur\u0111e Bo\u0161kovi\u0107 (page does not exist)\">\u0110ur\u0111e Bo\u0161kovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kazimierz_Dejmek\" title=\"Kazimierz Dejmek\">Kazimierz Dejmek</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stoyan_Dzudzev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stoyan Dzudzev (page does not exist)\">Stoyan Dzudzev</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=B%C3%A9la_Gunda&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"B\u00e9la Gunda (page does not exist)\">B\u00e9la Gunda</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ji%C5%99%C3%AD_Hr%C5%AFza&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ji\u0159\u00ed Hr\u016fza (page does not exist)\">Ji\u0159\u00ed Hr\u016fza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yiannis_Spyropoulos\" title=\"Yiannis Spyropoulos\">Yiannis Spyropoulos</a></li>\n<li>1979: <a href=\"/wiki/Magdalena_Abakanowicz\" title=\"Magdalena Abakanowicz\">Magdalena Abakanowicz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ferenc_Farkas\" title=\"Ferenc Farkas\">Ferenc Farkas</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zdenko_Kolacio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zdenko Kolacio (page does not exist)\">Zdenko Kolacio</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Atanas_Natev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Atanas Natev (page does not exist)\">Atanas Natev</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A1s_S%C3%BCt%C5%91\" title=\"Andr\u00e1s S\u00fct\u0151\">Andr\u00e1s S\u00fct\u0151</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pavel_Trost&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pavel Trost (page does not exist)\">Pavel Trost</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Apostolos_E._Vacalopoulos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Apostolos E. Vacalopoulos (page does not exist)\">Apostolos E. Vacalopoulos</a></li>\n<li>1980: <a href=\"/w/index.php?title=Gordana_Babi%C4%87-%C4%90or%C4%91evi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gordana Babi\u0107-\u0110or\u0111evi\u0107 (page does not exist)\">Gordana Babi\u0107-\u0110or\u0111evi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Iv%C3%A1n_Balassa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Iv\u00e1n Balassa (page does not exist)\">Iv\u00e1n Balassa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kamil_Lhot%C3%A1k\" title=\"Kamil Lhot\u00e1k\">Kamil Lhot\u00e1k</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Manousos_Manousakas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manousos Manousakas (page does not exist)\">Manousos Manousakas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vera_Mutafchieva\" title=\"Vera Mutafchieva\">Vera Mutafchieva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandru_Rosetti\" title=\"Alexandru Rosetti\">Alexandru Rosetti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wiktor_Zin\" title=\"Wiktor Zin\">Wiktor Zin</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1981\u20131990</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>1981: <a href=\"/w/index.php?title=Emil_Condurachi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emil Condurachi (page does not exist)\">Emil Condurachi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A1ndor_Cso%C3%B3ri\" title=\"S\u00e1ndor Cso\u00f3ri\">S\u00e1ndor Cso\u00f3ri</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stefka_Georgieva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stefka Georgieva (page does not exist)\">Stefka Georgieva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrios_Loukatos\" title=\"Dimitrios Loukatos\">Dimitrios Loukatos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vjenceslav_Richter\" title=\"Vjenceslav Richter\">Vjenceslav Richter</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eugen_Sucho%C5%88\" title=\"Eugen Sucho\u0148\">Eugen Sucho\u0148</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Elida_Maria_Szarota&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Elida Maria Szarota (page does not exist)\">Elida Maria Szarota</a></li>\n<li>1982: <a href=\"/w/index.php?title=Athanasios_Aravantinos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Athanasios Aravantinos (page does not exist)\">Athanasios Aravantinos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ana_Blandiana\" title=\"Ana Blandiana\">Ana Blandiana</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vojislav_J._%C4%90uri%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vojislav J. \u0110uri\u0107 (page does not exist)\">Vojislav J. \u0110uri\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sona_Kovacevicov%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sona Kovacevicov\u00e1 (page does not exist)\">Sona Kovacevicov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Aleksandar_Nichev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Aleksandar Nichev (page does not exist)\">Aleksandar Nichev</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jan_J%C3%B3zef_Szczepa%C5%84ski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jan J\u00f3zef Szczepa\u0144ski (page does not exist)\">Jan J\u00f3zef Szczepa\u0144ski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Imre_Varga\" title=\"Imre Varga\">Imre Varga</a></li>\n<li>1983: <a href=\"/wiki/W%C5%82adys%C5%82aw_Bartoszewski\" title=\"W\u0142adys\u0142aw Bartoszewski\">W\u0142adys\u0142aw Bartoszewski</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=G%C3%A9za_Entz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"G\u00e9za Entz (page does not exist)\">G\u00e9za Entz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jozef_Jankovi%C4%8D&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jozef Jankovi\u010d (page does not exist)\">Jozef Jankovi\u010d</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gunther_Schuller_(architect)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gunther Schuller (architect) (page does not exist)\">Gunther Schuller</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zdenko_%C5%A0kreb&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zdenko \u0160kreb (page does not exist)\">Zdenko \u0160kreb</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stefana_Stoykova&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stefana Stoykova (page does not exist)\">Stefana Stoykova</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/C._A._Trypanis\" title=\"C. A. Trypanis\">C. A. Trypanis</a></li>\n<li>1984: <a href=\"/w/index.php?title=Emilijan_Cevc&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emilijan Cevc (page does not exist)\">Emilijan Cevc</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Konstantinos_Dimaras&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Konstantinos Dimaras (page does not exist)\">Konstantinos Dimaras</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Karel_Hor%C3%A1lek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Karel Hor\u00e1lek (page does not exist)\">Karel Hor\u00e1lek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Konr%C3%A1d\" title=\"Gy\u00f6rgy Konr\u00e1d\">Gy\u00f6rgy Konr\u00e1d</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Lucaci\" title=\"Constantin Lucaci\">Constantin Lucaci</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Krasimir_Manchev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Krasimir Manchev (page does not exist)\">Krasimir Manchev</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Krzysztof_Meyer\" title=\"Krzysztof Meyer\">Krzysztof Meyer</a></li>\n<li>1985: <a href=\"/wiki/Branko_Fu%C4%8Di%C4%87\" title=\"Branko Fu\u010di\u0107\">Branko Fu\u010di\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/R%C5%AF%C5%BEena_Greben%C3%AD%C4%8Dkov%C3%A1\" title=\"R\u016f\u017eena Greben\u00ed\u010dkov\u00e1\">R\u016f\u017eena Greben\u00ed\u010dkov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Adrian_Marino&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Adrian Marino (page does not exist)\">Adrian Marino</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Demetrios_Pallas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Demetrios Pallas (page does not exist)\">Demetrios Pallas</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=K%C3%A1roly_Perczel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"K\u00e1roly Perczel (page does not exist)\">K\u00e1roly Perczel</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Simeon_Pironkov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Simeon Pironkov (page does not exist)\">Simeon Pironkov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrzej_Wajda\" title=\"Andrzej Wajda\">Andrzej Wajda</a></li>\n<li>1986: <a href=\"/w/index.php?title=Georgi_Baev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Georgi Baev (page does not exist)\">Georgi Baev</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Tekla_D%C3%B6m%C3%B6t%C3%B6r&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tekla D\u00f6m\u00f6t\u00f6r (page does not exist)\">Tekla D\u00f6m\u00f6t\u00f6r</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Boris_Gaber%C5%A1%C4%8Dik&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Boris Gaber\u0161\u010dik (page does not exist)\">Boris Gaber\u0161\u010dik</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Konrad_G%C3%B3rski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Konrad G\u00f3rski (page does not exist)\">Konrad G\u00f3rski</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Johannes_Karayannopoulos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Johannes Karayannopoulos (page does not exist)\">Johannes Karayannopoulos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ji%C5%99%C3%AD_Kotal%C3%ADk\" title=\"Ji\u0159\u00ed Kotal\u00edk\">Ji\u0159\u00ed Kotal\u00edk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anatol_Vieru\" title=\"Anatol Vieru\">Anatol Vieru</a></li>\n<li>1987: <a href=\"/wiki/Roman_Brandstaetter\" title=\"Roman Brandstaetter\">Roman Brandstaetter</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Doula_Mouriki\" title=\"Doula Mouriki\">Doula Mouriki</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=J%C3%B3zsef_Ujfalussy&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00f3zsef Ujfalussy (page does not exist)\">J\u00f3zsef Ujfalussy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vladimir_Veli%C4%8Dkovi%C4%87\" title=\"Vladimir Veli\u010dkovi\u0107\">Vladimir Veli\u010dkovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Velizar_Velkov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Velizar Velkov (page does not exist)\">Velizar Velkov</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gheorghe_Vrabie_(foklorist)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gheorghe Vrabie (foklorist) (page does not exist)\">Gheorghe Vrabie</a></li>\n<li>1988: <a href=\"/w/index.php?title=Roman_Berger&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Roman Berger (page does not exist)\">Roman Berger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Christos_Kapralos\" title=\"Christos Kapralos\">Christos Kapralos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zoe_Dumitrescu-Bu%C8%99ulenga\" title=\"Zoe Dumitrescu-Bu\u0219ulenga\">Zoe Dumitrescu-Bu\u0219ulenga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Gy%C3%B6rffy\" title=\"Gy\u00f6rgy Gy\u00f6rffy\">Gy\u00f6rgy Gy\u00f6rffy</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Donka_Petkanova&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Donka Petkanova (page does not exist)\">Donka Petkanova</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mieczys%C5%82aw_Por%C4%99bski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mieczys\u0142aw Por\u0119bski (page does not exist)\">Mieczys\u0142aw Por\u0119bski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Edvard_Ravnikar\" title=\"Edvard Ravnikar\">Edvard Ravnikar</a></li>\n<li>1989: <a href=\"/wiki/Maria_Banu%C8%99\" title=\"Maria Banu\u0219\">Maria Banu\u0219</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81kos_Birk%C3%A1s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c1kos Birk\u00e1s (page does not exist)\">\u00c1kos Birk\u00e1s</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jerzy_Buszkiewicz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jerzy Buszkiewicz (page does not exist)\">Jerzy Buszkiewicz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=V%C3%A1clav_Frolec&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"V\u00e1clav Frolec (page does not exist)\">V\u00e1clav Frolec</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nikolai_Genchev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nikolai Genchev (page does not exist)\">Nikolai Genchev</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Petar_Miljkovi%C4%87-Pepek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Petar Miljkovi\u0107-Pepek (page does not exist)\">Petar Miljkovi\u0107-Pepek</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nikos_Gabriel_Pentzikis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nikos Gabriel Pentzikis (page does not exist)\">Nikos Gabriel Pentzikis</a></li>\n<li>1990: <a href=\"/w/index.php?title=Liviu_Calin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Liviu Calin (page does not exist)\">Liviu Calin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bronis%C5%82aw_Geremek\" title=\"Bronis\u0142aw Geremek\">Bronis\u0142aw Geremek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aris_Konstantinidis\" title=\"Aris Konstantinidis\">Aris Konstantinidis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dejan_Medakovi%C4%87\" title=\"Dejan Medakovi\u0107\">Dejan Medakovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Virginia_Paskaleva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Virginia Paskaleva (page does not exist)\">Virginia Paskaleva</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Adriena_%C5%A0imotov%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Adriena \u0160imotov\u00e1 (page does not exist)\">Adriena \u0160imotov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Andr%C3%A1s_Vizkelety&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andr\u00e1s Vizkelety (page does not exist)\">Andr\u00e1s Vizkelety</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1991\u20132000</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>1991: <a href=\"/wiki/Maja_Bo%C5%A1kovi%C4%87-Stulli\" title=\"Maja Bo\u0161kovi\u0107-Stulli\">Maja Bo\u0161kovi\u0107-Stulli</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gerard_Labuda\" title=\"Gerard Labuda\">Gerard Labuda</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Andor_Pigler&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andor Pigler (page does not exist)\">Andor Pigler</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Yorgos_Sicilianos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Yorgos Sicilianos (page does not exist)\">Yorgos Sicilianos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Emil_Sk%C3%A1la&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emil Sk\u00e1la (page does not exist)\">Emil Sk\u00e1la</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marin_Sorescu\" title=\"Marin Sorescu\">Marin Sorescu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stoimen_Stoilov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stoimen Stoilov (page does not exist)\">Stoimen Stoilov</a></li>\n<li>1992: <a href=\"/wiki/Manolis_Andronikos\" title=\"Manolis Andronikos\">Manolis Andronikos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jen%C3%B6_Barab%C3%A1s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jen\u00f6 Barab\u00e1s (page does not exist)\">Jen\u00f6 Barab\u00e1s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Blaga_Dimitrova\" title=\"Blaga Dimitrova\">Blaga Dimitrova</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Kaszynski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stefan Kaszynski (page does not exist)\">Stefan Kaszynski</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ji%C5%99%C3%AD_Ko%C5%99alka&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ji\u0159\u00ed Ko\u0159alka (page does not exist)\">Ji\u0159\u00ed Ko\u0159alka</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zmaga_Kumer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zmaga Kumer (page does not exist)\">Zmaga Kumer</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jon_Nicodim&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jon Nicodim (page does not exist)\">Jon Nicodim</a></li>\n<li>1993: <a href=\"/w/index.php?title=Vasilka_Gerasimova-Tomova&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vasilka Gerasimova-Tomova (page does not exist)\">Vasilka Gerasimova-Tomova</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Petro_Kononenko&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Petro Kononenko (page does not exist)\">Petro Kononenko</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Kurt%C3%A1g\" title=\"Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g\">Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jerzy_Tch%C3%B3rzewski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jerzy Tch\u00f3rzewski (page does not exist)\">Jerzy Tch\u00f3rzewski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/R%C4%83zvan_Theodorescu\" title=\"R\u0103zvan Theodorescu\">R\u0103zvan Theodorescu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Elena_V%C3%A1rossov%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Elena V\u00e1rossov\u00e1 (page does not exist)\">Elena V\u00e1rossov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C4%81ra_Z%C4%81l%C4%ABte\" title=\"M\u0101ra Z\u0101l\u012bte\">M\u0101ra Z\u0101l\u012bte</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dionysis_Zivas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dionysis Zivas (page does not exist)\">Dionysis Zivas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Viktor_%C5%BDmega%C4%8D\" title=\"Viktor \u017dmega\u010d\">Viktor \u017dmega\u010d</a></li>\n<li>1994: <a href=\"/wiki/Istv%C3%A1n_Borzs%C3%A1k\" title=\"Istv\u00e1n Borzs\u00e1k\">Istv\u00e1n Borzs\u00e1k</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=D%C5%BEevad_Juzba%C5%A1i%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"D\u017eevad Juzba\u0161i\u0107 (page does not exist)\">D\u017eevad Juzba\u0161i\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C8%98tefan_Niculescu\" title=\"\u0218tefan Niculescu\">\u0218tefan Niculescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrzej_Szczypiorski\" title=\"Andrzej Szczypiorski\">Andrzej Szczypiorski</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jitka_and_Kv%C4%9Bta_V%C3%A1lov%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jitka and Kv\u011bta V\u00e1lov\u00e1 (page does not exist)\">Jitka and Kv\u011bta V\u00e1lov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Takis_Varvitsiotis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Takis Varvitsiotis (page does not exist)\">Takis Varvitsiotis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zigmas_Zinkevi%C4%8Dius\" title=\"Zigmas Zinkevi\u010dius\">Zigmas Zinkevi\u010dius</a></li>\n<li>1995: <a href=\"/wiki/S%C3%A1ndor_K%C3%A1ny%C3%A1di\" title=\"S\u00e1ndor K\u00e1ny\u00e1di\">S\u00e1ndor K\u00e1ny\u00e1di</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mirko_Kova%C4%8D_(writer)\" title=\"Mirko Kova\u010d (writer)\">Mirko Kova\u010d</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Milcho_Lalkov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Milcho Lalkov (page does not exist)\">Milcho Lalkov</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Michael_G._Meraklis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Michael G. Meraklis (page does not exist)\">Michael G. Meraklis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mindaugas_Navakas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mindaugas Navakas (page does not exist)\">Mindaugas Navakas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wis%C5%82awa_Szymborska\" title=\"Wis\u0142awa Szymborska\">Wis\u0142awa Szymborska</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jaan_Undusk&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jaan Undusk (page does not exist)\">Jaan Undusk</a></li>\n<li>1996: <a href=\"/w/index.php?title=Tam%C3%A1s_Hofer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tam\u00e1s Hofer (page does not exist)\">Tam\u00e1s Hofer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karel_Hub%C3%A1%C4%8Dek\" title=\"Karel Hub\u00e1\u010dek\">Karel Hub\u00e1\u010dek</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Konstantin_Iliev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Konstantin Iliev (page does not exist)\">Konstantin Iliev</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marin_Mincu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marin Mincu (page does not exist)\">Marin Mincu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jo%C5%BEe_Poga%C4%8Dnik_(scholar)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u017ee Poga\u010dnik (scholar) (page does not exist)\">Jo\u017ee Poga\u010dnik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C4%93teris_Vasks\" title=\"P\u0113teris Vasks\">P\u0113teris Vasks</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marian_Zg%C3%B3rniak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marian Zg\u00f3rniak (page does not exist)\">Marian Zg\u00f3rniak</a></li>\n<li>1997: <a href=\"/wiki/Tasos_Athanasiadis\" title=\"Tasos Athanasiadis\">Tasos Athanasiadis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bogdan_Bogdanovi%C4%87_(architect)\" title=\"Bogdan Bogdanovi\u0107 (architect)\">Bogdan Bogdanovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Osk%C3%A1r_Elschek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Osk\u00e1r Elschek (page does not exist)\">Osk\u00e1r Elschek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ferenc_Glatz\" title=\"Ferenc Glatz\">Ferenc Glatz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lech_Kalinowski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lech Kalinowski (page does not exist)\">Lech Kalinowski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jaan_Kross\" title=\"Jaan Kross\">Jaan Kross</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dunja_Rihtman-Augu%C5%A1tin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dunja Rihtman-Augu\u0161tin (page does not exist)\">Dunja Rihtman-Augu\u0161tin</a></li>\n<li>1998: <a href=\"/w/index.php?title=Imre_Bak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Imre Bak (page does not exist)\">Imre Bak</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Andrei_Corbea-Hoi%C8%99ie&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andrei Corbea-Hoi\u0219ie (page does not exist)\">Andrei Corbea-Hoi\u0219ie</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Eli%C5%A1ka_Fu%C4%8D%C3%ADkov%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eli\u0161ka Fu\u010d\u00edkov\u00e1 (page does not exist)\">Eli\u0161ka Fu\u010d\u00edkov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ismail_Kadare\" title=\"Ismail Kadare\">Ismail Kadare</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Justinas_Marcinkevi%C4%8Dius\" title=\"Justinas Marcinkevi\u010dius\">Justinas Marcinkevi\u010dius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dorota_Simonides\" title=\"Dorota Simonides\">Dorota Simonides</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Elena_Toncheva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Elena Toncheva (page does not exist)\">Elena Toncheva</a></li>\n<li>1999: <a href=\"/wiki/Svetlana_Alexievich\" title=\"Svetlana Alexievich\">Svetlana Alexievich</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vera_Bitrakova-Grozdanova&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vera Bitrakova-Grozdanova (page does not exist)\">Vera Bitrakova-Grozdanova</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mircea_Dinescu\" title=\"Mircea Dinescu\">Mircea Dinescu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Istv%C3%A1n_Fried&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Istv\u00e1n Fried (page does not exist)\">Istv\u00e1n Fried</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Henryk G\u00f3recki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/D%C5%BEevad_Karahasan\" title=\"D\u017eevad Karahasan\">D\u017eevad Karahasan</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ferdinand_Milu%C4%8Dk%C3%BD&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ferdinand Milu\u010dk\u00fd (page does not exist)\">Ferdinand Milu\u010dk\u00fd</a></li>\n<li>2000: <a href=\"/w/index.php?title=J%C3%A1n_Bako%C5%A1_(art_historian)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00e1n Bako\u0161 (art historian) (page does not exist)\">J\u00e1n Bako\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ivan_%C4%8Colovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ivan \u010colovi\u0107 (page does not exist)\">Ivan \u010colovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nikola_Georgiev_(scholar)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nikola Georgiev (scholar) (page does not exist)\">Nikola Georgiev</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Imre_Kert%C3%A9sz\" title=\"Imre Kert\u00e9sz\">Imre Kert\u00e9sz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milan_Kundera\" title=\"Milan Kundera\">Milan Kundera</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Karolos_Mitsakis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Karolos Mitsakis (page does not exist)\">Karolos Mitsakis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arvo_P%C3%A4rt\" title=\"Arvo P\u00e4rt\">Arvo P\u00e4rt</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2001\u20132006</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>2001: <a href=\"/wiki/Yurii_Andrukhovych\" title=\"Yurii Andrukhovych\">Yurii Andrukhovych</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Janez_Bernik\" title=\"Janez Bernik\">Janez Bernik</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=J%C3%A1nos_B%C3%B6h%C3%B6nyey&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00e1nos B\u00f6h\u00f6nyey (page does not exist)\">J\u00e1nos B\u00f6h\u00f6nyey</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maria_K%C5%82a%C5%84ska&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria K\u0142a\u0144ska (page does not exist)\">Maria K\u0142a\u0144ska</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marek_Kopelent\" title=\"Marek Kopelent\">Marek Kopelent</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrej_Mitrovi%C4%87\" title=\"Andrej Mitrovi\u0107\">Andrej Mitrovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Evanghelos_Moutsopoulos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Evanghelos Moutsopoulos (page does not exist)\">Evanghelos Moutsopoulos</a></li>\n<li>2002: <a href=\"/w/index.php?title=George_Demetrius_Bambiniotis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"George Demetrius Bambiniotis (page does not exist)\">George Demetrius Bambiniotis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C4%81ris_%C4%8Caklais\" title=\"M\u0101ris \u010caklais\">M\u0101ris \u010caklais</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C3%A9ter_Esterh%C3%A1zy\" title=\"P\u00e9ter Esterh\u00e1zy\">P\u00e9ter Esterh\u00e1zy</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Radost_Ivanova&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Radost Ivanova (page does not exist)\">Radost Ivanova</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nedjeljko_Fabrio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nedjeljko Fabrio (page does not exist)\">Nedjeljko Fabrio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aurel_Stroe\" title=\"Aurel Stroe\">Aurel Stroe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lech_Trzeciakowski\" title=\"Lech Trzeciakowski\">Lech Trzeciakowski</a></li>\n<li>2003: <a href=\"/wiki/Vasil_Gyuzelev\" title=\"Vasil Gyuzelev\">Vasil Gyuzelev</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Drago_Jan%C4%8Dar\" title=\"Drago Jan\u010dar\">Drago Jan\u010dar</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=K%C3%A1roly_Manherz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"K\u00e1roly Manherz (page does not exist)\">K\u00e1roly Manherz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stanis%C5%82aw_Mossakowski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stanis\u0142aw Mossakowski (page does not exist)\">Stanis\u0142aw Mossakowski</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ales_Rasanau&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ales Rasanau (page does not exist)\">Ales Rasanau</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ludv%C3%ADk_V%C3%A1clavek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ludv\u00edk V\u00e1clavek (page does not exist)\">Ludv\u00edk V\u00e1clavek</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ana_Maria_Zahariade&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ana Maria Zahariade (page does not exist)\">Ana Maria Zahariade</a></li>\n<li>2004: <a href=\"/wiki/Theodore_Antoniou\" title=\"Theodore Antoniou\">Theodore Antoniou</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Micha%C5%82_G%C5%82owi%C5%84ski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Micha\u0142 G\u0142owi\u0144ski (page does not exist)\">Micha\u0142 G\u0142owi\u0144ski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Du%C5%A1an_Kov%C3%A1%C4%8D\" title=\"Du\u0161an Kov\u00e1\u010d\">Du\u0161an Kov\u00e1\u010d</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fatos_Lubonja\" title=\"Fatos Lubonja\">Fatos Lubonja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89va_P%C3%B3cs\" title=\"\u00c9va P\u00f3cs\">\u00c9va P\u00f3cs</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Kazimir_Popkonstantinov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kazimir Popkonstantinov (page does not exist)\">Kazimir Popkonstantinov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romualdas_Po%C5%BEerskis\" title=\"Romualdas Po\u017eerskis\">Romualdas Po\u017eerskis</a></li>\n<li>2005: <a href=\"/wiki/K%C3%A1roly_Klim%C3%B3\" title=\"K\u00e1roly Klim\u00f3\">K\u00e1roly Klim\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hanna_Krall\" title=\"Hanna Krall\">Hanna Krall</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Primo%C5%BE_Kuret&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Primo\u017e Kuret (page does not exist)\">Primo\u017e Kuret</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ji%C5%99%C3%AD_Kuthan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ji\u0159\u00ed Kuthan (page does not exist)\">Ji\u0159\u00ed Kuthan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrei_Marga\" title=\"Andrei Marga\">Andrei Marga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eimuntas_Nekro%C5%A1ius\" title=\"Eimuntas Nekro\u0161ius\">Eimuntas Nekro\u0161ius</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Kre%C5%A1imir_Nemec&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kre\u0161imir Nemec (page does not exist)\">Kre\u0161imir Nemec</a></li>\n<li>2006: <a href=\"/wiki/W%C5%82odzimierz_Borodziej\" title=\"W\u0142odzimierz Borodziej\">W\u0142odzimierz Borodziej</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nicos_Hadjinicolaou&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nicos Hadjinicolaou (page does not exist)\">Nicos Hadjinicolaou</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gabriela_Kili%C3%A1nov%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gabriela Kili\u00e1nov\u00e1 (page does not exist)\">Gabriela Kili\u00e1nov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ene_Mihkelson\" title=\"Ene Mihkelson\">Ene Mihkelson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vojteh_Ravnikar\" title=\"Vojteh Ravnikar\">Vojteh Ravnikar</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q294568&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q294568&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q294568\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/97877003\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX1530848\">XX1530848</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12572122t\">cb12572122t</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12572122t\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/119326825\">119326825</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000120313045\">0000 0001 2031 3045</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n82111340\">n82111340</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/MusicBrainz\" title=\"MusicBrainz\">MusicBrainz</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://musicbrainz.org/artist/7a837d63-a434-47e8-8b48-1d50e54ebb74\">7a837d63-a434-47e8-8b48-1d50e54ebb74</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Diet_Library\" title=\"National Diet Library\">NDL</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/01040706\">01040706</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=jo2002162969&amp;CON_LNG=ENG\">jo2002162969</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_Australia\" title=\"National Library of Australia\">NLA</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://nla.gov.au/anbd.aut-an35851725\">35851725</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_and_University_Library_in_Zagreb\" title=\"National and University Library in Zagreb\">NSK</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://katalog.nsk.hr/F/?func=direct&amp;doc_number=000593235&amp;local_base=nsk10\">000593235</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/LIBRIS\" title=\"LIBRIS\">SELIBR</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://libris.kb.se/auth/342298\">342298</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SNAC\" title=\"SNAC\">SNAC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6wm40w8\">w6wm40w8</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/088521869\">088521869</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/97877003\">97877003</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2238\nCached time: 20180921135618\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.604 seconds\nReal time usage: 0.757 seconds\nPreprocessor visited node count: 5414/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 96502/2097152 bytes\nTemplate argument size: 7777/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 18/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 34299/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.191/10.000 seconds\nLua memory usage: 6.37 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  587.320      1 -total\n 30.04%  176.417      1 Template:Reflist\n 25.22%  148.130      1 Template:Infobox_classical_composer\n 24.69%  145.029      1 Template:Infobox_person\n 16.72%   98.201      1 Template:Infobox\n 10.24%   60.115      3 Template:Fix\n  9.71%   57.003      9 Template:ISBN\n  9.69%   56.904      1 Template:Citation_needed\n  8.60%   50.486      9 Template:Cite_news\n  7.79%   45.750      5 Template:Br_separated_entries\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:141829-0!canonical and timestamp 20180921135618 and revision id 856792739\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%87%D9%8A%D9%86%D8%B1%D9%8A%D9%83_%D8%BA%D9%88%D8%B1%D9%8A%D8%B3%D9%83%D9%8A","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0647\u064a\u0646\u0631\u064a\u0643 \u063a\u0648\u0631\u064a\u0633\u0643\u064a"},{"lang":"ast","url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Henryk_G%C3%B3recki","langname":"Asturian","autonym":"asturianu","*":"Henryk G\u00f3recki"},{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%A5%D0%B5%D0%BD%D1%80%D0%B8%D0%BA_%D0%9C%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0%D0%B9_%D0%93%D1%83%D1%80%D0%B5%D1%86%D0%BA%D0%B8","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u0425\u0435\u043d\u0440\u0438\u043a \u041c\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0413\u0443\u0440\u0435\u0446\u043a\u0438"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Henryk_G%C3%B3recki","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Henryk G\u00f3recki"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Henryk_G%C3%B3recki","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Henryk G\u00f3recki"},{"lang":"cy","url":"https://cy.wikipedia.org/wiki/Henryk_G%C3%B3recki","langname":"Welsh","autonym":"Cymraeg","*":"Henryk G\u00f3recki"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Henryk_G%C3%B3recki","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Henryk G\u00f3recki"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Henryk_Miko%C5%82aj_G%C3%B3recki","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Henryk Miko\u0142aj G\u00f3recki"},{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Henryk_G%C3%B3recki","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"Henryk G\u00f3recki"},{"lang":"el","url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%A7%CE%AD%CE%BD%CF%81%CE%B9%CE%BA_%CE%93%CE%BA%CE%BF%CF%85%CF%81%CE%AD%CF%84%CF%83%CE%BA%CE%B9","langname":"Greek","autonym":"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","*":"\u03a7\u03ad\u03bd\u03c1\u03b9\u03ba \u0393\u03ba\u03bf\u03c5\u03c1\u03ad\u03c4\u03c3\u03ba\u03b9"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Henryk_G%C3%B3recki","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Henryk G\u00f3recki"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Henryk_G%C3%B3recki","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Henryk G\u00f3recki"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%87%D9%86%D8%B1%DB%8C%DA%A9_%DA%AF%D9%88%D8%B1%D8%AA%D8%B3%DA%A9%DB%8C","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0647\u0646\u0631\u06cc\u06a9 \u06af\u0648\u0631\u062a\u0633\u06a9\u06cc"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Henryk_G%C3%B3recki","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Henryk G\u00f3recki"},{"lang":"fy","url":"https://fy.wikipedia.org/wiki/Henryk_G%C3%B3recki","langname":"Western Frisian","autonym":"Frysk","*":"Henryk G\u00f3recki"},{"lang":"ga","url":"https://ga.wikipedia.org/wiki/Henryk_G%C3%B3recki","langname":"Irish","autonym":"Gaeilge","*":"Henryk G\u00f3recki"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Henryk_G%C3%B3recki","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Henryk G\u00f3recki"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Henryk_G%C3%B3recki","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Henryk G\u00f3recki"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%94%D7%A0%D7%A8%D7%99%D7%A7_%D7%92%D7%95%D7%A8%D7%A6%D7%A7%D7%99","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05d4\u05e0\u05e8\u05d9\u05e7 \u05d2\u05d5\u05e8\u05e6\u05e7\u05d9"},{"lang":"jv","url":"https://jv.wikipedia.org/wiki/Henryk_Mikolaj_Gorecki","langname":"Javanese","autonym":"Basa Jawa","*":"Henryk Mikolaj Gorecki"},{"lang":"lv","url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/Henriks_Gureckis","langname":"Latvian","autonym":"latvie\u0161u","*":"Henriks Gureckis"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Henryk_G%C3%B3recki","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Henryk G\u00f3recki"},{"lang":"ms","url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Henryk_G%C3%B3recki","langname":"Malay","autonym":"Bahasa Melayu","*":"Henryk G\u00f3recki"},{"lang":"min","url":"https://min.wikipedia.org/wiki/Henryk_G%C3%B3recki","langname":"Minangkabau","autonym":"Baso Minangkabau","*":"Henryk G\u00f3recki"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Henryk_G%C3%B3recki","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Henryk G\u00f3recki"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%98%E3%83%B3%E3%83%AA%E3%82%AF%E3%83%BB%E3%82%B0%E3%83%AC%E3%83%84%E3%82%AD","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30d8\u30f3\u30ea\u30af\u30fb\u30b0\u30ec\u30c4\u30ad"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Henryk_G%C3%B3recki","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Henryk G\u00f3recki"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Henryk_Miko%C5%82aj_G%C3%B3recki","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Henryk Miko\u0142aj G\u00f3recki"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Henryk_G%C3%B3recki","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Henryk G\u00f3recki"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Henryk_Miko%C5%82aj_G%C3%B3recki","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Henryk Miko\u0142aj G\u00f3recki"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D1%83%D1%80%D0%B5%D1%86%D0%BA%D0%B8%D0%B9,_%D0%A5%D0%B5%D0%BD%D1%80%D0%B8%D0%BA_%D0%9C%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0%D0%B9","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0413\u0443\u0440\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439, \u0425\u0435\u043d\u0440\u0438\u043a \u041c\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439"},{"lang":"simple","url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Henryk_Gorecki","langname":"Simple English","autonym":"Simple English","*":"Henryk Gorecki"},{"lang":"sl","url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Henryk_Miko%C5%82aj_G%C3%B3recki","langname":"Slovenian","autonym":"sloven\u0161\u010dina","*":"Henryk Miko\u0142aj G\u00f3recki"},{"lang":"su","url":"https://su.wikipedia.org/wiki/Henryk_Mikolaj_Gorecki","langname":"Sundanese","autonym":"Basa Sunda","*":"Henryk Mikolaj Gorecki"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Henryk_G%C3%B3recki","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Henryk G\u00f3recki"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Henryk_G%C3%B3recki","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Henryk G\u00f3recki"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Henryk_G%C3%B3recki","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Henryk G\u00f3recki"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%B5%D0%BD%D1%80%D0%B8%D0%BA_%D0%9C%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0%D0%B9_%D0%93%D1%83%D1%80%D0%B5%D1%86%D1%8C%D0%BA%D0%B8%D0%B9","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u043a \u041c\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0413\u0443\u0440\u0435\u0446\u044c\u043a\u0438\u0439"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%BA%A8%E9%87%8C%E5%85%8B%C2%B7%E6%88%88%E9%9B%B7%E8%8C%A8%E5%9F%BA","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u4ea8\u91cc\u514b\u00b7\u6208\u96f7\u8328\u57fa"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_February_2011"},{"sortkey":"Gorecki, Henryk","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Gorecki, Henryk","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"Gorecki, Henryk","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_May_2013"},{"sortkey":"Gorecki, Henryk","hidden":"","*":"Articles_with_incomplete_citations_from_February_2011"},{"sortkey":"Gorecki, Henryk","hidden":"","*":"All_articles_with_incomplete_citations"},{"sortkey":"Gorecki, Henryk","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Gorecki, Henryk","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Gorecki, Henryk","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Gorecki, Henryk","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Gorecki, Henryk","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Gorecki, Henryk","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_MusicBrainz_identifiers"},{"sortkey":"Gorecki, Henryk","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NDL_identifiers"},{"sortkey":"Gorecki, Henryk","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers"},{"sortkey":"Gorecki, Henryk","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NLA_identifiers"},{"sortkey":"Gorecki, Henryk","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NSK_identifiers"},{"sortkey":"Gorecki, Henryk","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SELIBR_identifiers"},{"sortkey":"Gorecki, Henryk","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SNAC-ID_identifiers"},{"sortkey":"Gorecki, Henryk","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Gorecki, Henryk","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Gorecki, Henryk","hidden":"","*":"AC_with_14_elements"},{"sortkey":"Gorecki, Henryk","*":"1933_births"},{"sortkey":"Gorecki, Henryk","*":"2010_deaths"},{"sortkey":"Gorecki, Henryk","*":"People_from_Rybnik_County"},{"sortkey":"Gorecki, Henryk","*":"Polish_Roman_Catholics"},{"sortkey":"Gorecki, Henryk","*":"Polish_classical_composers"},{"sortkey":"Gorecki, Henryk","*":"Polish_male_classical_composers"},{"sortkey":"Gorecki, Henryk","*":"Nonesuch_Records_artists"},{"sortkey":"Gorecki, Henryk","*":"20th-century_classical_composers"},{"sortkey":"Gorecki, Henryk","*":"21st-century_classical_composers"},{"sortkey":"Gorecki, Henryk","*":"Knights_of_St._Gregory_the_Great"},{"sortkey":"Gorecki, Henryk","*":"Disease-related_deaths_in_Poland"},{"sortkey":"Gorecki, Henryk","*":"Commanders_with_Star_of_the_Order_of_Polonia_Restituta"},{"sortkey":"Gorecki, Henryk","*":"Recipients_of_the_Gold_Medal_for_Merit_to_Culture_\u2013_Gloria_Artis"},{"sortkey":"Gorecki, Henryk","*":"International_Rostrum_of_Composers_prize-winners"},{"sortkey":"Gorecki, Henryk","*":"Herder_Prize_recipients"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from May 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from February 2011"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with incomplete citations from February 2011"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with MusicBrainz identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NDL identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NLA identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NSK identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SELIBR identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:AC with 14 elements"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Twelve-tone composers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Minimal music"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Herder Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"A Rainbow in Curved Air"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aaron Copland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adam Mickiewicz Institute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adrian Thomas (composer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alban Berg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Kutal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alb\u00edn Brunovsk\u00fd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aldo Clementi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aleksander Kobzdej"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alex Ross (music critic)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandre Tansman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru A. Philippide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Rosetti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfred Schnittke"},{"ns":0,"exists":"","*":"AllMusic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ana Blandiana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anastasios Orlandos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anatol Vieru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrei Marga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrej Mitrovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrey Boreyko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrzej Krzanowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrzej Szczypiorski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrzej Wajda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e1s S\u00fct\u0151"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Boucourechliev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anton Webern"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aris Konstantinidis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arnold Schoenberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arthur Berger (composer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Articulation (music)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arvo P\u00e4rt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atanas Dalchev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aurel Stroe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avant-garde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baritone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beatus Vir (G\u00f3recki)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ben Johnston (composer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bence Szabolcsi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blaga Dimitrova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bla\u017ee Koneski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blessed Virgin Mary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bogdan Bogdanovi\u0107 (architect)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bohuslav Fuchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boles\u0142aw Szabelski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boosey & Hawkes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Branko Fu\u010di\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bronis\u0142aw Geremek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bronis\u0142aw Komorowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brooklyn Academy of Music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bruno Maderna"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9la Bart\u00f3k"},{"ns":0,"exists":"","*":"C. A. Trypanis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cardiff University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Ives"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Wuorinen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Choir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christos Kapralos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clapping Music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Classic FM (UK)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communist Party of Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Composer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Concordia University (Montreal)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Consonance and dissonance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Daicoviciu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Lucaci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Contemporary classical music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Counterpoint"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czernica, Silesian Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dawn Upshaw"},{"ns":0,"exists":"","*":"De revolutionibus orbium coelestium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dejan Medakovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Denis ApIvor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deutsche Welle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dezs\u0151 Keresztury"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrios Loukatos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dissonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dmitri Shostakovich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Don Banks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Donald Martino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dorota Simonides"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doula Mouriki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drago Jan\u010dar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dragotin Cvetko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drone (music)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Du\u0161an Kov\u00e1\u010d"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u017eevad Karahasan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edvard Ravnikar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eight Lines"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eimuntas Nekro\u0161ius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emmanuel Kriaras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ene Mihkelson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erik Bergman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernst Krenek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugen Barbu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugen Jebeleanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugen Sucho\u0148"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugeniusz Knapik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fatos Lubonja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferenc Farkas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferenc Glatz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Four Organs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franz Schubert"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Crumb"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Perle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gerard Labuda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gestapo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gilbert Amy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giya Kancheli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gottfried Michael Koenig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gresham College"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gyula Illy\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gyula Ortutay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gy\u00f6rgy Gy\u00f6rffy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gy\u00f6rgy Konr\u00e1d"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e1bor Preisich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hanna Krall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Abrahamsen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Erich Apostel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harmony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Pousseur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henryk Sta\u017cewski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herder Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holy minimalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Humphrey Searle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iannis Xenakis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Igor Stravinsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imre Kert\u00e9sz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imre Varga"},{"ns":0,"exists":"","*":"In C"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ioannis Kakridis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ismail Kadare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istv\u00e1n Borzs\u00e1k"},{"ns":0,"exists":"","*":"It's Gonna Rain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaan Kross"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Calonne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jagoda Bui\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Bia\u0142ostocki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Filip (historian)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Kott"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jane Perlez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Janez Bernik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Barraqu\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ji\u0159\u00ed Kol\u00e1\u0159"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ji\u0159\u00ed Kotal\u00edk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johann Sebastian Bach"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Adams (composer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Tavener"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josef Matthias Hauer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Haydn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Stalin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Carlos Paz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Justinas Marcinkevi\u010dius"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e1n Cikker"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e1nos Harmatta"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00fcrg Baur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kamil Lhot\u00e1k"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karel Goeyvaerts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karel Hub\u00e1\u010dek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karlheinz Stockhausen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karol Szymanowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karol Szymanowski Academy of Music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Katowice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kazimierz Dejmek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kazimierz Micha\u0142owski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kazimierz Serocki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kees van Baaren"},{"ns":0,"exists":"","*":"Konrad Boehmer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kosciuszko Foundation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Koyaanisqatsi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kronos Quartet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krzysztof Meyer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krzysztof Penderecki"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u00e1roly Klim\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"LIBRIS"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Monte Young"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lech Trzeciakowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Libretto"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of compositions by Henryk G\u00f3recki"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of minimalist composers"},{"ns":0,"exists":"","*":"London Philharmonic Orchestra"},{"ns":0,"exists":"","*":"London Sinfonietta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Andriessen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luciano Berio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucijan Marija \u0160kerjanc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luigi Dallapiccola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luigi Nono"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luigi Nono (composer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lydia Johnson Dance"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e1szl\u00f3 N\u00e9meth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maclean's"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magdalena Abakanowicz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maja Bo\u0161kovi\u0107-Stulli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manolis Andronikos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marek Kopelent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Banu\u0219"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marin Alsop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marin Goleminov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marin Sorescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martin Boykan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maximalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Melody"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michael Nyman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michael Steinberg (music critic)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihai Pop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihail Jora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miko\u0142aj G\u00f3recki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milan Kundera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milovan Gavazzi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milton Babbitt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minimal music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mircea Dinescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mirko Kova\u010d (writer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miroslav Krle\u017ea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miserere (G\u00f3recki)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modernism (music)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montreal"},{"ns":0,"exists":"","*":"MusicBrainz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Musical cryptogram"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u0101ra Z\u0101l\u012bte"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u0101ris \u010caklais"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Diet Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of Australia"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"National and University Library in Zagreb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Naxos Records"},{"ns":0,"exists":"","*":"Niccol\u00f2 Castiglioni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nichita St\u0103nescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolaus Copernicus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nikos Skalkottas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nonesuch Records"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norman Davies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ole Buck"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olivier Messiaen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orchestra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Order Odrodzenia Polski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Order of St. Gregory the Great"},{"ns":0,"exists":"","*":"Order of the White Eagle (Poland)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Osvaldas Balakauskas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oto Bihalji-Merin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pancho Vladigerov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pandelis Prevelakis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Hindemith"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petar Lubarda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phase music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philip Glass"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phrygian Gates"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piano Phase"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Boulez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish School (music)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pope John Paul II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Postminimalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Premiere"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Process music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Psalms"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pyaemia"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e9ter Esterh\u00e1zy"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u0113teris Vasks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rafa\u0142 Augustyn (composer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Repetition (music)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Repetitive music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reuters"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rhythm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard Barrett (composer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard Swift (composer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roger Sessions"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Brandstaetter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Ingarden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Palester"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romualdas Po\u017eerskis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Festival Hall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rybnik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rydu\u0142towy"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u0103zvan Theodorescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u016f\u017eena Greben\u00ed\u010dkov\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"SNAC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Polish Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Viennese School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sheet music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shortage economy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silesia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silesian Philharmonic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silesian Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silesian uprisings"},{"ns":0,"exists":"","*":"Simeon ten Holt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Solidarity (Polish trade union)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sonorism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soprano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spyridon Marinatos"},{"ns":0,"exists":"","*":"St. Louis Post-Dispatch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanislav Libensk\u00fd and Jaroslava Brychtov\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanis\u0142aw Lorentz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Steve Reich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stylianos Harkianakis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Svetlana Alexievich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Svetozar Radoj\u010di\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Symphonic music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Symphony No. 2 (G\u00f3recki)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Symphony No. 3 (G\u00f3recki)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Szafrankowie Brothers State School of Music"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e1ndor Cso\u00f3ri"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e1ndor K\u00e1ny\u00e1di"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tadeusz \u017bakiej"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tasos Athanasiadis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Terry Riley"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Guardian"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Washington Post"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Well-Tuned Piano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theodore Antoniou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tom Johnson (composer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tonality"},{"ns":0,"exists":"","*":"Totalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Totus Tuus (G\u00f3recki)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tudor Arghezi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Twelve-tone technique"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Music in Katowice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasil Gyuzelev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Velimir Khlebnikov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vera Mutafchieva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Veselin Beshevliev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viktor \u017dmega\u010d"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virgil V\u0103t\u0103\u0219ianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vjenceslav Richter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir Veli\u010dkovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladim\u00edr Komp\u00e1nek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vojteh Ravnikar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Warsaw Autumn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wiktor Zin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wis\u0142awa Szymborska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Witold Lutos\u0142awski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wolfgang Amadeus Mozart"},{"ns":0,"exists":"","*":"W\u0142adys\u0142aw Bartoszewski"},{"ns":0,"exists":"","*":"W\u0142odzimierz Borodziej"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yiannis Papaioannou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yiannis Spyropoulos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yurii Andrukhovych"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zaharia Stancu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zakopane"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zbigniew Herbert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zigmas Zinkevi\u010dius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zlatko Gorjan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zoe Dumitrescu-Bu\u0219ulenga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9va P\u00f3cs"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0218tefan Niculescu"},{"ns":0,"*":"Www.lunanova.org"},{"ns":0,"*":"Manolis Hatzidakis"},{"ns":0,"*":"Emanuel Hru\u0161ka"},{"ns":0,"*":"Hugo Rokyta"},{"ns":0,"*":"Hristo Vakarelski"},{"ns":0,"*":"Dezs\u0151 Dercs\u00e9nyi"},{"ns":0,"*":"Anton Kriesis"},{"ns":0,"*":"Niko Kuret"},{"ns":0,"*":"Dimiter Statkov"},{"ns":0,"*":"Iv\u00e1n Feny\u0151 (art historian)"},{"ns":0,"*":"Ludv\u00edk Kunz"},{"ns":0,"*":"Lajos Vayer"},{"ns":0,"*":"Jol\u00e1n Balogh"},{"ns":0,"*":"Marijan Matkovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Ksawery Piwocki"},{"ns":0,"*":"France Stele"},{"ns":0,"*":"Zolt\u00e1n Frany\u00f3"},{"ns":0,"*":"Zeko Torbov"},{"ns":0,"*":"Georgios Megas"},{"ns":0,"*":"Mihail Sokolovski"},{"ns":0,"*":"Branko Maksimovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Jaroslav Pe\u0161ina"},{"ns":0,"*":"Jan Racek"},{"ns":0,"*":"W\u0142adys\u0142aw Czerny"},{"ns":0,"*":"Ivan Duichev"},{"ns":0,"*":"Ivo Frange\u0161"},{"ns":0,"*":"L\u00e1szl\u00f3 Ger\u0151"},{"ns":0,"*":"Stylianos Pelekanidis"},{"ns":0,"*":"J\u00e1n Podol\u00e1k"},{"ns":0,"*":"Zeno Vancea"},{"ns":0,"*":"J\u00f3zef Burszta"},{"ns":0,"*":"Hristo M. Danov"},{"ns":0,"*":"Maria Ana Musicescu"},{"ns":0,"*":"Stanojlo Raji\u010di\u0107"},{"ns":0,"*":"Rudolf Turek"},{"ns":0,"*":"Kazimierz Wejchert"},{"ns":0,"*":"Nikolaos Andriotis"},{"ns":0,"*":"Riko Debenjak"},{"ns":0,"*":"M\u00e1t\u00e9 Major"},{"ns":0,"*":"Anastas Petrov (ballet)"},{"ns":0,"*":"Ion Vladutiu"},{"ns":0,"*":"\u0110ur\u0111e Bo\u0161kovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Stoyan Dzudzev"},{"ns":0,"*":"B\u00e9la Gunda"},{"ns":0,"*":"Ji\u0159\u00ed Hr\u016fza"},{"ns":0,"*":"Zdenko Kolacio"},{"ns":0,"*":"Atanas Natev"},{"ns":0,"*":"Pavel Trost"},{"ns":0,"*":"Apostolos E. Vacalopoulos"},{"ns":0,"*":"Gordana Babi\u0107-\u0110or\u0111evi\u0107"},{"ns":0,"*":"Iv\u00e1n Balassa"},{"ns":0,"*":"Manousos Manousakas"},{"ns":0,"*":"Emil Condurachi"},{"ns":0,"*":"Stefka Georgieva"},{"ns":0,"*":"Elida Maria Szarota"},{"ns":0,"*":"Athanasios Aravantinos"},{"ns":0,"*":"Vojislav J. \u0110uri\u0107"},{"ns":0,"*":"Sona Kovacevicov\u00e1"},{"ns":0,"*":"Aleksandar Nichev"},{"ns":0,"*":"Jan J\u00f3zef Szczepa\u0144ski"},{"ns":0,"*":"G\u00e9za Entz"},{"ns":0,"*":"Jozef Jankovi\u010d"},{"ns":0,"*":"Gunther Schuller (architect)"},{"ns":0,"*":"Zdenko \u0160kreb"},{"ns":0,"*":"Stefana Stoykova"},{"ns":0,"*":"Emilijan Cevc"},{"ns":0,"*":"Konstantinos Dimaras"},{"ns":0,"*":"Karel Hor\u00e1lek"},{"ns":0,"*":"Krasimir Manchev"},{"ns":0,"*":"Adrian Marino"},{"ns":0,"*":"Demetrios Pallas"},{"ns":0,"*":"K\u00e1roly Perczel"},{"ns":0,"*":"Simeon Pironkov"},{"ns":0,"*":"Georgi Baev"},{"ns":0,"*":"Tekla D\u00f6m\u00f6t\u00f6r"},{"ns":0,"*":"Boris Gaber\u0161\u010dik"},{"ns":0,"*":"Konrad G\u00f3rski"},{"ns":0,"*":"Johannes Karayannopoulos"},{"ns":0,"*":"J\u00f3zsef Ujfalussy"},{"ns":0,"*":"Velizar Velkov"},{"ns":0,"*":"Gheorghe Vrabie (foklorist)"},{"ns":0,"*":"Roman Berger"},{"ns":0,"*":"Donka Petkanova"},{"ns":0,"*":"Mieczys\u0142aw Por\u0119bski"},{"ns":0,"*":"\u00c1kos Birk\u00e1s"},{"ns":0,"*":"Jerzy Buszkiewicz"},{"ns":0,"*":"V\u00e1clav Frolec"},{"ns":0,"*":"Nikolai Genchev"},{"ns":0,"*":"Petar Miljkovi\u0107-Pepek"},{"ns":0,"*":"Nikos Gabriel Pentzikis"},{"ns":0,"*":"Liviu Calin"},{"ns":0,"*":"Virginia Paskaleva"},{"ns":0,"*":"Adriena \u0160imotov\u00e1"},{"ns":0,"*":"Andr\u00e1s Vizkelety"},{"ns":0,"*":"Andor Pigler"},{"ns":0,"*":"Yorgos Sicilianos"},{"ns":0,"*":"Emil Sk\u00e1la"},{"ns":0,"*":"Stoimen Stoilov"},{"ns":0,"*":"Jen\u00f6 Barab\u00e1s"},{"ns":0,"*":"Stefan Kaszynski"},{"ns":0,"*":"Ji\u0159\u00ed Ko\u0159alka"},{"ns":0,"*":"Zmaga Kumer"},{"ns":0,"*":"Jon Nicodim"},{"ns":0,"*":"Vasilka Gerasimova-Tomova"},{"ns":0,"*":"Petro Kononenko"},{"ns":0,"*":"Jerzy Tch\u00f3rzewski"},{"ns":0,"*":"Elena V\u00e1rossov\u00e1"},{"ns":0,"*":"Dionysis Zivas"},{"ns":0,"*":"D\u017eevad Juzba\u0161i\u0107"},{"ns":0,"*":"Jitka and Kv\u011bta V\u00e1lov\u00e1"},{"ns":0,"*":"Takis Varvitsiotis"},{"ns":0,"*":"Milcho Lalkov"},{"ns":0,"*":"Michael G. Meraklis"},{"ns":0,"*":"Mindaugas Navakas"},{"ns":0,"*":"Jaan Undusk"},{"ns":0,"*":"Tam\u00e1s Hofer"},{"ns":0,"*":"Konstantin Iliev"},{"ns":0,"*":"Marin Mincu"},{"ns":0,"*":"Jo\u017ee Poga\u010dnik (scholar)"},{"ns":0,"*":"Marian Zg\u00f3rniak"},{"ns":0,"*":"Osk\u00e1r Elschek"},{"ns":0,"*":"Lech Kalinowski"},{"ns":0,"*":"Dunja Rihtman-Augu\u0161tin"},{"ns":0,"*":"Imre Bak"},{"ns":0,"*":"Andrei Corbea-Hoi\u0219ie"},{"ns":0,"*":"Eli\u0161ka Fu\u010d\u00edkov\u00e1"},{"ns":0,"*":"Elena Toncheva"},{"ns":0,"*":"Vera Bitrakova-Grozdanova"},{"ns":0,"*":"Istv\u00e1n Fried"},{"ns":0,"*":"Ferdinand Milu\u010dk\u00fd"},{"ns":0,"*":"J\u00e1n Bako\u0161 (art historian)"},{"ns":0,"*":"Ivan \u010colovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Nikola Georgiev (scholar)"},{"ns":0,"*":"Karolos Mitsakis"},{"ns":0,"*":"J\u00e1nos B\u00f6h\u00f6nyey"},{"ns":0,"*":"Maria K\u0142a\u0144ska"},{"ns":0,"*":"Evanghelos Moutsopoulos"},{"ns":0,"*":"George Demetrius Bambiniotis"},{"ns":0,"*":"Radost Ivanova"},{"ns":0,"*":"Nedjeljko Fabrio"},{"ns":0,"*":"K\u00e1roly Manherz"},{"ns":0,"*":"Stanis\u0142aw Mossakowski"},{"ns":0,"*":"Ales Rasanau"},{"ns":0,"*":"Ludv\u00edk V\u00e1clavek"},{"ns":0,"*":"Ana Maria Zahariade"},{"ns":0,"*":"Micha\u0142 G\u0142owi\u0144ski"},{"ns":0,"*":"Kazimir Popkonstantinov"},{"ns":0,"*":"Primo\u017e Kuret"},{"ns":0,"*":"Ji\u0159\u00ed Kuthan"},{"ns":0,"*":"Kre\u0161imir Nemec"},{"ns":0,"*":"Nicos Hadjinicolaou"},{"ns":0,"*":"Gabriela Kili\u00e1nov\u00e1"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Herder Prize"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Twelve-tone composers"},{"ns":11,"*":"Template talk:Minimal music"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Polish"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox classical composer"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-pol"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-pl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:See also"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Listen"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Allmusic"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:AllMusic"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISSN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Full citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Twelve-tone composers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Minimal music"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Herder Prize"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Listen"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:File link"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Henryk_Miko\u0142aj_G\u00f3recki_Polish_composer.jpg","Halda_w_rydultowach.jpg","Katowice_-_Akademia_Muzyczna.JPG","Gorecki_cropped.png","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.nytimes.com/1994/02/27/magazine/henryk-gorecki.html?pagewanted=all&src=pm","https://www.bbc.co.uk/news/entertainment-arts-11741555","http://uk.reuters.com/article/idUKTRE6AB3YK20101112","http://www.newyorker.com/culture/cultural-comment/cult-fame-discontents","https://www.webcitation.org/6Z0yPuleK?url=http://www.newyorker.com/culture/cultural-comment/cult-fame-discontents","https://web.archive.org/web/20090302223648/http://www.polskieradio.pl/thenews/culture/?id=97489","http://www.usc.edu/dept/polish_music/composer/gorecki.html","https://query.nytimes.com/gst/fullpage.html?res=9C07E6DF153BF934A15751C0A962958260&sec=&spon=&pagewanted=all","https://www.theguardian.com/music/2010/nov/12/polish-composer-henryk-gorecki-dies?CMP=twt_gu","http://www.scena.org/columns/lebrecht/070228-NL-gorecki.html","http://www.naxos.com/composerinfo/Henryk_Gorecki/26071.htm","http://pages.sbcglobal.net/jameswierzbicki/gorecki.htm","https://web.archive.org/web/20090814012656/http://pages.sbcglobal.net/jameswierzbicki/gorecki.htm","http://www.bruceduffie.com/gorecki.html","http://www.musicweb-international.com/classrev/2007/Nov07/Gorecki_Williams.htm","http://www.nonesuch.com/albums/henryk-gorecki-string-quartet-no-3-songs-are-sung","http://www.mahlerarchives.net/archives/ellisevocations.pdf","https://web.archive.org/web/20120917102253/http://www.mahlerarchives.net/archives/ellisevocations.pdf","https://www.allmusic.com/artist/q2602/biography","http://www.boosey.com/pages/cr/composer/composer_main.asp?composerid=2732&ttype=BIOGRAPHY&ttitle=Biography","https://www.bbc.co.uk/music/reviews/259x","http://www.nj.com/entertainment/arts/index.ssf/2009/07/cool_and_calm_emerge_from_the.html","https://www.theguardian.com/music/2010/nov/12/henryk-gorecki-obituary","http://www.southbankcentre.co.uk/find/music/classical/tickets/london-philharmonic-orchestra-45001","https://www.washingtonpost.com/wp-dyn/content/article/2010/11/12/AR2010111201915.html?hpid=entnews","http://www.dw-world.de/dw/article/0,,6225852,00.html","https://www.google.com/hostednews/ap/article/ALeqM5ip5hmH9Sk3eKVXe665y02Oq-2i_g?docId=5b944436d887443ba3eb27e342f7e5f6","http://www2.macleans.ca/2010/11/12/music-no-mother-do-not-weep/","https://www.theguardian.com/music/musicblog/video/2014/apr/14/philharmonic-orchaestra-video","https://web.archive.org/web/20160304095501/http://www.theguardian.com/music/musicblog/video/2014/apr/14/philharmonic-orchaestra-video","http://ctr.concordia.ca/archives/is191198/art1.html","http://www.nonesuch.com/artists/henryk-gorecki","https://www.wikidata.org/wiki/Q294568","https://web.archive.org/web/20160227073621/http://www.usc.edu/dept/polish_music/PMJ/issue/6.2.03/Gorecki1962.html","https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&q=n2:1521-6039","https://web.archive.org/web/20101226224921/http://gresham.ac.uk/event.asp?PageId=108&EventId=815","http://www.boosey.com/pages/cr/composer/composer_main.asp?composerid=2732&ttype=SNAPSHOT&ttitle=Snapshot","https://web.archive.org/web/20090225123655/http://www.usc.edu/dept/polish_music/PMJ/issues.html","http://www.lunanova.org/podcasts/Belvedere13/gorecki.mp3","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/97877003","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX1530848","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12572122t","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12572122t","https://d-nb.info/gnd/119326825","http://isni.org/isni/0000000120313045","http://id.loc.gov/authorities/names/n82111340","https://musicbrainz.org/artist/7a837d63-a434-47e8-8b48-1d50e54ebb74","https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/01040706","https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&local_base=aut&ccl_term=ica=jo2002162969&CON_LNG=ENG","https://nla.gov.au/anbd.aut-an35851725","http://katalog.nsk.hr/F/?func=direct&doc_number=000593235&local_base=nsk10","https://libris.kb.se/auth/342298","http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6wm40w8","https://www.idref.fr/088521869","https://viaf.org/viaf/97877003","https://web.archive.org/web/20110707112955/http://www.allegropress.com/","http://www.oxfordmusiconline.com/subscriber/article/opr/t114/e2966?q=g%C3%B3recki&search=quick&pos=3&_start=1#firsthit"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Henryk_G\u00f3recki","byteoffset":6088,"anchor":"Biography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Early years","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Henryk_G\u00f3recki","byteoffset":6103,"anchor":"Early_years"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Rydu\u0142towy and Katowice","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Henryk_G\u00f3recki","byteoffset":9055,"anchor":"Rydu\u0142towy_and_Katowice"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Professorship","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Henryk_G\u00f3recki","byteoffset":11793,"anchor":"Professorship"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Style and compositions","number":"2","index":"5","fromtitle":"Henryk_G\u00f3recki","byteoffset":14031,"anchor":"Style_and_compositions"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Early modernist works","number":"2.1","index":"6","fromtitle":"Henryk_G\u00f3recki","byteoffset":16760,"anchor":"Early_modernist_works"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Move from modernism","number":"2.2","index":"7","fromtitle":"Henryk_G\u00f3recki","byteoffset":20674,"anchor":"Move_from_modernism"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Later works","number":"2.3","index":"8","fromtitle":"Henryk_G\u00f3recki","byteoffset":26079,"anchor":"Later_works"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Death","number":"2.4","index":"9","fromtitle":"Henryk_G\u00f3recki","byteoffset":28349,"anchor":"Death"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Critical opinion","number":"3","index":"10","fromtitle":"Henryk_G\u00f3recki","byteoffset":32278,"anchor":"Critical_opinion"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"4","index":"11","fromtitle":"Henryk_G\u00f3recki","byteoffset":36207,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"5","index":"12","fromtitle":"Henryk_G\u00f3recki","byteoffset":36244,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"13","fromtitle":"Henryk_G\u00f3recki","byteoffset":39116,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Henryk G\u00f3recki","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Gorecki, Henryk"},{"name":"wikibase_item","*":"Q294568"}]}}