{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Imre Kert\u00e9sz","pageid":105311,"revid":847611589,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">The native form of this <a href=\"/wiki/Personal_name\" title=\"Personal name\">personal name</a> is <i>Kert\u00e9sz Imre</i>.&#160;This article uses <a href=\"/wiki/Personal_name#Western_name_order\" title=\"Personal name\">Western name order</a> when mentioning individuals.</div>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Imre Kert\u00e9sz</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Kert%C3%A9sz_Imre_cropped.jpg\" class=\"image\" title=\"Imre Kert\u00e9sz in Mandalay (2007)\"><img alt=\"Imre Kert\u00e9sz in Mandalay (2007)\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0a/Kert%C3%A9sz_Imre_cropped.jpg/220px-Kert%C3%A9sz_Imre_cropped.jpg\" width=\"220\" height=\"293\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0a/Kert%C3%A9sz_Imre_cropped.jpg/330px-Kert%C3%A9sz_Imre_cropped.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0a/Kert%C3%A9sz_Imre_cropped.jpg/440px-Kert%C3%A9sz_Imre_cropped.jpg 2x\" data-file-width=\"960\" data-file-height=\"1280\" /></a><div>Imre Kert\u00e9sz in Mandalay (2007)</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Born</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1929-11-09</span>)</span>9 November 1929<br /><a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a>, <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary_(1920%E2%80%9346)\" title=\"Kingdom of Hungary (1920\u201346)\">Hungary</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Died</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n31 March 2016<span style=\"display:none\">(2016-03-31)</span> (aged&#160;86)<br />Budapest, Hungary</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Occupation</th><td class=\"role\" style=\"line-height:1.4em;\">\nNovelist</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Notable works</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n<i><a href=\"/wiki/Fatelessness\" title=\"Fatelessness\">Fatelessness</a></i> <br /> <i><a href=\"/wiki/Kaddish_for_an_Unborn_Child\" title=\"Kaddish for an Unborn Child\">Kaddish for an Unborn Child</a></i> <br /> <i>Liquidation</i></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Notable awards</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/Nobel_Prize_in_Literature\" title=\"Nobel Prize in Literature\">Nobel Prize in Literature</a> <br /> 2002                  <br /></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Spouse</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\nAlbina Vas<br />(<abbr title=\"died\">d.</abbr> 1995)<br /> <div style=\"position:relative;display:inline-block;line-height:normal;\">Magda Ambrus<br />&#32;(<abbr title=\"married\">m.</abbr>&#160;1996)</div><sup id=\"cite_ref-Seattletimes_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Seattletimes-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Guardian_obituary_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Guardian_obituary-2\">&#91;2&#93;</a></sup></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Imre Kert\u00e9sz</b> (<small>Hungarian:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Hungarian\" title=\"Help:IPA/Hungarian\">[\u02c8imr\u025b \u02c8k\u025brte\u02d0s]</a></span>; 9 November 1929&#160;&#8211;&#32;31 March 2016) was a <a href=\"/wiki/Hungarians\" title=\"Hungarians\">Hungarian</a> author and recipient of the 2002 <a href=\"/wiki/Nobel_Prize_in_Literature\" title=\"Nobel Prize in Literature\">Nobel Prize in Literature</a>, \"for writing that upholds the fragile experience of the individual against the barbaric arbitrariness of history\".<sup id=\"cite_ref-nobel_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-nobel-3\">&#91;3&#93;</a></sup> He was the first Hungarian to win the Nobel in Literature. His works deal with themes of <a href=\"/wiki/The_Holocaust\" title=\"The Holocaust\">Nazi Holocaust</a> (he was a survivor of a German concentration camp), dictatorship and personal freedom.<sup id=\"cite_ref-Seattletimes_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Seattletimes-1\">&#91;1&#93;</a></sup> He died on 31 March 2016, aged 86, at his home in Budapest  after suffering from <a href=\"/wiki/Parkinson%27s_disease\" title=\"Parkinson&#39;s disease\">Parkinson's disease</a> for several years.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Life_and_work\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Life and work</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Controversy\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Controversy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#List_of_works\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">List of works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Awards_and_honors\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Awards and honors</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#International_prizes\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">International prizes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Hungarian_prizes\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Hungarian prizes</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Life_and_work\">Life and work</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Imre_Kert%C3%A9sz&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Life and work\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Kert\u00e9sz was born in Budapest, Hungary, on 9 November 1929, the son of Aranka Jakab and L\u00e1szl\u00f3 Kert\u00e9sz,<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> a bourgeois Jewish couple. After his parents separated when he was around the age of five, Kert\u00e9sz attended a boarding school and, in 1940, he started secondary school where he was put into a special class for Jewish students.<sup id=\"cite_ref-tagesschau_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tagesschau-7\">&#91;7&#93;</a></sup> During <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a>, Kert\u00e9sz was deported in 1944 at the age of 14 with other <a href=\"/wiki/List_of_Hungarian_Jews\" title=\"List of Hungarian Jews\">Hungarian Jews</a> to the <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a>, and was later sent to <a href=\"/wiki/Buchenwald\" class=\"mw-redirect\" title=\"Buchenwald\">Buchenwald</a>.<sup id=\"cite_ref-Britannica_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Britannica-8\">&#91;8&#93;</a></sup> Upon his arrival at the camps, Kert\u00e9sz claimed to be a 16-year old worker, thus saving him from the instant extermination that awaited a 14-year old.<sup id=\"cite_ref-nyt_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-nyt-9\">&#91;9&#93;</a></sup> After his camp was liberated in 1945, Kert\u00e9sz returned to Budapest,<sup id=\"cite_ref-Guardian_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Guardian-10\">&#91;10&#93;</a></sup> graduated from high school in 1948,<sup id=\"cite_ref-mandinerdeath_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mandinerdeath-11\">&#91;11&#93;</a></sup> and then went on to find work as a journalist and translator. In 1951, he lost his job at the journal <i>Vil\u00e1goss\u00e1g</i> (Clarity) after the publication started leaning towards communism.<sup id=\"cite_ref-Guardian_10-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Guardian-10\">&#91;10&#93;</a></sup> For a short term he worked as a factory worker and then in the press department of the Ministry of Heavy Industry.<sup id=\"cite_ref-Guardian_obituary_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Guardian_obituary-2\">&#91;2&#93;</a></sup> From 1953 he started freelance journalism and translated various works into Hungarian, including <a href=\"/wiki/Friedrich_Nietzsche\" title=\"Friedrich Nietzsche\">Friedrich Nietzsche</a>, <a href=\"/wiki/Sigmund_Freud\" title=\"Sigmund Freud\">Sigmund Freud</a>, <a href=\"/wiki/Ludwig_Wittgenstein\" title=\"Ludwig Wittgenstein\">Ludwig Wittgenstein</a> and <a href=\"/wiki/Elias_Canetti\" title=\"Elias Canetti\">Elias Canetti</a>.<sup id=\"cite_ref-Seattletimes_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Seattletimes-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>His best-known work, <i><a href=\"/wiki/Fatelessness\" title=\"Fatelessness\">Fatelessness</a></i> (<i>Sorstalans\u00e1g</i>), describes the experience of 15-year-old Gy\u00f6rgy (George) K\u00f6ves in the concentration camps of Auschwitz, Buchenwald and <a href=\"/wiki/Zeitz\" title=\"Zeitz\">Zeitz</a>. Written between 1960 and 1973, the novel was initially rejected for publication by the Communist regime in Hungary, but was published in 1975.<sup id=\"cite_ref-Seattletimes_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Seattletimes-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Some have interpreted the book as quasi-autobiographical, but the author disavows a strong biographical connection. The book would go on to become part of many high school curriculums in Hungary.<sup id=\"cite_ref-Seattletimes_1-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Seattletimes-1\">&#91;1&#93;</a></sup> In 2005, a <a href=\"/wiki/Fateless_(film)\" title=\"Fateless (film)\">film based on the novel</a>, for which he wrote the script, was made in Hungary.<sup id=\"cite_ref-NYT_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-NYT-12\">&#91;12&#93;</a></sup> Although sharing the same title, some reviews noted that the film was more autobiographical than the novel on which it was based. It was released internationally at various dates in 2005 and 2006.\n</p><p>Following on from <i>Fatelessness</i>, Kert\u00e9sz's <i>Fiasco</i> (1988) and <i><a href=\"/wiki/Kaddish_for_an_Unborn_Child\" title=\"Kaddish for an Unborn Child\">Kaddish for an Unborn Child</a></i> (1990) are, respectively, the second and third parts of his holocaust trilogy.<sup id=\"cite_ref-Guardian_10-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Guardian-10\">&#91;10&#93;</a></sup> His writings translated into English include <i>Kaddish for an Unborn Child</i> (<i>Kaddis a meg nem sz\u00fcletett gyermek\u00e9rt</i>) and <i>Liquidation</i> (<i>Felsz\u00e1mol\u00e1s</i>), the latter set during the period of Hungary's evolution into a democracy from communist rule.<sup id=\"cite_ref-Seattletimes_1-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Seattletimes-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>From the beginning, Kert\u00e9sz found little appreciation for his writing in Hungary,<sup id=\"cite_ref-Britannica_8-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Britannica-8\">&#91;8&#93;</a></sup> and he moved to Germany where he received more active support from publishers and reviewers, along with more appreciative readers. After his move, he continued translating German works into Hungarian,<sup id=\"cite_ref-Britannica_8-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Britannica-8\">&#91;8&#93;</a></sup> notably <i><a href=\"/wiki/The_Birth_of_Tragedy\" title=\"The Birth of Tragedy\">The Birth of Tragedy</a></i>, the plays of <a href=\"/wiki/D%C3%BCrrenmatt\" class=\"mw-redirect\" title=\"D\u00fcrrenmatt\">D\u00fcrrenmatt</a>, <a href=\"/wiki/Schnitzler\" title=\"Schnitzler\">Schnitzler</a> and <a href=\"/wiki/Tankred_Dorst\" title=\"Tankred Dorst\">Tankred Dorst</a>, and various thoughts and aphorisms of <a href=\"/wiki/Wittgenstein\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wittgenstein\">Wittgenstein</a>. Kert\u00e9sz also continued working at his craft, writing his fiction in Hungarian, but did not publish another novel until the late 1980s.<sup id=\"cite_ref-NYT_12-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-NYT-12\">&#91;12&#93;</a></sup> But from that point on, he submitted his work to publishers in Hungary until his death in March 2016. Grateful that he had found his most significant success as a writer and artist in Germany, Kert\u00e9sz left his <a href=\"/wiki/Abatement_of_debts_and_legacies\" title=\"Abatement of debts and legacies\">abatement</a> to the <a href=\"/wiki/Academy_of_Arts,_Berlin\" title=\"Academy of Arts, Berlin\">Academy of Arts</a> in Berlin.<sup id=\"cite_ref-tagesschau_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tagesschau-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>In November 2013, Kert\u00e9sz underwent a successful surgery on his right hip after falling down in his home.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> However, he continued to deal with various health concerns during the last few years of his life. He'd recently been diagnosed with <a href=\"/wiki/Parkinson%27s_disease\" title=\"Parkinson&#39;s disease\">Parkinson's disease</a>, and he was again suffering from <a href=\"/wiki/Depression_(mood)\" title=\"Depression (mood)\">depression</a>, reported to have been a recurring battle in his own life. In fact, Kert\u00e9sz had struggled with this same issue through his art, as the main character of his 2003 book <i>Felsz\u00e1mol\u00e1s</i> (<i>Liquidation</i>) commits suicide after struggling with depression.<sup id=\"cite_ref-Guardian_obituary_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Guardian_obituary-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Kert\u00e9sz died in Budapest on 31 March 2016 at the age of 86.<sup id=\"cite_ref-Seattletimes_1-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Seattletimes-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Controversy\">Controversy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Imre_Kert%C3%A9sz&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Controversy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Kert\u00e9sz was a controversial figure within Hungary, especially since being Hungary's first and only <a href=\"/wiki/Nobel_Prize_in_Literature\" title=\"Nobel Prize in Literature\">Nobel Laureate in Literature</a>, he still lived in Germany. This tension was exacerbated by a 2009 interview with <i><a href=\"/wiki/Die_Welt\" title=\"Die Welt\">Die Welt</a></i>, in which Kert\u00e9sz vowed himself a \"<a href=\"/wiki/Berlin\" title=\"Berlin\">Berliner</a>\" and called Budapest \"completely balkanized.\"<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> Many Hungarian newspapers reacted negatively to this statement, claiming it to be hypocritical. Other critics viewed the Budapest comment ironically, saying it represented \"a grudge policy that is painfully and unmistakably, characteristically Hungarian.\"<sup id=\"cite_ref-Hungarian_Literature_Online_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Hungarian_Literature_Online-16\">&#91;16&#93;</a></sup> Kert\u00e9sz later clarified in a <a href=\"/wiki/Duna_TV\" title=\"Duna TV\">Duna TV</a> interview that he had intended his comment to be \"constructive\" and called Hungary \"his homeland.\"<sup id=\"cite_ref-Hungarian_Literature_Online_16-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Hungarian_Literature_Online-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p><p>Also controversial was Kert\u00e9sz's criticism of <a href=\"/wiki/Steven_Spielberg\" title=\"Steven Spielberg\">Steven Spielberg</a>'s depiction of the Holocaust in the 1993 film <i><a href=\"/wiki/Schindler%27s_List\" title=\"Schindler&#39;s List\">Schindler's List</a></i> as <a href=\"/wiki/Kitsch\" title=\"Kitsch\">kitsch</a>, saying: \"I regard as kitsch any representation of the Holocaust that is incapable of understanding or unwilling to understand the organic connection between our own deformed mode of life and the very possibility of the Holocaust.\"<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p>In November 2014 Kert\u00e9sz was the subject of an interview with <i><a href=\"/wiki/The_New_York_Times\" title=\"The New York Times\">The New York Times</a></i>. Kert\u00e9sz claimed the reporter was expecting him to question Hungary's democratic values and was shocked to hear Kert\u00e9sz say that \"the situation in Hungary is nice, I'm having a great time\". According to Kert\u00e9sz, \"he didn't like my answer. His purpose must have been to make me call Hungary a dictatorship which it isn't. In the end the interview was never published\".<sup id=\"cite_ref-Hungarian_Literature_Online2_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Hungarian_Literature_Online2-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"List_of_works\">List of works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Imre_Kert%C3%A9sz&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: List of works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Fatelessness\" title=\"Fatelessness\">Sorstalans\u00e1g</a></i> (1975)<sup id=\"cite_ref-:0_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n<ul><li><i>Fateless</i>, translated by Christopher C. Wilson and Katharina M. Wilson (1992). Evanston, Illinois: Northwestern University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8101-1049-0\" title=\"Special:BookSources/0-8101-1049-0\">0-8101-1049-0</a> and <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8101-1024-5\" title=\"Special:BookSources/0-8101-1024-5\">0-8101-1024-5</a></li>\n<li><i>Fatelessness</i>, translated by Tim Wilkinson (2004). New York: Vintage International. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-4000-7863-6\" title=\"Special:BookSources/1-4000-7863-6\">1-4000-7863-6</a></li></ul></li>\n<li><i>A nyomkeres\u0151</i> (1977)<sup id=\"cite_ref-:0_19-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/The_Pathseeker\" title=\"The Pathseeker\">The Pathseeker</a></i>, translated by Tim Wilkinson (2008). Brooklyn, New York: <a href=\"/wiki/Melville_House_Publishing\" title=\"Melville House Publishing\">Melville House Publishing</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-933633-53-4\" title=\"Special:BookSources/978-1-933633-53-4\">978-1-933633-53-4</a></li></ul></li>\n<li><i>Detekt\u00edvt\u00f6rt\u00e9net</i> (1977)<sup id=\"cite_ref-:0_19-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n<ul><li><i>Detective Story</i>, translated by Tim Wilkinson (2008). London: Harvill Secker. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-84655-183-8\" title=\"Special:BookSources/1-84655-183-8\">1-84655-183-8</a></li></ul></li>\n<li><i>A kudarc</i> (1988)<sup id=\"cite_ref-:0_19-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n<ul><li><i>Fiasco</i>, translated by Tim Wilkinson (2011). Brooklyn, New York: <a href=\"/wiki/Melville_House_Publishing\" title=\"Melville House Publishing\">Melville House Publishing</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-935554-29-5\" title=\"Special:BookSources/978-1-935554-29-5\">978-1-935554-29-5</a></li></ul></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Kaddish_for_an_Unborn_Child\" title=\"Kaddish for an Unborn Child\">Kaddis a meg nem sz\u00fcletett gyermek\u00e9rt</a></i> (1990)<sup id=\"cite_ref-:0_19-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n<ul><li><i>Kaddish for a Child Not Born</i>, translated by Christopher C. Wilson and Katharina M. Wilson (1997). Evanston, Illinois: Hydra Books. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8101-1161-6\" title=\"Special:BookSources/0-8101-1161-6\">0-8101-1161-6</a></li>\n<li><i>Kaddish for an Unborn Child</i>, translated by Tim Wilkinson (2004), New York: Vintage International. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-4000-7862-8\" title=\"Special:BookSources/1-4000-7862-8\">1-4000-7862-8</a></li></ul></li>\n<li><i>Az angol lobog\u00f3</i> (1991)<sup id=\"cite_ref-:0_19-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n<ul><li><i>The Union Jack</i>, translated by Tim Wilkinson (2010). Brooklyn, New York: <a href=\"/wiki/Melville_House_Publishing\" title=\"Melville House Publishing\">Melville House Publishing</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-933633-87-9\" title=\"Special:BookSources/978-1-933633-87-9\">978-1-933633-87-9</a></li></ul></li>\n<li><i>G\u00e1lyanapl\u00f3</i> (1992)<sup id=\"cite_ref-:0_19-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-19\">&#91;19&#93;</a></sup></li>\n<li><i>A holocaust mint kult\u00fara: H\u00e1rom el\u0151ad\u00e1s</i> (1993)<sup id=\"cite_ref-:0_19-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-19\">&#91;19&#93;</a></sup></li>\n<li><i>Jegyz\u0151k\u00f6nyv</i> (1993)<sup id=\"cite_ref-:0_19-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-19\">&#91;19&#93;</a></sup></li>\n<li><i>Valaki m\u00e1s: A v\u00e1ltoz\u00e1s kr\u00f3nik\u00e1ja</i> (1997)<sup id=\"cite_ref-:0_19-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-19\">&#91;19&#93;</a></sup></li>\n<li><i>A gondolatnyi csend, am\u00edg a kiv\u00e9gz\u0151osztag \u00fajrat\u00f6lt</i> (1998)<sup id=\"cite_ref-:0_19-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-19\">&#91;19&#93;</a></sup></li>\n<li><i>A sz\u00e1m\u0171z\u00f6tt nyelv</i> (2001)<sup id=\"cite_ref-:0_19-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-19\">&#91;19&#93;</a></sup></li>\n<li><i>Felsz\u00e1mol\u00e1s</i> (2003)<sup id=\"cite_ref-:0_19-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n<ul><li><i>Liquidation</i>, translated by Tim Wilkinson (2004). New York: <a href=\"/wiki/Alfred_A._Knopf\" title=\"Alfred A. Knopf\">Knopf</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-4000-4153-8\" title=\"Special:BookSources/1-4000-4153-8\">1-4000-4153-8</a></li></ul></li>\n<li><i>K. dosszi\u00e9</i> (2006)\n<ul><li><i>Dossier K</i>, translated by Tim Wilkinson (2013). Brooklyn, New York: <a href=\"/wiki/Melville_House_Publishing\" title=\"Melville House Publishing\">Melville House Publishing</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-61219-202-4\" title=\"Special:BookSources/978-1-61219-202-4\">978-1-61219-202-4</a></li></ul></li>\n<li><i>Eur\u00f3pa nyomaszt\u00f3 \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge</i> (2008)<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup></li>\n<li><i>Ment\u00e9s m\u00e1sk\u00e9nt</i> (2011)<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup></li>\n<li><i>A v\u00e9gs\u0151 kocsma</i> (2014)<sup id=\"cite_ref-Guardian_obituary_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Guardian_obituary-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Awards_and_honors\">Awards and honors</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Imre_Kert%C3%A9sz&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Awards and honors\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable plainlinks\">This list is <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Lists#Incomplete_lists\" title=\"Wikipedia:WikiProject Lists\">incomplete</a>; you can help by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Imre_Kert%C3%A9sz&amp;action=edit\">expanding it</a>.</div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"International_prizes\">International prizes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Imre_Kert%C3%A9sz&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: International prizes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>1992, 1995: <a href=\"/w/index.php?title=Soros_Prize&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Soros Prize (page does not exist)\">Soros Prize</a><sup id=\"cite_ref-Vasv\u00e1riZepetnek2005_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Vasv\u00e1riZepetnek2005-22\">&#91;22&#93;</a></sup></li>\n<li>1995: <a href=\"/w/index.php?title=Brandenburg_Literature_Prize&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Brandenburg Literature Prize (page does not exist)\">Brandenburg Literature Prize</a><sup id=\"cite_ref-Awards_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Awards-23\">&#91;23&#93;</a></sup></li>\n<li>1997: <a href=\"/wiki/Friedrich-Gundolf-Preis\" title=\"Friedrich-Gundolf-Preis\">Friedrich-Gundolf-Preis</a><sup id=\"cite_ref-Guardian_obituary_2-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Guardian_obituary-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup></li>\n<li>1997: <a href=\"/w/index.php?title=Darmstadt_Academy_Prize&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Darmstadt Academy Prize (page does not exist)\">Darmstadt Academy Prize</a><sup id=\"cite_ref-Awards_23-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Awards-23\">&#91;23&#93;</a></sup></li>\n<li>1997: Jeanette Schocken Preis <sup id=\"cite_ref-Schocken_25-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Schocken-25\">&#91;25&#93;</a></sup></li>\n<li>2000: <a href=\"/wiki/Herder_Prize\" title=\"Herder Prize\">Herder Prize</a><sup id=\"cite_ref-indexdeath_26-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-indexdeath-26\">&#91;26&#93;</a></sup></li>\n<li>2000: <a href=\"/wiki/Welt-Literaturpreis\" class=\"mw-redirect\" title=\"Welt-Literaturpreis\"><i>Welt</i>-Literaturpreis</a><sup id=\"cite_ref-indexdeath_26-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-indexdeath-26\">&#91;26&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup></li>\n<li>2001: <a href=\"/wiki/Pour_le_M%C3%A9rite\" title=\"Pour le M\u00e9rite\">Pour le M\u00e9rite</a> (Germany)<sup id=\"cite_ref-Awards_23-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Awards-23\">&#91;23&#93;</a></sup></li>\n<li>2002: <a href=\"/w/index.php?title=Hans_Sahl_Prize&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hans Sahl Prize (page does not exist)\">Hans Sahl Prize</a><sup id=\"cite_ref-nobel_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-nobel-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li>\n<li>2002: <a href=\"/wiki/Nobel_Prize_in_Literature\" title=\"Nobel Prize in Literature\">Nobel Prize in Literature</a><sup id=\"cite_ref-nobel_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-nobel-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li>\n<li>2003: <a href=\"/wiki/YIVO\" title=\"YIVO\">YIVO</a> Lifetime Achievement Award<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup></li>\n<li>2004: <a href=\"/wiki/Corine_Literature_Prize\" title=\"Corine Literature Prize\">Corine Literature Prize</a><sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup></li>\n<li>2004: <a href=\"/wiki/Goethe_Medal\" title=\"Goethe Medal\">Goethe Medal</a><sup id=\"cite_ref-Guardian_obituary_2-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Guardian_obituary-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li>2009: <a href=\"/wiki/Jean_Am%C3%A9ry\" title=\"Jean Am\u00e9ry\">Jean Am\u00e9ry</a> Prize<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup></li>\n<li>2011: <a href=\"/w/index.php?title=Grande_M%C3%A9daille_de_Vermeil_de_la_ville_de_Paris&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Grande M\u00e9daille de Vermeil de la ville de Paris (page does not exist)\">Grande M\u00e9daille de Vermeil de la ville de Paris</a><sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Hungarian_prizes\">Hungarian prizes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Imre_Kert%C3%A9sz&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Hungarian prizes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>1983: <a href=\"/w/index.php?title=Mil%C3%A1n_F%C3%BCst_Prize&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mil\u00e1n F\u00fcst Prize (page does not exist)\">Mil\u00e1n F\u00fcst Prize</a><sup id=\"cite_ref-Vasv\u00e1riZepetnek2005_22-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Vasv\u00e1riZepetnek2005-22\">&#91;22&#93;</a></sup></li>\n<li>1986: <a href=\"/w/index.php?title=Hieronymus_Prize&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hieronymus Prize (page does not exist)\">Hieronymus Prize</a><sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (March 2016)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup></li>\n<li>1988: <a href=\"/w/index.php?title=Artisjus_Literature_Prize&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Artisjus Literature Prize (page does not exist)\">Artisjus Literature Prize</a><sup id=\"cite_ref-Vasv\u00e1riZepetnek2005_22-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Vasv\u00e1riZepetnek2005-22\">&#91;22&#93;</a></sup></li>\n<li>1989: <a href=\"/w/index.php?title=Aszu_Prize&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Aszu Prize (page does not exist)\">Aszu Prize</a><sup id=\"cite_ref-Schocken_25-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Schocken-25\">&#91;25&#93;</a></sup></li>\n<li>1989: <a href=\"/wiki/Attila_J%C3%B3zsef_Prize\" title=\"Attila J\u00f3zsef Prize\">Attila J\u00f3zsef Prize</a><sup id=\"cite_ref-Vasv\u00e1riZepetnek2005_22-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Vasv\u00e1riZepetnek2005-22\">&#91;22&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-hiradodeath_32-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-hiradodeath-32\">&#91;32&#93;</a></sup></li>\n<li>1997: <a href=\"/wiki/Kossuth_Prize\" title=\"Kossuth Prize\">Kossuth Prize</a><sup id=\"cite_ref-Vasv\u00e1riZepetnek2005_22-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Vasv\u00e1riZepetnek2005-22\">&#91;22&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-hiradodeath_32-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-hiradodeath-32\">&#91;32&#93;</a></sup></li>\n<li>2002: <a href=\"/w/index.php?title=Honorary_Citizen_of_Budapest&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Honorary Citizen of Budapest (page does not exist)\">Honorary Citizen of Budapest</a><sup id=\"cite_ref-hiradodeath_32-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-hiradodeath-32\">&#91;32&#93;</a></sup></li>\n<li>2014: <a href=\"/wiki/Order_of_Saint_Stephen_of_Hungary\" title=\"Order of Saint Stephen of Hungary\">Order of Saint Stephen of Hungary</a><sup id=\"cite_ref-hiradodeath_32-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-hiradodeath-32\">&#91;32&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Imre_Kert%C3%A9sz&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Hungarian_literature\" title=\"Hungarian literature\">Hungarian literature</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Jewish_Nobel_laureates\" title=\"List of Jewish Nobel laureates\">List of Jewish Nobel laureates</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Imre_Kert%C3%A9sz&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Seattletimes-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Seattletimes_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Seattletimes_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Seattletimes_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Seattletimes_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Seattletimes_1-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Seattletimes_1-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Seattletimes_1-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Pablo Gorondi. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.seattletimes.com/nation-world/nobel-literature-laureate-imre-kertesz-dies-at-86/\">\"Nobel literature laureate Imre Kertesz dies at 86\"</a>. Associated Press<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">31 March</span> 2016</span>  &#8211; via <i>The Seattle Times</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Nobel+literature+laureate+Imre+Kertesz+dies+at+86&amp;rft.au=Pablo+Gorondi&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.seattletimes.com%2Fnation-world%2Fnobel-literature-laureate-imre-kertesz-dies-at-86%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AImre+Kert%C3%A9sz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Guardian_obituary-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Guardian_obituary_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Guardian_obituary_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Guardian_obituary_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Guardian_obituary_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Guardian_obituary_2-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Guardian_obituary_2-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">George Gomori (31 March 2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.theguardian.com/world/2016/mar/31/imre-kertesz-obituary\">\"Imre Kert\u00e9sz obituary\"</a>. <i><a href=\"/wiki/The_Guardian\" title=\"The Guardian\">The Guardian</a></i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 April</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=The+Guardian&amp;rft.atitle=Imre+Kert%C3%A9sz+obituary&amp;rft.date=2016-03-31&amp;rft.au=George+Gomori&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.theguardian.com%2Fworld%2F2016%2Fmar%2F31%2Fimre-kertesz-obituary&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AImre+Kert%C3%A9sz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-nobel-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-nobel_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-nobel_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-nobel_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://nobelprize.org/nobel_prizes/literature/laureates/2002/press.html\">\"The Nobel Prize in Literature 2002 \u2013 Imre Kert\u00e9sz\"</a>. <i>Nobelprize.org</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">9 February</span> 2008</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Nobelprize.org&amp;rft.atitle=The+Nobel+Prize+in+Literature+2002+%E2%80%93+Imre+Kert%C3%A9sz&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnobelprize.org%2Fnobel_prizes%2Fliterature%2Flaureates%2F2002%2Fpress.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AImre+Kert%C3%A9sz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.tagesschau.de/kultur/kertesz-gestorben-101.html\">\"Imre Kert\u00e9sz gestorben\"</a> (in German). <i>Tagesschau</i>. 31 March 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">31 March</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Imre+Kert%C3%A9sz+gestorben&amp;rft.pub=%27%27Tagesschau%27%27&amp;rft.date=2016-03-31&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.tagesschau.de%2Fkultur%2Fkertesz-gestorben-101.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AImre+Kert%C3%A9sz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">George Gomori, \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.theguardian.com/world/2016/mar/31/imre-kertesz-obituary\">Imre Kert\u00e9sz obituary</a>\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Hermann, P\u00e9ter; P\u00e1sztor, Antal. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=B6JmAAAAMAAJ&amp;q=Aranka+Jakab+Laszlo+Kert%C3%A9sz&amp;dq=Aranka+Jakab+Laszlo+Kert%C3%A9sz&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwir8p_4wurLAhWrtIMKHYsgCyMQ6AEIFjAB\"><i>Magyar \u00e9s nemzetk\u00f6zi ki kicsoda, 1994</i></a> (in Hungarian)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">31 March</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Magyar+%C3%A9s+nemzetk%C3%B6zi+ki+kicsoda%2C+1994&amp;rft.aulast=Hermann&amp;rft.aufirst=P%C3%A9ter&amp;rft.au=P%C3%A1sztor%2C+Antal&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DB6JmAAAAMAAJ%26q%3DAranka%2BJakab%2BLaszlo%2BKert%25C3%25A9sz%26dq%3DAranka%2BJakab%2BLaszlo%2BKert%25C3%25A9sz%26hl%3Den%26sa%3DX%26ved%3D0ahUKEwir8p_4wurLAhWrtIMKHYsgCyMQ6AEIFjAB&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AImre+Kert%C3%A9sz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-tagesschau-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-tagesschau_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tagesschau_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.tagesschau.de/kultur/kertesz-gestorben-103.html\">\"Literaturnobelpreistr\u00e4ger Kert\u00e9sz gestorben: Der Retter seiner Seele\"</a> (in German). Tagesschau. 31 March 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">31 March</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Literaturnobelpreistr%C3%A4ger+Kert%C3%A9sz+gestorben%3A+Der+Retter+seiner+Seele&amp;rft.pub=Tagesschau&amp;rft.date=2016-03-31&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.tagesschau.de%2Fkultur%2Fkertesz-gestorben-103.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AImre+Kert%C3%A9sz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Britannica-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Britannica_8-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Britannica_8-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Britannica_8-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.britannica.com/eb/article-9395919/Imre-Kertesz\">\"Imre Kert\u00e9sz\"</a>. <i>Encyclop\u00e6dia Britannica</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">9 February</span> 2008</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Imre+Kert%C3%A9sz&amp;rft.pub=%27%27Encyclop%C3%A6dia+Britannica%27%27&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.britannica.com%2Feb%2Farticle-9395919%2FImre-Kertesz&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AImre+Kert%C3%A9sz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-nyt-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-nyt_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Kandell, Jonathan (31 March 2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.nytimes.com/2016/04/01/world/europe/imre-kertesz-dies.html\">\"Imre Kertesz, Nobel Laureate Who Survived Holocaust, Dies at 86\"</a>. <i><a href=\"/wiki/The_New_York_Times\" title=\"The New York Times\">The New York Times</a></i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">31 March</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Imre+Kertesz%2C+Nobel+Laureate+Who+Survived+Holocaust%2C+Dies+at+86&amp;rft.date=2016-03-31&amp;rft.aulast=Kandell&amp;rft.aufirst=Jonathan&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.nytimes.com%2F2016%2F04%2F01%2Fworld%2Feurope%2Fimre-kertesz-dies.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AImre+Kert%C3%A9sz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Guardian-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Guardian_10-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Guardian_10-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Guardian_10-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.theguardian.com/world/2016/mar/31/imre-kertesz-holocaust-survivor-nobel-laureate-novelist-dies\">\"Imre Kert\u00e9sz, Holocaust survivor and Nobel laureate, dies at 86\"</a>. <i><a href=\"/wiki/The_Guardian\" title=\"The Guardian\">The Guardian</a></i>. 31 March 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">31 March</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=The+Guardian&amp;rft.atitle=Imre+Kert%C3%A9sz%2C+Holocaust+survivor+and+Nobel+laureate%2C+dies+at+86&amp;rft.date=2016-03-31&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.theguardian.com%2Fworld%2F2016%2Fmar%2F31%2Fimre-kertesz-holocaust-survivor-nobel-laureate-novelist-dies&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AImre+Kert%C3%A9sz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-mandinerdeath-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-mandinerdeath_11-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://mandiner.hu/cikk/20160331_elhunyt_kertesz_imre\">\"Elhunyt Kert\u00e9sz Imre\"</a> &#91;Imre Kert\u00e9sz has died&#93;. <i>Mandiner</i> (in Hungarian). 31 March 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">31 March</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Mandiner&amp;rft.atitle=Elhunyt+Kert%C3%A9sz+Imre&amp;rft.date=2016-03-31&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fmandiner.hu%2Fcikk%2F20160331_elhunyt_kertesz_imre&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AImre+Kert%C3%A9sz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-NYT-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-NYT_12-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-NYT_12-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Riding, Alan (3 January 2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.nytimes.com/2006/01/03/movies/MoviesFeatures/03fate.html\">\"The Holocaust, From a Teenage View\"</a>. <i>The New York Times</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 February</span> 2008</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+New+York+Times&amp;rft.atitle=The+Holocaust%2C+From+a+Teenage+View&amp;rft.date=2006-01-03&amp;rft.aulast=Riding&amp;rft.aufirst=Alan&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.nytimes.com%2F2006%2F01%2F03%2Fmovies%2FMoviesFeatures%2F03fate.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AImre+Kert%C3%A9sz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.politics.hu/20131122/kertesz-undergoes-surgery/\">\"Kert\u00e9sz undergoes surgery\"</a>. <i>Politics.hu</i>. 22 November 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 April</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Politics.hu&amp;rft.atitle=Kert%C3%A9sz+undergoes+surgery&amp;rft.date=2013-11-22&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.politics.hu%2F20131122%2Fkertesz-undergoes-surgery%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AImre+Kert%C3%A9sz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hangorienidiocc.blog.hu/2009/11/08/kerteszkedes_5\">\"Kert\u00e9szked\u00e9s\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 May</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Kert%C3%A9szked%C3%A9s&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhangorienidiocc.blog.hu%2F2009%2F11%2F08%2Fkerteszkedes_5&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AImre+Kert%C3%A9sz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Krause, Tilman (7 November 2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.welt.de/welt_print/kultur/literatur/article5116030/Ich-schreibe-keine-Holocaust-Literatur-ich-schreibe-Romane.html\">\"Ich schreibe keine Holocaust-Literatur, ich schreibe Romane\"</a> (in German). <i><a href=\"/wiki/Die_Welt\" title=\"Die Welt\">Die Welt</a></i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">31 March</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Ich+schreibe+keine+Holocaust-Literatur%2C+ich+schreibe+Romane&amp;rft.pub=%27%27Die+Welt%27%27&amp;rft.date=2009-11-07&amp;rft.aulast=Krause&amp;rft.aufirst=Tilman&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.welt.de%2Fwelt_print%2Fkultur%2Fliteratur%2Farticle5116030%2FIch-schreibe-keine-Holocaust-Literatur-ich-schreibe-Romane.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AImre+Kert%C3%A9sz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Hungarian_Literature_Online-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Hungarian_Literature_Online_16-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Hungarian_Literature_Online_16-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hlo.hu/news/kertesz_birthday_interview_causes_controversy\">\"Kert\u00e9sz birthday interview causes controversy\"</a>. Hungarian Literature Online<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 May</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Kert%C3%A9sz+birthday+interview+causes+controversy&amp;rft.pub=Hungarian+Literature+Online&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.hlo.hu%2Fnews%2Fkertesz_birthday_interview_causes_controversy&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AImre+Kert%C3%A9sz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.english.illinois.edu/maps/holocaust/reflections.htm\">\"Holocaust Reflections\"</a>. English.illinois.edu<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">31 January</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Holocaust+Reflections&amp;rft.pub=English.illinois.edu&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.english.illinois.edu%2Fmaps%2Fholocaust%2Freflections.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AImre+Kert%C3%A9sz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Hungarian_Literature_Online2-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Hungarian_Literature_Online2_18-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://mandiner.hu/cikk/20141111_elhallgatta_a_new_york_times_kertesz_imre_velemenyet\">\"Elhallgatta a New York Times Kert\u00e9sz Imre v\u00e9lem\u00e9ny\u00e9t\"</a> &#91;The New York Times has kept back the opinion of Imre Kert\u00e9sz&#93;. <i>Mandiner</i> (in Hungarian). 11 November 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 November</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Mandiner&amp;rft.atitle=Elhallgatta+a+New+York+Times+Kert%C3%A9sz+Imre+v%C3%A9lem%C3%A9ny%C3%A9t&amp;rft.date=2014-11-11&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fmandiner.hu%2Fcikk%2F20141111_elhallgatta_a_new_york_times_kertesz_imre_velemenyet&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AImre+Kert%C3%A9sz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-:0-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-:0_19-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_19-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_19-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_19-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_19-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_19-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_19-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_19-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_19-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_19-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_19-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_19-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_19-12\"><sup><i><b>m</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.nobelprize.org/nobel_prizes/literature/laureates/2002/bio-bibl.html\">\"The Nobel Prize in Literature 2002 - Bio-bibliography\"</a>. <i>www.nobelprize.org</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">31 March</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.nobelprize.org&amp;rft.atitle=The+Nobel+Prize+in+Literature+2002+-+Bio-bibliography&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.nobelprize.org%2Fnobel_prizes%2Fliterature%2Flaureates%2F2002%2Fbio-bibl.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AImre+Kert%C3%A9sz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">F\u00f6ld\u00e9nyi F., L\u00e1szl\u00f3 (5 March 2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://magyarnarancs.hu/konyv/kibujni_a_darocbol_-_kertesz_imre_europa_nyomaszto_oroksege-70895\">\"Kib\u00fajni a dar\u00f3cb\u00f3l - Kert\u00e9sz Imre: Eur\u00f3pa nyomaszt\u00f3 \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Magyar_Narancs\" title=\"Magyar Narancs\">Magyar Narancs</a></i> (in Hungarian) (10)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 April</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Magyar+Narancs&amp;rft.atitle=Kib%C3%BAjni+a+dar%C3%B3cb%C3%B3l+-+Kert%C3%A9sz+Imre%3A+Eur%C3%B3pa+nyomaszt%C3%B3+%C3%B6r%C3%B6ks%C3%A9ge&amp;rft.issue=10&amp;rft.date=2009-03-05&amp;rft.aulast=F%C3%B6ld%C3%A9nyi+F.&amp;rft.aufirst=L%C3%A1szl%C3%B3&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fmagyarnarancs.hu%2Fkonyv%2Fkibujni_a_darocbol_-_kertesz_imre_europa_nyomaszto_oroksege-70895&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AImre+Kert%C3%A9sz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Weiner Sennyey, Tibor (20 October 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.irodalmijelen.hu/05242013-1518/nemzetkritika-maskent-kertesz-imre-mentes-maskent-cimu-konyvenek-bemutatoja-pimben\">\"Nemzetkritika m\u00e1sk\u00e9nt \u2013 Kert\u00e9sz Imre \"Ment\u00e9s m\u00e1sk\u00e9nt\" c\u00edm\u0171 k\u00f6nyv\u00e9nek bemutat\u00f3ja a PIMben\"</a>. <i>Irodalmi Jelen</i> (in Hungarian)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 April</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Irodalmi+Jelen&amp;rft.atitle=Nemzetkritika+m%C3%A1sk%C3%A9nt+%E2%80%93+Kert%C3%A9sz+Imre+%22Ment%C3%A9s+m%C3%A1sk%C3%A9nt%22+c%C3%ADm%C5%B1+k%C3%B6nyv%C3%A9nek+bemutat%C3%B3ja+a+PIMben&amp;rft.date=2011-10-20&amp;rft.aulast=Weiner+Sennyey&amp;rft.aufirst=Tibor&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.irodalmijelen.hu%2F05242013-1518%2Fnemzetkritika-maskent-kertesz-imre-mentes-maskent-cimu-konyvenek-bemutatoja-pimben&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AImre+Kert%C3%A9sz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Vasv\u00e1riZepetnek2005-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Vasv\u00e1riZepetnek2005_22-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Vasv\u00e1riZepetnek2005_22-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Vasv\u00e1riZepetnek2005_22-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Vasv\u00e1riZepetnek2005_22-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Vasv\u00e1riZepetnek2005_22-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Louise Olga Vasv\u00e1ri; Steven T\u00f6t\u00f6sy de Zepetnek (2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=dMRoihRs7KEC&amp;pg=PA272\"><i>Imre Kert\u00e9sz and Holocaust Literature</i></a>. Purdue University Press. p.&#160;272. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-55753-396-8\" title=\"Special:BookSources/978-1-55753-396-8\">978-1-55753-396-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Imre+Kert%C3%A9sz+and+Holocaust+Literature&amp;rft.pages=272&amp;rft.pub=Purdue+University+Press&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=978-1-55753-396-8&amp;rft.au=Louise+Olga+Vasv%C3%A1ri&amp;rft.au=Steven+T%C3%B6t%C3%B6sy+de+Zepetnek&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DdMRoihRs7KEC%26pg%3DPA272&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AImre+Kert%C3%A9sz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Awards-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Awards_23-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Awards_23-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Awards_23-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Michelle Pauli (10 October 2002). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.theguardian.com/books/2002/oct/10/nobelprize.awardsandprizes\">\"Holocaust writer wins Nobel Prize\"</a>. <i><a href=\"/wiki/The_Guardian\" title=\"The Guardian\">The Guardian</a></i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">31 March</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=The+Guardian&amp;rft.atitle=Holocaust+writer+wins+Nobel+Prize&amp;rft.date=2002-10-10&amp;rft.au=Michelle+Pauli&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.theguardian.com%2Fbooks%2F2002%2Foct%2F10%2Fnobelprize.awardsandprizes&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AImre+Kert%C3%A9sz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.deutscheakademie.de/en/awards/friedrich-gundolf-preis/imre-kertesz\">\"Deutsche Akademie f\u00fcr Sprache und Dichtung - Awards - Friedrich-Gundolf-Preis - Imre Kert\u00e9sz\"</a>. <i>www.deutscheakademie.de</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">31 March</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.deutscheakademie.de&amp;rft.atitle=Deutsche+Akademie+f%C3%BCr+Sprache+und+Dichtung+-+Awards+-+Friedrich-Gundolf-Preis+-+Imre+Kert%C3%A9sz&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.deutscheakademie.de%2Fen%2Fawards%2Ffriedrich-gundolf-preis%2Fimre-kertesz&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AImre+Kert%C3%A9sz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Schocken-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Schocken_25-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Schocken_25-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jeanette-schocken-preis.de/preistraeger/1997-imre-kertesz/\">Jeanette Schocken Preis</a>. (in German) jeanette-schocken-preis.de </span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-indexdeath-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-indexdeath_26-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-indexdeath_26-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://index.hu/kultur/2016/03/31/meghalt_kertesz_imre/\">\"Meghalt Kert\u00e9sz Imre\"</a> &#91;Imre Kert\u00e9sz has died&#93;. <i><a href=\"/wiki/Index.hu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Index.hu\">Index</a></i> (in Hungarian). 31 March 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">31 March</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Index&amp;rft.atitle=Meghalt+Kert%C3%A9sz+Imre&amp;rft.date=2016-03-31&amp;rft_id=http%3A%2F%2Findex.hu%2Fkultur%2F2016%2F03%2F31%2Fmeghalt_kertesz_imre%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AImre+Kert%C3%A9sz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.buchmarkt.de/content/1197-welt-literaturpreis-an-imre-kert-sz-in-berlin-verliehen.htm?hilite=-Diogenes-\">\"WELT-Literaturpreis an Imre Kert\u00e9sz in Berlin verliehen\"</a>. <i>Buch Markt</i> (in German). 10 November 2000<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 November</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Buch+Markt&amp;rft.atitle=WELT-Literaturpreis+an+Imre+Kert%C3%A9sz+in+Berlin+verliehen&amp;rft.date=2000-11-10&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.buchmarkt.de%2Fcontent%2F1197-welt-literaturpreis-an-imre-kert-sz-in-berlin-verliehen.htm%3Fhilite%3D-Diogenes-&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AImre+Kert%C3%A9sz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.yivo.org/cimages/yedies196.pdf\">Kert\u00e9sz and Safdie honored</a>. YIVO News. Summer 2003. No. 196, page 4.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.corine.de/chronik/index.php\">Die Preistr\u00e4ger</a>. (in German) www.corine.de</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hlo.hu/news/imre_kertesz_was_awarded_the_jean_amery_prize\">\"Imre Kert\u00e9sz was awarded the Jean Am\u00e9ry Prize\"</a>. <i>HLO</i>. 8 July 2009<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">31 March</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=HLO&amp;rft.atitle=Imre+Kert%C3%A9sz+was+awarded+the+Jean+Am%C3%A9ry+Prize&amp;rft.date=2009-07-08&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.hlo.hu%2Fnews%2Fimre_kertesz_was_awarded_the_jean_amery_prize&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AImre+Kert%C3%A9sz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.actualitte.com/article/culture-arts-lettres/la-grande-medaille-vermeil-de-la-ville-de-paris-a-imre-kertesz/25233\">\"La Grande m\u00e9daille Vermeil de la Ville de Paris \u00e0 Imre Kert\u00e9sz\"</a>. <i>www.actualitte.com</i> (in French)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">31 March</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.actualitte.com&amp;rft.atitle=La+Grande+m%C3%A9daille+Vermeil+de+la+Ville+de+Paris+%C3%A0+Imre+Kert%C3%A9sz&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.actualitte.com%2Farticle%2Fculture-arts-lettres%2Fla-grande-medaille-vermeil-de-la-ville-de-paris-a-imre-kertesz%2F25233&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AImre+Kert%C3%A9sz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-hiradodeath-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-hiradodeath_32-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-hiradodeath_32-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-hiradodeath_32-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-hiradodeath_32-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hirado.hu/2016/03/31/meghalt-kertesz-imre/\">\"Meghalt Kert\u00e9sz Imre\"</a> &#91;Imre Kert\u00e9sz has died&#93;. <i>Hirado.hu</i> (in Hungarian). 31 March 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">31 March</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Hirado.hu&amp;rft.atitle=Meghalt+Kert%C3%A9sz+Imre&amp;rft.date=2016-03-31&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.hirado.hu%2F2016%2F03%2F31%2Fmeghalt-kertesz-imre%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AImre+Kert%C3%A9sz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kormany.hu/hu/hirek/szent-istvan-renddel-tuntettek-ki-kertesz-imret-es-rubik-ernot\">\"Szent Istv\u00e1n Renddel t\u00fcntett\u00e9k ki Kert\u00e9sz Imr\u00e9t \u00e9s Rubik Ern\u0151t\"</a> &#91;Imre Kert\u00e9sz and Ern\u0151 Rubik have been awarded the Order of Saint Stephen&#93;. 20 August 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">31 March</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Szent+Istv%C3%A1n+Renddel+t%C3%BCntett%C3%A9k+ki+Kert%C3%A9sz+Imr%C3%A9t+%C3%A9s+Rubik+Ern%C5%91t&amp;rft.date=2014-08-20&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.kormany.hu%2Fhu%2Fhirek%2Fszent-istvan-renddel-tuntettek-ki-kertesz-imret-es-rubik-ernot&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AImre+Kert%C3%A9sz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Imre_Kert%C3%A9sz&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Moln\u00e1r, S\u00e1ra. \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://docs.lib.purdue.edu/clcweb/vol5/iss1/5/\">Nobel in Literature 2002 Imre Kert\u00e9sz's Aesthetics of the Holocaust</a>\" <i>CLCWeb: Comparative Literature and Culture</i> 5.1 (2003)</li>\n<li>T\u00f6t\u00f6sy de Zepetnek, Steven. \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://docs.lib.purdue.edu/clcweb/vol5/iss1/6/\">And the 2002 Nobel Prize for Literature Goes to Imre Kert\u00e9sz, Jew and Hungarian</a>\" <i>CLCWeb: Comparative Literature and Culture</i> 5.1 (2003)</li>\n<li>T\u00f6t\u00f6sy de Zepetnek, Steven. \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://clcwebjournal.lib.purdue.edu/clcweb05-4/totosy05.html\">Imre Kert\u00e9sz's Nobel Prize, Public Discourse, and the Media</a>\" <i>CLCWeb: Comparative Literature and Culture</i> 7.4 (2005)</li>\n<li>Vasv\u00e1ri, Louise O., and T\u00f6t\u00f6sy de Zepetnek, Steven, eds. <i>Imre Kert\u00e9sz and Holocaust Literature</i>. West Lafayette: Purdue UP, 2005. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-55753-396-8\" title=\"Special:BookSources/978-1-55753-396-8\">978-1-55753-396-8</a></li>\n<li>Vasv\u00e1ri, Louise O., and T\u00f6t\u00f6sy de Zepetnek, Steven, eds. <i>Comparative Central European Holocaust Studies</i>. West Lafayette: Purdue UP, 2009. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-55753-526-9\" title=\"Special:BookSources/978-1-55753-526-9\">978-1-55753-526-9</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Imre_Kert%C3%A9sz&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Imre_Kert%C3%A9sz\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Imre Kert\u00e9sz\">Imre Kert\u00e9sz</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/34px-Wikiquote-logo.svg.png\" width=\"34\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/51px-Wikiquote-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/68px-Wikiquote-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"300\" data-file-height=\"355\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikiquote has quotations related to: <i><b><a href=\"https://en.wikiquote.org/wiki/Imre_Kert%C3%A9sz\" class=\"extiw\" title=\"q:Imre Kert\u00e9sz\">Imre Kert\u00e9sz</a></b></i></td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isurvived.org/KerteszINTERVIEW.html\">The Last Word \u2013 an interview with Kert\u00e9sz</a> from Holocaust Survivors and Remembrance Project: \"Forget You Not\"</li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Luisa Zielinski (Summer 2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.theparisreview.org/interviews/6235/the-art-of-fiction-no-220-imre-kertesz\">\"Imre Kert\u00e9sz, The Art of Fiction No. 220\"</a>. <i>The Paris Review</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+Paris+Review&amp;rft.atitle=Imre+Kert%C3%A9sz%2C+The+Art+of+Fiction+No.+220&amp;rft.ssn=summer&amp;rft.date=2013&amp;rft.au=Luisa+Zielinski&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.theparisreview.org%2Finterviews%2F6235%2Fthe-art-of-fiction-no-220-imre-kertesz&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AImre+Kert%C3%A9sz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://nobelprize.org/literature/laureates/2002/kertesz-lecture.html\">Imre Kert\u00e9sz\u2014Nobel Lecture</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20051215122511/http://www.villagevoice.com/books/0451%2Cehrenreich%2C59387%2C10.html\">B.-ing There</a>, a review of the novel <i>Liquidation</i> by Ben Ehrenreich, <i><a href=\"/wiki/Village_Voice\" class=\"mw-redirect\" title=\"Village Voice\">Village Voice</a></i>, 20 December 2004</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.haaretz.com/weekend/week-s-end/in-new-memoir-hungarian-holocaust-survivor-remains-a-voice-of-dissent.premium-1.531230\">Haaretz article on Kert\u00e9sz</a></li>\n<li>2011 Interview on \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=Cl7eFs755Ak\">Self-imposed exile and writing</a>\" with Swedish publisher Svante Weyler.</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Works_by_Imre_Kert\u00e9sz\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Imre_Kert%C3%A9sz\" title=\"Template:Imre Kert\u00e9sz\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Imre_Kert%C3%A9sz\" title=\"Template talk:Imre Kert\u00e9sz\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Imre_Kert%C3%A9sz&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Works_by_Imre_Kert\u00e9sz\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Works by <a class=\"mw-selflink selflink\">Imre Kert\u00e9sz</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Fatelessness\" title=\"Fatelessness\">Fatelessness</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Kaddish_for_an_Unborn_Child\" title=\"Kaddish for an Unborn Child\">Kaddish for an Unborn Child</a></i></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Awards_received_by_Imre_Kert\u00e9sz\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background:#e8e8ff;\"><div id=\"Awards_received_by_Imre_Kert\u00e9sz\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Awards received by Imre Kert\u00e9sz</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px;font-size:114%;\"><div style=\"padding:0px;\"><div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Laureates_of_the_Nobel_Prize_in_Literature\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Nobel_Prize_in_Literature\" title=\"Template:Nobel Prize in Literature\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Nobel_Prize_in_Literature\" title=\"Template talk:Nobel Prize in Literature\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Nobel_Prize_in_Literature&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Laureates_of_the_Nobel_Prize_in_Literature\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/List_of_Nobel_laureates_in_Literature\" title=\"List of Nobel laureates in Literature\">Laureates</a> of the <a href=\"/wiki/Nobel_Prize_in_Literature\" title=\"Nobel Prize in Literature\">Nobel Prize in Literature</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1901\u20131925</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span style=\"font-size:90%;\">1901</span> <a href=\"/wiki/Sully_Prudhomme\" title=\"Sully Prudhomme\">Sully Prudhomme</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1902</span> <a href=\"/wiki/Theodor_Mommsen\" title=\"Theodor Mommsen\">Theodor Mommsen</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1903</span> <a href=\"/wiki/Bj%C3%B8rnstjerne_Bj%C3%B8rnson\" title=\"Bj\u00f8rnstjerne Bj\u00f8rnson\">Bj\u00f8rnstjerne Bj\u00f8rnson</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1904</span> <a href=\"/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Mistral\" title=\"Fr\u00e9d\u00e9ric Mistral\">Fr\u00e9d\u00e9ric Mistral</a> / <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Echegaray\" title=\"Jos\u00e9 Echegaray\">Jos\u00e9 Echegaray</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1905</span> <a href=\"/wiki/Henryk_Sienkiewicz\" title=\"Henryk Sienkiewicz\">Henryk Sienkiewicz</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1906</span> <a href=\"/wiki/Giosu%C3%A8_Carducci\" title=\"Giosu\u00e8 Carducci\">Giosu\u00e8 Carducci</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1907</span> <a href=\"/wiki/Rudyard_Kipling\" title=\"Rudyard Kipling\">Rudyard Kipling</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1908</span> <a href=\"/wiki/Rudolf_Christoph_Eucken\" title=\"Rudolf Christoph Eucken\">Rudolf Eucken</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1909</span> <a href=\"/wiki/Selma_Lagerl%C3%B6f\" title=\"Selma Lagerl\u00f6f\">Selma Lagerl\u00f6f</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1910</span> <a href=\"/wiki/Paul_Heyse\" title=\"Paul Heyse\">Paul Heyse</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1911</span> <a href=\"/wiki/Maurice_Maeterlinck\" title=\"Maurice Maeterlinck\">Maurice Maeterlinck</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1912</span> <a href=\"/wiki/Gerhart_Hauptmann\" title=\"Gerhart Hauptmann\">Gerhart Hauptmann</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1913</span> <a href=\"/wiki/Rabindranath_Tagore\" title=\"Rabindranath Tagore\">Rabindranath Tagore</a></li>\n<li><span style=\"color:darkgrey\"><span style=\"font-size:90%;\">1914</span></span></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1915</span> <a href=\"/wiki/Romain_Rolland\" title=\"Romain Rolland\">Romain Rolland</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1916</span> <a href=\"/wiki/Verner_von_Heidenstam\" title=\"Verner von Heidenstam\">Verner von Heidenstam</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1917</span> <a href=\"/wiki/Karl_Adolph_Gjellerup\" title=\"Karl Adolph Gjellerup\">Karl Gjellerup</a> / <a href=\"/wiki/Henrik_Pontoppidan\" title=\"Henrik Pontoppidan\">Henrik Pontoppidan</a></li>\n<li><span style=\"color:darkgrey\"><span style=\"font-size:90%;\">1918</span></span></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1919</span> <a href=\"/wiki/Carl_Spitteler\" title=\"Carl Spitteler\">Carl Spitteler</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1920</span> <a href=\"/wiki/Knut_Hamsun\" title=\"Knut Hamsun\">Knut Hamsun</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1921</span> <a href=\"/wiki/Anatole_France\" title=\"Anatole France\">Anatole France</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1922</span> <a href=\"/wiki/Jacinto_Benavente\" title=\"Jacinto Benavente\">Jacinto Benavente</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1923</span> <a href=\"/wiki/W._B._Yeats\" title=\"W. B. Yeats\">W. B. Yeats</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1924</span> <a href=\"/wiki/W%C5%82adys%C5%82aw_Reymont\" title=\"W\u0142adys\u0142aw Reymont\">W\u0142adys\u0142aw Reymont</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1925</span> <a href=\"/wiki/George_Bernard_Shaw\" title=\"George Bernard Shaw\">George Bernard Shaw</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1926\u20131950</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span style=\"font-size:90%;\">1926</span> <a href=\"/wiki/Grazia_Deledda\" title=\"Grazia Deledda\">Grazia Deledda</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1927</span> <a href=\"/wiki/Henri_Bergson\" title=\"Henri Bergson\">Henri Bergson</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1928</span> <a href=\"/wiki/Sigrid_Undset\" title=\"Sigrid Undset\">Sigrid Undset</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1929</span> <a href=\"/wiki/Thomas_Mann\" title=\"Thomas Mann\">Thomas Mann</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1930</span> <a href=\"/wiki/Sinclair_Lewis\" title=\"Sinclair Lewis\">Sinclair Lewis</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1931</span> <a href=\"/wiki/Erik_Axel_Karlfeldt\" title=\"Erik Axel Karlfeldt\">Erik Axel Karlfeldt</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1932</span> <a href=\"/wiki/John_Galsworthy\" title=\"John Galsworthy\">John Galsworthy</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1933</span> <a href=\"/wiki/Ivan_Bunin\" title=\"Ivan Bunin\">Ivan Bunin</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1934</span> <a href=\"/wiki/Luigi_Pirandello\" title=\"Luigi Pirandello\">Luigi Pirandello</a></li>\n<li><span style=\"color:darkgrey\"><span style=\"font-size:90%;\">1935</span></span></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1936</span> <a href=\"/wiki/Eugene_O%27Neill\" title=\"Eugene O&#39;Neill\">Eugene O'Neill</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1937</span> <a href=\"/wiki/Roger_Martin_du_Gard\" title=\"Roger Martin du Gard\">Roger Martin du Gard</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1938</span> <a href=\"/wiki/Pearl_S._Buck\" title=\"Pearl S. Buck\">Pearl S. Buck</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1939</span> <a href=\"/wiki/Frans_Eemil_Sillanp%C3%A4%C3%A4\" title=\"Frans Eemil Sillanp\u00e4\u00e4\">Frans Eemil Sillanp\u00e4\u00e4</a></li>\n<li><span style=\"color:darkgrey\"><span style=\"font-size:90%;\">1940</span></span></li>\n<li><span style=\"color:darkgrey\"><span style=\"font-size:90%;\">1941</span></span></li>\n<li><span style=\"color:darkgrey\"><span style=\"font-size:90%;\">1942</span></span></li>\n<li><span style=\"color:darkgrey\"><span style=\"font-size:90%;\">1943</span></span></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1944</span> <a href=\"/wiki/Johannes_V._Jensen\" title=\"Johannes V. Jensen\">Johannes V. Jensen</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1945</span> <a href=\"/wiki/Gabriela_Mistral\" title=\"Gabriela Mistral\">Gabriela Mistral</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1946</span> <a href=\"/wiki/Hermann_Hesse\" title=\"Hermann Hesse\">Hermann Hesse</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1947</span> <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Gide\" title=\"Andr\u00e9 Gide\">Andr\u00e9 Gide</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1948</span> <a href=\"/wiki/T._S._Eliot\" title=\"T. S. Eliot\">T. S. Eliot</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1949</span> <a href=\"/wiki/William_Faulkner\" title=\"William Faulkner\">William Faulkner</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1950</span> <a href=\"/wiki/Bertrand_Russell\" title=\"Bertrand Russell\">Bertrand Russell</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1951\u20131975</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span style=\"font-size:90%;\">1951</span> <a href=\"/wiki/P%C3%A4r_Lagerkvist\" title=\"P\u00e4r Lagerkvist\">P\u00e4r Lagerkvist</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1952</span> <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Mauriac\" title=\"Fran\u00e7ois Mauriac\">Fran\u00e7ois Mauriac</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1953</span> <a href=\"/wiki/Winston_Churchill\" title=\"Winston Churchill\">Winston Churchill</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1954</span> <a href=\"/wiki/Ernest_Hemingway\" title=\"Ernest Hemingway\">Ernest Hemingway</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1955</span> <a href=\"/wiki/Halld%C3%B3r_Laxness\" title=\"Halld\u00f3r Laxness\">Halld\u00f3r Laxness</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1956</span> <a href=\"/wiki/Juan_Ram%C3%B3n_Jim%C3%A9nez\" title=\"Juan Ram\u00f3n Jim\u00e9nez\">Juan Ram\u00f3n Jim\u00e9nez</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1957</span> <a href=\"/wiki/Albert_Camus\" title=\"Albert Camus\">Albert Camus</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1958</span> <a href=\"/wiki/Boris_Pasternak\" title=\"Boris Pasternak\">Boris Pasternak</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1959</span> <a href=\"/wiki/Salvatore_Quasimodo\" title=\"Salvatore Quasimodo\">Salvatore Quasimodo</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1960</span> <a href=\"/wiki/Saint-John_Perse\" title=\"Saint-John Perse\">Saint-John Perse</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1961</span> <a href=\"/wiki/Ivo_Andri%C4%87\" title=\"Ivo Andri\u0107\">Ivo Andri\u0107</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1962</span> <a href=\"/wiki/John_Steinbeck\" title=\"John Steinbeck\">John Steinbeck</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1963</span> <a href=\"/wiki/Giorgos_Seferis\" title=\"Giorgos Seferis\">Giorgos Seferis</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1964</span> <i><a href=\"/wiki/Jean-Paul_Sartre\" title=\"Jean-Paul Sartre\">Jean-Paul Sartre</a> (declined award)</i></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1965</span> <a href=\"/wiki/Mikhail_Sholokhov\" title=\"Mikhail Sholokhov\">Mikhail Sholokhov</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1966</span> <a href=\"/wiki/Shmuel_Yosef_Agnon\" title=\"Shmuel Yosef Agnon\">Shmuel Yosef Agnon</a> / <a href=\"/wiki/Nelly_Sachs\" title=\"Nelly Sachs\">Nelly Sachs</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1967</span> <a href=\"/wiki/Miguel_%C3%81ngel_Asturias\" title=\"Miguel \u00c1ngel Asturias\">Miguel \u00c1ngel Asturias</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1968</span> <a href=\"/wiki/Yasunari_Kawabata\" title=\"Yasunari Kawabata\">Yasunari Kawabata</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1969</span> <a href=\"/wiki/Samuel_Beckett\" title=\"Samuel Beckett\">Samuel Beckett</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1970</span> <a href=\"/wiki/Aleksandr_Solzhenitsyn\" title=\"Aleksandr Solzhenitsyn\">Aleksandr Solzhenitsyn</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1971</span> <a href=\"/wiki/Pablo_Neruda\" title=\"Pablo Neruda\">Pablo Neruda</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1972</span> <a href=\"/wiki/Heinrich_B%C3%B6ll\" title=\"Heinrich B\u00f6ll\">Heinrich B\u00f6ll</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1973</span> <a href=\"/wiki/Patrick_White\" title=\"Patrick White\">Patrick White</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1974</span> <a href=\"/wiki/Eyvind_Johnson\" title=\"Eyvind Johnson\">Eyvind Johnson</a> / <a href=\"/wiki/Harry_Martinson\" title=\"Harry Martinson\">Harry Martinson</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1975</span> <a href=\"/wiki/Eugenio_Montale\" title=\"Eugenio Montale\">Eugenio Montale</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1976\u20132000</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span style=\"font-size:90%;\">1976</span> <a href=\"/wiki/Saul_Bellow\" title=\"Saul Bellow\">Saul Bellow</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1977</span> <a href=\"/wiki/Vicente_Aleixandre\" title=\"Vicente Aleixandre\">Vicente Aleixandre</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1978</span> <a href=\"/wiki/Isaac_Bashevis_Singer\" title=\"Isaac Bashevis Singer\">Isaac Bashevis Singer</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1979</span> <a href=\"/wiki/Odysseas_Elytis\" title=\"Odysseas Elytis\">Odysseas Elytis</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1980</span> <a href=\"/wiki/Czes%C5%82aw_Mi%C5%82osz\" title=\"Czes\u0142aw Mi\u0142osz\">Czes\u0142aw Mi\u0142osz</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1981</span> <a href=\"/wiki/Elias_Canetti\" title=\"Elias Canetti\">Elias Canetti</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1982</span> <a href=\"/wiki/Gabriel_Garc%C3%ADa_M%C3%A1rquez\" title=\"Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez\">Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1983</span> <a href=\"/wiki/William_Golding\" title=\"William Golding\">William Golding</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1984</span> <a href=\"/wiki/Jaroslav_Seifert\" title=\"Jaroslav Seifert\">Jaroslav Seifert</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1985</span> <a href=\"/wiki/Claude_Simon\" title=\"Claude Simon\">Claude Simon</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1986</span> <a href=\"/wiki/Wole_Soyinka\" title=\"Wole Soyinka\">Wole Soyinka</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1987</span> <a href=\"/wiki/Joseph_Brodsky\" title=\"Joseph Brodsky\">Joseph Brodsky</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1988</span> <a href=\"/wiki/Naguib_Mahfouz\" title=\"Naguib Mahfouz\">Naguib Mahfouz</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1989</span> <a href=\"/wiki/Camilo_Jos%C3%A9_Cela\" title=\"Camilo Jos\u00e9 Cela\">Camilo Jos\u00e9 Cela</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1990</span> <a href=\"/wiki/Octavio_Paz\" title=\"Octavio Paz\">Octavio Paz</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1991</span> <a href=\"/wiki/Nadine_Gordimer\" title=\"Nadine Gordimer\">Nadine Gordimer</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1992</span> <a href=\"/wiki/Derek_Walcott\" title=\"Derek Walcott\">Derek Walcott</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1993</span> <a href=\"/wiki/Toni_Morrison\" title=\"Toni Morrison\">Toni Morrison</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1994</span> <a href=\"/wiki/Kenzabur%C5%8D_%C5%8Ce\" title=\"Kenzabur\u014d \u014ce\">Kenzabur\u014d \u014ce</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1995</span> <a href=\"/wiki/Seamus_Heaney\" title=\"Seamus Heaney\">Seamus Heaney</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1996</span> <a href=\"/wiki/Wis%C5%82awa_Szymborska\" title=\"Wis\u0142awa Szymborska\">Wis\u0142awa Szymborska</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1997</span> <a href=\"/wiki/Dario_Fo\" title=\"Dario Fo\">Dario Fo</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1998</span> <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Saramago\" title=\"Jos\u00e9 Saramago\">Jos\u00e9 Saramago</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1999</span> <a href=\"/wiki/G%C3%BCnter_Grass\" title=\"G\u00fcnter Grass\">G\u00fcnter Grass</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">2000</span> <a href=\"/wiki/Gao_Xingjian\" title=\"Gao Xingjian\">Gao Xingjian</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2001\u2013present</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span style=\"font-size:90%;\">2001</span> <a href=\"/wiki/V._S._Naipaul\" title=\"V. S. Naipaul\">V. S. Naipaul</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">2002</span> <a class=\"mw-selflink selflink\">Imre Kert\u00e9sz</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">2003</span> <a href=\"/wiki/J._M._Coetzee\" title=\"J. M. Coetzee\">J. M. Coetzee</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">2004</span> <a href=\"/wiki/Elfriede_Jelinek\" title=\"Elfriede Jelinek\">Elfriede Jelinek</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">2005</span> <a href=\"/wiki/Harold_Pinter\" title=\"Harold Pinter\">Harold Pinter</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">2006</span> <a href=\"/wiki/Orhan_Pamuk\" title=\"Orhan Pamuk\">Orhan Pamuk</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">2007</span> <a href=\"/wiki/Doris_Lessing\" title=\"Doris Lessing\">Doris Lessing</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">2008</span> <a href=\"/wiki/J._M._G._Le_Cl%C3%A9zio\" title=\"J. M. G. Le Cl\u00e9zio\">J. M. G. Le Cl\u00e9zio</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">2009</span> <a href=\"/wiki/Herta_M%C3%BCller\" title=\"Herta M\u00fcller\">Herta M\u00fcller</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">2010</span> <a href=\"/wiki/Mario_Vargas_Llosa\" title=\"Mario Vargas Llosa\">Mario Vargas Llosa</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">2011</span> <a href=\"/wiki/Tomas_Transtr%C3%B6mer\" title=\"Tomas Transtr\u00f6mer\">Tomas Transtr\u00f6mer</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">2012</span> <a href=\"/wiki/Mo_Yan\" title=\"Mo Yan\">Mo Yan</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">2013</span> <a href=\"/wiki/Alice_Munro\" title=\"Alice Munro\">Alice Munro</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">2014</span> <a href=\"/wiki/Patrick_Modiano\" title=\"Patrick Modiano\">Patrick Modiano</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">2015</span> <a href=\"/wiki/Svetlana_Alexievich\" title=\"Svetlana Alexievich\">Svetlana Alexievich</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">2016</span> <a href=\"/wiki/Bob_Dylan\" title=\"Bob Dylan\">Bob Dylan</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">2017</span> <a href=\"/wiki/Kazuo_Ishiguro\" title=\"Kazuo Ishiguro\">Kazuo Ishiguro</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"2002_Nobel_Prize_laureates\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:2002_Nobel_Prize_winners\" title=\"Template:2002 Nobel Prize winners\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:2002_Nobel_Prize_winners\" title=\"Template talk:2002 Nobel Prize winners\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:2002_Nobel_Prize_winners&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"2002_Nobel_Prize_laureates\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">2002 <a href=\"/wiki/Nobel_Prize\" title=\"Nobel Prize\">Nobel Prize</a> laureates</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Nobel_Prize_in_Chemistry\" title=\"Nobel Prize in Chemistry\">Chemistry</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/John_Bennett_Fenn\" class=\"mw-redirect\" title=\"John Bennett Fenn\">John Bennett Fenn</a> (United States)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Koichi_Tanaka\" title=\"Koichi Tanaka\">Koichi Tanaka</a> (Japan)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurt_W%C3%BCthrich\" title=\"Kurt W\u00fcthrich\">Kurt W\u00fcthrich</a> (Switzerland)</li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"6\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Nobel_Prize.png\" class=\"image\"><img alt=\"Nobel Prize.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/e/ed/Nobel_Prize.png/80px-Nobel_Prize.png\" width=\"80\" height=\"79\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/e/ed/Nobel_Prize.png/120px-Nobel_Prize.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/e/ed/Nobel_Prize.png/160px-Nobel_Prize.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"492\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Nobel_Prize_in_Literature\" title=\"Nobel Prize in Literature\">Literature</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a class=\"mw-selflink selflink\">Imre Kert\u00e9sz</a> (Hungary)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Nobel_Peace_Prize\" title=\"Nobel Peace Prize\">Peace</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jimmy_Carter\" title=\"Jimmy Carter\">Jimmy Carter</a> (United States)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Nobel_Prize_in_Physics\" title=\"Nobel Prize in Physics\">Physics</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Raymond_Davis_Jr.\" title=\"Raymond Davis Jr.\">Raymond Davis Jr.</a> (United States)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Masatoshi_Koshiba\" title=\"Masatoshi Koshiba\">Masatoshi Koshiba</a> (Japan)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Riccardo_Giacconi\" title=\"Riccardo Giacconi\">Riccardo Giacconi</a> (Italy, United States)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Nobel_Prize_in_Physiology_or_Medicine\" title=\"Nobel Prize in Physiology or Medicine\">Physiology or Medicine</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sydney_Brenner\" title=\"Sydney Brenner\">Sydney Brenner</a> (United Kingdom)</li>\n<li><a href=\"/wiki/H._Robert_Horvitz\" title=\"H. Robert Horvitz\">H. Robert Horvitz</a> (United States)</li>\n<li><a href=\"/wiki/John_E._Sulston\" class=\"mw-redirect\" title=\"John E. Sulston\">John E. Sulston</a> (United Kingdom)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Nobel_Prize_in_Economic_Sciences\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nobel Prize in Economic Sciences\">Economic Sciences</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Daniel_Kahneman\" title=\"Daniel Kahneman\">Daniel Kahneman</a> (Israel)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Vernon_L._Smith\" title=\"Vernon L. Smith\">Vernon L. Smith</a> (United States)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"3\"><div>\n<dl><dt><span style=\"font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/List_of_Nobel_laureates\" title=\"List of Nobel laureates\">Nobel Prize recipients</a></span></dt>\n<dd><a href=\"/wiki/Template:1990_Nobel_Prize_winners\" title=\"Template:1990 Nobel Prize winners\">1990</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Template:1991_Nobel_Prize_winners\" title=\"Template:1991 Nobel Prize winners\">91</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Template:1992_Nobel_Prize_winners\" title=\"Template:1992 Nobel Prize winners\">92</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Template:1993_Nobel_Prize_winners\" title=\"Template:1993 Nobel Prize winners\">93</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Template:1994_Nobel_Prize_winners\" title=\"Template:1994 Nobel Prize winners\">94</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Template:1995_Nobel_Prize_winners\" title=\"Template:1995 Nobel Prize winners\">95</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Template:1996_Nobel_Prize_winners\" title=\"Template:1996 Nobel Prize winners\">96</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Template:1997_Nobel_Prize_winners\" title=\"Template:1997 Nobel Prize winners\">97</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Template:1998_Nobel_Prize_winners\" title=\"Template:1998 Nobel Prize winners\">98</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Template:1999_Nobel_Prize_winners\" title=\"Template:1999 Nobel Prize winners\">99</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Template:2000_Nobel_Prize_winners\" title=\"Template:2000 Nobel Prize winners\">2000</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Template:2001_Nobel_Prize_winners\" title=\"Template:2001 Nobel Prize winners\">01</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Template:2002_Nobel_Prize_winners\" title=\"Template:2002 Nobel Prize winners\">02</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Template:2003_Nobel_Prize_winners\" title=\"Template:2003 Nobel Prize winners\">03</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Template:2004_Nobel_Prize_winners\" title=\"Template:2004 Nobel Prize winners\">04</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Template:2005_Nobel_Prize_winners\" title=\"Template:2005 Nobel Prize winners\">05</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Template:2006_Nobel_Prize_winners\" title=\"Template:2006 Nobel Prize winners\">06</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Template:2007_Nobel_Prize_winners\" title=\"Template:2007 Nobel Prize winners\">07</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Template:2008_Nobel_Prize_winners\" title=\"Template:2008 Nobel Prize winners\">08</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Template:2009_Nobel_Prize_winners\" title=\"Template:2009 Nobel Prize winners\">09</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Template:2010_Nobel_Prize_winners\" title=\"Template:2010 Nobel Prize winners\">10</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Template:2011_Nobel_Prize_winners\" title=\"Template:2011 Nobel Prize winners\">11</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Template:2012_Nobel_Prize_winners\" title=\"Template:2012 Nobel Prize winners\">12</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Template:2013_Nobel_Prize_winners\" title=\"Template:2013 Nobel Prize winners\">13</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Template:2014_Nobel_Prize_winners\" title=\"Template:2014 Nobel Prize winners\">14</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Template:2015_Nobel_Prize_winners\" title=\"Template:2015 Nobel Prize winners\">15</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Template:2016_Nobel_Prize_winners\" title=\"Template:2016 Nobel Prize winners\">16</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Template:2017_Nobel_Prize_winners\" title=\"Template:2017 Nobel Prize winners\">17</a></dd></dl>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Hungarian_or_Hungarian-American_Nobel_Laureates_23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=&amp;#124;link=\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Hungarian_Nobel_Laureates\" title=\"Template:Hungarian Nobel Laureates\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Hungarian_Nobel_Laureates\" title=\"Template talk:Hungarian Nobel Laureates\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Hungarian_Nobel_Laureates&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Hungarian_or_Hungarian-American_Nobel_Laureates_23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=&amp;#124;link=\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Hungarian_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hungarian people\">Hungarian</a> or Hungarian-American <a href=\"/wiki/List_of_Nobel_laureates\" title=\"List of Nobel laureates\">Nobel Laureates</a> <span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/23px-Flag_of_Hungary.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/35px-Flag_of_Hungary.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/46px-Flag_of_Hungary.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"600\" /></span></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Nobel_Prize_in_Chemistry\" title=\"Nobel Prize in Chemistry\">Chemistry</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Richard_Adolf_Zsigmondy\" title=\"Richard Adolf Zsigmondy\">Zsigmondy Rich\u00e1rd</a> (1925)</li>\n<li><a href=\"/wiki/George_de_Hevesy\" title=\"George de Hevesy\">Hevesy Gy\u00f6rgy</a> (1943)</li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Polanyi\" title=\"John Polanyi\">Pol\u00e1nyi J\u00e1nos</a> (1986)</li>\n<li><a href=\"/wiki/George_Andrew_Olah\" title=\"George Andrew Olah\">Ol\u00e1h Gy\u00f6rgy</a> (1994)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Avram_Hershko\" title=\"Avram Hershko\">Avram Hershko</a> (2004)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Nobel_Prize_in_Literature\" title=\"Nobel Prize in Literature\">Literature</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a class=\"mw-selflink selflink\">Kert\u00e9sz Imre</a> (2002)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Nobel_Prize_in_Physics\" title=\"Nobel Prize in Physics\">Physics</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Philipp_Lenard\" title=\"Philipp Lenard\">L\u00e9n\u00e1rd F\u00fcl\u00f6p</a> (1905)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Eugene_Wigner\" title=\"Eugene Wigner\">Wigner Jen\u0151</a> (1963)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Dennis_Gabor\" title=\"Dennis Gabor\">G\u00e1bor D\u00e9nes</a> (1971)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Nobel_Prize_in_Physiology_or_Medicine\" title=\"Nobel Prize in Physiology or Medicine\">Physiology or Medicine</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/R%C3%B3bert_B%C3%A1r%C3%A1ny\" title=\"R\u00f3bert B\u00e1r\u00e1ny\">B\u00e1r\u00e1ny R\u00f3bert</a> (1914)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Albert_Szent-Gy%C3%B6rgyi\" title=\"Albert Szent-Gy\u00f6rgyi\">Szent-Gy\u00f6rgyi Albert</a> (1937)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Georg_von_B%C3%A9k%C3%A9sy\" title=\"Georg von B\u00e9k\u00e9sy\">B\u00e9k\u00e9sy Gy\u00f6rgy</a> (1961)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Nobel_Memorial_Prize_in_Economic_Sciences\" title=\"Nobel Memorial Prize in Economic Sciences\">Economic Sciences</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/John_Harsanyi\" title=\"John Harsanyi\">Hars\u00e1nyi J\u00e1nos</a> (1994)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Hungarian_literature\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Hungarian_literature\" title=\"Template:Hungarian literature\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Hungarian_literature\" title=\"Template talk:Hungarian literature\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Hungarian_literature&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Hungarian_literature\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Hungarian_literature\" title=\"Hungarian literature\">Hungarian literature</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Early sources</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Funeral_Sermon_and_Prayer\" title=\"Funeral Sermon and Prayer\">Funeral Sermon and Prayer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_Hungarian_%27Lamentations_of_Mary%27\" class=\"mw-redirect\" title=\"Old Hungarian &#39;Lamentations of Mary&#39;\">Old Hungarian <i>Lamentations of Mary</i></a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Gesta_Hungarorum\" title=\"Gesta Hungarorum\">Gesta Hungarorum</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Gesta_Hunnorum_et_Hungarorum\" title=\"Gesta Hunnorum et Hungarorum\">Gesta Hunnorum et Hungarorum</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Chronicon_Pictum\" title=\"Chronicon Pictum\">Chronicon Pictum</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">15th &#8211; 17th century</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/B%C3%A1lint_Balassi\" title=\"B\u00e1lint Balassi\">B\u00e1lint Balassi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C3%A9ter_Bornemisza\" title=\"P\u00e9ter Bornemisza\">P\u00e9ter Bornemisza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Istv%C3%A1n_Gy%C3%B6ngy%C3%B6si\" title=\"Istv\u00e1n Gy\u00f6ngy\u00f6si\">Istv\u00e1n Gy\u00f6ngy\u00f6si</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%A1sp%C3%A1r_Heltai\" title=\"G\u00e1sp\u00e1r Heltai\">G\u00e1sp\u00e1r Heltai</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sebesty%C3%A9n_Tin%C3%B3di_Lantos\" title=\"Sebesty\u00e9n Tin\u00f3di Lantos\">Sebesty\u00e9n Tin\u00f3di Lantos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Janus_Pannonius\" title=\"Janus Pannonius\">Janus Pannonius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C3%A9ter_P%C3%A1zm%C3%A1ny\" title=\"P\u00e9ter P\u00e1zm\u00e1ny\">P\u00e9ter P\u00e1zm\u00e1ny</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mikl%C3%B3s_Zr%C3%ADnyi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mikl\u00f3s Zr\u00ednyi\">Mikl\u00f3s Zr\u00ednyi</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">18th &#8211; 19th century</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Zolt%C3%A1n_Ambrus\" title=\"Zolt\u00e1n Ambrus\">Zolt\u00e1n Ambrus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%A1nos_Arany\" title=\"J\u00e1nos Arany\">J\u00e1nos Arany</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%B3zsef_Bajza\" title=\"J\u00f3zsef Bajza\">J\u00f3zsef Bajza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%A1nos_Bats%C3%A1nyi\" title=\"J\u00e1nos Bats\u00e1nyi\">J\u00e1nos Bats\u00e1nyi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Elek_Benedek\" title=\"Elek Benedek\">Elek Benedek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/D%C3%A1niel_Berzsenyi\" title=\"D\u00e1niel Berzsenyi\">D\u00e1niel Berzsenyi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A1ndor_Br%C3%B3dy_(writer)\" title=\"S\u00e1ndor Br\u00f3dy (writer)\">S\u00e1ndor Br\u00f3dy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gergely_Csiky\" title=\"Gergely Csiky\">Gergely Csiky</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mih%C3%A1ly_Csokonai_Vit%C3%A9z\" title=\"Mih\u00e1ly Csokonai Vit\u00e9z\">Mih\u00e1ly Csokonai Vit\u00e9z</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%B3zsef_E%C3%B6tv%C3%B6s\" title=\"J\u00f3zsef E\u00f6tv\u00f6s\">J\u00f3zsef E\u00f6tv\u00f6s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mih%C3%A1ly_Fazekas\" title=\"Mih\u00e1ly Fazekas\">Mih\u00e1ly Fazekas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%A1nos_Garay\" title=\"J\u00e1nos Garay\">J\u00e1nos Garay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%A9za_G%C3%A1rdonyi\" title=\"G\u00e9za G\u00e1rdonyi\">G\u00e9za G\u00e1rdonyi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ignotus\" title=\"Ignotus\">Ignotus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%B3r_J%C3%B3kai\" title=\"M\u00f3r J\u00f3kai\">M\u00f3r J\u00f3kai</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%B3zsef_K%C3%A1rm%C3%A1n\" title=\"J\u00f3zsef K\u00e1rm\u00e1n\">J\u00f3zsef K\u00e1rm\u00e1n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%B3zsef_Katona\" title=\"J\u00f3zsef Katona\">J\u00f3zsef Katona</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ferenc_Kazinczy\" title=\"Ferenc Kazinczy\">Ferenc Kazinczy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zsigmond_Kem%C3%A9ny\" title=\"Zsigmond Kem\u00e9ny\">Zsigmond Kem\u00e9ny</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/K%C3%A1roly_Kisfaludy\" title=\"K\u00e1roly Kisfaludy\">K\u00e1roly Kisfaludy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A1ndor_Kisfaludy\" title=\"S\u00e1ndor Kisfaludy\">S\u00e1ndor Kisfaludy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ferenc_K%C3%B6lcsey\" title=\"Ferenc K\u00f6lcsey\">Ferenc K\u00f6lcsey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Imre_Mad%C3%A1ch\" title=\"Imre Mad\u00e1ch\">Imre Mad\u00e1ch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kelemen_Mikes\" title=\"Kelemen Mikes\">Kelemen Mikes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/K%C3%A1lm%C3%A1n_Miksz%C3%A1th\" title=\"K\u00e1lm\u00e1n Miksz\u00e1th\">K\u00e1lm\u00e1n Miksz\u00e1th</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A1ndor_Pet%C5%91fi\" title=\"S\u00e1ndor Pet\u0151fi\">S\u00e1ndor Pet\u0151fi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Istv%C3%A1n_Sz%C3%A9chenyi\" title=\"Istv\u00e1n Sz\u00e9chenyi\">Istv\u00e1n Sz\u00e9chenyi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ede_Szigligeti\" title=\"Ede Szigligeti\">Ede Szigligeti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mih%C3%A1ly_Tompa\" title=\"Mih\u00e1ly Tompa\">Mih\u00e1ly Tompa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%A1nos_Vajda_(poet)\" title=\"J\u00e1nos Vajda (poet)\">J\u00e1nos Vajda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mih%C3%A1ly_V%C3%B6r%C3%B6smarty\" title=\"Mih\u00e1ly V\u00f6r\u00f6smarty\">Mih\u00e1ly V\u00f6r\u00f6smarty</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">20th century</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Endre_Ady\" title=\"Endre Ady\">Endre Ady</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lajos_%C3%81prily\" title=\"Lajos \u00c1prily\">Lajos \u00c1prily</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mih%C3%A1ly_Babits\" title=\"Mih\u00e1ly Babits\">Mih\u00e1ly Babits</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/B%C3%A9la_Bal%C3%A1zs\" title=\"B\u00e9la Bal\u00e1zs\">B\u00e9la Bal\u00e1zs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mikl%C3%B3s_B%C3%A1nffy\" title=\"Mikl\u00f3s B\u00e1nffy\">Mikl\u00f3s B\u00e1nffy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%A9za_Cs%C3%A1th\" title=\"G\u00e9za Cs\u00e1th\">G\u00e9za Cs\u00e1th</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tibor_D%C3%A9ry\" title=\"Tibor D\u00e9ry\">Tibor D\u00e9ry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Faludy\" title=\"Gy\u00f6rgy Faludy\">Gy\u00f6rgy Faludy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Istv%C3%A1n_Fekete\" title=\"Istv\u00e1n Fekete\">Istv\u00e1n Fekete</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miksa_Feny%C5%91\" title=\"Miksa Feny\u0151\">Miksa Feny\u0151</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jol%C3%A1n_F%C3%B6ldes\" title=\"Jol\u00e1n F\u00f6ldes\">Jol\u00e1n F\u00f6ldes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mil%C3%A1n_F%C3%BCst\" title=\"Mil\u00e1n F\u00fcst\">Mil\u00e1n F\u00fcst</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%A9za_Gy%C3%B3ni\" title=\"G\u00e9za Gy\u00f3ni\">G\u00e9za Gy\u00f3ni</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/B%C3%A9la_Hamvas\" title=\"B\u00e9la Hamvas\">B\u00e9la Hamvas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ferenc_Herczeg\" title=\"Ferenc Herczeg\">Ferenc Herczeg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gyula_Illy%C3%A9s\" title=\"Gyula Illy\u00e9s\">Gyula Illy\u00e9s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89va_Janikovszky\" title=\"\u00c9va Janikovszky\">\u00c9va Janikovszky</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Attila_J%C3%B3zsef\" title=\"Attila J\u00f3zsef\">Attila J\u00f3zsef</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gyula_Juh%C3%A1sz_(poet)\" title=\"Gyula Juh\u00e1sz (poet)\">Gyula Juh\u00e1sz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Margit_Kaffka\" title=\"Margit Kaffka\">Margit Kaffka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C3%A1szl%C3%B3_K%C3%A1lnoky\" title=\"L\u00e1szl\u00f3 K\u00e1lnoky\">L\u00e1szl\u00f3 K\u00e1lnoky</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ferenc_Karinthy\" title=\"Ferenc Karinthy\">Ferenc Karinthy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Frigyes_Karinthy\" title=\"Frigyes Karinthy\">Frigyes Karinthy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lajos_Kass%C3%A1k\" title=\"Lajos Kass\u00e1k\">Lajos Kass\u00e1k</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%A9za_K%C3%A9pes\" title=\"G\u00e9za K\u00e9pes\">G\u00e9za K\u00e9pes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%A1nos_Kodol%C3%A1nyi\" title=\"J\u00e1nos Kodol\u00e1nyi\">J\u00e1nos Kodol\u00e1nyi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/K%C3%A1roly_K%C3%B3s\" title=\"K\u00e1roly K\u00f3s\">K\u00e1roly K\u00f3s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dezs%C5%91_Kosztol%C3%A1nyi\" title=\"Dezs\u0151 Kosztol\u00e1nyi\">Dezs\u0151 Kosztol\u00e1nyi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gyula_Kr%C3%BAdy\" title=\"Gyula Kr\u00fady\">Gyula Kr\u00fady</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ervin_L%C3%A1z%C3%A1r\" title=\"Ervin L\u00e1z\u00e1r\">Ervin L\u00e1z\u00e1r</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Menyh%C3%A9rt_Lengyel\" class=\"mw-redirect\" title=\"Menyh\u00e9rt Lengyel\">Menyh\u00e9rt Lengyel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Iv%C3%A1n_M%C3%A1ndy\" title=\"Iv\u00e1n M\u00e1ndy\">Iv\u00e1n M\u00e1ndy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A1ndor_M%C3%A1rai\" title=\"S\u00e1ndor M\u00e1rai\">S\u00e1ndor M\u00e1rai</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ferenc_Moln%C3%A1r\" title=\"Ferenc Moln\u00e1r\">Ferenc Moln\u00e1r</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ferenc_M%C3%B3ra\" title=\"Ferenc M\u00f3ra\">Ferenc M\u00f3ra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zsigmond_M%C3%B3ricz\" title=\"Zsigmond M\u00f3ricz\">Zsigmond M\u00f3ricz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%A1sp%C3%A1r_Nagy\" title=\"G\u00e1sp\u00e1r Nagy\">G\u00e1sp\u00e1r Nagy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lajos_Nagy_(writer)\" title=\"Lajos Nagy (writer)\">Lajos Nagy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C3%A1szl%C3%B3_Nagy_(poet)\" title=\"L\u00e1szl\u00f3 Nagy (poet)\">L\u00e1szl\u00f3 Nagy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%81gnes_Nemes_Nagy\" title=\"\u00c1gnes Nemes Nagy\">\u00c1gnes Nemes Nagy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C3%A1szl%C3%B3_N%C3%A9meth\" title=\"L\u00e1szl\u00f3 N\u00e9meth\">L\u00e1szl\u00f3 N\u00e9meth</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%B3zsef_Ny%C3%ADr%C5%91\" title=\"J\u00f3zsef Ny\u00edr\u0151\">J\u00f3zsef Ny\u00edr\u0151</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%A9za_Ottlik\" title=\"G\u00e9za Ottlik\">G\u00e9za Ottlik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Istv%C3%A1n_%C3%96rk%C3%A9ny\" title=\"Istv\u00e1n \u00d6rk\u00e9ny\">Istv\u00e1n \u00d6rk\u00e9ny</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%A1nos_Pilinszky\" title=\"J\u00e1nos Pilinszky\">J\u00e1nos Pilinszky</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mikl%C3%B3s_Radn%C3%B3ti\" title=\"Mikl\u00f3s Radn\u00f3ti\">Mikl\u00f3s Radn\u00f3ti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jen%C5%91_Rejt%C5%91\" title=\"Jen\u0151 Rejt\u0151\">Jen\u0151 Rejt\u0151</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A1ndor_Rem%C3%A9nyik\" title=\"S\u00e1ndor Rem\u00e9nyik\">S\u00e1ndor Rem\u00e9nyik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A1s_S%C3%BCt%C5%91\" title=\"Andr\u00e1s S\u00fct\u0151\">Andr\u00e1s S\u00fct\u0151</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dezs%C5%91_Szab%C3%B3_(writer)\" title=\"Dezs\u0151 Szab\u00f3 (writer)\">Dezs\u0151 Szab\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C5%91rinc_Szab%C3%B3\" title=\"L\u0151rinc Szab\u00f3\">L\u0151rinc Szab\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Magda_Szab%C3%B3\" title=\"Magda Szab\u00f3\">Magda Szab\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A1ndor_Szathm%C3%A1ri\" title=\"S\u00e1ndor Szathm\u00e1ri\">S\u00e1ndor Szathm\u00e1ri</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mikl%C3%B3s_Szentkuthy\" title=\"Mikl\u00f3s Szentkuthy\">Mikl\u00f3s Szentkuthy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A1ria_Szepes\" title=\"M\u00e1ria Szepes\">M\u00e1ria Szepes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antal_Szerb\" title=\"Antal Szerb\">Antal Szerb</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%81ron_Tam%C3%A1si\" title=\"\u00c1ron Tam\u00e1si\">\u00c1ron Tam\u00e1si</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%81rp%C3%A1d_T%C3%B3th\" title=\"\u00c1rp\u00e1d T\u00f3th\">\u00c1rp\u00e1d T\u00f3th</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albert_Wass\" title=\"Albert Wass\">Albert Wass</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A1ndor_We%C3%B6res\" title=\"S\u00e1ndor We\u00f6res\">S\u00e1ndor We\u00f6res</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lajos_Zilahy\" title=\"Lajos Zilahy\">Lajos Zilahy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C3%A9ter_Zsoldos\" title=\"P\u00e9ter Zsoldos\">P\u00e9ter Zsoldos</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Contemporary</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Tam%C3%A1s_Cseh\" title=\"Tam\u00e1s Cseh\">Tam\u00e1s Cseh</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A1ndor_Cso%C3%B3ri\" title=\"S\u00e1ndor Cso\u00f3ri\">S\u00e1ndor Cso\u00f3ri</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Dragom%C3%A1n\" title=\"Gy\u00f6rgy Dragom\u00e1n\">Gy\u00f6rgy Dragom\u00e1n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C3%A9ter_Esterh%C3%A1zy\" title=\"P\u00e9ter Esterh\u00e1zy\">P\u00e9ter Esterh\u00e1zy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%81gnes_Gergely\" title=\"\u00c1gnes Gergely\">\u00c1gnes Gergely</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%A1bor_G%C3%B6rgey\" title=\"G\u00e1bor G\u00f6rgey\">G\u00e1bor G\u00f6rgey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anna_J%C3%B3kai\" title=\"Anna J\u00f3kai\">Anna J\u00f3kai</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ferenc_Juh%C3%A1sz_(poet)\" title=\"Ferenc Juh\u00e1sz (poet)\">Ferenc Juh\u00e1sz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A1ndor_K%C3%A1ny%C3%A1di\" title=\"S\u00e1ndor K\u00e1ny\u00e1di\">S\u00e1ndor K\u00e1ny\u00e1di</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Imre Kert\u00e9sz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Konr%C3%A1d\" title=\"Gy\u00f6rgy Konr\u00e1d\">Gy\u00f6rgy Konr\u00e1d</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C3%A1szl%C3%B3_Krasznahorkai\" title=\"L\u00e1szl\u00f3 Krasznahorkai\">L\u00e1szl\u00f3 Krasznahorkai</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Endre_Kukorelly\" title=\"Endre Kukorelly\">Endre Kukorelly</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C3%A1szl%C3%B3_L._L%C5%91rincz\" title=\"L\u00e1szl\u00f3 L. L\u0151rincz\">L\u00e1szl\u00f3 L. L\u0151rincz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/B%C3%A9la_Mark%C3%B3\" title=\"B\u00e9la Mark\u00f3\">B\u00e9la Mark\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Moldova\" title=\"Gy\u00f6rgy Moldova\">Gy\u00f6rgy Moldova</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C3%A9ter_N%C3%A1das\" title=\"P\u00e9ter N\u00e1das\">P\u00e9ter N\u00e1das</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%81d%C3%A1m_N%C3%A1dasdy\" title=\"\u00c1d\u00e1m N\u00e1dasdy\">\u00c1d\u00e1m N\u00e1dasdy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lajos_Parti_Nagy\" title=\"Lajos Parti Nagy\">Lajos Parti Nagy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zsuzsa_Rakovszky\" title=\"Zsuzsa Rakovszky\">Zsuzsa Rakovszky</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Spir%C3%B3\" title=\"Gy\u00f6rgy Spir\u00f3\">Gy\u00f6rgy Spir\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mikl%C3%B3s_V%C3%A1mos\" title=\"Mikl\u00f3s V\u00e1mos\">Mikl\u00f3s V\u00e1mos</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div><a href=\"/wiki/Category:Hungarian_writers\" title=\"Category:Hungarian writers\">Category:Hungarian writers</a></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Laureates_of_the_Nobel_Prize_in_Literature\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Nobel_Prize_in_Literature\" title=\"Template:Nobel Prize in Literature\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Nobel_Prize_in_Literature\" title=\"Template talk:Nobel Prize in Literature\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Nobel_Prize_in_Literature&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Laureates_of_the_Nobel_Prize_in_Literature\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/List_of_Nobel_laureates_in_Literature\" title=\"List of Nobel laureates in Literature\">Laureates</a> of the <a href=\"/wiki/Nobel_Prize_in_Literature\" title=\"Nobel Prize in Literature\">Nobel Prize in Literature</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1901\u20131925</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span style=\"font-size:90%;\">1901</span> <a href=\"/wiki/Sully_Prudhomme\" title=\"Sully Prudhomme\">Sully Prudhomme</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1902</span> <a href=\"/wiki/Theodor_Mommsen\" title=\"Theodor Mommsen\">Theodor Mommsen</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1903</span> <a href=\"/wiki/Bj%C3%B8rnstjerne_Bj%C3%B8rnson\" title=\"Bj\u00f8rnstjerne Bj\u00f8rnson\">Bj\u00f8rnstjerne Bj\u00f8rnson</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1904</span> <a href=\"/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Mistral\" title=\"Fr\u00e9d\u00e9ric Mistral\">Fr\u00e9d\u00e9ric Mistral</a> / <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Echegaray\" title=\"Jos\u00e9 Echegaray\">Jos\u00e9 Echegaray</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1905</span> <a href=\"/wiki/Henryk_Sienkiewicz\" title=\"Henryk Sienkiewicz\">Henryk Sienkiewicz</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1906</span> <a href=\"/wiki/Giosu%C3%A8_Carducci\" title=\"Giosu\u00e8 Carducci\">Giosu\u00e8 Carducci</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1907</span> <a href=\"/wiki/Rudyard_Kipling\" title=\"Rudyard Kipling\">Rudyard Kipling</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1908</span> <a href=\"/wiki/Rudolf_Christoph_Eucken\" title=\"Rudolf Christoph Eucken\">Rudolf Eucken</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1909</span> <a href=\"/wiki/Selma_Lagerl%C3%B6f\" title=\"Selma Lagerl\u00f6f\">Selma Lagerl\u00f6f</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1910</span> <a href=\"/wiki/Paul_Heyse\" title=\"Paul Heyse\">Paul Heyse</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1911</span> <a href=\"/wiki/Maurice_Maeterlinck\" title=\"Maurice Maeterlinck\">Maurice Maeterlinck</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1912</span> <a href=\"/wiki/Gerhart_Hauptmann\" title=\"Gerhart Hauptmann\">Gerhart Hauptmann</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1913</span> <a href=\"/wiki/Rabindranath_Tagore\" title=\"Rabindranath Tagore\">Rabindranath Tagore</a></li>\n<li><span style=\"color:darkgrey\"><span style=\"font-size:90%;\">1914</span></span></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1915</span> <a href=\"/wiki/Romain_Rolland\" title=\"Romain Rolland\">Romain Rolland</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1916</span> <a href=\"/wiki/Verner_von_Heidenstam\" title=\"Verner von Heidenstam\">Verner von Heidenstam</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1917</span> <a href=\"/wiki/Karl_Adolph_Gjellerup\" title=\"Karl Adolph Gjellerup\">Karl Gjellerup</a> / <a href=\"/wiki/Henrik_Pontoppidan\" title=\"Henrik Pontoppidan\">Henrik Pontoppidan</a></li>\n<li><span style=\"color:darkgrey\"><span style=\"font-size:90%;\">1918</span></span></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1919</span> <a href=\"/wiki/Carl_Spitteler\" title=\"Carl Spitteler\">Carl Spitteler</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1920</span> <a href=\"/wiki/Knut_Hamsun\" title=\"Knut Hamsun\">Knut Hamsun</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1921</span> <a href=\"/wiki/Anatole_France\" title=\"Anatole France\">Anatole France</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1922</span> <a href=\"/wiki/Jacinto_Benavente\" title=\"Jacinto Benavente\">Jacinto Benavente</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1923</span> <a href=\"/wiki/W._B._Yeats\" title=\"W. B. Yeats\">W. B. Yeats</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1924</span> <a href=\"/wiki/W%C5%82adys%C5%82aw_Reymont\" title=\"W\u0142adys\u0142aw Reymont\">W\u0142adys\u0142aw Reymont</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1925</span> <a href=\"/wiki/George_Bernard_Shaw\" title=\"George Bernard Shaw\">George Bernard Shaw</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1926\u20131950</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span style=\"font-size:90%;\">1926</span> <a href=\"/wiki/Grazia_Deledda\" title=\"Grazia Deledda\">Grazia Deledda</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1927</span> <a href=\"/wiki/Henri_Bergson\" title=\"Henri Bergson\">Henri Bergson</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1928</span> <a href=\"/wiki/Sigrid_Undset\" title=\"Sigrid Undset\">Sigrid Undset</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1929</span> <a href=\"/wiki/Thomas_Mann\" title=\"Thomas Mann\">Thomas Mann</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1930</span> <a href=\"/wiki/Sinclair_Lewis\" title=\"Sinclair Lewis\">Sinclair Lewis</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1931</span> <a href=\"/wiki/Erik_Axel_Karlfeldt\" title=\"Erik Axel Karlfeldt\">Erik Axel Karlfeldt</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1932</span> <a href=\"/wiki/John_Galsworthy\" title=\"John Galsworthy\">John Galsworthy</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1933</span> <a href=\"/wiki/Ivan_Bunin\" title=\"Ivan Bunin\">Ivan Bunin</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1934</span> <a href=\"/wiki/Luigi_Pirandello\" title=\"Luigi Pirandello\">Luigi Pirandello</a></li>\n<li><span style=\"color:darkgrey\"><span style=\"font-size:90%;\">1935</span></span></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1936</span> <a href=\"/wiki/Eugene_O%27Neill\" title=\"Eugene O&#39;Neill\">Eugene O'Neill</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1937</span> <a href=\"/wiki/Roger_Martin_du_Gard\" title=\"Roger Martin du Gard\">Roger Martin du Gard</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1938</span> <a href=\"/wiki/Pearl_S._Buck\" title=\"Pearl S. Buck\">Pearl S. Buck</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1939</span> <a href=\"/wiki/Frans_Eemil_Sillanp%C3%A4%C3%A4\" title=\"Frans Eemil Sillanp\u00e4\u00e4\">Frans Eemil Sillanp\u00e4\u00e4</a></li>\n<li><span style=\"color:darkgrey\"><span style=\"font-size:90%;\">1940</span></span></li>\n<li><span style=\"color:darkgrey\"><span style=\"font-size:90%;\">1941</span></span></li>\n<li><span style=\"color:darkgrey\"><span style=\"font-size:90%;\">1942</span></span></li>\n<li><span style=\"color:darkgrey\"><span style=\"font-size:90%;\">1943</span></span></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1944</span> <a href=\"/wiki/Johannes_V._Jensen\" title=\"Johannes V. Jensen\">Johannes V. Jensen</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1945</span> <a href=\"/wiki/Gabriela_Mistral\" title=\"Gabriela Mistral\">Gabriela Mistral</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1946</span> <a href=\"/wiki/Hermann_Hesse\" title=\"Hermann Hesse\">Hermann Hesse</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1947</span> <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Gide\" title=\"Andr\u00e9 Gide\">Andr\u00e9 Gide</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1948</span> <a href=\"/wiki/T._S._Eliot\" title=\"T. S. Eliot\">T. S. Eliot</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1949</span> <a href=\"/wiki/William_Faulkner\" title=\"William Faulkner\">William Faulkner</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1950</span> <a href=\"/wiki/Bertrand_Russell\" title=\"Bertrand Russell\">Bertrand Russell</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1951\u20131975</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span style=\"font-size:90%;\">1951</span> <a href=\"/wiki/P%C3%A4r_Lagerkvist\" title=\"P\u00e4r Lagerkvist\">P\u00e4r Lagerkvist</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1952</span> <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Mauriac\" title=\"Fran\u00e7ois Mauriac\">Fran\u00e7ois Mauriac</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1953</span> <a href=\"/wiki/Winston_Churchill\" title=\"Winston Churchill\">Winston Churchill</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1954</span> <a href=\"/wiki/Ernest_Hemingway\" title=\"Ernest Hemingway\">Ernest Hemingway</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1955</span> <a href=\"/wiki/Halld%C3%B3r_Laxness\" title=\"Halld\u00f3r Laxness\">Halld\u00f3r Laxness</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1956</span> <a href=\"/wiki/Juan_Ram%C3%B3n_Jim%C3%A9nez\" title=\"Juan Ram\u00f3n Jim\u00e9nez\">Juan Ram\u00f3n Jim\u00e9nez</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1957</span> <a href=\"/wiki/Albert_Camus\" title=\"Albert Camus\">Albert Camus</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1958</span> <a href=\"/wiki/Boris_Pasternak\" title=\"Boris Pasternak\">Boris Pasternak</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1959</span> <a href=\"/wiki/Salvatore_Quasimodo\" title=\"Salvatore Quasimodo\">Salvatore Quasimodo</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1960</span> <a href=\"/wiki/Saint-John_Perse\" title=\"Saint-John Perse\">Saint-John Perse</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1961</span> <a href=\"/wiki/Ivo_Andri%C4%87\" title=\"Ivo Andri\u0107\">Ivo Andri\u0107</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1962</span> <a href=\"/wiki/John_Steinbeck\" title=\"John Steinbeck\">John Steinbeck</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1963</span> <a href=\"/wiki/Giorgos_Seferis\" title=\"Giorgos Seferis\">Giorgos Seferis</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1964</span> <i><a href=\"/wiki/Jean-Paul_Sartre\" title=\"Jean-Paul Sartre\">Jean-Paul Sartre</a> (declined award)</i></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1965</span> <a href=\"/wiki/Mikhail_Sholokhov\" title=\"Mikhail Sholokhov\">Mikhail Sholokhov</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1966</span> <a href=\"/wiki/Shmuel_Yosef_Agnon\" title=\"Shmuel Yosef Agnon\">Shmuel Yosef Agnon</a> / <a href=\"/wiki/Nelly_Sachs\" title=\"Nelly Sachs\">Nelly Sachs</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1967</span> <a href=\"/wiki/Miguel_%C3%81ngel_Asturias\" title=\"Miguel \u00c1ngel Asturias\">Miguel \u00c1ngel Asturias</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1968</span> <a href=\"/wiki/Yasunari_Kawabata\" title=\"Yasunari Kawabata\">Yasunari Kawabata</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1969</span> <a href=\"/wiki/Samuel_Beckett\" title=\"Samuel Beckett\">Samuel Beckett</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1970</span> <a href=\"/wiki/Aleksandr_Solzhenitsyn\" title=\"Aleksandr Solzhenitsyn\">Aleksandr Solzhenitsyn</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1971</span> <a href=\"/wiki/Pablo_Neruda\" title=\"Pablo Neruda\">Pablo Neruda</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1972</span> <a href=\"/wiki/Heinrich_B%C3%B6ll\" title=\"Heinrich B\u00f6ll\">Heinrich B\u00f6ll</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1973</span> <a href=\"/wiki/Patrick_White\" title=\"Patrick White\">Patrick White</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1974</span> <a href=\"/wiki/Eyvind_Johnson\" title=\"Eyvind Johnson\">Eyvind Johnson</a> / <a href=\"/wiki/Harry_Martinson\" title=\"Harry Martinson\">Harry Martinson</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1975</span> <a href=\"/wiki/Eugenio_Montale\" title=\"Eugenio Montale\">Eugenio Montale</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1976\u20132000</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span style=\"font-size:90%;\">1976</span> <a href=\"/wiki/Saul_Bellow\" title=\"Saul Bellow\">Saul Bellow</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1977</span> <a href=\"/wiki/Vicente_Aleixandre\" title=\"Vicente Aleixandre\">Vicente Aleixandre</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1978</span> <a href=\"/wiki/Isaac_Bashevis_Singer\" title=\"Isaac Bashevis Singer\">Isaac Bashevis Singer</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1979</span> <a href=\"/wiki/Odysseas_Elytis\" title=\"Odysseas Elytis\">Odysseas Elytis</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1980</span> <a href=\"/wiki/Czes%C5%82aw_Mi%C5%82osz\" title=\"Czes\u0142aw Mi\u0142osz\">Czes\u0142aw Mi\u0142osz</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1981</span> <a href=\"/wiki/Elias_Canetti\" title=\"Elias Canetti\">Elias Canetti</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1982</span> <a href=\"/wiki/Gabriel_Garc%C3%ADa_M%C3%A1rquez\" title=\"Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez\">Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1983</span> <a href=\"/wiki/William_Golding\" title=\"William Golding\">William Golding</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1984</span> <a href=\"/wiki/Jaroslav_Seifert\" title=\"Jaroslav Seifert\">Jaroslav Seifert</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1985</span> <a href=\"/wiki/Claude_Simon\" title=\"Claude Simon\">Claude Simon</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1986</span> <a href=\"/wiki/Wole_Soyinka\" title=\"Wole Soyinka\">Wole Soyinka</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1987</span> <a href=\"/wiki/Joseph_Brodsky\" title=\"Joseph Brodsky\">Joseph Brodsky</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1988</span> <a href=\"/wiki/Naguib_Mahfouz\" title=\"Naguib Mahfouz\">Naguib Mahfouz</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1989</span> <a href=\"/wiki/Camilo_Jos%C3%A9_Cela\" title=\"Camilo Jos\u00e9 Cela\">Camilo Jos\u00e9 Cela</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1990</span> <a href=\"/wiki/Octavio_Paz\" title=\"Octavio Paz\">Octavio Paz</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1991</span> <a href=\"/wiki/Nadine_Gordimer\" title=\"Nadine Gordimer\">Nadine Gordimer</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1992</span> <a href=\"/wiki/Derek_Walcott\" title=\"Derek Walcott\">Derek Walcott</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1993</span> <a href=\"/wiki/Toni_Morrison\" title=\"Toni Morrison\">Toni Morrison</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1994</span> <a href=\"/wiki/Kenzabur%C5%8D_%C5%8Ce\" title=\"Kenzabur\u014d \u014ce\">Kenzabur\u014d \u014ce</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1995</span> <a href=\"/wiki/Seamus_Heaney\" title=\"Seamus Heaney\">Seamus Heaney</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1996</span> <a href=\"/wiki/Wis%C5%82awa_Szymborska\" title=\"Wis\u0142awa Szymborska\">Wis\u0142awa Szymborska</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1997</span> <a href=\"/wiki/Dario_Fo\" title=\"Dario Fo\">Dario Fo</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1998</span> <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Saramago\" title=\"Jos\u00e9 Saramago\">Jos\u00e9 Saramago</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">1999</span> <a href=\"/wiki/G%C3%BCnter_Grass\" title=\"G\u00fcnter Grass\">G\u00fcnter Grass</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">2000</span> <a href=\"/wiki/Gao_Xingjian\" title=\"Gao Xingjian\">Gao Xingjian</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2001\u2013present</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span style=\"font-size:90%;\">2001</span> <a href=\"/wiki/V._S._Naipaul\" title=\"V. S. Naipaul\">V. S. Naipaul</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">2002</span> <a class=\"mw-selflink selflink\">Imre Kert\u00e9sz</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">2003</span> <a href=\"/wiki/J._M._Coetzee\" title=\"J. M. Coetzee\">J. M. Coetzee</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">2004</span> <a href=\"/wiki/Elfriede_Jelinek\" title=\"Elfriede Jelinek\">Elfriede Jelinek</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">2005</span> <a href=\"/wiki/Harold_Pinter\" title=\"Harold Pinter\">Harold Pinter</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">2006</span> <a href=\"/wiki/Orhan_Pamuk\" title=\"Orhan Pamuk\">Orhan Pamuk</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">2007</span> <a href=\"/wiki/Doris_Lessing\" title=\"Doris Lessing\">Doris Lessing</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">2008</span> <a href=\"/wiki/J._M._G._Le_Cl%C3%A9zio\" title=\"J. M. G. Le Cl\u00e9zio\">J. M. G. Le Cl\u00e9zio</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">2009</span> <a href=\"/wiki/Herta_M%C3%BCller\" title=\"Herta M\u00fcller\">Herta M\u00fcller</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">2010</span> <a href=\"/wiki/Mario_Vargas_Llosa\" title=\"Mario Vargas Llosa\">Mario Vargas Llosa</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">2011</span> <a href=\"/wiki/Tomas_Transtr%C3%B6mer\" title=\"Tomas Transtr\u00f6mer\">Tomas Transtr\u00f6mer</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">2012</span> <a href=\"/wiki/Mo_Yan\" title=\"Mo Yan\">Mo Yan</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">2013</span> <a href=\"/wiki/Alice_Munro\" title=\"Alice Munro\">Alice Munro</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">2014</span> <a href=\"/wiki/Patrick_Modiano\" title=\"Patrick Modiano\">Patrick Modiano</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">2015</span> <a href=\"/wiki/Svetlana_Alexievich\" title=\"Svetlana Alexievich\">Svetlana Alexievich</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">2016</span> <a href=\"/wiki/Bob_Dylan\" title=\"Bob Dylan\">Bob Dylan</a></li>\n<li><span style=\"font-size:90%;\">2017</span> <a href=\"/wiki/Kazuo_Ishiguro\" title=\"Kazuo Ishiguro\">Kazuo Ishiguro</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Herder_Prize_Laureates\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background: #E5E4E2;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Herder_Prize\" title=\"Template:Herder Prize\"><abbr title=\"View this template\" style=\";background: #E5E4E2;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Herder_Prize\" title=\"Template talk:Herder Prize\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";background: #E5E4E2;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Herder_Prize&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";background: #E5E4E2;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Herder_Prize_Laureates\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Herder_Prize\" title=\"Herder Prize\">Herder Prize</a> Laureates</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1964\u20131970</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>1964: <a href=\"/wiki/Oto_Bihalji-Merin\" title=\"Oto Bihalji-Merin\">Oto Bihalji-Merin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jan_Kott\" title=\"Jan Kott\">Jan Kott</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw_Lorentz\" title=\"Stanis\u0142aw Lorentz\">Stanis\u0142aw Lorentz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lucijan_Marija_%C5%A0kerjanc\" title=\"Lucijan Marija \u0160kerjanc\">Lucijan Marija \u0160kerjanc</a></li>\n<li>1965: <a href=\"/wiki/Tudor_Arghezi\" title=\"Tudor Arghezi\">Tudor Arghezi</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Manolis_Hatzidakis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manolis Hatzidakis (page does not exist)\">Manolis Hatzidakis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Emanuel_Hru%C5%A1ka&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emanuel Hru\u0161ka (page does not exist)\">Emanuel Hru\u0161ka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zolt%C3%A1n_Kod%C3%A1ly\" title=\"Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly\">Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C3%A1szl%C3%B3_N%C3%A9meth\" title=\"L\u00e1szl\u00f3 N\u00e9meth\">L\u00e1szl\u00f3 N\u00e9meth</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hugo_Rokyta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hugo Rokyta (page does not exist)\">Hugo Rokyta</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hristo_Vakarelski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hristo Vakarelski (page does not exist)\">Hristo Vakarelski</a></li>\n<li>1966: <a href=\"/wiki/J%C3%A1n_Cikker\" title=\"J\u00e1n Cikker\">J\u00e1n Cikker</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dezs%C5%91_Dercs%C3%A9nyi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dezs\u0151 Dercs\u00e9nyi (page does not exist)\">Dezs\u0151 Dercs\u00e9nyi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zlatko_Gorjan\" title=\"Zlatko Gorjan\">Zlatko Gorjan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aleksander_Kobzdej\" title=\"Aleksander Kobzdej\">Aleksander Kobzdej</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Anton_Kriesis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Anton Kriesis (page does not exist)\">Anton Kriesis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Niko_Kuret&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Niko Kuret (page does not exist)\">Niko Kuret</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dimiter_Statkov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dimiter Statkov (page does not exist)\">Dimiter Statkov</a></li>\n<li>1967: <a href=\"/w/index.php?title=Iv%C3%A1n_Feny%C5%91_(art_historian)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Iv\u00e1n Feny\u0151 (art historian) (page does not exist)\">Iv\u00e1n Feny\u0151</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vladim%C3%ADr_Komp%C3%A1nek\" title=\"Vladim\u00edr Komp\u00e1nek\">Vladim\u00edr Komp\u00e1nek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Witold_Lutos%C5%82awski\" title=\"Witold Lutos\u0142awski\">Witold Lutos\u0142awski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spyridon_Marinatos\" title=\"Spyridon Marinatos\">Spyridon Marinatos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandru_A._Philippide\" title=\"Alexandru A. Philippide\">Alexandru A. Philippide</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihai_Pop\" title=\"Mihai Pop\">Mihai Pop</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Svetozar_Radoj%C4%8Di%C4%87\" title=\"Svetozar Radoj\u010di\u0107\">Svetozar Radoj\u010di\u0107</a></li>\n<li>1968: <a href=\"/wiki/Constantin_Daicoviciu\" title=\"Constantin Daicoviciu\">Constantin Daicoviciu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Ingarden\" title=\"Roman Ingarden\">Roman Ingarden</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miroslav_Krle%C5%BEa\" title=\"Miroslav Krle\u017ea\">Miroslav Krle\u017ea</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ludv%C3%ADk_Kunz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ludv\u00edk Kunz (page does not exist)\">Ludv\u00edk Kunz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anastasios_Orlandos\" title=\"Anastasios Orlandos\">Anastasios Orlandos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lajos_Vayer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lajos Vayer (page does not exist)\">Lajos Vayer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pancho_Vladigerov\" title=\"Pancho Vladigerov\">Pancho Vladigerov</a></li>\n<li>1969: <a href=\"/w/index.php?title=Jol%C3%A1n_Balogh&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jol\u00e1n Balogh (page does not exist)\">Jol\u00e1n Balogh</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alb%C3%ADn_Brunovsk%C3%BD\" title=\"Alb\u00edn Brunovsk\u00fd\">Alb\u00edn Brunovsk\u00fd</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bohuslav_Fuchs\" title=\"Bohuslav Fuchs\">Bohuslav Fuchs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihail_Jora\" title=\"Mihail Jora\">Mihail Jora</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marijan_Matkovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marijan Matkovi\u0107 (page does not exist)\">Marijan Matkovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ksawery_Piwocki&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ksawery Piwocki (page does not exist)\">Ksawery Piwocki</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=France_Stele&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"France Stele (page does not exist)\">France Stele</a></li>\n<li>1970: <a href=\"/wiki/Jan_Bia%C5%82ostocki\" title=\"Jan Bia\u0142ostocki\">Jan Bia\u0142ostocki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jan_Filip_(historian)\" title=\"Jan Filip (historian)\">Jan Filip</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zolt%C3%A1n_Frany%C3%B3&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zolt\u00e1n Frany\u00f3 (page does not exist)\">Zolt\u00e1n Frany\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milovan_Gavazzi\" title=\"Milovan Gavazzi\">Milovan Gavazzi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gyula_Illy%C3%A9s\" title=\"Gyula Illy\u00e9s\">Gyula Illy\u00e9s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yiannis_Papaioannou\" title=\"Yiannis Papaioannou\">Yiannis Papaioannou</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zeko_Torbov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zeko Torbov (page does not exist)\">Zeko Torbov</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1971\u20131980</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>1971: <a href=\"/wiki/Ji%C5%99%C3%AD_Kol%C3%A1%C5%99\" title=\"Ji\u0159\u00ed Kol\u00e1\u0159\">Ji\u0159\u00ed Kol\u00e1\u0159</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bla%C5%BEe_Koneski\" title=\"Bla\u017ee Koneski\">Bla\u017ee Koneski</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Georgios_Megas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Georgios Megas (page does not exist)\">Georgios Megas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kazimierz_Micha%C5%82owski\" title=\"Kazimierz Micha\u0142owski\">Kazimierz Micha\u0142owski</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mihail_Sokolovski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mihail Sokolovski (page does not exist)\">Mihail Sokolovski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zaharia_Stancu\" title=\"Zaharia Stancu\">Zaharia Stancu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bence_Szabolcsi\" title=\"Bence Szabolcsi\">Bence Szabolcsi</a></li>\n<li>1972: <a href=\"/wiki/Dragotin_Cvetko\" title=\"Dragotin Cvetko\">Dragotin Cvetko</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Atanas_Dalchev\" title=\"Atanas Dalchev\">Atanas Dalchev</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Branko_Maksimovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Branko Maksimovi\u0107 (page does not exist)\">Branko Maksimovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gyula_Ortutay\" title=\"Gyula Ortutay\">Gyula Ortutay</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jaroslav_Pe%C5%A1ina&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jaroslav Pe\u0161ina (page does not exist)\">Jaroslav Pe\u0161ina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henryk_Sta%C5%BCewski\" title=\"Henryk Sta\u017cewski\">Henryk Sta\u017cewski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Virgil_V%C4%83t%C4%83%C8%99ianu\" title=\"Virgil V\u0103t\u0103\u0219ianu\">Virgil V\u0103t\u0103\u0219ianu</a></li>\n<li>1973: <a href=\"/wiki/Veselin_Beshevliev\" title=\"Veselin Beshevliev\">Veselin Beshevliev</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stylianos_Harkianakis\" title=\"Stylianos Harkianakis\">Stylianos Harkianakis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%A1nos_Harmatta\" title=\"J\u00e1nos Harmatta\">J\u00e1nos Harmatta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zbigniew_Herbert\" title=\"Zbigniew Herbert\">Zbigniew Herbert</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eugen_Jebeleanu\" title=\"Eugen Jebeleanu\">Eugen Jebeleanu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petar_Lubarda\" title=\"Petar Lubarda\">Petar Lubarda</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jan_Racek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jan Racek (page does not exist)\">Jan Racek</a></li>\n<li>1974: <a href=\"/w/index.php?title=W%C5%82adys%C5%82aw_Czerny&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"W\u0142adys\u0142aw Czerny (page does not exist)\">W\u0142adys\u0142aw Czerny</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ivan_Duichev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ivan Duichev (page does not exist)\">Ivan Duichev</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ivo_Frange%C5%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ivo Frange\u0161 (page does not exist)\">Ivo Frange\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=L%C3%A1szl%C3%B3_Ger%C5%91&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"L\u00e1szl\u00f3 Ger\u0151 (page does not exist)\">L\u00e1szl\u00f3 Ger\u0151</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stylianos_Pelekanidis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stylianos Pelekanidis (page does not exist)\">Stylianos Pelekanidis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=J%C3%A1n_Podol%C3%A1k&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00e1n Podol\u00e1k (page does not exist)\">J\u00e1n Podol\u00e1k</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zeno_Vancea&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zeno Vancea (page does not exist)\">Zeno Vancea</a></li>\n<li>1975: <a href=\"/w/index.php?title=J%C3%B3zef_Burszta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00f3zef Burszta (page does not exist)\">J\u00f3zef Burszta</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hristo_M._Danov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hristo M. Danov (page does not exist)\">Hristo M. Danov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stanislav_Libensk%C3%BD_and_Jaroslava_Brychtov%C3%A1\" title=\"Stanislav Libensk\u00fd and Jaroslava Brychtov\u00e1\">Stanislav Libensk\u00fd</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maria_Ana_Musicescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria Ana Musicescu (page does not exist)\">Maria Ana Musicescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%A1bor_Preisich\" title=\"G\u00e1bor Preisich\">G\u00e1bor Preisich</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pandelis_Prevelakis\" title=\"Pandelis Prevelakis\">Pandelis Prevelakis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stanojlo_Raji%C4%8Di%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stanojlo Raji\u010di\u0107 (page does not exist)\">Stanojlo Raji\u010di\u0107</a></li>\n<li>1976: <a href=\"/wiki/Jagoda_Bui%C4%87\" title=\"Jagoda Bui\u0107\">Jagoda Bui\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marin_Goleminov\" title=\"Marin Goleminov\">Marin Goleminov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ioannis_Kakridis\" title=\"Ioannis Kakridis\">Ioannis Kakridis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dezs%C5%91_Keresztury\" title=\"Dezs\u0151 Keresztury\">Dezs\u0151 Keresztury</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nichita_St%C4%83nescu\" title=\"Nichita St\u0103nescu\">Nichita St\u0103nescu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Rudolf_Turek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rudolf Turek (page does not exist)\">Rudolf Turek</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Kazimierz_Wejchert&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kazimierz Wejchert (page does not exist)\">Kazimierz Wejchert</a></li>\n<li>1977: <a href=\"/w/index.php?title=Nikolaos_Andriotis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nikolaos Andriotis (page does not exist)\">Nikolaos Andriotis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Riko_Debenjak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Riko Debenjak (page does not exist)\">Riko Debenjak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emmanuel_Kriaras\" title=\"Emmanuel Kriaras\">Emmanuel Kriaras</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albert_Kutal\" title=\"Albert Kutal\">Albert Kutal</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1t%C3%A9_Major&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"M\u00e1t\u00e9 Major (page does not exist)\">M\u00e1t\u00e9 Major</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Krzysztof_Penderecki\" title=\"Krzysztof Penderecki\">Krzysztof Penderecki</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Anastas_Petrov_(ballet)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Anastas Petrov (ballet) (page does not exist)\">Anastas Petrov</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ion_Vladutiu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ion Vladutiu (page does not exist)\">Ion Vladutiu</a></li>\n<li>1978: <a href=\"/wiki/Eugen_Barbu\" title=\"Eugen Barbu\">Eugen Barbu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C4%90ur%C4%91e_Bo%C5%A1kovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u0110ur\u0111e Bo\u0161kovi\u0107 (page does not exist)\">\u0110ur\u0111e Bo\u0161kovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kazimierz_Dejmek\" title=\"Kazimierz Dejmek\">Kazimierz Dejmek</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stoyan_Dzudzev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stoyan Dzudzev (page does not exist)\">Stoyan Dzudzev</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=B%C3%A9la_Gunda&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"B\u00e9la Gunda (page does not exist)\">B\u00e9la Gunda</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ji%C5%99%C3%AD_Hr%C5%AFza&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ji\u0159\u00ed Hr\u016fza (page does not exist)\">Ji\u0159\u00ed Hr\u016fza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yiannis_Spyropoulos\" title=\"Yiannis Spyropoulos\">Yiannis Spyropoulos</a></li>\n<li>1979: <a href=\"/wiki/Magdalena_Abakanowicz\" title=\"Magdalena Abakanowicz\">Magdalena Abakanowicz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ferenc_Farkas\" title=\"Ferenc Farkas\">Ferenc Farkas</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zdenko_Kolacio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zdenko Kolacio (page does not exist)\">Zdenko Kolacio</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Atanas_Natev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Atanas Natev (page does not exist)\">Atanas Natev</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A1s_S%C3%BCt%C5%91\" title=\"Andr\u00e1s S\u00fct\u0151\">Andr\u00e1s S\u00fct\u0151</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pavel_Trost&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pavel Trost (page does not exist)\">Pavel Trost</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Apostolos_E._Vacalopoulos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Apostolos E. Vacalopoulos (page does not exist)\">Apostolos E. Vacalopoulos</a></li>\n<li>1980: <a href=\"/w/index.php?title=Gordana_Babi%C4%87-%C4%90or%C4%91evi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gordana Babi\u0107-\u0110or\u0111evi\u0107 (page does not exist)\">Gordana Babi\u0107-\u0110or\u0111evi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Iv%C3%A1n_Balassa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Iv\u00e1n Balassa (page does not exist)\">Iv\u00e1n Balassa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kamil_Lhot%C3%A1k\" title=\"Kamil Lhot\u00e1k\">Kamil Lhot\u00e1k</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Manousos_Manousakas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manousos Manousakas (page does not exist)\">Manousos Manousakas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vera_Mutafchieva\" title=\"Vera Mutafchieva\">Vera Mutafchieva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandru_Rosetti\" title=\"Alexandru Rosetti\">Alexandru Rosetti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wiktor_Zin\" title=\"Wiktor Zin\">Wiktor Zin</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1981\u20131990</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>1981: <a href=\"/w/index.php?title=Emil_Condurachi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emil Condurachi (page does not exist)\">Emil Condurachi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A1ndor_Cso%C3%B3ri\" title=\"S\u00e1ndor Cso\u00f3ri\">S\u00e1ndor Cso\u00f3ri</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stefka_Georgieva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stefka Georgieva (page does not exist)\">Stefka Georgieva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrios_Loukatos\" title=\"Dimitrios Loukatos\">Dimitrios Loukatos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vjenceslav_Richter\" title=\"Vjenceslav Richter\">Vjenceslav Richter</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eugen_Sucho%C5%88\" title=\"Eugen Sucho\u0148\">Eugen Sucho\u0148</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Elida_Maria_Szarota&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Elida Maria Szarota (page does not exist)\">Elida Maria Szarota</a></li>\n<li>1982: <a href=\"/w/index.php?title=Athanasios_Aravantinos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Athanasios Aravantinos (page does not exist)\">Athanasios Aravantinos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ana_Blandiana\" title=\"Ana Blandiana\">Ana Blandiana</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vojislav_J._%C4%90uri%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vojislav J. \u0110uri\u0107 (page does not exist)\">Vojislav J. \u0110uri\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sona_Kovacevicov%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sona Kovacevicov\u00e1 (page does not exist)\">Sona Kovacevicov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Aleksandar_Nichev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Aleksandar Nichev (page does not exist)\">Aleksandar Nichev</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jan_J%C3%B3zef_Szczepa%C5%84ski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jan J\u00f3zef Szczepa\u0144ski (page does not exist)\">Jan J\u00f3zef Szczepa\u0144ski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Imre_Varga\" title=\"Imre Varga\">Imre Varga</a></li>\n<li>1983: <a href=\"/wiki/W%C5%82adys%C5%82aw_Bartoszewski\" title=\"W\u0142adys\u0142aw Bartoszewski\">W\u0142adys\u0142aw Bartoszewski</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=G%C3%A9za_Entz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"G\u00e9za Entz (page does not exist)\">G\u00e9za Entz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jozef_Jankovi%C4%8D&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jozef Jankovi\u010d (page does not exist)\">Jozef Jankovi\u010d</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gunther_Schuller_(architect)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gunther Schuller (architect) (page does not exist)\">Gunther Schuller</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zdenko_%C5%A0kreb&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zdenko \u0160kreb (page does not exist)\">Zdenko \u0160kreb</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stefana_Stoykova&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stefana Stoykova (page does not exist)\">Stefana Stoykova</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/C._A._Trypanis\" title=\"C. A. Trypanis\">C. A. Trypanis</a></li>\n<li>1984: <a href=\"/w/index.php?title=Emilijan_Cevc&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emilijan Cevc (page does not exist)\">Emilijan Cevc</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Konstantinos_Dimaras&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Konstantinos Dimaras (page does not exist)\">Konstantinos Dimaras</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Karel_Hor%C3%A1lek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Karel Hor\u00e1lek (page does not exist)\">Karel Hor\u00e1lek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Konr%C3%A1d\" title=\"Gy\u00f6rgy Konr\u00e1d\">Gy\u00f6rgy Konr\u00e1d</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Lucaci\" title=\"Constantin Lucaci\">Constantin Lucaci</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Krasimir_Manchev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Krasimir Manchev (page does not exist)\">Krasimir Manchev</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Krzysztof_Meyer\" title=\"Krzysztof Meyer\">Krzysztof Meyer</a></li>\n<li>1985: <a href=\"/wiki/Branko_Fu%C4%8Di%C4%87\" title=\"Branko Fu\u010di\u0107\">Branko Fu\u010di\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/R%C5%AF%C5%BEena_Greben%C3%AD%C4%8Dkov%C3%A1\" title=\"R\u016f\u017eena Greben\u00ed\u010dkov\u00e1\">R\u016f\u017eena Greben\u00ed\u010dkov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Adrian_Marino&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Adrian Marino (page does not exist)\">Adrian Marino</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Demetrios_Pallas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Demetrios Pallas (page does not exist)\">Demetrios Pallas</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=K%C3%A1roly_Perczel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"K\u00e1roly Perczel (page does not exist)\">K\u00e1roly Perczel</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Simeon_Pironkov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Simeon Pironkov (page does not exist)\">Simeon Pironkov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrzej_Wajda\" title=\"Andrzej Wajda\">Andrzej Wajda</a></li>\n<li>1986: <a href=\"/w/index.php?title=Georgi_Baev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Georgi Baev (page does not exist)\">Georgi Baev</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Tekla_D%C3%B6m%C3%B6t%C3%B6r&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tekla D\u00f6m\u00f6t\u00f6r (page does not exist)\">Tekla D\u00f6m\u00f6t\u00f6r</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Boris_Gaber%C5%A1%C4%8Dik&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Boris Gaber\u0161\u010dik (page does not exist)\">Boris Gaber\u0161\u010dik</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Konrad_G%C3%B3rski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Konrad G\u00f3rski (page does not exist)\">Konrad G\u00f3rski</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Johannes_Karayannopoulos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Johannes Karayannopoulos (page does not exist)\">Johannes Karayannopoulos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ji%C5%99%C3%AD_Kotal%C3%ADk\" title=\"Ji\u0159\u00ed Kotal\u00edk\">Ji\u0159\u00ed Kotal\u00edk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anatol_Vieru\" title=\"Anatol Vieru\">Anatol Vieru</a></li>\n<li>1987: <a href=\"/wiki/Roman_Brandstaetter\" title=\"Roman Brandstaetter\">Roman Brandstaetter</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Doula_Mouriki\" title=\"Doula Mouriki\">Doula Mouriki</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=J%C3%B3zsef_Ujfalussy&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00f3zsef Ujfalussy (page does not exist)\">J\u00f3zsef Ujfalussy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vladimir_Veli%C4%8Dkovi%C4%87\" title=\"Vladimir Veli\u010dkovi\u0107\">Vladimir Veli\u010dkovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Velizar_Velkov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Velizar Velkov (page does not exist)\">Velizar Velkov</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gheorghe_Vrabie_(foklorist)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gheorghe Vrabie (foklorist) (page does not exist)\">Gheorghe Vrabie</a></li>\n<li>1988: <a href=\"/w/index.php?title=Roman_Berger&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Roman Berger (page does not exist)\">Roman Berger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Christos_Kapralos\" title=\"Christos Kapralos\">Christos Kapralos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zoe_Dumitrescu-Bu%C8%99ulenga\" title=\"Zoe Dumitrescu-Bu\u0219ulenga\">Zoe Dumitrescu-Bu\u0219ulenga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Gy%C3%B6rffy\" title=\"Gy\u00f6rgy Gy\u00f6rffy\">Gy\u00f6rgy Gy\u00f6rffy</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Donka_Petkanova&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Donka Petkanova (page does not exist)\">Donka Petkanova</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mieczys%C5%82aw_Por%C4%99bski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mieczys\u0142aw Por\u0119bski (page does not exist)\">Mieczys\u0142aw Por\u0119bski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Edvard_Ravnikar\" title=\"Edvard Ravnikar\">Edvard Ravnikar</a></li>\n<li>1989: <a href=\"/wiki/Maria_Banu%C8%99\" title=\"Maria Banu\u0219\">Maria Banu\u0219</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81kos_Birk%C3%A1s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c1kos Birk\u00e1s (page does not exist)\">\u00c1kos Birk\u00e1s</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jerzy_Buszkiewicz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jerzy Buszkiewicz (page does not exist)\">Jerzy Buszkiewicz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=V%C3%A1clav_Frolec&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"V\u00e1clav Frolec (page does not exist)\">V\u00e1clav Frolec</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nikolai_Genchev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nikolai Genchev (page does not exist)\">Nikolai Genchev</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Petar_Miljkovi%C4%87-Pepek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Petar Miljkovi\u0107-Pepek (page does not exist)\">Petar Miljkovi\u0107-Pepek</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nikos_Gabriel_Pentzikis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nikos Gabriel Pentzikis (page does not exist)\">Nikos Gabriel Pentzikis</a></li>\n<li>1990: <a href=\"/w/index.php?title=Liviu_Calin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Liviu Calin (page does not exist)\">Liviu Calin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bronis%C5%82aw_Geremek\" title=\"Bronis\u0142aw Geremek\">Bronis\u0142aw Geremek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aris_Konstantinidis\" title=\"Aris Konstantinidis\">Aris Konstantinidis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dejan_Medakovi%C4%87\" title=\"Dejan Medakovi\u0107\">Dejan Medakovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Virginia_Paskaleva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Virginia Paskaleva (page does not exist)\">Virginia Paskaleva</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Adriena_%C5%A0imotov%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Adriena \u0160imotov\u00e1 (page does not exist)\">Adriena \u0160imotov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Andr%C3%A1s_Vizkelety&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andr\u00e1s Vizkelety (page does not exist)\">Andr\u00e1s Vizkelety</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1991\u20132000</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>1991: <a href=\"/wiki/Maja_Bo%C5%A1kovi%C4%87-Stulli\" title=\"Maja Bo\u0161kovi\u0107-Stulli\">Maja Bo\u0161kovi\u0107-Stulli</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gerard_Labuda\" title=\"Gerard Labuda\">Gerard Labuda</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Andor_Pigler&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andor Pigler (page does not exist)\">Andor Pigler</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Yorgos_Sicilianos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Yorgos Sicilianos (page does not exist)\">Yorgos Sicilianos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Emil_Sk%C3%A1la&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emil Sk\u00e1la (page does not exist)\">Emil Sk\u00e1la</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marin_Sorescu\" title=\"Marin Sorescu\">Marin Sorescu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stoimen_Stoilov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stoimen Stoilov (page does not exist)\">Stoimen Stoilov</a></li>\n<li>1992: <a href=\"/wiki/Manolis_Andronikos\" title=\"Manolis Andronikos\">Manolis Andronikos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jen%C3%B6_Barab%C3%A1s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jen\u00f6 Barab\u00e1s (page does not exist)\">Jen\u00f6 Barab\u00e1s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Blaga_Dimitrova\" title=\"Blaga Dimitrova\">Blaga Dimitrova</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Kaszynski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stefan Kaszynski (page does not exist)\">Stefan Kaszynski</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ji%C5%99%C3%AD_Ko%C5%99alka&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ji\u0159\u00ed Ko\u0159alka (page does not exist)\">Ji\u0159\u00ed Ko\u0159alka</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zmaga_Kumer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zmaga Kumer (page does not exist)\">Zmaga Kumer</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jon_Nicodim&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jon Nicodim (page does not exist)\">Jon Nicodim</a></li>\n<li>1993: <a href=\"/w/index.php?title=Vasilka_Gerasimova-Tomova&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vasilka Gerasimova-Tomova (page does not exist)\">Vasilka Gerasimova-Tomova</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Petro_Kononenko&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Petro Kononenko (page does not exist)\">Petro Kononenko</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Kurt%C3%A1g\" title=\"Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g\">Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jerzy_Tch%C3%B3rzewski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jerzy Tch\u00f3rzewski (page does not exist)\">Jerzy Tch\u00f3rzewski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/R%C4%83zvan_Theodorescu\" title=\"R\u0103zvan Theodorescu\">R\u0103zvan Theodorescu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Elena_V%C3%A1rossov%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Elena V\u00e1rossov\u00e1 (page does not exist)\">Elena V\u00e1rossov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C4%81ra_Z%C4%81l%C4%ABte\" title=\"M\u0101ra Z\u0101l\u012bte\">M\u0101ra Z\u0101l\u012bte</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dionysis_Zivas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dionysis Zivas (page does not exist)\">Dionysis Zivas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Viktor_%C5%BDmega%C4%8D\" title=\"Viktor \u017dmega\u010d\">Viktor \u017dmega\u010d</a></li>\n<li>1994: <a href=\"/wiki/Istv%C3%A1n_Borzs%C3%A1k\" title=\"Istv\u00e1n Borzs\u00e1k\">Istv\u00e1n Borzs\u00e1k</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=D%C5%BEevad_Juzba%C5%A1i%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"D\u017eevad Juzba\u0161i\u0107 (page does not exist)\">D\u017eevad Juzba\u0161i\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C8%98tefan_Niculescu\" title=\"\u0218tefan Niculescu\">\u0218tefan Niculescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrzej_Szczypiorski\" title=\"Andrzej Szczypiorski\">Andrzej Szczypiorski</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jitka_and_Kv%C4%9Bta_V%C3%A1lov%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jitka and Kv\u011bta V\u00e1lov\u00e1 (page does not exist)\">Jitka and Kv\u011bta V\u00e1lov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Takis_Varvitsiotis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Takis Varvitsiotis (page does not exist)\">Takis Varvitsiotis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zigmas_Zinkevi%C4%8Dius\" title=\"Zigmas Zinkevi\u010dius\">Zigmas Zinkevi\u010dius</a></li>\n<li>1995: <a href=\"/wiki/S%C3%A1ndor_K%C3%A1ny%C3%A1di\" title=\"S\u00e1ndor K\u00e1ny\u00e1di\">S\u00e1ndor K\u00e1ny\u00e1di</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mirko_Kova%C4%8D_(writer)\" title=\"Mirko Kova\u010d (writer)\">Mirko Kova\u010d</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Milcho_Lalkov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Milcho Lalkov (page does not exist)\">Milcho Lalkov</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Michael_G._Meraklis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Michael G. Meraklis (page does not exist)\">Michael G. Meraklis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mindaugas_Navakas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mindaugas Navakas (page does not exist)\">Mindaugas Navakas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wis%C5%82awa_Szymborska\" title=\"Wis\u0142awa Szymborska\">Wis\u0142awa Szymborska</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jaan_Undusk&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jaan Undusk (page does not exist)\">Jaan Undusk</a></li>\n<li>1996: <a href=\"/w/index.php?title=Tam%C3%A1s_Hofer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tam\u00e1s Hofer (page does not exist)\">Tam\u00e1s Hofer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karel_Hub%C3%A1%C4%8Dek\" title=\"Karel Hub\u00e1\u010dek\">Karel Hub\u00e1\u010dek</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Konstantin_Iliev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Konstantin Iliev (page does not exist)\">Konstantin Iliev</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marin_Mincu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marin Mincu (page does not exist)\">Marin Mincu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jo%C5%BEe_Poga%C4%8Dnik_(scholar)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u017ee Poga\u010dnik (scholar) (page does not exist)\">Jo\u017ee Poga\u010dnik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C4%93teris_Vasks\" title=\"P\u0113teris Vasks\">P\u0113teris Vasks</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marian_Zg%C3%B3rniak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marian Zg\u00f3rniak (page does not exist)\">Marian Zg\u00f3rniak</a></li>\n<li>1997: <a href=\"/wiki/Tasos_Athanasiadis\" title=\"Tasos Athanasiadis\">Tasos Athanasiadis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bogdan_Bogdanovi%C4%87_(architect)\" title=\"Bogdan Bogdanovi\u0107 (architect)\">Bogdan Bogdanovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Osk%C3%A1r_Elschek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Osk\u00e1r Elschek (page does not exist)\">Osk\u00e1r Elschek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ferenc_Glatz\" title=\"Ferenc Glatz\">Ferenc Glatz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lech_Kalinowski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lech Kalinowski (page does not exist)\">Lech Kalinowski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jaan_Kross\" title=\"Jaan Kross\">Jaan Kross</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dunja_Rihtman-Augu%C5%A1tin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dunja Rihtman-Augu\u0161tin (page does not exist)\">Dunja Rihtman-Augu\u0161tin</a></li>\n<li>1998: <a href=\"/w/index.php?title=Imre_Bak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Imre Bak (page does not exist)\">Imre Bak</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Andrei_Corbea-Hoi%C8%99ie&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andrei Corbea-Hoi\u0219ie (page does not exist)\">Andrei Corbea-Hoi\u0219ie</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Eli%C5%A1ka_Fu%C4%8D%C3%ADkov%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eli\u0161ka Fu\u010d\u00edkov\u00e1 (page does not exist)\">Eli\u0161ka Fu\u010d\u00edkov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ismail_Kadare\" title=\"Ismail Kadare\">Ismail Kadare</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Justinas_Marcinkevi%C4%8Dius\" title=\"Justinas Marcinkevi\u010dius\">Justinas Marcinkevi\u010dius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dorota_Simonides\" title=\"Dorota Simonides\">Dorota Simonides</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Elena_Toncheva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Elena Toncheva (page does not exist)\">Elena Toncheva</a></li>\n<li>1999: <a href=\"/wiki/Svetlana_Alexievich\" title=\"Svetlana Alexievich\">Svetlana Alexievich</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vera_Bitrakova-Grozdanova&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vera Bitrakova-Grozdanova (page does not exist)\">Vera Bitrakova-Grozdanova</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mircea_Dinescu\" title=\"Mircea Dinescu\">Mircea Dinescu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Istv%C3%A1n_Fried&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Istv\u00e1n Fried (page does not exist)\">Istv\u00e1n Fried</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henryk_G%C3%B3recki\" title=\"Henryk G\u00f3recki\">Henryk G\u00f3recki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/D%C5%BEevad_Karahasan\" title=\"D\u017eevad Karahasan\">D\u017eevad Karahasan</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ferdinand_Milu%C4%8Dk%C3%BD&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ferdinand Milu\u010dk\u00fd (page does not exist)\">Ferdinand Milu\u010dk\u00fd</a></li>\n<li>2000: <a href=\"/w/index.php?title=J%C3%A1n_Bako%C5%A1_(art_historian)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00e1n Bako\u0161 (art historian) (page does not exist)\">J\u00e1n Bako\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ivan_%C4%8Colovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ivan \u010colovi\u0107 (page does not exist)\">Ivan \u010colovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nikola_Georgiev_(scholar)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nikola Georgiev (scholar) (page does not exist)\">Nikola Georgiev</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Imre Kert\u00e9sz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milan_Kundera\" title=\"Milan Kundera\">Milan Kundera</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Karolos_Mitsakis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Karolos Mitsakis (page does not exist)\">Karolos Mitsakis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arvo_P%C3%A4rt\" title=\"Arvo P\u00e4rt\">Arvo P\u00e4rt</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2001\u20132006</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>2001: <a href=\"/wiki/Yurii_Andrukhovych\" title=\"Yurii Andrukhovych\">Yurii Andrukhovych</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Janez_Bernik\" title=\"Janez Bernik\">Janez Bernik</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=J%C3%A1nos_B%C3%B6h%C3%B6nyey&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00e1nos B\u00f6h\u00f6nyey (page does not exist)\">J\u00e1nos B\u00f6h\u00f6nyey</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maria_K%C5%82a%C5%84ska&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria K\u0142a\u0144ska (page does not exist)\">Maria K\u0142a\u0144ska</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marek_Kopelent\" title=\"Marek Kopelent\">Marek Kopelent</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrej_Mitrovi%C4%87\" title=\"Andrej Mitrovi\u0107\">Andrej Mitrovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Evanghelos_Moutsopoulos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Evanghelos Moutsopoulos (page does not exist)\">Evanghelos Moutsopoulos</a></li>\n<li>2002: <a href=\"/w/index.php?title=George_Demetrius_Bambiniotis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"George Demetrius Bambiniotis (page does not exist)\">George Demetrius Bambiniotis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C4%81ris_%C4%8Caklais\" title=\"M\u0101ris \u010caklais\">M\u0101ris \u010caklais</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C3%A9ter_Esterh%C3%A1zy\" title=\"P\u00e9ter Esterh\u00e1zy\">P\u00e9ter Esterh\u00e1zy</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Radost_Ivanova&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Radost Ivanova (page does not exist)\">Radost Ivanova</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nedjeljko_Fabrio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nedjeljko Fabrio (page does not exist)\">Nedjeljko Fabrio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aurel_Stroe\" title=\"Aurel Stroe\">Aurel Stroe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lech_Trzeciakowski\" title=\"Lech Trzeciakowski\">Lech Trzeciakowski</a></li>\n<li>2003: <a href=\"/wiki/Vasil_Gyuzelev\" title=\"Vasil Gyuzelev\">Vasil Gyuzelev</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Drago_Jan%C4%8Dar\" title=\"Drago Jan\u010dar\">Drago Jan\u010dar</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=K%C3%A1roly_Manherz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"K\u00e1roly Manherz (page does not exist)\">K\u00e1roly Manherz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stanis%C5%82aw_Mossakowski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stanis\u0142aw Mossakowski (page does not exist)\">Stanis\u0142aw Mossakowski</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ales_Rasanau&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ales Rasanau (page does not exist)\">Ales Rasanau</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ludv%C3%ADk_V%C3%A1clavek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ludv\u00edk V\u00e1clavek (page does not exist)\">Ludv\u00edk V\u00e1clavek</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ana_Maria_Zahariade&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ana Maria Zahariade (page does not exist)\">Ana Maria Zahariade</a></li>\n<li>2004: <a href=\"/wiki/Theodore_Antoniou\" title=\"Theodore Antoniou\">Theodore Antoniou</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Micha%C5%82_G%C5%82owi%C5%84ski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Micha\u0142 G\u0142owi\u0144ski (page does not exist)\">Micha\u0142 G\u0142owi\u0144ski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Du%C5%A1an_Kov%C3%A1%C4%8D\" title=\"Du\u0161an Kov\u00e1\u010d\">Du\u0161an Kov\u00e1\u010d</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fatos_Lubonja\" title=\"Fatos Lubonja\">Fatos Lubonja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89va_P%C3%B3cs\" title=\"\u00c9va P\u00f3cs\">\u00c9va P\u00f3cs</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Kazimir_Popkonstantinov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kazimir Popkonstantinov (page does not exist)\">Kazimir Popkonstantinov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romualdas_Po%C5%BEerskis\" title=\"Romualdas Po\u017eerskis\">Romualdas Po\u017eerskis</a></li>\n<li>2005: <a href=\"/wiki/K%C3%A1roly_Klim%C3%B3\" title=\"K\u00e1roly Klim\u00f3\">K\u00e1roly Klim\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hanna_Krall\" title=\"Hanna Krall\">Hanna Krall</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Primo%C5%BE_Kuret&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Primo\u017e Kuret (page does not exist)\">Primo\u017e Kuret</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ji%C5%99%C3%AD_Kuthan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ji\u0159\u00ed Kuthan (page does not exist)\">Ji\u0159\u00ed Kuthan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrei_Marga\" title=\"Andrei Marga\">Andrei Marga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eimuntas_Nekro%C5%A1ius\" title=\"Eimuntas Nekro\u0161ius\">Eimuntas Nekro\u0161ius</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Kre%C5%A1imir_Nemec&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kre\u0161imir Nemec (page does not exist)\">Kre\u0161imir Nemec</a></li>\n<li>2006: <a href=\"/wiki/W%C5%82odzimierz_Borodziej\" title=\"W\u0142odzimierz Borodziej\">W\u0142odzimierz Borodziej</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nicos_Hadjinicolaou&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nicos Hadjinicolaou (page does not exist)\">Nicos Hadjinicolaou</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gabriela_Kili%C3%A1nov%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gabriela Kili\u00e1nov\u00e1 (page does not exist)\">Gabriela Kili\u00e1nov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ene_Mihkelson\" title=\"Ene Mihkelson\">Ene Mihkelson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vojteh_Ravnikar\" title=\"Vojteh Ravnikar\">Vojteh Ravnikar</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q47755&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q47755&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q47755\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/116884614\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/BIBSYS\" class=\"mw-redirect\" title=\"BIBSYS\">BIBSYS</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/90855710\">90855710</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX1028312\">XX1028312</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12356611r\">cb12356611r</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12356611r\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/CiNii\" title=\"CiNii\">CiNii</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://ci.nii.ac.jp/author/DA12498135?l=en\">DA12498135</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/119204290\">119204290</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000121486458\">0000 0001 2148 6458</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n91126249\">n91126249</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Diet_Library\" title=\"National Diet Library\">NDL</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00930415\">00930415</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=jn20000603353&amp;CON_LNG=ENG\">jn20000603353</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_Australia\" title=\"National Library of Australia\">NLA</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://nla.gov.au/anbd.aut-an43250807\">43250807</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Istituto_Centrale_per_il_Catalogo_Unico\" title=\"Istituto Centrale per il Catalogo Unico\">ICCU</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://opac.sbn.it/opacsbn/opac/iccu/scheda_authority.jsp?bid=IT\\ICCU\\VIAV\\101957\">IT\\ICCU\\VIAV\\101957</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/LIBRIS\" title=\"LIBRIS\">SELIBR</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://libris.kb.se/auth/239160\">239160</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/032559542\">032559542</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/116884614\">116884614</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2193\nCached time: 20180921142643\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 1.064 seconds\nReal time usage: 1.272 seconds\nPreprocessor visited node count: 9829/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 293864/2097152 bytes\nTemplate argument size: 50071/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 18/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 41137/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.335/10.000 seconds\nLua memory usage: 6.2 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  875.302      1 -total\n 29.93%  262.002      1 Template:Reflist\n 14.46%  126.554     21 Template:Cite_web\n 13.45%  117.707      1 Template:Infobox_writer\n 11.58%  101.397      1 Template:Infobox\n 11.49%  100.608      7 Template:Navbox\n  9.94%   86.972     13 Template:ISBN\n  8.93%   78.207      1 Template:Navboxes\n  7.83%   68.524      6 Template:Cite_news\n  6.69%   58.590      1 Template:Authority_control\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:105311-0!canonical and timestamp 20180921142642 and revision id 847611589\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%A5%D9%8A%D9%85%D8%B1%D9%8A_%D9%83%D9%8A%D8%B1%D8%AA%D9%8A%D8%B3","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0625\u064a\u0645\u0631\u064a \u0643\u064a\u0631\u062a\u064a\u0633"},{"lang":"an","url":"https://an.wikipedia.org/wiki/Imre_Kert%C3%A9sz","langname":"Aragonese","autonym":"aragon\u00e9s","*":"Imre Kert\u00e9sz"},{"lang":"ay","url":"https://ay.wikipedia.org/wiki/Imre_Kert%C3%A9sz","langname":"Aymara","autonym":"Aymar aru","*":"Imre Kert\u00e9sz"},{"lang":"az","url":"https://az.wikipedia.org/wiki/%C4%B0mre_Kertes","langname":"Azerbaijani","autonym":"az\u0259rbaycanca","*":"\u0130mre Kertes"},{"lang":"azb","url":"https://azb.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%DB%8C%D9%85%D8%B1%D9%87_%DA%A9%D8%B1%D8%AA%D8%B3","langname":"South Azerbaijani","autonym":"\u062a\u06c6\u0631\u06a9\u062c\u0647","*":"\u0627\u06cc\u0645\u0631\u0647 \u06a9\u0631\u062a\u0633"},{"lang":"bn","url":"https://bn.wikipedia.org/wiki/%E0%A6%87%E0%A6%AE%E0%A6%B0%E0%A7%87_%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%A4%E0%A7%87%E0%A6%9C","langname":"Bangla","autonym":"\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be","*":"\u0987\u09ae\u09b0\u09c7 \u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09a4\u09c7\u099c"},{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%86%D0%BC%D1%80%D1%8D_%D0%9A%D0%B5%D1%80%D1%82%D1%8D%D1%81","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u0406\u043c\u0440\u044d \u041a\u0435\u0440\u0442\u044d\u0441"},{"lang":"be-x-old","url":"https://be-x-old.wikipedia.org/wiki/%D0%86%D0%BC%D1%80%D1%8D_%D0%9A%D0%B5%D1%80%D1%82%D1%8D%D1%81","langname":"Belarusian (Tara\u0161kievica orthography)","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0442\u0430\u0440\u0430\u0448\u043a\u0435\u0432\u0456\u0446\u0430)\u200e","*":"\u0406\u043c\u0440\u044d \u041a\u0435\u0440\u0442\u044d\u0441"},{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%98%D0%BC%D1%80%D0%B5_%D0%9A%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%B5%D1%81","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u0418\u043c\u0440\u0435 \u041a\u0435\u0440\u0442\u0435\u0441"},{"lang":"bs","url":"https://bs.wikipedia.org/wiki/Imre_Kert%C3%A9sz","langname":"Bosnian","autonym":"bosanski","*":"Imre Kert\u00e9sz"},{"lang":"br","url":"https://br.wikipedia.org/wiki/Imre_Kert%C3%A9sz","langname":"Breton","autonym":"brezhoneg","*":"Imre Kert\u00e9sz"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Imre_Kert%C3%A9sz","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Imre Kert\u00e9sz"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Imre_Kert%C3%A9sz","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Imre Kert\u00e9sz"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Imre_Kert%C3%A9sz","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Imre Kert\u00e9sz"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Imre_Kert%C3%A9sz","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Imre Kert\u00e9sz"},{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Imre_Kert%C3%A9sz","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"Imre Kert\u00e9sz"},{"lang":"el","url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%8A%CE%BC%CF%81%CE%B5_%CE%9A%CE%AD%CF%81%CF%84%CE%B5%CF%82","langname":"Greek","autonym":"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","*":"\u038a\u03bc\u03c1\u03b5 \u039a\u03ad\u03c1\u03c4\u03b5\u03c2"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Imre_Kert%C3%A9sz","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Imre Kert\u00e9sz"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Imre_Kert%C3%A9sz","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Imre Kert\u00e9sz"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Imre_Kert%C3%A9sz","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Imre Kert\u00e9sz"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%DB%8C%D9%85%D8%B1%D9%87_%DA%A9%D8%B1%D8%AA%D8%B3","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0627\u06cc\u0645\u0631\u0647 \u06a9\u0631\u062a\u0633"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Imre_Kert%C3%A9sz","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Imre Kert\u00e9sz"},{"lang":"ga","url":"https://ga.wikipedia.org/wiki/Imre_Kert%C3%A9sz","langname":"Irish","autonym":"Gaeilge","*":"Imre Kert\u00e9sz"},{"lang":"gd","url":"https://gd.wikipedia.org/wiki/Imre_Kert%C3%A9sz","langname":"Scottish Gaelic","autonym":"G\u00e0idhlig","*":"Imre Kert\u00e9sz"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Imre_Kert%C3%A9sz","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Imre Kert\u00e9sz"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EC%BC%80%EB%A5%B4%ED%85%8C%EC%8A%A4_%EC%9E%84%EB%A0%88","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\ucf00\ub974\ud14c\uc2a4 \uc784\ub808"},{"lang":"hy","url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D4%BB%D5%B4%D6%80%D5%A5_%D4%BF%D5%A5%D6%80%D5%BF%D5%A5%D5%BD","langname":"Armenian","autonym":"\u0570\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576","*":"\u053b\u0574\u0580\u0565 \u053f\u0565\u0580\u057f\u0565\u057d"},{"lang":"hi","url":"https://hi.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%87%E0%A4%AE%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A5%87_%E0%A4%95%E0%A5%8B%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%9F%E0%A5%87%E0%A4%B6","langname":"Hindi","autonym":"\u0939\u093f\u0928\u094d\u0926\u0940","*":"\u0907\u092e\u094d\u0930\u0947 \u0915\u094b\u0930\u094d\u091f\u0947\u0936"},{"lang":"hr","url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Imre_Kert%C3%A9sz","langname":"Croatian","autonym":"hrvatski","*":"Imre Kert\u00e9sz"},{"lang":"io","url":"https://io.wikipedia.org/wiki/Imre_Kert%C3%A9sz","langname":"Ido","autonym":"Ido","*":"Imre Kert\u00e9sz"},{"lang":"ilo","url":"https://ilo.wikipedia.org/wiki/Imre_Kert%C3%A9sz","langname":"Iloko","autonym":"Ilokano","*":"Imre Kert\u00e9sz"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Imre_Kert%C3%A9sz","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Imre Kert\u00e9sz"},{"lang":"is","url":"https://is.wikipedia.org/wiki/Imre_Kert%C3%A9sz","langname":"Icelandic","autonym":"\u00edslenska","*":"Imre Kert\u00e9sz"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Imre_Kert%C3%A9sz","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Imre Kert\u00e9sz"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%90%D7%99%D7%9E%D7%A8%D7%94_%D7%A7%D7%A8%D7%98%D7%A1","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05d0\u05d9\u05de\u05e8\u05d4 \u05e7\u05e8\u05d8\u05e1"},{"lang":"jv","url":"https://jv.wikipedia.org/wiki/Imre_Kert%C3%A9sz","langname":"Javanese","autonym":"Basa Jawa","*":"Imre Kert\u00e9sz"},{"lang":"sw","url":"https://sw.wikipedia.org/wiki/Imre_Kert%C3%A9sz","langname":"Swahili","autonym":"Kiswahili","*":"Imre Kert\u00e9sz"},{"lang":"ku","url":"https://ku.wikipedia.org/wiki/Imre_Kert%C3%A9sz","langname":"Kurdish","autonym":"kurd\u00ee","*":"Imre Kert\u00e9sz"},{"lang":"mrj","url":"https://mrj.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%B5%D1%81,_%D0%98%D0%BC%D1%80%D0%B5","langname":"Western Mari","autonym":"\u043a\u044b\u0440\u044b\u043a \u043c\u0430\u0440\u044b","*":"\u041a\u0435\u0440\u0442\u0435\u0441, \u0418\u043c\u0440\u0435"},{"lang":"la","url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Emericus_Kert%C3%A9sz","langname":"Latin","autonym":"Latina","*":"Emericus Kert\u00e9sz"},{"lang":"lv","url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/Imre_Kert%C4%93ss","langname":"Latvian","autonym":"latvie\u0161u","*":"Imre Kert\u0113ss"},{"lang":"lb","url":"https://lb.wikipedia.org/wiki/Imre_Kert%C3%A9sz","langname":"Luxembourgish","autonym":"L\u00ebtzebuergesch","*":"Imre Kert\u00e9sz"},{"lang":"lt","url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Imre_Kert%C3%A9sz","langname":"Lithuanian","autonym":"lietuvi\u0173","*":"Imre Kert\u00e9sz"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Kert%C3%A9sz_Imre","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Kert\u00e9sz Imre"},{"lang":"mk","url":"https://mk.wikipedia.org/wiki/%D0%98%D0%BC%D1%80%D0%B5_%D0%9A%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%B5%D1%81","langname":"Macedonian","autonym":"\u043c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438","*":"\u0418\u043c\u0440\u0435 \u041a\u0435\u0440\u0442\u0435\u0441"},{"lang":"mn","url":"https://mn.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%B5%D1%81_%D0%98%D0%BC%D1%80%D0%B5","langname":"Mongolian","autonym":"\u043c\u043e\u043d\u0433\u043e\u043b","*":"\u041a\u0435\u0440\u0442\u0435\u0441 \u0418\u043c\u0440\u0435"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Imre_Kert%C3%A9sz","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Imre Kert\u00e9sz"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%B1%E3%83%AB%E3%83%86%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%83%BB%E3%82%A4%E3%83%A0%E3%83%AC","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30b1\u30eb\u30c6\u30fc\u30b9\u30fb\u30a4\u30e0\u30ec"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Imre_Kert%C3%A9sz","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Imre Kert\u00e9sz"},{"lang":"nn","url":"https://nn.wikipedia.org/wiki/Imre_Kert%C3%A9sz","langname":"Norwegian Nynorsk","autonym":"norsk nynorsk","*":"Imre Kert\u00e9sz"},{"lang":"oc","url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Imre_Kert%C3%A9sz","langname":"Occitan","autonym":"occitan","*":"Imre Kert\u00e9sz"},{"lang":"uz","url":"https://uz.wikipedia.org/wiki/Imre_Kert%C3%A9sz","langname":"Uzbek","autonym":"o\u02bbzbekcha/\u045e\u0437\u0431\u0435\u043a\u0447\u0430","*":"Imre Kert\u00e9sz"},{"lang":"pa","url":"https://pa.wikipedia.org/wiki/%E0%A8%87%E0%A8%AE%E0%A8%B0%E0%A8%BE_%E0%A8%95%E0%A8%BE%E0%A8%B0%E0%A8%A4%E0%A9%87%E0%A8%B8","langname":"Punjabi","autonym":"\u0a2a\u0a70\u0a1c\u0a3e\u0a2c\u0a40","*":"\u0a07\u0a2e\u0a30\u0a3e \u0a15\u0a3e\u0a30\u0a24\u0a47\u0a38"},{"lang":"pnb","url":"https://pnb.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D9%85%D8%B1%DB%8C_%DA%A9%D8%B1%D9%B9%D8%B3%D8%B2","langname":"Western Punjabi","autonym":"\u067e\u0646\u062c\u0627\u0628\u06cc","*":"\u0627\u0645\u0631\u06cc \u06a9\u0631\u0679\u0633\u0632"},{"lang":"pms","url":"https://pms.wikipedia.org/wiki/Imre_Kert%C3%A9sz","langname":"Piedmontese","autonym":"Piemont\u00e8is","*":"Imre Kert\u00e9sz"},{"lang":"nds","url":"https://nds.wikipedia.org/wiki/Imre_Kert%C3%A9sz","langname":"Low German","autonym":"Plattd\u00fc\u00fctsch","*":"Imre Kert\u00e9sz"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Imre_Kert%C3%A9sz","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Imre Kert\u00e9sz"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Imre_Kert%C3%A9sz","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Imre Kert\u00e9sz"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Imre_Kert%C3%A9sz","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Imre Kert\u00e9sz"},{"lang":"qu","url":"https://qu.wikipedia.org/wiki/Imre_Kert%C3%A9sz","langname":"Quechua","autonym":"Runa Simi","*":"Imre Kert\u00e9sz"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%B5%D1%81,_%D0%98%D0%BC%D1%80%D0%B5","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041a\u0435\u0440\u0442\u0435\u0441, \u0418\u043c\u0440\u0435"},{"lang":"sco","url":"https://sco.wikipedia.org/wiki/Imre_Kert%C3%A9sz","langname":"Scots","autonym":"Scots","*":"Imre Kert\u00e9sz"},{"lang":"sq","url":"https://sq.wikipedia.org/wiki/Imre_Kert%C3%A9sz","langname":"Albanian","autonym":"shqip","*":"Imre Kert\u00e9sz"},{"lang":"simple","url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Imre_Kert%C3%A9sz","langname":"Simple English","autonym":"Simple English","*":"Imre Kert\u00e9sz"},{"lang":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Imre_Kert%C3%A9sz","langname":"Slovak","autonym":"sloven\u010dina","*":"Imre Kert\u00e9sz"},{"lang":"sl","url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Imre_Kert%C3%A9sz","langname":"Slovenian","autonym":"sloven\u0161\u010dina","*":"Imre Kert\u00e9sz"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%98%D0%BC%D1%80%D0%B5_%D0%9A%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%B5%D1%81","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u0418\u043c\u0440\u0435 \u041a\u0435\u0440\u0442\u0435\u0441"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Imre_Kert%C3%A9sz","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Imre Kert\u00e9sz"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Imre_Kert%C3%A9sz","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Imre Kert\u00e9sz"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Imre_Kert%C3%A9sz","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Imre Kert\u00e9sz"},{"lang":"th","url":"https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B8%AD%E0%B8%B4%E0%B8%A1%E0%B9%80%E0%B8%A3_%E0%B9%80%E0%B8%84%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B9%80%E0%B8%95%E0%B8%AA%E0%B8%8B%E0%B9%8C","langname":"Thai","autonym":"\u0e44\u0e17\u0e22","*":"\u0e2d\u0e34\u0e21\u0e40\u0e23 \u0e40\u0e04\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e40\u0e15\u0e2a\u0e0b\u0e4c"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Imre_Kert%C3%A9sz","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Imre Kert\u00e9sz"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%86%D0%BC%D1%80%D0%B5_%D0%9A%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%B5%D1%81","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0406\u043c\u0440\u0435 \u041a\u0435\u0440\u0442\u0435\u0441"},{"lang":"ur","url":"https://ur.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D9%85%D8%B1%DB%8C_%DA%A9%D8%B1%D9%B9%D8%B1%D8%B2","langname":"Urdu","autonym":"\u0627\u0631\u062f\u0648","*":"\u0627\u0645\u0631\u06cc \u06a9\u0631\u0679\u0631\u0632"},{"lang":"vi","url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Imre_Kert%C3%A9sz","langname":"Vietnamese","autonym":"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t","*":"Imre Kert\u00e9sz"},{"lang":"yo","url":"https://yo.wikipedia.org/wiki/Imre_Kert%C3%A9sz","langname":"Yoruba","autonym":"Yor\u00f9b\u00e1","*":"Imre Kert\u00e9sz"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%87%AF%E5%B0%94%E6%B3%B0%E6%96%AF%C2%B7%E4%BC%8A%E5%A7%86%E9%9B%B7","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u51ef\u5c14\u6cf0\u65af\u00b7\u4f0a\u59c6\u96f7"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_German-language_sources_(de)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Hungarian-language_sources_(hu)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_French-language_sources_(fr)"},{"sortkey":"Kertesz, Imre","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_March_2016"},{"sortkey":"ethnicityImre Kert\u00e9sz","hidden":"","*":"Pages_using_Infobox_writer_with_unknown_parameters"},{"sortkey":"Kertesz, Imre","hidden":"","*":"Incomplete_lists_from_November_2012"},{"sortkey":"Kertesz, Imre","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"Kertesz, Imre","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_March_2016"},{"sortkey":"Kertesz, Imre","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BIBSYS_identifiers"},{"sortkey":"Kertesz, Imre","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Kertesz, Imre","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Kertesz, Imre","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_CINII_identifiers"},{"sortkey":"Kertesz, Imre","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Kertesz, Imre","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Kertesz, Imre","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Kertesz, Imre","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NDL_identifiers"},{"sortkey":"Kertesz, Imre","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers"},{"sortkey":"Kertesz, Imre","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NLA_identifiers"},{"sortkey":"Kertesz, Imre","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SBN_identifiers"},{"sortkey":"Kertesz, Imre","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SELIBR_identifiers"},{"sortkey":"Kertesz, Imre","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Kertesz, Imre","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Kertesz, Imre","hidden":"","*":"AC_with_14_elements"},{"sortkey":"Kertesz, Imre","*":"1929_births"},{"sortkey":"Kertesz, Imre","*":"2016_deaths"},{"sortkey":"Kertesz, Imre","*":"Auschwitz_concentration_camp_survivors"},{"sortkey":"Kertesz, Imre","*":"Buchenwald_concentration_camp_survivors"},{"sortkey":"Kertesz, Imre","*":"Hungarian_expatriates_in_Germany"},{"sortkey":"Kertesz, Imre","*":"Hungarian_Jews"},{"sortkey":"Kertesz, Imre","*":"Hungarian_Nobel_laureates"},{"sortkey":"Kertesz, Imre","*":"Hungarian_novelists"},{"sortkey":"Kertesz, Imre","*":"Jewish_novelists"},{"sortkey":"Kertesz, Imre","*":"Knights_Commander_of_the_Order_of_Merit_of_the_Federal_Republic_of_Germany"},{"sortkey":"Kertesz, Imre","*":"Members_of_the_Academy_of_the_Arts,_Berlin"},{"sortkey":"Kertesz, Imre","*":"Nobel_laureates_in_Literature"},{"sortkey":"Kertesz, Imre","*":"Writers_from_Budapest"},{"sortkey":"Kertesz, Imre","*":"Recipients_of_the_Pour_le_M\u00e9rite_(civil_class)"},{"sortkey":"Kertesz, Imre","*":"20th-century_Hungarian_writers"},{"sortkey":"Kertesz, Imre","*":"20th-century_male_writers"},{"sortkey":"Kertesz, Imre","*":"21st-century_Hungarian_writers"},{"sortkey":"Kertesz, Imre","*":"20th-century_novelists"},{"sortkey":"Kertesz, Imre","*":"21st-century_novelists"},{"sortkey":"Kertesz, Imre","*":"Herder_Prize_recipients"},{"sortkey":"Kertesz, Imre","*":"Nazi_concentration_camp_survivors"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from March 2016"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Incomplete lists from November 2012"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from March 2016"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BIBSYS identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with CINII identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NDL identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NLA identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SBN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SELIBR identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:AC with 14 elements"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Hungarian writers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Imre Kert\u00e9sz"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nobel Prize in Literature"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:2002 Nobel Prize winners"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hungarian Nobel Laureates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hungarian literature"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Herder Prize"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:1990 Nobel Prize winners"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:1991 Nobel Prize winners"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:1992 Nobel Prize winners"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:1993 Nobel Prize winners"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:1994 Nobel Prize winners"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:1995 Nobel Prize winners"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:1996 Nobel Prize winners"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:1997 Nobel Prize winners"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:1998 Nobel Prize winners"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:1999 Nobel Prize winners"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:2000 Nobel Prize winners"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:2001 Nobel Prize winners"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:2003 Nobel Prize winners"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:2004 Nobel Prize winners"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:2005 Nobel Prize winners"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:2006 Nobel Prize winners"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:2007 Nobel Prize winners"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:2008 Nobel Prize winners"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:2009 Nobel Prize winners"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:2010 Nobel Prize winners"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:2011 Nobel Prize winners"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:2012 Nobel Prize winners"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:2013 Nobel Prize winners"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:2014 Nobel Prize winners"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:2015 Nobel Prize winners"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:2016 Nobel Prize winners"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:2017 Nobel Prize winners"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abatement of debts and legacies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Academy of Arts, Berlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Camus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Kutal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Szent-Gy\u00f6rgyi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Wass"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alb\u00edn Brunovsk\u00fd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aleksander Kobzdej"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aleksandr Solzhenitsyn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru A. Philippide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Rosetti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfred A. Knopf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alice Munro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ana Blandiana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anastasios Orlandos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anatol Vieru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anatole France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrei Marga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrej Mitrovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrzej Szczypiorski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrzej Wajda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e1s S\u00fct\u0151"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Gide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anna J\u00f3kai"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antal Szerb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aris Konstantinidis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arvo P\u00e4rt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atanas Dalchev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Attila J\u00f3zsef"},{"ns":0,"exists":"","*":"Attila J\u00f3zsef Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aurel Stroe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auschwitz concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avram Hershko"},{"ns":0,"exists":"","*":"BIBSYS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bence Szabolcsi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bertrand Russell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bj\u00f8rnstjerne Bj\u00f8rnson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blaga Dimitrova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bla\u017ee Koneski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bob Dylan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bogdan Bogdanovi\u0107 (architect)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bohuslav Fuchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boris Pasternak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Branko Fu\u010di\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bronis\u0142aw Geremek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buchenwald"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e1lint Balassi"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9la Bal\u00e1zs"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9la Hamvas"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9la Mark\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"C. A. Trypanis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camilo Jos\u00e9 Cela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carl Spitteler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christos Kapralos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chronicon Pictum"},{"ns":0,"exists":"","*":"CiNii"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude Simon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Daicoviciu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Lucaci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corine Literature Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czes\u0142aw Mi\u0142osz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniel Kahneman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dario Fo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dejan Medakovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dennis Gabor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Depression (mood)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Derek Walcott"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dezs\u0151 Keresztury"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dezs\u0151 Kosztol\u00e1nyi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dezs\u0151 Szab\u00f3 (writer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Die Welt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrios Loukatos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doris Lessing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dorota Simonides"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doula Mouriki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drago Jan\u010dar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dragotin Cvetko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duna TV"},{"ns":0,"exists":"","*":"Du\u0161an Kov\u00e1\u010d"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u00e1niel Berzsenyi"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u00fcrrenmatt"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u017eevad Karahasan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ede Szigligeti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edvard Ravnikar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eimuntas Nekro\u0161ius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elek Benedek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elfriede Jelinek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elias Canetti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emmanuel Kriaras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Endre Ady"},{"ns":0,"exists":"","*":"Endre Kukorelly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ene Mihkelson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erik Axel Karlfeldt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernest Hemingway"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ervin L\u00e1z\u00e1r"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugen Barbu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugen Jebeleanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugen Sucho\u0148"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugene O'Neill"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugene Wigner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugenio Montale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eyvind Johnson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fateless (film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fatelessness"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fatos Lubonja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferenc Farkas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferenc Glatz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferenc Herczeg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferenc Juh\u00e1sz (poet)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferenc Karinthy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferenc Kazinczy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferenc K\u00f6lcsey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferenc Moln\u00e1r"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferenc M\u00f3ra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frans Eemil Sillanp\u00e4\u00e4"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Mauriac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friedrich-Gundolf-Preis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friedrich Nietzsche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frigyes Karinthy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fr\u00e9d\u00e9ric Mistral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Funeral Sermon and Prayer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gabriela Mistral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gao Xingjian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georg von B\u00e9k\u00e9sy"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Andrew Olah"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Bernard Shaw"},{"ns":0,"exists":"","*":"George de Hevesy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gerard Labuda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gergely Csiky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gerhart Hauptmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gesta Hungarorum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gesta Hunnorum et Hungarorum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giorgos Seferis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giosu\u00e8 Carducci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goethe Medal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grazia Deledda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gyula Illy\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gyula Juh\u00e1sz (poet)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gyula Kr\u00fady"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gyula Ortutay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gy\u00f6rgy Dragom\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gy\u00f6rgy Faludy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gy\u00f6rgy Gy\u00f6rffy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gy\u00f6rgy Konr\u00e1d"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gy\u00f6rgy Moldova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gy\u00f6rgy Spir\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e1bor G\u00f6rgey"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e1bor Preisich"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e1sp\u00e1r Heltai"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e1sp\u00e1r Nagy"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e9za Cs\u00e1th"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e9za Gy\u00f3ni"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e9za G\u00e1rdonyi"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e9za K\u00e9pes"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e9za Ottlik"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00fcnter Grass"},{"ns":0,"exists":"","*":"H. Robert Horvitz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Halld\u00f3r Laxness"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hanna Krall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harold Pinter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harry Martinson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heinrich B\u00f6ll"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Bergson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henrik Pontoppidan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henryk G\u00f3recki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henryk Sienkiewicz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henryk Sta\u017cewski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herder Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hermann Hesse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herta M\u00fcller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ignotus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imre Mad\u00e1ch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imre Varga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Index.hu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ioannis Kakridis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isaac Bashevis Singer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ismail Kadare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istituto Centrale per il Catalogo Unico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istv\u00e1n Borzs\u00e1k"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istv\u00e1n Fekete"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istv\u00e1n Gy\u00f6ngy\u00f6si"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istv\u00e1n Sz\u00e9chenyi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istv\u00e1n \u00d6rk\u00e9ny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivan Bunin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivo Andri\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iv\u00e1n M\u00e1ndy"},{"ns":0,"exists":"","*":"J. M. Coetzee"},{"ns":0,"exists":"","*":"J. M. G. Le Cl\u00e9zio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaan Kross"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacinto Benavente"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jagoda Bui\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Bia\u0142ostocki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Filip (historian)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Kott"},{"ns":0,"exists":"","*":"Janez Bernik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Janus Pannonius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaroslav Seifert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Paul Sartre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Am\u00e9ry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jen\u0151 Rejt\u0151"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jimmy Carter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ji\u0159\u00ed Kol\u00e1\u0159"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ji\u0159\u00ed Kotal\u00edk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johannes V. Jensen"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Bennett Fenn"},{"ns":0,"exists":"","*":"John E. Sulston"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Galsworthy"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Harsanyi"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Polanyi"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Steinbeck"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jol\u00e1n F\u00f6ldes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Brodsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Echegaray"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Saramago"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Ram\u00f3n Jim\u00e9nez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Justinas Marcinkevi\u010dius"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e1n Cikker"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e1nos Arany"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e1nos Bats\u00e1nyi"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e1nos Garay"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e1nos Harmatta"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e1nos Kodol\u00e1nyi"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e1nos Pilinszky"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e1nos Vajda (poet)"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zsef Bajza"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zsef E\u00f6tv\u00f6s"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zsef Katona"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zsef K\u00e1rm\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zsef Ny\u00edr\u0151"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kaddish for an Unborn Child"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kamil Lhot\u00e1k"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karel Hub\u00e1\u010dek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl Adolph Gjellerup"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kazimierz Dejmek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kazimierz Micha\u0142owski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kazuo Ishiguro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kelemen Mikes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kenzabur\u014d \u014ce"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Hungary (1920\u201346)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kitsch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Knut Hamsun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Koichi Tanaka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kossuth Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krzysztof Meyer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krzysztof Penderecki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurt W\u00fcthrich"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u00e1lm\u00e1n Miksz\u00e1th"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u00e1roly Kisfaludy"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u00e1roly Klim\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u00e1roly K\u00f3s"},{"ns":0,"exists":"","*":"LIBRIS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lajos Kass\u00e1k"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lajos Nagy (writer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lajos Parti Nagy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lajos Zilahy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lajos \u00c1prily"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lech Trzeciakowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Hungarian Jews"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Jewish Nobel laureates"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Nobel laureates"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Nobel laureates in Literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucijan Marija \u0160kerjanc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ludwig Wittgenstein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luigi Pirandello"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e1szl\u00f3 Krasznahorkai"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e1szl\u00f3 K\u00e1lnoky"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e1szl\u00f3 L. L\u0151rincz"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e1szl\u00f3 Nagy (poet)"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e1szl\u00f3 N\u00e9meth"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u0151rinc Szab\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magda Szab\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magdalena Abakanowicz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magyar Narancs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maja Bo\u0161kovi\u0107-Stulli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manolis Andronikos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marek Kopelent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Margit Kaffka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Banu\u0219"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marin Goleminov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marin Sorescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mario Vargas Llosa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Masatoshi Koshiba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice Maeterlinck"},{"ns":0,"exists":"","*":"Melville House Publishing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Menyh\u00e9rt Lengyel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel \u00c1ngel Asturias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihai Pop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihail Jora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mih\u00e1ly Babits"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mih\u00e1ly Csokonai Vit\u00e9z"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mih\u00e1ly Fazekas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mih\u00e1ly Tompa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mih\u00e1ly V\u00f6r\u00f6smarty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mikhail Sholokhov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mikl\u00f3s B\u00e1nffy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mikl\u00f3s Radn\u00f3ti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mikl\u00f3s Szentkuthy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mikl\u00f3s V\u00e1mos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mikl\u00f3s Zr\u00ednyi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miksa Feny\u0151"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milan Kundera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milovan Gavazzi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mil\u00e1n F\u00fcst"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mircea Dinescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mirko Kova\u010d (writer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miroslav Krle\u017ea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mo Yan"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e1ria Szepes"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00f3r J\u00f3kai"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u0101ra Z\u0101l\u012bte"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u0101ris \u010caklais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nadine Gordimer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Naguib Mahfouz"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Diet Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of Australia"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nelly Sachs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nichita St\u0103nescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nobel Memorial Prize in Economic Sciences"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nobel Peace Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nobel Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nobel Prize in Chemistry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nobel Prize in Economic Sciences"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nobel Prize in Literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nobel Prize in Physics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nobel Prize in Physiology or Medicine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Octavio Paz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Odysseas Elytis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Hungarian 'Lamentations of Mary'"},{"ns":0,"exists":"","*":"Order of Saint Stephen of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orhan Pamuk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oto Bihalji-Merin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pablo Neruda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pancho Vladigerov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pandelis Prevelakis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parkinson's disease"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patrick Modiano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patrick White"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Heyse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pearl S. Buck"},{"ns":0,"exists":"","*":"Personal name"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petar Lubarda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philipp Lenard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pour le M\u00e9rite"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e4r Lagerkvist"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e9ter Bornemisza"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e9ter Esterh\u00e1zy"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e9ter N\u00e1das"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e9ter P\u00e1zm\u00e1ny"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e9ter Zsoldos"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u0113teris Vasks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rabindranath Tagore"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raymond Davis Jr."},{"ns":0,"exists":"","*":"Riccardo Giacconi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard Adolf Zsigmondy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roger Martin du Gard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romain Rolland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Brandstaetter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Ingarden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romualdas Po\u017eerskis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rudolf Christoph Eucken"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rudyard Kipling"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00f3bert B\u00e1r\u00e1ny"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u0103zvan Theodorescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u016f\u017eena Greben\u00ed\u010dkov\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-John Perse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvatore Quasimodo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Samuel Beckett"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saul Bellow"},{"ns":0,"exists":"","*":"Schindler's List"},{"ns":0,"exists":"","*":"Schnitzler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seamus Heaney"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sebesty\u00e9n Tin\u00f3di Lantos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Selma Lagerl\u00f6f"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shmuel Yosef Agnon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sigmund Freud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sigrid Undset"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sinclair Lewis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spyridon Marinatos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanislav Libensk\u00fd and Jaroslava Brychtov\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanis\u0142aw Lorentz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Steven Spielberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stylianos Harkianakis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sully Prudhomme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Svetlana Alexievich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Svetozar Radoj\u010di\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sydney Brenner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e1ndor Br\u00f3dy (writer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e1ndor Cso\u00f3ri"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e1ndor Kisfaludy"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e1ndor K\u00e1ny\u00e1di"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e1ndor M\u00e1rai"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e1ndor Pet\u0151fi"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e1ndor Rem\u00e9nyik"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e1ndor Szathm\u00e1ri"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e1ndor We\u00f6res"},{"ns":0,"exists":"","*":"T. S. Eliot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tam\u00e1s Cseh"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tankred Dorst"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tasos Athanasiadis"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Birth of Tragedy"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Guardian"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust"},{"ns":0,"exists":"","*":"The New York Times"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Pathseeker"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theodor Mommsen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theodore Antoniou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas Mann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tibor D\u00e9ry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tomas Transtr\u00f6mer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toni Morrison"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tudor Arghezi"},{"ns":0,"exists":"","*":"V. S. Naipaul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasil Gyuzelev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vera Mutafchieva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Verner von Heidenstam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vernon L. Smith"},{"ns":0,"exists":"","*":"Veselin Beshevliev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vicente Aleixandre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viktor \u017dmega\u010d"},{"ns":0,"exists":"","*":"Village Voice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virgil V\u0103t\u0103\u0219ianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vjenceslav Richter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir Veli\u010dkovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladim\u00edr Komp\u00e1nek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vojteh Ravnikar"},{"ns":0,"exists":"","*":"W. B. Yeats"},{"ns":0,"exists":"","*":"Welt-Literaturpreis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wiktor Zin"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Faulkner"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Golding"},{"ns":0,"exists":"","*":"Winston Churchill"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wis\u0142awa Szymborska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Witold Lutos\u0142awski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wittgenstein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wole Soyinka"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"W\u0142adys\u0142aw Bartoszewski"},{"ns":0,"exists":"","*":"W\u0142adys\u0142aw Reymont"},{"ns":0,"exists":"","*":"W\u0142odzimierz Borodziej"},{"ns":0,"exists":"","*":"YIVO"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yasunari Kawabata"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yiannis Papaioannou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yiannis Spyropoulos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yurii Andrukhovych"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zaharia Stancu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zbigniew Herbert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zeitz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zigmas Zinkevi\u010dius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zlatko Gorjan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zoe Dumitrescu-Bu\u0219ulenga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zolt\u00e1n Ambrus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zsigmond Kem\u00e9ny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zsigmond M\u00f3ricz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zsuzsa Rakovszky"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1d\u00e1m N\u00e1dasdy"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1gnes Gergely"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1gnes Nemes Nagy"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1ron Tam\u00e1si"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1rp\u00e1d T\u00f3th"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9va Janikovszky"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9va P\u00f3cs"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0218tefan Niculescu"},{"ns":0,"*":"Soros Prize"},{"ns":0,"*":"Brandenburg Literature Prize"},{"ns":0,"*":"Darmstadt Academy Prize"},{"ns":0,"*":"Hans Sahl Prize"},{"ns":0,"*":"Grande M\u00e9daille de Vermeil de la ville de Paris"},{"ns":0,"*":"Mil\u00e1n F\u00fcst Prize"},{"ns":0,"*":"Hieronymus Prize"},{"ns":0,"*":"Artisjus Literature Prize"},{"ns":0,"*":"Aszu Prize"},{"ns":0,"*":"Honorary Citizen of Budapest"},{"ns":0,"*":"Manolis Hatzidakis"},{"ns":0,"*":"Emanuel Hru\u0161ka"},{"ns":0,"*":"Hugo Rokyta"},{"ns":0,"*":"Hristo Vakarelski"},{"ns":0,"*":"Dezs\u0151 Dercs\u00e9nyi"},{"ns":0,"*":"Anton Kriesis"},{"ns":0,"*":"Niko Kuret"},{"ns":0,"*":"Dimiter Statkov"},{"ns":0,"*":"Iv\u00e1n Feny\u0151 (art historian)"},{"ns":0,"*":"Ludv\u00edk Kunz"},{"ns":0,"*":"Lajos Vayer"},{"ns":0,"*":"Jol\u00e1n Balogh"},{"ns":0,"*":"Marijan Matkovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Ksawery Piwocki"},{"ns":0,"*":"France Stele"},{"ns":0,"*":"Zolt\u00e1n Frany\u00f3"},{"ns":0,"*":"Zeko Torbov"},{"ns":0,"*":"Georgios Megas"},{"ns":0,"*":"Mihail Sokolovski"},{"ns":0,"*":"Branko Maksimovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Jaroslav Pe\u0161ina"},{"ns":0,"*":"Jan Racek"},{"ns":0,"*":"W\u0142adys\u0142aw Czerny"},{"ns":0,"*":"Ivan Duichev"},{"ns":0,"*":"Ivo Frange\u0161"},{"ns":0,"*":"L\u00e1szl\u00f3 Ger\u0151"},{"ns":0,"*":"Stylianos Pelekanidis"},{"ns":0,"*":"J\u00e1n Podol\u00e1k"},{"ns":0,"*":"Zeno Vancea"},{"ns":0,"*":"J\u00f3zef Burszta"},{"ns":0,"*":"Hristo M. Danov"},{"ns":0,"*":"Maria Ana Musicescu"},{"ns":0,"*":"Stanojlo Raji\u010di\u0107"},{"ns":0,"*":"Rudolf Turek"},{"ns":0,"*":"Kazimierz Wejchert"},{"ns":0,"*":"Nikolaos Andriotis"},{"ns":0,"*":"Riko Debenjak"},{"ns":0,"*":"M\u00e1t\u00e9 Major"},{"ns":0,"*":"Anastas Petrov (ballet)"},{"ns":0,"*":"Ion Vladutiu"},{"ns":0,"*":"\u0110ur\u0111e Bo\u0161kovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Stoyan Dzudzev"},{"ns":0,"*":"B\u00e9la Gunda"},{"ns":0,"*":"Ji\u0159\u00ed Hr\u016fza"},{"ns":0,"*":"Zdenko Kolacio"},{"ns":0,"*":"Atanas Natev"},{"ns":0,"*":"Pavel Trost"},{"ns":0,"*":"Apostolos E. Vacalopoulos"},{"ns":0,"*":"Gordana Babi\u0107-\u0110or\u0111evi\u0107"},{"ns":0,"*":"Iv\u00e1n Balassa"},{"ns":0,"*":"Manousos Manousakas"},{"ns":0,"*":"Emil Condurachi"},{"ns":0,"*":"Stefka Georgieva"},{"ns":0,"*":"Elida Maria Szarota"},{"ns":0,"*":"Athanasios Aravantinos"},{"ns":0,"*":"Vojislav J. \u0110uri\u0107"},{"ns":0,"*":"Sona Kovacevicov\u00e1"},{"ns":0,"*":"Aleksandar Nichev"},{"ns":0,"*":"Jan J\u00f3zef Szczepa\u0144ski"},{"ns":0,"*":"G\u00e9za Entz"},{"ns":0,"*":"Jozef Jankovi\u010d"},{"ns":0,"*":"Gunther Schuller (architect)"},{"ns":0,"*":"Zdenko \u0160kreb"},{"ns":0,"*":"Stefana Stoykova"},{"ns":0,"*":"Emilijan Cevc"},{"ns":0,"*":"Konstantinos Dimaras"},{"ns":0,"*":"Karel Hor\u00e1lek"},{"ns":0,"*":"Krasimir Manchev"},{"ns":0,"*":"Adrian Marino"},{"ns":0,"*":"Demetrios Pallas"},{"ns":0,"*":"K\u00e1roly Perczel"},{"ns":0,"*":"Simeon Pironkov"},{"ns":0,"*":"Georgi Baev"},{"ns":0,"*":"Tekla D\u00f6m\u00f6t\u00f6r"},{"ns":0,"*":"Boris Gaber\u0161\u010dik"},{"ns":0,"*":"Konrad G\u00f3rski"},{"ns":0,"*":"Johannes Karayannopoulos"},{"ns":0,"*":"J\u00f3zsef Ujfalussy"},{"ns":0,"*":"Velizar Velkov"},{"ns":0,"*":"Gheorghe Vrabie (foklorist)"},{"ns":0,"*":"Roman Berger"},{"ns":0,"*":"Donka Petkanova"},{"ns":0,"*":"Mieczys\u0142aw Por\u0119bski"},{"ns":0,"*":"\u00c1kos Birk\u00e1s"},{"ns":0,"*":"Jerzy Buszkiewicz"},{"ns":0,"*":"V\u00e1clav Frolec"},{"ns":0,"*":"Nikolai Genchev"},{"ns":0,"*":"Petar Miljkovi\u0107-Pepek"},{"ns":0,"*":"Nikos Gabriel Pentzikis"},{"ns":0,"*":"Liviu Calin"},{"ns":0,"*":"Virginia Paskaleva"},{"ns":0,"*":"Adriena \u0160imotov\u00e1"},{"ns":0,"*":"Andr\u00e1s Vizkelety"},{"ns":0,"*":"Andor Pigler"},{"ns":0,"*":"Yorgos Sicilianos"},{"ns":0,"*":"Emil Sk\u00e1la"},{"ns":0,"*":"Stoimen Stoilov"},{"ns":0,"*":"Jen\u00f6 Barab\u00e1s"},{"ns":0,"*":"Stefan Kaszynski"},{"ns":0,"*":"Ji\u0159\u00ed Ko\u0159alka"},{"ns":0,"*":"Zmaga Kumer"},{"ns":0,"*":"Jon Nicodim"},{"ns":0,"*":"Vasilka Gerasimova-Tomova"},{"ns":0,"*":"Petro Kononenko"},{"ns":0,"*":"Jerzy Tch\u00f3rzewski"},{"ns":0,"*":"Elena V\u00e1rossov\u00e1"},{"ns":0,"*":"Dionysis Zivas"},{"ns":0,"*":"D\u017eevad Juzba\u0161i\u0107"},{"ns":0,"*":"Jitka and Kv\u011bta V\u00e1lov\u00e1"},{"ns":0,"*":"Takis Varvitsiotis"},{"ns":0,"*":"Milcho Lalkov"},{"ns":0,"*":"Michael G. Meraklis"},{"ns":0,"*":"Mindaugas Navakas"},{"ns":0,"*":"Jaan Undusk"},{"ns":0,"*":"Tam\u00e1s Hofer"},{"ns":0,"*":"Konstantin Iliev"},{"ns":0,"*":"Marin Mincu"},{"ns":0,"*":"Jo\u017ee Poga\u010dnik (scholar)"},{"ns":0,"*":"Marian Zg\u00f3rniak"},{"ns":0,"*":"Osk\u00e1r Elschek"},{"ns":0,"*":"Lech Kalinowski"},{"ns":0,"*":"Dunja Rihtman-Augu\u0161tin"},{"ns":0,"*":"Imre Bak"},{"ns":0,"*":"Andrei Corbea-Hoi\u0219ie"},{"ns":0,"*":"Eli\u0161ka Fu\u010d\u00edkov\u00e1"},{"ns":0,"*":"Elena Toncheva"},{"ns":0,"*":"Vera Bitrakova-Grozdanova"},{"ns":0,"*":"Istv\u00e1n Fried"},{"ns":0,"*":"Ferdinand Milu\u010dk\u00fd"},{"ns":0,"*":"J\u00e1n Bako\u0161 (art historian)"},{"ns":0,"*":"Ivan \u010colovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Nikola Georgiev (scholar)"},{"ns":0,"*":"Karolos Mitsakis"},{"ns":0,"*":"J\u00e1nos B\u00f6h\u00f6nyey"},{"ns":0,"*":"Maria K\u0142a\u0144ska"},{"ns":0,"*":"Evanghelos Moutsopoulos"},{"ns":0,"*":"George Demetrius Bambiniotis"},{"ns":0,"*":"Radost Ivanova"},{"ns":0,"*":"Nedjeljko Fabrio"},{"ns":0,"*":"K\u00e1roly Manherz"},{"ns":0,"*":"Stanis\u0142aw Mossakowski"},{"ns":0,"*":"Ales Rasanau"},{"ns":0,"*":"Ludv\u00edk V\u00e1clavek"},{"ns":0,"*":"Ana Maria Zahariade"},{"ns":0,"*":"Micha\u0142 G\u0142owi\u0144ski"},{"ns":0,"*":"Kazimir Popkonstantinov"},{"ns":0,"*":"Primo\u017e Kuret"},{"ns":0,"*":"Ji\u0159\u00ed Kuthan"},{"ns":0,"*":"Kre\u0161imir Nemec"},{"ns":0,"*":"Nicos Hadjinicolaou"},{"ns":0,"*":"Gabriela Kili\u00e1nov\u00e1"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Lists"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:2002 Nobel Prize winners"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Herder Prize"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Hungarian Nobel Laureates"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Hungarian literature"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Imre Kert\u00e9sz"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Nobel Prize in Literature"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Hungarian"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Eastern name order"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Western name order"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hatnote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox writer"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Awd"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Awards"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Abbr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Marriage"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Get year"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Four digit"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-hu"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Snd"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spaced en dash"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Expand list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:TDMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikiquote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Imre Kert\u00e9sz"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navboxes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nobel Prize in Literature Laureates 2001-2025"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nobel Prize in Literature"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Smaller"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Resize"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Color"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:2002 Nobel Prize Winners"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:2002 Nobel Prize winners"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nobel Prize winners footer"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nobold"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hungarian Nobel Laureates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagdeco"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Hungary"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagdeco/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hungarian literature"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Herder Prize"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Kert\u00e9sz_Imre_cropped.jpg","Commons-logo.svg","Wikiquote-logo.svg","Nobel_Prize.png","Flag_of_Hungary.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.seattletimes.com/nation-world/nobel-literature-laureate-imre-kertesz-dies-at-86/","https://www.theguardian.com/world/2016/mar/31/imre-kertesz-obituary","http://nobelprize.org/nobel_prizes/literature/laureates/2002/press.html","https://www.tagesschau.de/kultur/kertesz-gestorben-101.html","https://books.google.com/books?id=B6JmAAAAMAAJ&q=Aranka+Jakab+Laszlo+Kert%C3%A9sz&dq=Aranka+Jakab+Laszlo+Kert%C3%A9sz&hl=en&sa=X&ved=0ahUKEwir8p_4wurLAhWrtIMKHYsgCyMQ6AEIFjAB","https://www.tagesschau.de/kultur/kertesz-gestorben-103.html","http://www.britannica.com/eb/article-9395919/Imre-Kertesz","https://www.nytimes.com/2016/04/01/world/europe/imre-kertesz-dies.html","https://www.theguardian.com/world/2016/mar/31/imre-kertesz-holocaust-survivor-nobel-laureate-novelist-dies","http://mandiner.hu/cikk/20160331_elhunyt_kertesz_imre","https://www.nytimes.com/2006/01/03/movies/MoviesFeatures/03fate.html","http://www.politics.hu/20131122/kertesz-undergoes-surgery/","http://hangorienidiocc.blog.hu/2009/11/08/kerteszkedes_5","https://www.welt.de/welt_print/kultur/literatur/article5116030/Ich-schreibe-keine-Holocaust-Literatur-ich-schreibe-Romane.html","http://www.hlo.hu/news/kertesz_birthday_interview_causes_controversy","http://www.english.illinois.edu/maps/holocaust/reflections.htm","http://mandiner.hu/cikk/20141111_elhallgatta_a_new_york_times_kertesz_imre_velemenyet","https://www.nobelprize.org/nobel_prizes/literature/laureates/2002/bio-bibl.html","http://magyarnarancs.hu/konyv/kibujni_a_darocbol_-_kertesz_imre_europa_nyomaszto_oroksege-70895","http://www.irodalmijelen.hu/05242013-1518/nemzetkritika-maskent-kertesz-imre-mentes-maskent-cimu-konyvenek-bemutatoja-pimben","https://books.google.com/books?id=dMRoihRs7KEC&pg=PA272","https://www.theguardian.com/books/2002/oct/10/nobelprize.awardsandprizes","http://www.deutscheakademie.de/en/awards/friedrich-gundolf-preis/imre-kertesz","http://www.jeanette-schocken-preis.de/preistraeger/1997-imre-kertesz/","http://index.hu/kultur/2016/03/31/meghalt_kertesz_imre/","http://www.buchmarkt.de/content/1197-welt-literaturpreis-an-imre-kert-sz-in-berlin-verliehen.htm?hilite=-Diogenes-","https://www.yivo.org/cimages/yedies196.pdf","http://www.corine.de/chronik/index.php","http://www.hlo.hu/news/imre_kertesz_was_awarded_the_jean_amery_prize","https://www.actualitte.com/article/culture-arts-lettres/la-grande-medaille-vermeil-de-la-ville-de-paris-a-imre-kertesz/25233","http://www.hirado.hu/2016/03/31/meghalt-kertesz-imre/","http://www.kormany.hu/hu/hirek/szent-istvan-renddel-tuntettek-ki-kertesz-imret-es-rubik-ernot","https://www.wikidata.org/wiki/Q47755","https://docs.lib.purdue.edu/clcweb/vol5/iss1/5/","https://docs.lib.purdue.edu/clcweb/vol5/iss1/6/","http://clcwebjournal.lib.purdue.edu/clcweb05-4/totosy05.html","http://isurvived.org/KerteszINTERVIEW.html","http://www.theparisreview.org/interviews/6235/the-art-of-fiction-no-220-imre-kertesz","http://nobelprize.org/literature/laureates/2002/kertesz-lecture.html","https://web.archive.org/web/20051215122511/http://www.villagevoice.com/books/0451,ehrenreich,59387,10.html","http://www.haaretz.com/weekend/week-s-end/in-new-memoir-hungarian-holocaust-survivor-remains-a-voice-of-dissent.premium-1.531230","https://www.youtube.com/watch?v=Cl7eFs755Ak","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/116884614","https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/90855710","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX1028312","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12356611r","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12356611r","https://ci.nii.ac.jp/author/DA12498135?l=en","https://d-nb.info/gnd/119204290","http://isni.org/isni/0000000121486458","http://id.loc.gov/authorities/names/n91126249","https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00930415","https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&local_base=aut&ccl_term=ica=jn20000603353&CON_LNG=ENG","https://nla.gov.au/anbd.aut-an43250807","http://opac.sbn.it/opacsbn/opac/iccu/scheda_authority.jsp?bid=IT%5CICCU%5CVIAV%5C101957","https://libris.kb.se/auth/239160","https://www.idref.fr/032559542","https://viaf.org/viaf/116884614"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Life and work","number":"1","index":"1","fromtitle":"Imre_Kert\u00e9sz","byteoffset":2084,"anchor":"Life_and_work"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Controversy","number":"2","index":"2","fromtitle":"Imre_Kert\u00e9sz","byteoffset":9061,"anchor":"Controversy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"List of works","number":"3","index":"3","fromtitle":"Imre_Kert\u00e9sz","byteoffset":11961,"anchor":"List_of_works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Awards and honors","number":"4","index":"4","fromtitle":"Imre_Kert\u00e9sz","byteoffset":15099,"anchor":"Awards_and_honors"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"International prizes","number":"4.1","index":"5","fromtitle":"Imre_Kert\u00e9sz","byteoffset":15159,"anchor":"International_prizes"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Hungarian prizes","number":"4.2","index":"6","fromtitle":"Imre_Kert\u00e9sz","byteoffset":17886,"anchor":"Hungarian_prizes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"5","index":"7","fromtitle":"Imre_Kert\u00e9sz","byteoffset":19271,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"6","index":"8","fromtitle":"Imre_Kert\u00e9sz","byteoffset":19351,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"7","index":"9","fromtitle":"Imre_Kert\u00e9sz","byteoffset":19386,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"8","index":"10","fromtitle":"Imre_Kert\u00e9sz","byteoffset":20369,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Imre Kert\u00e9sz","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Imre_Kert%C3%A9sz","*":"commons:Category:Imre Kert\u00e9sz"},{"prefix":"q","url":"https://en.wikiquote.org/wiki/Imre_Kert%C3%A9sz","*":"q:Imre Kert\u00e9sz"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Kertesz, Imre"},{"name":"wikibase_item","*":"Q47755"}]}}