{"parse":{"title":"Krzysztof Penderecki","pageid":17292,"revid":845537438,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:242px;\"><a href=\"/wiki/File:Krzysztof_Penderecki_20080706.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/66/Krzysztof_Penderecki_20080706.jpg/240px-Krzysztof_Penderecki_20080706.jpg\" width=\"240\" height=\"360\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/66/Krzysztof_Penderecki_20080706.jpg/360px-Krzysztof_Penderecki_20080706.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/66/Krzysztof_Penderecki_20080706.jpg/480px-Krzysztof_Penderecki_20080706.jpg 2x\" data-file-width=\"1632\" data-file-height=\"2448\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Krzysztof_Penderecki_20080706.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Krzysztof Penderecki, <a href=\"/wiki/Gda%C5%84sk\" title=\"Gda\u0144sk\">Gda\u0144sk</a>, 2008 <div class=\"center\"><div class=\"floatnone\"><a href=\"/wiki/File:Penderecki_sign.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Penderecki sign.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a2/Penderecki_sign.svg/220px-Penderecki_sign.svg.png\" width=\"220\" height=\"43\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a2/Penderecki_sign.svg/330px-Penderecki_sign.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a2/Penderecki_sign.svg/440px-Penderecki_sign.svg.png 2x\" data-file-width=\"248\" data-file-height=\"48\" /></a></div></div></div></div></div>\n<p><b>Krzysztof Eugeniusz Penderecki</b> (<small>Polish:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Polish\" title=\"Help:IPA/Polish\">[\u02c8k\u0282\u0268\u0282t\u0254f p\u025bnd\u025b\u02c8r\u025bt\u0361sk\u02b2i]</a></span>; born 23 November 1933) is a <a href=\"/wiki/Poland\" title=\"Poland\">Polish</a> composer and <a href=\"/wiki/Conducting\" title=\"Conducting\">conductor</a>. <i><a href=\"/wiki/The_Guardian\" title=\"The Guardian\">The Guardian</a></i> has called him Poland's greatest living composer.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Among his best known works are his <i><a href=\"/wiki/Threnody_to_the_Victims_of_Hiroshima\" title=\"Threnody to the Victims of Hiroshima\">Threnody to the Victims of Hiroshima</a></i>, <i><a href=\"/wiki/Symphony_No._3_(Penderecki)\" title=\"Symphony No. 3 (Penderecki)\"> Symphony No. 3</a></i>, <i><a href=\"/wiki/St._Luke_Passion_(Penderecki)\" class=\"mw-redirect\" title=\"St. Luke Passion (Penderecki)\">St. Luke Passion</a></i>, <i><a href=\"/wiki/Polish_Requiem\" title=\"Polish Requiem\">Polish Requiem</a></i>, <i><a href=\"/wiki/Anaklasis\" title=\"Anaklasis\">Anaklasis</a></i>, <i><a href=\"/wiki/Utrenja\" title=\"Utrenja\">Utrenja</a></i>, four operas, eight symphonies and other orchestral pieces, a variety of instrumental concertos, choral settings of mainly religious texts, as well as chamber and instrumental works.\n</p><p>Born in <a href=\"/wiki/D%C4%99bica\" title=\"D\u0119bica\">D\u0119bica</a> to a lawyer, Penderecki studied music at <a href=\"/wiki/Jagiellonian_University\" title=\"Jagiellonian University\">Jagiellonian University</a> and the <a href=\"/wiki/Academy_of_Music_in_Krak%C3%B3w\" title=\"Academy of Music in Krak\u00f3w\">Academy of Music in Krak\u00f3w</a>. After graduating from the Academy of Music, Penderecki became a teacher at the academy and he began his career as a composer in 1959 during the <a href=\"/wiki/Warsaw_Autumn\" title=\"Warsaw Autumn\">Warsaw Autumn</a> festival. His <i>Threnody to the Victims of Hiroshima</i> for <a href=\"/wiki/String_orchestra\" title=\"String orchestra\">string orchestra</a> and the choral work <i>St. Luke Passion</i>, have received popular acclaim. His first opera, <i><a href=\"/wiki/The_Devils_of_Loudun_(opera)\" title=\"The Devils of Loudun (opera)\">The Devils of Loudun</a></i>, was not immediately successful. Beginning in the mid-1970s, Penderecki's composing style changed, with his first violin concerto focusing on the <a href=\"/wiki/Semitone\" title=\"Semitone\">semitone</a> and the <a href=\"/wiki/Tritone\" title=\"Tritone\">tritone</a>. His choral work <i>Polish Requiem</i> was written in the 1980s, with Penderecki expanding it in 1993 and 2005.\n</p><p>Penderecki has won many prestigious awards, including the Commander's Cross in 1964, the <a href=\"/wiki/Prix_Italia\" title=\"Prix Italia\">Prix Italia</a> in 1967 and 1968, the Knight's Cross of the <a href=\"/wiki/Order_of_Polonia_Restituta\" title=\"Order of Polonia Restituta\">Order of Polonia Restituta</a> in 1964, five <a href=\"/wiki/Grammy_Award\" title=\"Grammy Award\">Grammy Awards</a> in 1987, 1998, 2001, 2013, and 2017, <a href=\"/wiki/Wolf_Prize_in_Arts\" title=\"Wolf Prize in Arts\">Wolf Prize in Arts</a> in 1987 and the <a href=\"/wiki/University_of_Louisville\" title=\"University of Louisville\">University of Louisville</a> <a href=\"/wiki/Grawemeyer_Award_(Music_Composition)\" title=\"Grawemeyer Award (Music Composition)\">Grawemeyer Award for Music Composition</a> in 1992.<sup id=\"cite_ref-grawemeyer.org_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-grawemeyer.org-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Life\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Life</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#1933\u201358:_Early_years\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">1933\u201358: Early years</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#1958\u201370s:_First_compositions\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">1958\u201370s: First compositions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#The_St._Luke_Passion\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\"><i>The St. Luke Passion</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#1970s\u2013present\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\">1970s\u2013present</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Legacy\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Legacy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Works\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Works</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Use_in_film\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Use in film</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Honors_and_awards\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Honors and awards</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Life\">Life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Krzysztof_Penderecki&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span id=\"1933.E2.80.9358:_Early_years\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"1933\u201358:_Early_years\">1933\u201358: Early years</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Krzysztof_Penderecki&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: 1933\u201358: Early years\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Penderecki was born in <a href=\"/wiki/D%C4%99bica\" title=\"D\u0119bica\">D\u0119bica</a>, to Tadeusz Penderecki, a lawyer, and Zofia (<i>n\u00e9e</i> Wittgenstein). Penderecki's grandfather, Robert Berger, was a highly talented painter and director of the local bank at the time of Penderecki's birth; Robert's father Johann moved to D\u0119bica from Breslau (now <a href=\"/wiki/Wroc%C5%82aw\" title=\"Wroc\u0142aw\">Wroc\u0142aw</a>) in the mid-19th century.<sup id=\"cite_ref-Schwinger16_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Schwinger16-3\">&#91;3&#93;</a></sup> His grandmother was an <a href=\"/wiki/Iranian_Armenians\" title=\"Iranian Armenians\">Armenian</a><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> from <a href=\"/wiki/Isfahan\" title=\"Isfahan\">Isfahan</a>, <a href=\"/wiki/Iran\" title=\"Iran\">Iran</a>. Penderecki used to go to the <a href=\"/wiki/Armenian_Church\" class=\"mw-redirect\" title=\"Armenian Church\">Armenian Church</a> in Krak\u00f3w with her.<sup id=\"cite_ref-armenpress.am_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-armenpress.am-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Penderecki was the youngest of three siblings; his sister, Barbara, was married to a mining engineer, and his older brother, Janusz, was studying law and medicine at the time of his birth. Tadeusz was a <a href=\"/wiki/Violin\" title=\"Violin\">violinist</a> and also played <a href=\"/wiki/Piano\" title=\"Piano\">piano</a>.<sup id=\"cite_ref-Schwinger16_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Schwinger16-3\">&#91;3&#93;</a></sup> In 1939, the <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">Second World War</a> broke out, and Penderecki's family moved out of their apartment as the Ministry of Food was to operate there. After the war, Penderecki began attending <a href=\"/wiki/Grammar_school\" title=\"Grammar school\">grammar school</a> in 1946. He began studying the violin under Stanis\u0142aw Dar\u0142ak, D\u0119bica's military bandmaster who organized an orchestra for the local music society after the war.<sup id=\"cite_ref-Schwinger17_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Schwinger17-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Upon graduating from grammar school, Penderecki moved to Krak\u00f3w in 1951, where he attended <a href=\"/wiki/Jagiellonian_University\" title=\"Jagiellonian University\">Jagiellonian University</a>.<sup id=\"cite_ref-Schwinger17_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Schwinger17-6\">&#91;6&#93;</a></sup> He studied violin with <a href=\"/w/index.php?title=Stanis%C5%82aw_Tawroszewicz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stanis\u0142aw Tawroszewicz (page does not exist)\">Stanis\u0142aw Tawroszewicz</a> and music theory with <a href=\"/w/index.php?title=Franciszek_Sko%C5%82yszewski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Franciszek Sko\u0142yszewski (page does not exist)\">Franciszek Sko\u0142yszewski</a>.<sup id=\"cite_ref-Schwinger18_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Schwinger18-7\">&#91;7&#93;</a></sup> In 1954, Penderecki entered the <a href=\"/wiki/Academy_of_Music_in_Krak%C3%B3w\" title=\"Academy of Music in Krak\u00f3w\">Academy of Music in Krak\u00f3w</a> and, having finished his studies on violin after his first year, focused entirely on composition. Penderecki's main teacher there was <a href=\"/w/index.php?title=Artur_Malawski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Artur Malawski (page does not exist)\">Artur Malawski</a>, a composer known for his choral works and orchestral works, as well as chamber music and songs. After Malawski's death in 1957, Penderecki took further lessons with <a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw_Wiechowicz\" title=\"Stanis\u0142aw Wiechowicz\">Stanis\u0142aw Wiechowicz</a>, a composer primarily known for his choral works.<sup id=\"cite_ref-Schwinger18&amp;19_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Schwinger18&amp;19-8\">&#91;8&#93;</a></sup> At the time, the 1956 overthrow of <a href=\"/wiki/Stalinism\" title=\"Stalinism\">Stalinism</a> in Poland lifted strict Communist cultural censorship and opened the door to a wave of creativity.<sup id=\"cite_ref-LOC1_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-LOC1-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"1958.E2.80.9370s:_First_compositions\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"1958\u201370s:_First_compositions\">1958\u201370s: First compositions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Krzysztof_Penderecki&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: 1958\u201370s: First compositions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>On graduating from the Academy of Music in Krak\u00f3w in 1958, Penderecki took up a teaching post at the Academy. His early works show the influence of <a href=\"/wiki/Anton_Webern\" title=\"Anton Webern\">Anton Webern</a> and <a href=\"/wiki/Pierre_Boulez\" title=\"Pierre Boulez\">Pierre Boulez</a> (Penderecki has also been influenced by <a href=\"/wiki/Igor_Stravinsky\" title=\"Igor Stravinsky\">Igor Stravinsky</a>). Penderecki's international recognition began in 1959 at the <a href=\"/wiki/Warsaw_Autumn\" title=\"Warsaw Autumn\">Warsaw Autumn</a> with the premieres of the works <i>Strophen</i>, <i>Psalms of David</i>, and <i>Emanations</i>, but the piece that truly brought him to international attention was <i><a href=\"/wiki/Threnody_to_the_Victims_of_Hiroshima\" title=\"Threnody to the Victims of Hiroshima\">Threnody to the Victims of Hiroshima</a></i> (see <a href=\"/wiki/Threnody\" title=\"Threnody\">threnody</a> and <a href=\"/wiki/Atomic_bombings_of_Hiroshima_and_Nagasaki\" title=\"Atomic bombings of Hiroshima and Nagasaki\">atomic bombing of Hiroshima</a>), written in 1960 for 52 <a href=\"/wiki/String_instrument\" title=\"String instrument\">string instruments</a>. In it, he makes use of extended instrumental techniques (for example, playing behind the bridge, bowing on the tailpiece). There are many novel textures in the work, which makes great use of <a href=\"/wiki/Tone_cluster\" title=\"Tone cluster\">tone clusters</a>. He originally titled the work <i>8' 37\"</i>, but decided to dedicate it to the victims of Hiroshima.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p><p><i>Fluorescences</i> followed a year later; it increases the orchestral density with more wind and brass, and an enormous percussion section of 32 instruments for six players including a Mexican g\u00fciro, typewriters, gongs and other unusual instruments. The piece was composed for the <a href=\"/wiki/Donaueschingen_Festival\" title=\"Donaueschingen Festival\">Donaueschingen Festival</a> of contemporary music of 1962, and its performance was regarded as provocative and controversial. Even the score appeared revolutionary; the form of <a href=\"/wiki/Graphic_notation_(music)\" title=\"Graphic notation (music)\">graphic notation</a> that Penderecki had developed rejected the familiar look of notes on a staff, instead representing music as morphing sounds.<sup id=\"cite_ref-LOC1_9-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-LOC1-9\">&#91;9&#93;</a></sup> His intentions at this stage were quite <a href=\"/wiki/John_Cage\" title=\"John Cage\">Cagean</a>: \"All I'm interested in is liberating sound beyond all tradition.\"<sup id=\"cite_ref-liner_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-liner-11\">&#91;11&#93;</a></sup> This preoccupation with sound culminated in <i>De Natura Sonoris I</i>, which frequently calls upon the orchestra to use non-standard playing techniques to produce original sounds and colours. A sequel, <i>De Natura Sonoris II</i>, was composed in 1971: with its more limited orchestra, it incorporates more elements of post-<a href=\"/wiki/Romanticism\" title=\"Romanticism\">Romanticism</a> than its predecessor. This foreshadowed Penderecki's renunciation of the avant-garde in the mid-1970s, although both pieces feature dramatic <a href=\"/wiki/Glissando\" title=\"Glissando\">glissandos</a>, dense clusters, and a use of harmonics, and unusual instruments (the <a href=\"/wiki/Musical_saw\" title=\"Musical saw\">musical saw</a> features in the second piece).\n</p><p>In 1968 Penderecki received State Prize 1st class.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> Due to the jubilee of <a href=\"/wiki/People%27s_Republic_of_Poland\" class=\"mw-redirect\" title=\"People&#39;s Republic of Poland\">People's Republic of Poland</a> he received Commander's Cross (1974)<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> and Knight's Cross of <a href=\"/wiki/Order_of_Polonia_Restituta\" title=\"Order of Polonia Restituta\">Order of Polonia Restituta</a> (1964).<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"The_St._Luke_Passion\"><i>The St. Luke Passion</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Krzysztof_Penderecki&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: The St. Luke Passion\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"wikitable\" style=\"text-align:center;\">\n\n<tbody><tr>\n<th><b>Year</b></th>\n<th><b>Song title</b></th>\n<th><b>Work</b></th>\n<th><b>Instrumentation</b>\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1968_in_music\" title=\"1968 in music\">1968</a>:\n</td>\n<td>\"Miserere mei, Deus\"<br /><i><span class=\"unicode haudio\"><span class=\"fn\"><span style=\"white-space:nowrap\"><a href=\"/wiki/File:Krzysztof_Penderecki_Miserere_mei-Deus.ogg\" title=\"About this sound\"><img alt=\"About this sound\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/11px-Loudspeaker.svg.png\" width=\"11\" height=\"11\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/17px-Loudspeaker.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/22px-Loudspeaker.svg.png 2x\" data-file-width=\"20\" data-file-height=\"20\" /></a>&#160;</span><a href=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/a/ad/Krzysztof_Penderecki_Miserere_mei-Deus.ogg\" class=\"internal\" title=\"Krzysztof Penderecki Miserere mei-Deus.ogg\">Listen</a></span>&#160;<small class=\"metadata audiolinkinfo\" style=\"cursor:help;\">(<a href=\"/wiki/Wikipedia:Media_help\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wikipedia:Media help\"><span style=\"cursor:help;\">help</span></a>\u00b7<a href=\"/wiki/File:Krzysztof_Penderecki_Miserere_mei-Deus.ogg\" title=\"File:Krzysztof Penderecki Miserere mei-Deus.ogg\"><span style=\"cursor:help;\">info</span></a>)</small></span></i>\n</td>\n<td>Saint Luke Passion\n</td>\n<td>Chorus\n</td></tr></tbody></table>\n<p>The large-scale <i><a href=\"/wiki/St._Luke_Passion_(Penderecki)\" class=\"mw-redirect\" title=\"St. Luke Passion (Penderecki)\">St. Luke Passion</a></i> (1963\u201366) brought Penderecki further popular acclaim, not least because it was devoutly religious, yet written in an avant-garde musical language, composed within Communist Eastern Europe. Western audiences saw it as a snub to the Soviet authorities. Various different musical styles can be seen in the piece. The experimental textures, such as were seen in the <i>Threnody</i>, are balanced by the work's <a href=\"/wiki/Baroque_music\" title=\"Baroque music\">Baroque</a> form and the occasional use of more traditional <a href=\"/wiki/Harmony\" title=\"Harmony\">harmonic</a> and <a href=\"/wiki/Melody\" title=\"Melody\">melodic</a> writing. Penderecki makes use of <a href=\"/wiki/Serialism\" title=\"Serialism\">serialism</a> in this piece, and one of the tone rows he uses includes the <a href=\"/wiki/BACH_motif\" title=\"BACH motif\">BACH motif</a>, which acts as a bridge between the conventional and more experimental elements. The <i><a href=\"/wiki/Stabat_Mater#Musical_settings\" title=\"Stabat Mater\">Stabat Mater</a></i> section toward the end of the piece concludes on a simple <a href=\"/wiki/Chord_(music)\" title=\"Chord (music)\">chord</a> of D major, and this gesture is repeated at the very end of the work, which finishes on a triumphant E major chord. These are the only tonal harmonies in the work, and both come as a surprise to the listener; Penderecki's use of tonal triads such as these remains a controversial aspect of the work.\n</p><p>Penderecki continued to write pieces that explored the sacred in music.  In the early 1970s he wrote a <a href=\"/wiki/Dies_irae\" title=\"Dies irae\">Dies irae</a>, a <a href=\"/wiki/Magnificat\" title=\"Magnificat\">Magnificat</a>, and <a href=\"/wiki/Canticum_Canticorum_Salomonis\" title=\"Canticum Canticorum Salomonis\">Canticum Canticorum Salomonis</a> (<a href=\"/wiki/Song_of_Songs\" title=\"Song of Songs\">Song of Songs</a>) for chorus and orchestra.<sup id=\"cite_ref-liner_11-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-liner-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"1970s.E2.80.93present\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"1970s\u2013present\">1970s\u2013present</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Krzysztof_Penderecki&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: 1970s\u2013present\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Around the mid-1970s, while he was a professor at the <a href=\"/wiki/Yale_School_of_Music\" title=\"Yale School of Music\">Yale School of Music</a>,<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> Penderecki's style began to change. The <a href=\"/wiki/Violin_Concerto\" class=\"mw-redirect\" title=\"Violin Concerto\">Violin Concerto</a> No. 1 largely leaves behind the dense tone clusters with which he had been associated, and instead focuses on two <a href=\"/wiki/Melody\" title=\"Melody\">melodic</a> intervals: the <a href=\"/wiki/Semitone\" title=\"Semitone\">semitone</a> and the <a href=\"/wiki/Tritone\" title=\"Tritone\">tritone</a>.  This direction continued with the <a href=\"/wiki/Symphony_No._2_(Penderecki)\" title=\"Symphony No. 2 (Penderecki)\">Symphony No. 2, <i>Christmas</i></a> (1980), which is harmonically and melodically quite straightforward. It makes frequent use of the tune of the <a href=\"/wiki/Christmas_carol\" title=\"Christmas carol\">Christmas carol</a> <i><a href=\"/wiki/Silent_Night_(song)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Silent Night (song)\">Silent Night</a></i>.\n</p><p>Penderecki explained this shift by stating that he had come to feel that the experimentation of the avant-garde had gone too far from the expressive, non-formal qualities of Western music: 'The avant-garde gave one an illusion of universalism. The musical world of <a href=\"/wiki/Stockhausen\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stockhausen\">Stockhausen</a>, <a href=\"/wiki/Luigi_Nono_(composer)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Luigi Nono (composer)\">Nono</a>, Boulez and Cage was for us, the young \u2013 hemmed in by the aesthetics of socialist realism, then the official canon in our country \u2013 a liberation...I was quick to realise however, that this novelty, this experimentation and formal speculation, is more destructive than constructive; I realised the Utopian quality of its Promethean tone'. Penderecki concluded that he was 'saved from the avant-garde snare of formalism by a return to tradition'.<sup id=\"cite_ref-liner_11-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-liner-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1980, Penderecki was commissioned by <a href=\"/wiki/Solidarity_(Polish_trade_union)\" title=\"Solidarity (Polish trade union)\">Solidarity</a> to compose a piece to accompany the unveiling of a statue at the <a href=\"/wiki/Gda%C5%84sk\" title=\"Gda\u0144sk\">Gda\u0144sk</a> shipyards to commemorate those killed in anti-government riots there in 1970. Penderecki responded with <i>Lacrimosa</i>, which he later expanded into one of the best known works of his later period, the <i><a href=\"/wiki/Polish_Requiem\" title=\"Polish Requiem\">Polish Requiem</a></i> (1980\u201384, 1993, 2005). Again the harmonies are rich, although there are moments which recall his work in the 1960s.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"borderline POV, however, a RS or notable critical review is needed here (June 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> In recent years, he has tended towards more traditionally conceived tonal constructs, as heard in works such as the <a href=\"/wiki/Cello_Concerto\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cello Concerto\">Cello Concerto</a> No. 2 and the <i>Credo</i>. He conducted <i>Credo</i> on the occasion of the 70th birthday of <a href=\"/wiki/Helmuth_Rilling\" title=\"Helmuth Rilling\">Helmuth Rilling</a>, 29 May 2003.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\nIn celebration of his 75th birthday he conducted three of his works at the <a href=\"/wiki/Rheingau_Musik_Festival\" title=\"Rheingau Musik Festival\">Rheingau Musik Festival</a> in 2008, among them Ciaccona from the <i>Polish Requiem</i>.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p>In 2001, Penderecki's <i>Credo</i> received the <a href=\"/wiki/Grammy_Award\" title=\"Grammy Award\">Grammy Award</a> for best choral performance for the world-premiere recording made by the <a href=\"/wiki/Oregon_Bach_Festival\" title=\"Oregon Bach Festival\">Oregon Bach Festival</a>, which commissioned the piece. The same year, Penderecki was awarded with the <a href=\"/wiki/Prince_of_Asturias_Prize\" class=\"mw-redirect\" title=\"Prince of Asturias Prize\">Prince of Asturias Prize</a> in Spain, one of the highest honours given in Spain to individuals, entities, organizations or others from around the world who make notable achievements in the sciences, arts, humanities, or public affairs. Invited by <a href=\"/wiki/Walter_Fink\" title=\"Walter Fink\">Walter Fink</a>, he was the eleventh composer featured in the annual <a href=\"/wiki/Rheingau_Musik_Festival#Portraits_of_living_composers\" title=\"Rheingau Musik Festival\">Komponistenportr\u00e4t</a> of the Rheingau Musik Festival in 2001. Penderecki received an honorary doctorate from the <a href=\"/wiki/Seoul_National_University\" title=\"Seoul National University\">Seoul National University</a>, Korea in 2005, as well as from the <a href=\"/wiki/University_of_M%C3%BCnster\" title=\"University of M\u00fcnster\">University of M\u00fcnster</a>, Germany in 2006. His notable students include <a href=\"/wiki/Chester_Biscardi\" title=\"Chester Biscardi\">Chester Biscardi</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Walter_Mays&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Walter Mays (page does not exist)\">Walter Mays</a>.\n</p><p>He is currently engaged in the creation of a choral work to coincide with the <a href=\"/wiki/Armenian_Genocide\" title=\"Armenian Genocide\">Armenian Genocide</a> centennial.<sup id=\"cite_ref-armenpress.am_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-armenpress.am-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>Penderecki has three children, a daughter from his first marriage by his pianist first wife,<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> and a son and daughter with his current wife, El\u017cbieta Penderecka (<i>n\u00e9e</i> <a href=\"/w/index.php?title=El%C5%BCbieta_Penderecka&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"El\u017cbieta Penderecka (page does not exist)\">Solecka</a>), whom he married in 1965.<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://culture.pl/en/article/notes-on-penderecki\">culture.pl</a> He lives in the Krak\u00f3w suburb of <a href=\"/wiki/Wola_Justowska\" title=\"Wola Justowska\">Wola Justowska</a>. He is working on an opera based on <a href=\"/wiki/Ph%C3%A8dre\" title=\"Ph\u00e8dre\">Ph\u00e8dre</a> by <a href=\"/wiki/Jean_Racine\" title=\"Jean Racine\">Racine</a> for 2014 and wishes to write a 9th symphony.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Legacy\">Legacy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Krzysztof_Penderecki&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Legacy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox mbox-small-left ambox-content\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w_cropped.svg\" class=\"image\"><img alt=\"[icon]\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/20px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/30px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/40px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"31\" /></a></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This section <b>needs expansion</b>. <small>You can help by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Krzysztof_Penderecki&amp;action=edit&amp;section=\">adding to it</a>.</small>  <small><i>(June 2014)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Popiersie_Krzysztof_Penderecki_ssj_20110627.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ea/Popiersie_Krzysztof_Penderecki_ssj_20110627.jpg/220px-Popiersie_Krzysztof_Penderecki_ssj_20110627.jpg\" width=\"220\" height=\"293\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ea/Popiersie_Krzysztof_Penderecki_ssj_20110627.jpg/330px-Popiersie_Krzysztof_Penderecki_ssj_20110627.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ea/Popiersie_Krzysztof_Penderecki_ssj_20110627.jpg/440px-Popiersie_Krzysztof_Penderecki_ssj_20110627.jpg 2x\" data-file-width=\"3000\" data-file-height=\"4000\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Popiersie_Krzysztof_Penderecki_ssj_20110627.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Bust of Krzysztof Penderecki in Celebrity Alley in <a href=\"/wiki/Kielce\" title=\"Kielce\">Kielce</a></div></div></div>\n<p>A <a href=\"/wiki/Main-belt_asteroid\" class=\"mw-redirect\" title=\"Main-belt asteroid\">main-belt asteroid</a> \u2013 <a href=\"/wiki/21059_Penderecki\" class=\"mw-redirect\" title=\"21059 Penderecki\">21059 Penderecki</a> is named in Penderecki's honor.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works\">Works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Krzysztof_Penderecki&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/List_of_compositions_by_Krzysztof_Penderecki\" title=\"List of compositions by Krzysztof Penderecki\">List of compositions by Krzysztof Penderecki</a></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Prague_Autumn_Penderecki.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8d/Prague_Autumn_Penderecki.JPG/220px-Prague_Autumn_Penderecki.JPG\" width=\"220\" height=\"149\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8d/Prague_Autumn_Penderecki.JPG/330px-Prague_Autumn_Penderecki.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8d/Prague_Autumn_Penderecki.JPG/440px-Prague_Autumn_Penderecki.JPG 2x\" data-file-width=\"2880\" data-file-height=\"1950\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Prague_Autumn_Penderecki.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Penderecki conducting <a href=\"/wiki/Sinfonia_Varsovia\" title=\"Sinfonia Varsovia\">Sinfonia Varsovia</a> during the rehearsal, <a href=\"/wiki/Rudolfinum\" title=\"Rudolfinum\">Rudolfinum</a>, <a href=\"/wiki/Prague_Autumn_International_Music_Festival\" title=\"Prague Autumn International Music Festival\">Prague Autumn International Music Festival</a>, 2008</div></div></div>\n<p>Penderecki's compositions include operas, symphonies, choral works, as well as chamber and instrumental music.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Use_in_film\">Use in film</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Krzysztof_Penderecki&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Use in film\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Some of Penderecki's music has been adapted for film soundtracks. <i><a href=\"/wiki/The_Exorcist_(film)\" title=\"The Exorcist (film)\">The Exorcist</a></i> (1973) features his String Quartet and <i>Kanon For Orchestra and Tape</i>; fragments of the Cello Concerto and <i><a href=\"/wiki/The_Devils_of_Loudun_(opera)\" title=\"The Devils of Loudun (opera)\">The Devils of Loudun</a></i>. Writing about <i>The Exorcist</i>, the film critic for <i>The New Republic</i> wrote \"even the music is faultless, most of it by Krzysztof Penderecki, who at last is where he belongs.\"<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> <i><a href=\"/wiki/The_Shining_(film)\" title=\"The Shining (film)\">The Shining</a></i> (1980) features six pieces of Penderecki's music: <i><a href=\"/wiki/Utrenja\" title=\"Utrenja\">Utrenja</a> II: Ewangelia</i>, <i>Utrenja II: Kanon Paschy</i>, <a href=\"/wiki/The_Dream_of_Jacob\" title=\"The Dream of Jacob\"><i>The Awakening of Jacob</i></a>, <i><a href=\"/wiki/De_Natura_Sonoris_No._1\" class=\"mw-redirect\" title=\"De Natura Sonoris No. 1\">De Natura Sonoris No. 1</a></i>, <i><a href=\"/wiki/De_Natura_Sonoris_No._2\" class=\"mw-redirect\" title=\"De Natura Sonoris No. 2\">De Natura Sonoris No. 2</a></i> and <i><a href=\"/wiki/Polymorphia\" title=\"Polymorphia\">Polymorphia</a></i>.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/David_Lynch\" title=\"David Lynch\">David Lynch</a> has used Penderecki's music in the soundtracks of the movies <i><a href=\"/wiki/Wild_at_Heart_(film)\" title=\"Wild at Heart (film)\">Wild at Heart</a></i> (1990), <i><a href=\"/wiki/Inland_Empire_(film)\" title=\"Inland Empire (film)\">Inland Empire</a></i> (2006), and the TV series <i><a href=\"/wiki/Twin_Peaks_(2017_TV_series)\" title=\"Twin Peaks (2017 TV series)\">Twin Peaks</a></i> (2017). In the film <i><a href=\"/wiki/Fearless_(1993_film)\" title=\"Fearless (1993 film)\">Fearless</a></i> (1993) by <a href=\"/wiki/Peter_Weir\" title=\"Peter Weir\">Peter Weir</a>, the piece <i><a href=\"/wiki/Polymorphia\" title=\"Polymorphia\">Polymorphia</a></i> was once again used for an intense plane crash scene seen from the point of view of the passenger played by <a href=\"/wiki/Jeff_Bridges\" title=\"Jeff Bridges\">Jeff Bridges</a>. Penderecki's piece, <i><a href=\"/wiki/Threnody_for_the_Victims_of_Hiroshima\" class=\"mw-redirect\" title=\"Threnody for the Victims of Hiroshima\">Threnody for the Victims of Hiroshima</a></i>, was also used during one of the final sequences in the film <i><a href=\"/wiki/Children_of_Men\" title=\"Children of Men\">Children of Men</a></i> (2006). Penderecki composed music for <a href=\"/wiki/Andrzej_Wajda\" title=\"Andrzej Wajda\">Andrzej Wajda</a>'s 2007 Academy Award nominated film <i><a href=\"/wiki/Katy%C5%84_(film)\" title=\"Katy\u0144 (film)\">Katy\u0144</a></i>, while <a href=\"/wiki/Martin_Scorsese\" title=\"Martin Scorsese\">Martin Scorsese</a>'s <i><a href=\"/wiki/Shutter_Island_(film)\" title=\"Shutter Island (film)\">Shutter Island</a></i> (2010) featured his <i><a href=\"/wiki/Symphony_No._3_(Penderecki)\" title=\"Symphony No. 3 (Penderecki)\">Symphony No. 3</a></i> and <i>Fluorescences</i>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Honors_and_awards\">Honors and awards</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Krzysztof_Penderecki&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Honors and awards\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-BLP_sources\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/40px-Ambox_important.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/60px-Ambox_important.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/80px-Ambox_important.svg.png 2x\" data-file-width=\"40\" data-file-height=\"40\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This section <a href=\"/wiki/Wikipedia:Biographies_of_living_persons\" title=\"Wikipedia:Biographies of living persons\">about a living person</a> <b>needs additional <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">citations</a> for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help by adding <a href=\"/wiki/Wikipedia:Identifying_reliable_sources\" title=\"Wikipedia:Identifying reliable sources\">reliable sources</a>. Contentious material about living persons that is unsourced or poorly sourced <b>must be removed immediately</b>, especially if potentially <a href=\"/wiki/Wikipedia:Libel\" title=\"Wikipedia:Libel\">libelous</a> or harmful.</span>  <small><i>(April 2018)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<ul><li>1959: 2nd Competition for Young Polish Composers in Warsaw organised by the Composers' Union \u2013 Penderecki was awarded the top three prizes for the works he anonymously submitted: <i>Stanzas</i>, <i>Emanations</i>, and <i>Psalms of David</i>.</li>\n<li>1961: Prize of the UNESCO International Tribune of Composers in Paris for <i>Threnody</i>;</li>\n<li>1966: Grand Art Prize of North Rhine-Westphalia for <i>St. Luke Passion</i>;</li>\n<li>1967: Prix Italia for the <i>St. Luke Passion</i>; Sibelius Gold Medal</li>\n<li>1968: <a href=\"/wiki/Prix_Italia\" title=\"Prix Italia\">Prix Italia</a> for the <i>Dies Irae</i> in memory of the victims of <a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a></li>\n<li>1977: <a href=\"/wiki/Herder_Prize\" title=\"Herder Prize\">Herder Prize</a></li>\n<li>1977: Prix Arthur Honegger for <i>Magnificat</i></li>\n<li>1983: <a href=\"/wiki/Wihuri_Sibelius_Prize\" title=\"Wihuri Sibelius Prize\">Wihuri Sibelius Prize</a> (Finland); Polish National Award</li>\n<li>1985: Premio Lorenzo Magnifico;</li>\n<li>1987: <a href=\"/wiki/Wolf_Prize_in_Arts\" title=\"Wolf Prize in Arts\">Wolf Prize in Arts</a>, <a href=\"/wiki/Grammy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Grammy\">Grammy</a> for Best Contemporary Composition</li>\n<li>1990: Grand Cross of Merit of the <a href=\"/wiki/Order_of_Merit_of_the_Federal_Republic_of_Germany\" title=\"Order of Merit of the Federal Republic of Germany\">Order of Merit of the Federal Republic of Germany</a>; Chevalier de Saint Georges</li>\n<li>1992: <a href=\"/wiki/University_of_Louisville\" title=\"University of Louisville\">University of Louisville</a> <a href=\"/wiki/Grawemeyer_Award_for_Music_Composition\" class=\"mw-redirect\" title=\"Grawemeyer Award for Music Composition\">Grawemeyer Award for Music Composition</a> for <i>Adagio \u2013 4 Symphony</i>; <a href=\"/wiki/Austrian_Medal_for_Science_and_Art\" class=\"mw-redirect\" title=\"Austrian Medal for Science and Art\">Austrian Medal for Science and Art</a></li>\n<li>1993: Distinguished Citizen Fellowship at the Institute for Advanced Study at <a href=\"/wiki/Indiana_University\" title=\"Indiana University\">Indiana University</a>, Bloomington; Prize of the International Music Council / UNESCO for Music; Cultural Merit of the <a href=\"/wiki/Principality_of_Monaco\" class=\"mw-redirect\" title=\"Principality of Monaco\">Principality of Monaco</a></li>\n<li>1995: Member of the <a href=\"/wiki/Royal_Irish_Academy_of_Music\" title=\"Royal Irish Academy of Music\">Royal Irish Academy of Music</a> (Dublin); honorary citizen of <a href=\"/wiki/Strasbourg\" title=\"Strasbourg\">Strasbourg</a>; Primetime Emmy Award of the Academy of Television Arts &amp; Sciences; <a href=\"/wiki/Herder_Prize\" title=\"Herder Prize\">Herder Prize</a>; Pro Baltica Prize</li>\n<li>1996: Primetime <a href=\"/wiki/Emmy_Award\" title=\"Emmy Award\">Emmy Award</a> of the <a href=\"/wiki/Academy_of_Television_Arts_%26_Sciences\" title=\"Academy of Television Arts &amp; Sciences\">Academy of Television Arts &amp; Sciences</a>; Commander of the <a href=\"/wiki/Ordre_des_Arts_et_des_Lettres\" title=\"Ordre des Arts et des Lettres\">Ordre des Arts et des Lettres</a> (France)</li>\n<li>1998: Composition Prize for the Promotion of the European economy; Foreign Honorary Member of the <a href=\"/wiki/American_Academy_of_Arts_and_Letters\" title=\"American Academy of Arts and Letters\">American Academy of Arts and Letters</a>; corresponding member of the <a href=\"/wiki/Bavarian_Academy_of_Fine_Arts\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bavarian Academy of Fine Arts\">Bavarian Academy of Fine Arts</a>, Munich; Honorary Board of the Vilnius Festival '99</li>\n<li>1999: <a href=\"/wiki/Grammy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Grammy\">Grammy</a> for Best Instrumental Soloist Performance, Music Prize of the City of <a href=\"/wiki/Duisburg\" title=\"Duisburg\">Duisburg</a> (Germany)</li>\n<li>2000: Cannes Classical Award as \"Living Composer of the Year\"; honorary member of the <a href=\"/wiki/Gesellschaft_der_Musikfreunde\" title=\"Gesellschaft der Musikfreunde\">Society of Friends of Music in Vienna</a>; Officer of the <a href=\"/wiki/Order_of_Merit_of_the_Italian_Republic\" title=\"Order of Merit of the Italian Republic\">Order of Merit of the Italian Republic</a></li>\n<li>2001: <a href=\"/wiki/Prince_of_Asturias_Award\" class=\"mw-redirect\" title=\"Prince of Asturias Award\">Prince of Asturias Award</a> for Art (Spain); <a href=\"/wiki/Grammy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Grammy\">Grammy</a> for Best Choral Performance, Honorary Member of the <a href=\"/wiki/Hong_Kong_Academy_for_Performing_Arts\" title=\"Hong Kong Academy for Performing Arts\">Hong Kong Academy for Performing Arts</a>;</li>\n<li>2002: State Prize of <a href=\"/wiki/North_Rhine-Westphalia\" title=\"North Rhine-Westphalia\">North Rhine-Westphalia</a> (Germany); Romano Guardini Prize</li>\n<li>2003: <a href=\"/wiki/Grand_Gold_Decoration_for_Services_to_the_Republic_of_Austria\" class=\"mw-redirect\" title=\"Grand Gold Decoration for Services to the Republic of Austria\">Grand Gold Decoration for Services to the Republic of Austria</a>;<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Preis_der_Europ%C3%A4ischen_Kirchenmusik\" title=\"Preis der Europ\u00e4ischen Kirchenmusik\">Preis der Europ\u00e4ischen Kirchenmusik</a> (Germany); Freedom of D\u0119bica; Eduardo M. Torner Medal of the <a href=\"/w/index.php?title=Conservatorio_de_Musica_del_Principado_Asturias&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Conservatorio de Musica del Principado Asturias (page does not exist)\">Conservatorio de Musica del Principado Asturias</a> in <a href=\"/wiki/Oviedo\" title=\"Oviedo\">Oviedo</a>, Spain; honorary director of the Choir of the <a href=\"/w/index.php?title=Prince_of_Asturias_Foundation&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Prince of Asturias Foundation (page does not exist)\">Prince of Asturias Foundation</a>; Honorary President of the <i>Apayo a la Creaci\u00f3n Musical</i>; Judaica Foundation Medal</li>\n<li>2004: <a href=\"/wiki/Praemium_Imperiale\" title=\"Praemium Imperiale\">Praemium Imperiale</a> \u2013 Music (Japan)</li>\n<li>2005: <a href=\"/wiki/Order_of_the_White_Eagle_(Poland)\" title=\"Order of the White Eagle (Poland)\">Order of the White Eagle (Poland)</a></li>\n<li>2008: <a href=\"/wiki/Polish_Academy_Award_for_Best_Film_Score\" title=\"Polish Academy Award for Best Film Score\">Polish Academy Award for Best Film Score</a> for <a href=\"/wiki/Katy%C5%84_(film)\" title=\"Katy\u0144 (film)\"><i>Katyn</i></a>; Commander of the <a href=\"/wiki/Order_of_the_Three_Stars\" title=\"Order of the Three Stars\">Order of the Three Stars</a> (Latvia); <a href=\"/wiki/Order_of_Bernardo_O%27Higgins\" title=\"Order of Bernardo O&#39;Higgins\">Order of Bernardo O'Higgins</a> (Chile); Golden Medal of the Minister of Culture (Armenia)</li>\n<li>2009: <a href=\"/wiki/Order_of_Merit_of_the_Grand_Duchy_of_Luxembourg\" title=\"Order of Merit of the Grand Duchy of Luxembourg\">Order of Merit of the Grand Duchy of Luxembourg</a>; Merit of Armenia</li>\n<li>2011: Viadrina Prize (<a href=\"/wiki/Viadrina_European_University\" title=\"Viadrina European University\">Viadrina European University</a>, <a href=\"/wiki/Frankfurt_(Oder)\" title=\"Frankfurt (Oder)\">Frankfurt</a>)</li>\n<li>2013: <a href=\"/wiki/Grammy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Grammy\">Grammy</a> for The Best Classical Compendium</li>\n<li>2014: <a href=\"/wiki/Order_of_the_Cross_of_Terra_Mariana\" title=\"Order of the Cross of Terra Mariana\">Order of the Cross of Terra Mariana</a>, 1st Class (Estonia)</li>\n<li>2017: <a href=\"/wiki/Grammy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Grammy\">Grammy</a> for Best Choral Performance</li></ul>\n<p>Penderecki is honorary doctor and honorary professor of several universities: <a href=\"/wiki/Georgetown_University\" title=\"Georgetown University\">Georgetown University</a>, Washington, D.C., <a href=\"/wiki/University_of_Glasgow\" title=\"University of Glasgow\">University of Glasgow</a>, <a href=\"/wiki/Moscow_Tchaikovsky_Conservatory\" class=\"mw-redirect\" title=\"Moscow Tchaikovsky Conservatory\">Moscow Tchaikovsky Conservatory</a>, <a href=\"/wiki/Fryderyk_Chopin_Music_Academy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fryderyk Chopin Music Academy\">Fryderyk Chopin Music Academy</a> in Warsaw, <a href=\"/wiki/Seoul_National_University\" title=\"Seoul National University\">Seoul National University</a>, Universities of <a href=\"/wiki/University_of_Rochester\" title=\"University of Rochester\">Rochester</a>, <a href=\"/wiki/University_of_Bordeaux\" title=\"University of Bordeaux\">Bordeaux</a>, <a href=\"/wiki/KU_Leuven\" title=\"KU Leuven\">Leuven</a>, <a href=\"/wiki/University_of_Belgrade\" title=\"University of Belgrade\">Belgrade</a>, <a href=\"/wiki/Complutense_University_of_Madrid\" title=\"Complutense University of Madrid\">Madrid</a>, <a href=\"/wiki/University_of_Poznan\" class=\"mw-redirect\" title=\"University of Poznan\">Poznan</a> and <a href=\"/wiki/St._Olaf_College\" title=\"St. Olaf College\">St. Olaf College</a> (<a href=\"/wiki/Northfield,_Minnesota\" title=\"Northfield, Minnesota\">Northfield, Minnesota</a>), <a href=\"/wiki/Duquesne_University\" title=\"Duquesne University\">Duquesne University</a>,  <a href=\"/wiki/Pontifical_Catholic_University_of_Peru\" title=\"Pontifical Catholic University of Peru\">Pontifical Catholic University of Peru</a>, <a href=\"/wiki/University_of_Pittsburgh\" title=\"University of Pittsburgh\">University of Pittsburgh</a> (PA), <a href=\"/wiki/University_of_St._Petersburg\" class=\"mw-redirect\" title=\"University of St. Petersburg\">University of St. Petersburg</a>, <a href=\"/wiki/Beijing_Conservatory\" class=\"mw-redirect\" title=\"Beijing Conservatory\">Beijing Conservatory</a>, <a href=\"/wiki/Yale_University\" title=\"Yale University\">Yale University</a> and <a href=\"/wiki/Westf%C3%A4lische_Wilhelms-Universit%C3%A4t\" class=\"mw-redirect\" title=\"Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t\">Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t</a> in M\u00fcnster (Westphalia) (2006 Faculty of Arts).\n</p><p>He is an Honorary Member of the following academies and music companies: <a href=\"/wiki/Royal_Academy_of_Music\" title=\"Royal Academy of Music\">Royal Academy of Music</a> (London), <a href=\"/wiki/Accademia_Nazionale_di_Santa_Cecilia\" title=\"Accademia Nazionale di Santa Cecilia\">Accademia Nazionale di Santa Cecilia</a> (Rome), <a href=\"/wiki/Royal_Swedish_Academy_of_Music\" title=\"Royal Swedish Academy of Music\">Royal Swedish Academy of Music</a> (Stockholm), <a href=\"/wiki/Academy_of_Arts\" class=\"mw-redirect\" title=\"Academy of Arts\">Academy of Arts</a> (London), <a href=\"/w/index.php?title=Academia_Nacional_de_Bellas_Artes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Academia Nacional de Bellas Artes (page does not exist)\">Academia Nacional de Bellas Artes</a> (Buenos Aires), the <a href=\"/wiki/Society_of_Friends_of_Music\" class=\"mw-redirect\" title=\"Society of Friends of Music\">Society of Friends of Music</a> in Vienna, <a href=\"/wiki/Academy_of_Arts,_Berlin\" title=\"Academy of Arts, Berlin\">Academy of Arts in Berlin</a>, Acad\u00e9mie Internationale de Philosophie et de l\u2019Art in Bern, and the Acad\u00e9mie Nationale des Sciences, Belles-lettres et Arts in Bordeaux. In 2009, he became an honorary citizen of the city of <a href=\"/wiki/Bydgoszcz\" title=\"Bydgoszcz\">Bydgoszcz</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Krzysztof_Penderecki&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"noprint metadata navbox\" role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" style=\"font-weight:bold;padding:0.4em 2em\"><ul style=\"margin:0.1em 0 0\"><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Audio_a.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Audio a.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/Audio_a.svg/24px-Audio_a.svg.png\" width=\"24\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/Audio_a.svg/36px-Audio_a.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/Audio_a.svg/48px-Audio_a.svg.png 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"460\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Music\" title=\"Portal:Music\">Music portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Poland_(bordered_2).svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Poland (bordered 2).svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7e/Flag_of_Poland_%28bordered_2%29.svg/24px-Flag_of_Poland_%28bordered_2%29.svg.png\" width=\"24\" height=\"15\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7e/Flag_of_Poland_%28bordered_2%29.svg/36px-Flag_of_Poland_%28bordered_2%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7e/Flag_of_Poland_%28bordered_2%29.svg/48px-Flag_of_Poland_%28bordered_2%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"1280\" data-file-height=\"800\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Poland\" title=\"Portal:Poland\">Poland portal</a></span></li></ul></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Krzysztof_Penderecki&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Michaels, Sean (23 January 2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.theguardian.com/music/2012/jan/23/jonny-greenwood-krzysztof-penderecki?newsfeed=true\">\"Jonny Greenwood reveals details of Krzysztof Penderecki collaboration\"</a>. <i>The Guardian</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+Guardian&amp;rft.atitle=Jonny+Greenwood+reveals+details+of+Krzysztof+Penderecki+collaboration&amp;rft.date=2012-01-23&amp;rft.aulast=Michaels&amp;rft.aufirst=Sean&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.theguardian.com%2Fmusic%2F2012%2Fjan%2F23%2Fjonny-greenwood-krzysztof-penderecki%3Fnewsfeed%3Dtrue&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrzysztof+Penderecki\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-grawemeyer.org-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-grawemeyer.org_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://grawemeyer.org/1992-krzysztof-penderecki/\">\"1992- Krzysztof Penderecki\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=1992-+Krzysztof+Penderecki&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgrawemeyer.org%2F1992-krzysztof-penderecki%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrzysztof+Penderecki\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Schwinger16-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Schwinger16_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Schwinger16_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Schwinger, p. 16.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dw.de/penderecki-on-aiming-for-the-unreachable/a-17257279\">Penderecki on 'aiming for the unreachable', Deutsche Welle</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-armenpress.am-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-armenpress.am_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-armenpress.am_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://armenpress.am/eng/news/746022/krzysztof-penderecki-engaged-in-creation-of-choral-work-on-armenian-genocide-centennial.html\">Krzysztof Penderecki engaged in creation of choral work on Armenian Genocide centennial, ARMENPRESS</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Schwinger17-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Schwinger17_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Schwinger17_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Schwinger, p. 17.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Schwinger18-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Schwinger18_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Schwinger, p. 18.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Schwinger18&amp;19-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Schwinger18&amp;19_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Schwinger, pp. 18\u201319.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-LOC1-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-LOC1_9-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-LOC1_9-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Monastra, Peggy. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://memory.loc.gov/ammem/collections/moldenhauer/2428143.pdf\">\"Krzysztof Penderecki's Polymorphia and Fluorescences\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>Moldenhauer Archives, Library of Congress</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">March 19,</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Moldenhauer+Archives%2C+Library+of+Congress&amp;rft.atitle=Krzysztof+Penderecki%27s+Polymorphia+and+Fluorescences&amp;rft.aulast=Monastra&amp;rft.aufirst=Peggy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fmemory.loc.gov%2Fammem%2Fcollections%2Fmoldenhauer%2F2428143.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrzysztof+Penderecki\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Thomas (2008), p. 165</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-liner-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-liner_11-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-liner_11-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-liner_11-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Tomaszewski, Mieczyslaw (2000). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.amazon.com/Penderecki-Orchestral-Works-Vol-01/dp/B00004D3II\">\"Orchestral Works Vol 1 Liner Notes\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Orchestral+Works+Vol+1+Liner+Notes&amp;rft.date=2000&amp;rft.aulast=Tomaszewski&amp;rft.aufirst=Mieczyslaw&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.amazon.com%2FPenderecki-Orchestral-Works-Vol-01%2Fdp%2FB00004D3II&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrzysztof+Penderecki\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Dziennik Polski</i>, rok XXIV, nr 172 (7599), p. 6.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dziennik Polski, rok XXX, nr 175 (9456), p. 2.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dziennik Polski, rok XX, nr 171 (6363), p. 6.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.biurofestiwalowe.pl/wydarzenia/kpenderecki_98/penderecki_a.html\">\"Biography on Krakow 2000\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2007-04-30</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Biography+on+Krakow+2000&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.biurofestiwalowe.pl%2Fwydarzenia%2Fkpenderecki_98%2Fpenderecki_a.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrzysztof+Penderecki\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110719040057/http://www.helmuth-rilling.de/programm.htm\">Benefizkonzert zum 70. Geburtstag von Helmuth Rilling</a> (in German).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rheingau-musik-festival.de/data_files/ouvertuere_2008.pdf\">Ouverture 2008</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110810031232/http://www.rheingau-musik-festival.de/data_files/ouvertuere_2008.pdf\">Archived</a> 2011-08-10 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>. Rheingau Musik Festival, p. 17, 11 July 2008.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://culture.pl/en/article/notes-on-penderecki\">\"Notes on Penderecki\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-08-30</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Notes+on+Penderecki&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fculture.pl%2Fen%2Farticle%2Fnotes-on-penderecki&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrzysztof+Penderecki\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dw.com/en/penderecki-on-aiming-for-the-unreachable/a-17257279\">\"Aiming for the Unreachable\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-08-30</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Aiming+for+the+Unreachable&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.dw.com%2Fen%2Fpenderecki-on-aiming-for-the-unreachable%2Fa-17257279&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrzysztof+Penderecki\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.irishtimes.com/newspaper/features/2010/0908/1224278430170.html\"><i>Irish Times</i></a>, 8 September 2010.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ssd.jpl.nasa.gov/sbdb.cgi?sstr=21059+Penderecki\">\"21059 Penderecki (1991 GR10)\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Jet_Propulsion_Laboratory\" title=\"Jet Propulsion Laboratory\">Jet Propulsion Laboratory</a></i>. <a href=\"/wiki/NASA\" title=\"NASA\">NASA</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Jet+Propulsion+Laboratory&amp;rft.atitle=21059+Penderecki+%281991+GR10%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fssd.jpl.nasa.gov%2Fsbdb.cgi%3Fsstr%3D21059%2BPenderecki&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrzysztof+Penderecki\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Liner notes for <i>The Exorcist: Original Motion Picture Soundtrack</i>, Warner Bros. 16177-00-CD, 1998.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Barham, J.M. (2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://epubs.surrey.ac.uk/1956/1/fulltext.pdf\">\"Incorporating Monsters: Music as Context, Character and Construction in Kubrick's <i>The Shining</i>\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://epubs.surrey.ac.uk/1956/\"><i>Terror Tracks: Music and Sound in Horror Cinema</i></a>. London, UK: Equinox Press. pp.&#160;137\u2013170. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1845532023\" title=\"Special:BookSources/1845532023\">1845532023</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Incorporating+Monsters%3A+Music+as+Context%2C+Character+and+Construction+in+Kubrick%E2%80%99s+The+Shining&amp;rft.btitle=Terror+Tracks%3A+Music+and+Sound+in+Horror+Cinema&amp;rft.place=London%2C+UK&amp;rft.pages=137-170&amp;rft.pub=Equinox+Press&amp;rft.date=2009&amp;rft.isbn=1845532023&amp;rft.aulast=Barham&amp;rft.aufirst=J.M.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fepubs.surrey.ac.uk%2F1956%2F1%2Ffulltext.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrzysztof+Penderecki\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span style=\"position:relative; top: -2px;\"><a href=\"/wiki/Open_access\" title=\"open access publication \u2013 free to read\"><img alt=\"open access publication \u2013 free to read\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/77/Open_Access_logo_PLoS_transparent.svg/9px-Open_Access_logo_PLoS_transparent.svg.png\" width=\"9\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/77/Open_Access_logo_PLoS_transparent.svg/14px-Open_Access_logo_PLoS_transparent.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/77/Open_Access_logo_PLoS_transparent.svg/18px-Open_Access_logo_PLoS_transparent.svg.png 2x\" data-file-width=\"640\" data-file-height=\"1000\" /></a></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parlament.gv.at/PAKT/VHG/XXIV/AB/AB_10542/imfname_251156.pdf\">\"Reply to a parliamentary question\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(pdf)</span> (in German). p.&#160;1584<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">21 November</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Reply+to+a+parliamentary+question&amp;rft.pages=1584&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.parlament.gv.at%2FPAKT%2FVHG%2FXXIV%2FAB%2FAB_10542%2Fimfname_251156.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrzysztof+Penderecki\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Krzysztof_Penderecki&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation book\">Bylander, Cindy (2004). <i>Krzysztof Penderecki: a bio-bibliography</i>. Westport, Connecticut: Praeger. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-313256-58-5\" title=\"Special:BookSources/978-0-313256-58-5\">978-0-313256-58-5</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/56104435\">56104435</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Krzysztof+Penderecki%3A+a+bio-bibliography&amp;rft.place=Westport%2C+Connecticut&amp;rft.pub=Praeger&amp;rft.date=2004&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F56104435&amp;rft.isbn=978-0-313256-58-5&amp;rft.aulast=Bylander&amp;rft.aufirst=Cindy&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrzysztof+Penderecki\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Maciejewski, B. M. (1976). <i>Twelve Polish Composers</i>. London, England: Allegro Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-950561-90-5\" title=\"Special:BookSources/978-0-950561-90-5\">978-0-950561-90-5</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/3650196\">3650196</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Twelve+Polish+Composers&amp;rft.place=London%2C+England&amp;rft.pub=Allegro+Press&amp;rft.date=1976&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F3650196&amp;rft.isbn=978-0-950561-90-5&amp;rft.aulast=Maciejewski&amp;rft.aufirst=B.+M.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrzysztof+Penderecki\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Robinson, Ray (1983). <i>Krzysztof Penderecki: a guide to his works</i>. Princeton, New Jersey: Prestige Publications. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-911009-02-6\" title=\"Special:BookSources/978-0-911009-02-6\">978-0-911009-02-6</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/9541916\">9541916</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Krzysztof+Penderecki%3A+a+guide+to+his+works&amp;rft.place=Princeton%2C+New+Jersey&amp;rft.pub=Prestige+Publications&amp;rft.date=1983&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F9541916&amp;rft.isbn=978-0-911009-02-6&amp;rft.aulast=Robinson&amp;rft.aufirst=Ray&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrzysztof+Penderecki\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Schwinger, Wolfram; trans. William Mann (1989). <i>Krzysztof Penderecki: His Life and Work \u2013 encounters, biography and musical commentary</i>. London, England: Schott. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-946535-11-8\" title=\"Special:BookSources/978-0-946535-11-8\">978-0-946535-11-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Krzysztof+Penderecki%3A+His+Life+and+Work+%E2%80%93+encounters%2C+biography+and+musical+commentary&amp;rft.place=London%2C+England&amp;rft.pub=Schott&amp;rft.date=1989&amp;rft.isbn=978-0-946535-11-8&amp;rft.aulast=Schwinger&amp;rft.aufirst=Wolfram%3B+trans.+William+Mann&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrzysztof+Penderecki\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation encyclopaedia\">Thomas, Adrian (1992). \"Penderecki, Krzysztof\".  In Sadie, Stanley. <i><a href=\"/wiki/New_Grove_Dictionary_of_Opera\" class=\"mw-redirect\" title=\"New Grove Dictionary of Opera\">New Grove Dictionary of Opera</a></i>. London, England. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-333-73432-7\" title=\"Special:BookSources/0-333-73432-7\">0-333-73432-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Penderecki%2C+Krzysztof&amp;rft.btitle=New+Grove+Dictionary+of+Opera&amp;rft.place=London%2C+England&amp;rft.date=1992&amp;rft.isbn=0-333-73432-7&amp;rft.aulast=Thomas&amp;rft.aufirst=Adrian&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrzysztof+Penderecki\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Thomas, Adrian (2008). <i>Polish Music since Szymanowski</i>. Cambridge University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-139-44118-6\" title=\"Special:BookSources/978-1-139-44118-6\">978-1-139-44118-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Polish+Music+since+Szymanowski&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=2008&amp;rft.isbn=978-1-139-44118-6&amp;rft.aulast=Thomas&amp;rft.aufirst=Adrian&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrzysztof+Penderecki\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Krzysztof_Penderecki&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Krzysztof_Penderecki\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Krzysztof Penderecki\">Krzysztof Penderecki</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><span class=\"official-website\"><span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.krzysztofpenderecki.eu\">Official website</a></span></span> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q153469#P856\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a> <span class=\"languageicon\">(in Polish)</span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://drownedinsound.com/in_depth/4145325-open-er-2012--pendereckis-violin-revolution-in-poland\">\"Penderecki's violin revolution in Poland\"</a> (Drowned In Sound, 2012)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20050627015817/http://www.usc.edu/dept/polish_music/composer/penderecki.html\">Penderecki page</a> at the Polish Music Center (last updated 2001)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.penderecki.de/\">Penderecki homepage</a> maintained by <a href=\"/wiki/Schott_Music\" title=\"Schott Music\">Schott Music</a> publishers (German/English)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bruceduffie.com/penderecki.html\">Krzysztof Penderecki interview</a> by Bruce Duffie (March 2000)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120319205120/http://www.remusik.org/en/journal/interviews/3-110907/\">Interview with Krzysztof Penderecki</a> by Galina Zhukova (2011), \u0416\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b <i>reMusik</i>, Saint-Petersburg Contemporary Music Center.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://channel.louisiana.dk/video/krzysztof-penderecki-turning-history-avant-garde\">\"Krzysztof Penderecki: Turning history into avant-garde\".</a> Video interview by <a href=\"/wiki/Louisiana_Channel\" title=\"Louisiana Channel\">Louisiana Channel</a>, Denmark, 2013.</li>\n<li><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://brahms.ircam.fr/composers/composer/2535/\">\"Krzysztof Penderecki biography\"</a> (in French). <a href=\"/wiki/IRCAM\" title=\"IRCAM\">IRCAM</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Krzysztof+Penderecki+biography&amp;rft.pub=IRCAM&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fbrahms.ircam.fr%2Fcomposers%2Fcomposer%2F2535%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrzysztof+Penderecki\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://culture.pl/en/artist/krzysztof-penderecki\">Krzysztof Penderecki</a>, Culture.pl</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cdmc.asso.fr/en/ressources/compositeurs/biographies/penderecki-krzysztof-1933\">Krzysztof Penderecki's biography</a> on Cdmc website</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.imdb.com/name/nm0671678/\">Krzysztof Penderecki</a> on <a href=\"/wiki/IMDb\" title=\"IMDb\">IMDb</a>&#32;</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Krzysztof_Penderecki\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks vcard collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background: #f0e68c;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Krzysztof_Penderecki\" title=\"Template:Krzysztof Penderecki\"><abbr title=\"View this template\" style=\";background: #f0e68c;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Krzysztof_Penderecki\" title=\"Template talk:Krzysztof Penderecki\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";background: #f0e68c;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Krzysztof_Penderecki&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";background: #f0e68c;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Krzysztof_Penderecki\" class=\"fn\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a class=\"mw-selflink selflink\">Krzysztof Penderecki</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background: #EEEEEE;\">Opera</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/The_Devils_of_Loudun_(opera)\" title=\"The Devils of Loudun (opera)\">The Devils of Loudun</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Paradise_Lost_(Penderecki)\" title=\"Paradise Lost (Penderecki)\">Paradise Lost</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Die_schwarze_Maske\" title=\"Die schwarze Maske\">Die schwarze Maske</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Ubu_Rex\" title=\"Ubu Rex\">Ubu Rex</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background: #EEEEEE;\">Symphonies</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Symphony_No._1_(Penderecki)\" title=\"Symphony No. 1 (Penderecki)\">No. 1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Symphony_No._2_(Penderecki)\" title=\"Symphony No. 2 (Penderecki)\">No. 2 \"<i>Christmas</i>\"</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Symphony_No._3_(Penderecki)\" title=\"Symphony No. 3 (Penderecki)\">No. 3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Symphony_No._7_(Penderecki)\" title=\"Symphony No. 7 (Penderecki)\">No. 7 \"<i>Seven Gates of Jerusalem</i>\"</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Symphony_No._8_(Penderecki)\" title=\"Symphony No. 8 (Penderecki)\">No. 8 \"<i>Lieder der Verg\u00e4nglichkeit</i>\"</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background: #EEEEEE;\">Orchestral</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Emanations_(Penderecki)\" title=\"Emanations (Penderecki)\">Emanations</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Anaklasis\" title=\"Anaklasis\">Anaklasis</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Threnody_to_the_Victims_of_Hiroshima\" title=\"Threnody to the Victims of Hiroshima\">Threnody to the Victims of Hiroshima</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Polymorphia\" title=\"Polymorphia\">Polymorphia</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/De_Natura_Sonoris\" title=\"De Natura Sonoris\">De Natura Sonoris</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Dream_of_Jacob\" title=\"The Dream of Jacob\">The Dream of Jacob</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background: #EEEEEE;\">Concertante</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Capriccio_for_Violin_and_Orchestra_(Penderecki)\" title=\"Capriccio for Violin and Orchestra (Penderecki)\">Capriccio for Violin and Orchestra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cello_Concerto_No._1_(Penderecki)\" title=\"Cello Concerto No. 1 (Penderecki)\">Cello Concerto No. 1</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Fonogrammi\" title=\"Fonogrammi\">Fonogrammi</a></i> (flute)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Partita_(Penderecki)\" title=\"Partita (Penderecki)\">Partita</a> (harpsichord)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background: #EEEEEE;\">Vocal/Choral</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/St_Luke_Passion_(Penderecki)\" title=\"St Luke Passion (Penderecki)\">St Luke Passion</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Utrenja\" title=\"Utrenja\">Utrenja</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Canticum_Canticorum_Salomonis\" title=\"Canticum Canticorum Salomonis\">Canticum Canticorum Salomonis</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Polish_Requiem\" title=\"Polish Requiem\">Polish Requiem</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background: #EEEEEE;\">Chamber</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Three_Miniatures_for_Clarinet_and_Piano\" title=\"Three Miniatures for Clarinet and Piano\">Three Miniatures for Clarinet and Piano</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Clarinet_Quartet_(Penderecki)\" title=\"Clarinet Quartet (Penderecki)\">Clarinet Quartet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sextet_(Penderecki)\" title=\"Sextet (Penderecki)\">Sextet</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background: #EEEEEE;\">Instrumental</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Divertimento_(Penderecki)\" title=\"Divertimento (Penderecki)\">Divertimento</a></i> (cello)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Prelude_for_Clarinet_(Penderecki)\" title=\"Prelude for Clarinet (Penderecki)\">Prelude for Clarinet</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background: #EEEEEE;\">Collaborations</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Requiem_of_Reconciliation\" title=\"Requiem of Reconciliation\">Requiem of Reconciliation</a></i> (<i>Agnus Dei</i> only)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background: #EEEEEE;\">Related articles</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sonorism\" title=\"Sonorism\">Sonorism</a></li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Metalhead_(Black_Mirror)\" title=\"Metalhead (Black Mirror)\">Metalhead</a>\"</li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\" style=\"background: #EEEEEE;\"><div><b><img alt=\"List-Class article\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/d/db/Symbol_list_class.svg/16px-Symbol_list_class.svg.png\" title=\"List-Class article\" width=\"16\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/d/db/Symbol_list_class.svg/23px-Symbol_list_class.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/d/db/Symbol_list_class.svg/31px-Symbol_list_class.svg.png 2x\" data-file-width=\"180\" data-file-height=\"185\" /> <a href=\"/wiki/List_of_compositions_by_Krzysztof_Penderecki\" title=\"List of compositions by Krzysztof Penderecki\">List of compositions by Krzysztof Penderecki</a></b>\n<b><img alt=\"Portal\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/fd/Portal-puzzle.svg/16px-Portal-puzzle.svg.png\" title=\"Portal\" width=\"16\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/fd/Portal-puzzle.svg/24px-Portal-puzzle.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/fd/Portal-puzzle.svg/32px-Portal-puzzle.svg.png 2x\" data-file-width=\"32\" data-file-height=\"28\" /> <a href=\"/wiki/Portal:Classical_music\" title=\"Portal:Classical music\">Portal:Classical music</a></b></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Twelve-tone_and_serial_composers\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background:#dbc3a3;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Twelve-tone_composers\" title=\"Template:Twelve-tone composers\"><abbr title=\"View this template\" style=\";background:#dbc3a3;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Twelve-tone_composers\" title=\"Template talk:Twelve-tone composers\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";background:#dbc3a3;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Twelve-tone_composers&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";background:#dbc3a3;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Twelve-tone_and_serial_composers\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Twelve-tone_technique\" title=\"Twelve-tone technique\">Twelve-tone</a> and <a href=\"/wiki/Serialism\" title=\"Serialism\">serial</a> composers</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Hans_Abrahamsen\" title=\"Hans Abrahamsen\">Hans Abrahamsen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gilbert_Amy\" title=\"Gilbert Amy\">Gilbert Amy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Andriessen\" title=\"Louis Andriessen\">Louis Andriessen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Denis_ApIvor\" title=\"Denis ApIvor\">Denis ApIvor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hans_Erich_Apostel\" title=\"Hans Erich Apostel\">Hans Erich Apostel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kees_van_Baaren\" title=\"Kees van Baaren\">Kees van Baaren</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milton_Babbitt\" title=\"Milton Babbitt\">Milton Babbitt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Osvaldas_Balakauskas\" title=\"Osvaldas Balakauskas\">Osvaldas Balakauskas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Don_Banks\" title=\"Don Banks\">Don Banks</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Barraqu%C3%A9\" title=\"Jean Barraqu\u00e9\">Jean Barraqu\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Richard_Barrett_(composer)\" title=\"Richard Barrett (composer)\">Richard Barrett</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%BCrg_Baur\" title=\"J\u00fcrg Baur\">J\u00fcrg Baur</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arthur_Berger_(composer)\" title=\"Arthur Berger (composer)\">Arthur Berger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Erik_Bergman\" title=\"Erik Bergman\">Erik Bergman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luciano_Berio\" title=\"Luciano Berio\">Luciano Berio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Konrad_Boehmer\" title=\"Konrad Boehmer\">Konrad Boehmer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Boucourechliev\" title=\"Andr\u00e9 Boucourechliev\">Andr\u00e9 Boucourechliev</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Boulez\" title=\"Pierre Boulez\">Pierre Boulez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martin_Boykan\" title=\"Martin Boykan\">Martin Boykan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ole_Buck\" title=\"Ole Buck\">Ole Buck</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_Calonne\" title=\"Jacques Calonne\">Jacques Calonne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Niccol%C3%B2_Castiglioni\" title=\"Niccol\u00f2 Castiglioni\">Niccol\u00f2 Castiglioni</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aldo_Clementi\" title=\"Aldo Clementi\">Aldo Clementi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aaron_Copland\" title=\"Aaron Copland\">Aaron Copland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luigi_Dallapiccola\" title=\"Luigi Dallapiccola\">Luigi Dallapiccola</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karel_Goeyvaerts\" title=\"Karel Goeyvaerts\">Karel Goeyvaerts</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henryk_G%C3%B3recki\" title=\"Henryk G\u00f3recki\">Henryk G\u00f3recki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Josef_Matthias_Hauer\" title=\"Josef Matthias Hauer\">Josef Matthias Hauer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ben_Johnston_(composer)\" title=\"Ben Johnston (composer)\">Ben Johnston</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gottfried_Michael_Koenig\" title=\"Gottfried Michael Koenig\">Gottfried Michael Koenig</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ernst_Krenek\" title=\"Ernst Krenek\">Ernst Krenek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Witold_Lutos%C5%82awski\" title=\"Witold Lutos\u0142awski\">Witold Lutos\u0142awski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bruno_Maderna\" title=\"Bruno Maderna\">Bruno Maderna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Donald_Martino\" title=\"Donald Martino\">Donald Martino</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luigi_Nono\" title=\"Luigi Nono\">Luigi Nono</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Carlos_Paz\" title=\"Juan Carlos Paz\">Juan Carlos Paz</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Krzysztof Penderecki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/George_Perle\" title=\"George Perle\">George Perle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri_Pousseur\" title=\"Henri Pousseur\">Henri Pousseur</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Humphrey_Searle\" title=\"Humphrey Searle\">Humphrey Searle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Second_Viennese_School\" title=\"Second Viennese School\">Second Viennese School</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alban_Berg\" title=\"Alban Berg\">Alban Berg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arnold_Schoenberg\" title=\"Arnold Schoenberg\">Arnold Schoenberg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anton_Webern\" title=\"Anton Webern\">Anton Webern</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roger_Sessions\" title=\"Roger Sessions\">Roger Sessions</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nikos_Skalkottas\" title=\"Nikos Skalkottas\">Nikos Skalkottas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karlheinz_Stockhausen\" title=\"Karlheinz Stockhausen\">Karlheinz Stockhausen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Richard_Swift_(composer)\" title=\"Richard Swift (composer)\">Richard Swift</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles_Wuorinen\" title=\"Charles Wuorinen\">Charles Wuorinen</a></li>\n<li>...<i><a href=\"/wiki/Serialism#Notable_composers\" title=\"Serialism\">more</a></i>...</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Awards_for_Krzysztof_Penderecki\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background:#e8e8ff;\"><div id=\"Awards_for_Krzysztof_Penderecki\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Awards for Krzysztof Penderecki</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px;font-size:114%;\"><div style=\"padding:0px;\"><div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Herder_Prize_Laureates\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background: #E5E4E2;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Herder_Prize\" title=\"Template:Herder Prize\"><abbr title=\"View this template\" style=\";background: #E5E4E2;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Herder_Prize\" title=\"Template talk:Herder Prize\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";background: #E5E4E2;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Herder_Prize&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";background: #E5E4E2;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Herder_Prize_Laureates\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Herder_Prize\" title=\"Herder Prize\">Herder Prize</a> Laureates</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1964\u20131970</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>1964: <a href=\"/wiki/Oto_Bihalji-Merin\" title=\"Oto Bihalji-Merin\">Oto Bihalji-Merin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jan_Kott\" title=\"Jan Kott\">Jan Kott</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw_Lorentz\" title=\"Stanis\u0142aw Lorentz\">Stanis\u0142aw Lorentz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lucijan_Marija_%C5%A0kerjanc\" title=\"Lucijan Marija \u0160kerjanc\">Lucijan Marija \u0160kerjanc</a></li>\n<li>1965: <a href=\"/wiki/Tudor_Arghezi\" title=\"Tudor Arghezi\">Tudor Arghezi</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Manolis_Hatzidakis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manolis Hatzidakis (page does not exist)\">Manolis Hatzidakis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Emanuel_Hru%C5%A1ka&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emanuel Hru\u0161ka (page does not exist)\">Emanuel Hru\u0161ka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zolt%C3%A1n_Kod%C3%A1ly\" title=\"Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly\">Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C3%A1szl%C3%B3_N%C3%A9meth\" title=\"L\u00e1szl\u00f3 N\u00e9meth\">L\u00e1szl\u00f3 N\u00e9meth</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hugo_Rokyta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hugo Rokyta (page does not exist)\">Hugo Rokyta</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hristo_Vakarelski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hristo Vakarelski (page does not exist)\">Hristo Vakarelski</a></li>\n<li>1966: <a href=\"/wiki/J%C3%A1n_Cikker\" title=\"J\u00e1n Cikker\">J\u00e1n Cikker</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dezs%C5%91_Dercs%C3%A9nyi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dezs\u0151 Dercs\u00e9nyi (page does not exist)\">Dezs\u0151 Dercs\u00e9nyi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zlatko_Gorjan\" title=\"Zlatko Gorjan\">Zlatko Gorjan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aleksander_Kobzdej\" title=\"Aleksander Kobzdej\">Aleksander Kobzdej</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Anton_Kriesis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Anton Kriesis (page does not exist)\">Anton Kriesis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Niko_Kuret&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Niko Kuret (page does not exist)\">Niko Kuret</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dimiter_Statkov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dimiter Statkov (page does not exist)\">Dimiter Statkov</a></li>\n<li>1967: <a href=\"/w/index.php?title=Iv%C3%A1n_Feny%C5%91_(art_historian)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Iv\u00e1n Feny\u0151 (art historian) (page does not exist)\">Iv\u00e1n Feny\u0151</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vladim%C3%ADr_Komp%C3%A1nek\" title=\"Vladim\u00edr Komp\u00e1nek\">Vladim\u00edr Komp\u00e1nek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Witold_Lutos%C5%82awski\" title=\"Witold Lutos\u0142awski\">Witold Lutos\u0142awski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spyridon_Marinatos\" title=\"Spyridon Marinatos\">Spyridon Marinatos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandru_A._Philippide\" title=\"Alexandru A. Philippide\">Alexandru A. Philippide</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihai_Pop\" title=\"Mihai Pop\">Mihai Pop</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Svetozar_Radoj%C4%8Di%C4%87\" title=\"Svetozar Radoj\u010di\u0107\">Svetozar Radoj\u010di\u0107</a></li>\n<li>1968: <a href=\"/wiki/Constantin_Daicoviciu\" title=\"Constantin Daicoviciu\">Constantin Daicoviciu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Ingarden\" title=\"Roman Ingarden\">Roman Ingarden</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miroslav_Krle%C5%BEa\" title=\"Miroslav Krle\u017ea\">Miroslav Krle\u017ea</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ludv%C3%ADk_Kunz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ludv\u00edk Kunz (page does not exist)\">Ludv\u00edk Kunz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anastasios_Orlandos\" title=\"Anastasios Orlandos\">Anastasios Orlandos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lajos_Vayer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lajos Vayer (page does not exist)\">Lajos Vayer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pancho_Vladigerov\" title=\"Pancho Vladigerov\">Pancho Vladigerov</a></li>\n<li>1969: <a href=\"/w/index.php?title=Jol%C3%A1n_Balogh&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jol\u00e1n Balogh (page does not exist)\">Jol\u00e1n Balogh</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alb%C3%ADn_Brunovsk%C3%BD\" title=\"Alb\u00edn Brunovsk\u00fd\">Alb\u00edn Brunovsk\u00fd</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bohuslav_Fuchs\" title=\"Bohuslav Fuchs\">Bohuslav Fuchs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihail_Jora\" title=\"Mihail Jora\">Mihail Jora</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marijan_Matkovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marijan Matkovi\u0107 (page does not exist)\">Marijan Matkovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ksawery_Piwocki&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ksawery Piwocki (page does not exist)\">Ksawery Piwocki</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=France_Stele&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"France Stele (page does not exist)\">France Stele</a></li>\n<li>1970: <a href=\"/wiki/Jan_Bia%C5%82ostocki\" title=\"Jan Bia\u0142ostocki\">Jan Bia\u0142ostocki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jan_Filip_(historian)\" title=\"Jan Filip (historian)\">Jan Filip</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zolt%C3%A1n_Frany%C3%B3&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zolt\u00e1n Frany\u00f3 (page does not exist)\">Zolt\u00e1n Frany\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milovan_Gavazzi\" title=\"Milovan Gavazzi\">Milovan Gavazzi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gyula_Illy%C3%A9s\" title=\"Gyula Illy\u00e9s\">Gyula Illy\u00e9s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yiannis_Papaioannou\" title=\"Yiannis Papaioannou\">Yiannis Papaioannou</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zeko_Torbov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zeko Torbov (page does not exist)\">Zeko Torbov</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1971\u20131980</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>1971: <a href=\"/wiki/Ji%C5%99%C3%AD_Kol%C3%A1%C5%99\" title=\"Ji\u0159\u00ed Kol\u00e1\u0159\">Ji\u0159\u00ed Kol\u00e1\u0159</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bla%C5%BEe_Koneski\" title=\"Bla\u017ee Koneski\">Bla\u017ee Koneski</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Georgios_Megas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Georgios Megas (page does not exist)\">Georgios Megas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kazimierz_Micha%C5%82owski\" title=\"Kazimierz Micha\u0142owski\">Kazimierz Micha\u0142owski</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mihail_Sokolovski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mihail Sokolovski (page does not exist)\">Mihail Sokolovski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zaharia_Stancu\" title=\"Zaharia Stancu\">Zaharia Stancu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bence_Szabolcsi\" title=\"Bence Szabolcsi\">Bence Szabolcsi</a></li>\n<li>1972: <a href=\"/wiki/Dragotin_Cvetko\" title=\"Dragotin Cvetko\">Dragotin Cvetko</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Atanas_Dalchev\" title=\"Atanas Dalchev\">Atanas Dalchev</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Branko_Maksimovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Branko Maksimovi\u0107 (page does not exist)\">Branko Maksimovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gyula_Ortutay\" title=\"Gyula Ortutay\">Gyula Ortutay</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jaroslav_Pe%C5%A1ina&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jaroslav Pe\u0161ina (page does not exist)\">Jaroslav Pe\u0161ina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henryk_Sta%C5%BCewski\" title=\"Henryk Sta\u017cewski\">Henryk Sta\u017cewski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Virgil_V%C4%83t%C4%83%C8%99ianu\" title=\"Virgil V\u0103t\u0103\u0219ianu\">Virgil V\u0103t\u0103\u0219ianu</a></li>\n<li>1973: <a href=\"/wiki/Veselin_Beshevliev\" title=\"Veselin Beshevliev\">Veselin Beshevliev</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stylianos_Harkianakis\" title=\"Stylianos Harkianakis\">Stylianos Harkianakis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%A1nos_Harmatta\" title=\"J\u00e1nos Harmatta\">J\u00e1nos Harmatta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zbigniew_Herbert\" title=\"Zbigniew Herbert\">Zbigniew Herbert</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eugen_Jebeleanu\" title=\"Eugen Jebeleanu\">Eugen Jebeleanu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petar_Lubarda\" title=\"Petar Lubarda\">Petar Lubarda</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jan_Racek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jan Racek (page does not exist)\">Jan Racek</a></li>\n<li>1974: <a href=\"/w/index.php?title=W%C5%82adys%C5%82aw_Czerny&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"W\u0142adys\u0142aw Czerny (page does not exist)\">W\u0142adys\u0142aw Czerny</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ivan_Duichev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ivan Duichev (page does not exist)\">Ivan Duichev</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ivo_Frange%C5%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ivo Frange\u0161 (page does not exist)\">Ivo Frange\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=L%C3%A1szl%C3%B3_Ger%C5%91&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"L\u00e1szl\u00f3 Ger\u0151 (page does not exist)\">L\u00e1szl\u00f3 Ger\u0151</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stylianos_Pelekanidis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stylianos Pelekanidis (page does not exist)\">Stylianos Pelekanidis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=J%C3%A1n_Podol%C3%A1k&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00e1n Podol\u00e1k (page does not exist)\">J\u00e1n Podol\u00e1k</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zeno_Vancea&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zeno Vancea (page does not exist)\">Zeno Vancea</a></li>\n<li>1975: <a href=\"/w/index.php?title=J%C3%B3zef_Burszta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00f3zef Burszta (page does not exist)\">J\u00f3zef Burszta</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hristo_M._Danov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hristo M. Danov (page does not exist)\">Hristo M. Danov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stanislav_Libensk%C3%BD_and_Jaroslava_Brychtov%C3%A1\" title=\"Stanislav Libensk\u00fd and Jaroslava Brychtov\u00e1\">Stanislav Libensk\u00fd</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maria_Ana_Musicescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria Ana Musicescu (page does not exist)\">Maria Ana Musicescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%A1bor_Preisich\" title=\"G\u00e1bor Preisich\">G\u00e1bor Preisich</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pandelis_Prevelakis\" title=\"Pandelis Prevelakis\">Pandelis Prevelakis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stanojlo_Raji%C4%8Di%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stanojlo Raji\u010di\u0107 (page does not exist)\">Stanojlo Raji\u010di\u0107</a></li>\n<li>1976: <a href=\"/wiki/Jagoda_Bui%C4%87\" title=\"Jagoda Bui\u0107\">Jagoda Bui\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marin_Goleminov\" title=\"Marin Goleminov\">Marin Goleminov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ioannis_Kakridis\" title=\"Ioannis Kakridis\">Ioannis Kakridis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dezs%C5%91_Keresztury\" title=\"Dezs\u0151 Keresztury\">Dezs\u0151 Keresztury</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nichita_St%C4%83nescu\" title=\"Nichita St\u0103nescu\">Nichita St\u0103nescu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Rudolf_Turek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rudolf Turek (page does not exist)\">Rudolf Turek</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Kazimierz_Wejchert&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kazimierz Wejchert (page does not exist)\">Kazimierz Wejchert</a></li>\n<li>1977: <a href=\"/w/index.php?title=Nikolaos_Andriotis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nikolaos Andriotis (page does not exist)\">Nikolaos Andriotis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Riko_Debenjak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Riko Debenjak (page does not exist)\">Riko Debenjak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emmanuel_Kriaras\" title=\"Emmanuel Kriaras\">Emmanuel Kriaras</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albert_Kutal\" title=\"Albert Kutal\">Albert Kutal</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1t%C3%A9_Major&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"M\u00e1t\u00e9 Major (page does not exist)\">M\u00e1t\u00e9 Major</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Krzysztof Penderecki</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Anastas_Petrov_(ballet)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Anastas Petrov (ballet) (page does not exist)\">Anastas Petrov</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ion_Vladutiu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ion Vladutiu (page does not exist)\">Ion Vladutiu</a></li>\n<li>1978: <a href=\"/wiki/Eugen_Barbu\" title=\"Eugen Barbu\">Eugen Barbu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C4%90ur%C4%91e_Bo%C5%A1kovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u0110ur\u0111e Bo\u0161kovi\u0107 (page does not exist)\">\u0110ur\u0111e Bo\u0161kovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kazimierz_Dejmek\" title=\"Kazimierz Dejmek\">Kazimierz Dejmek</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stoyan_Dzudzev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stoyan Dzudzev (page does not exist)\">Stoyan Dzudzev</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=B%C3%A9la_Gunda&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"B\u00e9la Gunda (page does not exist)\">B\u00e9la Gunda</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ji%C5%99%C3%AD_Hr%C5%AFza&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ji\u0159\u00ed Hr\u016fza (page does not exist)\">Ji\u0159\u00ed Hr\u016fza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yiannis_Spyropoulos\" title=\"Yiannis Spyropoulos\">Yiannis Spyropoulos</a></li>\n<li>1979: <a href=\"/wiki/Magdalena_Abakanowicz\" title=\"Magdalena Abakanowicz\">Magdalena Abakanowicz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ferenc_Farkas\" title=\"Ferenc Farkas\">Ferenc Farkas</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zdenko_Kolacio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zdenko Kolacio (page does not exist)\">Zdenko Kolacio</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Atanas_Natev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Atanas Natev (page does not exist)\">Atanas Natev</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A1s_S%C3%BCt%C5%91\" title=\"Andr\u00e1s S\u00fct\u0151\">Andr\u00e1s S\u00fct\u0151</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pavel_Trost&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pavel Trost (page does not exist)\">Pavel Trost</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Apostolos_E._Vacalopoulos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Apostolos E. Vacalopoulos (page does not exist)\">Apostolos E. Vacalopoulos</a></li>\n<li>1980: <a href=\"/w/index.php?title=Gordana_Babi%C4%87-%C4%90or%C4%91evi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gordana Babi\u0107-\u0110or\u0111evi\u0107 (page does not exist)\">Gordana Babi\u0107-\u0110or\u0111evi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Iv%C3%A1n_Balassa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Iv\u00e1n Balassa (page does not exist)\">Iv\u00e1n Balassa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kamil_Lhot%C3%A1k\" title=\"Kamil Lhot\u00e1k\">Kamil Lhot\u00e1k</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Manousos_Manousakas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manousos Manousakas (page does not exist)\">Manousos Manousakas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vera_Mutafchieva\" title=\"Vera Mutafchieva\">Vera Mutafchieva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandru_Rosetti\" title=\"Alexandru Rosetti\">Alexandru Rosetti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wiktor_Zin\" title=\"Wiktor Zin\">Wiktor Zin</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1981\u20131990</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>1981: <a href=\"/w/index.php?title=Emil_Condurachi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emil Condurachi (page does not exist)\">Emil Condurachi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A1ndor_Cso%C3%B3ri\" title=\"S\u00e1ndor Cso\u00f3ri\">S\u00e1ndor Cso\u00f3ri</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stefka_Georgieva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stefka Georgieva (page does not exist)\">Stefka Georgieva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrios_Loukatos\" title=\"Dimitrios Loukatos\">Dimitrios Loukatos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vjenceslav_Richter\" title=\"Vjenceslav Richter\">Vjenceslav Richter</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eugen_Sucho%C5%88\" title=\"Eugen Sucho\u0148\">Eugen Sucho\u0148</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Elida_Maria_Szarota&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Elida Maria Szarota (page does not exist)\">Elida Maria Szarota</a></li>\n<li>1982: <a href=\"/w/index.php?title=Athanasios_Aravantinos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Athanasios Aravantinos (page does not exist)\">Athanasios Aravantinos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ana_Blandiana\" title=\"Ana Blandiana\">Ana Blandiana</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vojislav_J._%C4%90uri%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vojislav J. \u0110uri\u0107 (page does not exist)\">Vojislav J. \u0110uri\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sona_Kovacevicov%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sona Kovacevicov\u00e1 (page does not exist)\">Sona Kovacevicov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Aleksandar_Nichev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Aleksandar Nichev (page does not exist)\">Aleksandar Nichev</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jan_J%C3%B3zef_Szczepa%C5%84ski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jan J\u00f3zef Szczepa\u0144ski (page does not exist)\">Jan J\u00f3zef Szczepa\u0144ski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Imre_Varga\" title=\"Imre Varga\">Imre Varga</a></li>\n<li>1983: <a href=\"/wiki/W%C5%82adys%C5%82aw_Bartoszewski\" title=\"W\u0142adys\u0142aw Bartoszewski\">W\u0142adys\u0142aw Bartoszewski</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=G%C3%A9za_Entz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"G\u00e9za Entz (page does not exist)\">G\u00e9za Entz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jozef_Jankovi%C4%8D&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jozef Jankovi\u010d (page does not exist)\">Jozef Jankovi\u010d</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gunther_Schuller_(architect)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gunther Schuller (architect) (page does not exist)\">Gunther Schuller</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zdenko_%C5%A0kreb&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zdenko \u0160kreb (page does not exist)\">Zdenko \u0160kreb</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stefana_Stoykova&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stefana Stoykova (page does not exist)\">Stefana Stoykova</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/C._A._Trypanis\" title=\"C. A. Trypanis\">C. A. Trypanis</a></li>\n<li>1984: <a href=\"/w/index.php?title=Emilijan_Cevc&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emilijan Cevc (page does not exist)\">Emilijan Cevc</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Konstantinos_Dimaras&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Konstantinos Dimaras (page does not exist)\">Konstantinos Dimaras</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Karel_Hor%C3%A1lek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Karel Hor\u00e1lek (page does not exist)\">Karel Hor\u00e1lek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Konr%C3%A1d\" title=\"Gy\u00f6rgy Konr\u00e1d\">Gy\u00f6rgy Konr\u00e1d</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Lucaci\" title=\"Constantin Lucaci\">Constantin Lucaci</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Krasimir_Manchev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Krasimir Manchev (page does not exist)\">Krasimir Manchev</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Krzysztof_Meyer\" title=\"Krzysztof Meyer\">Krzysztof Meyer</a></li>\n<li>1985: <a href=\"/wiki/Branko_Fu%C4%8Di%C4%87\" title=\"Branko Fu\u010di\u0107\">Branko Fu\u010di\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/R%C5%AF%C5%BEena_Greben%C3%AD%C4%8Dkov%C3%A1\" title=\"R\u016f\u017eena Greben\u00ed\u010dkov\u00e1\">R\u016f\u017eena Greben\u00ed\u010dkov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Adrian_Marino&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Adrian Marino (page does not exist)\">Adrian Marino</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Demetrios_Pallas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Demetrios Pallas (page does not exist)\">Demetrios Pallas</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=K%C3%A1roly_Perczel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"K\u00e1roly Perczel (page does not exist)\">K\u00e1roly Perczel</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Simeon_Pironkov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Simeon Pironkov (page does not exist)\">Simeon Pironkov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrzej_Wajda\" title=\"Andrzej Wajda\">Andrzej Wajda</a></li>\n<li>1986: <a href=\"/w/index.php?title=Georgi_Baev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Georgi Baev (page does not exist)\">Georgi Baev</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Tekla_D%C3%B6m%C3%B6t%C3%B6r&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tekla D\u00f6m\u00f6t\u00f6r (page does not exist)\">Tekla D\u00f6m\u00f6t\u00f6r</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Boris_Gaber%C5%A1%C4%8Dik&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Boris Gaber\u0161\u010dik (page does not exist)\">Boris Gaber\u0161\u010dik</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Konrad_G%C3%B3rski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Konrad G\u00f3rski (page does not exist)\">Konrad G\u00f3rski</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Johannes_Karayannopoulos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Johannes Karayannopoulos (page does not exist)\">Johannes Karayannopoulos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ji%C5%99%C3%AD_Kotal%C3%ADk\" title=\"Ji\u0159\u00ed Kotal\u00edk\">Ji\u0159\u00ed Kotal\u00edk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anatol_Vieru\" title=\"Anatol Vieru\">Anatol Vieru</a></li>\n<li>1987: <a href=\"/wiki/Roman_Brandstaetter\" title=\"Roman Brandstaetter\">Roman Brandstaetter</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Doula_Mouriki\" title=\"Doula Mouriki\">Doula Mouriki</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=J%C3%B3zsef_Ujfalussy&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00f3zsef Ujfalussy (page does not exist)\">J\u00f3zsef Ujfalussy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vladimir_Veli%C4%8Dkovi%C4%87\" title=\"Vladimir Veli\u010dkovi\u0107\">Vladimir Veli\u010dkovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Velizar_Velkov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Velizar Velkov (page does not exist)\">Velizar Velkov</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gheorghe_Vrabie_(foklorist)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gheorghe Vrabie (foklorist) (page does not exist)\">Gheorghe Vrabie</a></li>\n<li>1988: <a href=\"/w/index.php?title=Roman_Berger&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Roman Berger (page does not exist)\">Roman Berger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Christos_Kapralos\" title=\"Christos Kapralos\">Christos Kapralos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zoe_Dumitrescu-Bu%C8%99ulenga\" title=\"Zoe Dumitrescu-Bu\u0219ulenga\">Zoe Dumitrescu-Bu\u0219ulenga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Gy%C3%B6rffy\" title=\"Gy\u00f6rgy Gy\u00f6rffy\">Gy\u00f6rgy Gy\u00f6rffy</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Donka_Petkanova&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Donka Petkanova (page does not exist)\">Donka Petkanova</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mieczys%C5%82aw_Por%C4%99bski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mieczys\u0142aw Por\u0119bski (page does not exist)\">Mieczys\u0142aw Por\u0119bski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Edvard_Ravnikar\" title=\"Edvard Ravnikar\">Edvard Ravnikar</a></li>\n<li>1989: <a href=\"/wiki/Maria_Banu%C8%99\" title=\"Maria Banu\u0219\">Maria Banu\u0219</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81kos_Birk%C3%A1s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c1kos Birk\u00e1s (page does not exist)\">\u00c1kos Birk\u00e1s</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jerzy_Buszkiewicz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jerzy Buszkiewicz (page does not exist)\">Jerzy Buszkiewicz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=V%C3%A1clav_Frolec&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"V\u00e1clav Frolec (page does not exist)\">V\u00e1clav Frolec</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nikolai_Genchev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nikolai Genchev (page does not exist)\">Nikolai Genchev</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Petar_Miljkovi%C4%87-Pepek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Petar Miljkovi\u0107-Pepek (page does not exist)\">Petar Miljkovi\u0107-Pepek</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nikos_Gabriel_Pentzikis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nikos Gabriel Pentzikis (page does not exist)\">Nikos Gabriel Pentzikis</a></li>\n<li>1990: <a href=\"/w/index.php?title=Liviu_Calin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Liviu Calin (page does not exist)\">Liviu Calin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bronis%C5%82aw_Geremek\" title=\"Bronis\u0142aw Geremek\">Bronis\u0142aw Geremek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aris_Konstantinidis\" title=\"Aris Konstantinidis\">Aris Konstantinidis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dejan_Medakovi%C4%87\" title=\"Dejan Medakovi\u0107\">Dejan Medakovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Virginia_Paskaleva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Virginia Paskaleva (page does not exist)\">Virginia Paskaleva</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Adriena_%C5%A0imotov%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Adriena \u0160imotov\u00e1 (page does not exist)\">Adriena \u0160imotov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Andr%C3%A1s_Vizkelety&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andr\u00e1s Vizkelety (page does not exist)\">Andr\u00e1s Vizkelety</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1991\u20132000</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>1991: <a href=\"/wiki/Maja_Bo%C5%A1kovi%C4%87-Stulli\" title=\"Maja Bo\u0161kovi\u0107-Stulli\">Maja Bo\u0161kovi\u0107-Stulli</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gerard_Labuda\" title=\"Gerard Labuda\">Gerard Labuda</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Andor_Pigler&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andor Pigler (page does not exist)\">Andor Pigler</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Yorgos_Sicilianos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Yorgos Sicilianos (page does not exist)\">Yorgos Sicilianos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Emil_Sk%C3%A1la&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emil Sk\u00e1la (page does not exist)\">Emil Sk\u00e1la</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marin_Sorescu\" title=\"Marin Sorescu\">Marin Sorescu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stoimen_Stoilov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stoimen Stoilov (page does not exist)\">Stoimen Stoilov</a></li>\n<li>1992: <a href=\"/wiki/Manolis_Andronikos\" title=\"Manolis Andronikos\">Manolis Andronikos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jen%C3%B6_Barab%C3%A1s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jen\u00f6 Barab\u00e1s (page does not exist)\">Jen\u00f6 Barab\u00e1s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Blaga_Dimitrova\" title=\"Blaga Dimitrova\">Blaga Dimitrova</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Kaszynski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stefan Kaszynski (page does not exist)\">Stefan Kaszynski</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ji%C5%99%C3%AD_Ko%C5%99alka&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ji\u0159\u00ed Ko\u0159alka (page does not exist)\">Ji\u0159\u00ed Ko\u0159alka</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zmaga_Kumer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zmaga Kumer (page does not exist)\">Zmaga Kumer</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jon_Nicodim&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jon Nicodim (page does not exist)\">Jon Nicodim</a></li>\n<li>1993: <a href=\"/w/index.php?title=Vasilka_Gerasimova-Tomova&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vasilka Gerasimova-Tomova (page does not exist)\">Vasilka Gerasimova-Tomova</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Petro_Kononenko&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Petro Kononenko (page does not exist)\">Petro Kononenko</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Kurt%C3%A1g\" title=\"Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g\">Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jerzy_Tch%C3%B3rzewski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jerzy Tch\u00f3rzewski (page does not exist)\">Jerzy Tch\u00f3rzewski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/R%C4%83zvan_Theodorescu\" title=\"R\u0103zvan Theodorescu\">R\u0103zvan Theodorescu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Elena_V%C3%A1rossov%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Elena V\u00e1rossov\u00e1 (page does not exist)\">Elena V\u00e1rossov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C4%81ra_Z%C4%81l%C4%ABte\" title=\"M\u0101ra Z\u0101l\u012bte\">M\u0101ra Z\u0101l\u012bte</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dionysis_Zivas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dionysis Zivas (page does not exist)\">Dionysis Zivas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Viktor_%C5%BDmega%C4%8D\" title=\"Viktor \u017dmega\u010d\">Viktor \u017dmega\u010d</a></li>\n<li>1994: <a href=\"/wiki/Istv%C3%A1n_Borzs%C3%A1k\" title=\"Istv\u00e1n Borzs\u00e1k\">Istv\u00e1n Borzs\u00e1k</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=D%C5%BEevad_Juzba%C5%A1i%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"D\u017eevad Juzba\u0161i\u0107 (page does not exist)\">D\u017eevad Juzba\u0161i\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C8%98tefan_Niculescu\" title=\"\u0218tefan Niculescu\">\u0218tefan Niculescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrzej_Szczypiorski\" title=\"Andrzej Szczypiorski\">Andrzej Szczypiorski</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jitka_and_Kv%C4%9Bta_V%C3%A1lov%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jitka and Kv\u011bta V\u00e1lov\u00e1 (page does not exist)\">Jitka and Kv\u011bta V\u00e1lov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Takis_Varvitsiotis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Takis Varvitsiotis (page does not exist)\">Takis Varvitsiotis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zigmas_Zinkevi%C4%8Dius\" title=\"Zigmas Zinkevi\u010dius\">Zigmas Zinkevi\u010dius</a></li>\n<li>1995: <a href=\"/wiki/S%C3%A1ndor_K%C3%A1ny%C3%A1di\" title=\"S\u00e1ndor K\u00e1ny\u00e1di\">S\u00e1ndor K\u00e1ny\u00e1di</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mirko_Kova%C4%8D_(writer)\" title=\"Mirko Kova\u010d (writer)\">Mirko Kova\u010d</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Milcho_Lalkov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Milcho Lalkov (page does not exist)\">Milcho Lalkov</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Michael_G._Meraklis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Michael G. Meraklis (page does not exist)\">Michael G. Meraklis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mindaugas_Navakas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mindaugas Navakas (page does not exist)\">Mindaugas Navakas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wis%C5%82awa_Szymborska\" title=\"Wis\u0142awa Szymborska\">Wis\u0142awa Szymborska</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jaan_Undusk&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jaan Undusk (page does not exist)\">Jaan Undusk</a></li>\n<li>1996: <a href=\"/w/index.php?title=Tam%C3%A1s_Hofer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tam\u00e1s Hofer (page does not exist)\">Tam\u00e1s Hofer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karel_Hub%C3%A1%C4%8Dek\" title=\"Karel Hub\u00e1\u010dek\">Karel Hub\u00e1\u010dek</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Konstantin_Iliev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Konstantin Iliev (page does not exist)\">Konstantin Iliev</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marin_Mincu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marin Mincu (page does not exist)\">Marin Mincu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jo%C5%BEe_Poga%C4%8Dnik_(scholar)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u017ee Poga\u010dnik (scholar) (page does not exist)\">Jo\u017ee Poga\u010dnik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C4%93teris_Vasks\" title=\"P\u0113teris Vasks\">P\u0113teris Vasks</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marian_Zg%C3%B3rniak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marian Zg\u00f3rniak (page does not exist)\">Marian Zg\u00f3rniak</a></li>\n<li>1997: <a href=\"/wiki/Tasos_Athanasiadis\" title=\"Tasos Athanasiadis\">Tasos Athanasiadis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bogdan_Bogdanovi%C4%87_(architect)\" title=\"Bogdan Bogdanovi\u0107 (architect)\">Bogdan Bogdanovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Osk%C3%A1r_Elschek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Osk\u00e1r Elschek (page does not exist)\">Osk\u00e1r Elschek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ferenc_Glatz\" title=\"Ferenc Glatz\">Ferenc Glatz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lech_Kalinowski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lech Kalinowski (page does not exist)\">Lech Kalinowski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jaan_Kross\" title=\"Jaan Kross\">Jaan Kross</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dunja_Rihtman-Augu%C5%A1tin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dunja Rihtman-Augu\u0161tin (page does not exist)\">Dunja Rihtman-Augu\u0161tin</a></li>\n<li>1998: <a href=\"/w/index.php?title=Imre_Bak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Imre Bak (page does not exist)\">Imre Bak</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Andrei_Corbea-Hoi%C8%99ie&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andrei Corbea-Hoi\u0219ie (page does not exist)\">Andrei Corbea-Hoi\u0219ie</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Eli%C5%A1ka_Fu%C4%8D%C3%ADkov%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eli\u0161ka Fu\u010d\u00edkov\u00e1 (page does not exist)\">Eli\u0161ka Fu\u010d\u00edkov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ismail_Kadare\" title=\"Ismail Kadare\">Ismail Kadare</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Justinas_Marcinkevi%C4%8Dius\" title=\"Justinas Marcinkevi\u010dius\">Justinas Marcinkevi\u010dius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dorota_Simonides\" title=\"Dorota Simonides\">Dorota Simonides</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Elena_Toncheva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Elena Toncheva (page does not exist)\">Elena Toncheva</a></li>\n<li>1999: <a href=\"/wiki/Svetlana_Alexievich\" title=\"Svetlana Alexievich\">Svetlana Alexievich</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vera_Bitrakova-Grozdanova&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vera Bitrakova-Grozdanova (page does not exist)\">Vera Bitrakova-Grozdanova</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mircea_Dinescu\" title=\"Mircea Dinescu\">Mircea Dinescu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Istv%C3%A1n_Fried&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Istv\u00e1n Fried (page does not exist)\">Istv\u00e1n Fried</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henryk_G%C3%B3recki\" title=\"Henryk G\u00f3recki\">Henryk G\u00f3recki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/D%C5%BEevad_Karahasan\" title=\"D\u017eevad Karahasan\">D\u017eevad Karahasan</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ferdinand_Milu%C4%8Dk%C3%BD&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ferdinand Milu\u010dk\u00fd (page does not exist)\">Ferdinand Milu\u010dk\u00fd</a></li>\n<li>2000: <a href=\"/w/index.php?title=J%C3%A1n_Bako%C5%A1_(art_historian)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00e1n Bako\u0161 (art historian) (page does not exist)\">J\u00e1n Bako\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ivan_%C4%8Colovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ivan \u010colovi\u0107 (page does not exist)\">Ivan \u010colovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nikola_Georgiev_(scholar)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nikola Georgiev (scholar) (page does not exist)\">Nikola Georgiev</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Imre_Kert%C3%A9sz\" title=\"Imre Kert\u00e9sz\">Imre Kert\u00e9sz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milan_Kundera\" title=\"Milan Kundera\">Milan Kundera</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Karolos_Mitsakis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Karolos Mitsakis (page does not exist)\">Karolos Mitsakis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arvo_P%C3%A4rt\" title=\"Arvo P\u00e4rt\">Arvo P\u00e4rt</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2001\u20132006</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>2001: <a href=\"/wiki/Yurii_Andrukhovych\" title=\"Yurii Andrukhovych\">Yurii Andrukhovych</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Janez_Bernik\" title=\"Janez Bernik\">Janez Bernik</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=J%C3%A1nos_B%C3%B6h%C3%B6nyey&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00e1nos B\u00f6h\u00f6nyey (page does not exist)\">J\u00e1nos B\u00f6h\u00f6nyey</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maria_K%C5%82a%C5%84ska&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria K\u0142a\u0144ska (page does not exist)\">Maria K\u0142a\u0144ska</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marek_Kopelent\" title=\"Marek Kopelent\">Marek Kopelent</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrej_Mitrovi%C4%87\" title=\"Andrej Mitrovi\u0107\">Andrej Mitrovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Evanghelos_Moutsopoulos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Evanghelos Moutsopoulos (page does not exist)\">Evanghelos Moutsopoulos</a></li>\n<li>2002: <a href=\"/w/index.php?title=George_Demetrius_Bambiniotis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"George Demetrius Bambiniotis (page does not exist)\">George Demetrius Bambiniotis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C4%81ris_%C4%8Caklais\" title=\"M\u0101ris \u010caklais\">M\u0101ris \u010caklais</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C3%A9ter_Esterh%C3%A1zy\" title=\"P\u00e9ter Esterh\u00e1zy\">P\u00e9ter Esterh\u00e1zy</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Radost_Ivanova&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Radost Ivanova (page does not exist)\">Radost Ivanova</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nedjeljko_Fabrio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nedjeljko Fabrio (page does not exist)\">Nedjeljko Fabrio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aurel_Stroe\" title=\"Aurel Stroe\">Aurel Stroe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lech_Trzeciakowski\" title=\"Lech Trzeciakowski\">Lech Trzeciakowski</a></li>\n<li>2003: <a href=\"/wiki/Vasil_Gyuzelev\" title=\"Vasil Gyuzelev\">Vasil Gyuzelev</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Drago_Jan%C4%8Dar\" title=\"Drago Jan\u010dar\">Drago Jan\u010dar</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=K%C3%A1roly_Manherz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"K\u00e1roly Manherz (page does not exist)\">K\u00e1roly Manherz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stanis%C5%82aw_Mossakowski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stanis\u0142aw Mossakowski (page does not exist)\">Stanis\u0142aw Mossakowski</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ales_Rasanau&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ales Rasanau (page does not exist)\">Ales Rasanau</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ludv%C3%ADk_V%C3%A1clavek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ludv\u00edk V\u00e1clavek (page does not exist)\">Ludv\u00edk V\u00e1clavek</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ana_Maria_Zahariade&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ana Maria Zahariade (page does not exist)\">Ana Maria Zahariade</a></li>\n<li>2004: <a href=\"/wiki/Theodore_Antoniou\" title=\"Theodore Antoniou\">Theodore Antoniou</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Micha%C5%82_G%C5%82owi%C5%84ski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Micha\u0142 G\u0142owi\u0144ski (page does not exist)\">Micha\u0142 G\u0142owi\u0144ski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Du%C5%A1an_Kov%C3%A1%C4%8D\" title=\"Du\u0161an Kov\u00e1\u010d\">Du\u0161an Kov\u00e1\u010d</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fatos_Lubonja\" title=\"Fatos Lubonja\">Fatos Lubonja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89va_P%C3%B3cs\" title=\"\u00c9va P\u00f3cs\">\u00c9va P\u00f3cs</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Kazimir_Popkonstantinov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kazimir Popkonstantinov (page does not exist)\">Kazimir Popkonstantinov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romualdas_Po%C5%BEerskis\" title=\"Romualdas Po\u017eerskis\">Romualdas Po\u017eerskis</a></li>\n<li>2005: <a href=\"/wiki/K%C3%A1roly_Klim%C3%B3\" title=\"K\u00e1roly Klim\u00f3\">K\u00e1roly Klim\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hanna_Krall\" title=\"Hanna Krall\">Hanna Krall</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Primo%C5%BE_Kuret&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Primo\u017e Kuret (page does not exist)\">Primo\u017e Kuret</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ji%C5%99%C3%AD_Kuthan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ji\u0159\u00ed Kuthan (page does not exist)\">Ji\u0159\u00ed Kuthan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrei_Marga\" title=\"Andrei Marga\">Andrei Marga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eimuntas_Nekro%C5%A1ius\" title=\"Eimuntas Nekro\u0161ius\">Eimuntas Nekro\u0161ius</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Kre%C5%A1imir_Nemec&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kre\u0161imir Nemec (page does not exist)\">Kre\u0161imir Nemec</a></li>\n<li>2006: <a href=\"/wiki/W%C5%82odzimierz_Borodziej\" title=\"W\u0142odzimierz Borodziej\">W\u0142odzimierz Borodziej</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nicos_Hadjinicolaou&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nicos Hadjinicolaou (page does not exist)\">Nicos Hadjinicolaou</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gabriela_Kili%C3%A1nov%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gabriela Kili\u00e1nov\u00e1 (page does not exist)\">Gabriela Kili\u00e1nov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ene_Mihkelson\" title=\"Ene Mihkelson\">Ene Mihkelson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vojteh_Ravnikar\" title=\"Vojteh Ravnikar\">Vojteh Ravnikar</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Grawemeyer_Award_for_Music_Composition_laureates\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background:#d3d3d3;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:GrawemeyerAwardMusicComposition\" title=\"Template:GrawemeyerAwardMusicComposition\"><abbr title=\"View this template\" style=\";background:#d3d3d3;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:GrawemeyerAwardMusicComposition\" title=\"Template talk:GrawemeyerAwardMusicComposition\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";background:#d3d3d3;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:GrawemeyerAwardMusicComposition&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";background:#d3d3d3;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Grawemeyer_Award_for_Music_Composition_laureates\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\"><a href=\"/wiki/Grawemeyer_Award_(Music_Composition)\" title=\"Grawemeyer Award (Music Composition)\">Grawemeyer Award for Music Composition laureates</a></div></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Witold_Lutos%C5%82awski\" title=\"Witold Lutos\u0142awski\">Witold Lutos\u0142awski</a> (1985)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Ligeti\" title=\"Gy\u00f6rgy Ligeti\">Gy\u00f6rgy Ligeti</a> (1986)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Harrison_Birtwistle\" title=\"Harrison Birtwistle\">Harrison Birtwistle</a> (1987)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Chinary_Ung\" title=\"Chinary Ung\">Chinary Ung</a> (1989)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Joan_Tower\" title=\"Joan Tower\">Joan Tower</a> (1990)</li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Corigliano\" title=\"John Corigliano\">John Corigliano</a> (1991)</li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Krzysztof Penderecki</a> (1992)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Karel_Husa\" title=\"Karel Husa\">Karel Husa</a> (1993)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Toru_Takemitsu\" title=\"Toru Takemitsu\">Toru  Takemitsu</a> (1994)</li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Adams_(composer)\" title=\"John Adams (composer)\">John Adams</a> (1995)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ivan_Tcherepnin\" title=\"Ivan Tcherepnin\">Ivan Tcherepnin</a> (1996)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Simon_Bainbridge\" title=\"Simon Bainbridge\">Simon Bainbridge</a> (1997)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Tan_Dun\" title=\"Tan Dun\">Tan Dun</a> (1998)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_Ad%C3%A8s\" title=\"Thomas Ad\u00e8s\">Thomas Ad\u00e8s</a> (2000)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Boulez\" title=\"Pierre Boulez\">Pierre Boulez</a> (2001)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Aaron_Jay_Kernis\" title=\"Aaron Jay Kernis\">Aaron Jay Kernis</a> (2002)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Kaija_Saariaho\" title=\"Kaija Saariaho\">Kaija Saariaho</a> (2003)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Unsuk_Chin\" title=\"Unsuk Chin\">Unsuk Chin</a> (2004)</li>\n<li><a href=\"/wiki/George_Tsontakis\" title=\"George Tsontakis\">George Tsontakis</a> (2005)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Kurt%C3%A1g\" title=\"Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g\">Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g</a> (2006)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sebastian_Currier\" title=\"Sebastian Currier\">Sebastian Currier</a> (2007)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_Lieberson\" title=\"Peter Lieberson\">Peter Lieberson</a> (2008)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Brett_Dean\" title=\"Brett Dean\">Brett Dean</a> (2009)</li>\n<li><a href=\"/wiki/York_H%C3%B6ller\" title=\"York H\u00f6ller\">York H\u00f6ller</a> (2010)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Andriessen\" title=\"Louis Andriessen\">Louis Andriessen</a> (2011)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Esa-Pekka_Salonen\" title=\"Esa-Pekka Salonen\">Esa-Pekka Salonen</a> (2012)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Michel_van_der_Aa\" title=\"Michel van der Aa\">Michel van der Aa</a> (2013)</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%90uro_%C5%BDivkovi%C4%87\" title=\"\u0110uro \u017divkovi\u0107\">\u0110uro \u017divkovi\u0107</a> (2014)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Hans_Abrahamsen\" title=\"Hans Abrahamsen\">Hans Abrahamsen</a> (2016)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrew_Norman_(composer)\" title=\"Andrew Norman (composer)\">Andrew Norman</a> (2017)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Bent_S%C3%B8rensen_(composer)\" title=\"Bent S\u00f8rensen (composer)\">Bent S\u00f8rensen</a> (2018)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"International_Classical_Music_Awards:_Lifetime_Achievement\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background:#d3d3d3;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:International_Classical_Music_Awards_Lifetime_Achievement\" title=\"Template:International Classical Music Awards Lifetime Achievement\"><abbr title=\"View this template\" style=\";background:#d3d3d3;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:International_Classical_Music_Awards_Lifetime_Achievement\" title=\"Template talk:International Classical Music Awards Lifetime Achievement\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";background:#d3d3d3;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:International_Classical_Music_Awards_Lifetime_Achievement&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";background:#d3d3d3;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"International_Classical_Music_Awards:_Lifetime_Achievement\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\"><a href=\"/wiki/International_Classical_Music_Awards\" title=\"International Classical Music Awards\">International Classical Music Awards</a>: Lifetime Achievement</div></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_van_Dam\" title=\"Jos\u00e9 van Dam\">Jos\u00e9 van Dam</a> (2018)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Matti_Salminen\" title=\"Matti Salminen\">Matti Salminen</a> (2017)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Felicity_Lott\" title=\"Felicity Lott\">Felicity Lott</a> (2016)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Dmitri_Kitayenko\" title=\"Dmitri Kitayenko\">Dmitri Kitayenko</a> (2015)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles_Dutoit\" title=\"Charles Dutoit\">Charles Dutoit</a> (2014)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Aldo_Ciccolini\" title=\"Aldo Ciccolini\">Aldo Ciccolini</a> (2013)</li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Krzysztof Penderecki</a> (2012)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Menahem_Pressler\" title=\"Menahem Pressler\">Menahem Pressler</a> (2011)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Wihuri_Sibelius_Prize\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background:#d3d3d3;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Wihuri_Sibelius_Prize\" title=\"Template:Wihuri Sibelius Prize\"><abbr title=\"View this template\" style=\";background:#d3d3d3;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/w/index.php?title=Template_talk:Wihuri_Sibelius_Prize&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Template talk:Wihuri Sibelius Prize (page does not exist)\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";background:#d3d3d3;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Wihuri_Sibelius_Prize&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";background:#d3d3d3;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Wihuri_Sibelius_Prize\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Wihuri_Sibelius_Prize\" title=\"Wihuri Sibelius Prize\">Wihuri Sibelius Prize</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jean_Sibelius\" title=\"Jean Sibelius\">Jean Sibelius</a> (1953)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Hindemith\" title=\"Paul Hindemith\">Paul Hindemith</a> (1955)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Dmitri_Shostakovich\" title=\"Dmitri Shostakovich\">Dmitri Shostakovich</a> (1958)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Igor_Stravinsky\" title=\"Igor Stravinsky\">Igor Stravinsky</a> (1963)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Benjamin_Britten\" title=\"Benjamin Britten\">Benjamin Britten</a>, <a href=\"/wiki/Erik_Bergman\" title=\"Erik Bergman\">Erik Bergman</a>, <a href=\"/wiki/Usko_Meril%C3%A4inen\" title=\"Usko Meril\u00e4inen\">Usko Meril\u00e4inen</a>, &amp; <a href=\"/wiki/Einojuhani_Rautavaara\" title=\"Einojuhani Rautavaara\">Einojuhani Rautavaara</a> (1965)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Olivier_Messiaen\" title=\"Olivier Messiaen\">Olivier Messiaen</a> (1971)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Witold_Lutos%C5%82awski\" title=\"Witold Lutos\u0142awski\">Witold Lutoslawski</a> &amp; <a href=\"/wiki/Joonas_Kokkonen\" title=\"Joonas Kokkonen\">Joonas Kokkonen</a> (1973)</li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Krzysztof Penderecki</a> &amp; <a href=\"/wiki/Aulis_Sallinen\" title=\"Aulis Sallinen\">Aulis Sallinen</a> (1983)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Ligeti\" title=\"Gy\u00f6rgy Ligeti\">Gy\u00f6rgy Ligeti</a> (2000)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Magnus_Lindberg\" title=\"Magnus Lindberg\">Magnus Lindberg</a> (2003)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Per_N%C3%B8rg%C3%A5rd\" title=\"Per N\u00f8rg\u00e5rd\">Per N\u00f8rg\u00e5rd</a> (2006)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Kaija_Saariaho\" title=\"Kaija Saariaho\">Kaija Saariaho</a> (2009)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Kurt%C3%A1g\" title=\"Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g\">Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g</a> (2012)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Harrison_Birtwistle\" title=\"Harrison Birtwistle\">Harrison Birtwistle</a> (2015)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Unsuk_Chin\" title=\"Unsuk Chin\">Unsuk Chin</a> (2017)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Laureates_of_the_Wolf_Prize_in_Arts\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background:lightgrey\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Wolf_Prize_in_Arts\" title=\"Template:Wolf Prize in Arts\"><abbr title=\"View this template\" style=\";background:lightgrey;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Wolf_Prize_in_Arts\" title=\"Template talk:Wolf Prize in Arts\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";background:lightgrey;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Wolf_Prize_in_Arts&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";background:lightgrey;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Laureates_of_the_Wolf_Prize_in_Arts\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Laureates of the <a href=\"/wiki/Wolf_Prize_in_Arts\" title=\"Wolf Prize in Arts\">Wolf Prize in Arts</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:lightgrey\">Architecture</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ralph_Erskine_(architect)\" title=\"Ralph Erskine (architect)\">Ralph Erskine</a> (1983/4)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Fumihiko_Maki\" title=\"Fumihiko Maki\">Fumihiko Maki</a> / <a href=\"/wiki/Giancarlo_De_Carlo\" title=\"Giancarlo De Carlo\">Giancarlo De Carlo</a> (1988)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Frank_Gehry\" title=\"Frank Gehry\">Frank Gehry</a> / <a href=\"/wiki/J%C3%B8rn_Utzon\" title=\"J\u00f8rn Utzon\">J\u00f8rn Utzon</a> / <a href=\"/wiki/Denys_Lasdun\" title=\"Denys Lasdun\">Denys Lasdun</a> (1992)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Frei_Otto\" title=\"Frei Otto\">Frei Otto</a> / <a href=\"/wiki/Aldo_van_Eyck\" title=\"Aldo van Eyck\">Aldo van Eyck</a> (1996/7)</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%81lvaro_Siza_Vieira\" title=\"\u00c1lvaro Siza Vieira\">\u00c1lvaro Siza Vieira</a> (2001)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Nouvel\" title=\"Jean Nouvel\">Jean Nouvel</a> (2005)</li>\n<li><a href=\"/wiki/David_Chipperfield\" title=\"David Chipperfield\">David Chipperfield</a> / <a href=\"/wiki/Peter_Eisenman\" title=\"Peter Eisenman\">Peter Eisenman</a> (2010)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Eduardo_Souto_de_Moura\" title=\"Eduardo Souto de Moura\">Eduardo Souto de Moura</a> (2013)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Phyllis_Lambert\" title=\"Phyllis Lambert\">Phyllis Lambert</a> (2016)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:lightgrey\">Music</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Vladimir_Horowitz\" title=\"Vladimir Horowitz\">Vladimir Horowitz</a> / <a href=\"/wiki/Olivier_Messiaen\" title=\"Olivier Messiaen\">Olivier Messiaen</a> / <a href=\"/wiki/Josef_Tal\" title=\"Josef Tal\">Josef Tal</a> (1982)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Isaac_Stern\" title=\"Isaac Stern\">Isaac Stern</a> / <a class=\"mw-selflink selflink\">Krzysztof Penderecki</a> (1987)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Yehudi_Menuhin\" title=\"Yehudi Menuhin\">Yehudi Menuhin</a> / <a href=\"/wiki/Luciano_Berio\" title=\"Luciano Berio\">Luciano Berio</a> (1991)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Zubin_Mehta\" title=\"Zubin Mehta\">Zubin Mehta</a> / <a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Ligeti\" title=\"Gy\u00f6rgy Ligeti\">Gy\u00f6rgy Ligeti</a> (1995/6)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Boulez\" title=\"Pierre Boulez\">Pierre Boulez</a> / <a href=\"/wiki/Riccardo_Muti\" title=\"Riccardo Muti\">Riccardo Muti</a> (2000)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mstislav_Rostropovich\" title=\"Mstislav Rostropovich\">Mstislav Rostropovich</a> / <a href=\"/wiki/Daniel_Barenboim\" title=\"Daniel Barenboim\">Daniel Barenboim</a> (2004)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Giya_Kancheli\" title=\"Giya Kancheli\">Giya Kancheli</a> / <a href=\"/wiki/Claudio_Abbado\" title=\"Claudio Abbado\">Claudio Abbado</a> (2008)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pl%C3%A1cido_Domingo\" title=\"Pl\u00e1cido Domingo\">Pl\u00e1cido Domingo</a> / <a href=\"/wiki/Simon_Rattle\" title=\"Simon Rattle\">Simon Rattle</a> (2012)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jessye_Norman\" title=\"Jessye Norman\">Jessye Norman</a> / <a href=\"/wiki/Murray_Perahia\" title=\"Murray Perahia\">Murray Perahia</a> (2015)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_McCartney\" title=\"Paul McCartney\">Paul McCartney</a> / <a href=\"/wiki/%C3%81d%C3%A1m_Fischer\" title=\"\u00c1d\u00e1m Fischer\">\u00c1d\u00e1m Fischer</a> (2018)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:lightgrey\">Painting</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Marc_Chagall\" title=\"Marc Chagall\">Marc Chagall</a> / <a href=\"/wiki/Antoni_T%C3%A0pies\" title=\"Antoni T\u00e0pies\">Antoni T\u00e0pies</a> (1981)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jasper_Johns\" title=\"Jasper Johns\">Jasper Johns</a> (1986)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Anselm_Kiefer\" title=\"Anselm Kiefer\">Anselm Kiefer</a> (1990)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gerhard_Richter\" title=\"Gerhard Richter\">Gerhard Richter</a> (1994/5)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Louise_Bourgeois\" title=\"Louise Bourgeois\">Louise Bourgeois</a> (2002/3)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Michelangelo_Pistoletto\" title=\"Michelangelo Pistoletto\">Michelangelo Pistoletto</a> (2006/7)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Rosemarie_Trockel\" title=\"Rosemarie Trockel\">Rosemarie Trockel</a> (2011)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:lightgrey\">Sculpture</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Eduardo_Chillida\" title=\"Eduardo Chillida\">Eduardo Chillida</a> (1984/5)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Claes_Oldenburg\" title=\"Claes Oldenburg\">Claes Oldenburg</a> (1989)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Bruce_Nauman\" title=\"Bruce Nauman\">Bruce Nauman</a> (1993)</li>\n<li><a href=\"/wiki/James_Turrell\" title=\"James Turrell\">James Turrell</a> (1998)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Louise_Bourgeois\" title=\"Louise Bourgeois\">Louise Bourgeois</a> (2002/3)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Michelangelo_Pistoletto\" title=\"Michelangelo Pistoletto\">Michelangelo Pistoletto</a> (2006/7)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Olafur_Eliasson\" title=\"Olafur Eliasson\">Olafur Eliasson</a> (2014)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Laurie_Anderson\" title=\"Laurie Anderson\">Laurie Anderson</a> / <a href=\"/wiki/Lawrence_Weiner\" title=\"Lawrence Weiner\">Lawrence Weiner</a> (2017)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\" style=\"background:lightgrey\"><div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Template:Wolf_Prize_in_Agriculture\" title=\"Template:Wolf Prize in Agriculture\">Agriculture</a></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Template:Wolf_Prize_in_Arts\" title=\"Template:Wolf Prize in Arts\">Arts</a></b></li>\n<li><a href=\"/wiki/Template:Wolf_Prize_in_Chemistry\" title=\"Template:Wolf Prize in Chemistry\">Chemistry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Template:Wolf_Prize_in_Mathematics\" title=\"Template:Wolf Prize in Mathematics\">Mathematics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Template:Wolf_Prize_in_Medicine\" title=\"Template:Wolf Prize in Medicine\">Medicine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Template:Wolf_Prize_in_Physics\" title=\"Template:Wolf Prize in Physics\">Physics</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q153469&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q153469&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q153469\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/102369734\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX879036\">XX879036</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13898343v\">cb13898343v</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb13898343v\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/118592610\">118592610</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000121459222\">0000 0001 2145 9222</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n79140945\">n79140945</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/MusicBrainz\" title=\"MusicBrainz\">MusicBrainz</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://musicbrainz.org/artist/c3395434-dfdd-4de8-a8c2-0a3b110ef3ef\">c3395434-dfdd-4de8-a8c2-0a3b110ef3ef</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Diet_Library\" title=\"National Diet Library\">NDL</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00963917\">00963917</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=jn19990006454&amp;CON_LNG=ENG\">jn19990006454</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_Australia\" title=\"National Library of Australia\">NLA</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://nla.gov.au/anbd.aut-an35573548\">35573548</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SNAC\" title=\"SNAC\">SNAC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6930r4j\">w6930r4j</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/035187204\">035187204</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/102369734\">102369734</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div></div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2214\nCached time: 20180921140121\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.756 seconds\nReal time usage: 0.961 seconds\nPreprocessor visited node count: 2340/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 188945/2097152 bytes\nTemplate argument size: 52013/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 17/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 16420/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.259/10.000 seconds\nLua memory usage: 5.76 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  620.060      1 -total\n 23.60%  146.364      1 Template:Reflist\n 14.17%   87.841      1 Template:Navboxes\n 13.52%   83.836      1 Template:Citation_needed\n  9.70%   60.126      1 Template:Fix\n  8.56%   53.081      7 Template:Navbox\n  7.48%   46.358      8 Template:Cite_web\n  7.32%   45.404      1 Template:IMDb_name\n  6.91%   42.866      6 Template:Cite_book\n  6.73%   41.707      1 Template:Authority_control\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:17292-0!canonical and timestamp 20180921140120 and revision id 845537438\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%83%D8%B1%D8%B2%D9%8A%D8%B3%D8%AA%D9%88%D9%81_%D8%A8%D9%8A%D9%86%D8%AF%D9%8A%D8%B1%D9%8A%D9%83%D9%8A","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0643\u0631\u0632\u064a\u0633\u062a\u0648\u0641 \u0628\u064a\u0646\u062f\u064a\u0631\u064a\u0643\u064a"},{"lang":"az","url":"https://az.wikipedia.org/wiki/K%C5%9Fi%C5%9Ftof_Penderetski","langname":"Azerbaijani","autonym":"az\u0259rbaycanca","*":"K\u015fi\u015ftof Penderetski"},{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D1%88%D0%B8%D1%89%D0%BE%D1%84_%D0%9F%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%86%D0%BA%D0%B8","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u041a\u0448\u0438\u0449\u043e\u0444 \u041f\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u0435\u0446\u043a\u0438"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Krzysztof_Penderecki","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Krzysztof Penderecki"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Krzysztof_Penderecki","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Krzysztof Penderecki"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Krzysztof_Penderecki","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Krzysztof Penderecki"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Krzysztof_Penderecki","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Krzysztof Penderecki"},{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Krzysztof_Penderecki","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"Krzysztof Penderecki"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Krzysztof_Penderecki","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Krzysztof Penderecki"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Krzysztof_Penderecki","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Krzysztof Penderecki"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Krzysztof_Penderecki","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Krzysztof Penderecki"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%DA%A9%D8%B1%DB%8C%D8%B3%D8%AA%D9%81_%D9%BE%D9%86%D8%AF%D8%B1%D8%B3%DA%A9%DB%8C","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u06a9\u0631\u06cc\u0633\u062a\u0641 \u067e\u0646\u062f\u0631\u0633\u06a9\u06cc"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Krzysztof_Penderecki","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Krzysztof Penderecki"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Krzysztof_Penderecki","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Krzysztof Penderecki"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%ED%81%AC%EC%8B%9C%EC%8A%88%ED%86%A0%ED%94%84_%ED%8E%9C%EB%8D%B0%EB%A0%88%EC%B8%A0%ED%82%A4","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\ud06c\uc2dc\uc288\ud1a0\ud504 \ud39c\ub370\ub808\uce20\ud0a4"},{"lang":"hy","url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D5%94%D5%B7%D5%AB%D5%B7%D5%BF%D5%B8%D6%86_%D5%8A%D5%A5%D5%B6%D5%A4%D5%A5%D6%80%D5%A5%D6%81%D5%AF%D5%AB","langname":"Armenian","autonym":"\u0570\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576","*":"\u0554\u0577\u056b\u0577\u057f\u0578\u0586 \u054a\u0565\u0576\u0564\u0565\u0580\u0565\u0581\u056f\u056b"},{"lang":"hr","url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Krzysztof_Penderecki","langname":"Croatian","autonym":"hrvatski","*":"Krzysztof Penderecki"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Krzysztof_Penderecki","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Krzysztof Penderecki"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A7%D7%A9%D7%99%D7%A9%D7%98%D7%95%D7%A3_%D7%A4%D7%A0%D7%93%D7%A8%D7%A6%D7%A7%D7%99","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05e7\u05e9\u05d9\u05e9\u05d8\u05d5\u05e3 \u05e4\u05e0\u05d3\u05e8\u05e6\u05e7\u05d9"},{"lang":"lv","url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/K%C5%A1i%C5%A1tofs_Pendereckis","langname":"Latvian","autonym":"latvie\u0161u","*":"K\u0161i\u0161tofs Pendereckis"},{"lang":"lt","url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Krzysztof_Penderecki","langname":"Lithuanian","autonym":"lietuvi\u0173","*":"Krzysztof Penderecki"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Krzysztof_Penderecki","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Krzysztof Penderecki"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Krzysztof_Penderecki","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Krzysztof Penderecki"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%AF%E3%82%B7%E3%82%B7%E3%83%A5%E3%83%88%E3%83%95%E3%83%BB%E3%83%9A%E3%83%B3%E3%83%87%E3%83%AC%E3%83%84%E3%82%AD","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30af\u30b7\u30b7\u30e5\u30c8\u30d5\u30fb\u30da\u30f3\u30c7\u30ec\u30c4\u30ad"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Krzysztof_Penderecki","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Krzysztof Penderecki"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Krzysztof_Penderecki","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Krzysztof Penderecki"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Krzysztof_Penderecki","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Krzysztof Penderecki"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Krzysztof_Penderecki","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Krzysztof Penderecki"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%86%D0%BA%D0%B8%D0%B9,_%D0%9A%D1%88%D0%B8%D1%88%D1%82%D0%BE%D1%84","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041f\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439, \u041a\u0448\u0438\u0448\u0442\u043e\u0444"},{"lang":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Krzysztof_Penderecki","langname":"Slovak","autonym":"sloven\u010dina","*":"Krzysztof Penderecki"},{"lang":"sl","url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Krzysztof_Penderecki","langname":"Slovenian","autonym":"sloven\u0161\u010dina","*":"Krzysztof Penderecki"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D1%88%D0%B8%D1%88%D1%82%D0%BE%D1%84_%D0%9F%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%86%D0%BA%D0%B8","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u041a\u0448\u0438\u0448\u0442\u043e\u0444 \u041f\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u0435\u0446\u043a\u0438"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Krzysztof_Penderecki","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Krzysztof Penderecki"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Krzysztof_Penderecki","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Krzysztof Penderecki"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Krzysztof_Penderecki","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Krzysztof Penderecki"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D1%88%D0%B8%D1%88%D1%82%D0%BE%D1%84_%D0%9F%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%86%D1%8C%D0%BA%D0%B8%D0%B9","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u041a\u0448\u0438\u0448\u0442\u043e\u0444 \u041f\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u0435\u0446\u044c\u043a\u0438\u0439"},{"lang":"vi","url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Krzysztof_Penderecki","langname":"Vietnamese","autonym":"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t","*":"Krzysztof Penderecki"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%85%8B%E9%87%8C%E6%96%AF%E6%89%98%E5%BC%97%C2%B7%E6%BD%98%E5%BE%B7%E5%88%97%E8%8C%A8%E5%9F%BA","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u514b\u91cc\u65af\u6258\u5f17\u00b7\u6f58\u5fb7\u5217\u8328\u57fa"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_German-language_sources_(de)"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","hidden":"","*":"Articles_with_hAudio_microformats"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_June_2015"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","hidden":"","*":"Articles_to_be_expanded_from_June_2014"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","hidden":"","*":"All_articles_to_be_expanded"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","hidden":"","*":"Articles_using_small_message_boxes"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","hidden":"","*":"BLP_articles_lacking_sources_from_April_2018"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","hidden":"","*":"All_BLP_articles_lacking_sources"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","hidden":"","*":"Articles_with_Polish-language_external_links"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","hidden":"","*":"CS1_French-language_sources_(fr)"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_MusicBrainz_identifiers"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NDL_identifiers"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NLA_identifiers"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SNAC-ID_identifiers"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","*":"1933_births"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","*":"Living_people"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","*":"People_from_D\u0119bica"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","*":"20th-century_classical_composers"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","*":"21st-century_classical_composers"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","*":"Grawemeyer_Award_winners"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","*":"Microtonal_composers"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","*":"Polish_classical_composers"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","*":"Polish_male_classical_composers"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","*":"Polish_conductors_(music)"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","*":"Polish_opera_composers"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","*":"Polish_people_of_Armenian_descent"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","*":"Yale_School_of_Music_faculty"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","*":"Grammy_Award_winners"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","*":"Members_of_the_European_Academy_of_Sciences_and_Arts"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","*":"Members_of_the_Academy_of_the_Arts,_Berlin"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","*":"Honorary_Members_of_the_Royal_Academy_of_Music"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","*":"Alumni_of_the_Academy_of_Music_in_Krak\u00f3w"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","*":"Academics_of_the_Academy_of_Music_in_Krak\u00f3w"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","*":"Commanders_Crosses_of_the_Order_of_Merit_of_the_Federal_Republic_of_Germany"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","*":"Prix_Italia_winners"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","*":"Wolf_Prize_in_Arts_laureates"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","*":"Recipients_of_the_Order_of_Polonia_Restituta_(1944\u201389)"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","*":"City_of_Krak\u00f3w_Award_laureates"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","*":"Recipients_of_the_Austrian_Decoration_for_Science_and_Art"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","*":"Recipients_of_the_Order_of_Merit_of_the_Grand_Duchy_of_Luxembourg"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","*":"Recipients_of_the_Praemium_Imperiale"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","*":"Recipients_of_the_Grand_Decoration_for_Services_to_the_Republic_of_Austria"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","*":"Officers_of_the_Order_of_Merit_of_the_Italian_Republic"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","*":"Members_of_the_American_Academy_of_Arts_and_Letters"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","*":"EMI_Classics_and_Virgin_Classics_artists"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","*":"Emmy_Award_winners"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","*":"Commandeurs_of_the_Ordre_des_Arts_et_des_Lettres"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","*":"People_associated_with_Dublin_City_University"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","*":"Recipients_of_the_Order_of_the_Cross_of_Terra_Mariana,_1st_Class"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","*":"International_Rostrum_of_Composers_prize-winners"},{"sortkey":"Penderecki, Krzysztof","*":"Herder_Prize_recipients"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from June 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles to be expanded from June 2014"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:BLP articles lacking sources from April 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with MusicBrainz identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NDL identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NLA identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Open access"},{"ns":0,"exists":"","*":"1968 in music"},{"ns":0,"exists":"","*":"21059 Penderecki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aaron Copland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aaron Jay Kernis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Academy of Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Academy of Arts, Berlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Academy of Music in Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Academy of Television Arts & Sciences"},{"ns":0,"exists":"","*":"Accademia Nazionale di Santa Cecilia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alban Berg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Kutal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alb\u00edn Brunovsk\u00fd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aldo Ciccolini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aldo Clementi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aldo van Eyck"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aleksander Kobzdej"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru A. Philippide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Rosetti"},{"ns":0,"exists":"","*":"American Academy of Arts and Letters"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ana Blandiana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anaklasis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anastasios Orlandos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anatol Vieru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrei Marga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrej Mitrovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrew Norman (composer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrzej Szczypiorski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrzej Wajda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e1s S\u00fct\u0151"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Boucourechliev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anselm Kiefer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anton Webern"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoni T\u00e0pies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aris Konstantinidis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenian Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenian Genocide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arnold Schoenberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arthur Berger (composer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arvo P\u00e4rt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atanas Dalchev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atomic bombings of Hiroshima and Nagasaki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aulis Sallinen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aurel Stroe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auschwitz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austrian Medal for Science and Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"BACH motif"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baroque music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bavarian Academy of Fine Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beijing Conservatory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ben Johnston (composer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bence Szabolcsi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benjamin Britten"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bent S\u00f8rensen (composer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blaga Dimitrova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bla\u017ee Koneski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bogdan Bogdanovi\u0107 (architect)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bohuslav Fuchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Branko Fu\u010di\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brett Dean"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bronis\u0142aw Geremek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bruce Nauman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bruno Maderna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bydgoszcz"},{"ns":0,"exists":"","*":"C. A. Trypanis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canticum Canticorum Salomonis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Capriccio for Violin and Orchestra (Penderecki)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cello Concerto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cello Concerto No. 1 (Penderecki)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Dutoit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Wuorinen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chester Biscardi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Children of Men"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chinary Ung"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chord (music)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christmas carol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christos Kapralos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claes Oldenburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clarinet Quartet (Penderecki)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claudio Abbado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Complutense University of Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conducting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Daicoviciu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Lucaci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniel Barenboim"},{"ns":0,"exists":"","*":"David Chipperfield"},{"ns":0,"exists":"","*":"David Lynch"},{"ns":0,"exists":"","*":"De Natura Sonoris"},{"ns":0,"exists":"","*":"De Natura Sonoris No. 1"},{"ns":0,"exists":"","*":"De Natura Sonoris No. 2"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dejan Medakovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Denis ApIvor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Denys Lasdun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dezs\u0151 Keresztury"},{"ns":0,"exists":"","*":"Die schwarze Maske"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dies irae"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrios Loukatos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Divertimento (Penderecki)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dmitri Kitayenko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dmitri Shostakovich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Don Banks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Donald Martino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Donaueschingen Festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dorota Simonides"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doula Mouriki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drago Jan\u010dar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dragotin Cvetko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duisburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duquesne University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Du\u0161an Kov\u00e1\u010d"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u0119bica"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u017eevad Karahasan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eduardo Chillida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eduardo Souto de Moura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edvard Ravnikar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eimuntas Nekro\u0161ius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Einojuhani Rautavaara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emanations (Penderecki)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emmanuel Kriaras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emmy Award"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ene Mihkelson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erik Bergman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernst Krenek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esa-Pekka Salonen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugen Barbu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugen Jebeleanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugen Sucho\u0148"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fatos Lubonja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fearless (1993 film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Felicity Lott"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferenc Farkas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferenc Glatz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fonogrammi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frank Gehry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frankfurt (Oder)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frei Otto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fryderyk Chopin Music Academy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fumihiko Maki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gda\u0144sk"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Perle"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Tsontakis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georgetown University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gerard Labuda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gerhard Richter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gesellschaft der Musikfreunde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giancarlo De Carlo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gilbert Amy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giya Kancheli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Glissando"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gottfried Michael Koenig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grammar school"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grammy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grammy Award"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grand Gold Decoration for Services to the Republic of Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Graphic notation (music)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grawemeyer Award (Music Composition)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grawemeyer Award for Music Composition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gyula Illy\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gyula Ortutay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gy\u00f6rgy Gy\u00f6rffy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gy\u00f6rgy Konr\u00e1d"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gy\u00f6rgy Ligeti"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e1bor Preisich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hanna Krall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Abrahamsen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Erich Apostel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harmony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harrison Birtwistle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helmuth Rilling"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Pousseur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henryk G\u00f3recki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henryk Sta\u017cewski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herder Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hong Kong Academy for Performing Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Humphrey Searle"},{"ns":0,"exists":"","*":"IMDb"},{"ns":0,"exists":"","*":"IRCAM"},{"ns":0,"exists":"","*":"Igor Stravinsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imre Kert\u00e9sz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imre Varga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indiana University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Inland Empire (film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Classical Music Awards"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ioannis Kakridis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iran"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iranian Armenians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isaac Stern"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isfahan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ismail Kadare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istv\u00e1n Borzs\u00e1k"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivan Tcherepnin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaan Kross"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Calonne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jagiellonian University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jagoda Bui\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"James Turrell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Bia\u0142ostocki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Filip (historian)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Kott"},{"ns":0,"exists":"","*":"Janez Bernik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jasper Johns"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Barraqu\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Nouvel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Racine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Sibelius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jeff Bridges"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jessye Norman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jet Propulsion Laboratory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ji\u0159\u00ed Kol\u00e1\u0159"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ji\u0159\u00ed Kotal\u00edk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Tower"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Adams (composer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Cage"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Corigliano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joonas Kokkonen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josef Matthias Hauer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josef Tal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 van Dam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Carlos Paz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Justinas Marcinkevi\u010dius"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e1n Cikker"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e1nos Harmatta"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f8rn Utzon"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00fcrg Baur"},{"ns":0,"exists":"","*":"KU Leuven"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kaija Saariaho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kamil Lhot\u00e1k"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karel Goeyvaerts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karel Hub\u00e1\u010dek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karel Husa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karlheinz Stockhausen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Katy\u0144 (film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kazimierz Dejmek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kazimierz Micha\u0142owski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kees van Baaren"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kielce"},{"ns":0,"exists":"","*":"Konrad Boehmer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krzysztof Meyer"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u00e1roly Klim\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laurie Anderson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lawrence Weiner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lech Trzeciakowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of compositions by Krzysztof Penderecki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Andriessen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louise Bourgeois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louisiana Channel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luciano Berio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucijan Marija \u0160kerjanc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luigi Dallapiccola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luigi Nono"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luigi Nono (composer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e1szl\u00f3 N\u00e9meth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magdalena Abakanowicz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magnificat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magnus Lindberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Main-belt asteroid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maja Bo\u0161kovi\u0107-Stulli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manolis Andronikos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marc Chagall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marek Kopelent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Banu\u0219"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marin Goleminov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marin Sorescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martin Boykan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martin Scorsese"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matti Salminen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Melody"},{"ns":0,"exists":"","*":"Menahem Pressler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metalhead (Black Mirror)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michel van der Aa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michelangelo Pistoletto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihai Pop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihail Jora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milan Kundera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milovan Gavazzi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milton Babbitt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mircea Dinescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mirko Kova\u010d (writer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miroslav Krle\u017ea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moscow Tchaikovsky Conservatory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mstislav Rostropovich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Murray Perahia"},{"ns":0,"exists":"","*":"MusicBrainz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Musical saw"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u0101ra Z\u0101l\u012bte"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u0101ris \u010caklais"},{"ns":0,"exists":"","*":"NASA"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Diet Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of Australia"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Grove Dictionary of Opera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Niccol\u00f2 Castiglioni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nichita St\u0103nescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nikos Skalkottas"},{"ns":0,"exists":"","*":"North Rhine-Westphalia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Northfield, Minnesota"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olafur Eliasson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ole Buck"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olivier Messiaen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Order of Bernardo O'Higgins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Order of Merit of the Federal Republic of Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Order of Merit of the Grand Duchy of Luxembourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Order of Merit of the Italian Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Order of Polonia Restituta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Order of the Cross of Terra Mariana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Order of the Three Stars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Order of the White Eagle (Poland)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ordre des Arts et des Lettres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oregon Bach Festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Osvaldas Balakauskas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oto Bihalji-Merin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oviedo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pancho Vladigerov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pandelis Prevelakis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paradise Lost (Penderecki)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Partita (Penderecki)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Hindemith"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul McCartney"},{"ns":0,"exists":"","*":"People's Republic of Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Per N\u00f8rg\u00e5rd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petar Lubarda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Eisenman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Lieberson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Weir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phyllis Lambert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ph\u00e8dre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Boulez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pl\u00e1cido Domingo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish Academy Award for Best Film Score"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish Requiem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polymorphia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pontifical Catholic University of Peru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Praemium Imperiale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prague Autumn International Music Festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Preis der Europ\u00e4ischen Kirchenmusik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prelude for Clarinet (Penderecki)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prince of Asturias Award"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prince of Asturias Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Principality of Monaco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prix Italia"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e9ter Esterh\u00e1zy"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u0113teris Vasks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ralph Erskine (architect)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Requiem of Reconciliation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rheingau Musik Festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riccardo Muti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard Barrett (composer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard Swift (composer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roger Sessions"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Brandstaetter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Ingarden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romualdas Po\u017eerskis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rosemarie Trockel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Academy of Music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Irish Academy of Music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Swedish Academy of Music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rudolfinum"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u0103zvan Theodorescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u016f\u017eena Greben\u00ed\u010dkov\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"SNAC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Schott Music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sebastian Currier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Viennese School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Semitone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seoul National University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sextet (Penderecki)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shutter Island (film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silent Night (song)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Simon Bainbridge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Simon Rattle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sinfonia Varsovia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Society of Friends of Music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Solidarity (Polish trade union)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Song of Songs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sonorism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spyridon Marinatos"},{"ns":0,"exists":"","*":"St. Luke Passion (Penderecki)"},{"ns":0,"exists":"","*":"St. Olaf College"},{"ns":0,"exists":"","*":"St Luke Passion (Penderecki)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stabat Mater"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stalinism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanislav Libensk\u00fd and Jaroslava Brychtov\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanis\u0142aw Lorentz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanis\u0142aw Wiechowicz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stockhausen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Strasbourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"String instrument"},{"ns":0,"exists":"","*":"String orchestra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stylianos Harkianakis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Svetlana Alexievich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Svetozar Radoj\u010di\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Symphony No. 1 (Penderecki)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Symphony No. 2 (Penderecki)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Symphony No. 3 (Penderecki)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Symphony No. 7 (Penderecki)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Symphony No. 8 (Penderecki)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e1ndor Cso\u00f3ri"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e1ndor K\u00e1ny\u00e1di"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tan Dun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tasos Athanasiadis"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Devils of Loudun (opera)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Dream of Jacob"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Exorcist (film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Guardian"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Shining (film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theodore Antoniou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas Ad\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Three Miniatures for Clarinet and Piano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Threnody"},{"ns":0,"exists":"","*":"Threnody for the Victims of Hiroshima"},{"ns":0,"exists":"","*":"Threnody to the Victims of Hiroshima"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tone cluster"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toru Takemitsu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tritone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tudor Arghezi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Twelve-tone technique"},{"ns":0,"exists":"","*":"Twin Peaks (2017 TV series)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ubu Rex"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Bordeaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Glasgow"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Louisville"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of M\u00fcnster"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Pittsburgh"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Poznan"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Rochester"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of St. Petersburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unsuk Chin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Usko Meril\u00e4inen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Utrenja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasil Gyuzelev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vera Mutafchieva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Veselin Beshevliev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viadrina European University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viktor \u017dmega\u010d"},{"ns":0,"exists":"","*":"Violin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Violin Concerto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virgil V\u0103t\u0103\u0219ianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vjenceslav Richter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir Horowitz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir Veli\u010dkovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladim\u00edr Komp\u00e1nek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vojteh Ravnikar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walter Fink"},{"ns":0,"exists":"","*":"Warsaw Autumn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wihuri Sibelius Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wiktor Zin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wild at Heart (film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wis\u0142awa Szymborska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Witold Lutos\u0142awski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wola Justowska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wolf Prize in Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wroc\u0142aw"},{"ns":0,"exists":"","*":"W\u0142adys\u0142aw Bartoszewski"},{"ns":0,"exists":"","*":"W\u0142odzimierz Borodziej"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yale School of Music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yale University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yehudi Menuhin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yiannis Papaioannou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yiannis Spyropoulos"},{"ns":0,"exists":"","*":"York H\u00f6ller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yurii Andrukhovych"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zaharia Stancu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zbigniew Herbert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zigmas Zinkevi\u010dius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zlatko Gorjan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zoe Dumitrescu-Bu\u0219ulenga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zubin Mehta"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1d\u00e1m Fischer"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1lvaro Siza Vieira"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9va P\u00f3cs"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0110uro \u017divkovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0218tefan Niculescu"},{"ns":0,"*":"Stanis\u0142aw Tawroszewicz"},{"ns":0,"*":"Franciszek Sko\u0142yszewski"},{"ns":0,"*":"Artur Malawski"},{"ns":0,"*":"Walter Mays"},{"ns":0,"*":"El\u017cbieta Penderecka"},{"ns":0,"*":"Conservatorio de Musica del Principado Asturias"},{"ns":0,"*":"Prince of Asturias Foundation"},{"ns":0,"*":"Academia Nacional de Bellas Artes"},{"ns":0,"*":"Manolis Hatzidakis"},{"ns":0,"*":"Emanuel Hru\u0161ka"},{"ns":0,"*":"Hugo Rokyta"},{"ns":0,"*":"Hristo Vakarelski"},{"ns":0,"*":"Dezs\u0151 Dercs\u00e9nyi"},{"ns":0,"*":"Anton Kriesis"},{"ns":0,"*":"Niko Kuret"},{"ns":0,"*":"Dimiter Statkov"},{"ns":0,"*":"Iv\u00e1n Feny\u0151 (art historian)"},{"ns":0,"*":"Ludv\u00edk Kunz"},{"ns":0,"*":"Lajos Vayer"},{"ns":0,"*":"Jol\u00e1n Balogh"},{"ns":0,"*":"Marijan Matkovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Ksawery Piwocki"},{"ns":0,"*":"France Stele"},{"ns":0,"*":"Zolt\u00e1n Frany\u00f3"},{"ns":0,"*":"Zeko Torbov"},{"ns":0,"*":"Georgios Megas"},{"ns":0,"*":"Mihail Sokolovski"},{"ns":0,"*":"Branko Maksimovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Jaroslav Pe\u0161ina"},{"ns":0,"*":"Jan Racek"},{"ns":0,"*":"W\u0142adys\u0142aw Czerny"},{"ns":0,"*":"Ivan Duichev"},{"ns":0,"*":"Ivo Frange\u0161"},{"ns":0,"*":"L\u00e1szl\u00f3 Ger\u0151"},{"ns":0,"*":"Stylianos Pelekanidis"},{"ns":0,"*":"J\u00e1n Podol\u00e1k"},{"ns":0,"*":"Zeno Vancea"},{"ns":0,"*":"J\u00f3zef Burszta"},{"ns":0,"*":"Hristo M. Danov"},{"ns":0,"*":"Maria Ana Musicescu"},{"ns":0,"*":"Stanojlo Raji\u010di\u0107"},{"ns":0,"*":"Rudolf Turek"},{"ns":0,"*":"Kazimierz Wejchert"},{"ns":0,"*":"Nikolaos Andriotis"},{"ns":0,"*":"Riko Debenjak"},{"ns":0,"*":"M\u00e1t\u00e9 Major"},{"ns":0,"*":"Anastas Petrov (ballet)"},{"ns":0,"*":"Ion Vladutiu"},{"ns":0,"*":"\u0110ur\u0111e Bo\u0161kovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Stoyan Dzudzev"},{"ns":0,"*":"B\u00e9la Gunda"},{"ns":0,"*":"Ji\u0159\u00ed Hr\u016fza"},{"ns":0,"*":"Zdenko Kolacio"},{"ns":0,"*":"Atanas Natev"},{"ns":0,"*":"Pavel Trost"},{"ns":0,"*":"Apostolos E. Vacalopoulos"},{"ns":0,"*":"Gordana Babi\u0107-\u0110or\u0111evi\u0107"},{"ns":0,"*":"Iv\u00e1n Balassa"},{"ns":0,"*":"Manousos Manousakas"},{"ns":0,"*":"Emil Condurachi"},{"ns":0,"*":"Stefka Georgieva"},{"ns":0,"*":"Elida Maria Szarota"},{"ns":0,"*":"Athanasios Aravantinos"},{"ns":0,"*":"Vojislav J. \u0110uri\u0107"},{"ns":0,"*":"Sona Kovacevicov\u00e1"},{"ns":0,"*":"Aleksandar Nichev"},{"ns":0,"*":"Jan J\u00f3zef Szczepa\u0144ski"},{"ns":0,"*":"G\u00e9za Entz"},{"ns":0,"*":"Jozef Jankovi\u010d"},{"ns":0,"*":"Gunther Schuller (architect)"},{"ns":0,"*":"Zdenko \u0160kreb"},{"ns":0,"*":"Stefana Stoykova"},{"ns":0,"*":"Emilijan Cevc"},{"ns":0,"*":"Konstantinos Dimaras"},{"ns":0,"*":"Karel Hor\u00e1lek"},{"ns":0,"*":"Krasimir Manchev"},{"ns":0,"*":"Adrian Marino"},{"ns":0,"*":"Demetrios Pallas"},{"ns":0,"*":"K\u00e1roly Perczel"},{"ns":0,"*":"Simeon Pironkov"},{"ns":0,"*":"Georgi Baev"},{"ns":0,"*":"Tekla D\u00f6m\u00f6t\u00f6r"},{"ns":0,"*":"Boris Gaber\u0161\u010dik"},{"ns":0,"*":"Konrad G\u00f3rski"},{"ns":0,"*":"Johannes Karayannopoulos"},{"ns":0,"*":"J\u00f3zsef Ujfalussy"},{"ns":0,"*":"Velizar Velkov"},{"ns":0,"*":"Gheorghe Vrabie (foklorist)"},{"ns":0,"*":"Roman Berger"},{"ns":0,"*":"Donka Petkanova"},{"ns":0,"*":"Mieczys\u0142aw Por\u0119bski"},{"ns":0,"*":"\u00c1kos Birk\u00e1s"},{"ns":0,"*":"Jerzy Buszkiewicz"},{"ns":0,"*":"V\u00e1clav Frolec"},{"ns":0,"*":"Nikolai Genchev"},{"ns":0,"*":"Petar Miljkovi\u0107-Pepek"},{"ns":0,"*":"Nikos Gabriel Pentzikis"},{"ns":0,"*":"Liviu Calin"},{"ns":0,"*":"Virginia Paskaleva"},{"ns":0,"*":"Adriena \u0160imotov\u00e1"},{"ns":0,"*":"Andr\u00e1s Vizkelety"},{"ns":0,"*":"Andor Pigler"},{"ns":0,"*":"Yorgos Sicilianos"},{"ns":0,"*":"Emil Sk\u00e1la"},{"ns":0,"*":"Stoimen Stoilov"},{"ns":0,"*":"Jen\u00f6 Barab\u00e1s"},{"ns":0,"*":"Stefan Kaszynski"},{"ns":0,"*":"Ji\u0159\u00ed Ko\u0159alka"},{"ns":0,"*":"Zmaga Kumer"},{"ns":0,"*":"Jon Nicodim"},{"ns":0,"*":"Vasilka Gerasimova-Tomova"},{"ns":0,"*":"Petro Kononenko"},{"ns":0,"*":"Jerzy Tch\u00f3rzewski"},{"ns":0,"*":"Elena V\u00e1rossov\u00e1"},{"ns":0,"*":"Dionysis Zivas"},{"ns":0,"*":"D\u017eevad Juzba\u0161i\u0107"},{"ns":0,"*":"Jitka and Kv\u011bta V\u00e1lov\u00e1"},{"ns":0,"*":"Takis Varvitsiotis"},{"ns":0,"*":"Milcho Lalkov"},{"ns":0,"*":"Michael G. Meraklis"},{"ns":0,"*":"Mindaugas Navakas"},{"ns":0,"*":"Jaan Undusk"},{"ns":0,"*":"Tam\u00e1s Hofer"},{"ns":0,"*":"Konstantin Iliev"},{"ns":0,"*":"Marin Mincu"},{"ns":0,"*":"Jo\u017ee Poga\u010dnik (scholar)"},{"ns":0,"*":"Marian Zg\u00f3rniak"},{"ns":0,"*":"Osk\u00e1r Elschek"},{"ns":0,"*":"Lech Kalinowski"},{"ns":0,"*":"Dunja Rihtman-Augu\u0161tin"},{"ns":0,"*":"Imre Bak"},{"ns":0,"*":"Andrei Corbea-Hoi\u0219ie"},{"ns":0,"*":"Eli\u0161ka Fu\u010d\u00edkov\u00e1"},{"ns":0,"*":"Elena Toncheva"},{"ns":0,"*":"Vera Bitrakova-Grozdanova"},{"ns":0,"*":"Istv\u00e1n Fried"},{"ns":0,"*":"Ferdinand Milu\u010dk\u00fd"},{"ns":0,"*":"J\u00e1n Bako\u0161 (art historian)"},{"ns":0,"*":"Ivan \u010colovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Nikola Georgiev (scholar)"},{"ns":0,"*":"Karolos Mitsakis"},{"ns":0,"*":"J\u00e1nos B\u00f6h\u00f6nyey"},{"ns":0,"*":"Maria K\u0142a\u0144ska"},{"ns":0,"*":"Evanghelos Moutsopoulos"},{"ns":0,"*":"George Demetrius Bambiniotis"},{"ns":0,"*":"Radost Ivanova"},{"ns":0,"*":"Nedjeljko Fabrio"},{"ns":0,"*":"K\u00e1roly Manherz"},{"ns":0,"*":"Stanis\u0142aw Mossakowski"},{"ns":0,"*":"Ales Rasanau"},{"ns":0,"*":"Ludv\u00edk V\u00e1clavek"},{"ns":0,"*":"Ana Maria Zahariade"},{"ns":0,"*":"Micha\u0142 G\u0142owi\u0144ski"},{"ns":0,"*":"Kazimir Popkonstantinov"},{"ns":0,"*":"Primo\u017e Kuret"},{"ns":0,"*":"Ji\u0159\u00ed Kuthan"},{"ns":0,"*":"Kre\u0161imir Nemec"},{"ns":0,"*":"Nicos Hadjinicolaou"},{"ns":0,"*":"Gabriela Kili\u00e1nov\u00e1"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name pl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Krzysztof Penderecki"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Twelve-tone composers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Herder Prize"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:GrawemeyerAwardMusicComposition"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:International Classical Music Awards Lifetime Achievement"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wihuri Sibelius Prize"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wolf Prize in Arts"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wolf Prize in Agriculture"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wolf Prize in Chemistry"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wolf Prize in Mathematics"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wolf Prize in Medicine"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wolf Prize in Physics"},{"ns":6,"exists":"","*":"File:Krzysztof Penderecki Miserere mei-Deus.ogg"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Biographies of living persons"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Identifying reliable sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Libel"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Media help"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:GrawemeyerAwardMusicComposition"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Herder Prize"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:International Classical Music Awards Lifetime Achievement"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Krzysztof Penderecki"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Twelve-tone composers"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Wolf Prize in Arts"},{"ns":11,"*":"Template talk:Wihuri Sibelius Prize"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Polish"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Classical music"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Music"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Poland"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-pl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Audio"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Expand section"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main article"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:BLP refimprove"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:BLP sources"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal bar"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Oa"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Open access"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite encyclopedia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Official website"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name pl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:BrahmsOnline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IMDb name"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str left"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str len"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str rightmost"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Krzysztof Penderecki"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox musical artist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox musical artist/color"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox musical artist/hCard class"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Twelve-tone composers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navboxes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Herder Prize"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:GrawemeyerAwardMusicComposition"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:International Classical Music Awards Lifetime Achievement"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wihuri Sibelius Prize"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wolf Prize in Arts"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal bar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/m"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/p"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Official website"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"}],"images":["Krzysztof_Penderecki_Miserere_mei-Deus.ogg","Open_Access_logo_PLoS_transparent.svg","Penderecki_sign.svg","Krzysztof_Penderecki_20080706.jpg","Loudspeaker.svg","Wiki_letter_w_cropped.svg","Popiersie_Krzysztof_Penderecki_ssj_20110627.jpg","Prague_Autumn_Penderecki.JPG","Ambox_important.svg","Audio_a.svg","Flag_of_Poland_(bordered_2).svg","Commons-logo.svg","Blue_pencil.svg","Symbol_list_class.svg","Portal-puzzle.svg"],"externallinks":["https://www.theguardian.com/music/2012/jan/23/jonny-greenwood-krzysztof-penderecki?newsfeed=true","http://grawemeyer.org/1992-krzysztof-penderecki/","http://www.dw.de/penderecki-on-aiming-for-the-unreachable/a-17257279","http://armenpress.am/eng/news/746022/krzysztof-penderecki-engaged-in-creation-of-choral-work-on-armenian-genocide-centennial.html","http://memory.loc.gov/ammem/collections/moldenhauer/2428143.pdf","https://www.amazon.com/Penderecki-Orchestral-Works-Vol-01/dp/B00004D3II","http://www.biurofestiwalowe.pl/wydarzenia/kpenderecki_98/penderecki_a.html","https://web.archive.org/web/20110719040057/http://www.helmuth-rilling.de/programm.htm","http://www.rheingau-musik-festival.de/data_files/ouvertuere_2008.pdf","https://web.archive.org/web/20110810031232/http://www.rheingau-musik-festival.de/data_files/ouvertuere_2008.pdf","http://culture.pl/en/article/notes-on-penderecki","http://www.dw.com/en/penderecki-on-aiming-for-the-unreachable/a-17257279","http://www.irishtimes.com/newspaper/features/2010/0908/1224278430170.html","http://ssd.jpl.nasa.gov/sbdb.cgi?sstr=21059+Penderecki","http://epubs.surrey.ac.uk/1956/1/fulltext.pdf","http://epubs.surrey.ac.uk/1956/","http://www.parlament.gv.at/PAKT/VHG/XXIV/AB/AB_10542/imfname_251156.pdf","https://www.wikidata.org/wiki/Q153469#P856","https://www.wikidata.org/wiki/Q153469","//www.worldcat.org/oclc/56104435","//www.worldcat.org/oclc/3650196","//www.worldcat.org/oclc/9541916","http://www.krzysztofpenderecki.eu","http://drownedinsound.com/in_depth/4145325-open-er-2012--pendereckis-violin-revolution-in-poland","https://web.archive.org/web/20050627015817/http://www.usc.edu/dept/polish_music/composer/penderecki.html","http://www.penderecki.de/","http://www.bruceduffie.com/penderecki.html","https://web.archive.org/web/20120319205120/http://www.remusik.org/en/journal/interviews/3-110907/","http://channel.louisiana.dk/video/krzysztof-penderecki-turning-history-avant-garde","http://brahms.ircam.fr/composers/composer/2535/","http://culture.pl/en/artist/krzysztof-penderecki","http://www.cdmc.asso.fr/en/ressources/compositeurs/biographies/penderecki-krzysztof-1933","https://www.imdb.com/name/nm0671678/","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/102369734","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX879036","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13898343v","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb13898343v","https://d-nb.info/gnd/118592610","http://isni.org/isni/0000000121459222","http://id.loc.gov/authorities/names/n79140945","https://musicbrainz.org/artist/c3395434-dfdd-4de8-a8c2-0a3b110ef3ef","https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00963917","https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&local_base=aut&ccl_term=ica=jn19990006454&CON_LNG=ENG","https://nla.gov.au/anbd.aut-an35573548","http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6930r4j","https://www.idref.fr/035187204","https://viaf.org/viaf/102369734"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Life","number":"1","index":"1","fromtitle":"Krzysztof_Penderecki","byteoffset":2591,"anchor":"Life"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"1933\u201358: Early years","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Krzysztof_Penderecki","byteoffset":2601,"anchor":"1933\u201358:_Early_years"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"1958\u201370s: First compositions","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Krzysztof_Penderecki","byteoffset":5520,"anchor":"1958\u201370s:_First_compositions"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"<i>The St. Luke Passion</i>","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Krzysztof_Penderecki","byteoffset":8590,"anchor":"The_St._Luke_Passion"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"1970s\u2013present","number":"1.4","index":"5","fromtitle":"Krzysztof_Penderecki","byteoffset":10377,"anchor":"1970s\u2013present"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Legacy","number":"2","index":"6","fromtitle":"Krzysztof_Penderecki","byteoffset":15668,"anchor":"Legacy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Works","number":"3","index":"7","fromtitle":"Krzysztof_Penderecki","byteoffset":16143,"anchor":"Works"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Use in film","number":"3.1","index":"8","fromtitle":"Krzysztof_Penderecki","byteoffset":16507,"anchor":"Use_in_film"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Honors and awards","number":"4","index":"9","fromtitle":"Krzysztof_Penderecki","byteoffset":18698,"anchor":"Honors_and_awards"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"5","index":"10","fromtitle":"Krzysztof_Penderecki","byteoffset":23974,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"6","index":"11","fromtitle":"Krzysztof_Penderecki","byteoffset":24016,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"7","index":"12","fromtitle":"Krzysztof_Penderecki","byteoffset":24049,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"8","index":"13","fromtitle":"Krzysztof_Penderecki","byteoffset":25218,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Krzysztof Penderecki","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Krzysztof_Penderecki","*":"commons:Category:Krzysztof Penderecki"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Penderecki, Krzysztof"},{"name":"wikibase_item","*":"Q153469"}]}}