{"parse":{"title":"Alexandru Mironov","pageid":15704208,"revid":822419944,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Alexandru_Mironov_(2012).JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8d/Alexandru_Mironov_%282012%29.JPG/250px-Alexandru_Mironov_%282012%29.JPG\" width=\"250\" height=\"188\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8d/Alexandru_Mironov_%282012%29.JPG/375px-Alexandru_Mironov_%282012%29.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8d/Alexandru_Mironov_%282012%29.JPG/500px-Alexandru_Mironov_%282012%29.JPG 2x\" data-file-width=\"3782\" data-file-height=\"2839\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Alexandru_Mironov_(2012).JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Alexandru Mironov (in 2012)</div></div></div>\n<p><b>Alexandru Mironov</b> (born 27 January 1942) is a <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romanian</a> <a href=\"/wiki/Science-fiction\" class=\"mw-redirect\" title=\"Science-fiction\">science-fiction</a> writer, journalist, and <a href=\"/wiki/Left-wing\" class=\"mw-redirect\" title=\"Left-wing\">left-wing</a> politician. A former member of the <a href=\"/wiki/Social_Democratic_Party_(Romania)\" title=\"Social Democratic Party (Romania)\">Social Democratic Party</a> (PSD) and Counsel for <a href=\"/wiki/President_of_Romania\" title=\"President of Romania\">President</a> <a href=\"/wiki/Ion_Iliescu\" title=\"Ion Iliescu\">Ion Iliescu</a>, Mironov was Minister for Youth and Sport in 1993-1996. Since 2008, he is a member of the minor Romanian Socialist Party (PSR). He is also known as a radio and television presenter and a <a href=\"/wiki/Documentary_film\" title=\"Documentary film\">documentary filmmaker</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Published_books\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Published books</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alexandru_Mironov&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Born in the <a href=\"/wiki/Bessarabia\" title=\"Bessarabia\">Bessarabian</a> locality of <a href=\"/wiki/Vertujeni\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vertujeni\">Vertujeni</a>, now part of <a href=\"/wiki/Moldova\" title=\"Moldova\">Moldova</a>, Mironov was from a family which took refuge in southern Romania following the region's <a href=\"/wiki/Soviet_occupation_of_Bessarabia_and_Northern_Bukovina\" title=\"Soviet occupation of Bessarabia and Northern Bukovina\">second occupation</a> by the <a href=\"/wiki/Soviet_Union\" title=\"Soviet Union\">Soviet Union</a> before the end of <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a>.<sup id=\"cite_ref-rvziuata_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-rvziuata-1\">&#91;1&#93;</a></sup> He attended the <a href=\"/wiki/Carol_I_National_College\" title=\"Carol I National College\">Nicolae B\u0103lcescu High School</a> in <a href=\"/wiki/Craiova\" title=\"Craiova\">Craiova</a> (known before and after as the <i>Carol I High School</i>) and then he studied Mathematics at the <a href=\"/wiki/University_of_Bucharest\" title=\"University of Bucharest\">University of Bucharest</a>.<sup id=\"cite_ref-ciber_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ciber-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>His debut was in 1971 in the number 387 of the <i><a href=\"/wiki/Colec%C5%A3ia_de_Povestiri_%C5%9Etiin%C5%A3ifico-Fantastice\" class=\"mw-redirect\" title=\"Colec\u0163ia de Povestiri \u015etiin\u0163ifico-Fantastice\">Colec\u0163ia de Povestiri \u015etiin\u0163ifico-Fantastice</a></i> magazine, having published two sci-fi stories <i>Performan\u0163\u0103 ciudat\u0103</i>(Strange performance) and <i>Prea t\u00e2rziu</i>(Too late). For the following decades, he published several dozens of stories, most of them featured in the <i>\u00cent\u00e2mpl\u0103ri din Veacul XXI</i> (1974) and <i>Alte \u00eent\u00e2mpl\u0103ri din Veacul XXI</i> (1977) anthologies.<sup id=\"cite_ref-ciber_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ciber-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Between 1969 and 1976, he traveled to various \"<a href=\"/wiki/Ancient_astronaut_theories\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ancient astronaut theories\">paleoastronautics</a>\" sites studying the hypothesis that intelligent extraterrestrials have visited Earth in the past, this resulting in the book <i>Enigmatic, p\u0103m\u00eentul</i>, published in 1977.<sup id=\"cite_ref-ciber_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ciber-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1979, Mironov joined the state-owned <a href=\"/wiki/Romanian_Television\" title=\"Romanian Television\">Romanian Television</a> and <a href=\"/wiki/Romanian_Radio_Broadcasting_Company\" title=\"Romanian Radio Broadcasting Company\">Romanian Radio</a>, which were then under a single administration. He was employed there until 1991, and again between 1996 and 2001 (when he worked for the main television station, <a href=\"/wiki/TVR_1\" class=\"mw-redirect\" title=\"TVR 1\">TVR 1</a>).<sup id=\"cite_ref-amtvr50_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-amtvr50-3\">&#91;3&#93;</a></sup> According to Mironov's own statement, the <a href=\"/wiki/Communist_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Communist Romania\">communist regime</a> sidelined him and sent him to work for the Radio company after his explicit refusal to broadcast praises of President <a href=\"/wiki/Nicolae_Ceau%C5%9Fescu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nicolae Ceau\u015fescu\">Nicolae Ceau\u015fescu</a>.<sup id=\"cite_ref-rvziuata_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-rvziuata-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>He directed and produced several documentary films, including the 1984 <i>Din soare, ghea\u0163\u0103 \u015fi c\u0103ldur\u0103</i> (for which he received a prize granted by the <a href=\"/wiki/Italy\" title=\"Italy\">Italian</a> magazine <i>Italia sul Mare</i>), and the 1992 <i>Universul cunoa\u015fterii</i> (awarded the Annual Prize of the Association of Romanian Television Professionals).<sup id=\"cite_ref-amtvr50_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-amtvr50-3\">&#91;3&#93;</a></sup> In all, Mironov produced around 2,000 broadcasts for the national television and radio stations.<sup id=\"cite_ref-amtvr50_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-amtvr50-3\">&#91;3&#93;</a></sup> His successive shows were also granted prizes from various cultural institutions.<sup id=\"cite_ref-amtvr50_3-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-amtvr50-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>Alexandru Mironov played an active part in the anti-communist <a href=\"/wiki/Romanian_Revolution_of_1989\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian Revolution of 1989\">Romanian Revolution of 1989</a>, when opened the first free Romanian Radio broadcast (22 December 1989).<sup id=\"cite_ref-rvziuata_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-rvziuata-1\">&#91;1&#93;</a></sup> According to his own statements, he persuaded the <a href=\"/wiki/Romanian_Army\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian Army\">Romanian Army</a> soldiers not to storm into the main Radio building in <a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">Bucharest</a>.<sup id=\"cite_ref-rvziuata_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-rvziuata-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>Following the fall of communism and until his resignation in 2005, he was a member of the <a href=\"/wiki/National_Salvation_Front_(Romania)\" title=\"National Salvation Front (Romania)\">National Salvation Front</a> and of its successor party, the PSD (which went through various names). He also worked as a Counsel for Romanian President <a href=\"/wiki/Ion_Iliescu\" title=\"Ion Iliescu\">Ion Iliescu</a>, and claims to have played a part in ensuring his election victory during the <a href=\"/wiki/Romanian_presidential_election,_1992\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian presidential election, 1992\">1992 suffrage</a>.<sup id=\"cite_ref-rvziuata_1-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-rvziuata-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Between 28 August 1993 and 11 December 1996, he was the Minister for Youth and Sport in the <a href=\"/wiki/Nicolae_V%C4%83c%C4%83roiu\" title=\"Nicolae V\u0103c\u0103roiu\">Nicolae V\u0103c\u0103roiu</a> cabinet. While in office, Mironov inaugurated a state program which allowed some 13,000 honored students to visit foreign countries.<sup id=\"cite_ref-rvziuata_1-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-rvziuata-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Starting December 2004, he was named the head of the Institute of the Romanian Revolution.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>Mironov left the PSD at the same time as his colleague <a href=\"/w/index.php?title=Petre_Lificiu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Petre Lificiu (page does not exist)\">Petre Lificiu</a>, and motivated it by saying that Romania needed a real left-wing party.<sup id=\"cite_ref-bbcdemisii_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bbcdemisii-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Alleging that the \"almost all [PSD] leaders are millionaires in <a href=\"/wiki/United_States_dollar\" title=\"United States dollar\">dollars</a>\", Mironov stated that he still supported former PSD leader Iliescu, showing himself ready to join a potential new left-wing party founded by the latter.<sup id=\"cite_ref-bbcdemisii_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bbcdemisii-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>Mironov joined the relatively new PSR, created and led by <a href=\"/w/index.php?title=Valentin_Adem&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Valentin Adem (page does not exist)\">Valentin Adem</a>. In February 2008, Adem declared to the press that Mironov had been proposed as the PSR's new president, its main candidate in the <a href=\"/wiki/Romanian_legislative_election,_2008\" title=\"Romanian legislative election, 2008\">scheduled legislative election</a>, as well as contender for the office of <a href=\"/wiki/Mayor_of_Bucharest\" title=\"Mayor of Bucharest\">Mayor of Bucharest</a>.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Published_books\">Published books</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alexandru_Mironov&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Published books\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>Enigmatic, p\u0103m\u00eentul</i> (<a href=\"/wiki/Scrisul_Rom%C3%A2nesc\" title=\"Scrisul Rom\u00e2nesc\">Scrisul Rom\u00e2nesc</a>, Bucharest, 1977; second edition, Editura InterContempPress, Bucharest, 1997)</li>\n<li><i>Proiecte planetare</i> (<a href=\"/w/index.php?title=Editura_Albatros&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Albatros (page does not exist)\">Editura Albatros</a>, Bucharest, 1988; ed. a II-a, Editura pentru \u015etiin\u0163\u0103 SIT, Bucharest, 2006) - with Alexandru A. Boiu</li>\n<li><i>\u00cent\u00eempl\u0103ri din mileniul III</i> (<a href=\"/wiki/Editura_Ion_Creang%C4%83\" title=\"Editura Ion Creang\u0103\">Editura Ion Creang\u0103</a>, Bucharest, 1989)</li>\n<li><i>Cronici metagalactice</i> (Editura Tehnic\u0103, Bucharest, 1990) - with \u015etefan Ghidoveanu</li>\n<li><i>Cronici microelectronice</i> (Editura Tehnic\u0103, Bucharest, 1990) - with \u015etefan Ghidoveanu and Mihai B\u0103descu</li>\n<li><i>Laboratoarele lumii de m\u00eeine</i> (Editis, Bucharest, 1992)</li>\n<li><i>\u00cen direct cu NASA</i> (Editura pentru \u015etiin\u0163\u0103 SIT, Bucharest, 2006)</li>\n<li><i>Lumea-dup\u0103-Google</i> (Editura Nemira, Bucharest, 2013)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alexandru_Mironov&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-rvziuata-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-rvziuata_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-rvziuata_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-rvziuata_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-rvziuata_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-rvziuata_1-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-rvziuata_1-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Ramona Vintil\u0103, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jurnalul.ro/articole/115196/astazi-e-ziua-ta...:--alexandru-mironov\">\" 'Ast\u0103zi e ziua ta...': Alexandru Mironov\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Jurnalul_Na%C5%A3ional\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jurnalul Na\u0163ional\">Jurnalul Na\u0163ional</a></i>, January 26, 2008</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ciber-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ciber_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ciber_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ciber_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><i>Povestiri ciberrobotice</i>, <a href=\"/w/index.php?title=Editura_%C5%9Etiin%C5%A3ific%C4%83_%C5%9Fi_Enciclopedic%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura \u015etiin\u0163ific\u0103 \u015fi Enciclopedic\u0103 (page does not exist)\">Editura \u015etiin\u0163ific\u0103 \u015fi Enciclopedic\u0103</a>, Bucharest, 1986, p. 267</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-amtvr50-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-amtvr50_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-amtvr50_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-amtvr50_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-amtvr50_3-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tvr50.ro/top.php#\"><i>Top Personalit\u0103\u0163i TVR</i></a>, at the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tvr50.ro\">Romanian Television 50th Anniversary site</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080131123554/http://www.tvr50.ro/\">Archived</a> 2008-01-31 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.; retrieved February 11, 2008</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Decretul 1151 / December 14, 2004, published in <i><a href=\"/wiki/Monitorul_Oficial\" title=\"Monitorul Oficial\">Monitorul Oficial</a></i> on December 20, 2004</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-bbcdemisii-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-bbcdemisii_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bbcdemisii_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Corneliu Miclescu, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bbc.co.uk/romanian/news/story/2005/06/050603_psd_demisii.shtml\">\"Continu\u0103 seria demisiilor din PSD\"</a>, at <a href=\"/wiki/BBC\" title=\"BBC\">BBC</a> Romanian edition, June 3, 2005; retrieved February 11, 2008</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Mihaela Dragomir, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.telegrafonline.ro/1202162400/articol/46370/alexandru_mironov_noul_presedinte_al_psr.html\">\"Alexandru Mironov, noul pre\u015fedinte al PSR?\"</a>, in <i><a href=\"/w/index.php?title=Telegraf_Constan%C5%A3a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Telegraf Constan\u0163a (page does not exist)\">Telegraf Constan\u0163a</a></i>, February 5, 2008</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alexandru_Mironov&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Alexandru_Mironov\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Alexandru Mironov\">Alexandru Mironov</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.stiintasitehnica.ro/\"><i>\u015etiin\u0163\u0103 \u015fi Tehnic\u0103</i> (Romanian science and technology magazine)</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Nicolae_V\u0103c\u0103roiu_cabinet_(1992-1996)\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:V%C4%83c%C4%83roiu_Cabinet\" title=\"Template:V\u0103c\u0103roiu Cabinet\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:V%C4%83c%C4%83roiu_Cabinet\" title=\"Template talk:V\u0103c\u0103roiu Cabinet\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:V%C4%83c%C4%83roiu_Cabinet&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Nicolae_V\u0103c\u0103roiu_cabinet_(1992-1996)\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Nicolae_V%C4%83c%C4%83roiu\" title=\"Nicolae V\u0103c\u0103roiu\">Nicolae V\u0103c\u0103roiu</a> <a href=\"/wiki/V%C4%83c%C4%83roiu_I_Cabinet\" class=\"mw-redirect\" title=\"V\u0103c\u0103roiu I Cabinet\">cabinet</a> (1992-1996)</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_Romania\" title=\"Prime Minister of Romania\">Prime Minister</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"><span style=\"background: #cff;\"><a href=\"/wiki/Nicolae_V%C4%83c%C4%83roiu\" title=\"Nicolae V\u0103c\u0103roiu\">Nicolae V\u0103c\u0103roiu</a></span></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><b>Ministers of State</b></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span style=\"background: #cff;\"><a href=\"/w/index.php?title=Mi%C5%9Fu_Negri%C5%A3oiu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mi\u015fu Negri\u0163oiu (page does not exist)\">Mi\u015fu Negri\u0163oiu</a>/<a href=\"/wiki/Mircea_Co%C8%99ea\" title=\"Mircea Co\u0219ea\">Mircea Co\u0219ea</a></span></li>\n<li><span style=\"background: #cff;\"><a href=\"/w/index.php?title=Dan_Mircea_Popescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dan Mircea Popescu (page does not exist)\">Dan Mircea Popescu</a></span></li>\n<li><span style=\"background: #cff;\"><a href=\"/wiki/Teodor_Mele%C8%99canu\" title=\"Teodor Mele\u0219canu\">Teodor Mele\u0219canu</a></span></li>\n<li><span style=\"background: #cff;\"><a href=\"/w/index.php?title=Florin_Georgescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Florin Georgescu (page does not exist)\">Florin Georgescu</a></span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><b>Ministers</b></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span style=\"background: #cff;\"><a href=\"/w/index.php?title=Petre_Ninosu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Petre Ninosu (page does not exist)\">Petre Ninosu</a>/<a href=\"/w/index.php?title=Gavril_Iosif_Chiuzbaian&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gavril Iosif Chiuzbaian (page does not exist)\">Gavril Iosif Chiuzbaian</a>/<a href=\"/w/index.php?title=Ion_Predescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ion Predescu (page does not exist)\">Ion Predescu</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Justice_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Justice (Romania)\">Justice</a>)</li>\n<li><span style=\"background: #cff;\"><a href=\"/w/index.php?title=Florin_Georgescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Florin Georgescu (page does not exist)\">Florin Georgescu</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Public_Finance_(Romania)\" title=\"Ministry of Public Finance (Romania)\">Finance</a>)</li>\n<li><span style=\"background: #d5d5d5;\"><a href=\"/w/index.php?title=Niculae_Spiroiu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Niculae Spiroiu (page does not exist)\">Niculae Spiroiu</a>/</span><span style=\"background: #cff;\"><a href=\"/w/index.php?title=Gheorghe_Tinca&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gheorghe Tinca (page does not exist)\">Gheorghe Tinca</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_National_Defense_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of National Defense (Romania)\">Defense</a>)</li>\n<li><span style=\"background: #cff;\"><a href=\"/w/index.php?title=Mihai_Golu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mihai Golu (page does not exist)\">Mihai Golu</a>/<a href=\"/w/index.php?title=Liviu_Maior&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Liviu Maior (page does not exist)\">Liviu Maior</a>/</span><span style=\"background: #d5d5d5;\"><a href=\"/wiki/Marin_Sorescu\" title=\"Marin Sorescu\">Marin Sorescu</a>/</span><span style=\"background: #cff;\"><a href=\"/w/index.php?title=Viorel_M%C4%83rgineanu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Viorel M\u0103rgineanu (page does not exist)\">Viorel M\u0103rgineanu</a>/<a href=\"/w/index.php?title=Grigore_Zanc&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Grigore Zanc (page does not exist)\">Grigore Zanc</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Culture_and_National_Patrimony_(Romania)\" title=\"Ministry of Culture and National Patrimony (Romania)\">Culture and Arts</a>)</li>\n<li><span style=\"background: #cff;\"><a href=\"/w/index.php?title=Ioan_Oancea&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ioan Oancea (page does not exist)\">Ioan Oancea</a>/</span><span style=\"background: #ffe4c4;\"><a href=\"/wiki/Valeriu_Tab%C4%83r%C4%83\" title=\"Valeriu Tab\u0103r\u0103\">Valeriu Tab\u0103r\u0103</a>/</span><span style=\"background: #cff;\"><a href=\"/wiki/Alexandru_L%C4%83pu%C8%99an\" title=\"Alexandru L\u0103pu\u0219an\">Alexandru L\u0103pu\u0219an</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Agriculture_and_Rural_Development_(Romania)\" title=\"Ministry of Agriculture and Rural Development (Romania)\">Agriculture</a>)</li>\n<li><span style=\"background: #cff;\"><a href=\"/wiki/Teodor_Mele%C8%99canu\" title=\"Teodor Mele\u0219canu\">Teodor Mele\u0219canu</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Foreign_Affairs_(Romania)\" title=\"Ministry of Foreign Affairs (Romania)\">Foreign Affairs</a>)</li>\n<li><span style=\"background: #cff;\"><a href=\"/w/index.php?title=Marin_Cristea&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marin Cristea (page does not exist)\">Marin Cristea</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Transport_and_Infrastructure_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Transport and Infrastructure (Romania)\">Public Works</a>)</li>\n<li><span style=\"background: #cff;\"><a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Teculescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Constantin Teculescu (page does not exist)\">Constantin Teculescu</a>/<a href=\"/w/index.php?title=Cristian_Ionescu_(politician)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cristian Ionescu (politician) (page does not exist)\">Cristian Ionescu</a>/<a href=\"/w/index.php?title=Petru_Cri%C5%9Fan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Petru Cri\u015fan (page does not exist)\">Petru Cri\u015fan</a>/<a href=\"/wiki/Dan_Ioan_Popescu\" title=\"Dan Ioan Popescu\">Dan Ioan Popescu</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Public_Finance_(Romania)\" title=\"Ministry of Public Finance (Romania)\">Commerce</a>)</li>\n<li><span style=\"background: #cff;\"><a href=\"/w/index.php?title=George_Ioan_D%C4%83nescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"George Ioan D\u0103nescu (page does not exist)\">George Ioan D\u0103nescu</a>/<a href=\"/w/index.php?title=Doru_Ioan_T%C4%83r%C4%83cil%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Doru Ioan T\u0103r\u0103cil\u0103 (page does not exist)\">Doru Ioan T\u0103r\u0103cil\u0103</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Administration_and_Interior_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Administration and Interior (Romania)\">Interior</a>)</li>\n<li><span style=\"background: #cff;\"><a href=\"/w/index.php?title=Liviu_Maior&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Liviu Maior (page does not exist)\">Liviu Maior</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Education,_Research,_Youth_and_Sport_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Education, Research, Youth and Sport (Romania)\">Education</a>)</li>\n<li><span style=\"background: #cff;\"><a href=\"/w/index.php?title=Aurel-Constantin_Ilie&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Aurel-Constantin Ilie (page does not exist)\">Aurel-Constantin Ilie</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Environment_and_Forests_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Environment and Forests (Romania)\">Environment</a>)</li>\n<li><span style=\"background: #cff;\"><a href=\"/w/index.php?title=Dan_Mircea_Popescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dan Mircea Popescu (page does not exist)\">Dan Mircea Popescu</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Labor,_Family_and_Social_Protection_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Labor, Family and Social Protection (Romania)\">Labor</a>)</li>\n<li><span style=\"background: #cff;\"><a href=\"/w/index.php?title=Paul_Teodoru&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paul Teodoru (page does not exist)\">Paul Teodoru</a>/<a href=\"/w/index.php?title=Aurel_Novac&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Aurel Novac (page does not exist)\">Aurel Novac</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Transport_and_Infrastructure_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Transport and Infrastructure (Romania)\">Transport</a>)</li>\n<li><span style=\"background: #cff;\"><a href=\"/w/index.php?title=Iulian_Mincu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Iulian Mincu (page does not exist)\">Iulian Mincu</a>/<a href=\"/w/index.php?title=Daniela_Barto%C5%9F&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Daniela Barto\u015f (page does not exist)\">Daniela Barto\u015f</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Health_(Romania)\" title=\"Ministry of Health (Romania)\">Health</a>)</li>\n<li><span style=\"background: #cff;\"><a href=\"/w/index.php?title=Andrei_Chiric%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andrei Chiric\u0103 (page does not exist)\">Andrei Chiric\u0103</a>/</span><span style=\"background: #ffe4c4;\"><a href=\"/w/index.php?title=Adrian_Turicu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Adrian Turicu (page does not exist)\">Adrian Turicu</a>/</span><span style=\"background: #cff;\"><a href=\"/wiki/Mircea_Co%C8%99ea\" title=\"Mircea Co\u0219ea\">Mircea Co\u0219ea</a></span> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Communications_and_Information_Society_(Romania)\" title=\"Ministry of Communications and Information Society (Romania)\">Communication</a>)</li>\n<li><span style=\"background: #cff;\"><a href=\"/w/index.php?title=Dumitru_Popescu_(PSD_politician)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dumitru Popescu (PSD politician) (page does not exist)\">Dumitru Popescu</a>/<a href=\"/w/index.php?title=Alexandru_St%C4%83nescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alexandru St\u0103nescu (page does not exist)\">Alexandru St\u0103nescu</a></span> (Industries)</li>\n<li><span style=\"background: #cff;\"><a href=\"/wiki/Matei-Agathon_Dan\" title=\"Matei-Agathon Dan\">Matei-Agathon Dan</a></span> (Tourism)</li>\n<li><span style=\"background: #cff;\"><a href=\"/w/index.php?title=Doru_Dumitru_Palade&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Doru Dumitru Palade (page does not exist)\">Doru Dumitru Palade</a>/<a href=\"/wiki/Valer_Dorneanu\" title=\"Valer Dorneanu\">Valer Dorneanu</a>/<a href=\"/w/index.php?title=Petre_Ninosu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Petre Ninosu (page does not exist)\">Petre Ninosu</a></span> (Research and Technology)</li>\n<li><span style=\"background: #cff\"><a href=\"/w/index.php?title=Gheorghe_Angelescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gheorghe Angelescu (page does not exist)\">Gheorghe Angelescu</a>/<a class=\"mw-selflink selflink\">Alexandru Mironov</a></span> (Youth and Sport)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow hlist\" colspan=\"2\"><div>\n<ul><li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#cff; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/Social_Democratic_Party_(Romania)\" title=\"Social Democratic Party (Romania)\">FDSN/PDSR</a> minister</span></li>\n<li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#ffe4c4; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/Romanian_National_Unity_Party\" title=\"Romanian National Unity Party\">PUNR</a> minister</span></li>\n<li><span style=\"margin:0; font-size:90%; white-space:nowrap;\"><span class=\"legend-text\" style=\"border:none; padding:1px .6em; background-color:#d5d5d5; color:black; font-size:95%; line-height:1.25; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;Independent minister</span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q4721197&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q4721197&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q4721197\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/65371866\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000023553776\">0000 0000 2355 3776</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/65371866\">65371866</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1321\nCached time: 20180909192251\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.180 seconds\nReal time usage: 0.290 seconds\nPreprocessor visited node count: 569/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 27103/2097152 bytes\nTemplate argument size: 496/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 10/40\nExpensive parser function count: 3/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 4976/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.050/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.73 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  218.549      1 -total\n 41.17%   89.972      1 Template:Commonscat\n 37.56%   82.081      1 Template:Reflist\n 25.06%   54.777      5 Template:Ro_icon\n 24.27%   53.038      2 Template:Link_language\n 11.80%   25.784      1 Template:Authority_control\n 11.28%   24.657      2 Template:Category_handler\n  7.74%   16.918      1 Template:V\u0103c\u0103roiu_Cabinet\n  6.38%   13.935      1 Template:Navbox\n  5.84%   12.771      1 Template:Webarchive\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:15704208-0!canonical and timestamp 20180909192251 and revision id 822419944\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"la","url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Alexander_Mironov","langname":"Latin","autonym":"Latina","*":"Alexander Mironov"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Alexandru_Mironov","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Alexandru Mironov"}],"categories":[{"sortkey":"Mironov, Alexandru","hidden":"","*":"Articles_with_Romanian-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"Mironov, Alexandru","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Mironov, Alexandru","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Mironov, Alexandru","*":"People_of_the_Romanian_Revolution"},{"sortkey":"Mironov, Alexandru","*":"Romanian_radio_personalities"},{"sortkey":"Mironov, Alexandru","*":"Romanian_science_fiction_writers"},{"sortkey":"Mironov, Alexandru","*":"Romanian_male_short_story_writers"},{"sortkey":"Mironov, Alexandru","*":"Romanian_television_personalities"},{"sortkey":"Mironov, Alexandru","*":"Romanian_radio_producers"},{"sortkey":"Mironov, Alexandru","*":"Social_Democratic_Party_(Romania)_politicians"},{"sortkey":"Mironov, Alexandru","*":"Carol_I_National_College_alumni"},{"sortkey":"Mironov, Alexandru","*":"University_of_Bucharest_alumni"},{"sortkey":"Mironov, Alexandru","*":"Ancient_astronaut_speculation"},{"sortkey":"Mironov, Alexandru","*":"1942_births"},{"sortkey":"Mironov, Alexandru","*":"Living_people"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:V\u0103c\u0103roiu Cabinet"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru L\u0103pu\u0219an"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ancient astronaut theories"},{"ns":0,"exists":"","*":"BBC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bessarabia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carol I National College"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colec\u0163ia de Povestiri \u015etiin\u0163ifico-Fantastice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communist Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Craiova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dan Ioan Popescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Documentary film"},{"ns":0,"exists":"","*":"Editura Ion Creang\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Iliescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jurnalul Na\u0163ional"},{"ns":0,"exists":"","*":"Left-wing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marin Sorescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matei-Agathon Dan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mayor of Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Administration and Interior (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Agriculture and Rural Development (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Communications and Information Society (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Culture and National Patrimony (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Education, Research, Youth and Sport (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Environment and Forests (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Foreign Affairs (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Health (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Justice (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Labor, Family and Social Protection (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of National Defense (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Public Finance (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Transport and Infrastructure (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mircea Co\u0219ea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moldova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monitorul Oficial"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Salvation Front (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Ceau\u015fescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae V\u0103c\u0103roiu"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prime Minister of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Army"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian National Unity Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Radio Broadcasting Company"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Revolution of 1989"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Television"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian legislative election, 2008"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian presidential election, 1992"},{"ns":0,"exists":"","*":"Science-fiction"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scrisul Rom\u00e2nesc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social Democratic Party (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soviet Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soviet occupation of Bessarabia and Northern Bukovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"TVR 1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teodor Mele\u0219canu"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States dollar"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valer Dorneanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valeriu Tab\u0103r\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vertujeni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u0103c\u0103roiu I Cabinet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"*":"Editura \u015etiin\u0163ific\u0103 \u015fi Enciclopedic\u0103"},{"ns":0,"*":"Telegraf Constan\u0163a"},{"ns":0,"*":"Petre Lificiu"},{"ns":0,"*":"Valentin Adem"},{"ns":0,"*":"Editura Albatros"},{"ns":0,"*":"Mi\u015fu Negri\u0163oiu"},{"ns":0,"*":"Dan Mircea Popescu"},{"ns":0,"*":"Florin Georgescu"},{"ns":0,"*":"Petre Ninosu"},{"ns":0,"*":"Gavril Iosif Chiuzbaian"},{"ns":0,"*":"Ion Predescu"},{"ns":0,"*":"Niculae Spiroiu"},{"ns":0,"*":"Gheorghe Tinca"},{"ns":0,"*":"Mihai Golu"},{"ns":0,"*":"Liviu Maior"},{"ns":0,"*":"Viorel M\u0103rgineanu"},{"ns":0,"*":"Grigore Zanc"},{"ns":0,"*":"Ioan Oancea"},{"ns":0,"*":"Marin Cristea"},{"ns":0,"*":"Constantin Teculescu"},{"ns":0,"*":"Cristian Ionescu (politician)"},{"ns":0,"*":"Petru Cri\u015fan"},{"ns":0,"*":"George Ioan D\u0103nescu"},{"ns":0,"*":"Doru Ioan T\u0103r\u0103cil\u0103"},{"ns":0,"*":"Aurel-Constantin Ilie"},{"ns":0,"*":"Paul Teodoru"},{"ns":0,"*":"Aurel Novac"},{"ns":0,"*":"Iulian Mincu"},{"ns":0,"*":"Daniela Barto\u015f"},{"ns":0,"*":"Andrei Chiric\u0103"},{"ns":0,"*":"Adrian Turicu"},{"ns":0,"*":"Dumitru Popescu (PSD politician)"},{"ns":0,"*":"Alexandru St\u0103nescu"},{"ns":0,"*":"Doru Dumitru Palade"},{"ns":0,"*":"Gheorghe Angelescu"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:V\u0103c\u0103roiu Cabinet"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ro icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commonscat"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:V\u0103c\u0103roiu Cabinet"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Legend2"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Alexandru_Mironov_(2012).JPG","Commons-logo.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.jurnalul.ro/articole/115196/astazi-e-ziua-ta...:--alexandru-mironov","http://www.tvr50.ro/top.php#","http://www.tvr50.ro","https://web.archive.org/web/20080131123554/http://www.tvr50.ro/","http://www.bbc.co.uk/romanian/news/story/2005/06/050603_psd_demisii.shtml","http://www.telegrafonline.ro/1202162400/articol/46370/alexandru_mironov_noul_presedinte_al_psr.html","https://www.wikidata.org/wiki/Q4721197","http://www.stiintasitehnica.ro/","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/65371866","http://isni.org/isni/0000000023553776","https://viaf.org/viaf/65371866"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Alexandru_Mironov","byteoffset":586,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Published books","number":"2","index":"2","fromtitle":"Alexandru_Mironov","byteoffset":6089,"anchor":"Published_books"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Alexandru_Mironov","byteoffset":6848,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Alexandru_Mironov","byteoffset":6876,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Alexandru Mironov","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Alexandru_Mironov","*":"commons:Category:Alexandru Mironov"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Mironov, Alexandru"},{"name":"wikibase_item","*":"Q4721197"}]}}