{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"S\u00edtio do Picapau Amarelo (novel series)","pageid":41679040,"revid":856529217,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">For the fictional setting, see <a href=\"/wiki/S%C3%ADtio_do_Picapau_Amarelo_(fictional_farm)\" title=\"S\u00edtio do Picapau Amarelo (fictional farm)\">S\u00edtio do Picapau Amarelo (fictional farm)</a>. For other uses, see <a href=\"/wiki/S%C3%ADtio_do_Picapau_Amarelo_(disambiguation)\" class=\"mw-redirect mw-disambig\" title=\"S\u00edtio do Picapau Amarelo (disambiguation)\">S\u00edtio do Picapau Amarelo</a>.</div>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-multiple_issues compact-ambox\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/40px-Ambox_important.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/60px-Ambox_important.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/80px-Ambox_important.svg.png 2x\" data-file-width=\"40\" data-file-height=\"40\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\"><div class=\"mw-collapsible\" style=\"width:95%; margin: 0.2em 0;\"><b>This article has multiple issues.</b> Please help <b><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=S%C3%ADtio_do_Picapau_Amarelo_(novel_series)&amp;action=edit\">improve it</a></b> or discuss these issues on the <b><a href=\"/wiki/Talk:S%C3%ADtio_do_Picapau_Amarelo_(novel_series)\" title=\"Talk:S\u00edtio do Picapau Amarelo (novel series)\">talk page</a></b>. <small><i>(<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove these template messages</a>)</i></small>\n<div class=\"mw-collapsible-content\" style=\"margin-top: 0.3em;\">\n      <table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/40px-Ambox_important.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/60px-Ambox_important.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/80px-Ambox_important.svg.png 2x\" data-file-width=\"40\" data-file-height=\"40\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>needs attention from an expert on the subject</b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please add a <i>reason</i> or a <i>talk</i> parameter to this template to explain the issue with the article. <br /><small><i>When placing this tag, consider <a href=\"/wiki/Template:Expert_needed#Parameters\" title=\"Template:Expert needed\">associating this request</a> with a <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject\" title=\"Wikipedia:WikiProject\">WikiProject</a>.</i></small></span>  <small><i>(March 2015)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=S%C3%ADtio_do_Picapau_Amarelo_(novel_series)&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.</span>  <small><i>(March 2015)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n    </div>\n</div><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"infobox\" style=\"width:22em\"><caption><i>S\u00edtio do Picapau Amarelo</i></caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:SeroesdeDonaBenta.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"SeroesdeDonaBenta.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/1/1b/SeroesdeDonaBenta.jpg/220px-SeroesdeDonaBenta.jpg\" width=\"220\" height=\"288\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/1/1b/SeroesdeDonaBenta.jpg 1.5x\" data-file-width=\"276\" data-file-height=\"361\" /></a><div>Cover of the book <i>Ser\u00f5es de Dona Benta</i>, Illustration by Manoel Victor Filho. In the cover are Mrs Benta, the cook Anastacia, Lucia, Pedrinho, the talking rag doll <a href=\"/wiki/Emilia_(S%C3%ADtio_do_Picapau_Amarelo)\" title=\"Emilia (S\u00edtio do Picapau Amarelo)\">Emilia</a>, and Viscount the corncob.</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<hr /><i>Reina\u00e7\u00f5es de Narizinho<br />Viagem Ao C\u00e9u<br />O Saci<br />Ca\u00e7adas de Pedrinho<br />Aventuras de Hans Staden<br />Hist\u00f3ria do Mundo para Crian\u00e7as<br />Mem\u00f3rias da Em\u00edlia<br />Em\u00edlia do Pa\u00eds da Gram\u00e1tica<br />Aritm\u00e9tica da Em\u00edlia<br />Geografia de Dona Benta<br />Ser\u00f5es de Dona Benta<br />Hist\u00f3ria das Inven\u00e7\u00f5es<br />Hist\u00f3ria das Inven\u00e7\u00f5es<br />Hist\u00f3rias de Tia Nast\u00e1cia<br />O Picapau Amarelo<br />A Reforma da Natureza<br />O Minotauro<br />A Chave do Tamanho<br />F\u00e1bulas<br />Os Doze Trabalhos de H\u00e9rcules<br />Peter Pan<br />Dom Quixote das Crian\u00e7as<br />O Po\u00e7o do Visconde<br />Hist\u00f3rias Diversas</i><hr /></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space: nowrap\">Author</th><td>\n<a href=\"/wiki/Monteiro_Lobato\" title=\"Monteiro Lobato\">Monteiro Lobato</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space: nowrap\">Language</th><td>\n<a href=\"/wiki/Brazilian_portuguese\" class=\"mw-redirect\" title=\"Brazilian portuguese\">Brazilian portuguese</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space: nowrap\">Genre</th><td>\n<a href=\"/wiki/Fantasy_literature\" title=\"Fantasy literature\">Fantasy</a><br /><a href=\"/wiki/Children%27s_literature\" title=\"Children&#39;s literature\">Children's literature</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space: nowrap\">Publisher</th><td>\nVarious (originally Editora Monteiro Lobato &amp; Cia)</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space: nowrap\">Published</th><td>\nDecember 1920 \u2013 1947</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space: nowrap\">Media type</th><td>\n<a href=\"/wiki/Printing\" title=\"Printing\">Print</a> (hardcover and paperback)</td></tr></tbody></table>\n<p><i><b>S\u00edtio do Picapau Amarelo</b></i> (literally translated and roughly known as \"<b>the Yellow Woodpecker Farm</b>\" or \"the Yellow Woodpecker Ranch\") is a series of 23 <a href=\"/wiki/Fantasy\" title=\"Fantasy\">fantasy</a> novels written by Brazilian author <a href=\"/wiki/Monteiro_Lobato\" title=\"Monteiro Lobato\">Monteiro Lobato</a><sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> between 1920 and 1940. The series is considered representative of Brazilian <a href=\"/wiki/Children%27s_literature\" title=\"Children&#39;s literature\">children's literature</a> and as the Brazilian equivalent to children's classics such as <a href=\"/wiki/C._S._Lewis\" title=\"C. S. Lewis\">C. S. Lewis</a>, <i><a href=\"/wiki/The_Chronicles_of_Narnia\" title=\"The Chronicles of Narnia\">The Chronicles of Narnia</a></i> and <a href=\"/wiki/L._Frank_Baum\" title=\"L. Frank Baum\">L. Frank Baum</a>'s <i><a href=\"/wiki/The_Wonderful_Wizard_of_Oz\" title=\"The Wonderful Wizard of Oz\">The Wonderful Wizard of Oz</a></i> <a href=\"/wiki/List_of_Oz_books\" title=\"List of Oz books\">series</a>. Lobato's single original adult fiction, a sci-fi novel entitled <i>O Presidente Negro</i> (\"The Black President\") set in the far future, would not achieve the same popularity of <i>S\u00edtio</i>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> The concept was introduced in Monteiro Lobato's 1920 novel <i>A Menina do Narizinho Arrebitado</i>, and was later republished as the first chapter of <i>Reina\u00e7\u00f5es de Narizinho</i>, which is the first novel of the actual <i>S\u00edtio</i> series. The main setting is <a href=\"/wiki/S%C3%ADtio_do_Picapau_Amarelo_(fictional_farm)\" title=\"S\u00edtio do Picapau Amarelo (fictional farm)\">S\u00edtio do Picapau Amarelo</a>, where a boy, a girl and their living and thinking toys enjoy exploring adventures in <a href=\"/wiki/Fantasy\" title=\"Fantasy\">fantasy</a>, discovery and learning.  On several occasions, they leave the ranch to explore other worlds such as <a href=\"/wiki/Neverland\" title=\"Neverland\">Neverland</a>, the mythological <a href=\"/wiki/Ancient_Greece\" title=\"Ancient Greece\">Ancient Greece</a>, an underwater world known as the Clear Waters Kingdom, and outer space. <i>S\u00edtio</i> is often symbolized by the character of <a href=\"/wiki/Emilia_(S%C3%ADtio_do_Picapau_Amarelo)\" title=\"Emilia (S\u00edtio do Picapau Amarelo)\">Em\u00edlia</a>, Lobato's most famous creation alongside Jeca Tatu.\n</p><p>All the <i>S\u00edtio</i> volumes have been published in other countries, including Russia (as <i>\u041e\u0440\u0434\u0435\u043d \u0416\u0451\u043b\u0442\u043e\u0433\u043e \u0414\u044f\u0442\u043b\u0430</i>) and <a href=\"/wiki/Argentine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Argentine\">Argentine</a> (as <i>\"El Rancho del P\u00e1jaro Amarillo\"</i>). While this two have the role series translated and adapted, the single volume <i>Reina\u00e7\u00f5es de Narizinho</i> was published in Italy, as <i>Nasino</i>.  <i>S\u00edtio do Picapau Amarelo</i> has never been translated to English, even though Monteiro Lobato also worked as a translator for numerous foreign novels to Brazilian Portuguese, such as <i><a href=\"/wiki/Tarzan_of_the_Apes\" title=\"Tarzan of the Apes\">Tarzan of the Apes</a></i>,<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> <i><a href=\"/wiki/Alice%27s_Adventures_in_Wonderland\" title=\"Alice&#39;s Adventures in Wonderland\">Alice's Adventures in Wonderland</a></i> and the two <i><a href=\"/wiki/Pollyana\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pollyana\">Pollyana</a></i> novels.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p><i>S\u00edtio</i> has also been adapted into two theatrical films in the 1950s and several television series, the most popular being <a href=\"/wiki/Rede_Globo\" title=\"Rede Globo\">Rede Globo</a>'s 1977-1983 and 2001-2007 productions.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> In 2012, an <a href=\"/wiki/S%C3%ADtio_do_Picapau_Amarelo_(animated_series)\" class=\"mw-redirect\" title=\"S\u00edtio do Picapau Amarelo (animated series)\">animated series</a> was produced by Rede Globo and Mixer, visually based on the 2001 version.\n</p><p>Globo retains the rights of <i>S\u00edtio do Picapau Amarelo</i> and publishes the books through its publishing division Editora Globo.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Background_and_conception\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Background and conception</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Main_characters\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Main characters</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Volumes\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Volumes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Tie-ins\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Tie-ins</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Criticism\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Criticism</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Political_views\"><span class=\"tocnumber\">5.1</span> <span class=\"toctext\">Political views</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Creationism_and_evolutionism\"><span class=\"tocnumber\">5.2</span> <span class=\"toctext\">Creationism and evolutionism</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Accusations_of_racism\"><span class=\"tocnumber\">5.3</span> <span class=\"toctext\">Accusations of racism</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Other_media\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Other media</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Films_and_television\"><span class=\"tocnumber\">6.1</span> <span class=\"toctext\">Films and television</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#Comics\"><span class=\"tocnumber\">6.2</span> <span class=\"toctext\">Comics</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#Soundtrack\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Soundtrack</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-15\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Background_and_conception\">Background and conception</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=S%C3%ADtio_do_Picapau_Amarelo_(novel_series)&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Background and conception\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In 1920, while in a chess match, Lobato's friend Toledo Malta told him the story of a fish that drowned after spending too much time away from the water. The idea became fixed in Lobato's mind, forcing him to write a short tale entitled <i>A Hist\u00f3ria do Peixinho Que Morreu Afogado</i> (\"The Tale of The Fish that Drowned to Death\"), now reported as lost. This tale inspired <i>A Menina do Narizinho Arrebitado</i> (\"The Girl with the Upturned Nose\"), published in Christmas 1920.\n</p><p><i>A Menina</i> introduced the title character L\u00facia \"Little Nose\" and her rag doll <a href=\"/wiki/Emilia_(S%C3%ADtio_do_Picapau_Amarelo)\" title=\"Emilia (S\u00edtio do Picapau Amarelo)\">Em\u00edlia</a> (Lobato's most popular creation alongside Jeca Tatu).  <i>A Menina</i> was later republished, in the following year, as the first chapter of <i>Reina\u00e7\u00f5es de Narizinho</i> (\"The Adventures of L\u00facia Little Nose\"), that introduced the other major characters Pedrinho and the Viscount of Sabugosa, and provided an expanded vision of the <i>S\u00edtio</i> universe.  For the ranch setting, Lobato was inspired by memories of his childhood, living in a <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a> countryside farm with his family.  In the characters, Lobato set his own childhood personality and family characteristics. His grandfather, the Viscount of Trememb\u00e9, was an inspiration for the corncob-made Viscount of Sabugosa, as Em\u00edlia features his \"stubborn\", \"bossy\" young behaviour.\n</p><p><i>A Chave do Tamanho</i> and <i>A Reforma da Natureza</i> are original novels featuring Lobato's trademark creation, the character of <a href=\"/wiki/Emilia_(S%C3%ADtio_do_Picapau_Amarelo)\" title=\"Emilia (S\u00edtio do Picapau Amarelo)\">Em\u00edlia</a>, intervening in reality and changing the world according to her will.  Monteiro Lobato borrowed several stories from the public domain and inserted them in his work.  In the novel <i>Peter Pan</i>, Mrs Benta tells her grandsons <a href=\"/wiki/J._M._Barrie\" title=\"J. M. Barrie\">J. M. Barrie</a>'s <a href=\"/wiki/Peter_and_Wendy\" title=\"Peter and Wendy\">novel of same name</a>, which she reads in English before deciding to narrate it on her own way.  In addition to the fantasy narrative, the series is known for its didactical role on young readers.  Several volumes feature the farm characters literally exploring the worlds of <a href=\"/wiki/Arithmetic\" title=\"Arithmetic\">Arithmetic</a> and <a href=\"/wiki/Grammar\" title=\"Grammar\">Grammar</a>; <i>Hist\u00f3ria do Mundo para Crian\u00e7as</i> provides an overview on the history of mankind for young readers, as it is told by Mrs Benta to her grandchildren. In <i>Geografia</i> and <i>Ser\u00f5es de Dona Benta</i>, the old lady teaches <a href=\"/wiki/Geography\" title=\"Geography\">Geography</a> and <a href=\"/wiki/Physical_chemistry\" title=\"Physical chemistry\">Physical chemistry</a> general concepts.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Main_characters\">Main characters</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=S%C3%ADtio_do_Picapau_Amarelo_(novel_series)&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Main characters\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:352px;\"><a href=\"/wiki/File:Sitio-characters.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/7/79/Sitio-characters.jpg/350px-Sitio-characters.jpg\" width=\"350\" height=\"167\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/7/79/Sitio-characters.jpg 1.5x\" data-file-width=\"456\" data-file-height=\"218\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Sitio-characters.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The major characters illustrated by Manoel Victor Filho, for the Editora Brasiliense editions. From left to right, the corncob Viscount, the <a href=\"/wiki/Emilia_(S%C3%ADtio_do_Picapau_Amarelo)\" title=\"Emilia (S\u00edtio do Picapau Amarelo)\">rag doll Em\u00edlia</a>, L\u00facia (\"Narizinho\"), Pedrinho, Aunt Nast\u00e1cia and Mrs Benta. In the background, the rhinoceros Quindim.</div></div></div>\n<ul><li><b>L\u00facia \"Narizinho\"</b> (<i>Lucia \"Little Nose\"</i>) - An 8-year-old girl with a turned-up nose is Benta's granddaughter and Pedrinho's cousin.  She is an orphan and lives on the farm with her grandmother.</li>\n<li><b>Pedrinho</b> (<i>Pete</i>) - A 9-year-old boy is Benta's grandson and Lucia's cousin.  He's a courageous (and usually infatuated) boy who's keen on adventures.  He lives in a big city, and spends his holidays at Mrs Benta's Farm.</li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Emilia_(S%C3%ADtio_do_Picapau_Amarelo)\" title=\"Emilia (S\u00edtio do Picapau Amarelo)\">Em\u00edlia</a></b> (<i>Emilia</i>) - Lucia's <a href=\"/wiki/Anthropomorphic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anthropomorphic\">anthropomorphic</a> rag doll, a present she received from Nast\u00e1cia.  Emilia is able to talk through some of Doctor Snail's \"Talking Pills\". She is very opinionated and headstrong.</li>\n<li><b>Dona Benta</b> (<i>Mrs. Benta</i>) - The farm's owner and most frequent 'storyteller'.</li>\n<li><b>Tia Nast\u00e1cia</b> (<i>Aunt Anastacia</i>) - Benta's <a href=\"/wiki/Maid\" title=\"Maid\">housemaid</a> and <a href=\"/wiki/Cook_(domestic_worker)\" title=\"Cook (domestic worker)\">cook</a>.  She's a middle-aged black woman who knows a lot of folk tales and is <a href=\"/wiki/Superstition\" title=\"Superstition\">superstitious</a>.</li>\n<li><b>Visconde de Sabugosa</b> (<i>Viscount of Corncob</i>) - A puppet made of a corncob, with a high IQ, a love for sciences and a tendency to be over-polite.  His ability to talk is never fully explained.</li>\n<li><b>Marqu\u00eas de Rabic\u00f3</b> (<i>Marquis of Short-Tail</i>) - A gluttonous and lazy <a href=\"/wiki/Pig\" title=\"Pig\">pig</a>.</li>\n<li><b>Conselheiro</b> (<i>Advisor</i>) - An old <a href=\"/wiki/Burro\" class=\"mw-redirect\" title=\"Burro\">burro</a> who was taught how to read by the Viscount and now is an eager reader and has developed a wise personality.</li>\n<li><b>Quindim</b> (<i>Candy</i>) - A <a href=\"/wiki/Rhinoceros\" title=\"Rhinoceros\">rhinoceros</a> who fled from a circus and was hidden by the children.  He teaches them how to speak English which he learned by hearing the <a href=\"/wiki/British_Empire\" title=\"British Empire\">British</a> while he was in his homeland, <a href=\"/wiki/Uganda\" title=\"Uganda\">Uganda</a> and is usually quite cowardly.</li>\n<li><b>Tio Barnab\u00e9</b> (<i>Uncle Barnaby</i>) - An old black man who knows a lot about folk superstitions and works at Mrs Benta's farm.</li>\n<li><b>Coronel Teodorico</b> (<i>Colonel Theodoric</i>) - Was a witness at Dona Benta's wedding and is still her best friend.  He often visits and has a cup of coffee with her.</li>\n<li><b>Elias</b> - A trader and merchant who owns a grocery store in the village.</li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Iara_(mythology)\" title=\"Iara (mythology)\">Iara</a></b> - A river <a href=\"/wiki/Mermaid\" title=\"Mermaid\">mermaid</a>, that seduces and bewitches men with her singing.</li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Saci_(Brazilian_folklore)\" title=\"Saci (Brazilian folklore)\">Saci-Perer\u00ea</a></b> - a one-legged trickster elf.</li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Cuco\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cuco\">Cuca</a></b> - A witch in an <a href=\"/wiki/Alligator\" title=\"Alligator\">alligator</a>'s body.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Volumes\">Volumes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=S%C3%ADtio_do_Picapau_Amarelo_(novel_series)&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Volumes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i><b>Reina\u00e7\u00f5es de Narizinho</b></i> (\"The Adventures of L\u00facia Little Nose\"), published in 1921 with <i>A Menina do Narizinho Arrebitado</i> as its first chapter.  In 2012, <i>A Menina</i> was released for the iPad format.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup></li>\n<li><i><b>Viagem ao C\u00e9u</b></i> (\"Voyage to the Sky\"). Pedrinho befriends an invisible magic being nicknamed Feather, which he has to wear in the head so people can disguise where he is. This being travels throughout space and time using a powerful magic powder, the Pirlimpimpim, and Pedrinho finds himself in possession of some as Feather forgets (or intentionally leaves) his knapsack on Pedrinho's bed. Using the powder, Pedrinho and the others take a trip through the <a href=\"/wiki/Solar_System\" title=\"Solar System\">Solar System</a> and learn a lot about the planets and get to meet several mythical beings.</li>\n<li><i><b>O Saci</b></i> (\"The Saci\"). Pedrinho learns from an old man, uncle Barnab\u00e9, how to attract and entrap the mythical gnome <a href=\"/wiki/Saci_(Brazilian_folklore)\" title=\"Saci (Brazilian folklore)\">Saci</a>, who enjoys playing pranks on farms.  After the demonic witch <a href=\"/wiki/Coco_(folklore)\" title=\"Coco (folklore)\">Cuca</a> curses L\u00facia, Pedrinho spends a night in the virgin forest with Saci, in order to make the witch bring the girl back.  The boy avoids the frightening supernatural beings that inhabit the place, such as the <a href=\"/wiki/Werewolf\" title=\"Werewolf\">Werewolf</a> (or <a href=\"/wiki/Lobishomen\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lobishomen\">Lobishomen</a>), the <a href=\"/wiki/Headless_Mule\" title=\"Headless Mule\">Headless Mule</a> and the <a href=\"/wiki/Will-o%27-the-wisp\" title=\"Will-o&#39;-the-wisp\">Boitat\u00e1</a>.</li>\n<li><i><b>Ca\u00e7adas de Pedrinho</b></i> (\"Pedrinho's Hunting\").  Pedrinho hunts down a jaguar and the family is forced to escape from a jamboree of other jaguars that threaten the ranch.  In the meantime, a tender rhinoceros escapes from a circus, is found and hid by Emilia the doll.  Pedrinho is asked to help find him but is eventually beaten by the doll's greater intelligence and strong persistence.</li>\n<li><i><b>Aventuras de Hans Staden</b></i> (\"The Adventures of Hans Staden\"). The tale of the 16th-century <a href=\"/wiki/Hans_Staden\" title=\"Hans Staden\">German sailor</a> who survived a shipwreck but was taken as hostage by the <a href=\"/wiki/Tupinamb%C3%A1_people\" title=\"Tupinamb\u00e1 people\">Tupinamba</a> <a href=\"/wiki/Indigenous_peoples_of_the_Americas\" title=\"Indigenous peoples of the Americas\">Indians</a> for two years is told by Mrs Benta to her grandsons over a fortnight of evening meals.</li>\n<li><i><b>Hist\u00f3ria do Mundo Para Crian\u00e7as</b></i> (\"History of the World for Children\"). The best-seller volume of the series, and a favourite of Brazilian historians for its contribution in children's learning.  A general vision of history is taught as a series of <i>causos</i> (folk stories) told by Mrs Benta to her grandsons.</li>\n<li><i><b>Mem\u00f3rias da Em\u00edlia</b></i> (\"Emilia's Memoirs\").  Em\u00edlia takes the Viscount as her personal secretary and starts to write about her life. As she is still young, she exaggerates, which makes every previous story seem different.  Meanwhile, a group of English children arrive at the ranch, curious to see the Angel with the Broken Wing.</li>\n<li><i><b>Em\u00edlia no Pa\u00eds da Gram\u00e1tica</b></i> (\"Emilia in the Land of Grammar\").  The children come to Grammar Country, where each language has a city and, guided by the bookworm rhinoceros, Quindim, learn spelling, linguistics, the use of dictionaries, and syntax.</li>\n<li><i><b>Aritm\u00e9tica da Em\u00edlia</b></i> (\"Emilia's Math Book\"). Teaches the basics of Arithmetics and Algebra.</li>\n<li><i><b>Geografia de Dona Benta</b></i> (\"Mrs Benta's Geography\"). The children are taken by Mrs Benta on a world cruise on board the ship \"Terror dos Mares\" (\"Terror of the Seas\").  Lobato describes how the United States and Japan managed to become developed nations quite recently (with the hope that the readers, when adult, would implement the same policies in Brazil).</li>\n<li><i><b>Ser\u00f5es de Dona Benta</b></i> (\"Night Chatting With Mrs Benta\").  Mrs Benta helps Pedrinho learn Physics.</li>\n<li><i><b>Hist\u00f3ria das Inven\u00e7\u00f5es</b></i> (\"The History of Inventions\"). The children become curious to know \"how things were invented\" and Mrs Benta teaches them.  The novel groups inventions according to the part of the body they supposedly \"extend\" and narrates the lives of famous inventors, like <a href=\"/wiki/Santos-Dumont\" class=\"mw-redirect\" title=\"Santos-Dumont\">Santos-Dumont</a>, the <a href=\"/wiki/Wright_Brothers\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wright Brothers\">Wright Brothers</a>, <a href=\"/wiki/Thomas_Edison\" title=\"Thomas Edison\">Thomas Edison</a> and <a href=\"/wiki/Guglielmo_Marconi\" title=\"Guglielmo Marconi\">Guglielmo Marconi</a>.</li>\n<li><i><b>Hist\u00f3rias de Tia Nast\u00e1cia</b></i> (\"Aunt Nast\u00e1cia's Tales\"). Aunt Nast\u00e1cia narrates Brazilian folk tales to the children.</li>\n<li><i><b>O Picapau Amarelo</b></i> (\"The Yellow Woodpecker\").  The characters of the fables and fairy tales decide to move into Mrs Benta's farm.</li>\n<li><i><b>A Reforma da Natureza</b></i> (\"Reforming Nature\"). Emilia and the Viscount dabble in <a href=\"/wiki/Genetics\" title=\"Genetics\">genetics</a>, <a href=\"/wiki/Anatomy\" title=\"Anatomy\">anatomy</a> and <a href=\"/wiki/Endocrinology\" title=\"Endocrinology\">endocrinology</a> and eventually create monsters, including a giant flea and a giant legged earthworm.  Emilia takes advantage of Mrs Benta visiting a cousin, and transforms plants and animals found at the Farm.  Mrs Benta returns and find things beyond recognition.</li>\n<li><i><b>O Minotauro</b></i> (\"The Minotaur\"). After the disappearance of Nast\u00e1cia in \"O Picapau Amarelo\", everybody goes to mythical Ancient Greece, in a journey to rescue the woman from the <a href=\"/wiki/Minotaur\" title=\"Minotaur\">Minotaur</a>.</li>\n<li><i><b>A Chave do Tamanho</b></i> (\"The Size Switch\"). Furious with the rampant war <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a>, Emilia plans to go to the \"House of Keys\", at the end of the world, and switch war off.  However, she makes a mistake and switches off the size of humans, which causes all mankind to become two inches high.  In the aftermath of the change, while the world leaders try to keep war going, common people try to organise themselves to survive against threats like rainfall, stray cats &amp; dogs, closed doors, mice and roaches.  Despite the huge number of deaths (mostly of people who cannot adapt to change), Lobato depicts a world that is possibly happier 'little' than it was 'big'.</li>\n<li><i><b>F\u00e1bulas</b></i> (\"Fables\"). Aesop's and La Fontaine's fables are told by Mrs Benta and 'commented on' by the children.  Em\u00edlia is pitiless in her review of the fables, ranging from sardonic irony to 'blearrgh'.</li>\n<li><i><b>Os Doze Trabalhos de H\u00e9rcules</b></i> (\"The Twelve Labors of Hercules\"). The twelve labors are told with intervention by the children.</li>\n<li><i><b>Peter Pan</b></i> (\"The Story of Peter Pan\"). Mrs Benta narrates the J. M. Barrie's story of <a href=\"/wiki/Peter_Pan\" title=\"Peter Pan\">Peter Pan</a> for her grandchildren.</li>\n<li><i><b>Dom Quixote das Crian\u00e7as</b></i> (\"Don Quixote for Children\"). The story of <a href=\"/wiki/Don_Quixote_de_la_Mancha\" class=\"mw-redirect\" title=\"Don Quixote de la Mancha\">Don Quixote de la Mancha</a> told for children.</li>\n<li><i><b>O Po\u00e7o do Visconde</b></i> (\"The Viscount's Well\"). The Viscount, Emilia and the children go in the search for <a href=\"/wiki/Petroleum\" title=\"Petroleum\">petroleum</a> at the Farm.</li>\n<li><i><b>Hist\u00f3rias Diversas</b></i> (\"Diverse Stories\"). A collection of short tales set in the farm (like <i>\"As botas de sete l\u00e9guas\"</i>, <i>\"A rainha Mabe\"</i>, <i>\"A violeta orgulhosa\"</i>, <i>\"O perisc\u00f3pio\"</i>, <i>\"A segunda jaca\"</i>, <i>\"A lampr\u00e9ia\"</i>, <i>\"Lagartas e borboletas\"</i>, <i>\"As fadas\"</i>, <i>\"A reina\u00e7\u00e3o at\u00f4mica\"</i>, <i>\"As ninfas de Em\u00edlia\"</i>, <i>\"O <a href=\"/wiki/Centaur\" title=\"Centaur\">centaurinho</a>\"</i>, <i>\"Uma pequena fada\"</i>, <i>\"Conto argentino\"</i>, \"<i>O museu da Em\u00edlia</i>\").  Several of this stories were intended to become novels but the author died and others are stories that have never been shown in the books by Monteiro Lobato.  It features the stage play <i>\"O Museu da Em\u00edlia\"</i> (<i>\"Emilia's Museum\"</i>), which was specially written by Monteiro Lobato to be presented at a school in <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a>, in 1938.</li></ul>\n<p>Lobato's books are not in public domain, and his current copyright will not expire until 2018.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Tie-ins\">Tie-ins</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=S%C3%ADtio_do_Picapau_Amarelo_(novel_series)&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Tie-ins\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Em\u00edlia, the Viscount and Mrs Benta, are featured in a <a href=\"/wiki/Biographical_novel\" title=\"Biographical novel\">biographical novel</a> written by Brazilian author Luciana Sandrini, <i>Minhas Mem\u00f3rias de Lobato</i> (\"My Lobato Memories\").<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>  The story is similar to <i>Mem\u00f3rias de Em\u00edlia</i>, but instead the doll writes about her creator, once again with the \"help\" of the Viscount.  Mrs Benta then tells them his story, detailing his entire life, from childhood to his final years.\n</p><p>Author <a href=\"/wiki/Moacyr_Scliar\" title=\"Moacyr Scliar\">Moacyr Scliar</a> wrote a short story, <i>Por Onde Anda Em\u00edlia</i>? (\"Whatever Happened to Emilia?\"), in which he suggests the fates of the doll and her family after several years have passed.  Mrs Benta and Aunt Nast\u00e1cia have died, Rabic\u00f3 has been turned into <a href=\"/wiki/Ham\" title=\"Ham\">ham</a>, and Pedrinho and L\u00facia have become adults and 'vanish'.  An aged Em\u00edlia is still alive and defiant as always, dreaming about switching off the keys of <a href=\"/wiki/Poverty\" title=\"Poverty\">Poverty</a>, <a href=\"/wiki/Unemployment\" title=\"Unemployment\">Unemployment</a> and <a href=\"/wiki/Hunger\" title=\"Hunger\">Hunger</a> (<a href=\"/wiki/Social_issues_in_Brazil\" title=\"Social issues in Brazil\">Brazilian social issues</a> of the present day).  The Yellow Woodpecker farm itself, their former world of fantasy is now possessed by homeless invaders (a reference to the <a href=\"/wiki/Homeless_Workers%27_Movement\" title=\"Homeless Workers&#39; Movement\">MST</a>). Having a <a href=\"/wiki/Conservatism\" title=\"Conservatism\">conservative</a> and an <a href=\"/wiki/Anarchism\" title=\"Anarchism\">anarchist</a> side, Emilia demonstrates being dubious over the movement, divided between adhering and go against it, while the most recommended person to advise her, her own creator, has  already died.  Scliar, however, makes no mention of the Viscount.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Criticism\">Criticism</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=S%C3%ADtio_do_Picapau_Amarelo_(novel_series)&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Criticism\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Political_views\">Political views</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=S%C3%ADtio_do_Picapau_Amarelo_(novel_series)&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Political views\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p><i>S\u00edtio</i>, as well as Lobato's general work, had a negative reception by Brazilian politicians of the time, who complained that his work was \"anti-patriot\", and that criticising the government at children was \"impolite\".  Lobato replied that \"it was important\" to him \"to convey his critical spirit through his stories, and that \"people were used to lying to their children by saying that Brazil was a really wondrous country\".\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Creationism_and_evolutionism\">Creationism and evolutionism</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=S%C3%ADtio_do_Picapau_Amarelo_(novel_series)&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Creationism and evolutionism\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>According to Luciana Sandrini's <a href=\"/wiki/Biography\" title=\"Biography\">biography</a> <i>Minhas Mem\u00f3rias de Lobato</i>,<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> the novels were banned from several Catholic schools due to its evolutionist nature.  In 1942, a nun required all her students to burn their <i>S\u00edtio</i> books in a bonfire.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Accusations_of_racism\">Accusations of racism</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=S%C3%ADtio_do_Picapau_Amarelo_(novel_series)&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Accusations of racism\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Monteiro Lobato, after his death, has been accused of <a href=\"/wiki/Racism\" title=\"Racism\">racism</a> due to the portrayal and treatment of black people in several of his works.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>  In 2010 a Brazilian educator attempted to legally ban <i>Ca\u00e7adas de Pedrinho</i> from Brazilian junior schools for the prejudiced narrative and terms contained in the novel.  For example, Lobato describes Aunt Nast\u00e1cia (a <a href=\"/wiki/Mulatto\" title=\"Mulatto\">mulatta</a>), climbing up \"the <a href=\"/wiki/Maypole\" title=\"Maypole\">pole of Saint Pedro</a> as an old monkey\", and that \"no one would escape\" the jaguars attack, \"neither Aunt Nast\u00e1cia, of black flesh.\"<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p><p>An academic analysis made by the Instituto de Pesquisas e Estudos Sociais at the <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro_State_University\" title=\"Rio de Janeiro State University\">Rio de Janeiro State University</a> reportedly has proven that Monteiro Lobato was a \"dangerously influential <a href=\"/wiki/Racist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Racist\">racist</a> working on the scholastic area\", and cites a letter Lobato sent to Toledo Neiva, in which he complains about \"a country [Brazil] where black men don't have strength enough to organize a <a href=\"/wiki/Ku_Klux_Klan\" title=\"Ku Klux Klan\">Ku Klux Klan</a>\", and comparing it to the United States by mentioning <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Siegfried\" title=\"Andr\u00e9 Siegfried\">Andr\u00e9 Siegfried</a>, \"glad that they're not a second Brazil.  Some day, justice will be done to the Ku Klux Klan.\"<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Other_media\">Other media</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=S%C3%ADtio_do_Picapau_Amarelo_(novel_series)&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Other media\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Films_and_television\">Films and television</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=S%C3%ADtio_do_Picapau_Amarelo_(novel_series)&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Films and television\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The series was first adapted into a live-action production in 1951, as a theatrical film. <i><a href=\"/wiki/O_Saci_(1951_film)\" class=\"mw-redirect\" title=\"O Saci (1951 film)\">O Saci</a></i>, based on the novel of same name,  and was directed by Rodolfo Nanni.  It introduced child actress Olga Maria in the role of <a href=\"/wiki/Emilia_(S%C3%ADtio_do_Picapau_Amarelo)\" title=\"Emilia (S\u00edtio do Picapau Amarelo)\">Em\u00edlia</a>.  In the following year <i>S\u00edtio</i> became <a href=\"/wiki/S%C3%ADtio_do_Pica-pau_Amarelo_(1952_television_series)\" class=\"mw-redirect\" title=\"S\u00edtio do Pica-pau Amarelo (1952 television series)\">a television series</a> produced by <a href=\"/wiki/TV_Tupi\" class=\"mw-redirect\" title=\"TV Tupi\">TV Tupi</a>.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup>  In 1967, a new series premiered on <a href=\"/wiki/Rede_Bandeirantes\" title=\"Rede Bandeirantes\">Rede Bandeirantes</a>.  A second movie, <i>O Picapau Amarelo</i>, was released in 1973, directed by Geraldo Sarno and based on the novel of same name. <a href=\"/wiki/Rede_Globo\" title=\"Rede Globo\">Rede Globo</a> bought the rights and started producing <i>S\u00edtio do Picapau Amarelo</i> in 1977.  The series ran for six years until it was canceled in 1983.\n</p><p>After the first Rede Globo series ended, playwright C\u00edntia Abravanel, daughter of Brazilian TV host <a href=\"/wiki/Silvio_Santos\" title=\"Silvio Santos\">Silvio Santos</a>, bought <i>S\u00edtio'</i>s rights with the intention of adapting the series to her father's network <a href=\"/wiki/Sistema_Brasileiro_de_Televis%C3%A3o\" title=\"Sistema Brasileiro de Televis\u00e3o\">SBT</a>.  However, Santos showed no interest in the idea (as he is known for his usual investment on foreign series such as <i><a href=\"/wiki/Chiquititas_(1997_Brasil)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chiquititas (1997 Brasil)\">Chiquititas</a></i> and <i>Carrossel</i>), and the rights were returned to Rede Globo.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p><p>Globo later produced a new version of <i>S\u00edtio</i> in 2001, featuring the first child actress to portray <a href=\"/wiki/Emilia_(S%C3%ADtio_do_Picapau_Amarelo)\" title=\"Emilia (S\u00edtio do Picapau Amarelo)\">Em\u00edlia</a> in more than fifty years, <a href=\"/wiki/Isabelle_Drummond\" title=\"Isabelle Drummond\">Isabelle Drummond</a>.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup>  The series ran for six years and featured original characters that had not appeared in the books.  Cuca's hunchback rotten minion Pesadelo (\"Nightmare\"), and the tender Z\u00e9 Carij\u00f3 (based on other Monteiro Lobato's famous creation, Jeca Tatu) were made popular among the audience.  This version was canceled in 2007 due to poor ratings.  An <a href=\"/wiki/S%C3%ADtio_do_Picapau_Amarelo_(animated_series)\" class=\"mw-redirect\" title=\"S\u00edtio do Picapau Amarelo (animated series)\">animated series</a> was released in 2012, produced by Globo and Mixer, and based on the 2001 version.  It currently airs on the Globo and <a href=\"/wiki/Cartoon_Network\" title=\"Cartoon Network\">Cartoon Network</a>.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Comics\">Comics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=S%C3%ADtio_do_Picapau_Amarelo_(novel_series)&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Comics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/S%C3%ADtio_do_Picapau_Amarelo_(comics)\" title=\"S\u00edtio do Picapau Amarelo (comics)\">S\u00edtio do Picapau Amarelo (comics)</a></div>\n<p>The 1977 series became a comic a few months after the program's debut, published by RGE. The major characters later received their own titles, such as <i>Em\u00edlia</i>, <i>Pedrinho</i> and <i>Visconde</i>. After 1981 the comics had significant changes in the art style and were discontinued in 1984. The 2001 series was brought into the comic book format in 2003 for the national Brazilian anti-hunger campaign Fome Zero, entitled <i>Em\u00edlia e a Turma do S\u00edtio no Fome Zero</i>. The series generally dealt with nutritional reeducation.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup> In 2006 were published new comic books also based on the 2001 series, by <a href=\"/wiki/Editora_Globo\" title=\"Editora Globo\">Globo</a>. Titles starring <i>Em\u00edlia</i> and <i>Cuca</i> were also published in this period. The comics were discontinued in 2008 and since then there has never been another adaptation.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Soundtrack\">Soundtrack</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=S%C3%ADtio_do_Picapau_Amarelo_(novel_series)&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Soundtrack\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>1977 - <a href=\"/wiki/Som_Livre\" title=\"Som Livre\">Som Livre</a> - <a href=\"/wiki/S%C3%ADtio_do_Picapau_Amarelo_(album)\" class=\"mw-redirect\" title=\"S\u00edtio do Picapau Amarelo (album)\">S\u00edtio do Picapau Amarelo</a></li>\n<li>1979 - <a href=\"/wiki/Som_Livre\" title=\"Som Livre\">Som Livre</a> - <a href=\"/wiki/S%C3%ADtio_do_Picapau_Amarelo_Vol._2_(album)\" class=\"mw-redirect\" title=\"S\u00edtio do Picapau Amarelo Vol. 2 (album)\">S\u00edtio do Picapau Amarelo Vol. 2</a></li>\n<li>2001 - <a href=\"/wiki/Som_Livre\" title=\"Som Livre\">Som Livre</a> -  <a href=\"/wiki/S%C3%ADtio_do_Picapau_Amarelo_(2001_album)\" class=\"mw-redirect\" title=\"S\u00edtio do Picapau Amarelo (2001 album)\">S\u00edtio do Picapau Amarelo</a></li>\n<li>2005 - <a href=\"/wiki/Som_Livre\" title=\"Som Livre\">Som Livre</a> - <a href=\"/w/index.php?title=S%C3%ADtio_do_Picapau_Amarelo_(2005_album)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"S\u00edtio do Picapau Amarelo (2005 album) (page does not exist)\">S\u00edtio do Picapau Amarelo</a></li>\n<li>2006 - <a href=\"/wiki/Som_Livre\" title=\"Som Livre\">Som Livre</a> - <a href=\"/w/index.php?title=S%C3%ADtio_do_Picapau_Amarelo_(2006_album)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"S\u00edtio do Picapau Amarelo (2006 album) (page does not exist)\">S\u00edtio do Picapau Amarelo</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=S%C3%ADtio_do_Picapau_Amarelo_(novel_series)&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Emilia_(S%C3%ADtio_do_Picapau_Amarelo)\" title=\"Emilia (S\u00edtio do Picapau Amarelo)\">Em\u00edlia</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/O_Saci_(1951_film)\" class=\"mw-redirect\" title=\"O Saci (1951 film)\">O Saci</a></i>, 1951 film.</li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%ADtio_do_Picapau_Amarelo_(fictional_farm)\" title=\"S\u00edtio do Picapau Amarelo (fictional farm)\">S\u00edtio do Picapau Amarelo (fictional farm)</a>, the main setting.</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/S%C3%ADtio_do_Pica-pau_Amarelo_(1952_television_series)\" class=\"mw-redirect\" title=\"S\u00edtio do Pica-pau Amarelo (1952 television series)\">S\u00edtio do Pica-pau Amarelo</a></i>, 1952 television series.</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/S%C3%ADtio_do_Picapau_Amarelo_(animated_series)\" class=\"mw-redirect\" title=\"S\u00edtio do Picapau Amarelo (animated series)\">S\u00edtio do Picapau Amarelo</a></i>, 2012 animated series.</li></ul>\n<div class=\"noprint metadata navbox\" role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" style=\"font-weight:bold;padding:0.4em 2em\"><ul style=\"margin:0.1em 0 0\"><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Tom_Sawyer_1876_frontispiece.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Tom Sawyer 1876 frontispiece.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1d/Tom_Sawyer_1876_frontispiece.jpg/15px-Tom_Sawyer_1876_frontispiece.jpg\" width=\"15\" height=\"21\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1d/Tom_Sawyer_1876_frontispiece.jpg/23px-Tom_Sawyer_1876_frontispiece.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1d/Tom_Sawyer_1876_frontispiece.jpg/30px-Tom_Sawyer_1876_frontispiece.jpg 2x\" data-file-width=\"1115\" data-file-height=\"1536\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Children%27s_literature\" title=\"Portal:Children&#39;s literature\">Children's literature portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Brazil.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Brazil.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/24px-Flag_of_Brazil.svg.png\" width=\"24\" height=\"17\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/36px-Flag_of_Brazil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/48px-Flag_of_Brazil.svg.png 2x\" data-file-width=\"720\" data-file-height=\"504\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Brazil\" title=\"Portal:Brazil\">Brazil portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Trumpet01.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Trumpet01.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2a/Trumpet01.svg/24px-Trumpet01.svg.png\" width=\"24\" height=\"8\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2a/Trumpet01.svg/36px-Trumpet01.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2a/Trumpet01.svg/48px-Trumpet01.svg.png 2x\" data-file-width=\"539\" data-file-height=\"170\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:1920s\" title=\"Portal:1920s\">1920s portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Lange-MigrantMother02.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Lange-MigrantMother02.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/54/Lange-MigrantMother02.jpg/16px-Lange-MigrantMother02.jpg\" width=\"16\" height=\"21\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/54/Lange-MigrantMother02.jpg/25px-Lange-MigrantMother02.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/54/Lange-MigrantMother02.jpg/32px-Lange-MigrantMother02.jpg 2x\" data-file-width=\"6205\" data-file-height=\"8066\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:1930s\" title=\"Portal:1930s\">1930s portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:The_USS_Arizona_(BB-39)_burning_after_the_Japanese_attack_on_Pearl_Harbor_-_NARA_195617_-_Edit.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"The USS Arizona (BB-39) burning after the Japanese attack on Pearl Harbor - NARA 195617 - Edit.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/09/The_USS_Arizona_%28BB-39%29_burning_after_the_Japanese_attack_on_Pearl_Harbor_-_NARA_195617_-_Edit.jpg/24px-The_USS_Arizona_%28BB-39%29_burning_after_the_Japanese_attack_on_Pearl_Harbor_-_NARA_195617_-_Edit.jpg\" width=\"24\" height=\"19\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/09/The_USS_Arizona_%28BB-39%29_burning_after_the_Japanese_attack_on_Pearl_Harbor_-_NARA_195617_-_Edit.jpg/36px-The_USS_Arizona_%28BB-39%29_burning_after_the_Japanese_attack_on_Pearl_Harbor_-_NARA_195617_-_Edit.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/09/The_USS_Arizona_%28BB-39%29_burning_after_the_Japanese_attack_on_Pearl_Harbor_-_NARA_195617_-_Edit.jpg/48px-The_USS_Arizona_%28BB-39%29_burning_after_the_Japanese_attack_on_Pearl_Harbor_-_NARA_195617_-_Edit.jpg 2x\" data-file-width=\"2940\" data-file-height=\"2326\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:1940s\" title=\"Portal:1940s\">1940s portal</a></span></li></ul></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=S%C3%ADtio_do_Picapau_Amarelo_(novel_series)&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.e-biografias.net/monteiro_lobato/\">Monteiro Lobato - E-Biografias</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140214053212/http://www.e-biografias.net/monteiro_lobato/\">Archived</a> 2014-02-14 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://acertodecontas.blog.br/economia/o-presidente-negro-um-livro-assustador/\">O Presidente Negro. Um livro assustador &#124; Acerto de Contas</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140202100928/http://acertodecontas.blog.br/economia/o-presidente-negro-um-livro-assustador/\">Archived</a> 2014-02-02 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://listasliterarias.blogspot.com.br/2012/11/10-provaveis-coisas-que-talvez-voce-nao.html\">10 Prov\u00e1veis coisas que talvez voc\u00ea n\u00e3o saiba sobre Tarzan ~ Listas Liter\u00e1rias &#124; Muito al\u00e9m dos livros &#124;</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140201202901/http://listasliterarias.blogspot.com.br/2012/11/10-provaveis-coisas-que-talvez-voce-nao.html\">Archived</a> 2014-02-01 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140201180200/http://myrtus.uspnet.usp.br/tradterm/site/images/revistas/v17n1/10_TradTerm_17_-_Katia_dos_Santos.pdf\">\"Archived copy\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://myrtus.uspnet.usp.br/tradterm/site/images/revistas/v17n1/10_TradTerm_17_-_Katia_dos_Santos.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 2014-02-01<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-01-19</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fmyrtus.uspnet.usp.br%2Ftradterm%2Fsite%2Fimages%2Frevistas%2Fv17n1%2F10_TradTerm_17_-_Katia_dos_Santos.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AS%C3%ADtio+do+Picapau+Amarelo+%28novel+series%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://memoriaglobo.globo.com/programas/entretenimento/infantojuvenis/sitio-do-picapau-amarelo-1-versao.htm\">S\u00cdTIO DO PICAPAU AMARELO - 1\u00aa VERS\u00c3O</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150801181903/http://memoriaglobo.globo.com/programas/entretenimento/infantojuvenis/sitio-do-picapau-amarelo-1-versao.htm\">Archived</a> 2015-08-01 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://memoriaglobo.globo.com/programas/entretenimento/infantojuvenis/sitio-do-picapau-amarelo-2-versao.htm\">S\u00cdTIO DO PICAPAU AMARELO - 2\u00aa VERS\u00c3O</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150715010822/http://memoriaglobo.globo.com/programas/entretenimento/infantojuvenis/sitio-do-picapau-amarelo-2-versao.htm\">Archived</a> 2015-07-15 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://lobato.globo.com/edglobo_lancamentosdabienal.asp\">LOBATO - Editora Globo</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120717013746/http://lobato.globo.com/edglobo_lancamentosdabienal.asp\">Archived</a> 2012-07-17 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://revistacrescer.globo.com/Revista/Crescer/0,,EMI163835-10536,00-LIVRO+DE+MONTEIRO+LOBATO+PARA+IPAD.html\">Crescer - NOT\u00cdCIAS - Aplicativo de Monteiro Lobato para Ipad</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160604040230/http://revistacrescer.globo.com/Revista/Crescer/0%2C%2CEMI163835-10536%2C00-LIVRO%20DE%20MONTEIRO%20LOBATO%20PARA%20IPAD.html\">Archived</a> 2016-06-04 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://seboletraselivros.wordpress.com/2010/03/21/minhas-memorias-de-lobato/\">Minhas Mem\u00f3rias de Lobato \u00abSebo Letras e Livros Sebo Letras e Livros</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140221084305/http://seboletraselivros.wordpress.com/2010/03/21/minhas-memorias-de-lobato/\">Archived</a> 2014-02-21 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.companhiadasletras.com.br/detalhe.php?codigo=40054\">MINHAS MEM\u00d3RIAS DE LOBATO - Luciana Sandroni - Companhia das Letras</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140202131140/http://www.companhiadasletras.com.br/detalhe.php?codigo=40054\">Archived</a> 2014-02-02 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140103135405/http://www.revistaemilia.com.br/mostra.php?id=258\">:: Revista Emilia&#160;::</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://g1.globo.com/educacao/noticia/2012/09/mais-uma-obra-de-monteiro-lobato-e-questionada-por-suposto-racismo.html\">G1 - Mais uma obra de Monteiro Lobato \u00e9 questionada por suposto racismo - not\u00edcias em Educa\u00e7\u00e3o</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140202111512/http://g1.globo.com/educacao/noticia/2012/09/mais-uma-obra-de-monteiro-lobato-e-questionada-por-suposto-racismo.html\">Archived</a> 2014-02-02 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.observatoriodaimprensa.com.br/news/view/_ed714_monteiro_lobato_e_o_racismo\">Monteiro Lobato e o racismo - \u00cdntegra da entrevista concedida \u00e0 CartaCapitaln\u00ba 716, 21/9/2012, da qual a edi\u00e7\u00e3o da revista aproveitou trechos. Marisa Lajolo \u00e9 doutora em Letra...</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140201120448/http://www.observatoriodaimprensa.com.br/news/view/_ed714_monteiro_lobato_e_o_racismo\">Archived</a> 2014-02-01 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://educacao.uol.com.br/noticias/2012/09/25/discussao-sobre-racismo-na-obra-de-monteiro-lobato-continua-hoje-em-reuniao-no-mec.htm\">Discuss\u00e3o sobre racismo na obra de Monteiro Lobato continua hoje em reuni\u00e3o no MEC - Not\u00edcias - UOL Educa\u00e7\u00e3o</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140201144831/http://educacao.uol.com.br/noticias/2012/09/25/discussao-sobre-racismo-na-obra-de-monteiro-lobato-continua-hoje-em-reuniao-no-mec.htm\">Archived</a> 2014-02-01 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cartacapital.com.br/revista/749/monteiro-lobato-racista-empedernido\">Monteiro Lobato, racista empedernido \u2014 CartaCapital</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140201223935/http://www.cartacapital.com.br/revista/749/monteiro-lobato-racista-empedernido\">Archived</a> 2014-02-01 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Feres J\u00fanior, Jo\u00e3o; Nascimento, Leonardo Fernandes; Eisenberg, Zena Winona (March 2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_abstract&amp;pid=S0011-52582013000100004&amp;lng=en&amp;nrm=iso&amp;tlng=pt\">\"Monteiro Lobato and political correctness\"</a>. <i>Dados</i>. <b>56</b> (1): 69\u2013108. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1590/S0011-52582013000100004\">10.1590/S0011-52582013000100004</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0011-5258\">0011-5258</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Dados&amp;rft.atitle=Monteiro+Lobato+and+political+correctness&amp;rft.volume=56&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=69-108&amp;rft.date=2013-03&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1590%2FS0011-52582013000100004&amp;rft.issn=0011-5258&amp;rft.aulast=Feres+J%C3%BAnior&amp;rft.aufirst=Jo%C3%A3o&amp;rft.au=Nascimento%2C+Leonardo+Fernandes&amp;rft.au=Eisenberg%2C+Zena+Winona&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.scielo.br%2Fscielo.php%3Fscript%3Dsci_abstract%26pid%3DS0011-52582013000100004%26lng%3Den%26nrm%3Diso%26tlng%3Dpt&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AS%C3%ADtio+do+Picapau+Amarelo+%28novel+series%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.teledramaturgia.com.br/tele/sitio_tupib.asp\">S\u00edtio do Picapau Amarelo (Tupi) - Teledramaturgia</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140201144003/http://www.teledramaturgia.com.br/tele/sitio_tupib.asp\">Archived</a> 2014-02-01 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.terra.com.br/istoegente/53/reportagem/rep_filha.htm\">ISTO\u00c9 Gente Online</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140118221322/http://www.terra.com.br/istoegente/53/reportagem/rep_filha.htm\">Archived</a> 2014-01-18 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://mdemulher.abril.com.br/tv-novelas-famosos/fotos/acontece/isabelle-drummond-relembre-carreira-atriz-cresceu-seus-personagens-681071.shtml\">Isabelle Drummond: relembre a carreira da atriz que cresceu com seus personagens - Novelas e Famosos - MdeMulher - Ed. Abril</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140221051551/http://mdemulher.abril.com.br/tv-novelas-famosos/fotos/acontece/isabelle-drummond-relembre-carreira-atriz-cresceu-seus-personagens-681071.shtml\">Archived</a> 2014-02-21 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www1.folha.uol.com.br/folhinha/1020804-serie-animada-do-sitio-do-picapau-amarelo-tera-ritmo-acelerado.shtml\">\"Archived copy\"</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140202124028/http://www1.folha.uol.com.br/folhinha/1020804-serie-animada-do-sitio-do-picapau-amarelo-tera-ritmo-acelerado.shtml\">Archived</a> from the original on 2014-02-02<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-01-19</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww1.folha.uol.com.br%2Ffolhinha%2F1020804-serie-animada-do-sitio-do-picapau-amarelo-tera-ritmo-acelerado.shtml&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AS%C3%ADtio+do+Picapau+Amarelo+%28novel+series%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://oglobo.globo.com/blogs/animacao/posts/2013/12/05/2-temporada-do-sitio-do-picapau-amarelo-chega-no-cartoon-517310.asp\">2\u00aa Temporada do S\u00edtio do Picapau Amarelo Chega no Cartoon - Anima\u00e7\u00e3o S.A.: O Globo</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140124051637/http://oglobo.globo.com/blogs/animacao/posts/2013/12/05/2-temporada-do-sitio-do-picapau-amarelo-chega-no-cartoon-517310.asp\">Archived</a> 2014-01-24 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://sitio.fernandofelix.com.br/acao.htm\">S\u00edtio do Pica-Pau-Amarelo - A\u00e7\u00e3o Social</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140121020235/http://sitio.fernandofelix.com.br/acao.htm\">Archived</a> 2014-01-21 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ebah.com.br/content/ABAAABqJQAK/hq-que-educacao-alimentar-sitio-pica-pau-amarelo\">HQ - O que \u00e9 educa\u00e7\u00e3o alimentar? (S\u00edtio do Pica-Pau-Amarelo)</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140201173838/http://www.ebah.com.br/content/ABAAABqJQAK/hq-que-educacao-alimentar-sitio-pica-pau-amarelo\">Archived</a> 2014-02-01 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://omelete.uol.com.br/quadrinhos/emilia-e-a-turma-do-sitio-no-fome-zero/#.UtoprdK5fIU\">Em\u00edlia e a Turma do S\u00edtio no Fome Zero &gt; Quadrinhos &#124; Omelete</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140201185231/http://omelete.uol.com.br/quadrinhos/emilia-e-a-turma-do-sitio-no-fome-zero/\">Archived</a> 2014-02-01 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=S%C3%ADtio_do_Picapau_Amarelo_(novel_series)&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://lobato.globo.com/\">MONTEIRO LOBATO</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.museumonteirolobato.com.br/\">A Saga de Monteiro Lobato no Vale do Para\u00edba</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://mundodositio.globo.com/?gclid=CJHt45v8irwCFSFo7AodKnIA1A\">Mundo do S\u00edtio - O mundo virtual do S\u00edtio do Picapau Amarelo</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"S\u00edtio_do_Picapau_Amarelo_by_Monteiro_Lobato\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:S%C3%ADtio_do_Picapau_Amarelo\" title=\"Template:S\u00edtio do Picapau Amarelo\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:S%C3%ADtio_do_Picapau_Amarelo\" title=\"Template talk:S\u00edtio do Picapau Amarelo\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:S%C3%ADtio_do_Picapau_Amarelo&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"S\u00edtio_do_Picapau_Amarelo_by_Monteiro_Lobato\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><i><a class=\"mw-selflink selflink\">S\u00edtio do Picapau Amarelo</a></i> by <a href=\"/wiki/Monteiro_Lobato\" title=\"Monteiro Lobato\">Monteiro Lobato</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Film adaptations</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/O_Saci_(film)\" title=\"O Saci (film)\">O Saci</a></i> (1951)</li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=O_Picapau_Amarelo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"O Picapau Amarelo (page does not exist)\">O Picapau Amarelo</a></i> (1973)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Television adaptations</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/S%C3%ADtio_do_Pica-pau_Amarelo_(1952_television_series)\" class=\"mw-redirect\" title=\"S\u00edtio do Pica-pau Amarelo (1952 television series)\">1952 TV series</a></li>\n<li>1977 TV series</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=S%C3%ADtio_do_Picapau_Amarelo_(2001_television_series)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"S\u00edtio do Picapau Amarelo (2001 television series) (page does not exist)\">2001 TV series</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%ADtio_do_Picapau_Amarelo_(animated_series)\" class=\"mw-redirect\" title=\"S\u00edtio do Picapau Amarelo (animated series)\">2012 animated series</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Related</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Emilia_(S%C3%ADtio_do_Picapau_Amarelo)\" title=\"Emilia (S\u00edtio do Picapau Amarelo)\">Emilia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%ADtio_do_Picapau_Amarelo_(fictional_farm)\" title=\"S\u00edtio do Picapau Amarelo (fictional farm)\">Setting</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%ADtio_do_Picapau_Amarelo_(comics)\" title=\"S\u00edtio do Picapau Amarelo (comics)\">Comics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%ADtio_do_Picapau_Amarelo_(video_game)\" title=\"S\u00edtio do Picapau Amarelo (video game)\">Video game</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1261\nCached time: 20180909114334\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.332 seconds\nReal time usage: 0.426 seconds\nPreprocessor visited node count: 1357/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 54535/2097152 bytes\nTemplate argument size: 7811/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 13/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 17839/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.141/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.68 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  340.547      1 -total\n 36.10%  122.939      1 Template:Reflist\n 26.26%   89.416      3 Template:Ambox\n 21.66%   73.777      1 Template:Multiple_issues\n 13.14%   44.739     20 Template:Webarchive\n 13.06%   44.476      2 Template:Cite_web\n 11.24%   38.293      1 Template:Infobox_book_series\n 10.86%   36.989      1 Template:About\n 10.74%   36.575      1 Template:Expert_needed\n  8.86%   30.159      1 Template:Infobox\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:41679040-0!canonical and timestamp 20180909114333 and revision id 856529217\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/El_Rancho_del_P%C3%A1jaro_Amarillo","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"El Rancho del P\u00e1jaro Amarillo"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/S%C3%ADtio_do_Picapau_Amarelo","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"S\u00edtio do Picapau Amarelo"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"Sitio do Picapau Amarelo (novel series)","hidden":"","*":"Articles_needing_expert_attention_with_no_reason_or_talk_parameter"},{"sortkey":"Sitio do Picapau Amarelo (novel series)","hidden":"","*":"Articles_needing_unspecified_expert_attention"},{"sortkey":"Sitio do Picapau Amarelo (novel series)","hidden":"","*":"Articles_needing_expert_attention_from_March_2015"},{"sortkey":"Sitio do Picapau Amarelo (novel series)","hidden":"","*":"All_articles_needing_expert_attention"},{"sortkey":"Sitio do Picapau Amarelo (novel series)","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_March_2015"},{"sortkey":"Sitio do Picapau Amarelo (novel series)","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"Sitio do Picapau Amarelo (novel series)","hidden":"","*":"Articles_with_multiple_maintenance_issues"},{"sortkey":"Sitio do Picapau Amarelo (novel series)","*":"Fantasy_novel_series"},{"sortkey":"Sitio do Picapau Amarelo (novel series)","*":"Sentient_toys_in_fiction"},{"sortkey":"Sitio do Picapau Amarelo (novel series)","*":"Series_of_children's_books"},{"sortkey":"Sitio do Picapau Amarelo (novel series)","*":"S\u00edtio_do_Picapau_Amarelo"},{"sortkey":"Sitio do Picapau Amarelo (novel series)","*":"Literature_featuring_anthropomorphic_characters"},{"sortkey":"Sitio do Picapau Amarelo (novel series)","*":"Novels_based_on_fairy_tales"},{"sortkey":"Sitio do Picapau Amarelo (novel series)","*":"Greco-Roman_mythology_in_popular_culture"},{"sortkey":"Sitio do Picapau Amarelo (novel series)","*":"Heracles_in_fiction"},{"sortkey":"Sitio do Picapau Amarelo (novel series)","*":"Size_change_in_fiction"},{"sortkey":"Sitio do Picapau Amarelo (novel series)","*":"Books_adapted_into_films"},{"sortkey":"Sitio do Picapau Amarelo (novel series)","*":"Brazilian_mythology_in_popular_culture"},{"sortkey":"Sitio do Picapau Amarelo (novel series)","*":"Novels_set_in_Brazil"},{"sortkey":"Sitio do Picapau Amarelo (novel series)","*":"Brazilian_magic_realism_novels"},{"sortkey":"Sitio do Picapau Amarelo (novel series)","*":"Time_travel_novels"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing expert attention from March 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from March 2015"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Expert needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S\u00edtio do Picapau Amarelo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alice's Adventures in Wonderland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alligator"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anarchism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anatomy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ancient Greece"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Siegfried"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anthropomorphic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arithmetic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biographical novel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian portuguese"},{"ns":0,"exists":"","*":"British Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burro"},{"ns":0,"exists":"","*":"C. S. Lewis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cartoon Network"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centaur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Children's literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chiquititas (1997 Brasil)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coco (folklore)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conservatism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cook (domestic worker)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital object identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Don Quixote de la Mancha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Editora Globo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emilia (S\u00edtio do Picapau Amarelo)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Endocrinology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fantasy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fantasy literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grammar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guglielmo Marconi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ham"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Staden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Headless Mule"},{"ns":0,"exists":"","*":"Homeless Workers' Movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hunger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iara (mythology)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous peoples of the Americas"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isabelle Drummond"},{"ns":0,"exists":"","*":"J. M. Barrie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ku Klux Klan"},{"ns":0,"exists":"","*":"L. Frank Baum"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Oz books"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lobishomen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maypole"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mermaid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minotaur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moacyr Scliar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monteiro Lobato"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mulatto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neverland"},{"ns":0,"exists":"","*":"O Saci (1951 film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"O Saci (film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Pan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter and Wendy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petroleum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Physical chemistry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pollyana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poverty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Printing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Racism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Racist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rede Bandeirantes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rede Globo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rhinoceros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rio de Janeiro State University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saci (Brazilian folklore)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santos-Dumont"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silvio Santos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sistema Brasileiro de Televis\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social issues in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Solar System"},{"ns":0,"exists":"","*":"Som Livre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Superstition"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00edtio do Pica-pau Amarelo (1952 television series)"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00edtio do Picapau Amarelo (2001 album)"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00edtio do Picapau Amarelo (album)"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00edtio do Picapau Amarelo (animated series)"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00edtio do Picapau Amarelo (comics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00edtio do Picapau Amarelo (disambiguation)"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00edtio do Picapau Amarelo (fictional farm)"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00edtio do Picapau Amarelo (video game)"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00edtio do Picapau Amarelo Vol. 2 (album)"},{"ns":0,"exists":"","*":"TV Tupi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tarzan of the Apes"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Chronicles of Narnia"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Wonderful Wizard of Oz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas Edison"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tupinamb\u00e1 people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uganda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unemployment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Werewolf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Will-o'-the-wisp"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wright Brothers"},{"ns":0,"*":"S\u00edtio do Picapau Amarelo (2005 album)"},{"ns":0,"*":"S\u00edtio do Picapau Amarelo (2006 album)"},{"ns":0,"*":"O Picapau Amarelo"},{"ns":0,"*":"S\u00edtio do Picapau Amarelo (2001 television series)"},{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:S\u00edtio do Picapau Amarelo (novel series)"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:S\u00edtio do Picapau Amarelo"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:1920s"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:1930s"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:1940s"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Brazil"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Children's literature"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:About"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Multiple issues"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Expert needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Expert needed/catcheck"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More citations needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox book series"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal bar"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S\u00edtio do Picapau Amarelo"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:About"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal bar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/c"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/b"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["Ambox_important.svg","Question_book-new.svg","SeroesdeDonaBenta.jpg","Sitio-characters.jpg","Tom_Sawyer_1876_frontispiece.jpg","Flag_of_Brazil.svg","Trumpet01.svg","Lange-MigrantMother02.jpg","The_USS_Arizona_(BB-39)_burning_after_the_Japanese_attack_on_Pearl_Harbor_-_NARA_195617_-_Edit.jpg"],"externallinks":["http://www.e-biografias.net/monteiro_lobato/","https://web.archive.org/web/20140214053212/http://www.e-biografias.net/monteiro_lobato/","http://acertodecontas.blog.br/economia/o-presidente-negro-um-livro-assustador/","https://web.archive.org/web/20140202100928/http://acertodecontas.blog.br/economia/o-presidente-negro-um-livro-assustador/","http://listasliterarias.blogspot.com.br/2012/11/10-provaveis-coisas-que-talvez-voce-nao.html","https://web.archive.org/web/20140201202901/http://listasliterarias.blogspot.com.br/2012/11/10-provaveis-coisas-que-talvez-voce-nao.html","https://web.archive.org/web/20140201180200/http://myrtus.uspnet.usp.br/tradterm/site/images/revistas/v17n1/10_TradTerm_17_-_Katia_dos_Santos.pdf","http://myrtus.uspnet.usp.br/tradterm/site/images/revistas/v17n1/10_TradTerm_17_-_Katia_dos_Santos.pdf","http://memoriaglobo.globo.com/programas/entretenimento/infantojuvenis/sitio-do-picapau-amarelo-1-versao.htm","https://web.archive.org/web/20150801181903/http://memoriaglobo.globo.com/programas/entretenimento/infantojuvenis/sitio-do-picapau-amarelo-1-versao.htm","http://memoriaglobo.globo.com/programas/entretenimento/infantojuvenis/sitio-do-picapau-amarelo-2-versao.htm","https://web.archive.org/web/20150715010822/http://memoriaglobo.globo.com/programas/entretenimento/infantojuvenis/sitio-do-picapau-amarelo-2-versao.htm","http://lobato.globo.com/edglobo_lancamentosdabienal.asp","https://web.archive.org/web/20120717013746/http://lobato.globo.com/edglobo_lancamentosdabienal.asp","http://revistacrescer.globo.com/Revista/Crescer/0,,EMI163835-10536,00-LIVRO+DE+MONTEIRO+LOBATO+PARA+IPAD.html","https://web.archive.org/web/20160604040230/http://revistacrescer.globo.com/Revista/Crescer/0,,EMI163835-10536,00-LIVRO%20DE%20MONTEIRO%20LOBATO%20PARA%20IPAD.html","http://seboletraselivros.wordpress.com/2010/03/21/minhas-memorias-de-lobato/","https://web.archive.org/web/20140221084305/http://seboletraselivros.wordpress.com/2010/03/21/minhas-memorias-de-lobato/","http://www.companhiadasletras.com.br/detalhe.php?codigo=40054","https://web.archive.org/web/20140202131140/http://www.companhiadasletras.com.br/detalhe.php?codigo=40054","https://web.archive.org/web/20140103135405/http://www.revistaemilia.com.br/mostra.php?id=258","http://g1.globo.com/educacao/noticia/2012/09/mais-uma-obra-de-monteiro-lobato-e-questionada-por-suposto-racismo.html","https://web.archive.org/web/20140202111512/http://g1.globo.com/educacao/noticia/2012/09/mais-uma-obra-de-monteiro-lobato-e-questionada-por-suposto-racismo.html","http://www.observatoriodaimprensa.com.br/news/view/_ed714_monteiro_lobato_e_o_racismo","https://web.archive.org/web/20140201120448/http://www.observatoriodaimprensa.com.br/news/view/_ed714_monteiro_lobato_e_o_racismo","http://educacao.uol.com.br/noticias/2012/09/25/discussao-sobre-racismo-na-obra-de-monteiro-lobato-continua-hoje-em-reuniao-no-mec.htm","https://web.archive.org/web/20140201144831/http://educacao.uol.com.br/noticias/2012/09/25/discussao-sobre-racismo-na-obra-de-monteiro-lobato-continua-hoje-em-reuniao-no-mec.htm","http://www.cartacapital.com.br/revista/749/monteiro-lobato-racista-empedernido","https://web.archive.org/web/20140201223935/http://www.cartacapital.com.br/revista/749/monteiro-lobato-racista-empedernido","http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_abstract&pid=S0011-52582013000100004&lng=en&nrm=iso&tlng=pt","//doi.org/10.1590/S0011-52582013000100004","//www.worldcat.org/issn/0011-5258","http://www.teledramaturgia.com.br/tele/sitio_tupib.asp","https://web.archive.org/web/20140201144003/http://www.teledramaturgia.com.br/tele/sitio_tupib.asp","http://www.terra.com.br/istoegente/53/reportagem/rep_filha.htm","https://web.archive.org/web/20140118221322/http://www.terra.com.br/istoegente/53/reportagem/rep_filha.htm","http://mdemulher.abril.com.br/tv-novelas-famosos/fotos/acontece/isabelle-drummond-relembre-carreira-atriz-cresceu-seus-personagens-681071.shtml","https://web.archive.org/web/20140221051551/http://mdemulher.abril.com.br/tv-novelas-famosos/fotos/acontece/isabelle-drummond-relembre-carreira-atriz-cresceu-seus-personagens-681071.shtml","http://www1.folha.uol.com.br/folhinha/1020804-serie-animada-do-sitio-do-picapau-amarelo-tera-ritmo-acelerado.shtml","https://web.archive.org/web/20140202124028/http://www1.folha.uol.com.br/folhinha/1020804-serie-animada-do-sitio-do-picapau-amarelo-tera-ritmo-acelerado.shtml","http://oglobo.globo.com/blogs/animacao/posts/2013/12/05/2-temporada-do-sitio-do-picapau-amarelo-chega-no-cartoon-517310.asp","https://web.archive.org/web/20140124051637/http://oglobo.globo.com/blogs/animacao/posts/2013/12/05/2-temporada-do-sitio-do-picapau-amarelo-chega-no-cartoon-517310.asp","http://sitio.fernandofelix.com.br/acao.htm","https://web.archive.org/web/20140121020235/http://sitio.fernandofelix.com.br/acao.htm","http://www.ebah.com.br/content/ABAAABqJQAK/hq-que-educacao-alimentar-sitio-pica-pau-amarelo","https://web.archive.org/web/20140201173838/http://www.ebah.com.br/content/ABAAABqJQAK/hq-que-educacao-alimentar-sitio-pica-pau-amarelo","http://omelete.uol.com.br/quadrinhos/emilia-e-a-turma-do-sitio-no-fome-zero/#.UtoprdK5fIU","https://web.archive.org/web/20140201185231/http://omelete.uol.com.br/quadrinhos/emilia-e-a-turma-do-sitio-no-fome-zero/","http://lobato.globo.com/","http://www.museumonteirolobato.com.br/","http://mundodositio.globo.com/?gclid=CJHt45v8irwCFSFo7AodKnIA1A"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Background and conception","number":"1","index":"1","fromtitle":"S\u00edtio_do_Picapau_Amarelo_(novel_series)","byteoffset":6313,"anchor":"Background_and_conception"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Main characters","number":"2","index":"2","fromtitle":"S\u00edtio_do_Picapau_Amarelo_(novel_series)","byteoffset":8704,"anchor":"Main_characters"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Volumes","number":"3","index":"3","fromtitle":"S\u00edtio_do_Picapau_Amarelo_(novel_series)","byteoffset":11404,"anchor":"Volumes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Tie-ins","number":"4","index":"4","fromtitle":"S\u00edtio_do_Picapau_Amarelo_(novel_series)","byteoffset":18927,"anchor":"Tie-ins"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Criticism","number":"5","index":"5","fromtitle":"S\u00edtio_do_Picapau_Amarelo_(novel_series)","byteoffset":20688,"anchor":"Criticism"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Political views","number":"5.1","index":"6","fromtitle":"S\u00edtio_do_Picapau_Amarelo_(novel_series)","byteoffset":20703,"anchor":"Political_views"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Creationism and evolutionism","number":"5.2","index":"7","fromtitle":"S\u00edtio_do_Picapau_Amarelo_(novel_series)","byteoffset":21154,"anchor":"Creationism_and_evolutionism"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Accusations of racism","number":"5.3","index":"8","fromtitle":"S\u00edtio_do_Picapau_Amarelo_(novel_series)","byteoffset":21722,"anchor":"Accusations_of_racism"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Other media","number":"6","index":"9","fromtitle":"S\u00edtio_do_Picapau_Amarelo_(novel_series)","byteoffset":25031,"anchor":"Other_media"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Films and television","number":"6.1","index":"10","fromtitle":"S\u00edtio_do_Picapau_Amarelo_(novel_series)","byteoffset":25048,"anchor":"Films_and_television"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Comics","number":"6.2","index":"11","fromtitle":"S\u00edtio_do_Picapau_Amarelo_(novel_series)","byteoffset":28883,"anchor":"Comics"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Soundtrack","number":"7","index":"12","fromtitle":"S\u00edtio_do_Picapau_Amarelo_(novel_series)","byteoffset":30608,"anchor":"Soundtrack"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"8","index":"13","fromtitle":"S\u00edtio_do_Picapau_Amarelo_(novel_series)","byteoffset":31090,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"9","index":"14","fromtitle":"S\u00edtio_do_Picapau_Amarelo_(novel_series)","byteoffset":31537,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"10","index":"15","fromtitle":"S\u00edtio_do_Picapau_Amarelo_(novel_series)","byteoffset":31565,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>S\u00edtio do Picapau Amarelo</i> (novel series)","iwlinks":[],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>S\u00edtio do Picapau Amarelo</i> (novel series)"},{"name":"defaultsort","*":"Sitio do Picapau Amarelo (novel series)"},{"name":"wikibase_item","*":"Q7666221"}]}}