{"parse":{"title":"International Students' Day","pageid":3172800,"revid":846971739,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=International_Students%27_Day&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.</span>  <small><i>(November 2017)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p><b>International Students' Day</b> is an <a href=\"/wiki/International_observance\" class=\"mw-redirect\" title=\"International observance\">international observance</a> of the <a href=\"/wiki/Student\" title=\"Student\">student</a> community, held annually on November 17. Originally commemorating the <a href=\"/wiki/Nazi_Germany\" title=\"Nazi Germany\">Nazi</a> storming of <a href=\"/wiki/List_of_Czech_universities#Old_universities\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of Czech universities\">Czech universities</a> in 1939 and the subsequent killing and sending of students to <a href=\"/wiki/Nazi_concentration_camps\" title=\"Nazi concentration camps\">concentration camps</a>, it is now marked by a number of universities, sometimes on a day other than November 17, as a nonpolitical celebration of the <a href=\"/wiki/Multiculturalism\" title=\"Multiculturalism\">multiculturalism</a> of their <a href=\"/wiki/International_student\" title=\"International student\">international students</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Origin\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Origin</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Observances\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Observances</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Origin\">Origin</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=International_Students%27_Day&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Origin\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The date commemorates the anniversary of the 1939 Nazi storming of the <a href=\"/wiki/Charles_University_in_Prague\" class=\"mw-redirect\" title=\"Charles University in Prague\">University of Prague</a> after demonstrations against the <a href=\"/wiki/German_occupation_of_Czechoslovakia\" title=\"German occupation of Czechoslovakia\">German occupation of Czechoslovakia</a> and the killings of <a href=\"/wiki/Jan_Opletal\" title=\"Jan Opletal\">Jan Opletal</a> and worker <a href=\"/w/index.php?title=V%C3%A1clav_Sedl%C3%A1%C4%8Dek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"V\u00e1clav Sedl\u00e1\u010dek (page does not exist)\">V\u00e1clav Sedl\u00e1\u010dek</a>. The Nazis rounded up the students, murdered nine student leaders and sent over 1,200 students to concentration camps, mainly <a href=\"/wiki/Sachsenhausen_concentration_camp\" title=\"Sachsenhausen concentration camp\">Sachsenhausen</a>. They subsequently closed all Czech universities and colleges. By this time Czechoslovakia no longer existed, as it had been divided into the <a href=\"/wiki/Protectorate_of_Bohemia_and_Moravia\" title=\"Protectorate of Bohemia and Moravia\">Protectorate of Bohemia and Moravia</a> and the <a href=\"/wiki/Slovak_Republic_(1939%E2%80%9345)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Slovak Republic (1939\u201345)\">Slovak Republic</a> under a fascist puppet government.<sup id=\"cite_ref-sulc_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sulc-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>In late 1939 the Nazi authorities in the Protectorate of Bohemia and Moravia suppressed a demonstration in Prague held by students of the Medical Faculty of <a href=\"/wiki/Charles_University\" title=\"Charles University\">Charles University</a>. The demonstration was held on 28 October to commemorate the anniversary of the independence of the Czechoslovak Republic (1918). During this demonstration the student Jan Opletal was shot, and later died from his injuries on 11 November. On 15 November his body was supposed to be transported from Prague to his home in <a href=\"/wiki/Moravia\" title=\"Moravia\">Moravia</a>. His funeral procession consisted of thousands of students, who turned the event into an anti-Nazi demonstration. However, the Nazi authorities took drastic measures in response, closing all Czech higher education institutions, arresting more than 1,200 students, who were then sent to concentration camps, executing nine students and professors without trial on 17 November. Historians speculate that the Nazis granted permission for the funeral procession already expecting a violent outcome, in order to use that as a pretext for closing down universities and purging anti-fascist dissidents.<sup id=\"cite_ref-studyeu_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-studyeu-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-radiocz_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-radiocz-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>The nine students and professors executed on 17 November in Prague were:\n</p>\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Josef_Matou%C5%A1ek\" title=\"Josef Matou\u0161ek\">Josef Matou\u0161ek</a></b> (historian and <a href=\"/wiki/Associate_professor\" title=\"Associate professor\">associate professor</a>; participated in the organisation of Opletal's funeral)</li>\n<li><b>Jaroslav Kl\u00edma</b> (student of law; Chairman of the National Association of Czech Students in Bohemia and Moravia, requested the release of students arrested by the <a href=\"/wiki/Gestapo\" title=\"Gestapo\">Gestapo</a> during Opletal's funeral)</li>\n<li><b>Jan Weinert</b> (student of <a href=\"/wiki/Bohemistics\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bohemistics\">Bohemistics</a> and <a href=\"/wiki/Germanistics\" class=\"mw-redirect\" title=\"Germanistics\">Germanistics</a>; requested the release of students arrested by the <a href=\"/wiki/Gestapo\" title=\"Gestapo\">Gestapo</a> during Opletal's funeral)</li>\n<li><b>Josef Adamec</b> (student of law; secretary of the National Association of Czech Students in Bohemia and Moravia)</li>\n<li><b>Jan \u010cern\u00fd</b> (student of medicine; requested the release of students arrested by the <a href=\"/wiki/Gestapo\" title=\"Gestapo\">Gestapo</a> during Opletal's funeral)</li>\n<li><b>Marek Frauwirth</b> (student of economics; as an employee of the Slovak embassy in Prague, he was issuing false passports to Jews trying to flee from the Nazis)</li>\n<li><b>Bed\u0159ich Koula</b> (student of law; secretary of the Association of Czech students in Bohemia)</li>\n<li><b>V\u00e1clav \u0160afr\u00e1nek</b> (student of architecture; record-keeper of the National Association of Czech Students in Bohemia and Moravia)</li>\n<li><b>Franti\u0161ek Skorkovsk\u00fd</b> (student of law; Director of a Committee of the <a href=\"/wiki/Conf%C3%A9d%C3%A9ration_Internationale_des_%C3%89tudiants\" title=\"Conf\u00e9d\u00e9ration Internationale des \u00c9tudiants\">Conf\u00e9d\u00e9ration Internationale des \u00c9tudiants</a>, Chairman of the Foreign Department of the National Association of Czech Students in Bohemia and Moravia)</li></ul>\n<p>An initial idea to commemorate the atrocities inflicted on students in German-occupied Czechoslovakia was discussed among Czechoslovak Army troops in England in 1940. A small group of soldiers, former elected student officials, decided to renew the Central Association of Czechoslovak Students (USCS) which had been disbanded by the German Protectorate in Czechoslovakia. The idea of commemorating the November 17 tragedy was discussed with the British <a href=\"/wiki/National_Union_of_Students_(United_Kingdom)\" title=\"National Union of Students (United Kingdom)\">National Union of Students of England and Wales</a> and other foreign students fighting the Nazis from England. With the support of <a href=\"/wiki/Edvard_Benes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Edvard Benes\">Edvard Benes</a>, President-in-Exile of Czechoslovakia, the USCS was reestablished in London on 17 November 1940, one year after the events at the Czech universities, with the following members:\n</p>\n<div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em;\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Vaclav_Palecek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vaclav Palecek (page does not exist)\">Vaclav Palecek</a>, Chairman</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Cenek_Adamec&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cenek Adamec (page does not exist)\">Cenek Adamec</a>, Vice Chairman</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Karel_Machacek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Karel Machacek (page does not exist)\">Karel Machacek</a>, Vice Chairman</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Bohuslav_Sulc&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bohuslav Sulc (page does not exist)\">Bohuslav Sulc</a>, Secretary General</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Bozetech_Dubovy&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bozetech Dubovy (page does not exist)\">Bozetech Dubovy</a>, Treasurer</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pavel_Kavan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pavel Kavan (page does not exist)\">Pavel Kavan</a>, Chairman of the Foreign Section</li>\n<li><a href=\"/wiki/Lubor_Zink\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lubor Zink\">Lubor Zink</a>, Chairman of the Cultural Section</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Leopold_Rozboril&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Leopold Rozboril (page does not exist)\">Leopold Rozboril</a>, Chairman of the Organization Section</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jiri_Bleier&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jiri Bleier (page does not exist)\">Jiri Bleier</a>, Chairman of the Social Section</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Milan_Smutny&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Milan Smutny (page does not exist)\">Milan Smutny</a>, Chairman of the High School Section</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gustav_Galko&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gustav Galko (page does not exist)\">Gustav Galko</a></li></ul>\n</div>\n<p>Throughout 1941 efforts were made to convince students of other nations to acknowledge November 17 as a day of commemoration, celebrating and encouraging resistance against the Nazis and the fight for freedom and democracy in all nations. These negotiating efforts were mostly carried out by Zink, Palecek, Kavan and <a href=\"/w/index.php?title=Lena_Chivers&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lena Chivers (page does not exist)\">Lena Chivers</a>, Vice President of the NUS. Fourteen countries eventually agreed and signed the following proclamation:\n</p><p>\"We, students of Great Britain and its territories and India, North and South America, the USSR, Belgium, Czechoslovakia, France, Greece, China, Holland, Norway, Poland, Yugoslavia and all free nations, to honour and commemorate the tortured and executed students who were the first to raise their voices to reject Nazi oppression and condemn the occupation of 1939, proclaim November 17 as International Students' Day.\"\n</p><p>The inaugural meeting was held in London's <a href=\"/wiki/Caxton_Hall\" title=\"Caxton Hall\">Caxton Hall</a> on 16 November 1941, with support from President Benes. The proclamation was read and accepted by all attendees, among them representatives of all governments who were in exile in London. The meeting was presided over by USCS Chairman Palecek; the key speakers were <a href=\"/wiki/Sergej_Ingr\" title=\"Sergej Ingr\">Sergej Ingr</a>, Czechoslovak Secretary of Defence; Lena Chivers and <a href=\"/w/index.php?title=Elizabeth_Shields-Collins&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Elizabeth Shields-Collins (page does not exist)\">Elizabeth Shields-Collins</a> of the UK; <a href=\"/wiki/Olav_Rytter\" title=\"Olav Rytter\">Olav Rytter</a> of Norway; <a href=\"/w/index.php?title=Claude_Guy&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Claude Guy (page does not exist)\">Claude Guy</a> of France, A. Vlajcic representing Yugoslavia. \n</p><p>On 17 November 1941, members of the USCS Executive Committee had a long audience with President Benes, and similar meetings with the President took place annually on November 17 throughout WWII. The BBC's Czechoslovakian department prepared a special report for November 17 which was broadcast to occupied Czechoslovakia. Many British universities interrupted their schedule to commemorate the events in Prague two years earlier, by reading the proclamation of November 17. Among them were <a href=\"/wiki/University_of_Manchester\" title=\"University of Manchester\">Manchester</a>, <a href=\"/wiki/University_of_Reading\" title=\"University of Reading\">Reading</a>, <a href=\"/wiki/University_of_Exeter\" title=\"University of Exeter\">Exeter</a>, <a href=\"/wiki/University_of_Bristol\" title=\"University of Bristol\">Bristol</a>, <a href=\"/wiki/University_of_Aberystwyth\" class=\"mw-redirect\" title=\"University of Aberystwyth\">Aberystwyth</a>, <a href=\"/wiki/University_of_Leicester\" title=\"University of Leicester\">Leicester</a>, <a href=\"/wiki/University_of_London\" title=\"University of London\">London</a>, <a href=\"/wiki/Royal_Holloway,_University_of_London\" title=\"Royal Holloway, University of London\">Holloway College</a>, <a href=\"/wiki/University_of_Bournemouth\" class=\"mw-redirect\" title=\"University of Bournemouth\">Bournemouth</a>, <a href=\"/wiki/University_of_Sheffield\" title=\"University of Sheffield\">Sheffield</a>, <a href=\"/wiki/King%27s_College_London\" title=\"King&#39;s College London\">King's College London</a>, <a href=\"/wiki/University_of_Birmingham\" title=\"University of Birmingham\">Birmingham</a>, <a href=\"/wiki/University_of_Leeds\" title=\"University of Leeds\">Leeds</a>, <a href=\"/wiki/University_of_Liverpool\" title=\"University of Liverpool\">Liverpool</a>, <a href=\"/wiki/Bangor_University\" title=\"Bangor University\">Bangor</a>, <a href=\"/wiki/University_of_Cardiff\" class=\"mw-redirect\" title=\"University of Cardiff\">Cardiff</a>, <a href=\"/wiki/University_of_Glasgow\" title=\"University of Glasgow\">Glasgow</a>, and <a href=\"/wiki/University_of_Edinburgh\" title=\"University of Edinburgh\">Edinburgh</a>. During the war <a href=\"/wiki/Oxford_University\" class=\"mw-redirect\" title=\"Oxford University\">Oxford University</a> extended assistance to the closed Charles University, allowing dozens of Czechoslovak students in exile to graduate.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Observances\">Observances</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=International_Students%27_Day&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Observances\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In 1989 independent student leaders together with the <a href=\"/wiki/Youth_organizations_in_Communist_Czechoslovakia\" title=\"Youth organizations in Communist Czechoslovakia\">Socialist Union of Youth</a> (SSM/SZM) organized a mass demonstration to commemorate International Students\u2019 Day. The students used this 50th-anniversary event to express their dissatisfaction with the ruling <a href=\"/wiki/Communist_Party_of_Czechoslovakia\" title=\"Communist Party of Czechoslovakia\">Communist Party of Czechoslovakia</a>. By nightfall, what had begun as a peaceful commemorative event turned violent, with many participants brutally beaten by riot police, red berets, and other members of law enforcement agencies. About 15,000 people took part in this demonstration. The only person left lying where the beatings took place was thought to be the body of a student, but in fact turned out to be an undercover agent. The rumour that a student had died due to the police brutality triggered further actions; the same night, students and theatre actors agreed to go on strike. The events linked to the International Students' Day of 17 November 1989 helped spark the <a href=\"/wiki/Velvet_Revolution\" title=\"Velvet Revolution\">Velvet Revolution</a> in Czechoslovakia. <i>Struggle for Freedom and Democracy Day</i> is today observed as an official holiday in both <a href=\"/wiki/Public_holidays_in_the_Czech_Republic\" title=\"Public holidays in the Czech Republic\">the Czech Republic</a> (since 2000, following a campaign by the Czech <a href=\"/wiki/Student_Chamber_of_the_Council_of_Higher_Education_Institutions\" title=\"Student Chamber of the Council of Higher Education Institutions\">Student Chamber of the Council of Higher Education Institutions</a>) and <a href=\"/wiki/National_holidays_in_Slovakia\" class=\"mw-redirect\" title=\"National holidays in Slovakia\">Slovakia</a>.\n</p><p>After the <a href=\"/wiki/Fall_of_the_Berlin_Wall\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fall of the Berlin Wall\">fall of the Berlin Wall</a> and the resulting crisis within the <a href=\"/wiki/International_Union_of_Students\" title=\"International Union of Students\">International Union of Students</a>, celebrations for 17 November were held in only a few countries without any international coordination. During the <a href=\"/wiki/World_Social_Forum\" title=\"World Social Forum\">World Social Forum</a> held in <a href=\"/wiki/Mumbai\" title=\"Mumbai\">Mumbai</a>, India, in 2004, some international student unions such as the <a href=\"/w/index.php?title=Organization_of_Caribbean_and_Latin_American_Students&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Organization of Caribbean and Latin American Students (page does not exist)\">Organization of Caribbean and Latin American Students</a> (OCLAE) and some national unions such as the Italian <a href=\"/wiki/Unione_degli_Studenti\" title=\"Unione degli Studenti\">Unione degli Studenti</a> decided to re-launch the date and to call for a global demonstration on 17 November 2004. Student movements in many countries mobilised again that year and continued observing International Students' Day in following years with the support of the <a href=\"/wiki/Organising_Bureau_of_European_School_Student_Unions\" title=\"Organising Bureau of European School Student Unions\">Organising Bureau of European School Student Unions</a> (OBESSU) and the <a href=\"/wiki/European_Students%27_Union\" title=\"European Students&#39; Union\">European Students' Union</a> (ESU).\n</p><p>In 2009, on the 70th anniversary of 17 November 1939, OBESSU and ESU promoted a number of initiatives throughout Europe to commemorate the date. An event was held from 16 to 18 November at the <a href=\"/wiki/University_of_Brussels\" class=\"mw-redirect\" title=\"University of Brussels\">University of Brussels</a>, focusing on the history of the students' movement and its role in promoting active citizenship against authoritarian regimes, and followed by an assembly discussing the role of student unions today and the need for the recognition of a European Student Rights Charter. The conference gathered around 100 students representing national students and student unions from over 30 European countries, as well as some international delegations.<sup id=\"cite_ref-obessu_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-obessu-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Czechoslovakia_in_World_War_II\" style=\";wide;padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background-color:#C3D6EF;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Czechoslovakia_in_World_War_II\" title=\"Template:Czechoslovakia in World War II\"><abbr title=\"View this template\" style=\";background-color:#C3D6EF;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Czechoslovakia_in_World_War_II\" title=\"Template talk:Czechoslovakia in World War II\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";background-color:#C3D6EF;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Czechoslovakia_in_World_War_II&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";background-color:#C3D6EF;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Czechoslovakia_in_World_War_II\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Czechoslovakia\" title=\"Czechoslovakia\">Czechoslovakia</a> in <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">Government</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0;;wide\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:5.5em;background-color:#DCDCDC;\"><a href=\"/wiki/Czechoslovak_government-in-exile\" title=\"Czechoslovak government-in-exile\">Government-in-exile</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Edvard_Bene%C5%A1\" title=\"Edvard Bene\u0161\">Edvard Bene\u0161</a>\n<ul><li><i>president</i></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jan_%C5%A0r%C3%A1mek\" title=\"Jan \u0160r\u00e1mek\">Jan \u0160r\u00e1mek</a>\n<ul><li><i>prime minister</i></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jan_Masaryk\" title=\"Jan Masaryk\">Jan Masaryk</a>\n<ul><li><i>foreign minister</i></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Franti%C5%A1ek_Moravec\" title=\"Franti\u0161ek Moravec\">Franti\u0161ek Moravec</a>\n<ul><li><i>chief of intelligence</i></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:5.5em;background-color:#DCDCDC;\"><a href=\"/wiki/Protectorate_of_Bohemia_and_Moravia\" title=\"Protectorate of Bohemia and Moravia\">Protectorate</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0;;wide\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:5.5em;background-color:#DCDCDC;\"><a href=\"/wiki/German_occupation_of_Czechoslovakia\" title=\"German occupation of Czechoslovakia\">Nazi</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Konstantin_von_Neurath\" title=\"Konstantin von Neurath\">Konstantin von Neurath</a>, <a href=\"/wiki/Reinhard_Heydrich\" title=\"Reinhard Heydrich\">Reinhard Heydrich</a>, <a href=\"/wiki/Kurt_Daluege\" title=\"Kurt Daluege\">Kurt Daluege</a>, <a href=\"/wiki/Wilhelm_Frick\" title=\"Wilhelm Frick\">Wilhelm Frick</a>\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/List_of_rulers_of_the_Protectorate_of_Bohemia_and_Moravia\" title=\"List of rulers of the Protectorate of Bohemia and Moravia\">Reichsprotektor</a></i></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karl_Hermann_Frank\" title=\"Karl Hermann Frank\">Karl Hermann Frank</a>\n<ul><li><i>chief of police</i></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:5.5em;background-color:#DCDCDC;\">Civilian</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Emil_H%C3%A1cha\" title=\"Emil H\u00e1cha\">Emil H\u00e1cha</a>\n<ul><li><i>president</i></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alois_Eli%C3%A1%C5%A1\" title=\"Alois Eli\u00e1\u0161\">Alois Eli\u00e1\u0161</a>, <a href=\"/wiki/Jaroslav_Krej%C4%8D%C3%AD\" title=\"Jaroslav Krej\u010d\u00ed\">Jaroslav Krej\u010d\u00ed</a>, <a href=\"/wiki/Richard_Bienert\" title=\"Richard Bienert\">Richard Bienert</a>\n<ul><li><i>prime minister</i></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emanuel_Moravec\" title=\"Emanuel Moravec\">Emanuel Moravec</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:5.5em;background-color:#DCDCDC;\"><a href=\"/wiki/Slovak_Republic_(1939%E2%80%931945)\" title=\"Slovak Republic (1939\u20131945)\">First Slovak Republic</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jozef_Tiso\" title=\"Jozef Tiso\">Jozef Tiso</a>\n<ul><li><i>president</i></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vojtech_Tuka\" title=\"Vojtech Tuka\">Vojtech Tuka</a>\n<ul><li><i>prime minister</i></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\"><a href=\"/wiki/Resistance_in_German-occupied_Czechoslovakia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Resistance in German-occupied Czechoslovakia\">Resistance</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0;;wide\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:5.5em;background-color:#DCDCDC;\">Actions</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Operation_Anthropoid\" title=\"Operation Anthropoid\">Anthropoid</a> <small>(1942)</small></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vrba-Wetzler_Report\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vrba-Wetzler Report\">Vrba-Wetzler Report</a> <small>(1944)</small></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slovak_National_Uprising\" title=\"Slovak National Uprising\">Slovak National Uprising</a> <small>(1944)</small></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prague_uprising\" title=\"Prague uprising\">Prague uprising</a> <small>(1945)</small>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Battle_for_Czech_Radio\" title=\"Battle for Czech Radio\">Czech Radio</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:5.5em;background-color:#DCDCDC;\">Groups</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bratislava_Working_Group\" title=\"Bratislava Working Group\">Bratislava Working Group</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Council_of_Three_(resistance_group)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Council of Three (resistance group) (page does not exist)\">Council of Three</a> <small>(<a href=\"https://cs.wikipedia.org/wiki/Rada_t%C5%99%C3%AD\" class=\"extiw\" title=\"cs:Rada t\u0159\u00ed\">cs</a>)</small></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Czech_National_Council_(1945)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Czech National Council (1945) (page does not exist)\">Czech National Council</a> <small>(<a href=\"https://cs.wikipedia.org/wiki/%C4%8Cesk%C3%A1_n%C3%A1rodn%C3%AD_rada_(odboj)\" class=\"extiw\" title=\"cs:\u010cesk\u00e1 n\u00e1rodn\u00ed rada (odboj)\">cs</a>)</small></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jan_Hus_partisan_brigade&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jan Hus partisan brigade (page does not exist)\">Jan Hus partisan brigade</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://cs.wikipedia.org/wiki/Partyz%C3%A1nsk%C3%A1_brig%C3%A1da_Mistr_Jan_Hus\" class=\"extiw\" title=\"cs:Partyz\u00e1nsk\u00e1 brig\u00e1da Mistr Jan Hus\">cs</a>)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jan_%C5%BDi%C5%BEka_partisan_brigade\" title=\"Jan \u017di\u017eka partisan brigade\">Jan \u017di\u017eka partisan brigade</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Obrana_n%C3%A1roda\" title=\"Obrana n\u00e1roda\">Obrana n\u00e1roda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Out_Distance\" title=\"Out Distance\">Out Distance</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slovak_partisans\" title=\"Slovak partisans\">Slovak partisans</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Slovak_Insurgent_Air_Force\" title=\"Slovak Insurgent Air Force\">Slovak Insurgent Air Force</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%9AVOD&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00daVOD (page does not exist)\">\u00daVOD</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://cs.wikipedia.org/wiki/%C3%9Ast%C5%99edn%C3%AD_veden%C3%AD_odboje_dom%C3%A1c%C3%ADho\" class=\"extiw\" title=\"cs:\u00dast\u0159edn\u00ed veden\u00ed odboje dom\u00e1c\u00edho\">cs</a>; <a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/%C3%9AVOD\" class=\"extiw\" title=\"de:\u00daVOD\">de</a>; <a href=\"https://pl.wikipedia.org/wiki/Centralny_Komitet_Krajowego_Ruchu_Oporu\" class=\"extiw\" title=\"pl:Centralny Komitet Krajowego Ruchu Oporu\">pl</a>)</span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">Military</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0;;wide\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:5.5em;background-color:#DCDCDC;\">Battles</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Battle_of_Czaj%C3%A1nek%27s_barracks\" title=\"Battle of Czaj\u00e1nek&#39;s barracks\">\u010caj\u00e1nek's barracks</a> <small>(1939)</small></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_the_Dukla_Pass\" title=\"Battle of the Dukla Pass\">Dukla Pass</a> <small>(1944)</small></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bratislava%E2%80%93Brno_Offensive\" title=\"Bratislava\u2013Brno Offensive\">Bratislava\u2013Brno Offensive</a> <small>(1945)</small></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prague_Offensive\" title=\"Prague Offensive\">Prague Offensive</a> <small>(1945)</small>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Battle_of_Slivice\" title=\"Battle of Slivice\">Slivice</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:5.5em;background-color:#DCDCDC;\"><a href=\"/wiki/List_of_massacres_in_the_Czech_Republic#Massacres_during_World_War_II\" title=\"List of massacres in the Czech Republic\">War crimes</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a class=\"mw-selflink selflink\">17 November</a> <small>(1939)</small></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Holocaust\" title=\"The Holocaust\">The Holocaust</a> <small>(1941-5)</small>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Theresienstadt_family_camp\" title=\"Theresienstadt family camp\">family camp</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lublin_Reservation\" title=\"Lublin Reservation\">Lublin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Minsk_Ghetto\" title=\"Minsk Ghetto\">Minsk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sere%C4%8F_concentration_camp\" title=\"Sere\u010f concentration camp\">Sere\u010f</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Terez%C3%ADn_Ghetto\" class=\"mw-redirect\" title=\"Terez\u00edn Ghetto\">Theresienstadt</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Heydrichi%C3%A1da&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Heydrichi\u00e1da (page does not exist)\">Heydrichi\u00e1da</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://cs.wikipedia.org/wiki/Heydrichi%C3%A1da\" class=\"extiw\" title=\"cs:Heydrichi\u00e1da\">cs</a>)</span> <small>(1942)</small>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Kobylisy_Shooting_Range\" title=\"Kobylisy Shooting Range\">Kobylisy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lidice_massacre\" title=\"Lidice massacre\">Lidice</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C5%BDivotice_(Hav%C3%AD%C5%99ov)#Massacre\" title=\"\u017divotice (Hav\u00ed\u0159ov)\">\u017divotice</a> <small>(1944)</small></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Kremni%C4%8Dka&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kremni\u010dka (page does not exist)\">Kremni\u010dka</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://cs.wikipedia.org/wiki/Masakr_v_Kremni%C4%8Dce\" class=\"extiw\" title=\"cs:Masakr v Kremni\u010dce\">cs</a>; <a href=\"https://sk.wikipedia.org/wiki/Masaker_v_Kremni%C4%8Dke\" class=\"extiw\" title=\"sk:Masaker v Kremni\u010dke\">sk</a>)</span> <small>(1944-5)</small></li>\n<li><a href=\"/wiki/Plo%C5%A1tina\" title=\"Plo\u0161tina\">Plo\u0161tina</a> <small>(1945)</small></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:5.5em;background-color:#DCDCDC;\">Units</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0;;wide\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:5.5em;background-color:#DCDCDC;\">Western</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Czechoslovak_Legion_(1939)\" title=\"Czechoslovak Legion (1939)\">Czechoslovak Legion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Non-British_personnel_in_the_RAF_during_the_Battle_of_Britain#Czechoslovakia\" title=\"Non-British personnel in the RAF during the Battle of Britain\">RAF</a> <a href=\"/wiki/List_of_Royal_Air_Force_aircraft_squadrons#Czechoslovakian_(310\u2013313)\" title=\"List of Royal Air Force aircraft squadrons\">Squadrons</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/No._310_Squadron_RAF\" title=\"No. 310 Squadron RAF\">310</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/No._311_Squadron_RAF\" title=\"No. 311 Squadron RAF\">311</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/No._312_(Czechoslovak)_Squadron_RAF\" title=\"No. 312 (Czechoslovak) Squadron RAF\">312</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/No._313_Squadron_RAF\" title=\"No. 313 Squadron RAF\">313</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Czechoslovak_11th_Infantry_Battalion\" title=\"Czechoslovak 11th Infantry Battalion\">11th Infantry Battalion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1st_Czechoslovak_Armoured_Brigade\" title=\"1st Czechoslovak Armoured Brigade\">1st Armoured Brigade</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:5.5em;background-color:#DCDCDC;\">Soviet</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/1st_Czechoslovak_Army_Corps_in_the_USSR\" title=\"1st Czechoslovak Army Corps in the USSR\">1st Czechoslovak Army Corps</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=1st_Czechoslovak_Mixed_Air_Division&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1st Czechoslovak Mixed Air Division (page does not exist)\">1st Czechoslovak Mixed Air Division</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://cs.wikipedia.org/wiki/1._%C4%8Deskoslovensk%C3%A1_sm%C3%AD%C5%A1en%C3%A1_leteck%C3%A1_divize_v_SSSR\" class=\"extiw\" title=\"cs:1. \u010deskoslovensk\u00e1 sm\u00ed\u0161en\u00e1 leteck\u00e1 divize v SSSR\">cs</a>; <a href=\"https://ru.wikipedia.org/wiki/1-%D1%8F_%D0%BE%D1%82%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D1%81%D0%BC%D0%B5%D1%88%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D1%87%D0%B5%D1%85%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%86%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%B2%D0%B8%D0%B7%D0%B8%D1%8F\" class=\"extiw\" title=\"ru:1-\u044f \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u0447\u0435\u0445\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0446\u043a\u0430\u044f \u0430\u0432\u0438\u0430\u0434\u0438\u0432\u0438\u0437\u0438\u044f\">ru</a>; <a href=\"https://sk.wikipedia.org/wiki/1._%C4%8Desko-slovensk%C3%A1_zmie%C5%A1an%C3%A1_leteck%C3%A1_div%C3%ADzia\" class=\"extiw\" title=\"sk:1. \u010desko-slovensk\u00e1 zmie\u0161an\u00e1 leteck\u00e1 div\u00edzia\">sk</a>; <a href=\"https://sl.wikipedia.org/wiki/1._%C4%8De%C5%A1koslova%C5%A1ka_kompozitna_zra%C4%8Dna_divizija\" class=\"extiw\" title=\"sl:1. \u010de\u0161koslova\u0161ka kompozitna zra\u010dna divizija\">sl</a>)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:5.5em;background-color:#DCDCDC;\">Axis</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Hlinka_Guard\" title=\"Hlinka Guard\">Hlinka Guard</a>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Emergency_Divisions&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emergency Divisions (page does not exist)\">Emergency Divisions</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://cs.wikipedia.org/wiki/Pohotovostn%C3%AD_odd%C3%ADly_Hlinkovy_gardy\" class=\"extiw\" title=\"cs:Pohotovostn\u00ed odd\u00edly Hlinkovy gardy\">cs</a>; <a href=\"https://pl.wikipedia.org/wiki/Oddzia%C5%82y_Szturmowe_Gwardii_Hlinkowej\" class=\"extiw\" title=\"pl:Oddzia\u0142y Szturmowe Gwardii Hlinkowej\">pl</a>; <a href=\"https://sk.wikipedia.org/wiki/Pohotovostn%C3%A9_oddiely_Hlinkovej_gardy\" class=\"extiw\" title=\"sk:Pohotovostn\u00e9 oddiely Hlinkovej gardy\">sk</a>)</span></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Government_Army_(Bohemia_and_Moravia)\" title=\"Government Army (Bohemia and Moravia)\">Government Army</a> <small>(Disputed)</small></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slovak_Air_Force_(1939%E2%80%9345)\" title=\"Slovak Air Force (1939\u201345)\">Slovak Air Force</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slovak_Expeditionary_Army_Group\" title=\"Slovak Expeditionary Army Group\">Slovak Army</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">Topics</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Carpathian_Ruthenia_during_World_War_II\" title=\"Carpathian Ruthenia during World War II\">Carpathian Ruthenia during World War II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fall_Gr%C3%BCn_(Czechoslovakia)\" title=\"Fall Gr\u00fcn (Czechoslovakia)\"><i>Fall Gr\u00fcn</i></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Jews_in_Czechoslovakia\" title=\"History of the Jews in Czechoslovakia\">History of the Jews in Czechoslovakia</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/History_of_the_Jews_in_the_Czech_Republic\" title=\"History of the Jews in the Czech Republic\">Czechia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Jews_in_Slovakia\" title=\"History of the Jews in Slovakia\">Slovakia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Jews_in_Carpathian_Ruthenia\" title=\"History of the Jews in Carpathian Ruthenia\">Carpathian Ruthenia</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Munich_Agreement\" title=\"Munich Agreement\">Munich Agreement</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sudetenland\" title=\"Sudetenland\">Sudetenland</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sudeten_Germans\" title=\"Sudeten Germans\">Sudeten Germans</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Western_betrayal#Czechoslovakia\" title=\"Western betrayal\">Western betrayal</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\" style=\"background-color:#DCDCDC;\"><div>\n<ul><li><img alt=\"Category\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/16px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png\" title=\"Category\" width=\"16\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/24px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/32px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"36\" data-file-height=\"31\" /> <a href=\"/wiki/Category:Czechoslovakia_in_World_War_II\" title=\"Category:Czechoslovakia in World War II\">Category</a></li>\n<li><img alt=\"Commons page\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/12px-Commons-logo.svg.png\" title=\"Commons page\" width=\"12\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/18px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/24px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /> <a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Czechoslovakia_in_World_War_II\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Czechoslovakia in World War II\">Commons</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=International_Students%27_Day&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/17th_November_2014_Global_Protests\" title=\"17th November 2014 Global Protests\">17th November 2014 Global Protests</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=International_Students%27_Day&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-sulc-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-sulc_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Ustredni svaz ceskoslovenskeho studenstva v exilu za valky 1940-45</i>, by Bohuslav Sulc, Rozmluvy, Praha 1990 (Central Association of Czechoslovak students in exile during the war 1940-45)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-studyeu-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-studyeu_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.study.eu/article/17-november-international-students-day\">17 November: International Students\u2019 Day</a>, Study.EU. Retrieved 2017-11-05.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-radiocz-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-radiocz_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.radio.cz/en/section/panorama/the-17th-of-november-remembering-jan-opletal-martyr-of-an-occupied-nation\">\"The 17th of November: Remembering Jan Opletal, martyr of an occupied nation\"</a>, Radio Praha. Retrieved 2017-11-05.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-obessu-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-obessu_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.obessu.org/resources/news/17th-of-november-and-its-historical-meaning/\">\"17th of November and its historical meaning\"</a>, OBESSU. Retrieved 2017-11-05.</span>\n</li>\n</ol></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2226\nCached time: 20180921233004\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.204 seconds\nReal time usage: 0.273 seconds\nPreprocessor visited node count: 1196/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 81200/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1588/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 19/40\nExpensive parser function count: 8/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1948/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.063/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.13 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  191.888      1 -total\n 89.21%  171.187      6 Template:Military_navigation\n 51.36%   98.547      1 Template:Czechoslovakia_in_World_War_Two\n 25.12%   48.195      6 Template:Ill\n 24.99%   47.955      1 Template:Refimprove\n 22.94%   44.010      1 Template:Ambox\n 14.63%   28.064      7 Template:Separated_entries\n 13.94%   26.745      1 Template:Use_dmy_dates\n  6.02%   11.543      1 Template:Div_col\n  5.66%   10.867      1 Template:DMCA\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:3172800-0!canonical and timestamp 20180921233004 and revision id 846971739\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ast","url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/D%C3%ADa_Internacional_de_los_Estudiantes","langname":"Asturian","autonym":"asturianu","*":"D\u00eda Internacional de los Estudiantes"},{"lang":"az","url":"https://az.wikipedia.org/wiki/Beyn%C9%99lxalq_t%C9%99l%C9%99b%C9%99_g%C3%BCn%C3%BC","langname":"Azerbaijani","autonym":"az\u0259rbaycanca","*":"Beyn\u0259lxalq t\u0259l\u0259b\u0259 g\u00fcn\u00fc"},{"lang":"bn","url":"https://bn.wikipedia.org/wiki/%E0%A6%86%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%A4%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%A4%E0%A6%BF%E0%A6%95_%E0%A6%B6%E0%A6%BF%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%A5%E0%A7%80_%E0%A6%A6%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A6%B8","langname":"Bangla","autonym":"\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be","*":"\u0986\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09cd\u099c\u09be\u09a4\u09bf\u0995 \u09b6\u09bf\u0995\u09cd\u09b7\u09be\u09b0\u09cd\u09a5\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8"},{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D1%96%D0%B6%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8B_%D0%B4%D0%B7%D0%B5%D0%BD%D1%8C_%D1%81%D1%82%D1%83%D0%B4%D1%8D%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%9E","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c \u0441\u0442\u0443\u0434\u044d\u043d\u0442\u0430\u045e"},{"lang":"be-x-old","url":"https://be-x-old.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D1%96%D0%B6%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8B_%D0%B4%D0%B7%D0%B5%D0%BD%D1%8C_%D1%81%D1%82%D1%83%D0%B4%D1%8D%D0%BD%D1%82%D0%B0","langname":"Belarusian (Tara\u0161kievica orthography)","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0442\u0430\u0440\u0430\u0448\u043a\u0435\u0432\u0456\u0446\u0430)\u200e","*":"\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c \u0441\u0442\u0443\u0434\u044d\u043d\u0442\u0430"},{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B5%D0%B6%D0%B4%D1%83%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%BD_%D0%B4%D0%B5%D0%BD_%D0%BD%D0%B0_%D1%81%D1%82%D1%83%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B8%D1%82%D0%B5","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Dia_de_l%27Estudiant","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Dia de l'Estudiant"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Mezin%C3%A1rodn%C3%AD_den_studentstva","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Mezin\u00e1rodn\u00ed den studentstva"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/International_Students%E2%80%99_Day","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"International Students\u2019 Day"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/D%C3%ADa_Internacional_de_los_Estudiantes","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"D\u00eda Internacional de los Estudiantes"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Ikasleen_Nazioarteko_Eguna","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Ikasleen Nazioarteko Eguna"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EA%B5%AD%EC%A0%9C_%ED%95%99%EC%83%9D%EC%9D%98_%EB%82%A0","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\uad6d\uc81c \ud559\uc0dd\uc758 \ub0a0"},{"lang":"hy","url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D5%88%D6%82%D5%BD%D5%A1%D5%B6%D5%B8%D5%B2%D5%B6%D5%A5%D6%80%D5%AB_%D5%B4%D5%AB%D5%BB%D5%A1%D5%A6%D5%A3%D5%A1%D5%B5%D5%AB%D5%B6_%D6%85%D6%80","langname":"Armenian","autonym":"\u0570\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576","*":"\u0548\u0582\u057d\u0561\u0576\u0578\u0572\u0576\u0565\u0580\u056b \u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0585\u0580"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Giornata_internazionale_degli_studenti","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Giornata internazionale degli studenti"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%99%D7%95%D7%9D_%D7%94%D7%A1%D7%98%D7%95%D7%93%D7%A0%D7%98%D7%99%D7%9D_%D7%94%D7%91%D7%99%D7%A0%D7%9C%D7%90%D7%95%D7%9E%D7%99","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e1\u05d8\u05d5\u05d3\u05e0\u05d8\u05d9\u05dd \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9"},{"lang":"kk","url":"https://kk.wikipedia.org/wiki/%D0%A5%D0%B0%D0%BB%D1%8B%D2%9B%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BB%D1%8B%D2%9B_%D1%81%D1%82%D1%83%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%82%D0%B5%D1%80_%D0%BA%D2%AF%D0%BD%D1%96","langname":"Kazakh","autonym":"\u049b\u0430\u0437\u0430\u049b\u0448\u0430","*":"\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u0442\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456"},{"lang":"ms","url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Hari_Pelajar_Antarabangsa","langname":"Malay","autonym":"Bahasa Melayu","*":"Hari Pelajar Antarabangsa"},{"lang":"pa","url":"https://pa.wikipedia.org/wiki/%E0%A8%B5%E0%A8%BF%E0%A8%A6%E0%A8%BF%E0%A8%86%E0%A8%B0%E0%A8%A5%E0%A9%80%E0%A8%86%E0%A8%82_%E0%A8%A6%E0%A8%BE_%E0%A8%95%E0%A9%8C%E0%A8%AE%E0%A8%BE%E0%A8%82%E0%A8%A4%E0%A8%B0%E0%A9%80_%E0%A8%A6%E0%A8%BF%E0%A8%B9%E0%A8%BE%E0%A9%9C%E0%A8%BE","langname":"Punjabi","autonym":"\u0a2a\u0a70\u0a1c\u0a3e\u0a2c\u0a40","*":"\u0a35\u0a3f\u0a26\u0a3f\u0a06\u0a30\u0a25\u0a40\u0a06\u0a02 \u0a26\u0a3e \u0a15\u0a4c\u0a2e\u0a3e\u0a02\u0a24\u0a30\u0a40 \u0a26\u0a3f\u0a39\u0a3e\u0a5c\u0a3e"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Dia_Internacional_dos_Estudantes","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Dia Internacional dos Estudantes"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B5%D0%B6%D0%B4%D1%83%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C_%D1%81%D1%82%D1%83%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%B2","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432"},{"lang":"sd","url":"https://sd.wikipedia.org/wiki/%D8%B4%D8%A7%DA%AF%D8%B1%D8%AF%D9%86_%D8%AC%D9%88_%D8%B9%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%8A_%DA%8F%D9%8A%D9%86%D9%87%D9%86","langname":"Sindhi","autonym":"\u0633\u0646\u068c\u064a","*":"\u0634\u0627\u06af\u0631\u062f\u0646 \u062c\u0648 \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u068f\u064a\u0646\u0647\u0646"},{"lang":"sl","url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Svetovni_dan_%C5%A1tudentov","langname":"Slovenian","autonym":"sloven\u0161\u010dina","*":"Svetovni dan \u0161tudentov"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Kansainv%C3%A4linen_ylioppilaidenp%C3%A4iv%C3%A4","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Kansainv\u00e4linen ylioppilaidenp\u00e4iv\u00e4"},{"lang":"ta","url":"https://ta.wikipedia.org/wiki/%E0%AE%85%E0%AE%A9%E0%AF%88%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AF%81%E0%AE%B2%E0%AE%95_%E0%AE%AE%E0%AE%BE%E0%AE%A3%E0%AE%B5%E0%AE%B0%E0%AF%8D_%E0%AE%A8%E0%AE%BE%E0%AE%B3%E0%AF%8D","langname":"Tamil","autonym":"\u0ba4\u0bae\u0bbf\u0bb4\u0bcd","*":"\u0b85\u0ba9\u0bc8\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0bb2\u0b95 \u0bae\u0bbe\u0ba3\u0bb5\u0bb0\u0bcd \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd"},{"lang":"tt","url":"https://tt.wikipedia.org/wiki/%D0%A5%D0%B0%D0%BB%D1%8B%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%B0_%D1%81%D1%82%D1%83%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%BB%D0%B0%D1%80_%D0%BA%D3%A9%D0%BD%D0%B5","langname":"Tatar","autonym":"\u0442\u0430\u0442\u0430\u0440\u0447\u0430/tatar\u00e7a","*":"\u0425\u0430\u043b\u044b\u043a\u0430\u0440\u0430 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043b\u0430\u0440 \u043a\u04e9\u043d\u0435"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Uluslararas%C4%B1_%C3%96%C4%9Frenciler_G%C3%BCn%C3%BC","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Uluslararas\u0131 \u00d6\u011frenciler G\u00fcn\u00fc"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D1%96%D0%B6%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%B9_%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C_%D1%81%D1%82%D1%83%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%96%D0%B2","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u0456\u0432"},{"lang":"vi","url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Ng%C3%A0y_Sinh_vi%C3%AAn_Qu%E1%BB%91c_t%E1%BA%BF","langname":"Vietnamese","autonym":"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t","*":"Ng\u00e0y Sinh vi\u00ean Qu\u1ed1c t\u1ebf"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%96%E7%95%8C%E5%AD%A6%E7%94%9F%E8%8A%82","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u4e16\u754c\u5b66\u751f\u8282"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_April_2018"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_November_2017"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"C","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"","*":"Civil_awareness_days"},{"sortkey":"","*":"November_observances"},{"sortkey":"Students' Day","*":"Unofficial_observances"},{"sortkey":"","*":"Student_culture"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from April 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from November 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Czechoslovakia in World War II"},{"ns":0,"*":"Jan Hus partisan brigade"},{"ns":0,"*":"\u00daVOD"},{"ns":0,"*":"Heydrichi\u00e1da"},{"ns":0,"*":"Kremni\u010dka"},{"ns":0,"*":"1st Czechoslovak Mixed Air Division"},{"ns":0,"*":"Emergency Divisions"},{"ns":0,"exists":"","*":"17th November 2014 Global Protests"},{"ns":0,"exists":"","*":"1st Czechoslovak Armoured Brigade"},{"ns":0,"exists":"","*":"1st Czechoslovak Army Corps in the USSR"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alois Eli\u00e1\u0161"},{"ns":0,"exists":"","*":"Associate professor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auschwitz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bangor University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle for Czech Radio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Czaj\u00e1nek's barracks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Slivice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of the Dukla Pass"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bohemistics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bratislava Working Group"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bratislava\u2013Brno Offensive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carpathian Ruthenia during World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caxton Hall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles University in Prague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communist Party of Czechoslovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conf\u00e9d\u00e9ration Internationale des \u00c9tudiants"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechoslovak 11th Infantry Battalion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechoslovak Legion (1939)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechoslovak government-in-exile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechoslovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edvard Benes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edvard Bene\u0161"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emanuel Moravec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emil H\u00e1cha"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Students' Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fall Gr\u00fcn (Czechoslovakia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fall of the Berlin Wall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franti\u0161ek Moravec"},{"ns":0,"exists":"","*":"German occupation of Czechoslovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanistics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gestapo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Government Army (Bohemia and Moravia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Jews in Carpathian Ruthenia"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Jews in Czechoslovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Jews in Slovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Jews in the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hlinka Guard"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Union of Students"},{"ns":0,"exists":"","*":"International observance"},{"ns":0,"exists":"","*":"International student"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Masaryk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Opletal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan \u0160r\u00e1mek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan \u017di\u017eka partisan brigade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaroslav Krej\u010d\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josef Matou\u0161ek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jozef Tiso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl Hermann Frank"},{"ns":0,"exists":"","*":"King's College London"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kobylisy Shooting Range"},{"ns":0,"exists":"","*":"Konstantin von Neurath"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurt Daluege"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lidice massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Czech universities"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Royal Air Force aircraft squadrons"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of massacres in the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of rulers of the Protectorate of Bohemia and Moravia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lublin Reservation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lubor Zink"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minsk Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moravia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Multiculturalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mumbai"},{"ns":0,"exists":"","*":"Munich Agreement"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Union of Students (United Kingdom)"},{"ns":0,"exists":"","*":"National holidays in Slovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi concentration camps"},{"ns":0,"exists":"","*":"No. 310 Squadron RAF"},{"ns":0,"exists":"","*":"No. 311 Squadron RAF"},{"ns":0,"exists":"","*":"No. 312 (Czechoslovak) Squadron RAF"},{"ns":0,"exists":"","*":"No. 313 Squadron RAF"},{"ns":0,"exists":"","*":"Non-British personnel in the RAF during the Battle of Britain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Obrana n\u00e1roda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olav Rytter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Anthropoid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Organising Bureau of European School Student Unions"},{"ns":0,"exists":"","*":"Out Distance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oxford University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plo\u0161tina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prague Offensive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prague uprising"},{"ns":0,"exists":"","*":"Protectorate of Bohemia and Moravia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public holidays in the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reinhard Heydrich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Resistance in German-occupied Czechoslovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard Bienert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Holloway, University of London"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sachsenhausen concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sere\u010f concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sergej Ingr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovak Air Force (1939\u201345)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovak Expeditionary Army Group"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovak Insurgent Air Force"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovak National Uprising"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovak Republic (1939\u20131945)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovak Republic (1939\u201345)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovak partisans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Student"},{"ns":0,"exists":"","*":"Student Chamber of the Council of Higher Education Institutions"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sudeten Germans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sudetenland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Terez\u00edn Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theresienstadt family camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unione degli Studenti"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Aberystwyth"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Birmingham"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Bournemouth"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Bristol"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Brussels"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Cardiff"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Edinburgh"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Exeter"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Glasgow"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Leeds"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Leicester"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Liverpool"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of London"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Manchester"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Reading"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Sheffield"},{"ns":0,"exists":"","*":"Velvet Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vojtech Tuka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vrba-Wetzler Report"},{"ns":0,"exists":"","*":"Western betrayal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wilhelm Frick"},{"ns":0,"exists":"","*":"World Social Forum"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Youth organizations in Communist Czechoslovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u017divotice (Hav\u00ed\u0159ov)"},{"ns":0,"*":"V\u00e1clav Sedl\u00e1\u010dek"},{"ns":0,"*":"Vaclav Palecek"},{"ns":0,"*":"Cenek Adamec"},{"ns":0,"*":"Karel Machacek"},{"ns":0,"*":"Bohuslav Sulc"},{"ns":0,"*":"Bozetech Dubovy"},{"ns":0,"*":"Pavel Kavan"},{"ns":0,"*":"Leopold Rozboril"},{"ns":0,"*":"Jiri Bleier"},{"ns":0,"*":"Milan Smutny"},{"ns":0,"*":"Gustav Galko"},{"ns":0,"*":"Lena Chivers"},{"ns":0,"*":"Elizabeth Shields-Collins"},{"ns":0,"*":"Claude Guy"},{"ns":0,"*":"Organization of Caribbean and Latin American Students"},{"ns":0,"*":"Council of Three (resistance group)"},{"ns":0,"*":"Czech National Council (1945)"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Czechoslovakia in World War II"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Czechoslovakia in World War II"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refimprove"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More citations needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Czechoslovakia in World War Two"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Czechoslovakia in World War II"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Military navigation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ill"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:C"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Military navigation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:WPMILHIST Infobox style"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon/data"}],"images":["Question_book-new.svg","Folder_Hexagonal_Icon.svg","Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://www.study.eu/article/17-november-international-students-day","http://www.radio.cz/en/section/panorama/the-17th-of-november-remembering-jan-opletal-martyr-of-an-occupied-nation","https://www.obessu.org/resources/news/17th-of-november-and-its-historical-meaning/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Origin","number":"1","index":"1","fromtitle":"International_Students'_Day","byteoffset":646,"anchor":"Origin"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Observances","number":"2","index":"2","fromtitle":"International_Students'_Day","byteoffset":8593,"anchor":"Observances"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"International_Students'_Day","byteoffset":11666,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"International_Students'_Day","byteoffset":11721,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"International Students' Day","iwlinks":[{"prefix":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Rada_t%C5%99%C3%AD","*":"cs:Rada t\u0159\u00ed"},{"prefix":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/%C4%8Cesk%C3%A1_n%C3%A1rodn%C3%AD_rada_(odboj)","*":"cs:\u010cesk\u00e1 n\u00e1rodn\u00ed rada (odboj)"},{"prefix":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Partyz%C3%A1nsk%C3%A1_brig%C3%A1da_Mistr_Jan_Hus","*":"cs:Partyz\u00e1nsk\u00e1 brig\u00e1da Mistr Jan Hus"},{"prefix":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/%C3%9Ast%C5%99edn%C3%AD_veden%C3%AD_odboje_dom%C3%A1c%C3%ADho","*":"cs:\u00dast\u0159edn\u00ed veden\u00ed odboje dom\u00e1c\u00edho"},{"prefix":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Heydrichi%C3%A1da","*":"cs:Heydrichi\u00e1da"},{"prefix":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Masakr_v_Kremni%C4%8Dce","*":"cs:Masakr v Kremni\u010dce"},{"prefix":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/1._%C4%8Deskoslovensk%C3%A1_sm%C3%AD%C5%A1en%C3%A1_leteck%C3%A1_divize_v_SSSR","*":"cs:1. \u010deskoslovensk\u00e1 sm\u00ed\u0161en\u00e1 leteck\u00e1 divize v SSSR"},{"prefix":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Pohotovostn%C3%AD_odd%C3%ADly_Hlinkovy_gardy","*":"cs:Pohotovostn\u00ed odd\u00edly Hlinkovy gardy"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/%C3%9AVOD","*":"de:\u00daVOD"},{"prefix":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Centralny_Komitet_Krajowego_Ruchu_Oporu","*":"pl:Centralny Komitet Krajowego Ruchu Oporu"},{"prefix":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Oddzia%C5%82y_Szturmowe_Gwardii_Hlinkowej","*":"pl:Oddzia\u0142y Szturmowe Gwardii Hlinkowej"},{"prefix":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Masaker_v_Kremni%C4%8Dke","*":"sk:Masaker v Kremni\u010dke"},{"prefix":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/1._%C4%8Desko-slovensk%C3%A1_zmie%C5%A1an%C3%A1_leteck%C3%A1_div%C3%ADzia","*":"sk:1. \u010desko-slovensk\u00e1 zmie\u0161an\u00e1 leteck\u00e1 div\u00edzia"},{"prefix":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Pohotovostn%C3%A9_oddiely_Hlinkovej_gardy","*":"sk:Pohotovostn\u00e9 oddiely Hlinkovej gardy"},{"prefix":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/1-%D1%8F_%D0%BE%D1%82%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D1%81%D0%BC%D0%B5%D1%88%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D1%87%D0%B5%D1%85%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%86%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%B2%D0%B8%D0%B7%D0%B8%D1%8F","*":"ru:1-\u044f \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u0447\u0435\u0445\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0446\u043a\u0430\u044f \u0430\u0432\u0438\u0430\u0434\u0438\u0432\u0438\u0437\u0438\u044f"},{"prefix":"sl","url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/1._%C4%8De%C5%A1koslova%C5%A1ka_kompozitna_zra%C4%8Dna_divizija","*":"sl:1. \u010de\u0161koslova\u0161ka kompozitna zra\u010dna divizija"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Czechoslovakia_in_World_War_II","*":"commons:Category:Czechoslovakia in World War II"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q935276"}]}}