{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Friedrich Fr\u00f6bel","pageid":728927,"revid":848978404,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Friedrich Fr\u00f6bel</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Frederick-Froebel-Bardeen.jpeg\" class=\"image\"><img alt=\"Frederick-Froebel-Bardeen.jpeg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Frederick-Froebel-Bardeen.jpeg/200px-Frederick-Froebel-Bardeen.jpeg\" width=\"200\" height=\"272\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Frederick-Froebel-Bardeen.jpeg/300px-Frederick-Froebel-Bardeen.jpeg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Frederick-Froebel-Bardeen.jpeg/400px-Frederick-Froebel-Bardeen.jpeg 2x\" data-file-width=\"2862\" data-file-height=\"3886\" /></a><div>Friedrich Wilhelm August Fr\u00f6bel</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span class=\"nickname\">Friedrich Wilhelm August Fr\u00f6bel</span><br /><span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1782-04-21</span>)</span>21 April 1782<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Oberwei%C3%9Fbach\" title=\"Oberwei\u00dfbach\">Oberwei\u00dfbach</a>, <a href=\"/wiki/Schwarzburg-Rudolstadt\" title=\"Schwarzburg-Rudolstadt\">Schwarzburg-Rudolstadt</a>, <a href=\"/wiki/Holy_Roman_Empire\" title=\"Holy Roman Empire\">Holy Roman Empire</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n21 June 1852<span style=\"display:none\">(1852-06-21)</span> (aged&#160;70)<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/Schweina\" title=\"Schweina\">Schweina</a>, <a href=\"/wiki/German_Confederation\" title=\"German Confederation\">German Confederation</a></span></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n</td></tr><tr><th scope=\"row\">Era</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/19th-century_philosophy\" title=\"19th-century philosophy\">19th-century philosophy</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Region</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Western_philosophy\" title=\"Western philosophy\">Western philosophy</a></td></tr><tr style=\"display:none\"><td colspan=\"2\">\n</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Friedrich Wilhelm August Fr\u00f6bel</b> or <b>Froebel</b> (<small>German:&#32;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Standard_German\" title=\"Help:IPA/Standard German\">[\u02c8f\u0281i\u02d0d\u0281\u026a\u00e7 \u02c8v\u026alh\u025blm \u02c8a\u028a\u0261\u028ast \u02c8f\u0281\u00f8\u02d0bl\u0329]</a></span><small class=\"nowrap\">&#160;(<span class=\"unicode haudio\"><span class=\"fn\"><span style=\"white-space:nowrap\"><a href=\"/wiki/File:GT_Friedrich_Wilhelm_August_Fr%C3%B6bel.ogg\" title=\"About this sound\"><img alt=\"About this sound\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/11px-Loudspeaker.svg.png\" width=\"11\" height=\"11\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/17px-Loudspeaker.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/22px-Loudspeaker.svg.png 2x\" data-file-width=\"20\" data-file-height=\"20\" /></a>&#160;</span><a href=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/54/GT_Friedrich_Wilhelm_August_Fr%C3%B6bel.ogg\" class=\"internal\" title=\"GT Friedrich Wilhelm August Fr\u00f6bel.ogg\">listen</a></span></span>)</small>; 21 April 1782 \u2013 21 June 1852) was a German <a href=\"/wiki/Pedagogue\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pedagogue\">pedagogue</a>, a student of <a href=\"/wiki/Johann_Heinrich_Pestalozzi\" title=\"Johann Heinrich Pestalozzi\">Pestalozzi</a>, who laid the foundation for modern education based on the recognition that children have unique needs and capabilities. He created the concept of the \"<a href=\"/wiki/Kindergarten\" title=\"Kindergarten\">kindergarten</a>\" and coined the word, which soon entered the English language as well. He also developed the educational toys known as <a href=\"/wiki/Froebel_gifts\" title=\"Froebel gifts\">Froebel gifts</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Career\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Career</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Legacy\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Legacy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Works\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Friedrich_Fr%C3%B6bel&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Fr%C3%B6belhaus.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Fr%C3%B6belhaus.jpg/220px-Fr%C3%B6belhaus.jpg\" width=\"220\" height=\"123\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Fr%C3%B6belhaus.jpg/330px-Fr%C3%B6belhaus.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Fr%C3%B6belhaus.jpg/440px-Fr%C3%B6belhaus.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"446\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Fr%C3%B6belhaus.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>House in Oberwei\u00dfbach where Friedrich Fr\u00f6bel was born</div></div></div>\n<p>Friedrich Fr\u00f6bel was born at <a href=\"/wiki/Oberwei%C3%9Fbach\" title=\"Oberwei\u00dfbach\">Oberwei\u00dfbach</a> in the Principality of <a href=\"/wiki/Schwarzburg-Rudolstadt\" title=\"Schwarzburg-Rudolstadt\">Schwarzburg-Rudolstadt</a> in <a href=\"/wiki/Thuringia\" title=\"Thuringia\">Thuringia</a>. A cousin of his was the mother of <a href=\"/wiki/Henriette_Schrader-Breymann\" title=\"Henriette Schrader-Breymann\">Henriette Schrader-Breymann</a>, and Henriette became a student of his.<sup id=\"cite_ref-froebelweb.org_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-froebelweb.org-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Fr\u00f6bel's father, who died in 1802, was the pastor of the orthodox <a href=\"/wiki/Lutheran\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lutheran\">Lutheran</a> (alt-lutherisch) parish there. The church and Lutheran Christian faith were pillars in Fr\u00f6bel's own early education. Oberwei\u00dfbach was a wealthy village in the Thuringian Forest and had been known centuries long for its natural herb remedies, tinctures, bitters, soaps and salves. Families had their own inherited areas of the forest where herbs and roots were grown and harvested. Each family prepared, bottled, and produced their individual products which were taken throughout Europe on trade routes passed from father to son, who were affectionately called \"Buckelapotheker\" or <i>Rucksack Pharmacists</i>. They adorned the church with art acquired from their travels, many pieces of which can still be seen in the renovated structure. The pulpit from which Fr\u00f6bel heard his father preach is the largest in all Europe and can fit a pastor and 12 people, a direct reference to Christ's apostles.\n</p><p>Shortly after Fr\u00f6bel's birth, his mother's health began to fail. She died when he was nine months old, profoundly influencing his life. In 1792, Fr\u00f6bel went to live in the small town of <a href=\"/wiki/Stadtilm\" title=\"Stadtilm\">Stadt-Ilm</a> with his uncle, a gentle and affectionate man. At the age of 15 Fr\u00f6bel, who loved nature, became the apprentice to a forester. In 1799, he decided to leave his apprenticeship and study <a href=\"/wiki/Mathematics\" title=\"Mathematics\">mathematics</a> and <a href=\"/wiki/Botany\" title=\"Botany\">botany</a> in <a href=\"/wiki/Jena\" title=\"Jena\">Jena</a>. From 1802 to 1805, he worked as a <a href=\"/wiki/Surveying\" title=\"Surveying\">land surveyor</a>.\n</p><p>On 11 September 1818, Fr\u00f6bel wed Wilhelmine Henriette Hoffmeister (b. 1780) in <a href=\"/wiki/Berlin\" title=\"Berlin\">Berlin</a>. The union was childless. Wilhelmine died in 1839, and Fr\u00f6bel married again in 1851. His second wife was Louise Levin.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Career\">Career</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Friedrich_Fr%C3%B6bel&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Career\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>He began as an educator in 1805 at the <i>Musterschule</i> (a secondary school) in <a href=\"/wiki/Frankfurt\" title=\"Frankfurt\">Frankfurt</a>, where he learned about <a href=\"/wiki/Johann_Heinrich_Pestalozzi\" title=\"Johann Heinrich Pestalozzi\">Johann Heinrich Pestalozzi</a>'s ideas. He later worked with Pestalozzi in <a href=\"/wiki/Switzerland\" title=\"Switzerland\">Switzerland</a> where his ideas further developed. From 1806 Fr\u00f6bel was the live-in teacher for a Frankfurt noble family's three sons. He lived with the three children from 1808 to 1810 at Pestalozzi's institute in <a href=\"/wiki/Yverdon-les-Bains\" title=\"Yverdon-les-Bains\">Yverdon-les-Bains</a> in Switzerland.\n</p><p>In 1811, Fr\u00f6bel once again went back to school in <a href=\"/wiki/G%C3%B6ttingen\" title=\"G\u00f6ttingen\">G\u00f6ttingen</a> and Berlin, eventually leaving without earning a certificate. He became a teacher at the <i>Plamannsche Schule</i> in Berlin, a <a href=\"/wiki/Boarding_school\" title=\"Boarding school\">boarding school</a> for boys, and at that time also a pedagogical and patriotic centre.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Unterhaus_keilhau.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7f/Unterhaus_keilhau.jpg/220px-Unterhaus_keilhau.jpg\" width=\"220\" height=\"148\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7f/Unterhaus_keilhau.jpg/330px-Unterhaus_keilhau.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7f/Unterhaus_keilhau.jpg/440px-Unterhaus_keilhau.jpg 2x\" data-file-width=\"451\" data-file-height=\"304\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Unterhaus_keilhau.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Allgemeine Deutsche Erziehungsanstalt in <a href=\"/wiki/Rudolstadt\" title=\"Rudolstadt\">Keilhau</a>, nowadays the Keilhau Free Fr\u00f6bel School</div></div></div>\n<p>During his service in the <a href=\"/wiki/L%C3%BCtzow_Free_Corps\" title=\"L\u00fctzow Free Corps\">L\u00fctzow Free Corps</a> in 1813 and 1814 \u2013 when he was involved in two campaigns against <a href=\"/wiki/Napoleon\" title=\"Napoleon\">Napoleon</a> \u2013 Fr\u00f6bel befriended Wilhelm Middendorf, a theologian and fellow pedagogue, and Heinrich Langethal, also a pedagogue. After <a href=\"/wiki/Battle_of_Waterloo\" title=\"Battle of Waterloo\">Waterloo</a> and the <a href=\"/wiki/Congress_of_Vienna\" title=\"Congress of Vienna\">Congress of Vienna</a>, Fr\u00f6bel found himself a civilian once again and became an assistant at the Museum of Mineralogy under <a href=\"/wiki/Christian_Samuel_Weiss\" title=\"Christian Samuel Weiss\">Christian Samuel Weiss</a>. This did not, however, last very long, and by 1816 he had quit and founded the <i>Allgemeine Deutsche Erziehungsanstalt</i> (German General Education Institute) in <a href=\"/wiki/Ilmtal\" title=\"Ilmtal\">Griesheim</a> near <a href=\"/wiki/Arnstadt\" title=\"Arnstadt\">Arnstadt</a> in Thuringia. A year later he moved it to Keilhau near <a href=\"/wiki/Rudolstadt\" title=\"Rudolstadt\">Rudolstadt</a>. In 1831, work was continued there by the other cofounders Wilhelm Middendorf and Heinrich Langethal.\n</p><p>In 1820, Fr\u00f6bel published the first of his five Keilhau pamphlets, <i>An unser deutsches Volk</i> (To Our German People). The other four were published between then and 1823.\n</p><p>In 1826 he published his main literary work, <i>Die Menschenerziehung</i> (The Education of Man) and founded the weekly publication <i>Die erziehenden Familien</i> (The Educating Families). In 1828 and 1829 he pursued plans for a people's education institute (<i>Volkserziehungsanstalt</i>) in Helba (nowadays a constituent community of <a href=\"/wiki/Meiningen\" title=\"Meiningen\">Meiningen</a>), but they were never realized.\n</p><p>From 1831 to 1836, Fr\u00f6bel once again lived in Switzerland. In 1831 he founded an educational institute in Wartensee (<a href=\"/wiki/Canton_of_Lucerne\" title=\"Canton of Lucerne\">Lucerne</a>). In 1833 he moved this to <a href=\"/wiki/Willisau\" title=\"Willisau\">Willisau</a>, and from 1835 to 1836, he headed the <a href=\"/wiki/Orphanage\" title=\"Orphanage\">orphanage</a> in <a href=\"/wiki/Burgdorf,_Switzerland\" title=\"Burgdorf, Switzerland\">Burgdorf</a> (<a href=\"/wiki/Canton_of_Berne\" class=\"mw-redirect\" title=\"Canton of Berne\">Berne</a>), where he also published the magazine <i>Grundz\u00fcge der Menschenerziehung</i> (Features of Human Education). In 1836 appeared his work <i>Erneuerung des Lebens erfordert das neue Jahr 1836</i> (The New Year 1836 Calls For the Renewal of Life).\n</p><p>He returned to Germany, dedicated himself almost exclusively to preschool child education and began manufacturing playing materials in Bad Blankenburg. In 1837 he founded a <i>care, playing and activity institute for small children</i> in Bad Blankenburg. From 1838 to 1840 he also published the magazine <i>Ein Sonntagsblatt f\u00fcr Gleichgesinnte</i> (A Sunday Paper for the Like-Minded).\n</p><p>In 1840 he coined the word <a href=\"/wiki/Kindergarten\" title=\"Kindergarten\">kindergarten</a> for the Play and Activity Institute he had founded in 1837 at <a href=\"/wiki/Bad_Blankenburg\" title=\"Bad Blankenburg\">Bad Blankenburg</a> for young children, together with Wilhelm Middendorf and Heinrich Langethal. These two men were Fr\u00f6bel's most faithful colleagues when his ideas were also transplanted to Keilhau near Rudolstadt.\n</p><p>He designed the educational play materials known as <a href=\"/wiki/Froebel_Gifts\" class=\"mw-redirect\" title=\"Froebel Gifts\">Froebel Gifts</a>, or <i>Fr\u00f6belgaben</i>, which included geometric building blocks and pattern activity blocks. A book entitled <i>Inventing Kindergarten</i>, by Norman Brosterman, examines the influence of Friedrich Fr\u00f6bel on <a href=\"/wiki/Frank_Lloyd_Wright\" title=\"Frank Lloyd Wright\">Frank Lloyd Wright</a> and <a href=\"/wiki/Modern_art\" title=\"Modern art\">modern art</a>.\n</p><p>Friedrich Fr\u00f6bel's great insight was to recognise the importance of the activity of the child in <a href=\"/wiki/Learning\" title=\"Learning\">learning</a>. He introduced the concept of \"free work\" <i>(Freiarbeit)</i> into <a href=\"/wiki/Pedagogy\" title=\"Pedagogy\">pedagogy</a> and established the \"game\" as the typical form that life took in childhood, and also the game's educational worth. Activities in the first kindergarten included <a href=\"/wiki/Singing\" title=\"Singing\">singing</a>, <a href=\"/wiki/Dancing\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dancing\">dancing</a>, <a href=\"/wiki/Gardening\" title=\"Gardening\">gardening</a> and self-directed play with the Froebel Gifts. Fr\u00f6bel intended, with his <i><a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Mutter-_und_Koselieder\" class=\"extiw\" title=\"de:Mutter- und Koselieder\">Mutter- und Koselieder</a></i> \u2013 a songbook that he published \u2013 to introduce the young child into the adult world.\n</p><p>These ideas about childhood development and education were introduced to academic and royal circles through the tireless efforts of his greatest proponent, the Baroness (Freiherrin) <a href=\"/wiki/Bertha_von_Marenholtz-B%C3%BClow\" title=\"Bertha von Marenholtz-B\u00fclow\">Bertha Marie von Marenholtz-B\u00fclow</a>. Through her Fr\u00f6bel made the acquaintance of the Royal House of the Netherlands, various Thuringian dukes and duchesses, including the Romanov wife of the Grand Duke von Sachsen-Weimar. Baroness von Marenholtz-B\u00fclow, Duke von Meiningen and Fr\u00f6bel gathered donations to support art education for children in honor of the 100th anniversary of the birth of <a href=\"/wiki/Goethe\" class=\"mw-redirect\" title=\"Goethe\">Goethe</a>. The Duke of Meiningen granted the use of his hunting lodge, called Marienthal (Vale of Mary) in the resort town of <a href=\"/wiki/Bad_Liebenstein\" title=\"Bad Liebenstein\">Bad Liebenstein</a> for Fr\u00f6bel to train the first women as Kindergarten teachers <i>(Kinderg\u00e4rtnerinnen)</i>.\n</p><p>Fr\u00f6bel died on 21 June 1852 in Marienthal, now a constituent community of <a href=\"/wiki/Schweina\" title=\"Schweina\">Schweina</a>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> His grave can still be found in the cemetery at Schweina, where his widow, who died in <a href=\"/wiki/Hamburg\" title=\"Hamburg\">Hamburg</a>, was also buried on 10 January 1900.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Legacy\">Legacy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Friedrich_Fr%C3%B6bel&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Legacy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:Fr%C3%B6beldenkmal.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d5/Fr%C3%B6beldenkmal.jpg/170px-Fr%C3%B6beldenkmal.jpg\" width=\"170\" height=\"257\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d5/Fr%C3%B6beldenkmal.jpg/255px-Fr%C3%B6beldenkmal.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d5/Fr%C3%B6beldenkmal.jpg/340px-Fr%C3%B6beldenkmal.jpg 2x\" data-file-width=\"1335\" data-file-height=\"2020\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Fr%C3%B6beldenkmal.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The Fr\u00f6bel Memorial at the Fr\u00f6bel Kindergarten in M\u00fchlhausen, Thuringia shows the pedagogical basic forms.</div></div></div>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Fr%C3%B6belturm.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/68/Fr%C3%B6belturm.jpg/220px-Fr%C3%B6belturm.jpg\" width=\"220\" height=\"311\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/68/Fr%C3%B6belturm.jpg/330px-Fr%C3%B6belturm.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/68/Fr%C3%B6belturm.jpg 2x\" data-file-width=\"423\" data-file-height=\"598\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Fr%C3%B6belturm.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>Fr\u00f6belturm</i> near Oberwei\u00dfbach</div></div></div>\n<p>Fr\u00f6bel\u2019s idea of the kindergarten found appeal, but its spread in Germany was thwarted by the <a href=\"/wiki/Prussia\" title=\"Prussia\">Prussian</a> government, whose education ministry banned it on 7 August 1851 as \"atheistic and demagogic\" for its alleged \"destructive tendencies in the areas of religion and politics\". Other states followed suit. The reason for the ban, however, seems to have been a confusion of names. Fr\u00f6bel's nephew Karl Fr\u00f6bel had written and published <i>Weibliche Hochschulen und Kinderg\u00e4rten</i> (Female Colleges and Kindergartens), which apparently met with some disapproval. To quote <a href=\"/wiki/Karl_August_Varnhagen_von_Ense\" title=\"Karl August Varnhagen von Ense\">Karl August Varnhagen von Ense</a>, \"The stupid minister (Karl Otto) von Raumer has decreed a ban on kindergartens, basing himself on a book by Karl Fr\u00f6bel. He is confusing Friedrich and Karl Fr\u00f6bel.\"\n</p><p>Fr\u00f6bel's student <a href=\"/wiki/Margarethe_Schurz\" title=\"Margarethe Schurz\">Margarethe Schurz</a> founded the first kindergarten in the <a href=\"/wiki/United_States\" title=\"United States\">United States</a> at <a href=\"/wiki/Watertown,_Wisconsin\" title=\"Watertown, Wisconsin\">Watertown, Wisconsin</a> in 1856, and she also inspired <a href=\"/wiki/Elizabeth_Peabody\" title=\"Elizabeth Peabody\">Elizabeth Peabody</a>, who went on to found the first English-speaking kindergarten in the United States \u2013 the language at Schurz\u2019s kindergarten had been German, to serve an immigrant community \u2013 in <a href=\"/wiki/Boston\" title=\"Boston\">Boston</a> in 1860. This paved the way for the concept's spread in the USA. The German \u00e9migr\u00e9 Adolph Douai had also founded a kindergarten in Boston in 1859, but had to close it after only a year. By 1866, however, he was founding others in <a href=\"/wiki/New_York_City\" title=\"New York City\">New York City</a>.\n</p><p>The pedagogue August K\u00f6hler was the initiator and cofounder in 1863 of the <i>Deutscher Fr\u00f6belverein</i> (German Fr\u00f6bel Association), first for Thuringia, out of which grew the <i>Allgemeiner Fr\u00f6belverein</i> (General Fr\u00f6bel Association) in 1872, and a year later the <i>Deutscher Fr\u00f6belverband</i> (German Fr\u00f6bel Federation). August K\u00f6hler critically analyzed and evaluated Fr\u00f6bel theory, adopted fundamental notions into his own kindergarten pedagogy and expanded on these, developing an independent \"K\u00f6hler Kindergarten Pedagogy\". He first trained kindergarten teachers in <a href=\"/wiki/Gotha_(town)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gotha (town)\">Gotha</a> in 1857. In the beginning, K\u00f6hler had thought to engage male educators exclusively, but far too few applied.\n</p><p>Thekla Naveau founded in October 1853 the first kindergarten in <a href=\"/wiki/Sondershausen\" title=\"Sondershausen\">Sondershausen</a> and on 1 April 1867 the first kindergarten after the Prussian ban was lifted in <a href=\"/wiki/Nordhausen\" title=\"Nordhausen\">Nordhausen</a>. Angelika Hartmann founded in 1864 the first kindergarten after Fr\u00f6bel\u2019s model in <a href=\"/wiki/K%C3%B6then_(Anhalt)\" title=\"K\u00f6then (Anhalt)\">K\u00f6then</a>, Anhalt. In 1908 and 1911, kindergarten teacher training was recognized in Germany through state regulatory laws.\n</p><p>In the meantime, there are many kindergartens in Germany named after Fr\u00f6bel that continue his method. Many have sprung from parental or other private initiatives. The biggest Fr\u00f6bel association, <i>Fr\u00f6bel e.V.</i>, today runs more than 100 kindergartens and other early childhood institutions throughout the country through the <i>Fr\u00f6bel-Gruppe</i>.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:2010-05_terborg_froebelhuuske.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9f/2010-05_terborg_froebelhuuske.JPG/220px-2010-05_terborg_froebelhuuske.JPG\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9f/2010-05_terborg_froebelhuuske.JPG/330px-2010-05_terborg_froebelhuuske.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9f/2010-05_terborg_froebelhuuske.JPG/440px-2010-05_terborg_froebelhuuske.JPG 2x\" data-file-width=\"2816\" data-file-height=\"2112\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:2010-05_terborg_froebelhuuske.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>In the Netherlands, <i>fr\u00f6belen</i> means to be busy with arts and crafts. Here a shop in <a href=\"/wiki/Terborg\" title=\"Terborg\">Terborg</a>.</div></div></div>\n<p>Committed to Fr\u00f6bel's legacy is also the <i>Neuer Th\u00fcringer Fr\u00f6belverein</i> (NTFV; New Thuringian Fr\u00f6bel Association), and in particular to protecting the legacy's business receipts. As well, the Association runs a school museum and the Fr\u00f6bel Archive in Keilhau. Furthermore, it engages itself in Fr\u00f6bel institutions worldwide (United States, <a href=\"/wiki/United_Kingdom\" title=\"United Kingdom\">United Kingdom</a>, <a href=\"/wiki/Japan\" title=\"Japan\">Japan</a>). Through this network, the NTFV further continues one of the most prominent lines of modern pedagogy from the authentic \"Fr\u00f6bel town\" of Keilhau. The Fr\u00f6bel Diploma, now conferred by the Fr\u00f6bel Academy in Nordhausen, can also be traced back to the NTFV. All this ensures that Fr\u00f6bel\u2019s ideas will live on into the future.\n</p><p>Fr\u00f6bel's building forms and movement games are also forerunners of <a href=\"/wiki/Abstract_art\" title=\"Abstract art\">abstract art</a> as well as a source of inspiration to the <a href=\"/wiki/Bauhaus\" title=\"Bauhaus\">Bauhaus</a> movement.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> In Fr\u00f6bel\u2019s honour, <a href=\"/wiki/Walter_Gropius\" title=\"Walter Gropius\">Walter Gropius</a> designed the <i>Friedrich Fr\u00f6bel Haus</i>.\n</p><p>In 1892 followers of Fr\u00f6bel established a college of teacher education in South West London to continue his traditions. <a href=\"/wiki/Froebel_College\" title=\"Froebel College\">Froebel College</a> is now a constituent college of <a href=\"/wiki/Roehampton_University\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roehampton University\">Roehampton University</a> and is home to the university's department of education. The University of Roehampton Library is also home to the Froebel Archive for Childhood Studies,<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> a collection of books, archives, photographs, objects and multi-media materials, centring on Friedrich Fr\u00f6bel\u2019s educational legacy, early years and elementary education. The Demonstration School, originally located at Colet Court, Kensington, has evolved into <a href=\"/wiki/Ibstock_Place_School\" title=\"Ibstock Place School\">Ibstock Place School</a>, Roehampton.\n</p><p>Today the <a href=\"/wiki/Pestalozzi-Fr%C3%B6bel-Haus\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pestalozzi-Fr\u00f6bel-Haus\">Pestalozzi-Fr\u00f6bel-Haus</a> in Berlin continues to train nursery school teachers.<sup id=\"cite_ref-english_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-english-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works\">Works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Friedrich_Fr%C3%B6bel&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>(Selected from those of his time at Keilhau)\n</p>\n<ul><li>An unser deutsches Volk. Erfurt 1820.</li>\n<li>Durchgreifende, dem deutschen Charakter ersch\u00f6pfend gen\u00fcgende Erziehung ist das Grund- und Quellbed\u00fcrfnis des deutschen Volkes. Erfurt 1821.</li>\n<li>Die Grunds\u00e4tze, der Zweck und das innere Leben der allgemeinen deutschen Erziehungsanstalt in Keilhau bei Rudolstadt. Rudolstadt 1821.</li>\n<li>Die allgemeine deutsche Erziehungsanstalt in Keilhau betreffend. Rudolstadt 1822.</li>\n<li>\u00dcber deutsche Erziehung \u00fcberhaupt und \u00fcber das allgemeine Deutsche der Erziehungsanstalt in Keilhau insbesondere. Rudolstadt 1822.</li>\n<li>Fortgesetzte Nachricht von der allgemeinen deutschen Erziehungsanstalt in Keilhau. Rudolstadt 1823.</li>\n<li>Die Menschenerziehung, die Erziehungs-, Unterrichts- und Lehrkunst, angestrebt in der allgemeinen deutschen Erziehungsanstalt zu Keilhau. Erster Band. Keilhau-Leipzig 1826.</li>\n<li>Die erziehenden Familien. Wochenblatt f\u00fcr Selbstbildung und die Bildung Anderer. Keilhau-Leipzig 1826.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Friedrich_Fr%C3%B6bel&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30m; -webkit-column-width: 30m; column-width: 30m; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-froebelweb.org-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-froebelweb.org_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.froebelweb.org/images/niece.html\">\"Henriette Schrader-Breymann\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Henriette+Schrader-Breymann&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.froebelweb.org%2Fimages%2Fniece.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFriedrich+Fr%C3%B6bel\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.froebelweb.de/index.php/biogr.html\">Fr\u00f6bel's biography</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Frederick M. Logan, <i>Kindergarten and Bauhaus</i>, College Art Journal, Vol. 10, No. 1 (Autumn, 1950), pp. 36\u201343</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20120718031222/http://studentzone.roehampton.ac.uk/library/specialcollectionsandarchives/froebelarchiveforchildhoodstudies/\">\"Froebel Archive for Childhood Studies\"</a>. Studentzone.roehampton.ac.uk. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://studentzone.roehampton.ac.uk/library/specialcollectionsandarchives/froebelarchiveforchildhoodstudies/\">the original</a> on 2012-07-18<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2011-11-12</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Froebel+Archive+for+Childhood+Studies&amp;rft.pub=Studentzone.roehampton.ac.uk&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fstudentzone.roehampton.ac.uk%2Flibrary%2Fspecialcollectionsandarchives%2Ffroebelarchiveforchildhoodstudies%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFriedrich+Fr%C3%B6bel\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-english-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-english_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.pfh-berlin.de/english\">Pestalozzi Froebel Haus</a>, retrieved 2 August 2015</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Friedrich_Fr%C3%B6bel&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Berger, Manfred: <i>150 Jahre Kindergarten. Ein Brief an Friedrich Fr\u00f6bel.</i> Frankfurt 1990</li>\n<li>Berger, Manfred: <i>Frauen in der Geschichte des Kindergartens. Ein Handbuch</i>. Frankfurt 1995</li>\n<li>Fr\u00f6bel, Friedrich (1900) <i>The Student's Froebel: adapted from \"Die Erziehung der Menschheit\" of F. Froebel</i>, by <a href=\"/wiki/Lady_Barn_House_School\" title=\"Lady Barn House School\">William H. Herford</a>. 2 vols. London: Isbister, 1900\u201301. pt. 1. Theory of education \u2013 pt. 2. Practice of education (Substantially a translation of Froebel's work, with editorial comments and annotations)</li>\n<li>Hebenstreit, Sigurd: <i>Friedrich Fr\u00f6bel \u2013 Menschenbild, Kindergartenp\u00e4dagogik, Spielf\u00f6rderung.</i> Jena 2003. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-934601-58-1\" title=\"Special:BookSources/978-3-934601-58-1\">978-3-934601-58-1</a></li>\n<li>Heiland, Helmut: <i>Die Konzeption des Sachunterrichts bei Fr\u00f6bel (1782\u20131852).</i> In: Kaiser, A./Pech, D. (Hrsg.): <i>Geschichte und historische Konzeptionen des Sachunterrichts.</i> Baltmannsweiler 2004, pp.&#160;69\u201372</li>\n<li>Heiland, Helmut: <i>Friedrich Fr\u00f6bel in Selbstzeugnissen und Bilddokumenten.</i> Reinbek 1982</li>\n<li>Heiland, Helmut: <i>Die Schulp\u00e4dagogik Friedrich Fr\u00f6bel.</i> 1993</li>\n<li>Wollons, Roberta. L., (Ed).  Kindergartens and cultures&#160;: the global diffusion of an idea. New Haven, CT, Yale University Press, 2000</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Friedrich_Fr%C3%B6bel&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Friedrich_Fr%C3%B6bel\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Friedrich Fr\u00f6bel\">Friedrich Fr\u00f6bel</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/34px-Wikiquote-logo.svg.png\" width=\"34\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/51px-Wikiquote-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/68px-Wikiquote-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"300\" data-file-height=\"355\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikiquote has quotations related to: <i><b><a href=\"https://en.wikiquote.org/wiki/de:Friedrich_Fr%C3%B6bel\" class=\"extiw\" title=\"q:de:Friedrich Fr\u00f6bel\">Friedrich Fr\u00f6bel</a></b></i></td></tr></tbody></table>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/38px-Wikisource-logo.svg.png\" width=\"38\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/57px-Wikisource-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/76px-Wikisource-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"410\" data-file-height=\"430\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\"><a href=\"/wiki/Wikisource\" title=\"Wikisource\">Wikisource</a> has the text of the <a href=\"/wiki/Encyclop%C3%A6dia_Britannica_Eleventh_Edition\" title=\"Encyclop\u00e6dia Britannica Eleventh Edition\">1911 <i>Encyclop\u00e6dia Britannica</i></a> article  <i><b><a href=\"https://en.wikisource.org/wiki/1911_Encyclop%C3%A6dia_Britannica/Froebel,_Friedrich_Wilhelm_August\" class=\"extiw\" title=\"wikisource:1911 Encyclop\u00e6dia Britannica/Froebel, Friedrich Wilhelm August\">Froebel, Friedrich Wilhelm August</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.gutenberg.org/author/Fr\u00f6bel,+Friedrich\">Works by Friedrich Fr\u00f6bel</a> at <a href=\"/wiki/Project_Gutenberg\" title=\"Project Gutenberg\">Project Gutenberg</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/search.php?query=%28%28subject%3A%22Fr\u00f6bel%2C%20Friedrich%22%20OR%20subject%3A%22Friedrich%20Fr\u00f6bel%22%20OR%20creator%3A%22Fr\u00f6bel%2C%20Friedrich%22%20OR%20creator%3A%22Friedrich%20Fr\u00f6bel%22%20OR%20creator%3A%22Fr\u00f6bel%2C%20F%2E%22%20OR%20title%3A%22Friedrich%20Fr\u00f6bel%22%20OR%20description%3A%22Fr\u00f6bel%2C%20Friedrich%22%20OR%20description%3A%22Friedrich%20Fr\u00f6bel%22%20OR%20%28Friedrich+Fr%2Abel%29%29%20OR%20%28%221782-1852%22%20AND%20%28%22Fr\u00f6bel%22%20OR%20Frobel%29%29%29%20AND%20%28-mediatype:software%29\">Works by or about Friedrich Fr\u00f6bel</a> at <a href=\"/wiki/Internet_Archive\" title=\"Internet Archive\">Internet Archive</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://portal.dnb.de/opac.htm?method=simpleSearch&amp;cqlMode=true&amp;query=idn%3D11853629X\">Friedrich Fr\u00f6bel</a> in the <a href=\"/wiki/German_National_Library\" title=\"German National Library\">German National Library</a> catalogue</li>\n<li><cite id=\"CITEREFHeinrich_Heppe1878\" class=\"citation\">Heinrich Heppe (1878), \"<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/s:ADB:Fr%C3%B6bel,_Friedrich\" class=\"extiw\" title=\"de:s:ADB:Fr\u00f6bel, Friedrich\">Fr\u00f6bel, Friedrich</a>\", <i><a href=\"/wiki/Allgemeine_Deutsche_Biographie\" title=\"Allgemeine Deutsche Biographie\">Allgemeine Deutsche Biographie</a> (ADB)</i> (in German), <b>8</b>, Leipzig: Duncker &amp; Humblot, pp.&#160;123\u2013124</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Fr%C3%B6bel%2C+Friedrich&amp;rft.btitle=Allgemeine+Deutsche+Biographie+%28ADB%29&amp;rft.place=Leipzig&amp;rft.pages=123-124&amp;rft.pub=Duncker+%26+Humblot&amp;rft.date=1878&amp;rft.au=Heinrich+Heppe&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFriedrich+Fr%C3%B6bel\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">\"Friedrich Fr\u00f6bel\". <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bbkl.de/f/froebel_f.shtml\"><i>Biographisch-Bibliographisches Kirchenlexikon (BBKL)</i></a> (in German).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Friedrich+Fr%C3%B6bel&amp;rft.btitle=Biographisch-Bibliographisches+Kirchenlexikon+%28BBKL%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.bbkl.de%2Ff%2Ffroebel_f.shtml&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFriedrich+Fr%C3%B6bel\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/19991023022503/http://www.froebel.com/\">Froebel Education Centre \u2013 Demonstration School for The Froebel Institute</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.infed.org/thinkers/et-froeb.htm\">Information about Friedrich Fr\u00f6bel</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.friedrichfroebel.com/\">Friedrich Fr\u00f6bel website</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.communityplaythings.co.uk/resources/articles/friedrich-froebel.html\">Friedrich Fr\u00f6bel: His life and influence on education</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20151208081731/http://bbf.dipf.de/digitale-bbf/editionen/froebel\">Friedrich Fr\u00f6bel\u2019s letters</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mathematische-basteleien.de/froebelstern.htm\">How to make a Fr\u00f6bel star</a></li>\n<li><img alt=\"Wikisource-logo.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"13\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/18px-Wikisource-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/24px-Wikisource-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"410\" data-file-height=\"430\" />&#160;<cite class=\"citation encyclopaedia\">\"<a href=\"https://en.wikisource.org/wiki/The_New_International_Encyclop%C3%A6dia/Fr%C3%B6bel,_Friedrich_Wilhelm_August\" class=\"extiw\" title=\"s:The New International Encyclop\u00e6dia/Fr\u00f6bel, Friedrich Wilhelm August\">Fr\u00f6bel, Friedrich Wilhelm August</a>\". <i><a href=\"/wiki/New_International_Encyclopedia\" title=\"New International Encyclopedia\">New International Encyclopedia</a></i>. 1905.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Fr%C3%B6bel%2C+Friedrich+Wilhelm+August&amp;rft.btitle=New+International+Encyclopedia&amp;rft.date=1905&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFriedrich+Fr%C3%B6bel\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q76679&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q76679&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q76679\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/45094018\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX933842\">XX933842</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12515558d\">cb12515558d</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12515558d\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/11853629X\">11853629X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Historical_Dictionary_of_Switzerland\" title=\"Historical Dictionary of Switzerland\">HDS</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hls-dhs-dss.ch/textes/f/F24733.php\">24733</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000121010281\">0000 0001 2101 0281</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n50027096\">n50027096</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Diet_Library\" title=\"National Diet Library\">NDL</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00440257\">00440257</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=jn19990002467&amp;CON_LNG=ENG\">jn19990002467</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_Australia\" title=\"National Library of Australia\">NLA</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://nla.gov.au/anbd.aut-an35485294\">35485294</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/LIBRIS\" title=\"LIBRIS\">SELIBR</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://libris.kb.se/auth/187646\">187646</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SNAC\" title=\"SNAC\">SNAC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6t442j5\">w6t442j5</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/030902614\">030902614</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Union_List_of_Artist_Names\" title=\"Union List of Artist Names\">ULAN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&amp;role=&amp;nation=&amp;subjectid=500209863\">500209863</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/45094018\">45094018</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2184\nCached time: 20180921140306\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.304 seconds\nReal time usage: 0.412 seconds\nPreprocessor visited node count: 2787/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 37000/2097152 bytes\nTemplate argument size: 3886/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 16/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 3150/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.114/10.000 seconds\nLua memory usage: 4 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  339.374      1 -total\n 40.57%  137.691      1 Template:Infobox_philosopher\n 39.24%  133.166      1 Template:Infobox_person\n 33.01%  112.036      2 Template:Infobox\n 12.86%   43.643      1 Template:Reflist\n 12.20%   41.402      5 Template:Br_separated_entries\n  9.52%   32.317      1 Template:Authority_control\n  9.32%   31.624      2 Template:Cite_web\n  6.56%   22.259      1 Template:ISBN\n  6.50%   22.055      1 Template:Internet_Archive_author\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:728927-0!canonical and timestamp 20180921140306 and revision id 848978404\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%81%D8%B1%D9%8A%D8%AF%D9%8A%D8%B1%D9%8A%D9%83_%D9%81%D8%B1%D9%88%D8%A8%D9%84","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0641\u0631\u064a\u062f\u064a\u0631\u064a\u0643 \u0641\u0631\u0648\u0628\u0644"},{"lang":"azb","url":"https://azb.wikipedia.org/wiki/%D9%81%D8%B1%D8%AF%D8%B1%DB%8C%DA%A9_%D9%81%D8%B1%D8%A4%D8%A8%D8%A6%D9%84","langname":"South Azerbaijani","autonym":"\u062a\u06c6\u0631\u06a9\u062c\u0647","*":"\u0641\u0631\u062f\u0631\u06cc\u06a9 \u0641\u0631\u0624\u0628\u0626\u0644"},{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D1%80%D1%8B%D0%B4%D1%80%D1%8B%D1%85_%D0%A4%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8C","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u0424\u0440\u044b\u0434\u0440\u044b\u0445 \u0424\u0440\u043e\u0431\u0435\u043b\u044c"},{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D1%80%D0%B8%D0%B4%D1%80%D0%B8%D1%85_%D0%A4%D1%80%D1%8C%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D0%BB","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u0424\u0440\u044c\u043e\u0431\u0435\u043b"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Friedrich_Wilhelm_August_Fr%C3%B6bel","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Friedrich Wilhelm August Fr\u00f6bel"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Friedrich_Fr%C3%B6bel","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Friedrich Fr\u00f6bel"},{"lang":"cy","url":"https://cy.wikipedia.org/wiki/Friedrich_Fr%C3%B6bel","langname":"Welsh","autonym":"Cymraeg","*":"Friedrich Fr\u00f6bel"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Friedrich_Fr%C3%B6bel","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Friedrich Fr\u00f6bel"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Friedrich_Fr%C3%B6bel","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Friedrich Fr\u00f6bel"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Friedrich_Fr%C3%B6bel","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Friedrich Fr\u00f6bel"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Friedrich_Fr%C3%B6bel","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Friedrich Fr\u00f6bel"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Friedrich_Fr%C3%B6bel","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Friedrich Fr\u00f6bel"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%81%D8%B1%D8%AF%D8%B1%DB%8C%DA%A9_%D9%81%D8%B1%DB%8C%D8%A8%D9%84","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0641\u0631\u062f\u0631\u06cc\u06a9 \u0641\u0631\u06cc\u0628\u0644"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Friedrich_Fr%C3%B6bel","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Friedrich Fr\u00f6bel"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Friedrich_Fr%C3%B6bel","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Friedrich Fr\u00f6bel"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%ED%94%84%EB%A6%AC%EB%93%9C%EB%A6%AC%ED%9E%88_%ED%94%84%EB%A2%B0%EB%B2%A8","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\ud504\ub9ac\ub4dc\ub9ac\ud788 \ud504\ub8b0\ubca8"},{"lang":"hi","url":"https://hi.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%AB%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A5%80%E0%A4%A1%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%BF%E0%A4%95_%E0%A4%AB%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A5%8B%E0%A4%AC%E0%A5%87%E0%A4%B2","langname":"Hindi","autonym":"\u0939\u093f\u0928\u094d\u0926\u0940","*":"\u092b\u094d\u0930\u0940\u0921\u094d\u0930\u093f\u0915 \u092b\u094d\u0930\u094b\u092c\u0947\u0932"},{"lang":"hr","url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Friedrich_Fr%C3%B6bel","langname":"Croatian","autonym":"hrvatski","*":"Friedrich Fr\u00f6bel"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Friedrich_Fr%C3%B6bel","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Friedrich Fr\u00f6bel"},{"lang":"is","url":"https://is.wikipedia.org/wiki/Friedrich_Fr%C3%B6bel","langname":"Icelandic","autonym":"\u00edslenska","*":"Friedrich Fr\u00f6bel"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Friedrich_Fr%C3%B6bel","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Friedrich Fr\u00f6bel"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A4%D7%A8%D7%99%D7%93%D7%A8%D7%99%D7%9A_%D7%A4%D7%A8%D7%91%D7%9C","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05e4\u05e8\u05d9\u05d3\u05e8\u05d9\u05da \u05e4\u05e8\u05d1\u05dc"},{"lang":"kk","url":"https://kk.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D1%80%D0%B8%D0%B4%D1%80%D0%B8%D1%85_%D0%A4%D1%80%D0%B5%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8C","langname":"Kazakh","autonym":"\u049b\u0430\u0437\u0430\u049b\u0448\u0430","*":"\u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u0424\u0440\u0435\u0431\u0435\u043b\u044c"},{"lang":"la","url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Fridericus_Froebel","langname":"Latin","autonym":"Latina","*":"Fridericus Froebel"},{"lang":"lt","url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Friedrich_Fr%C3%B6bel","langname":"Lithuanian","autonym":"lietuvi\u0173","*":"Friedrich Fr\u00f6bel"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Friedrich_Fr%C3%B6bel","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Friedrich Fr\u00f6bel"},{"lang":"ml","url":"https://ml.wikipedia.org/wiki/%E0%B4%AB%E0%B5%8D%E0%B4%B0%E0%B5%80%E0%B4%A1%E0%B5%8D%E0%B4%B0%E0%B4%BF%E0%B4%95%E0%B5%8D_%E0%B4%AB%E0%B5%8D%E0%B4%B0%E0%B5%8B%E0%B4%AC%E0%B5%86%E0%B5%BD","langname":"Malayalam","autonym":"\u0d2e\u0d32\u0d2f\u0d3e\u0d33\u0d02","*":"\u0d2b\u0d4d\u0d30\u0d40\u0d21\u0d4d\u0d30\u0d3f\u0d15\u0d4d \u0d2b\u0d4d\u0d30\u0d4b\u0d2c\u0d46\u0d7d"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Friedrich_Fr%C3%B6bel","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Friedrich Fr\u00f6bel"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%95%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%83%89%E3%83%AA%E3%83%92%E3%83%BB%E3%83%95%E3%83%AC%E3%83%BC%E3%83%99%E3%83%AB","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30d5\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Friedrich_Wilhelm_August_Fr%C3%B6bel","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Friedrich Wilhelm August Fr\u00f6bel"},{"lang":"nn","url":"https://nn.wikipedia.org/wiki/Friedrich_Fr%C3%B6bel","langname":"Norwegian Nynorsk","autonym":"norsk nynorsk","*":"Friedrich Fr\u00f6bel"},{"lang":"pms","url":"https://pms.wikipedia.org/wiki/Friedrich_Fr%C3%B6bel","langname":"Piedmontese","autonym":"Piemont\u00e8is","*":"Friedrich Fr\u00f6bel"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Friedrich_Fr%C3%B6bel","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Friedrich Fr\u00f6bel"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Friedrich_Fr%C3%B6bel","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Friedrich Fr\u00f6bel"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D1%80%D1%91%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8C,_%D0%A4%D1%80%D0%B8%D0%B4%D1%80%D0%B8%D1%85","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0424\u0440\u0451\u0431\u0435\u043b\u044c, \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445"},{"lang":"sq","url":"https://sq.wikipedia.org/wiki/Friedrich_Fr%C3%B6bel","langname":"Albanian","autonym":"shqip","*":"Friedrich Fr\u00f6bel"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D1%80%D0%B8%D0%B4%D1%80%D0%B8%D1%85_%D0%A4%D1%80%D0%B5%D0%B1%D0%B5%D0%BB","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u0424\u0440\u0435\u0431\u0435\u043b"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Friedrich_Fr%C3%B6bel","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Friedrich Fr\u00f6bel"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Friedrich_Fr%C3%B6bel","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Friedrich Fr\u00f6bel"},{"lang":"ta","url":"https://ta.wikipedia.org/wiki/%E0%AE%AA%E0%AE%BF%E0%AE%B0%E0%AF%86%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%B0%E0%AE%BF%E0%AE%95%E0%AF%8D_%E0%AE%AA%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%8B%E0%AE%AA%E0%AE%B2%E0%AF%8D","langname":"Tamil","autonym":"\u0ba4\u0bae\u0bbf\u0bb4\u0bcd","*":"\u0baa\u0bbf\u0bb0\u0bc6\u0b9f\u0bcd\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd \u0baa\u0bc1\u0bb0\u0bcb\u0baa\u0bb2\u0bcd"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Fredrich_Fr%C3%B6bel","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Fredrich Fr\u00f6bel"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D1%80%D0%B5%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8C_%D0%A4%D1%80%D1%96%D0%B4%D1%80%D0%B8%D1%85_%D0%92%D1%96%D0%BB%D1%8C%D0%B3%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BC","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0424\u0440\u0435\u0431\u0435\u043b\u044c \u0424\u0440\u0456\u0434\u0440\u0438\u0445 \u0412\u0456\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%BC%97%E9%87%8C%E5%BE%B7%E9%87%8C%E5%B8%8C%C2%B7%E7%A6%8F%E7%A6%84%E8%B4%9D%E5%B0%94","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u5f17\u91cc\u5fb7\u91cc\u5e0c\u00b7\u798f\u7984\u8d1d\u5c14"}],"categories":[{"sortkey":"Frobel, Friedrich Wilhelm August","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Frobel, Friedrich Wilhelm August","hidden":"","*":"Articles_with_hAudio_microformats"},{"sortkey":"Frobel, Friedrich Wilhelm August","hidden":"","*":"Articles_with_Project_Gutenberg_links"},{"sortkey":"Frobel, Friedrich Wilhelm August","hidden":"","*":"Articles_with_Internet_Archive_links"},{"sortkey":"Frobel, Friedrich Wilhelm August","hidden":"","*":"CS1_German-language_sources_(de)"},{"sortkey":"Frobel, Friedrich Wilhelm August","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_incorporating_a_citation_from_the_New_International_Encyclopedia"},{"sortkey":"Frobel, Friedrich Wilhelm August","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Frobel, Friedrich Wilhelm August","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Frobel, Friedrich Wilhelm August","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Frobel, Friedrich Wilhelm August","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_HDS_identifiers"},{"sortkey":"Frobel, Friedrich Wilhelm August","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Frobel, Friedrich Wilhelm August","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Frobel, Friedrich Wilhelm August","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NDL_identifiers"},{"sortkey":"Frobel, Friedrich Wilhelm August","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers"},{"sortkey":"Frobel, Friedrich Wilhelm August","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NLA_identifiers"},{"sortkey":"Frobel, Friedrich Wilhelm August","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SELIBR_identifiers"},{"sortkey":"Frobel, Friedrich Wilhelm August","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SNAC-ID_identifiers"},{"sortkey":"Frobel, Friedrich Wilhelm August","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Frobel, Friedrich Wilhelm August","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ULAN_identifiers"},{"sortkey":"Frobel, Friedrich Wilhelm August","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Frobel, Friedrich Wilhelm August","hidden":"","*":"AC_with_14_elements"},{"sortkey":"Frobel, Friedrich Wilhelm August","*":"1782_births"},{"sortkey":"Frobel, Friedrich Wilhelm August","*":"1852_deaths"},{"sortkey":"Frobel, Friedrich Wilhelm August","*":"People_from_Oberwei\u00dfbach"},{"sortkey":"Frobel, Friedrich Wilhelm August","*":"People_from_Schwarzburg-Rudolstadt"},{"sortkey":"Frobel, Friedrich Wilhelm August","*":"German_Lutherans"},{"sortkey":"Frobel, Friedrich Wilhelm August","*":"Early_childhood_education"},{"sortkey":"Frobel, Friedrich Wilhelm August","*":"German_educational_theorists"},{"sortkey":"Frobel, Friedrich Wilhelm August","*":"19th-century_educational_theorists"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with HDS identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NDL identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NLA identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SELIBR identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ULAN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:AC with 14 elements"},{"ns":6,"*":"File:GT Friedrich Wilhelm August Fr\u00f6bel.ogg"},{"ns":0,"exists":"","*":"19th-century philosophy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abstract art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Allgemeine Deutsche Biographie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arnstadt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bad Blankenburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bad Liebenstein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Waterloo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bauhaus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bertha von Marenholtz-B\u00fclow"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boarding school"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boston"},{"ns":0,"exists":"","*":"Botany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burgdorf, Switzerland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canton of Berne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canton of Lucerne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christian Samuel Weiss"},{"ns":0,"exists":"","*":"Congress of Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dancing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elizabeth Peabody"},{"ns":0,"exists":"","*":"Encyclop\u00e6dia Britannica Eleventh Edition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frank Lloyd Wright"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frankfurt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Froebel College"},{"ns":0,"exists":"","*":"Froebel Gifts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Froebel gifts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gardening"},{"ns":0,"exists":"","*":"German Confederation"},{"ns":0,"exists":"","*":"German National Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goethe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gotha (town)"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00f6ttingen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hamburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henriette Schrader-Breymann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historical Dictionary of Switzerland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holy Roman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ibstock Place School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ilmtal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Internet Archive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Japan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jena"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johann Heinrich Pestalozzi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl August Varnhagen von Ense"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kindergarten"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u00f6then (Anhalt)"},{"ns":0,"exists":"","*":"LIBRIS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lady Barn House School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Learning"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lutheran"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00fctzow Free Corps"},{"ns":0,"exists":"","*":"Margarethe Schurz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mathematics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meiningen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modern art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Napoleon"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Diet Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of Australia"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"New International Encyclopedia"},{"ns":0,"exists":"","*":"New York City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nordhausen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oberwei\u00dfbach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orphanage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedagogue"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedagogy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pestalozzi-Fr\u00f6bel-Haus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Project Gutenberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prussia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roehampton University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rudolstadt"},{"ns":0,"exists":"","*":"SNAC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Schwarzburg-Rudolstadt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Schweina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Singing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sondershausen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stadtilm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surveying"},{"ns":0,"exists":"","*":"Switzerland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Terborg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thuringia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union List of Artist Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Kingdom"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walter Gropius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Watertown, Wisconsin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Western philosophy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wikisource"},{"ns":0,"exists":"","*":"Willisau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yverdon-les-Bains"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Standard German"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox philosopher"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-de"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA audio link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Audio"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikiquote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikisource1911Enc"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EB1911 poster"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Gutenberg author"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Internet Archive author"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DNB portal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:German National Library portal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:De-ADB"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite ADB"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ADB/Jahr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:BBKL"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite NIE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite encyclopedia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Gutenberg"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Internet Archive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["GT_Friedrich_Wilhelm_August_Fr\u00f6bel.ogg","Frederick-Froebel-Bardeen.jpeg","Loudspeaker.svg","Fr\u00f6belhaus.jpg","Unterhaus_keilhau.jpg","Fr\u00f6beldenkmal.jpg","Fr\u00f6belturm.jpg","2010-05_terborg_froebelhuuske.JPG","Commons-logo.svg","Wikiquote-logo.svg","Wikisource-logo.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.froebelweb.org/images/niece.html","http://www.froebelweb.de/index.php/biogr.html","https://archive.is/20120718031222/http://studentzone.roehampton.ac.uk/library/specialcollectionsandarchives/froebelarchiveforchildhoodstudies/","http://studentzone.roehampton.ac.uk/library/specialcollectionsandarchives/froebelarchiveforchildhoodstudies/","http://www.pfh-berlin.de/english","https://www.wikidata.org/wiki/Q76679","https://www.gutenberg.org/author/Fr%C3%B6bel,+Friedrich","https://archive.org/search.php?query=((subject:%22Fr%C3%B6bel,%20Friedrich%22%20OR%20subject:%22Friedrich%20Fr%C3%B6bel%22%20OR%20creator:%22Fr%C3%B6bel,%20Friedrich%22%20OR%20creator:%22Friedrich%20Fr%C3%B6bel%22%20OR%20creator:%22Fr%C3%B6bel,%20F.%22%20OR%20title:%22Friedrich%20Fr%C3%B6bel%22%20OR%20description:%22Fr%C3%B6bel,%20Friedrich%22%20OR%20description:%22Friedrich%20Fr%C3%B6bel%22%20OR%20(Friedrich+Fr*bel))%20OR%20(%221782-1852%22%20AND%20(%22Fr%C3%B6bel%22%20OR%20Frobel)))%20AND%20(-mediatype:software)","https://portal.dnb.de/opac.htm?method=simpleSearch&cqlMode=true&query=idn%3D11853629X","http://www.bbkl.de/f/froebel_f.shtml","https://web.archive.org/web/19991023022503/http://www.froebel.com/","http://www.infed.org/thinkers/et-froeb.htm","http://www.friedrichfroebel.com/","http://www.communityplaythings.co.uk/resources/articles/friedrich-froebel.html","https://web.archive.org/web/20151208081731/http://bbf.dipf.de/digitale-bbf/editionen/froebel","http://www.mathematische-basteleien.de/froebelstern.htm","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/45094018","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX933842","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12515558d","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12515558d","https://d-nb.info/gnd/11853629X","http://www.hls-dhs-dss.ch/textes/f/F24733.php","http://isni.org/isni/0000000121010281","http://id.loc.gov/authorities/names/n50027096","https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00440257","https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&local_base=aut&ccl_term=ica=jn19990002467&CON_LNG=ENG","https://nla.gov.au/anbd.aut-an35485294","https://libris.kb.se/auth/187646","http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6t442j5","https://www.idref.fr/030902614","https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&role=&nation=&subjectid=500209863","https://viaf.org/viaf/45094018"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Friedrich_Fr\u00f6bel","byteoffset":1241,"anchor":"Biography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Career","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Friedrich_Fr\u00f6bel","byteoffset":3390,"anchor":"Career"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Legacy","number":"2","index":"3","fromtitle":"Friedrich_Fr\u00f6bel","byteoffset":8942,"anchor":"Legacy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Works","number":"3","index":"4","fromtitle":"Friedrich_Fr\u00f6bel","byteoffset":14495,"anchor":"Works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"5","fromtitle":"Friedrich_Fr\u00f6bel","byteoffset":15464,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"5","index":"6","fromtitle":"Friedrich_Fr\u00f6bel","byteoffset":15496,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"7","fromtitle":"Friedrich_Fr\u00f6bel","byteoffset":16759,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Friedrich Fr\u00f6bel","iwlinks":[{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Mutter-_und_Koselieder","*":"de:Mutter- und Koselieder"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/s:ADB:Fr%C3%B6bel,_Friedrich","*":"de:s:ADB:Fr\u00f6bel, Friedrich"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Friedrich_Fr%C3%B6bel","*":"commons:Category:Friedrich Fr\u00f6bel"},{"prefix":"q","url":"https://en.wikiquote.org/wiki/de:Friedrich_Fr%C3%B6bel","*":"q:de:Friedrich Fr\u00f6bel"},{"prefix":"wikisource","url":"https://en.wikisource.org/wiki/1911_Encyclop%C3%A6dia_Britannica/Froebel,_Friedrich_Wilhelm_August","*":"wikisource:1911 Encyclop\u00e6dia Britannica/Froebel, Friedrich Wilhelm August"},{"prefix":"s","url":"https://en.wikisource.org/wiki/The_New_International_Encyclop%C3%A6dia/Fr%C3%B6bel,_Friedrich_Wilhelm_August","*":"s:The New International Encyclop\u00e6dia/Fr\u00f6bel, Friedrich Wilhelm August"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Frobel, Friedrich Wilhelm August"},{"name":"wikibase_item","*":"Q76679"}]}}