{"parse":{"title":"National Centre for Distance Education","pageid":5234880,"revid":840556238,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\">Centre national d'enseignement \u00e0 distance</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:CNED_Logo_2017_RGB_Baseline.png\" class=\"image\"><img alt=\"CNED Logo 2017 RGB Baseline.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/1/14/CNED_Logo_2017_RGB_Baseline.png/220px-CNED_Logo_2017_RGB_Baseline.png\" width=\"220\" height=\"166\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/1/14/CNED_Logo_2017_RGB_Baseline.png 1.5x\" data-file-width=\"283\" data-file-height=\"213\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Type</th><td>\n<a href=\"/wiki/Public_school_(government_funded)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Public school (government funded)\">Public</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Established</th><td>\n1939</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Students</th><td>\n120,000</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Location</th><td class=\"adr\">\n<span class=\"locality\">(various)</span>, <span class=\"state\">(various)</span>, <span class=\"country-name\"><a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Website</th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cned.fr/institution/english/\">cned.fr</a></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>National Centre for Distance Education</b> (<i><b>Centre national d'enseignement \u00e0 distance</b></i> or <b>Cned</b> in <a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">French</a>) is a <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">French</a> public institution under the oversight of the <a href=\"/wiki/Minister_of_National_Education_(France)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minister of National Education (France)\">Department of Education</a> dedicated to providing <a href=\"/wiki/Distance_learning\" class=\"mw-redirect\" title=\"Distance learning\">distance learning</a> material.\n</p><p>It was created in 1939 and has been providing <a href=\"/wiki/Internet\" title=\"Internet\">on-line</a> material since the mid-1990s. The 3000 programs it offers range from <a href=\"/wiki/Education_in_France\" title=\"Education in France\">kindergarten</a> to <a href=\"/wiki/Education_in_France\" title=\"Education in France\">university level</a>. In 2006, about 350,000 students were registered, 30,000 living outside France. Of these, approximately 120,000 are higher education students ranging from polytechnic through to masters level. CNED offer the opportunity to study at a high level, while living in any country, or travelling around the globe. Students can study with books, or online (which is easier to carry when travelling).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=National_Centre_for_Distance_Education&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cned.fr/le-cned/institution/presentation.aspx\">Official <b>National Centre for Distance Education</b> website</a>\u2014<span class=\"languageicon\">(in French)</span></li></ul>\n<p><span id=\"coordinates\" class=\"metadata coord-missing\"></span>\n</p>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"\u00c9tablissement_public_\u00e0_caract\u00e8re_administratif\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:%C3%89tablissement_public_%C3%A0_caract%C3%A8re_administratif\" title=\"Template:\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re administratif\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:%C3%89tablissement_public_%C3%A0_caract%C3%A8re_administratif\" title=\"Template talk:\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re administratif\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:%C3%89tablissement_public_%C3%A0_caract%C3%A8re_administratif&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"\u00c9tablissement_public_\u00e0_caract\u00e8re_administratif\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/%C3%89tablissement_public_%C3%A0_caract%C3%A8re_administratif\" title=\"\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re administratif\">\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re administratif</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Minister_of_Defence_(France)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minister of Defence (France)\">Minister of Defence</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Institut_Sup%C3%A9rieur_de_l%27A%C3%A9ronautique_et_de_l%27Espace\" class=\"mw-redirect\" title=\"Institut Sup\u00e9rieur de l&#39;A\u00e9ronautique et de l&#39;Espace\">Institut Sup\u00e9rieur de l'A\u00e9ronautique et de l'Espace</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/ENSTA_ParisTech\" title=\"ENSTA ParisTech\">ENSTA ParisTech</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_de_techniques_avanc%C3%A9es_Bretagne\" title=\"\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure de techniques avanc\u00e9es Bretagne\">\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure de techniques avanc\u00e9es Bretagne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_Polytechnique\" title=\"\u00c9cole Polytechnique\">\u00c9cole Polytechnique</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Naval_Hydrographic_and_Oceanographic_Service\" title=\"Naval Hydrographic and Oceanographic Service\">Naval Hydrographic and Oceanographic Service</a></li>\n<li>\u00c9tablissement de communication et de production audiovisuelle de la D\u00e9fense</li>\n<li>\u00c9tablissement public d'insertion de la d\u00e9fense</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_de_l%27Arm%C3%A9e\" title=\"Mus\u00e9e de l&#39;Arm\u00e9e\">Mus\u00e9e de l'Arm\u00e9e</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_national_de_la_Marine\" title=\"Mus\u00e9e national de la Marine\">Mus\u00e9e national de la Marine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_de_l%27Air\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mus\u00e9e de l&#39;Air\">Mus\u00e9e de l'Air</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_de_Marine\" title=\"Acad\u00e9mie de Marine\">Acad\u00e9mie de Marine</a></li>\n<li>Etablissement public national des fonds de pr\u00e9voyance militaire et de l'a\u00e9ronautique</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Minister_of_the_Interior_(France)\" title=\"Minister of the Interior (France)\">Minister of the Interior</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Right_of_asylum\" title=\"Right of asylum\">Right of Asylum in France</a></li>\n<li>Conseil national des activit\u00e9s priv\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Minister_of_Social_Affairs_(France)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minister of Social Affairs (France)\">Minister of Social Affairs</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>Agence Nationale pour l'Am\u00e9lioration des Conditions de Travail</li>\n<li>Agence nationale des services \u00e0 la personne</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Minister_of_the_Economy,_Finances_and_Industry_(France)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minister of the Economy, Finances and Industry (France)\">Minister of the Economy,<br /> Finances and Industry</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Mines_ParisTech\" title=\"Mines ParisTech\">Mines ParisTech</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_Nationale_Sup%C3%A9rieure_des_Mines_de_Saint-%C3%89tienne\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure des Mines de Saint-\u00c9tienne\">\u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure des Mines de Saint-\u00c9tienne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_des_Mines_de_Douai\" title=\"\u00c9cole des Mines de Douai\">\u00c9cole des Mines de Douai</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_des_mines_d%27Al%C3%A8s\" title=\"\u00c9cole des mines d&#39;Al\u00e8s\">\u00c9cole des mines d'Al\u00e8s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_des_mines_de_Nantes\" title=\"\u00c9cole des mines de Nantes\">\u00c9cole des mines de Nantes</a></li>\n<li>\u00c9cole des Mines d'Albi-Carmaux</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Ministry_of_Higher_Education_and_Research\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Higher Education and Research\">Ministry of Higher Education<br /> and Research</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>Groupe Concours Polytechniques</li>\n<li>4 of the 5 <a href=\"/wiki/Groupe_des_%C3%A9coles_nationales_d%E2%80%99ing%C3%A9nieurs_(Groupe_ENI)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Groupe des \u00e9coles nationales d\u2019ing\u00e9nieurs (Groupe ENI)\">Groupe des \u00e9coles nationales d\u2019ing\u00e9nieurs (Groupe ENI)</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_nationale_d%27ing%C3%A9nieurs_de_Brest\" title=\"\u00c9cole nationale d&#39;ing\u00e9nieurs de Brest\">\u00c9cole nationale d'ing\u00e9nieurs de Brest</a></li>\n<li>\u00c9cole nationale d'ing\u00e9nieurs de Metz</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_nationale_d%27ing%C3%A9nieurs_de_Tarbes\" title=\"\u00c9cole nationale d&#39;ing\u00e9nieurs de Tarbes\">\u00c9cole nationale d'ing\u00e9nieurs de Tarbes</a></li>\n<li>\u00c9cole nationale d'ing\u00e9nieurs du Val de Loire</li></ul></li>\n<li>7 of the 9 <a href=\"/wiki/Institut_d%27%C3%A9tudes_politiques\" class=\"mw-redirect\" title=\"Institut d&#39;\u00e9tudes politiques\">Institut d'\u00e9tudes politiques</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_Nationale_Sup%C3%A9rieure_de_l%27%C3%89lectronique_et_de_ses_Applications\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure de l&#39;\u00c9lectronique et de ses Applications\">\u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure de l'\u00c9lectronique et de ses Applications</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_d%27informatique_pour_l%27industrie_et_l%27entreprise\" title=\"\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure d&#39;informatique pour l&#39;industrie et l&#39;entreprise\">\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure d'informatique pour l'industrie et l'entreprise</a></li>\n<li>Institut fran\u00e7ais de m\u00e9canique avanc\u00e9e</li>\n<li>\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure de la nature et du paysage</li>\n<li>\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des arts et techniques du th\u00e9\u00e2tre</li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Lumi%C3%A8re_College\" class=\"mw-redirect\" title=\"Louis Lumi\u00e8re College\">Louis Lumi\u00e8re College</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/C%C3%B4te_d%27Azur_Observatory\" title=\"C\u00f4te d&#39;Azur Observatory\">C\u00f4te d'Azur Observatory</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Fran%C3%A7ois_Champollion_University_Center_for_Teaching_and_Research\" title=\"Jean-Fran\u00e7ois Champollion University Center for Teaching and Research\">Jean-Fran\u00e7ois Champollion University Center for Teaching and Research</a></li>\n<li>Institut national sup\u00e9rieur de formation et de recherche pour l'\u00e9ducation des jeunes handicap\u00e9s et les enseignements adapt\u00e9s</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Ministry_of_National_Education_(France)\" title=\"Ministry of National Education (France)\">Ministry of National Education</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>Centre international d'\u00e9tudes p\u00e9dagogiques</li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">National Centre for Distance Education</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Ministry_of_Agriculture_(France)\" title=\"Ministry of Agriculture (France)\">Ministry of Agriculture</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>\u00c9tablissement national des produits de l'agriculture et de la mer</li>\n<li>Agence de services et de paiement</li>\n<li>Institut fran\u00e7ais du cheval et de l'\u00e9quitation</li>\n<li>Inventaire Forestier National</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Ministry_of_Ecology,_Sustainable_Development_and_Energy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Ecology, Sustainable Development and Energy\">Ministry of Ecology,<br /> Sustainable Development<br /> and Energy</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>Agence nationale de l'habitat</li>\n<li>Agence de l'eau</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_des_Ponts_ParisTech\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c9cole des Ponts ParisTech\">\u00c9cole des Ponts ParisTech</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_nationale_de_l%27aviation_civile\" title=\"\u00c9cole nationale de l&#39;aviation civile\">\u00c9cole nationale de l'aviation civile</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Institut_G%C3%A9ographique_National\" class=\"mw-redirect\" title=\"Institut G\u00e9ographique National\">Institut G\u00e9ographique National</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A9t%C3%A9o-France\" title=\"M\u00e9t\u00e9o-France\">M\u00e9t\u00e9o-France</a></li>\n<li>Office national de la chasse et de la faune sauvage</li>\n<li>Office national de l'eau et des milieux aquatiques</li>\n<li><a href=\"/wiki/National_parks_of_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"National parks of France\">National parks of France</a></li>\n<li>Agence des aires marines prot\u00e9g\u00e9es et parcs naturels marins</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Ministry_of_Foreign_and_European_Affairs_(France)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Foreign and European Affairs (France)\">Ministry of<br /> Foreign and European Affairs</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Agency_for_French_Teaching_Abroad\" class=\"mw-redirect\" title=\"Agency for French Teaching Abroad\">Agency for French Teaching Abroad</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Minister_of_Culture_(France)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minister of Culture (France)\">Minister of Culture</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">Biblioth\u00e8que nationale de France</a></li>\n<li>Biblioth\u00e8que publique d'information</li>\n<li><a href=\"/wiki/Centre_des_monuments_nationaux\" title=\"Centre des monuments nationaux\">Centre des monuments nationaux</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Centre_Georges_Pompidou\" title=\"Centre Georges Pompidou\">Centre Georges Pompidou</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Centre_national_des_arts_plastiques\" title=\"Centre national des arts plastiques\">Centre national des arts plastiques</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Center_of_Cinematography_and_the_moving_image\" title=\"National Center of Cinematography and the moving image\">National Center of Cinematography and the moving image</a></li>\n<li>Centre national du livre</li>\n<li><a href=\"/wiki/Cit%C3%A9_nationale_de_l%27histoire_de_l%27immigration\" title=\"Cit\u00e9 nationale de l&#39;histoire de l&#39;immigration\">Cit\u00e9 nationale de l'histoire de l'immigration</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/CNSAD\" title=\"CNSAD\">CNSAD</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conservatoire_de_Paris\" title=\"Conservatoire de Paris\">Conservatoire de Paris</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conservatoire_national_sup%C3%A9rieur_de_musique_et_de_danse_de_Lyon\" title=\"Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique et de danse de Lyon\">Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique et de danse de Lyon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_du_Louvre\" title=\"\u00c9cole du Louvre\">\u00c9cole du Louvre</a></li>\n<li>\u00c9coles nationales sup\u00e9rieure d'architecture</li>\n<li>\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure d'arts de Cergy-Pontoise</li>\n<li>\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure de la photographie</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_des_arts_d%C3%A9coratifs\" title=\"\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des arts d\u00e9coratifs\">\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des arts d\u00e9coratifs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_des_Beaux-Arts\" title=\"\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des Beaux-Arts\">\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des Beaux-Arts</a></li>\n<li>Op\u00e9rateur du patrimoine et des projets immobiliers de la culture</li>\n<li>Institut national du patrimoine</li>\n<li>Institut national de recherches arch\u00e9ologiques pr\u00e9ventives</li>\n<li><a href=\"/wiki/Palace_of_Fontainebleau\" title=\"Palace of Fontainebleau\">Palace of Fontainebleau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guimet_Museum\" title=\"Guimet Museum\">Guimet Museum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_national_Jean-Jacques_Henner\" title=\"Mus\u00e9e national Jean-Jacques Henner\">Mus\u00e9e national Jean-Jacques Henner</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A8vres_%E2%80%93_Cit%C3%A9_de_la_c%C3%A9ramique\" title=\"S\u00e8vres \u2013 Cit\u00e9 de la c\u00e9ramique\">S\u00e8vres \u2013 Cit\u00e9 de la c\u00e9ramique</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_du_Louvre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mus\u00e9e du Louvre\">Mus\u00e9e du Louvre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_national_Gustave_Moreau\" title=\"Mus\u00e9e national Gustave Moreau\">Mus\u00e9e national Gustave Moreau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_d%27Orsay\" title=\"Mus\u00e9e d&#39;Orsay\">Mus\u00e9e d'Orsay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_Picasso\" title=\"Mus\u00e9e Picasso\">Mus\u00e9e Picasso</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_Rodin\" title=\"Mus\u00e9e Rodin\">Mus\u00e9e Rodin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Public_Establishment_of_the_Palace,_Museum_and_National_Estate_of_Versailles\" title=\"Public Establishment of the Palace, Museum and National Estate of Versailles\">Public Establishment of the Palace, Museum and National Estate of Versailles</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Minist\u00e8re charg\u00e9 de la<br /> S\u00e9curit\u00e9 sociale</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure de s\u00e9curit\u00e9 sociale</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Centre national de la<br /> fonction publique territoriale</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Institut_national_des_%C3%A9tudes_territoriales\" title=\"Institut national des \u00e9tudes territoriales\">Institut national des \u00e9tudes territoriales</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Not classified</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sorbonne_Graduate_Business_School\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sorbonne Graduate Business School\">Sorbonne Graduate Business School</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Institut_des_hautes_%C3%A9tudes_de_d%C3%A9fense_nationale\" title=\"Institut des hautes \u00e9tudes de d\u00e9fense nationale\">Institut des hautes \u00e9tudes de d\u00e9fense nationale</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/French_Academy_of_Technologies\" title=\"French Academy of Technologies\">French Academy of Technologies</a></li>\n<li>Agence centrale des organismes de s\u00e9curit\u00e9 sociale</li>\n<li>Agence nationale de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire de l'alimentation, de l'environnement et du travail</li>\n<li><a href=\"/wiki/Agence_Nationale_de_la_Recherche\" class=\"mw-redirect\" title=\"Agence Nationale de la Recherche\">Agence Nationale de la Recherche</a></li>\n<li>AD Is\u00e8re Drac Romanche</li>\n<li>Centre d'\u00e9tudes et de recherches sur les qualifications</li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Computer_Center_for_Higher_Education_(France)\" title=\"National Computer Center for Higher Education (France)\">National Computer Center for Higher Education</a></li>\n<li>Institut national sup\u00e9rieur de formation et de recherche pour l'\u00e9ducation des jeunes handicap\u00e9s et les enseignements adapt\u00e9s</li>\n<li>Centre national des \u0153uvres universitaires et scolaires</li>\n<li><a href=\"/wiki/Centre_r%C3%A9gional_des_%C5%93uvres_universitaires_et_scolaires\" title=\"Centre r\u00e9gional des \u0153uvres universitaires et scolaires\">Centre r\u00e9gional des \u0153uvres universitaires et scolaires</a></li>\n<li>Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie</li>\n<li>Centre de ressources, d'expertise et de performance sportives</li>\n<li><a href=\"/wiki/Chamber_of_commerce\" title=\"Chamber of commerce\">Chamber of commerce</a></li>\n<li>Service d\u00e9partemental d'incendie et de secours</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%8Ele-de-France_mobilit%C3%A9s\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00cele-de-France mobilit\u00e9s\">\u00cele-de-France mobilit\u00e9s</a></li>\n<li>Association syndicale allowed</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Nuvola_apps_bookcase.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a5/Nuvola_apps_bookcase.svg/30px-Nuvola_apps_bookcase.svg.png\" width=\"30\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a5/Nuvola_apps_bookcase.svg/45px-Nuvola_apps_bookcase.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a5/Nuvola_apps_bookcase.svg/60px-Nuvola_apps_bookcase.svg.png 2x\" data-file-width=\"128\" data-file-height=\"128\" /></a></td><td><i>This article relating to education in Europe is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=National_Centre_for_Distance_Education&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Europe-edu-stub\" title=\"Template:Europe-edu-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Europe-edu-stub\" title=\"Template talk:Europe-edu-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Europe-edu-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2274\nCached time: 20180917213557\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.144 seconds\nReal time usage: 0.200 seconds\nPreprocessor visited node count: 831/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 38819/2097152 bytes\nTemplate argument size: 534/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.053/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.96 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  157.451      1 -total\n 59.13%   93.100      1 Template:Infobox_University\n 48.09%   75.720      1 Template:Infobox\n 23.33%   36.738      1 Template:Fr_icon\n 22.23%   35.005      1 Template:Link_language\n 14.90%   23.458      2 Template:Br_separated_entries\n 13.10%   20.627      1 Template:Category_handler\n  8.17%   12.866      1 Template:Europe-edu-stub\n  7.99%   12.576      1 Template:\u00c9tablissement_public_\u00e0_caract\u00e8re_administratif\n  7.15%   11.259      1 Template:Asbox\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:5234880-0!canonical and timestamp 20180917213557 and revision id 840556238\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Centro_Nacional_de_Educaci%C3%B3n_a_Distancia","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Centro Nacional de Educaci\u00f3n a Distancia"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Centre_national_d%27enseignement_%C3%A0_distance","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Centre national d'enseignement \u00e0 distance"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%95%E3%83%A9%E3%83%B3%E3%82%B9%E5%9B%BD%E7%AB%8B%E9%81%A0%E9%9A%94%E6%95%99%E8%82%B2%E3%82%BB%E3%83%B3%E3%82%BF%E3%83%BC","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u7acb\u9060\u9694\u6559\u80b2\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/Centre_national_d%E2%80%99enseignement_%C3%A0_distance","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"Centre national d\u2019enseignement \u00e0 distance"}],"categories":[{"sortkey":"National Centre for Distance Education","hidden":"","*":"Articles_with_French-language_external_links"},{"sortkey":"National Centre for Distance Education","hidden":"","*":"France_articles_missing_geocoordinate_data"},{"sortkey":"National Centre for Distance Education","hidden":"","*":"All_articles_needing_coordinates"},{"sortkey":"*","*":"Distance_education_institutions_based_in_France"},{"sortkey":"National Centre for Distance Education","*":"Universities_and_colleges_in_France"},{"sortkey":"National Centre for Distance Education","*":"Educational_institutions_established_in_1939"},{"sortkey":"National Centre for Distance Education","*":"1939_establishments_in_France"},{"sortkey":"National Centre for Distance Education","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"National Centre for Distance Education","*":"Europe_education_stubs"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re administratif"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Europe-edu-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acad\u00e9mie de Marine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agence Nationale de la Recherche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agency for French Teaching Abroad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"CNSAD"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centre Georges Pompidou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centre des monuments nationaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centre national des arts plastiques"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centre r\u00e9gional des \u0153uvres universitaires et scolaires"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chamber of commerce"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cit\u00e9 nationale de l'histoire de l'immigration"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conservatoire de Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique et de danse de Lyon"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00f4te d'Azur Observatory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Distance learning"},{"ns":0,"exists":"","*":"ENSTA ParisTech"},{"ns":0,"exists":"","*":"Education in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Academy of Technologies"},{"ns":0,"exists":"","*":"French language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Groupe des \u00e9coles nationales d\u2019ing\u00e9nieurs (Groupe ENI)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guimet Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut G\u00e9ographique National"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut Sup\u00e9rieur de l'A\u00e9ronautique et de l'Espace"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut d'\u00e9tudes politiques"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut des hautes \u00e9tudes de d\u00e9fense nationale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut national des \u00e9tudes territoriales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Internet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Fran\u00e7ois Champollion University Center for Teaching and Research"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Lumi\u00e8re College"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mines ParisTech"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minister of Culture (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minister of Defence (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minister of National Education (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minister of Social Affairs (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minister of the Economy, Finances and Industry (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minister of the Interior (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Agriculture (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Ecology, Sustainable Development and Energy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Foreign and European Affairs (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Higher Education and Research"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of National Education (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e Picasso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e Rodin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e d'Orsay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e de l'Air"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e de l'Arm\u00e9e"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e du Louvre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e national Gustave Moreau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e national Jean-Jacques Henner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e national de la Marine"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e9t\u00e9o-France"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Center of Cinematography and the moving image"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Computer Center for Higher Education (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"National parks of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Naval Hydrographic and Oceanographic Service"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palace of Fontainebleau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public Establishment of the Palace, Museum and National Estate of Versailles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public school (government funded)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Right of asylum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sorbonne Graduate Business School"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e8vres \u2013 Cit\u00e9 de la c\u00e9ramique"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure de l'\u00c9lectronique et de ses Applications"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure des Mines de Saint-\u00c9tienne"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole Polytechnique"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole des Mines de Douai"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole des Ponts ParisTech"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole des mines d'Al\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole des mines de Nantes"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole du Louvre"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole nationale d'ing\u00e9nieurs de Brest"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole nationale d'ing\u00e9nieurs de Tarbes"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole nationale de l'aviation civile"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure d'informatique pour l'industrie et l'entreprise"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure de techniques avanc\u00e9es Bretagne"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des Beaux-Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des arts d\u00e9coratifs"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re administratif"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00cele-de-France mobilit\u00e9s"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Europe-edu-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re administratif"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox University"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox university"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord missing"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re administratif"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Europe-edu-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["CNED_Logo_2017_RGB_Baseline.png","Nuvola_apps_bookcase.svg"],"externallinks":["http://www.cned.fr/institution/english/","http://www.cned.fr/le-cned/institution/presentation.aspx"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"1","index":"1","fromtitle":"National_Centre_for_Distance_Education","byteoffset":1462,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"National Centre for Distance Education","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"National Centre for Distance Education"},{"name":"wikibase_item","*":"Q2350714"}]}}