{"parse":{"title":"Portuguese Language Orthographic Agreement of 1990","pageid":20849698,"revid":859675413,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Original_research\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/40px-Ambox_important.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/60px-Ambox_important.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/80px-Ambox_important.svg.png 2x\" data-file-width=\"40\" data-file-height=\"40\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article  <b>possibly contains <a href=\"/wiki/Wikipedia:No_original_research\" title=\"Wikipedia:No original research\">original research</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Portuguese_Language_Orthographic_Agreement_of_1990&amp;action=edit\">improve it</a> by <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verifying</a> the claims made and adding <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources#Inline_citations\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">inline citations</a>. Statements consisting only of original research should be removed.</span>  <small><i>(April 2014)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Portuguese_Language_Orthographic_Agreement_of_1990&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.</span>  <small><i>(May 2015)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-notice\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Translation_to_english_arrow.svg/50px-Translation_to_english_arrow.svg.png\" width=\"50\" height=\"17\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Translation_to_english_arrow.svg/75px-Translation_to_english_arrow.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Translation_to_english_arrow.svg/100px-Translation_to_english_arrow.svg.png 2x\" data-file-width=\"60\" data-file-height=\"20\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\"><div class=\"mw-collapsible mw-collapsed\" style=\"box-sizing:border-box;width:100%;font-size:95%;padding:4px;border:none;\"><div style=\"font-size:100%;line-height:1.6;font-weight:bold;background:transparent;text-align:center;;padding-right: 3em; font-weight: normal; text-align: left\">This article <b>may be expanded with text translated from the <a href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/Acordo_Ortogr%C3%A1fico_de_1990\" class=\"extiw\" title=\"pt:Acordo Ortogr\u00e1fico de 1990\">corresponding article</a> in Portuguese</b>. &#32;<i><small>(February 2009)</small></i> <small>Click [show] for important translation instructions.</small></div><div class=\"mw-collapsible-content\" style=\"background:transparent;text-align:left;;\">\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://translate.google.com/translate?&amp;u=https%3A%2F%2Fpt.wikipedia.org%2Fwiki%2FAcordo+Ortogr%C3%A1fico+de+1990&amp;sl=pt&amp;tl=en&amp;prev=_t&amp;hl=en\">View</a> a machine-translated version of the Portuguese article.</li>\n<li>Google's machine translation is a useful starting point for translations, but translators must revise errors as necessary and confirm that the translation is accurate, rather than simply copy-pasting machine-translated text into the English Wikipedia.</li>\n<li>Do not translate text that appears unreliable or low-quality. If possible, verify the text with references provided in the foreign-language article.</li>\n<li>You <b>must</b> provide <a href=\"/wiki/Wikipedia:Copying_within_Wikipedia\" title=\"Wikipedia:Copying within Wikipedia\">copyright attribution</a> in the <a href=\"/wiki/Help:Edit_summary\" title=\"Help:Edit summary\">edit summary</a> by providing an <a href=\"/wiki/Help:Interlanguage_links\" title=\"Help:Interlanguage links\">interlanguage link</a> to the source of your translation. A model attribution edit summary (using German): <code>Content in this edit is translated from the existing German Wikipedia article at [[:de:Exact name of German article]]; see its history for attribution.</code></li>\n<li>You should also add the template <code>{{Translated|pt|Acordo Ortogr\u00e1fico de 1990}}</code> to the <a href=\"/wiki/Talk:Portuguese_Language_Orthographic_Agreement_of_1990\" title=\"Talk:Portuguese Language Orthographic Agreement of 1990\">talk page</a>.</li>\n<li>For more guidance, see <a href=\"/wiki/Wikipedia:Translation\" title=\"Wikipedia:Translation\">Wikipedia:Translation</a>.</li></ul></div></div></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"infobox bordered\" style=\"width: 250px; font-size: 95%; float: right;\" cellpadding=\"4\" cellspacing=\"0\" align=\"right\">\n<caption style=\"font-size:larger\">Written varieties\n</caption>\n<tbody><tr style=\"background: #ccc; text-align: center;\">\n<th colspan=\"2\" style=\"vertical-align: bottom;\">Before 1990\n</th>\n<th rowspan=\"2\" style=\"vertical-align: bottom;\">Agreement\n</th>\n<th rowspan=\"2\" style=\"vertical-align: bottom;\">Translation\n</th></tr>\n<tr style=\"background: #ccc; text-align: center;\">\n<th style=\"vertical-align: bottom;\">Euro-African\n</th>\n<th style=\"vertical-align: bottom;\">Brazilian\n</th></tr>\n<tr style=\"background: #ddd;\">\n<th colspan=\"4\"><i>Different pronunciation</i>\n</th></tr>\n<tr>\n<td>an<b>\u00f3</b>nimo\n</td>\n<td>an<b>\u00f4</b>nimo\n</td>\n<td>Both forms remain\n</td>\n<td>anonymous\n</td></tr>\n<tr>\n<td>V<b>\u00e9</b>nus\n</td>\n<td>V<b>\u00ea</b>nus\n</td>\n<td>Both forms remain\n</td>\n<td>Venus\n</td></tr>\n<tr>\n<td>fa<b>c</b>to\n</td>\n<td>fato\n</td>\n<td>Both forms remain\n</td>\n<td>fact\n</td></tr>\n<tr>\n<td>id<b>e</b>ia\n</td>\n<td>id<b>\u00e9</b>ia\n</td>\n<td>id<b>e</b>ia\n</td>\n<td>idea\n</td></tr>\n<tr style=\"background: #ddd;\">\n<th colspan=\"4\"><i>Silent consonants</i>\n</th></tr>\n<tr>\n<td>a<b>c</b>\u00e7\u00e3o\n</td>\n<td>a\u00e7\u00e3o\n</td>\n<td>a\u00e7\u00e3o\n</td>\n<td>action\n</td></tr>\n<tr>\n<td>dire<b>c</b>\u00e7\u00e3o\n</td>\n<td>dire\u00e7\u00e3o\n</td>\n<td>dire\u00e7\u00e3o\n</td>\n<td>direction\n</td></tr>\n<tr>\n<td>el\u00e9<b>c</b>trico\n</td>\n<td>el\u00e9trico\n</td>\n<td>el\u00e9trico\n</td>\n<td>electric\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u00f3<b>p</b>timo\n</td>\n<td>\u00f3timo\n</td>\n<td>\u00f3timo\n</td>\n<td>optimal\n</td></tr>\n<tr style=\"background: #ddd;\">\n<th colspan=\"4\"><i>Diacritics</i>\n</th></tr>\n<tr>\n<td>ping<b>u</b>im\n</td>\n<td>ping<b>\u00fc</b>im\n</td>\n<td>ping<b>u</b>im\n</td>\n<td>penguin\n</td></tr>\n<tr>\n<td>v<b>o</b>o\n</td>\n<td>v<b>\u00f4</b>o\n</td>\n<td>v<b>o</b>o\n</td>\n<td>flight\n</td></tr>\n<tr style=\"background: #ddd;\">\n<th colspan=\"4\"><i>Non-personal and non-geographical names</i>\n</th></tr>\n<tr>\n<td><b>J</b>aneiro\n</td>\n<td><b>j</b>aneiro\n</td>\n<td><b>j</b>aneiro\n</td>\n<td>January\n</td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Portuguese Language Orthographic Agreement of 1990</b> (<a href=\"/wiki/Portuguese_language\" title=\"Portuguese language\">Portuguese</a>: <i><span lang=\"pt\">Acordo Ortogr\u00e1fico da L\u00edngua Portuguesa de 1990</span></i>, <small></small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Portuguese\" title=\"Help:IPA/Portuguese\">[\u0250\u02c8ko\u027e\u00f0w \u0254\u027etu\u02c8\u0263\u027eafiku \u00f0\u0250 \u02c8\u026b\u0129\u0261w\u0250 pu\u027etu\u02c8\u0263ez\u0250]</a></span>) is an <a href=\"/wiki/International_treaty\" class=\"mw-redirect\" title=\"International treaty\">international treaty</a> whose purpose is to create a unified <a href=\"/wiki/Orthography\" title=\"Orthography\">orthography</a> for the Portuguese language, to be used by all the countries that have Portuguese as their <a href=\"/wiki/Official_language\" title=\"Official language\">official language</a>. It was signed in <a href=\"/wiki/Lisbon\" title=\"Lisbon\">Lisbon</a>, on 16 December 1990, at the end of a negotiation, begun in 1980, between the <a href=\"/wiki/Sciences_Academy_of_Lisbon\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sciences Academy of Lisbon\">Sciences Academy of Lisbon</a> and the <a href=\"/wiki/Brazilian_Academy_of_Letters\" class=\"mw-redirect\" title=\"Brazilian Academy of Letters\">Brazilian Academy of Letters</a>. The signatories included official representatives from all of the <a href=\"/wiki/Community_of_Portuguese_Language_Countries\" title=\"Community of Portuguese Language Countries\">Portuguese-language countries</a> except <a href=\"/wiki/East_Timor\" title=\"East Timor\">East Timor</a>, which was under Indonesian occupation at the time, but later adhered to the Agreement, in 2004.\n</p><p><a href=\"/wiki/Galicia_(Spain)\" title=\"Galicia (Spain)\">Galicia</a> was invited to take part in the reform but the <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spanish</a> government ignored the invitation, since it officially regards <a href=\"/wiki/Galician_language\" title=\"Galician language\">Galician</a> and Portuguese as different languages. However, an unofficial commission formed by Galician linguists who support the <a href=\"/wiki/Reintegrationism\" title=\"Reintegrationism\">unity of the language</a> attended the meetings as observers.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Intentions\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Intentions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Precedents\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Precedents</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#History_of_the_process\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">History of the process</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Participants\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Participants</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Agreement_and_amendment_protocols\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Agreement and amendment protocols</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Changes\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Changes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Enacting\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Enacting</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Intentions\">Intentions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Portuguese_Language_Orthographic_Agreement_of_1990&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Intentions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Orthographic Agreement of 1990 intends to establish a single official orthography for the Portuguese language and thus to improve its international status, putting an end to the existence of two official orthographic norms: one in Brazil and another in the remaining Portuguese-speaking countries. Proposers of the Agreement<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Manual_of_Style/Words_to_watch#Unsupported_attributions\" title=\"Wikipedia:Manual of Style/Words to watch\"><span title=\"The material near this tag possibly uses too-vague attribution or weasel words. (April 2011)\">who?</span></a></i>&#93;</sup> give the <a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish language</a> as a motivating example: Spanish has many variations, between Spain and <a href=\"/wiki/Hispanic_America\" title=\"Hispanic America\">Hispanic America</a>, both in pronunciation and in vocabulary, but it is under the same spelling norm, regulated by the <a href=\"/wiki/Association_of_Spanish_Language_Academies\" class=\"mw-redirect\" title=\"Association of Spanish Language Academies\">Association of Spanish Language Academies</a>.\n</p><p>The contents and the <a href=\"/wiki/Law\" title=\"Law\">legal</a> value of the treaty have not achieved a consensus among <a href=\"/wiki/Linguistics\" title=\"Linguistics\">linguists</a>, <a href=\"/wiki/Philology\" title=\"Philology\">philologists</a>, <a href=\"/wiki/Scholarly_method\" title=\"Scholarly method\">scholars</a>, <a href=\"/wiki/Journalism\" title=\"Journalism\">journalists</a>, <a href=\"/wiki/Literature\" title=\"Literature\">writers</a>, <a href=\"/wiki/Translation\" title=\"Translation\">translators</a> and figures of the arts, politics and business of the Brazilian and Portuguese societies. Therefore, its application has been the object of disagreements for linguistic, political, <a href=\"/wiki/Economy\" title=\"Economy\">economic</a> and legal reasons. There are even some who claim the <a href=\"/wiki/Constitutional_law\" title=\"Constitutional law\">unconstitutionality</a> of the treaty. Some others claim that the Orthographic Agreement serves chiefly <a href=\"/wiki/Geopolitics\" title=\"Geopolitics\">geopolitical</a> and economic interests of Brazil.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Precedents\">Precedents</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Portuguese_Language_Orthographic_Agreement_of_1990&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Precedents\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Portuguese_orthography\" title=\"Portuguese orthography\">Portuguese orthography</a></div>\n<p>Until the beginning of the 20th century, in <a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\">Portugal</a> as in <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>, an <a href=\"/wiki/Orthography\" title=\"Orthography\">orthography</a> was used that, by rule, relied on <a href=\"/wiki/Greek_language\" title=\"Greek language\">Greek</a> or <a href=\"/wiki/Latin\" title=\"Latin\">Latin</a> <a href=\"/wiki/Etymology\" title=\"Etymology\">etymology</a> to form words, e.g. <i>pharmacia</i> (\"pharmacy\"), <i>lyrio</i> (\"lily\"), and <i>diccion\u00e1rio</i> (\"dictionary\"), among others.\n</p><p>In 1911, following the <a href=\"/wiki/5_October_1910_revolution\" title=\"5 October 1910 revolution\">establishment of the Portuguese republic</a>, a wide orthographic reform was adopted \u2013 the Orthographic Reform of 1911 \u2013 which completely modified the face of the written language, bringing it closer to contemporary pronunciation. However, this reform was made without any agreement with Brazil, leaving both countries with two entirely different orthographies: Portugal with its reformed orthography, Brazil with its traditional orthography (called <i>pseudo-etimol\u00f3gica</i>, \"pseudo-etymological\").\n</p><p>As time passed, the <a href=\"/wiki/Science_Academy_of_Lisbon\" class=\"mw-redirect\" title=\"Science Academy of Lisbon\">Science Academy of Lisbon</a> and the <a href=\"/wiki/Academia_Brasileira_de_Letras\" title=\"Academia Brasileira de Letras\">Brazilian Academy of Letters</a> led successive attempts to establish a common spelling between both countries. In 1931, the first agreement was reached; however, as vocabularies published in 1940 (in Portugal) and in 1943 (in Brazil) continued to contain some divergences, a new meeting was held that created the Orthographic Agreement of 1945. This agreement became law in Portugal, by Decree 35.288/45. In Brazil, the Agreement of 1945 was approved by Decree-Law 8.286/45, but it was never ratified by the <a href=\"/wiki/National_Congress_of_Brazil\" title=\"National Congress of Brazil\">National Congress</a> and was repealed by Law 2.623/55, leaving Brazilians with the rules of the 1943 agreement.\n</p><p>A new agreement between Portugal and Brazil \u2013 effective in 1971 in Brazil and in 1973 in Portugal \u2013 brought the orthographies slightly closer, removing the written accents responsible for 70% of the divergences between the two official systems and those that marked the unstressed syllable in words derived with the suffix <i>-mente</i> or beginning with <i>-z-</i>, e.g. <i>s\u00f2mente</i> (<i>somente</i>, \"only\"), <i>s\u00f2zinho</i> (<i>sozinho</i>, \"alone\"). Other attempts failed in 1975 \u2013 in part due to the period of political upheaval in Portugal, the <a href=\"/wiki/Processo_Revolucion%C3%A1rio_Em_Curso\" title=\"Processo Revolucion\u00e1rio Em Curso\">Revolutionary Process in Progress</a> (PREC) \u2013 and in 1986 \u2013 due to the reaction elicited in both countries by the suppression of written accents in <a href=\"/wiki/Paroxytone\" title=\"Paroxytone\">paroxytone</a> words.\n</p><p>However, according to proponents of reform, the fact that the persistence of two orthographies in the <a href=\"/wiki/Portuguese_language\" title=\"Portuguese language\">Portuguese language</a> \u2013 the Luso-African and the Brazilian \u2013 impedes the trans-Atlantic unity of Portuguese and diminishes its prestige in the world \u2013 was expressed by the \"Preliminary Basis for Unified Portuguese Orthography\" in 1988, addressing criticisms directed toward at the proposal of 1986 and leading to the Orthographic Agreement of 1990.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History_of_the_process\">History of the process</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Portuguese_Language_Orthographic_Agreement_of_1990&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: History of the process\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Participants\">Participants</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Portuguese_Language_Orthographic_Agreement_of_1990&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Participants\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>For the development of the agreement, from 6 to 12 October 1990, the following delegations met at the Science Academy of Lisbon:\n</p>\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Angola\" title=\"Angola\">Angola</a></b>: Filipe Silvino de Pina Zau</li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a></b>: <a href=\"/wiki/Ant%C3%B4nio_Houaiss\" title=\"Ant\u00f4nio Houaiss\">Ant\u00f4nio Houaiss</a> and <a href=\"/wiki/N%C3%A9lida_Pi%C3%B1on\" title=\"N\u00e9lida Pi\u00f1on\">N\u00e9lida Pi\u00f1on</a></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Cape_Verde\" title=\"Cape Verde\">Cape Verde</a></b>: Gabriel Moacyr Rodrigues and Manuel Veiga</li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Galicia_(Spain)\" title=\"Galicia (Spain)\">Galicia</a></b> (observers): Ant\u00f3nio Gil Hern\u00e1ndez and Jos\u00e9 Lu\u00eds Fontenla</li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Guinea-Bissau\" title=\"Guinea-Bissau\">Guinea-Bissau</a></b>: Ant\u00f3nio Soares Lopes J\u00fanior and Jo\u00e3o Wilson Barbosa</li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Mozambique\" title=\"Mozambique\">Mozambique</a></b>: Jo\u00e3o Pont\u00edfice and Maria Eug\u00e9nia Cruz</li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\">Portugal</a></b>: Am\u00e9rico da Costa Ramalho, An\u00edbal Pinto de Castro, Fernando Crist\u00f3v\u00e3o, Fernando Rold\u00e3o Dias Agudo, Jo\u00e3o Malaca Casteleiro, Jos\u00e9 Tiago de Oliveira, <a href=\"/wiki/Lu%C3%ADs_Lindley_Cintra\" title=\"Lu\u00eds Lindley Cintra\">Lu\u00eds Lindley Cintra</a>, Manuel Jacinto Nunes, Maria Helena da Rocha Pereira, Leonel Gon\u00e7alves, and Vasconcelos Marques</li>\n<li><b><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Tom%C3%A9_and_Pr%C3%ADncipe\" title=\"S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe\">S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe</a></b>: Albertino dos Santos Bragan\u00e7a and Jo\u00e3o Herm\u00ednio Pont\u00edfice</li></ul>\n<p>In addition to these, in the Preliminary Basis for Unified Portuguese Orthography of 1988, and in the Convention of the Orthographic Unification of Portuguese, formed in the Brazilian Academy of Letters in <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a> from 6 to 12 May 1986, the following were also present: Maria Lu\u00edsa Dolbeth e Costa (Angola); Abgar Renault, Adriano da Gama Kury, <a href=\"/wiki/Austreg%C3%A9silo_de_Athayde\" title=\"Austreg\u00e9silo de Athayde\">Austreg\u00e9silo de Athayde</a>, Celso Cunha, <a href=\"/wiki/Eduardo_Portella\" title=\"Eduardo Portella\">Eduardo Portella</a>, Francisco de Assis Balthar Peixoto de Vasconcellos and Jos\u00e9 Olympio Rache de Almeida (Brazil); <a href=\"/wiki/Corsino_Fortes\" title=\"Corsino Fortes\">Corsino Fortes</a> (Cape Verde); Paulo Pereira (Guinea-Bissau); Lu\u00eds Filipe Pereira (Mozambique); Maria de Lourdes Belchior Pontes and M\u00e1rio Quarin Gra\u00e7a (Portugal).\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Agreement_and_amendment_protocols\">Agreement and amendment protocols</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Portuguese_Language_Orthographic_Agreement_of_1990&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Agreement and amendment protocols\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In Article III, the Orthographic Agreement of 1990 scheduled its taking effect for 1 January 1994, following the ratification of all members. However, as only Portugal (on 23 August 1991), Brazil (on 18 April 1995), and Cape Verde have ratified the document, its complete implementation is pending.\n</p><p>On 17 July 1998, in <a href=\"/wiki/Praia\" title=\"Praia\">Praia</a>, Cape Verde, an \"Amending Protocol for the Portuguese Language Orthographic Agreement\" was signed that retracted the deadline from the original text, although it remained necessary for all signatories to ratify the agreement before it took effect. Once again, only the dignitaries of <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>, <a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\">Portugal</a>, and <a href=\"/wiki/Cape_Verde\" title=\"Cape Verde\">Cape Verde</a> approved this protocol.\n</p><p>In June 2004, the heads of state and government of the <a href=\"/wiki/Community_of_Portuguese_Language_Countries\" title=\"Community of Portuguese Language Countries\">Community of Portuguese Language Countries</a> (CPLP), gathered in <a href=\"/wiki/Sao_Tome_and_Principe\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sao Tome and Principe\">Sao Tome and Principe</a>, approved a \"Second Amending Protocol for the Orthographic Agreement\" that, apart from permitting the addition of <a href=\"/wiki/East_Timor\" title=\"East Timor\">East Timor</a>, provided that, instead of ratification by all countries, ratification by three members would suffice for it to take effect.\n</p><p><a href=\"/wiki/Vasco_Gra%C3%A7a_Moura\" title=\"Vasco Gra\u00e7a Moura\">Vasco Gra\u00e7a Moura</a>, writer and former member of the <a href=\"/wiki/European_Parliament\" title=\"European Parliament\">European Parliament</a>, the best-known of the agreement's detractors, maintains that the Second Amending Protocol, like any other international convention, only obligates its implementation in each country if it is ratified by all signatories, something that has not yet occurred. In other words, only after all countries ratify the treaty are they obligated to implement the changes domestically after ratification by three members. The rationality of a legal treaty that obliges a country to adopt another treaty if approved by third countries is disputed. This argument of the 2004 ratification's purported illegality was questioned by lawyer and European Parliament member Vital Moreira.\n</p><p>Brazil ratified the Second Amending Protocol in October 2004, as did Cape Verde in April 2005. On 17 November 2006, Sao Tome and Principe ratified the treaty and its amending protocols, fulfilling the provisions of this protocol.\n</p><p>Angola has not yet signed the agreement and has asked other <a href=\"/wiki/Portuguese-speaking_African_countries\" title=\"Portuguese-speaking African countries\">PALOP</a> countries to support it in discussions on various points of that accord with Portugal.<sup id=\"cite_ref-Angop_2012-01-28_22-41_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Angop_2012-01-28_22-41-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-JA_2012-03-29_fragoso_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-JA_2012-03-29_fragoso-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Changes\">Changes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Portuguese_Language_Orthographic_Agreement_of_1990&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Changes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The adoption of the new orthography will cause changes in the spelling of about 1.6% of the words in the European norm (official also in Africa, Asia and Oceania) and about 0.5% in the Brazilian norm. The table below illustrates typical differences between the two orthographies currently in use.\n</p><p>According to the vocabulary developed in 2008 by the Institute of Theoretical and Computational Linguistics (Lisbon) from the database language MorDebe with 135,000 words, the percentage of words affected (simple words that are not inflected entries in dictionary or vocabulary) amounts to nearly 4% in the European standard. However, this figure includes both words that have changes in spelling, such as variants that are to be legally valid across <a href=\"/wiki/Community_of_Portuguese_Language_Countries\" title=\"Community of Portuguese Language Countries\">CPLP</a>.\n</p><p>The 1990 orthographic agreement proposes the elimination of the letters <i>c</i> and <i>p</i> from the European/African spelling whenever they are silent, the elimination of the diaeresis mark (\u00fc) from the Brazilian spelling, and the elimination of the acute accent from the diphthongs <i>\u00e9i</i> and <i>\u00f3i</i> in <a href=\"/wiki/Paroxytone\" title=\"Paroxytone\">paroxytone</a> words. As for divergent spellings such as <i>an\u00f3nimo</i> and <i>an\u00f4nimo</i>, <i>facto</i> and <i>fato</i>, both will be considered legitimate, according to the dialect of the author or person being transcribed. The agreement also establishes some common guidelines for the use of hyphens and capitalization, the former still to be developed and fixed in a common vocabulary.\n</p><p>It will also add three letters (K, W, and Y) to the <a href=\"/wiki/Portuguese_alphabet\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portuguese alphabet\">Portuguese alphabet</a>,<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> making it equal to the <a href=\"/wiki/ISO_basic_Latin_alphabet\" title=\"ISO basic Latin alphabet\">ISO basic Latin alphabet</a>.\n</p><p>The following table makes a comparison between the two orthographies currently in use, and the former Brazilian orthography:\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Former European orthography\n</th>\n<th>Former Brazilian orthography\n</th>\n<th>New orthography (1990 Agreement)\n</th></tr>\n<tr>\n<td>De <span style=\"background-color: #FFA\">facto</span>, o portugu\u00eas \u00e9 <span style=\"background-color: #FFA\">actualmente</span> a terceira l\u00edngua <span style=\"background-color: #FFA\">europeia</span> mais falada do mundo.\n</td>\n<td>De <span style=\"background-color: #FFA\">fato</span>, o portugu\u00eas \u00e9 <span style=\"background-color: #FFA\">atualmente</span> a terceira l\u00edngua <span style=\"background-color: #FFA\">europ\u00e9ia</span> mais falada do mundo.\n</td>\n<td>De <span style=\"background-color: #FFA\">fa(c)to</span>, o portugu\u00eas \u00e9 <span style=\"background-color: #FFA\">atualmente</span> a terceira l\u00edngua <span style=\"background-color: #FFA\">europeia</span> mais falada do mundo.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>N\u00e3o \u00e9 preciso ser <span style=\"background-color: #FFA\">g\u00e9nio</span> para saber que o <span style=\"background-color: #FFA\">aspecto</span> <span style=\"background-color: #FFA\">econ\u00f3mico</span> pesa muito na <span style=\"background-color: #FFA\">projec\u00e7\u00e3o</span> internacional de qualquer l\u00edngua.\n</td>\n<td>N\u00e3o \u00e9 preciso ser <span style=\"background-color: #FFA\">g\u00eanio</span> para saber que o <span style=\"background-color: #FFA\">aspecto</span> <span style=\"background-color: #FFA\">econ\u00f4mico</span> pesa muito na <span style=\"background-color: #FFA\">proje\u00e7\u00e3o</span> internacional de qualquer l\u00edngua.\n</td>\n<td>N\u00e3o \u00e9 preciso ser <span style=\"background-color: #FFA\">g\u00e9nio/g\u00eanio</span> para saber que o <span style=\"background-color: #FFA\">aspe(c)to</span> <span style=\"background-color: #FFA\">econ\u00f3mico/econ\u00f4mico</span> pesa muito na <span style=\"background-color: #FFA\">proje\u00e7\u00e3o</span> internacional de qualquer l\u00edngua.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>N\u00e3o h\u00e1 nada melhor do que sair sem <span style=\"background-color: #FFA\">direc\u00e7\u00e3o</span>, rumando para <span style=\"background-color: #FFA\">Norte</span> ou para <span style=\"background-color: #FFA\">Sul</span>, para passar um <span style=\"background-color: #FFA\">fim-de-semana</span> <span style=\"background-color: #FFA\">tranquilo</span> em pleno <span style=\"background-color: #FFA\">Agosto</span>.\n</td>\n<td>N\u00e3o h\u00e1 nada melhor do que sair sem <span style=\"background-color: #FFA\">dire\u00e7\u00e3o</span>, rumando para <span style=\"background-color: #FFA\">norte</span> ou para <span style=\"background-color: #FFA\">sul</span>, para passar um <span style=\"background-color: #FFA\">fim de semana</span> <span style=\"background-color: #FFA\">tranq\u00fcilo</span> em pleno <span style=\"background-color: #FFA\">agosto</span>.\n</td>\n<td>N\u00e3o h\u00e1 nada melhor do que sair sem <span style=\"background-color: #FFA\">dire\u00e7\u00e3o</span>, rumando para <span style=\"background-color: #FFA\">norte</span> ou para <span style=\"background-color: #FFA\">sul</span>, para passar um <span style=\"background-color: #FFA\">fim de semana</span> <span style=\"background-color: #FFA\">tranquilo</span> em pleno <span style=\"background-color: #FFA\">agosto</span>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Dizem que \u00e9 uma sensa\u00e7\u00e3o incr\u00edvel saltar de <span style=\"background-color: #FFA\">p\u00e1ra-quedas</span> pela primeira vez em pleno <span style=\"background-color: #FFA\">voo</span>.\n</td>\n<td>Dizem que \u00e9 uma sensa\u00e7\u00e3o incr\u00edvel saltar de <span style=\"background-color: #FFA\">p\u00e1ra-quedas</span> pela primeira vez em pleno <span style=\"background-color: #FFA\">v\u00f4o</span>.\n</td>\n<td>Dizem que \u00e9 uma sensa\u00e7\u00e3o incr\u00edvel saltar de <span style=\"background-color: #FFA\">paraquedas</span> pela primeira vez em pleno <span style=\"background-color: #FFA\">voo</span>.\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Enacting\">Enacting</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Portuguese_Language_Orthographic_Agreement_of_1990&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Enacting\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>This <a href=\"/wiki/Spelling_reform\" title=\"Spelling reform\">spelling reform</a> was meant to go into effect after all signatory countries had ratified it, but at the end of the decade only Brazil, Cape Verde, and Portugal had done so, so the agreement could not go into effect.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>At the July 2004 summit of the <a href=\"/wiki/Community_of_Portuguese_Language_Countries\" title=\"Community of Portuguese Language Countries\">Community of Portuguese Language Countries</a> (including East Timor), S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe ratified the agreement, and a modification was made to the text, allowing the reform to go forward in those countries which had already ratified it, and accepting the official orthographies in the other countries as legitimate in the meantime; however, this was to happen after a transition period which was not defined.\n</p><p>The old orthographies continue to predominate in their respective countries until ratification of the 1990 Agreement. Brazil changed on 1 January 2009.\n</p><p>The changes were accepted by <a href=\"/wiki/Equatorial_Guinea\" title=\"Equatorial Guinea\">Equatorial Guinea</a>, which adopted Portuguese as one of its official languages on 13 July 2007.\n</p><p>In <a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\">Portugal</a> the change was signed into law on 21 July 2008 by the <a href=\"/wiki/Portuguese_President\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portuguese President\">President</a> allowing for a 6-year transitional period, during which both orthographies co-existed. On 1 January 2012 the government adopted the spelling reform in official documents and in the <a href=\"/wiki/Di%C3%A1rio_da_Rep%C3%BAblica\" title=\"Di\u00e1rio da Rep\u00fablica\">Di\u00e1rio da Rep\u00fablica</a>.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> The transition period ended on the 12th of May 2015. As of January 2016, transitions have also ended in Cape Verde and Brazil, making the reformed Portuguese orthography obligatory in three of the nine lusophone countries.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Portuguese_Language_Orthographic_Agreement_of_1990&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Reforms_of_Portuguese_orthography\" title=\"Reforms of Portuguese orthography\">Reforms of Portuguese orthography</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Portuguese_Language_Orthographic_Agreement_of_1990&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lusografia.org/ao/index.htm\">www.lusografia.org</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090517065703/http://www.lusografia.org/ao/index.htm\">Archived</a> 17 May 2009 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Angop_2012-01-28_22-41-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Angop_2012-01-28_22-41_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.portalangop.co.ao/motix/pt_pt/noticias/africa/2012/0/4/PALOP-reunem-margem-Cimeira-Conselho-Executivo,94ffc255-ebd6-4e59-85d4-15e1cb58405d.html\">\"PALOP reunem-se \u00e0 margem da 20\u00aa Cimeira do Conselho Executivo\"</a> &#91;PALOP countries meet at the 20th summit of the UA executive&#93; (in Portuguese). Angop. 28 January 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">27 March</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=PALOP+reunem-se+%C3%A0+margem+da+20%C2%AA+Cimeira+do+Conselho+Executivo&amp;rft.date=2012-01-28&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.portalangop.co.ao%2Fmotix%2Fpt_pt%2Fnoticias%2Fafrica%2F2012%2F0%2F4%2FPALOP-reunem-margem-Cimeira-Conselho-Executivo%2C94ffc255-ebd6-4e59-85d4-15e1cb58405d.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APortuguese+Language+Orthographic+Agreement+of+1990\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-JA_2012-03-29_fragoso-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-JA_2012-03-29_fragoso_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\n<cite class=\"citation web\">Fragoso, Garrido (29 March 2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://jornaldeangola.sapo.ao/20/0/angola_protela_adopcao_do_acordo_ortografico\">\"Angola protela adop\u00e7\u00e3o do Acordo Ortogr\u00e1fico\"</a> &#91;Angola defers adoption of Orthographic Agreement&#93; (in Portuguese). Luanda, Angola: Jornal de Angola<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 March</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Angola+protela+adop%C3%A7%C3%A3o+do+Acordo+Ortogr%C3%A1fico&amp;rft.place=Luanda%2C+Angola&amp;rft.pub=Jornal+de+Angola&amp;rft.date=2012-03-29&amp;rft.aulast=Fragoso&amp;rft.aufirst=Garrido&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fjornaldeangola.sapo.ao%2F20%2F0%2Fangola_protela_adopcao_do_acordo_ortografico&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APortuguese+Language+Orthographic+Agreement+of+1990\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://news.bbc.co.uk/2/hi/europe/7405985.stm\">\"Reform spells change for Portugal\"</a>. <i>BBC News</i>. 16 May 2008.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=BBC+News&amp;rft.atitle=Reform+spells+change+for+Portugal&amp;rft.date=2008-05-16&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnews.bbc.co.uk%2F2%2Fhi%2Feurope%2F7405985.stm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APortuguese+Language+Orthographic+Agreement+of+1990\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lucianomonteiro.com/trouble\">This Could Spell Trouble</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.google.com/hostednews/epa/article/ALeqM5gplcYGy4bsGZmu41k9_7iZGcohBg?docId=13553773\">Acordo Ortogr\u00e1fico da L\u00edngua Portuguesa aplicado a partir de hoje nos documentos oficiais</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Portuguese_Language_Orthographic_Agreement_of_1990&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://portuguese-american-journal.com/oa-portuguese-spelling-reform-takes-effect-portugal/\">OA: Portuguese spelling reform takes effect \u2013 Portugal</a> - Portuguese American Journal</li></ul>\n<p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2193\nCached time: 20180921182211\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.512 seconds\nReal time usage: 0.607 seconds\nPreprocessor visited node count: 4524/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 42510/2097152 bytes\nTemplate argument size: 5754/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 6/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 5007/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.305/10.000 seconds\nLua memory usage: 15.69 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  535.914      1 -total\n 36.58%  196.052     45 Template:Bg\n 32.07%  171.885     46 Template:Main_other\n 29.45%  157.804     45 Template:Ensure_AAA_contrast_ratio\n 23.68%  126.930      1 Template:Lang-pt\n 14.89%   79.771      1 Template:Reflist\n  8.31%   44.534      1 Template:Original_research\n  8.10%   43.384      3 Template:Ambox\n  8.08%   43.317      2 Template:Cite_news\n  5.44%   29.142      1 Template:Expand_Portuguese\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:20849698-0!canonical and timestamp 20180921182211 and revision id 859675413\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Orthographie-%C3%9Cbereinkommen_Portugiesisch_1990","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Orthographie-\u00dcbereinkommen Portugiesisch 1990"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Acuerdo_ortogr%C3%A1fico_de_la_lengua_portuguesa_de_1990","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Acuerdo ortogr\u00e1fico de la lengua portuguesa de 1990"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Accord_orthographique_de_la_langue_portugaise_de_1990","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Accord orthographique de la langue portugaise de 1990"},{"lang":"hy","url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D5%8A%D5%B8%D6%80%D5%BF%D5%B8%D6%82%D5%A3%D5%A1%D5%AC%D5%A5%D6%80%D5%A5%D5%B6%D5%AB_%D5%B8%D6%82%D5%B2%D5%B2%D5%A1%D5%A3%D6%80%D5%A1%D5%AF%D5%A1%D5%B6_%D5%BC%D5%A5%D6%86%D5%B8%D6%80%D5%B4_(1990)","langname":"Armenian","autonym":"\u0570\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576","*":"\u054a\u0578\u0580\u057f\u0578\u0582\u0563\u0561\u056c\u0565\u0580\u0565\u0576\u056b \u0578\u0582\u0572\u0572\u0561\u0563\u0580\u0561\u056f\u0561\u0576 \u057c\u0565\u0586\u0578\u0580\u0574 (1990)"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Accordo_ortografico_della_lingua_portoghese_del_1990","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Accordo ortografico della lingua portoghese del 1990"},{"lang":"mwl","url":"https://mwl.wikipedia.org/wiki/Acuordo_Ourtogr%C3%A1fico_de_la_Lh%C3%A9ngua_Pertuesa_de_1990","langname":"Mirandese","autonym":"Mirand\u00e9s","*":"Acuordo Ourtogr\u00e1fico de la Lh\u00e9ngua Pertuesa de 1990"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Acordo_Ortogr%C3%A1fico_de_1990","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Acordo Ortogr\u00e1fico de 1990"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9E%D1%80%D1%84%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D1%80%D0%B5%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0_%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%82%D1%83%D0%B3%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE_%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%B0_(1990)","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041e\u0440\u0444\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0440\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430 (1990)"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9E%D1%80%D1%84%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84%D1%96%D1%87%D0%BD%D0%B0_%D1%80%D0%B5%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0_%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%82%D1%83%D0%B3%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%BE%D1%97_%D0%BC%D0%BE%D0%B2%D0%B8_(1990)","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u041e\u0440\u0444\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0456\u0447\u043d\u0430 \u0440\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u044c\u043a\u043e\u0457 \u043c\u043e\u0432\u0438 (1990)"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Portuguese-language_sources_(pt)"},{"sortkey":"Portuguese Language Orthographic Agreement Of 1990","hidden":"","*":"Articles_that_may_contain_original_research_from_April_2014"},{"sortkey":"Portuguese Language Orthographic Agreement Of 1990","hidden":"","*":"All_articles_that_may_contain_original_research"},{"sortkey":"Portuguese Language Orthographic Agreement Of 1990","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_May_2015"},{"sortkey":"Portuguese Language Orthographic Agreement Of 1990","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"Portuguese Language Orthographic Agreement Of 1990","hidden":"","*":"Articles_to_be_expanded_from_February_2009"},{"sortkey":"Portuguese Language Orthographic Agreement Of 1990","hidden":"","*":"All_articles_to_be_expanded"},{"sortkey":"Portuguese Language Orthographic Agreement Of 1990","hidden":"","*":"Articles_needing_translation_from_Portuguese_Wikipedia"},{"sortkey":"Portuguese Language Orthographic Agreement Of 1990","hidden":"","*":"Articles_containing_Portuguese-language_text"},{"sortkey":"Portuguese Language Orthographic Agreement Of 1990","hidden":"","*":"All_articles_with_specifically_marked_weasel-worded_phrases"},{"sortkey":"Portuguese Language Orthographic Agreement Of 1990","hidden":"","*":"Articles_with_specifically_marked_weasel-worded_phrases_from_April_2011"},{"sortkey":"Portuguese Language Orthographic Agreement Of 1990","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_December_2010"},{"sortkey":"Orthographic Agreement of 1990, Portuguese Language","*":"Portuguese_language"},{"sortkey":"Portuguese Language Orthographic Agreement Of 1990","*":"Orthography"},{"sortkey":"Portuguese Language Orthographic Agreement Of 1990","*":"Spelling_reform"},{"sortkey":"Portuguese Language Orthographic Agreement Of 1990","*":"1990_in_Portugal"},{"sortkey":"Portuguese Language Orthographic Agreement Of 1990","*":"Treaties_of_Portugal"},{"sortkey":"Portuguese Language Orthographic Agreement Of 1990","*":"Treaties_of_Brazil"},{"sortkey":"Portuguese Language Orthographic Agreement Of 1990","*":"Treaties_of_the_People's_Republic_of_Angola"},{"sortkey":"Portuguese Language Orthographic Agreement Of 1990","*":"Treaties_of_Mozambique"},{"sortkey":"Portuguese Language Orthographic Agreement Of 1990","*":"Treaties_of_Cape_Verde"},{"sortkey":"Portuguese Language Orthographic Agreement Of 1990","*":"Treaties_of_S\u00e3o_Tom\u00e9_and_Pr\u00edncipe"},{"sortkey":"Portuguese Language Orthographic Agreement Of 1990","*":"Treaties_of_Guinea-Bissau"},{"sortkey":"Portuguese Language Orthographic Agreement Of 1990","*":"Treaties_concluded_in_1990"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles that may contain original research from April 2014"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from May 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles to be expanded from February 2009"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing translation from Portuguese Wikipedia"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with specifically marked weasel-worded phrases from April 2011"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from December 2010"},{"ns":0,"exists":"","*":"5 October 1910 revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Academia Brasileira de Letras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Angola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ant\u00f4nio Houaiss"},{"ns":0,"exists":"","*":"Association of Spanish Language Academies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austreg\u00e9silo de Athayde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian Academy of Letters"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cape Verde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Community of Portuguese Language Countries"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constitutional law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corsino Fortes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Di\u00e1rio da Rep\u00fablica"},{"ns":0,"exists":"","*":"East Timor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Economy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eduardo Portella"},{"ns":0,"exists":"","*":"Equatorial Guinea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Etymology"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Parliament"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galicia (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geopolitics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greek language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guinea-Bissau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hispanic America"},{"ns":0,"exists":"","*":"ISO basic Latin alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"International treaty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Journalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Linguistics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lisbon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lu\u00eds Lindley Cintra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mozambique"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Congress of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"N\u00e9lida Pi\u00f1on"},{"ns":0,"exists":"","*":"Official language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orthography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paroxytone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese-speaking African countries"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese President"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese orthography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Praia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Processo Revolucion\u00e1rio Em Curso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reforms of Portuguese orthography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reintegrationism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rio de Janeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sao Tome and Principe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scholarly method"},{"ns":0,"exists":"","*":"Science Academy of Lisbon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sciences Academy of Lisbon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spelling reform"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Translation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasco Gra\u00e7a Moura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:Portuguese Language Orthographic Agreement of 1990"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Copying within Wikipedia"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Manual of Style/Words to watch"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:No original research"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Translation"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Edit summary"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Portuguese"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Interlanguage links"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Original research"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More sources"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More citations needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Expand Portuguese"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Expand language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden begin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-pt"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-pt"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Who"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Bg"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Background color"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ensure AAA contrast ratio"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Color contrast"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Color contrast/colors"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Ambox_important.svg","Question_book-new.svg","Translation_to_english_arrow.svg"],"externallinks":["http://www.lusografia.org/ao/index.htm","https://web.archive.org/web/20090517065703/http://www.lusografia.org/ao/index.htm","http://www.portalangop.co.ao/motix/pt_pt/noticias/africa/2012/0/4/PALOP-reunem-margem-Cimeira-Conselho-Executivo,94ffc255-ebd6-4e59-85d4-15e1cb58405d.html","http://jornaldeangola.sapo.ao/20/0/angola_protela_adopcao_do_acordo_ortografico","http://news.bbc.co.uk/2/hi/europe/7405985.stm","http://www.lucianomonteiro.com/trouble","https://www.google.com/hostednews/epa/article/ALeqM5gplcYGy4bsGZmu41k9_7iZGcohBg?docId=13553773","https://translate.google.com/translate?&u=https://pt.wikipedia.org/wiki/Acordo+Ortogr%C3%A1fico+de+1990&sl=pt&tl=en&prev=_t&hl=en","http://portuguese-american-journal.com/oa-portuguese-spelling-reform-takes-effect-portugal/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Intentions","number":"1","index":"1","fromtitle":"Portuguese_Language_Orthographic_Agreement_of_1990","byteoffset":2909,"anchor":"Intentions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Precedents","number":"2","index":"2","fromtitle":"Portuguese_Language_Orthographic_Agreement_of_1990","byteoffset":4247,"anchor":"Precedents"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"History of the process","number":"3","index":"3","fromtitle":"Portuguese_Language_Orthographic_Agreement_of_1990","byteoffset":7076,"anchor":"History_of_the_process"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Participants","number":"3.1","index":"4","fromtitle":"Portuguese_Language_Orthographic_Agreement_of_1990","byteoffset":7106,"anchor":"Participants"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Agreement and amendment protocols","number":"3.2","index":"5","fromtitle":"Portuguese_Language_Orthographic_Agreement_of_1990","byteoffset":8730,"anchor":"Agreement_and_amendment_protocols"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Changes","number":"4","index":"6","fromtitle":"Portuguese_Language_Orthographic_Agreement_of_1990","byteoffset":11878,"anchor":"Changes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Enacting","number":"5","index":"7","fromtitle":"Portuguese_Language_Orthographic_Agreement_of_1990","byteoffset":15764,"anchor":"Enacting"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"6","index":"8","fromtitle":"Portuguese_Language_Orthographic_Agreement_of_1990","byteoffset":17539,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"7","index":"9","fromtitle":"Portuguese_Language_Orthographic_Agreement_of_1990","byteoffset":17595,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"8","index":"10","fromtitle":"Portuguese_Language_Orthographic_Agreement_of_1990","byteoffset":17625,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Portuguese Language Orthographic Agreement of 1990","iwlinks":[{"prefix":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Acordo_Ortogr%C3%A1fico_de_1990","*":"pt:Acordo Ortogr\u00e1fico de 1990"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Portuguese Language Orthographic Agreement Of 1990"},{"name":"wikibase_item","*":"Q1113432"}]}}