{"parse":{"title":"Revolution Day (Mexico)","pageid":21314459,"revid":836649787,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Revolution_Day_(Mexico)&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.</span>  <small><i>(February 2009)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"infobox vevent\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"hd\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color: #ddccff\">Day of the Revolution</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:%C2%A1Feliz_Dia_de_la_Revolucion_Mexico!.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\u00a1Feliz Dia de la Revolucion Mexico!.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/%C2%A1Feliz_Dia_de_la_Revolucion_Mexico%21.jpg/240px-%C2%A1Feliz_Dia_de_la_Revolucion_Mexico%21.jpg\" width=\"240\" height=\"198\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/%C2%A1Feliz_Dia_de_la_Revolucion_Mexico%21.jpg/360px-%C2%A1Feliz_Dia_de_la_Revolucion_Mexico%21.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/%C2%A1Feliz_Dia_de_la_Revolucion_Mexico%21.jpg/480px-%C2%A1Feliz_Dia_de_la_Revolucion_Mexico%21.jpg 2x\" data-file-width=\"1022\" data-file-height=\"842\" /></a><div style=\"caption\">Children from the Montessori Kindergarten singing \"La Cucaracha\"</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Official name</th><td>\nD\u00eda de la Revoluci\u00f3n</td></tr><tr><th scope=\"row\">Observed&#160;by</th><td>\n<a href=\"/wiki/Mexico\" title=\"Mexico\">Mexico</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Type</th><td>\nNational</td></tr><tr><th scope=\"row\">Significance</th><td class=\"summary\">\nAnniversary of the start of the <a href=\"/wiki/Mexican_Revolution\" title=\"Mexican Revolution\">Mexican Revolution</a>, one of five <a href=\"/wiki/Fiestas_Patrias_(Mexico)\" title=\"Fiestas Patrias (Mexico)\">Fiestas Patrias</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Celebrations</th><td>\nparades</td></tr><tr><th scope=\"row\">Date</th><td>\n<a href=\"/wiki/November_20\" title=\"November 20\">November 20</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Frequency</th><td>\nannual</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Revolution Day</b> is an official Mexican government holiday, celebrated annually in <a href=\"/wiki/Mexico\" title=\"Mexico\">Mexico</a> on November 20th, marking the start of what became the <a href=\"/wiki/Mexican_Revolution\" title=\"Mexican Revolution\">Mexican Revolution</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Date\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Date</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Revolution_Day_(Mexico)&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Francisco_I_Madero-retouched.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Francisco_I_Madero-retouched.jpg/220px-Francisco_I_Madero-retouched.jpg\" width=\"220\" height=\"262\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Francisco_I_Madero-retouched.jpg/330px-Francisco_I_Madero-retouched.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Francisco_I_Madero-retouched.jpg/440px-Francisco_I_Madero-retouched.jpg 2x\" data-file-width=\"4576\" data-file-height=\"5457\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Francisco_I_Madero-retouched.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Francisco_I._Madero\" title=\"Francisco I. Madero\">Francisco I. Madero</a>, who called on Mexicans to rise up on November 20, 1910</div></div></div>\n<p>The Mexican Revolution brought the overthrow of liberal Army general <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_de_la_Cruz_Porfirio_D%C3%ADaz_Mori\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jos\u00e9 de la Cruz Porfirio D\u00edaz Mori\">Porfirio D\u00edaz</a> after 35 years as president of Mexico (1876-1911). In the 1910 presidential election, wealthy landowner <a href=\"/wiki/Francisco_I._Madero\" title=\"Francisco I. Madero\">Francisco I. Madero</a> opposed D\u00edaz. D\u00edaz jailed Madero, who then escaped, issuing the <a href=\"/wiki/Plan_of_San_Luis_Potos%C3%AD\" title=\"Plan of San Luis Potos\u00ed\">Plan of San Luis Potos\u00ed</a> on October 6, 1910. In that plan, Madero declared the results of the 1910 election fraudulent, nullified them, asserted that he was provisional president, and called for Mexicans to rise up against D\u00edaz on November 20, 1910.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> He wrote \"Throw the usurpers from power, recover your rights as free men, and remember that our ancestors left us a heritage of glory which we are not able to stain. Be as they were: invincible in war, magnanimous in victory.\"<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>The commemoration is celebrated in Mexico as an official holiday.<sup id=\"cite_ref-about_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-about-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-bajainsider_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bajainsider-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-sanmiguelguide_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sanmiguelguide-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-talavera_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-talavera-6\">&#91;6&#93;</a></sup>Until 2006 and again from 2009 to 2013 the national celebrations were located at the <a href=\"/wiki/Zocalo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zocalo\">Zocalo</a> in Mexico City. Given the recent political and national tragedies that happened in 2014 the parades were called off at the aftermath of the <a href=\"/wiki/2014_Iguala_mass_kidnapping\" title=\"2014 Iguala mass kidnapping\">2014 Iguala mass kidnapping</a>, the biggest national tragedy to date (this was the case also in 2015), and the celebrations happened in the Campo Marte in the capital, thus pushing the national parade up to November 23, Navy Day, with only Mexican Navy personnel in attendance. Thus the national November 20 parades have now been replaced by state level ones, which have been held in major cities all over the nation as per tradition, but in a reduced basis, given recent cancellations due to protest actions on the said date in several state capitals.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Date\">Date</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Revolution_Day_(Mexico)&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Date\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Article 74 of the Mexican labor law (<i>Ley Federal del Trabajo</i>) provides that the third Monday of November (regardless the date) will be the official Day of the Revolution holiday in Mexico. This was a modification of the law made in 2005, effective since 2006; before then, it was November 20 regardless of the day, and all schools gave extended holidays if the day was a Tuesday or Thursday.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Revolution_Day_(Mexico)&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Francisco_I._Madero\" title=\"Francisco I. Madero\">Francisco I. Madero</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mexican_Revolution\" title=\"Mexican Revolution\">Mexican Revolution</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Plan_of_San_Luis_Potos%C3%AD\" title=\"Plan of San Luis Potos\u00ed\">Plan of San Luis Potos\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Revolution_Day\" title=\"Revolution Day\">Revolution Day</a> \u2014 <i>in other countries</i>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Estadio_De_B%C3%A9isbol_Veinte_de_Noviembre\" title=\"Estadio De B\u00e9isbol Veinte de Noviembre\">Estadio de B\u00e9isbol Veinte de Noviembre</a> \u2014 <i>baseball stadium in San Luis Potos\u00ed, named after this holiday.</i></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Revolution_Day_(Mexico)&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Stuart F. Voss, \"Plan of San Luis Potos\u00ed\". <i>Encyclopedia of Latin American History and Culture</i> vol. 4, p. 421. New York: Charles Scribner's Sons 1996.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">quoted in Stanley R. Ross, <i>Francisco I. Madero: Apostle of Democracy</i>. New York: Columbia University Press 1955, p. 116.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-about-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-about_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gomexico.about.com/od/festivalsholidays/p/dia_revolucion.htm\">\"Revolution Day - 20 de Noviembre - D&#237;a de la Revoluci&#243;n\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">30 June</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Revolution+Day+-+20+de+Noviembre+-+D%26%23237%3Ba+de+la+Revoluci%26%23243%3Bn&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgomexico.about.com%2Fod%2Ffestivalsholidays%2Fp%2Fdia_revolucion.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARevolution+Day+%28Mexico%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-bajainsider-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-bajainsider_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110906040148/http://www.bajainsider.com/baja-life/holidays/revolutiondaymexico.htm\">\"November 20 Mexico Revolution Day Dia de la Revoluci\u00f3n\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bajainsider.com/baja-life/holidays/revolutiondaymexico.htm\">the original</a> on 6 September 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">30 June</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=November+20+Mexico+Revolution+Day+Dia+de+la+Revoluci%C3%B3n&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.bajainsider.com%2Fbaja-life%2Fholidays%2Frevolutiondaymexico.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARevolution+Day+%28Mexico%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-sanmiguelguide-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-sanmiguelguide_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sanmiguelguide.com/revolucion-mexicana.htm\">\"Revoluci\u00f3n Mexicana - D\u00edas festivos y celebraciones en M\u00e9xico\"</a> (in Spanish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">30 June</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Revoluci%C3%B3n+Mexicana+-+D%C3%ADas+festivos+y+celebraciones+en+M%C3%A9xico&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sanmiguelguide.com%2Frevolucion-mexicana.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARevolution+Day+%28Mexico%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-talavera-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-talavera_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Talavera Franco, Ram\u00f3n. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110704152750/http://www.culturafronteriza.com/revolucion%20mexicana.htm\">\"LA REVOLUCION MEXICANA\"</a> (in Spanish). Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.culturafronteriza.com/revolucion%20mexicana.htm\">the original</a> on 4 July 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">30 June</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=LA+REVOLUCION+MEXICANA&amp;rft.aulast=Talavera+Franco&amp;rft.aufirst=Ram%C3%B3n&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.culturafronteriza.com%2Frevolucion%2520mexicana.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARevolution+Day+%28Mexico%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"25px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=Mexico&amp;#124;link=Mexico_Public_holidays_in_Mexico\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background:#f0f0f0;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Public_holidays_in_Mexico\" title=\"Template:Public holidays in Mexico\"><abbr title=\"View this template\" style=\";background:#f0f0f0;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Public_holidays_in_Mexico\" title=\"Template talk:Public holidays in Mexico\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";background:#f0f0f0;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Public_holidays_in_Mexico&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";background:#f0f0f0;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"25px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=Mexico&amp;#124;link=Mexico_Public_holidays_in_Mexico\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Mexico\" title=\"Mexico\"><img alt=\"Mexico\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Flag_of_Mexico.svg/25px-Flag_of_Mexico.svg.png\" width=\"25\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Flag_of_Mexico.svg/38px-Flag_of_Mexico.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Flag_of_Mexico.svg/50px-Flag_of_Mexico.svg.png 2x\" data-file-width=\"840\" data-file-height=\"480\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Public_holidays_in_Mexico\" title=\"Public holidays in Mexico\">Public holidays in Mexico</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:#f0f0f0;\">Statutory holidays</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/New_Year%27s_Day\" title=\"New Year&#39;s Day\">A\u00f1o Nuevo</a></li>\n<li>D\u00eda de la Constituci\u00f3n</li>\n<li><a href=\"/wiki/Benito_Ju%C3%A1rez\" title=\"Benito Ju\u00e1rez\">Natalicio de Benito Ju\u00e1rez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Labour_Day\" title=\"Labour Day\">D\u00eda del Trabajo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cry_of_Dolores\" title=\"Cry of Dolores\">D\u00eda de Independencia</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">D\u00eda de la Revoluci\u00f3n</a></li>\n<li>Transmisi\u00f3n del Poder Ejecutivo Federal</li>\n<li><a href=\"/wiki/Christmas\" title=\"Christmas\">Navidad</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:#f0f0f0;\">Civic holidays</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Mexican_Army\" title=\"Mexican Army\">D\u00eda del Ej\u00e9rcito</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Flag_Day_in_Mexico\" title=\"Flag Day in Mexico\">D\u00eda de la Bandera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mexican_oil_expropriation\" title=\"Mexican oil expropriation\">Aniversario de la Expropiaci\u00f3n petrolera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/United_States_occupation_of_Veracruz\" title=\"United States occupation of Veracruz\">Heroica Defensa de Veracruz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cinco_de_Mayo\" title=\"Cinco de Mayo\">Cinco de Mayo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miguel_Hidalgo_y_Costilla\" title=\"Miguel Hidalgo y Costilla\">Natalicio de Miguel Hidalgo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mexican_Navy\" title=\"Mexican Navy\">D\u00eda de la Marina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cry_of_Dolores\" title=\"Cry of Dolores\">Grito de Dolores</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ni%C3%B1os_H%C3%A9roes\" title=\"Ni\u00f1os H\u00e9roes\">D\u00eda de los Ni\u00f1os H\u00e9roes</a></li>\n<li>Consumaci\u00f3n de la Independencia</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Morelos\" title=\"Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos\">Natalicio de Jos\u00e9 Ma. Morelos y Pav\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/European_colonization_of_the_Americas\" title=\"European colonization of the Americas\">Descubrimiento de Am\u00e9rica</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:#f0f0f0;\">Festivities</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Epiphany_(holiday)\" title=\"Epiphany (holiday)\">D\u00eda de los Santos Reyes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valentine%27s_Day\" title=\"Valentine&#39;s Day\">D\u00eda de San Valent\u00edn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Children%27s_Day\" title=\"Children&#39;s Day\">D\u00eda del Ni\u00f1o</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mother%27s_Day\" title=\"Mother&#39;s Day\">D\u00eda de las Madres</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Teachers%27_Days\" title=\"List of Teachers&#39; Days\">D\u00eda del Maestro</a></li>\n<li>D\u00eda del estudiante</li>\n<li><a href=\"/wiki/Father%27s_Day\" title=\"Father&#39;s Day\">D\u00eda del Padre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Day_of_the_Dead\" title=\"Day of the Dead\">D\u00eda de Todos los Santos</a></li>\n<li>D\u00eda de los Fieles Difuntos</li>\n<li>D\u00eda de la Virgen de Guadalupe</li>\n<li><a href=\"/wiki/Las_Posadas\" title=\"Las Posadas\">Las Posadas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nochebuena\" title=\"Nochebuena\">Nochebuena</a></li>\n<li>Dia de los Santos Inocentes</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p><br />\n</p>\n<div style=\"clear:both;\"></div>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Mexico.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Flag_of_Mexico.svg/30px-Flag_of_Mexico.svg.png\" width=\"30\" height=\"17\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Flag_of_Mexico.svg/45px-Flag_of_Mexico.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Flag_of_Mexico.svg/60px-Flag_of_Mexico.svg.png 2x\" data-file-width=\"840\" data-file-height=\"480\" /></a></td><td><i>This Mexico-related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Revolution_Day_(Mexico)&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Mexico-stub\" title=\"Template:Mexico-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Mexico-stub\" title=\"Template talk:Mexico-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Mexico-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Calendar_icon.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Calendar_icon.svg/23px-Calendar_icon.svg.png\" width=\"23\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Calendar_icon.svg/35px-Calendar_icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Calendar_icon.svg/47px-Calendar_icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"720\" data-file-height=\"920\" /></a></td><td><i>This <a href=\"/wiki/Holiday\" title=\"Holiday\">holiday</a>-related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Revolution_Day_(Mexico)&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Holiday-stub\" title=\"Template:Holiday-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Holiday-stub\" title=\"Template talk:Holiday-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Holiday-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2268\nCached time: 20180921214849\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.192 seconds\nReal time usage: 0.254 seconds\nPreprocessor visited node count: 1677/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 30307/2097152 bytes\nTemplate argument size: 908/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 10/40\nExpensive parser function count: 4/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 5157/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.072/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.97 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  209.619      1 -total\n 28.53%   59.809      1 Template:Infobox_holiday\n 28.05%   58.807      1 Template:Reflist\n 25.26%   52.954      1 Template:Refimprove\n 23.11%   48.449      4 Template:Cite_web\n 16.52%   34.620      1 Template:Infobox\n 16.49%   34.558      1 Template:Ambox\n  8.03%   16.827      1 Template:Mexico_Holidays\n  6.41%   13.429      1 Template:Navbox\n  6.04%   12.661      1 Template:Mexico-stub\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:21314459-0!canonical and timestamp 20180921214849 and revision id 836649787\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/D%C3%ADa_de_la_Revoluci%C3%B3n_(M%C3%A9xico)","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"D\u00eda de la Revoluci\u00f3n (M\u00e9xico)"},{"lang":"hr","url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Dan_revolucije_(Meksiko)","langname":"Croatian","autonym":"hrvatski","*":"Dan revolucije (Meksiko)"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_February_2009"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Infobox_holiday_fixed_day"},{"sortkey":"","*":"Public_holidays_in_Mexico"},{"sortkey":"","*":"Fiestas_Patrias"},{"sortkey":"","*":"Mexican_Revolution"},{"sortkey":"","*":"1910_in_Mexico"},{"sortkey":"","*":"Recurring_events_established_in_1910"},{"sortkey":"","*":"November_observances"},{"sortkey":"","*":"Festivals_established_in_1910"},{"sortkey":"","*":"Autumn_events_in_Mexico"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"","*":"Mexico_stubs"},{"sortkey":"","*":"Holiday_stubs"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from February 2009"},{"ns":14,"*":"Category:Holidays and observances by frequency (annual)"},{"ns":14,"*":"Category:Holidays and observances by scheduling (same date)"},{"ns":0,"exists":"","*":"November 20"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"2014 Iguala mass kidnapping"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benito Ju\u00e1rez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Children's Day"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christmas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cinco de Mayo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cry of Dolores"},{"ns":0,"exists":"","*":"Day of the Dead"},{"ns":0,"exists":"","*":"Epiphany (holiday)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estadio De B\u00e9isbol Veinte de Noviembre"},{"ns":0,"exists":"","*":"European colonization of the Americas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Father's Day"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fiestas Patrias (Mexico)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flag Day in Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco I. Madero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holiday"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 de la Cruz Porfirio D\u00edaz Mori"},{"ns":0,"exists":"","*":"Labour Day"},{"ns":0,"exists":"","*":"Las Posadas"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Teachers' Days"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexican Army"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexican Navy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexican Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexican oil expropriation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel Hidalgo y Costilla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mother's Day"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Year's Day"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ni\u00f1os H\u00e9roes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nochebuena"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plan of San Luis Potos\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public holidays in Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revolution Day"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States occupation of Veracruz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valentine's Day"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zocalo"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Public holidays in Mexico"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Mexico-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Holiday-stub"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Holiday-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Mexico-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Public holidays in Mexico"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refimprove"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More citations needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox holiday"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox holiday/date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ifarticle"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Mexico Holidays"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Public holidays in Mexico"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Mexico"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Clear"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Mexico-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Holiday-stub"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["Question_book-new.svg","\u00a1Feliz_Dia_de_la_Revolucion_Mexico!.jpg","Francisco_I_Madero-retouched.jpg","Flag_of_Mexico.svg","Calendar_icon.svg"],"externallinks":["http://gomexico.about.com/od/festivalsholidays/p/dia_revolucion.htm","https://web.archive.org/web/20110906040148/http://www.bajainsider.com/baja-life/holidays/revolutiondaymexico.htm","http://www.bajainsider.com/baja-life/holidays/revolutiondaymexico.htm","http://www.sanmiguelguide.com/revolucion-mexicana.htm","https://web.archive.org/web/20110704152750/http://www.culturafronteriza.com/revolucion%20mexicana.htm","http://www.culturafronteriza.com/revolucion%20mexicana.htm"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Revolution_Day_(Mexico)","byteoffset":799,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Date","number":"2","index":"2","fromtitle":"Revolution_Day_(Mexico)","byteoffset":4038,"anchor":"Date"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"Revolution_Day_(Mexico)","byteoffset":4444,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Revolution_Day_(Mexico)","byteoffset":4741,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Revolution Day (Mexico)","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q7318671"}]}}