{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Salvador Zubir\u00e1n","pageid":5799795,"revid":814453497,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Unreferenced\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>does not <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">cite</a> any <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">sources</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Salvador_Zubir%C3%A1n&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability#Burden_of_evidence\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">removed</a>.</span>  <small><i>(March 2008)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Salvador Zubir\u00e1n Anchondo</b> (23 December 1898, <a href=\"/wiki/Cusihuiriachic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cusihuiriachic\">Cusihuiriachic</a>, <a href=\"/wiki/Chihuahua_(state)\" title=\"Chihuahua (state)\">Chihuahua</a> \u2013 10 June 1998, <a href=\"/wiki/Mexico_City\" title=\"Mexico City\">Mexico City</a>) was one of Mexico's most prominent <a href=\"/wiki/Physicians\" class=\"mw-redirect\" title=\"Physicians\">physicians</a> and <a href=\"/wiki/Nutritionist\" title=\"Nutritionist\">nutritionists</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salvador_Zubir%C3%A1n&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>He received his MD from the <a href=\"/wiki/UNAM\" class=\"mw-redirect\" title=\"UNAM\">National University of Mexico</a> (UNAM) <a href=\"/wiki/Faculty_of_Medicine_(UNAM)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Faculty of Medicine (UNAM)\">Faculty of Medicine</a> and visited the <a href=\"/wiki/Peter_Bent_Brigham_Hospital\" class=\"mw-redirect\" title=\"Peter Bent Brigham Hospital\">Peter Bent Brigham Hospital</a> in <a href=\"/wiki/Boston,_Massachusetts\" class=\"mw-redirect\" title=\"Boston, Massachusetts\">Boston, Massachusetts</a>, United States, from 1924 to 1925, where he received a diploma.\n</p><p>Upon his return to Mexico he started the nutrition department in Mexico City's General Hospital, and later received an assignment to start the <a href=\"/wiki/National_Institute_of_Nutrition\" class=\"mw-redirect\" title=\"National Institute of Nutrition\">National Institute of Nutrition</a> (now the <a href=\"/wiki/Salvador_Zubir%C3%A1n_National_Institute_of_Health_Sciences_and_Nutrition\" title=\"Salvador Zubir\u00e1n National Institute of Health Sciences and Nutrition\">Instituto Nacional de Ciencias M\u00e9dicas y de la Nutrici\u00f3n Salvador Zubir\u00e1n</a>, or INNSZ), one of the country's premier medical institutions. Zubir\u00e1n also served as the rector of the <a href=\"/wiki/National_Autonomous_University_of_Mexico\" title=\"National Autonomous University of Mexico\">National Autonomous University of Mexico</a> (UNAM) during the 1940s; during this appointment, he was very influential in the creation of the <a href=\"/wiki/Ciudad_Universitaria\" title=\"Ciudad Universitaria\">University City</a>.\n</p><p>In 1985, in <a href=\"/wiki/Chihuahua,_Chihuahua\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chihuahua, Chihuahua\">Chihuahua</a>, he married Mar\u00eda Luisa L\u00f3pez-Collada M\u00e1rquez de Richardson, the widow of American banker William B. Richardson II. By this marriage, he became the stepfather of the American politician and one-time presidential hopeful  <a href=\"/wiki/Bill_Richardson\" title=\"Bill Richardson\">Bill Richardson</a>.\n</p><p>He was a recipient of the <a href=\"/wiki/National_Prize_for_Arts_and_Sciences\" class=\"mw-redirect\" title=\"National Prize for Arts and Sciences\">National Prize for Arts and Sciences</a> in 1968 and of \nthe <a href=\"/wiki/Belisario_Dom%C3%ADnguez_Medal_of_Honor\" title=\"Belisario Dom\u00ednguez Medal of Honor\">Belisario Dom\u00ednguez Medal of Honor</a>, the highest honor awarded by the <a href=\"/wiki/Senate_of_Mexico\" class=\"mw-redirect\" title=\"Senate of Mexico\">Senate of Mexico</a>, in 1986.\n</p>\n<table class=\"wikitable succession-box\" style=\"margin:0.5em auto; font-size:95%;clear:both;\">\n\n\n<tbody><tr style=\"text-align:center;\">\n<td style=\"width:30%;\" rowspan=\"1\">Preceded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Mar%C3%ADa_Lavalle_Urbina\" title=\"Mar\u00eda Lavalle Urbina\">Mar\u00eda Lavalle Urbina</a></span>\n</td>\n<td style=\"width: 40%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b> <a href=\"/wiki/Belisario_Dom%C3%ADnguez_Medal_of_Honor\" title=\"Belisario Dom\u00ednguez Medal of Honor\">Belisario Dom\u00ednguez Medal of Honor</a></b><br />1986\n</td>\n<td style=\"width: 30%; text-align: center;\" rowspan=\"1\">Succeeded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Eduardo_Garc%C3%ADa_Maynez\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eduardo Garc\u00eda Maynez\">Eduardo Garc\u00eda Maynez</a></span>\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Rectors_of_the_Universidad_Nacional_(Aut\u00f3noma)_de_M\u00e9xico_(UNAM_respectively_UNM)\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Rectors_of_the_UNAM\" title=\"Template:Rectors of the UNAM\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Rectors_of_the_UNAM\" title=\"Template talk:Rectors of the UNAM\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Rectors_of_the_UNAM&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Rectors_of_the_Universidad_Nacional_(Aut\u00f3noma)_de_M\u00e9xico_(UNAM_respectively_UNM)\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Rector_(academia)\" title=\"Rector (academia)\">Rectors</a> of the <a href=\"/wiki/Universidad_Nacional_Aut%C3%B3noma_de_M%C3%A9xico\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico\">Universidad Nacional (Aut\u00f3noma) de M\u00e9xico</a> (UNAM respectively UNM)</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Joaqu%C3%ADn_Egu%C3%ADa_Lis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joaqu\u00edn Egu\u00eda Lis (page does not exist)\">Egu\u00eda Lis</a> (1910\u201313)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ezequiel_Adeodato_Ch%C3%A1vez_Lavista&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ezequiel Adeodato Ch\u00e1vez Lavista (page does not exist)\">Ch\u00e1vez Lavista</a> (1913\u201314)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Valent%C3%ADn_Gama_y_Cruz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Valent\u00edn Gama y Cruz (page does not exist)\">Gama y Cruz</a> (1914\u201315)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Natividad_Mac%C3%ADas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Natividad Mac\u00edas (page does not exist)\">Natividad Mac\u00edas</a> (1915\u201316)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Miguel_E._Schultz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Miguel E. Schultz (page does not exist)\">Schultz</a> (1916\u201317)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Natividad_Mac%C3%ADas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Natividad Mac\u00edas (page does not exist)\">Natividad Mac\u00edas</a> (1917\u201320)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonio_Caso_Andrade\" title=\"Antonio Caso Andrade\">Caso Andrade</a> (1920)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Balbino_D%C3%A1valos_Balkim&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Balbino D\u00e1valos Balkim (page does not exist)\">D\u00e1valos Balkim</a>  (1920)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Vasconcelos\" title=\"Jos\u00e9 Vasconcelos\">Vasconcelos Calder\u00f3n</a> (1920\u201321)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mariano_Silva_y_Aceves&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mariano Silva y Aceves (page does not exist)\">Silva y Aceves</a> (1921)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonio_Caso_Andrade\" title=\"Antonio Caso Andrade\">Caso Andrade</a> (1921\u201323)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ezequiel_Adeodato_Ch%C3%A1vez_Lavista&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ezequiel Adeodato Ch\u00e1vez Lavista (page does not exist)\">Ch\u00e1vez Lavista</a> (1923\u201324)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Alfonso_Pruneda_Garc%C3%ADa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alfonso Pruneda Garc\u00eda (page does not exist)\">Pruneda Garc\u00eda</a> (1924\u201328)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonio_Castro_Leal\" title=\"Antonio Castro Leal\">Castro Leal</a> (1928\u201329)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ignacio_Garc%C3%ADa_T%C3%A9llez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ignacio Garc\u00eda T\u00e9llez (page does not exist)\">Garc\u00eda T\u00e9llez</a> (1929)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_L%C3%B3pez_Lira\" title=\"Jos\u00e9 L\u00f3pez Lira\">L\u00f3pez Lira</a> (1929)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ignacio_Garc%C3%ADa_T%C3%A9llez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ignacio Garc\u00eda T\u00e9llez (page does not exist)\">Garc\u00eda T\u00e9llez</a> (1929\u201332)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Roberto_Medell%C3%ADn_Ostos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Roberto Medell\u00edn Ostos (page does not exist)\">Medell\u00edn Ostos</a> (1932\u201333)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Manuel_G%C3%B3mez_Mor%C3%ADn\" title=\"Manuel G\u00f3mez Mor\u00edn\">G\u00f3mez Mor\u00edn</a> (1933\u201334)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Enrique_O._Arag%C3%B3n\" title=\"Enrique O. Arag\u00f3n\">Arag\u00f3n</a> (1934)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Fernando_Ocaranza_Carmona\" title=\"Fernando Ocaranza Carmona\">Ocaranza Carmona</a> (1934\u201335)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Luis_Chico_Goerne\" title=\"Luis Chico Goerne\">Chico Goerne</a> (1935\u201338)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gustavo_Baz_Prada\" title=\"Gustavo Baz Prada\">Baz Prada</a> (1938\u201340)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mario_de_la_Cueva\" title=\"Mario de la Cueva\">De la Cueva</a> (1940\u201342)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Rodulfo_Brito_Foucher\" title=\"Rodulfo Brito Foucher\">Brito Foucher</a> (1942\u201344)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Samuel_Ram%C3%ADrez_Moreno\" title=\"Samuel Ram\u00edrez Moreno\">Ram\u00edrez Moreno</a> (1944)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Aguilar_%C3%81lvarez\" title=\"Jos\u00e9 Aguilar \u00c1lvarez\">Aguilar \u00c1lvarez</a> (1944)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Manuel_Gual_Vidal\" title=\"Manuel Gual Vidal\">Gual Vidal</a> (1944)</li>\n<li>\u201e<a href=\"/w/index.php?title=Junta_de_Exrectores&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Junta de Exrectores (page does not exist)\">Junta de Exrectores</a>\u201c (1944)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Alfonso_Caso\" title=\"Alfonso Caso\">Caso y Andrade</a> (1944\u201345)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Genaro_Fern%C3%A1ndez_McGregor&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Genaro Fern\u00e1ndez McGregor (page does not exist)\">Fern\u00e1ndez McGregor</a> (1945\u201346)</li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Zubir\u00e1n Anchondo</a> (1946\u201348)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Luis_Garrido_D%C3%ADaz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luis Garrido D\u00edaz (page does not exist)\">Garrido D\u00edaz</a> (1948\u201353)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nabor_Carrillo_Flores\" title=\"Nabor Carrillo Flores\">Carrillo Flores</a> (1953\u201361)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ignacio_Ch%C3%A1vez_S%C3%A1nchez\" title=\"Ignacio Ch\u00e1vez S\u00e1nchez\">Ch\u00e1vez S\u00e1nchez</a> (1961\u201366)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Javier_Barros_Sierra\" title=\"Javier Barros Sierra\">Barros Sierra</a> (1966\u201370)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pablo_Gonz%C3%A1lez_Casanova&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pablo Gonz\u00e1lez Casanova (page does not exist)\">Gonz\u00e1lez Casanova</a> (1970\u201372)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Guillermo_Sober%C3%B3n_Acevedo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Guillermo Sober\u00f3n Acevedo (page does not exist)\">Sober\u00f3n Acevedo</a> (1973\u201381)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Octavio_Rivero_Serrano&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Octavio Rivero Serrano (page does not exist)\">Rivero Serrano</a> (1981\u201385)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jorge_Carpizo_McGregor\" title=\"Jorge Carpizo McGregor\">Carpizo McGregor</a> (1985\u201389)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Sarukh%C3%A1n_Kermez\" title=\"Jos\u00e9 Sarukh\u00e1n Kermez\">Sarukh\u00e1n Kermez</a> (1989\u201397)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_Barn%C3%A9s_de_Castro\" title=\"Francisco Barn\u00e9s de Castro\">Barn\u00e9s de Castro</a> (1997\u201399)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Xavier_Cort%C3%A9s_Rocha\" title=\"Xavier Cort\u00e9s Rocha\">Cort\u00e9s Rocha</a> (1999)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Ram%C3%B3n_de_la_Fuente\" title=\"Juan Ram\u00f3n de la Fuente\">De la Fuente Ram\u00edrez</a> (1999\u20132007)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Narro_Robles\" title=\"Jos\u00e9 Narro Robles\">Narro Robles</a> (2007\u201315)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Enrique_Graue_Wiechers\" title=\"Enrique Graue Wiechers\">Graue Wiechers</a> (2015\u2013present)</li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"1\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Escudo-UNAM-escalable.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Escudo-UNAM-escalable.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ca/Escudo-UNAM-escalable.svg/70px-Escudo-UNAM-escalable.svg.png\" width=\"70\" height=\"79\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ca/Escudo-UNAM-escalable.svg/105px-Escudo-UNAM-escalable.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ca/Escudo-UNAM-escalable.svg/140px-Escudo-UNAM-escalable.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1151\" /></a></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q279209&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q279209&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q279209\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/114835100\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000083194971\">0000 0000 8319 4971</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n85130765\">n85130765</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/114835100\">114835100</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2175\nCached time: 20180916225838\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.108 seconds\nReal time usage: 0.159 seconds\nPreprocessor visited node count: 473/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 21447/2097152 bytes\nTemplate argument size: 256/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 4/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.043/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.56 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  124.955      1 -total\n 36.64%   45.787      1 Template:Unreferenced\n 29.50%   36.865      1 Template:Authority_control\n 24.86%   31.063      1 Template:Ambox\n 20.16%   25.193      1 Template:Succession_box\n 10.23%   12.783      1 Template:Rectors_of_the_UNAM\n  8.73%   10.905      1 Template:S-bef\n  7.18%    8.976      1 Template:Navbox\n  6.12%    7.645      2 Template:Qhm\n  4.26%    5.329      1 Template:S-aft\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:5799795-0!canonical and timestamp 20180916225838 and revision id 814453497\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Salvador_Zubir%C3%A1n_Anchondo","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Salvador Zubir\u00e1n Anchondo"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Salvador_Zubir%C3%A1n","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Salvador Zubir\u00e1n"}],"categories":[{"sortkey":"Zubiran","hidden":"","*":"Articles_lacking_sources_from_March_2008"},{"sortkey":"Zubiran","hidden":"","*":"All_articles_lacking_sources"},{"sortkey":"Zubiran","*":"National_Autonomous_University_of_Mexico_rectors"},{"sortkey":"Zubiran","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Zubiran","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Zubiran","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Zubiran","*":"1898_births"},{"sortkey":"Zubiran","*":"1998_deaths"},{"sortkey":"Zubiran","*":"Mexican_physicians"},{"sortkey":"Zubiran","*":"Recipients_of_the_Belisario_Dom\u00ednguez_Medal_of_Honor"},{"sortkey":"Zubiran, Salvador","*":"People_from_Chihuahua_(state)"},{"sortkey":"Zubiran","*":"Nutritionists"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking sources from March 2008"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Rectors of the UNAM"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso Caso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Caso Andrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Castro Leal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belisario Dom\u00ednguez Medal of Honor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bill Richardson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boston, Massachusetts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chihuahua, Chihuahua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chihuahua (state)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ciudad Universitaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cusihuiriachic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eduardo Garc\u00eda Maynez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enrique Graue Wiechers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enrique O. Arag\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faculty of Medicine (UNAM)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernando Ocaranza Carmona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Barn\u00e9s de Castro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustavo Baz Prada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ignacio Ch\u00e1vez S\u00e1nchez"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Javier Barros Sierra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jorge Carpizo McGregor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Aguilar \u00c1lvarez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 L\u00f3pez Lira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Narro Robles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Sarukh\u00e1n Kermez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Vasconcelos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Ram\u00f3n de la Fuente"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Chico Goerne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Gual Vidal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel G\u00f3mez Mor\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mario de la Cueva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mar\u00eda Lavalle Urbina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nabor Carrillo Flores"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Autonomous University of Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Institute of Nutrition"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Prize for Arts and Sciences"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nutritionist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Bent Brigham Hospital"},{"ns":0,"exists":"","*":"Physicians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rector (academia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rodulfo Brito Foucher"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvador Zubir\u00e1n National Institute of Health Sciences and Nutrition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Samuel Ram\u00edrez Moreno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Senate of Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"UNAM"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Xavier Cort\u00e9s Rocha"},{"ns":0,"*":"Joaqu\u00edn Egu\u00eda Lis"},{"ns":0,"*":"Ezequiel Adeodato Ch\u00e1vez Lavista"},{"ns":0,"*":"Valent\u00edn Gama y Cruz"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Natividad Mac\u00edas"},{"ns":0,"*":"Miguel E. Schultz"},{"ns":0,"*":"Balbino D\u00e1valos Balkim"},{"ns":0,"*":"Mariano Silva y Aceves"},{"ns":0,"*":"Alfonso Pruneda Garc\u00eda"},{"ns":0,"*":"Ignacio Garc\u00eda T\u00e9llez"},{"ns":0,"*":"Roberto Medell\u00edn Ostos"},{"ns":0,"*":"Junta de Exrectores"},{"ns":0,"*":"Genaro Fern\u00e1ndez McGregor"},{"ns":0,"*":"Luis Garrido D\u00edaz"},{"ns":0,"*":"Pablo Gonz\u00e1lez Casanova"},{"ns":0,"*":"Guillermo Sober\u00f3n Acevedo"},{"ns":0,"*":"Octavio Rivero Serrano"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Rectors of the UNAM"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unreferenced"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-start"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Succession box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-bef"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Qhm"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink question hyphen-minus"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-bef/filter"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-ttl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-aft"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-aft/filter"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Rectors of the UNAM"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:MultiReplace"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Question_book-new.svg","Escudo-UNAM-escalable.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q279209","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/114835100","http://isni.org/isni/0000000083194971","http://id.loc.gov/authorities/names/n85130765","https://viaf.org/viaf/114835100"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Salvador_Zubir\u00e1n","byteoffset":243,"anchor":"Biography"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Salvador Zubir\u00e1n","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Zubiran"},{"name":"wikibase_item","*":"Q279209"}]}}