{"parse":{"title":"Sergiu Dan","pageid":30829222,"revid":852016941,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Sergiu Dan</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Sergiu_Dan,_poet_-_romancier.JPG\" class=\"image\" title=\"Sergiu Dan, in a photograph taken before 1935\"><img alt=\"Sergiu Dan, in a photograph taken before 1935\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Sergiu_Dan%2C_poet_-_romancier.JPG/220px-Sergiu_Dan%2C_poet_-_romancier.JPG\" width=\"220\" height=\"285\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Sergiu_Dan%2C_poet_-_romancier.JPG/330px-Sergiu_Dan%2C_poet_-_romancier.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Sergiu_Dan%2C_poet_-_romancier.JPG/440px-Sergiu_Dan%2C_poet_-_romancier.JPG 2x\" data-file-width=\"595\" data-file-height=\"772\" /></a><div>Sergiu Dan, in a photograph taken before 1935</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Born</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\nIsidor Rotman<br /><span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1903-12-29</span>)</span>December 29, 1903<br /><a href=\"/wiki/Piatra_Neam%C8%9B\" title=\"Piatra Neam\u021b\">Piatra Neam\u021b</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Died</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\nMarch 13, 1976<span style=\"display:none\">(1976-03-13)</span> (aged&#160;72)</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Occupation</th><td class=\"role\" style=\"line-height:1.4em;\">\nnovelist, short story writer, journalist, poet, playwright, translator</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Nationality</th><td class=\"category\" style=\"line-height:1.4em;\">\nRomanian</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Period</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\nca. 1925\u20131970</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Genre</th><td class=\"category\" style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/Biographical_novel\" title=\"Biographical novel\">biographical novel</a>, <a href=\"/wiki/Collaborative_fiction\" title=\"Collaborative fiction\">collaborative fiction</a>, <a href=\"/wiki/Comedy\" title=\"Comedy\">comedy</a>, <a href=\"/wiki/Experimental_literature\" title=\"Experimental literature\">experimental literature</a>, <a href=\"/wiki/Genre_fiction\" title=\"Genre fiction\">genre fiction</a>, <a href=\"/wiki/Historical_novel\" class=\"mw-redirect\" title=\"Historical novel\">historical novel</a>, <a href=\"/wiki/Political_novel\" class=\"mw-redirect\" title=\"Political novel\">political novel</a>, <a href=\"/wiki/Psychological_novel\" class=\"mw-redirect\" title=\"Psychological novel\">psychological novel</a>, <a href=\"/wiki/Thriller_(genre)\" title=\"Thriller (genre)\">thriller</a>, <a href=\"/wiki/Non-fiction_novel\" title=\"Non-fiction novel\">documentary novel</a>, <a href=\"/wiki/Novella\" title=\"Novella\">novella</a>, <a href=\"/wiki/Parody\" title=\"Parody\">parody</a>, <a href=\"/wiki/Free_verse\" title=\"Free verse\">free verse</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Literary movement</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/Modernist_literature\" class=\"mw-redirect\" title=\"Modernist literature\">Modernism</a>, <a href=\"/wiki/Avant-garde\" title=\"Avant-garde\">Avant-garde</a>, <a href=\"/wiki/Futurism\" title=\"Futurism\">Futurism</a>, <i><a href=\"/wiki/Contimporanul\" title=\"Contimporanul\">Contimporanul</a></i>, <i><a href=\"/wiki/Sbur%C4%83torul\" title=\"Sbur\u0103torul\">Sbur\u0103torul</a></i>, <a href=\"/wiki/Socialist_realism\" title=\"Socialist realism\">Socialist realism</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Sergiu Dan</b> (<small>Romanian pronunciation:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Romanian\" title=\"Help:IPA/Romanian\">[\u02c8serd\u0361\u0292ju dan]</a></span>; born <b>Isidor Rotman</b> or <b>Rottman</b>; December 29, 1903 \u2013 March 13, 1976) was a Romanian novelist, journalist, <a href=\"/wiki/Holocaust\" class=\"mw-redirect\" title=\"Holocaust\">Holocaust</a> survivor and <a href=\"/wiki/Political_prisoner\" title=\"Political prisoner\">political prisoner</a> of the <a href=\"/wiki/Communist_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Communist Romania\">communist regime</a>. Dan, the friend and collaborator of <a href=\"/wiki/Romulus_Dianu\" title=\"Romulus Dianu\">Romulus Dianu</a>, was noted during the <a href=\"/wiki/Interwar_period\" title=\"Interwar period\">interwar period</a> as a contributor to Romania's <a href=\"/wiki/Avant-garde\" title=\"Avant-garde\">avant-garde</a> and <a href=\"/wiki/Modernist_literature\" class=\"mw-redirect\" title=\"Modernist literature\">modernist</a> scene, collaborating with poet <a href=\"/wiki/Ion_Vinea\" title=\"Ion Vinea\">Ion Vinea</a> on <i><a href=\"/wiki/Contimporanul\" title=\"Contimporanul\">Contimporanul</a></i> review and <i><a href=\"/w/index.php?title=Facla&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Facla (page does not exist)\">Facla</a></i> newspaper. He was also affiliated with the rival literary club, <i><a href=\"/wiki/Sbur%C4%83torul\" title=\"Sbur\u0103torul\">Sbur\u0103torul</a></i>, and noted for criticizing the <a href=\"/wiki/Communism\" title=\"Communism\">communist</a> sympathies of other avant-garde writers. His main works of the 1930s include contributions to the <a href=\"/wiki/Psychological_novel\" class=\"mw-redirect\" title=\"Psychological novel\">psychological novel</a>, <a href=\"/wiki/Thriller_(genre)\" title=\"Thriller (genre)\">thriller</a> and <a href=\"/wiki/Political_novel\" class=\"mw-redirect\" title=\"Political novel\">political novel</a> genres, received with critical acclaim.\n</p><p>Of <a href=\"/wiki/History_of_the_Jews_in_Romania\" title=\"History of the Jews in Romania\">Jewish Romanian</a> origin, Sergiu Dan was the subject of <a href=\"/wiki/Antisemitism\" title=\"Antisemitism\">antisemitic</a> defamation, and, during <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a>, was deported to <a href=\"/wiki/Transnistria_(World_War_II)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Transnistria (World War II)\">Transnistria</a>. After his return home, Dan spoke about his experiences in the book <i>Unde \u00eencepe noaptea</i> (\"Where Night Begins\"), which endures one of the few Romanian contributions to <a href=\"/wiki/Holocaust_literature\" class=\"mw-redirect\" title=\"Holocaust literature\">Holocaust literature</a>, and has for long been censored by dictatorial regimes. The writer's political stance also clashed with the post-1948 communist establishment, and, during the 1950s, he was interned at <a href=\"/wiki/Aiud_prison\" class=\"mw-redirect\" title=\"Aiud prison\">Aiud prison</a>. Dan was eventually forced to adapt his writing style to the aesthetic requirements of <a href=\"/wiki/Socialist_realism_in_Romania\" title=\"Socialist realism in Romania\">Romanian Socialist realism</a>, and spent the final decades of his life in relative obscurity. His work was rediscovered and reassessed following the <a href=\"/wiki/Romanian_Revolution_of_1989\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian Revolution of 1989\">1989 Revolution</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Early_decades\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Early decades</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Between_Transnistria_and_Aiud\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Between Transnistria and Aiud</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Work\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Work</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Early_contributions\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Early contributions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Unde_\u00eencepe_noaptea_and_later_works\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\"><i>Unde \u00eencepe noaptea</i> and later works</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Legacy\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Legacy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sergiu_Dan&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_decades\">Early decades</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sergiu_Dan&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Early decades\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The future writer was born in the town of <a href=\"/wiki/Piatra_Neam%C8%9B\" title=\"Piatra Neam\u021b\">Piatra Neam\u021b</a>, in <a href=\"/wiki/Moldavia\" title=\"Moldavia\">Moldavia</a> region, the son of Simon Rotman.<sup id=\"cite_ref-tgjironist_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tgjironist-1\">&#91;1&#93;</a></sup> His first steps in cultural journalism happened before 1926, when he was affiliated with the newspaper <i><a href=\"/w/index.php?title=Cugetul_Rom%C3%A2nesc&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cugetul Rom\u00e2nesc (page does not exist)\">Cugetul Rom\u00e2nesc</a></i>; his earliest poems were published in cultural magazines such as <i><a href=\"/w/index.php?title=Chemarea&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Chemarea (page does not exist)\">Chemarea</a></i> and <i><a href=\"/wiki/Flac%C4%83ra\" title=\"Flac\u0103ra\">Flac\u0103ra</a></i>,<sup id=\"cite_ref-tgjironist_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tgjironist-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-bmlaudabil_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bmlaudabil-2\">&#91;2&#93;</a></sup> and a debut <a href=\"/wiki/Novella\" title=\"Novella\">novella</a>, <i>Iudita \u0219i Holofern</i> (\"<a href=\"/wiki/Judith\" class=\"mw-redirect\" title=\"Judith\">Judith</a> and <a href=\"/wiki/Holofernes\" title=\"Holofernes\">Holofernes</a>\"), saw print in 1927.<sup id=\"cite_ref-mosteniri_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mosteniri-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Sergiu Dan's brother, Mihail Dan, was also a journalist, known for his translations from <a href=\"/wiki/Soviet_Union\" title=\"Soviet Union\">Soviet</a> author <a href=\"/wiki/Vladimir_Mayakovsky\" title=\"Vladimir Mayakovsky\">Vladimir Mayakovsky</a>.<sup id=\"cite_ref-pcsubterana_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-pcsubterana-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>In the late 1920s, Sergiu Dan and his friend Romulus Dianu were in <a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">Bucharest</a>. It was there that Dan joined the literary circle of novelist <a href=\"/wiki/Camil_Petrescu\" title=\"Camil Petrescu\">Camil Petrescu</a>, and took part in the regular literary disputes at <a href=\"/wiki/Casa_Cap%C8%99a\" title=\"Casa Cap\u0219a\">Casa Cap\u0219a</a> and Corso restaurants.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> By 1928, he had fallen out with Petrescu: ridiculing the \"<a href=\"/wiki/Noocracy\" title=\"Noocracy\">noocratic</a>\" philosophical project outlined by Petrescu, and calling its author \"insane\" and \"poltroonish\".<sup id=\"cite_ref-aiacamil_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-aiacamil-6\">&#91;6&#93;</a></sup> He later expressed regret for the incident, noting that he had been especially amused by Petrescu's eccentric decision to store his philosophical manuscript in the <a href=\"/wiki/Vatican_Library\" title=\"Vatican Library\">Vatican Library</a>.<sup id=\"cite_ref-aiacamil_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-aiacamil-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>Dan and Dianu were also co-opted by <a href=\"/wiki/Ion_Vinea\" title=\"Ion Vinea\">Ion Vinea</a> on his various journalistic ventures, beginning with the <a href=\"/wiki/Left-wing\" class=\"mw-redirect\" title=\"Left-wing\">left-wing</a> and modernist literary review <i><a href=\"/wiki/Contimporanul\" title=\"Contimporanul\">Contimporanul</a></i>, where they published avant-garde prose and poetry with a political subtext.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> His texts were featured in various other venues: <i><a href=\"/w/index.php?title=Vremea&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vremea (page does not exist)\">Vremea</a></i>, <i><a href=\"/wiki/Revista_Funda%C8%9Biilor_Regale\" title=\"Revista Funda\u021biilor Regale\">Revista Funda\u021biilor Regale</a></i>, <i>Universul Literar</i> (the literary supplement of <i><a href=\"/wiki/Universul\" title=\"Universul\">Universul</a></i> daily) and <i><a href=\"/wiki/Bilete_de_Papagal\" title=\"Bilete de Papagal\">Bilete de Papagal</a></i> (the satirical newspaper of poet <a href=\"/wiki/Tudor_Arghezi\" title=\"Tudor Arghezi\">Tudor Arghezi</a>).<sup id=\"cite_ref-tgjironist_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tgjironist-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-mosteniri_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mosteniri-3\">&#91;3&#93;</a></sup> During the period, Dan underwent formal training in <a href=\"/wiki/Economics\" title=\"Economics\">Economics</a>, graduating from the <a href=\"/w/index.php?title=Nicolae_Kretzulescu_Superior_Commercial_School&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nicolae Kretzulescu Superior Commercial School (page does not exist)\">Bucharest Commercial School</a>.<sup id=\"cite_ref-tgjironist_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tgjironist-1\">&#91;1&#93;</a></sup> With Dianu (who was also making his debut), Dan co-authored a <a href=\"/wiki/Biographical_novel\" title=\"Biographical novel\">romanticized biography</a> of the 19th century poet-storyteller <a href=\"/wiki/Anton_Pann\" title=\"Anton Pann\">Anton Pann</a>: <i>Via\u021ba minunat\u0103 a lui Anton Pann</i> (\"The Wonderful Life of Anton Pann\"; <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Cultura_Na%C8%9Bional%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Cultura Na\u021bional\u0103 (page does not exist)\">Editura Cultura Na\u021bional\u0103</a>, 1929)\u2014this <a href=\"/wiki/Collaborative_fiction\" title=\"Collaborative fiction\">collaborative fiction</a> piece was reissued in 1935 as <i>Nastratin \u0219i timpul s\u0103u</i> (\"<a href=\"/wiki/Nasreddin\" title=\"Nasreddin\">Nasreddin</a> and His Time\").<sup id=\"cite_ref-gc1021;_oc605_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc1021;_oc605-8\">&#91;8&#93;</a></sup> In this context, Dan also joined the <i><a href=\"/wiki/Sbur%C4%83torul\" title=\"Sbur\u0103torul\">Sbur\u0103torul</a></i> club, formed around the eponymous magazine of literary theorist <a href=\"/wiki/Eugen_Lovinescu\" title=\"Eugen Lovinescu\">Eugen Lovinescu</a>, as one of the Jewish writers whom Lovinescu welcomed into his movement.<sup id=\"cite_ref-vbcuvant_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-vbcuvant-9\">&#91;9&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-hzapropieri_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-hzapropieri-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p><p>During his period at <i>Contimporanul</i>, Dan embarked on a conflict with the <a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">Surrealist</a> and <a href=\"/wiki/Far_left\" class=\"mw-redirect\" title=\"Far left\">far leftist</a> group at <i><a href=\"/wiki/Unu\" title=\"Unu\">unu</a></i>, the magazine of poet <a href=\"/wiki/Sa%C8%99a_Pan%C4%83\" title=\"Sa\u0219a Pan\u0103\">Sa\u0219a Pan\u0103</a>. This controversy reflected the major discrepancies between <i>Contimporanul</i> and other avant-garde venues.<sup id=\"cite_ref-pcsubterana_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-pcsubterana-4\">&#91;4&#93;</a></sup> By 1930, Sergiu's brother Mihail Dan had left <i>Bilete de Papagal</i> and had become involved with <i>unu</i>, of which he was later editor in chief. However, documents first made public in 2008 show that he was secretly an <a href=\"/wiki/Informant\" title=\"Informant\">informant</a> for the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Romania\" title=\"Kingdom of Romania\">Kingdom of Romania</a>'s intelligence agency, <i><a href=\"/wiki/Siguran%C8%9Ba_Statului\" class=\"mw-redirect\" title=\"Siguran\u021ba Statului\">Siguran\u021ba Statului</a></i>, with a mission to supervise <i>unu</i><span class=\"nowrap\" style=\"padding-left:0.1em;\">&#39;</span>s ongoing flirtations with <a href=\"/wiki/Communism\" title=\"Communism\">communism</a>.<sup id=\"cite_ref-pcsubterana_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-pcsubterana-4\">&#91;4&#93;</a></sup> He had for long been suspected of this by the literary society at <i>Sbur\u0103torul</i>.<sup id=\"cite_ref-vbcuvant_9-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-vbcuvant-9\">&#91;9&#93;</a></sup> Also in 1930, shortly after the forceful return of <a href=\"/wiki/King_of_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"King of Romania\">Romanian King</a> <a href=\"/wiki/Carol_II_of_Romania\" title=\"Carol II of Romania\">Carol II</a> to the throne, Sergiu Dan was working, as political editor,<sup id=\"cite_ref-bmlaudabil_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bmlaudabil-2\">&#91;2&#93;</a></sup> on the staff of <i><a href=\"/wiki/Dreptatea\" title=\"Dreptatea\">Dreptatea</a></i>, the platform of the <a href=\"/wiki/National_Peasants%27_Party\" title=\"National Peasants&#39; Party\">National Peasants' Party</a> (PN\u021a). According to the later account of communist journalist <a href=\"/w/index.php?title=Petre_Pandrea&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Petre Pandrea (page does not exist)\">Petre Pandrea</a>, Dan and Vinea together stole the original draft of an article by PN\u021a economist <a href=\"/wiki/Virgil_Madgearu\" title=\"Virgil Madgearu\">Virgil Madgearu</a>, and forged it in such manner as to make it seem that Madgearu was an anti-Carlist; they then sold a copy to Madgearu's rival, the <a href=\"/wiki/Corporatism\" title=\"Corporatism\">corporatist</a> theorist <a href=\"/wiki/Mihail_Manoilescu\" title=\"Mihail Manoilescu\">Mihail Manoilescu</a>. Manoilescu took a copy of this document to Carol, discrediting himself when the forgery was exposed.<sup id=\"cite_ref-pp27_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-pp27-11\">&#91;11&#93;</a></sup> Pandrea claimed that, between them, Dan and Vinea made off with 150,000 <a href=\"/wiki/Romanian_leu\" title=\"Romanian leu\">lei</a> from the affair, whereas their victim Manoilescu fell into permanent disfavor.<sup id=\"cite_ref-pp27_11-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-pp27-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p><p>Sergiu Dan's actual editorial debut came in 1931, when <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Cugetarea&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Cugetarea (page does not exist)\">Editura Cugetarea</a> published his novel <i>Dragoste \u0219i moarte \u00een provincie</i> (\"Love and Death in the Provinces\").<sup id=\"cite_ref-gc1021;_oc605_8-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc1021;_oc605-8\">&#91;8&#93;</a></sup> In 1932, Dan and dramatist <a href=\"/wiki/George_Mihail_Zamfirescu\" title=\"George Mihail Zamfirescu\">George Mihail Zamfirescu</a> shared the annual prize of the <a href=\"/wiki/Romanian_Writers%27_Society\" title=\"Romanian Writers&#39; Society\">Romanian Writers' Society</a>, of which they both became members.<sup id=\"cite_ref-vdssr_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-vdssr-12\">&#91;12&#93;</a></sup> In 1932, Sergiu Dan joined the staff of Vinea's gazette <i><a href=\"/w/index.php?title=Facla&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Facla (page does not exist)\">Facla</a></i>, with novelist <a href=\"/wiki/Ion_C%C4%83lug%C4%83ru\" title=\"Ion C\u0103lug\u0103ru\">Ion C\u0103lug\u0103ru</a>, poet <a href=\"/wiki/N._Davidescu\" class=\"mw-redirect\" title=\"N. Davidescu\">N. Davidescu</a>, writer-director <a href=\"/w/index.php?title=Sandu_Eliad&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sandu Eliad (page does not exist)\">Sandu Eliad</a>, and professional journalists <a href=\"/wiki/Nicolae_Carandino\" title=\"Nicolae Carandino\">Nicolae Carandino</a> and <a href=\"/wiki/Henric_Streitman\" title=\"Henric Streitman\">Henric Streitman</a>.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p><p>Dan resumed his writing career with <i>Arsenic</i>, published by Cultura Na\u021bional\u0103 in 1934, and <i>Surorile Veniamin</i> (\"The Veniamin Sisters\", Editura Vatra, 1935).<sup id=\"cite_ref-gc1021;_oc605_8-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc1021;_oc605-8\">&#91;8&#93;</a></sup> The former volume received another cultural prize, granted by literary critics at the <a href=\"/wiki/Eforie\" title=\"Eforie\">Eforie</a> festival of 1934.<sup id=\"cite_ref-bmlaudabil_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bmlaudabil-2\">&#91;2&#93;</a></sup> During 1934, Dan was one of 46 intellectuals who signed an appeal in favor of normalizing relations between Romania and its communist enemy to the east, the <a href=\"/wiki/Soviet_Union\" title=\"Soviet Union\">Soviet Union</a>\u2014the basis for a cultural and political association, <i><a href=\"/wiki/Amicii_URSS\" title=\"Amicii URSS\">Amicii URSS</a></i>, which was secretly maneuvered by the outlawed <a href=\"/wiki/Romanian_Communist_Party\" title=\"Romanian Communist Party\">Romanian Communist Party</a>.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Between_Transnistria_and_Aiud\">Between Transnistria and Aiud</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sergiu_Dan&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Between Transnistria and Aiud\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Sergiu Dan became a victim of <a href=\"/wiki/Antisemitism\" title=\"Antisemitism\">antisemitic</a> repression during the early stages of <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a>, when <a href=\"/wiki/Authoritarianism\" title=\"Authoritarianism\">authoritarian</a> and <a href=\"/wiki/Fascism\" title=\"Fascism\">fascist</a> regimes took over (<i>see <a href=\"/wiki/Romania_during_World_War_II\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romania during World War II\">Romania during World War II</a></i>). Initially, he was expelled from the Writers' Society.<sup id=\"cite_ref-rcura_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-rcura-15\">&#91;15&#93;</a></sup> In July 1940, writing for <i>Universul Literar</i>, fascist author Ladmiss Andreescu proposed a boycott of Dan's work, and an overall ban on Jewish literature.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> Under the <a href=\"/wiki/National_Legionary_State\" title=\"National Legionary State\">National Legionary State</a>, some authors sympathetic to the ruling <a href=\"/wiki/Iron_Guard\" title=\"Iron Guard\">Iron Guard</a> celebrated its enforcement of censorship as a revolution against modernist literature. In their magazine <i><a href=\"/wiki/G%C3%A2ndirea\" title=\"G\u00e2ndirea\">G\u00e2ndirea</a></i>, Dan was referred to as an exponent of \"Judaic morbidity\".<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> Dan escaped the <a href=\"/wiki/Legionnaires%27_rebellion_and_Bucharest_pogrom\" title=\"Legionnaires&#39; rebellion and Bucharest pogrom\">Pogrom of January 1941</a>, hidden and protected by his friend Vinea.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p><p>Later, the new dictatorial government of <i><a href=\"/wiki/Conduc%C4%83tor\" title=\"Conduc\u0103tor\">Conduc\u0103tor</a></i> <a href=\"/wiki/Ion_Antonescu\" title=\"Ion Antonescu\">Ion Antonescu</a> listed Dan as one of the Jewish authors specifically banned, on a special inventory with nationwide circulation.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> Dan was also among the Jewish men and women who were deported to <a href=\"/wiki/Concentration_camp\" class=\"mw-redirect\" title=\"Concentration camp\">concentration camps</a> in Romanian-administered <a href=\"/wiki/Transnistria_(World_War_II)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Transnistria (World War II)\">Transnistria</a> (<i>see <a href=\"/wiki/Holocaust_in_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Holocaust in Romania\">Holocaust in Romania</a></i>); he was eventually released and could return to Bucharest, where he was under treatment with the Jewish physician and fellow writer <a href=\"/wiki/Emil_Dorian\" title=\"Emil Dorian\">Emil Dorian</a>, before the <a href=\"/wiki/King_Michael%27s_Coup\" title=\"King Michael&#39;s Coup\">August 1944 Coup</a> managed to topple Antonescu.<sup id=\"cite_ref-lr176_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lr176-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p><p>Dealing with his Transnistrian deportation, the novel <i>Unde \u00eencepe noaptea</i> was published by Editura Na\u021bionala Mecu in 1945.<sup id=\"cite_ref-oc605_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-oc605-21\">&#91;21&#93;</a></sup> The book, written as a response to early signs of <a href=\"/wiki/Holocaust_denial\" title=\"Holocaust denial\">Holocaust denial</a>,<sup id=\"cite_ref-bmlaudabil_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bmlaudabil-2\">&#91;2&#93;</a></sup> was reportedly taken out of circulation for unknown reasons; it was later suggested that it clashed with the Communist Party agenda, at a time when Romania was undergoing fast <a href=\"/wiki/Communization\" title=\"Communization\">communization</a>.<sup id=\"cite_ref-rehasefer_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-rehasefer-22\">&#91;22&#93;</a></sup> Two years later, Na\u021bionala Mecu released another one of Dan's war-themed novels, <i>Roza \u0219i ceilal\u021bi</i> (\"Roza and the Others\").<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p><p>After 1948, Sergiu Dan's political views collided with the agenda set by the <a href=\"/wiki/Communist_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Communist Romania\">Romanian communist regime</a>, and he was eventually arrested. Reportedly, Dan had first attracted political persecution upon himself when, in 1947, he spoke out as a defense witness at the trial of his friend, the PN\u021a journalist Nicolae Carandino.<sup id=\"cite_ref-idbalanta_24-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-idbalanta-24\">&#91;24&#93;</a></sup> The <a href=\"/wiki/Securitate\" title=\"Securitate\">Securitate</a> secret police confiscated his works in progress, which reputedly formed part of a special secret archive.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup> The conditions of Dan's new detainment were characterized by literary historian <a href=\"/w/index.php?title=Henri_Zalis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Henri Zalis (page does not exist)\">Henri Zalis</a> as \"savage\".<sup id=\"cite_ref-hzapropieri_10-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-hzapropieri-10\">&#91;10&#93;</a></sup> He was notably held, with many other public figures of various backgrounds, at <a href=\"/wiki/Aiud_prison\" class=\"mw-redirect\" title=\"Aiud prison\">Aiud prison</a>. Petre Pandrea, himself imprisoned there after an inner-party purge, later included Dan on his list of writers, humorously titled the \"Writers' Union of Aiud\"\u2014in contrast to the communist-controlled <a href=\"/wiki/Writers%27_Union_of_Romania\" title=\"Writers&#39; Union of Romania\">Writers' Union of Romania</a>.<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup> Dianu, who had worked with Vinea and controversial journalist <a href=\"/w/index.php?title=Pamfil_%C8%98eicaru&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pamfil \u0218eicaru (page does not exist)\">Pamfil \u0218eicaru</a> during the war years, was also in custody by 1950, as one of the journalists charged with having tarnished \"the world's luminous transformation on the path toward the justest regime in the history of mankind\".<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p><p>Dan was eventually released around 1955, when, according to Zalis (a personal witness to the events, alongside novelist <a href=\"/wiki/Zaharia_Stancu\" title=\"Zaharia Stancu\">Zaharia Stancu</a>), he confided to fellow members of the official Writers' Union about his time in prison.<sup id=\"cite_ref-hzapropieri_10-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-hzapropieri-10\">&#91;10&#93;</a></sup> The Union later exposed Dan to sessions of \"self-criticism\", forcing him to comply with the demands of <a href=\"/wiki/Socialist_realism\" title=\"Socialist realism\">Socialist realism</a> (<i>see <a href=\"/wiki/Socialist_realism_in_Romania\" title=\"Socialist realism in Romania\">Socialist realism in Romania</a></i>).<sup id=\"cite_ref-hzapropieri_10-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-hzapropieri-10\">&#91;10&#93;</a></sup> His later bibliography includes: <i>Taina stolnicesei</i> (\"The <a href=\"/wiki/Stolnik\" title=\"Stolnik\">Stolnik</a> Woman's Secret\"), published by <a href=\"/w/index.php?title=Editura_de_stat_pentru_literatur%C4%83_%C8%99i_art%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura de stat pentru literatur\u0103 \u0219i art\u0103 (page does not exist)\">Editura de stat pentru literatur\u0103 \u0219i art\u0103</a> (ESPLA) in 1958 and <i>Tase cel Mare</i> (\"Tase the Great\"), <a href=\"/w/index.php?title=Editura_pentru_literatur%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura pentru literatur\u0103 (page does not exist)\">Editura pentru literatur\u0103</a>, 1964.<sup id=\"cite_ref-oc605_21-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-oc605-21\">&#91;21&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1970, <a href=\"/wiki/Editura_Minerva\" title=\"Editura Minerva\">Editura Minerva</a> republished <i>Roza \u0219i ceilal\u021bi</i> and <i>Arsenic</i>, while <a href=\"/wiki/Cartea_Rom%C3%A2neasc%C4%83\" title=\"Cartea Rom\u00e2neasc\u0103\">Cartea Rom\u00e2neasc\u0103</a> printed his last volume, <i>Dintr-un jurnal de noapte</i> (\"From a Nightly Diary\").<sup id=\"cite_ref-oc605_21-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-oc605-21\">&#91;21&#93;</a></sup> That year, in protest against <a href=\"/wiki/Censorship_in_Communist_Romania\" title=\"Censorship in Communist Romania\">communist censorship</a>, Dan refused to accept the <i><a href=\"/w/index.php?title=Meritul_Cultural&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Meritul Cultural (page does not exist)\">Meritul Cultural</a></i> medal.<sup id=\"cite_ref-bmlaudabil_2-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bmlaudabil-2\">&#91;2&#93;</a></sup> He also concentrated on his translator's activity, being noted for his rendition of <i><a href=\"/wiki/Madame_Bovary\" title=\"Madame Bovary\">Madame Bovary</a></i> and <i><a href=\"/wiki/Salammb%C3%B4\" title=\"Salammb\u00f4\">Salammb\u00f4</a></i>, the classical works of French novelist <a href=\"/wiki/Gustave_Flaubert\" title=\"Gustave Flaubert\">Gustave Flaubert</a>.<sup id=\"cite_ref-bmlaudabil_2-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bmlaudabil-2\">&#91;2&#93;</a></sup> His overall contribution also covers <a href=\"/wiki/Romanian-language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian-language\">Romanian-language</a> versions of works by <a href=\"/wiki/Louis_Aragon\" title=\"Louis Aragon\">Louis Aragon</a>, <a href=\"/wiki/Michel_Droit\" title=\"Michel Droit\">Michel Droit</a>, <a href=\"/wiki/Maurice_Druon\" title=\"Maurice Druon\">Maurice Druon</a>, <a href=\"/wiki/Anatole_France\" title=\"Anatole France\">Anatole France</a>, <a href=\"/wiki/Boris_Polevoy\" title=\"Boris Polevoy\">Boris Polevoy</a>, <a href=\"/wiki/Elsa_Triolet\" title=\"Elsa Triolet\">Elsa Triolet</a> and <a href=\"/wiki/Voltaire\" title=\"Voltaire\">Voltaire</a>.<sup id=\"cite_ref-tgjironist_1-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tgjironist-1\">&#91;1&#93;</a></sup> In 1973, he was interviewed by the young literary critics Ileana Corbea and Nicolae Florescu for the volume <i>Biografii posibile</i> (\"Possible Biographies\").<sup id=\"cite_ref-aiacamil_6-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-aiacamil-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Work\">Work</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sergiu_Dan&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Work\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_contributions\">Early contributions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sergiu_Dan&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Early contributions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The earliest literary contributions by Sergiu Dan are generally small-scale narratives about provincial life, which often lead to a fiery and unexpected <a href=\"/wiki/Climax_(narrative)\" title=\"Climax (narrative)\">climax</a>.<sup id=\"cite_ref-tgjironist_1-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tgjironist-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Those fragments published by <i><a href=\"/wiki/Contimporanul\" title=\"Contimporanul\">Contimporanul</a></i> in the 1920s have been included by researcher <a href=\"/wiki/Paul_Cernat\" title=\"Paul Cernat\">Paul Cernat</a> in a special group of \"iconoclastic\" and <a href=\"/wiki/Absurdism\" title=\"Absurdism\">absurdist</a> short prose (with those of Dianu, <a href=\"/wiki/F._Brunea-Fox\" title=\"F. Brunea-Fox\">F. Brunea-Fox</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Filip_Corsa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Filip Corsa (page does not exist)\">Filip Corsa</a> or <a href=\"/wiki/Sandu_Tudor\" title=\"Sandu Tudor\">Sandu Tudor</a>).<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup> His <a href=\"/wiki/Experimental_literature\" title=\"Experimental literature\">experimental prose</a> fragment <i>Rocambole</i> was a <a href=\"/wiki/Parody\" title=\"Parody\">parody</a> of <a href=\"/wiki/Pierre_Alexis_Ponson_du_Terrail\" title=\"Pierre Alexis Ponson du Terrail\">Pierre Alexis Ponson du Terrail</a>'s <a href=\"/wiki/Rocambole_(character)\" title=\"Rocambole (character)\">19th century series</a> (and of literary conventions in general): although only covering half a page, it carried the subtitle \"grand <a href=\"/wiki/Adventure_novel\" class=\"mw-redirect\" title=\"Adventure novel\">adventure novel</a>\", and showed its eponymous <a href=\"/wiki/Anti-hero\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anti-hero\">anti-hero</a> as an <a href=\"/wiki/Incest\" title=\"Incest\">incestuous</a> <a href=\"/wiki/Kleptomania\" title=\"Kleptomania\">kleptomaniac</a>.<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup> The inspiration behind this format, similar to those employed by Dianu and the others, was the avant-garde hero <a href=\"/wiki/Urmuz\" title=\"Urmuz\">Urmuz</a>. According to Cernat, the <i>Contimporanul</i> writers borrowed Urmuz's manner of toying with the expectations of traditional readers, but were less interested than him in preserving an implicit social message.<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup> Cernat illustrates this conclusion with Dan's <a href=\"/wiki/Free_verse\" title=\"Free verse\">free verse</a> \"diary-poem\", published in Issue 71 of <i>Contimporanul</i>, a sample of \"cynical <a href=\"/wiki/Libertinism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Libertinism\">libertinism</a>\" and \"absolute aesthetic freedom\":\n</p>\n<table role=\"presentation\" style=\"margin-left: 3em; margin-right: 3em;\">\n\n<tbody><tr style=\"vertical-align: top;\">\n<td><div style=\"font-style:italic;text-align:left\" lang=\"\" class=\"poem\">\n<p>mai pl\u0103cut: moartea pentru rochie<br />\ndec\u00e2t pentru steag<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup>\n</p>\n</div>\n</td>\n<td style=\"padding-left: 2em;\"><div class=\"poem\">\n<p>more pleasant: a death for the skirt<br />\nthan for the flag\n</p>\n</div>\n</td></tr>\n<tr style=\"display: none;\">\n<td>\n</td>\n<td style=\"padding-left: 2em;\">\n</td></tr></tbody></table>\n<p>A triple issue of <i>Contimporanul</i> (96-97-98 for 1931) featured Dan and Dianu's text for the stage, <i>Comedie \u00een patru acte</i> (\"A Comedy in Four Acts\"). Cernat finds that it is a \"timid\" version of <a href=\"/wiki/Futurism\" title=\"Futurism\">Futurist</a> writings by <a href=\"/wiki/Filippo_Tommaso_Marinetti\" title=\"Filippo Tommaso Marinetti\">Filippo Tommaso Marinetti</a>, comparable to similar contributions by <a href=\"/wiki/A._L._Zissu\" title=\"A. L. Zissu\">A. L. Zissu</a>.<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup>\n</p><p>Dan's style became more personal during his affiliation with <i><a href=\"/wiki/Sbur%C4%83torul\" title=\"Sbur\u0103torul\">Sbur\u0103torul</a></i> and his earliest novels, although, Henri Zalis notes, he was more eclectic than other <i>Sbur\u0103torists</i>.<sup id=\"cite_ref-idbalanta_24-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-idbalanta-24\">&#91;24&#93;</a></sup> Researcher and critic <a href=\"/wiki/Ovid_Crohm%C4%83lniceanu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ovid Crohm\u0103lniceanu\">Ovid Crohm\u0103lniceanu</a> finds that Sergiu Dan was one of the <a href=\"/wiki/Psychological_novel\" class=\"mw-redirect\" title=\"Psychological novel\">psychological novelists</a> who, following <i>Sbur\u0103torul</i><span class=\"nowrap\" style=\"padding-left:0.1em;\">&#39;</span>s critique of <a href=\"/wiki/Social_determinism\" title=\"Social determinism\">social determinism</a> and praise of the liberated urban intellectual, focused primarily (and, in Crohm\u0103lniceanu's opinion, excessively) on the refined \"erotic obsessions\" of exceptional individuals. He therefore places Dan in a group of <i>Sbur\u0103torists</i> which also includes <a href=\"/wiki/Felix_Aderca\" title=\"Felix Aderca\">Felix Aderca</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Isaia_R%C4%83c%C4%83ciuni&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Isaia R\u0103c\u0103ciuni (page does not exist)\">Isaia R\u0103c\u0103ciuni</a>, <a href=\"/wiki/Mihail_Celarianu\" title=\"Mihail Celarianu\">Mihail Celarianu</a> and <a href=\"/wiki/Dan_Petra%C8%99incu\" title=\"Dan Petra\u0219incu\">Dan Petra\u0219incu</a>.<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup> In his 1941 synthesis of <a href=\"/wiki/Literature_of_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Literature of Romania\">Romanian literature</a>, academic <a href=\"/wiki/George_C%C4%83linescu\" title=\"George C\u0103linescu\">George C\u0103linescu</a> described the post-1931 novels written separately by Dianu and Dan as rather similar, with the exception that Dan's were the products of \"a more organized industry\"; both authors, he argues, remained \"highly conventional\" in applying to Romania the <a href=\"/wiki/Genre_fiction\" title=\"Genre fiction\">genre fiction</a> equivalent of <a href=\"/wiki/Cinema_of_the_United_States\" title=\"Cinema of the United States\">Hollywood films</a>.<sup id=\"cite_ref-gc797_34-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc797-34\">&#91;34&#93;</a></sup>\n</p><p>Overall, Crohm\u0103lniceanu notes, Sergiu Dan had an \"offhand narrative style, moving around with ease, the same as [fellow novelist] <a href=\"/wiki/Cezar_Petrescu\" title=\"Cezar Petrescu\">Cezar Petrescu</a>, in quite varied environments. A certain analytical lucidity [of his] betrays [...] an additional interest for the mystery of psychological mechanisms within his heroes' actions\".<sup id=\"cite_ref-oc353_35-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-oc353-35\">&#91;35&#93;</a></sup> The shock value of avant-garde and libertinism is preserved in some of Dan's 1930s novels. C\u0103linescu wrote that his characters generally lack \"even the slightest notion of virtue\", their \"flimsy mentality\" being the reason why Dan's novels always resemble \"comedies\".<sup id=\"cite_ref-gc797_34-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc797-34\">&#91;34&#93;</a></sup> However, according to Crohm\u0103lniceanu, Dan's \"sharp intelligence\", \"delicate observation\" and love of <a href=\"/wiki/Aphorism\" title=\"Aphorism\">aphorism</a> compensated for \"the lack of any prolonged moral discretion.\"<sup id=\"cite_ref-oc353_35-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-oc353-35\">&#91;35&#93;</a></sup>\n</p><p>While the <a href=\"/wiki/Anton_Pann\" title=\"Anton Pann\">Anton Pann</a> narrative earned appreciation for freely mixing <a href=\"/wiki/Picturesque\" title=\"Picturesque\">picturesque</a> elements into a <a href=\"/wiki/Historical_novel\" class=\"mw-redirect\" title=\"Historical novel\">historical novel</a> framework, Dan's solo debut with <i>Dragoste \u0219i moarte...</i> takes direct inspiration from <a href=\"/wiki/Gustave_Flaubert\" title=\"Gustave Flaubert\">Gustave Flaubert</a>.<sup id=\"cite_ref-tgjironist_1-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tgjironist-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The book is seen by Ovid Crohm\u0103lniceanu as \"a good reconstruction of a particular human ambiance, with a suggestion regarding the forms of <a href=\"/wiki/Bovarysme\" title=\"Bovarysme\">Bovarysme</a> that envelop [the provincial] setting.\"<sup id=\"cite_ref-oc353_35-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-oc353-35\">&#91;35&#93;</a></sup> The more complex <i>Arsenic</i> can be read, according to Crohm\u0103lniceanu, as both a <a href=\"/wiki/Thriller_(genre)\" title=\"Thriller (genre)\">thriller</a> populated with \"dubious\" figures and, \"under careful reading\", a study \"on the petty cowardice of existence.\"<sup id=\"cite_ref-oc353_35-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-oc353-35\">&#91;35&#93;</a></sup> The protagonist is a physician who renounces his professional standard, assists his friend, the simple giant Bibi, in plotting the murder of a common enemy, and then lives to regret his deed, while, at the same time, he betrays Bibi's confidence by pursuing an affair with his wife Ana; Ana however cheats on both men with the president of an insurance company.<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup> C\u0103linescu remarks that the novel was constructed with an \"intelligent\" rhythm of <a href=\"/wiki/Suspense\" title=\"Suspense\">suspense</a> and humor, noting the \"fantasy\" invested in the secondary plots and characters: the colonel who dies obsessing about <a href=\"/wiki/Fodder\" title=\"Fodder\">fodder</a>, his <a href=\"/wiki/Bourgeois\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bourgeois\">bourgeois</a> daughters, or the <a href=\"/wiki/Coroner\" title=\"Coroner\">coroner</a> who constructs absurd theories about criminal behavior.<sup id=\"cite_ref-gc797_34-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc797-34\">&#91;34&#93;</a></sup> <i>Arsenic</i> received high praise from Crohm\u0103lniceanu: \"The book is written with much confidence, it displays remarkable intellectual detachment, fine <a href=\"/wiki/Voltaire\" title=\"Voltaire\">Voltairian</a> irony and an ingenious, irreproachable, <a href=\"/wiki/Counterpoint\" title=\"Counterpoint\">counterpoint</a> construction.\"<sup id=\"cite_ref-oc354_37-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-oc354-37\">&#91;37&#93;</a></sup>\n</p><p>In <i>Surorile Veniamin</i>, Dan's <a href=\"/wiki/Political_novel\" class=\"mw-redirect\" title=\"Political novel\">political novel</a>, the narrative follows the symmetrical lives of two sisters: Felicia, who rejects social conformity and braves a life of poverty; and Maria, who works in the thriving <a href=\"/wiki/Oil_industry_in_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Oil industry in Romania\">oil industry</a> and then becomes a kept woman. The plot is complicated by Felicia's affair with agitator Mihai Vasiliu, a <a href=\"/wiki/Romanian_Communist_Party\" title=\"Romanian Communist Party\">Romanian Communist Party</a> member who is pursued by <i><a href=\"/wiki/Siguran%C8%9Ba_Statului\" class=\"mw-redirect\" title=\"Siguran\u021ba Statului\">Siguran\u021ba Statului</a></i> agents, and who hides in Maria's apartment.<sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup> C\u0103linescu rated the more \"serious\" book as inferior to the \"flighty verve\" of <i>Arsenic</i>.<sup id=\"cite_ref-gc797_34-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc797-34\">&#91;34&#93;</a></sup> Crohm\u0103lniceanu believes the book displays qualities similar to <i>Arsenic</i><span class=\"nowrap\" style=\"padding-left:0.1em;\">&#39;</span>s, but notes that Vasiliu's ultimate arrest, which leaves both sisters unconsoled, leads the outcome into a \"disappointingly inconsistent\" solution.<sup id=\"cite_ref-oc354_37-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-oc354-37\">&#91;37&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Unde_.C3.AEncepe_noaptea_and_later_works\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Unde_\u00eencepe_noaptea_and_later_works\"><i>Unde \u00eencepe noaptea</i> and later works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sergiu_Dan&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Unde \u00eencepe noaptea and later works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>With <i>Unde \u00eencepe noaptea</i>, Sergiu Dan spoke about his own experience as a victim of <a href=\"/wiki/Nazism\" title=\"Nazism\">Nazism</a> and of <a href=\"/wiki/Ion_Antonescu\" title=\"Ion Antonescu\">Ion Antonescu</a>'s regime, with additional detail on the <a href=\"/wiki/Legionnaires%27_rebellion_and_Bucharest_pogrom\" title=\"Legionnaires&#39; rebellion and Bucharest pogrom\">January 1941 Pogrom</a>.<sup id=\"cite_ref-idbalanta_24-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-idbalanta-24\">&#91;24&#93;</a></sup> The book carries a <a href=\"/wiki/Motto\" title=\"Motto\">motto</a> from the <a href=\"/wiki/Freethought\" title=\"Freethought\">freethinker</a> <a href=\"/wiki/L%C3%A9on_Bloy\" title=\"L\u00e9on Bloy\">L\u00e9on Bloy</a>: \"Only Jewish tears are the heaviest. Theirs is the weight of many centuries.\"<sup id=\"cite_ref-bmlaudabil_2-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bmlaudabil-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Centered on Jewish industrialist David Bainer, the narrative progresses over the slow degeneration into <a href=\"/wiki/Racial_antisemitism\" title=\"Racial antisemitism\">racial antisemitism</a>, culminating in deportation.<sup id=\"cite_ref-bmlaudabil_2-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bmlaudabil-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Crohm\u0103lniceanu noted: \"In grave pitch, the author manages, against previous expectations, to write a book as yet unparalleled in our literature, about <a href=\"/wiki/Nazi_extermination_camps\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nazi extermination camps\">Nazi extermination camps</a>\".<sup id=\"cite_ref-oc354_37-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-oc354-37\">&#91;37&#93;</a></sup> Literary critic John Neubauer and his co-authors listed Sergiu Dan among the few <a href=\"/wiki/East-Central_Europe\" title=\"East-Central Europe\">East-Central European</a> authors to have been caught up in wartime \"carnage\" and survived (their list also includes, for Romania, political prisoner <a href=\"/wiki/Tudor_Arghezi\" title=\"Tudor Arghezi\">Tudor Arghezi</a> and Holocaust survivor <a href=\"/wiki/Elie_Wiesel\" title=\"Elie Wiesel\">Elie Wiesel</a>).<sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup> They describe <i>Unde \u00eencepe...</i> as \"a <a href=\"/wiki/Non-fiction_novel\" title=\"Non-fiction novel\">documentary novel</a> about life in the concentration camp\", one of the first-generation East-Central European books to deal with the World War II tragedy. The category places Dan among <a href=\"/wiki/Socialist_Federal_Republic_of_Yugoslavia\" title=\"Socialist Federal Republic of Yugoslavia\">Yugoslavs</a> <a href=\"/wiki/Vladimir_Dedijer\" title=\"Vladimir Dedijer\">Vladimir Dedijer</a>, <a href=\"/wiki/Vladimir_Nazor\" title=\"Vladimir Nazor\">Vladimir Nazor</a> and <a href=\"/wiki/Viktor_Novak\" title=\"Viktor Novak\">Viktor Novak</a>; <a href=\"/wiki/Czechoslovakia\" title=\"Czechoslovakia\">Czechoslovaks</a> <a href=\"/w/index.php?title=J%C3%A1n_Bodenek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00e1n Bodenek (page does not exist)\">J\u00e1n Bodenek</a>, <a href=\"/wiki/Jan_Drda\" title=\"Jan Drda\">Jan Drda</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Milo%C5%A1_Krno&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Milo\u0161 Krno (page does not exist)\">Milo\u0161 Krno</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Jozef_Hor%C3%A1k&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jozef Hor\u00e1k (page does not exist)\">Jozef Hor\u00e1k</a>; Polish <a href=\"/wiki/Kazimierz_Brandys\" title=\"Kazimierz Brandys\">Kazimierz Brandys</a>, <a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Hungarian</a> <a href=\"/w/index.php?title=Ern%C5%91_Sz%C3%A9p&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ern\u0151 Sz\u00e9p (page does not exist)\">Ern\u0151 Sz\u00e9p</a> and <a href=\"/wiki/Bulgaria\" title=\"Bulgaria\">Bulgarian</a> <a href=\"/w/index.php?title=Iordan_Velchev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Iordan Velchev (page does not exist)\">Iordan Velchev</a>.<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup> This view is contrasted by poet and critic Boris Marian, who finds that the narrative, which displays \"impressive realism\" and \"alert style\", is not documentary, but rather personal; according to him, although briefly showing communists at work, <i>Unde \u00eencepe...</i> goes against its time by not presenting them in an ideal light.<sup id=\"cite_ref-bmlaudabil_2-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bmlaudabil-2\">&#91;2&#93;</a></sup> According to Henri Zalis, Dan's account forms \"an ample <a href=\"/wiki/Novella\" title=\"Novella\">novella</a>\" about \"the inferno of a Nazi camp\".<sup id=\"cite_ref-hzapropieri_10-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-hzapropieri-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p><p>In <i>Roza \u0219i ceilal\u021bi</i>, the libertine daughter of a Jewish tailor is persuaded by her coreligionists into accepting the sexual advances of a <a href=\"/wiki/Nazi_Germany\" title=\"Nazi Germany\">Nazi German</a> officer. Called a \"tragic buffoonery\" by George C\u0103linescu (in an updated version of his 1941 overview), the narrative culminates with the German retreat, after which Roza, branded a <a href=\"/wiki/Collaboration_with_the_Axis_Powers_during_World_War_II\" class=\"mw-redirect\" title=\"Collaboration with the Axis Powers during World War II\">collaborator</a>, is tortured and raped by her own community.<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup>\n</p><p>Essentially an <a href=\"/wiki/Anti-communist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anti-communist\">anti-communist</a>, Dan refused to comply with the requirements imposed on literature by the <a href=\"/wiki/Socialist_realism_in_Romania\" title=\"Socialist realism in Romania\">Socialist realist establishment</a> during the late 1940s.<sup id=\"cite_ref-hzapropieri_10-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-hzapropieri-10\">&#91;10&#93;</a></sup> However, giving in to political pressure after his return from jail, he produced <i>Tase cel Mare</i>: called an \"accessible\" and \"simplistic\" novel by Zalis,<sup id=\"cite_ref-hzapropieri_10-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-hzapropieri-10\">&#91;10&#93;</a></sup> it is thematically linked to the world depicted in <i>Surorile Veniamin</i>.<sup id=\"cite_ref-tgjironist_1-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tgjironist-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Legacy\">Legacy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sergiu_Dan&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Legacy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Essayist and literary historian <a href=\"/w/index.php?title=Barbu_Cioculescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Barbu Cioculescu (page does not exist)\">Barbu Cioculescu</a> recalled that Dan, \"an excellent writer and man of character\", was vilified in the 1940s by a \"wretched <a href=\"/wiki/Epigram\" title=\"Epigram\">epigram</a>\".<sup id=\"cite_ref-bcchinez_42-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bcchinez-42\">&#91;42&#93;</a></sup> The antisemitic rhyme went as follows:\n</p>\n<table role=\"presentation\" style=\"margin-left: 3em; margin-right: 3em;\">\n\n<tbody><tr style=\"vertical-align: top;\">\n<td><div style=\"font-style:italic;text-align:left\" lang=\"\" class=\"poem\">\n<p>Dup\u0103 nume, Sergiu Dan<br />\nN-ai zice c\u0103 e jidan.<br />\nDup\u0103 chip \u0219i-obr\u0103znicie<br />\nNu se poate s\u0103 nu fie.<sup id=\"cite_ref-bcchinez_42-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bcchinez-42\">&#91;42&#93;</a></sup>\n</p>\n</div>\n</td>\n<td style=\"padding-left: 2em;\"><div class=\"poem\">\n<p>With a name like Sergiu Dan<br />\nYou wouldn't think he'd be a kike.<br />\nWith his features and his sass<br />\nHe couldn't be anything but.\n</p>\n</div>\n</td></tr>\n<tr style=\"display: none;\">\n<td>\n</td>\n<td style=\"padding-left: 2em;\">\n</td></tr></tbody></table>\n<p>During the antisemitic censoring and deportation of Sergiu Dan, George C\u0103linescu still defied the political restrictions. His work still included literary profiles of Dan and other Jewish Romanian writers.<sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup> This gesture of goodwill was acknowledged by Dan. He spoke to <a href=\"/wiki/Emil_Dorian\" title=\"Emil Dorian\">Emil Dorian</a> about the Antonescu regime's attempt to circulate an alternative, antisemitic, Romanian literature tract, overseen by <a href=\"/wiki/Ion_Petrovici\" title=\"Ion Petrovici\">Ion Petrovici</a>.<sup id=\"cite_ref-lr176_20-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lr176-20\">&#91;20&#93;</a></sup> C\u0103linescu's defiance was perceived as an outrage by Romania's <a href=\"/wiki/Fascism\" title=\"Fascism\">fascist</a> periodicals. The newspaper <i><a href=\"/w/index.php?title=Porunca_Vremii&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Porunca Vremii (page does not exist)\">Porunca Vremii</a></i> called for C\u0103linescu to be punished for his attack on \"the cleanliness of the Romanian soul\". It asserted that Jewish writers, Dan included, had no part to play in <a href=\"/wiki/Culture_of_Romania\" title=\"Culture of Romania\">Romanian culture</a>.<sup id=\"cite_ref-rcura_15-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-rcura-15\">&#91;15&#93;</a></sup> The same was stated in <i><a href=\"/wiki/G%C3%A2ndirea\" title=\"G\u00e2ndirea\">G\u00e2ndirea</a></i>. It argued that, in reviewing Dan and the others, C\u0103linescu had soiled the \"Romanian blood that was shed under the pointy claw of the <a href=\"/wiki/Talmud\" title=\"Talmud\">Talmud</a>\".<sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;44&#93;</a></sup>\n</p><p>After renewed <a href=\"/wiki/Censorship_in_Communist_Romania\" title=\"Censorship in Communist Romania\">communist censorship</a>, Sergiu Dan's work was again given consideration in Communist Romania during the 1960s <a href=\"/wiki/Liberalization\" title=\"Liberalization\">liberalization</a> episode. However, researcher <a href=\"/w/index.php?title=Radu_Ioanid&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Radu Ioanid (page does not exist)\">Radu Ioanid</a> notes, his references to the Holocaust were uncomfortable subjects for the <a href=\"/wiki/National_communism\" title=\"National communism\">national communist</a> apparatus. Ioanid speaks about \"selective censorship\" on Romanian Holocaust literature, with Dan being one of the few authors whose works on the topic remained publishable.<sup id=\"cite_ref-ri238_45-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ri238-45\">&#91;45&#93;</a></sup> Some other such exceptions are <a href=\"/wiki/Camil_Baltazar\" title=\"Camil Baltazar\">Camil Baltazar</a>, <a href=\"/wiki/Maria_Banu%C8%99\" title=\"Maria Banu\u0219\">Maria Banu\u0219</a>, <a href=\"/wiki/Aurel_Baranga\" title=\"Aurel Baranga\">Aurel Baranga</a>, <a href=\"/wiki/F._Brunea-Fox\" title=\"F. Brunea-Fox\">F. Brunea-Fox</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Eusebiu_Camilar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eusebiu Camilar (page does not exist)\">Eusebiu Camilar</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Georgeta_Horodinc%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Georgeta Horodinc\u0103 (page does not exist)\">Georgeta Horodinc\u0103</a>, <a href=\"/wiki/Alexandru_Ivasiuc\" title=\"Alexandru Ivasiuc\">Alexandru Ivasiuc</a>, <a href=\"/wiki/Norman_Manea\" title=\"Norman Manea\">Norman Manea</a>, <a href=\"/wiki/Sa%C8%99a_Pan%C4%83\" title=\"Sa\u0219a Pan\u0103\">Sa\u0219a Pan\u0103</a> and <a href=\"/wiki/Titus_Popovici\" title=\"Titus Popovici\">Titus Popovici</a>.<sup id=\"cite_ref-ri238_45-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ri238-45\">&#91;45&#93;</a></sup> A reprint of <i>Unde \u00eencepe noaptea</i> was still not possible, even though Carandino, newly released from prison, pleaded on this issue with communist <a href=\"/wiki/President_of_Romania\" title=\"President of Romania\">President</a> <a href=\"/wiki/Nicolae_Ceau%C8%99escu\" title=\"Nicolae Ceau\u0219escu\">Nicolae Ceau\u0219escu</a>.<sup id=\"cite_ref-rehasefer_22-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-rehasefer-22\">&#91;22&#93;</a></sup>\n</p><p>After the <a href=\"/wiki/Romanian_Revolution_of_1989\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian Revolution of 1989\">Romanian Revolution of 1989</a>, Dan remained largely unknown to the Romanian public. Boris Marian wrote in 2006: \"more gifted, we believe, than any one of his better-known colleagues, [Sergiu Dan] is a name rarely mentioned nowadays.\"<sup id=\"cite_ref-bmlaudabil_2-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bmlaudabil-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Henri Zalis took special care to republish and reevaluate the early work of Sergiu Dan and other Jewish Romanians, a conscious effort to reduce the impact of antisemitic or communist repression. According to fellow critic Ovidiu Morar, this reevaluation of the political aspect was groundbreaking, and \"worthy of appreciation\".<sup id=\"cite_ref-ovcondensata_46-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ovcondensata-46\">&#91;46&#93;</a></sup> Cultural journalist Iulia Deleanu also noted that, in his treatment of Dan and other persecuted Jewish writers of that generation, Zalis acted as a \"diagnostician\".<sup id=\"cite_ref-idbalanta_24-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-idbalanta-24\">&#91;24&#93;</a></sup> Of Dan's contribution, Zalis noted: \"[it] must not be forgotten [since] it speaks of an experienced tragedy, one that is inseparable from the history of [his] century. A history that belongs to us, once it is no longer overlooked.\"<sup id=\"cite_ref-ovcondensata_46-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ovcondensata-46\">&#91;46&#93;</a></sup> During <a href=\"/w/index.php?title=Bookfest&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bookfest (page does not exist)\">Bookfest</a> 2006, Zalis and <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Hasefer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Hasefer (page does not exist)\">Editura Hasefer</a>, the Jewish Romanian publishing house, released a critical edition of <i>Unde \u00eencepe noaptea</i>.<sup id=\"cite_ref-rehasefer_22-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-rehasefer-22\">&#91;22&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;47&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sergiu_Dan&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-tgjironist-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-tgjironist_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tgjironist_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tgjironist_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tgjironist_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tgjironist_1-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tgjironist_1-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tgjironist_1-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tgjironist_1-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070930080126/http://www.timpulgj.ro/arhiva/355/cultura.htm\">\"Sergiu Dan - 'un ironist sentimental' \"</a>, in <i>Timpul de Gorj</i>, Nr. 51 (355), December 22\u201328, 2008</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-bmlaudabil-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-bmlaudabil_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bmlaudabil_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bmlaudabil_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bmlaudabil_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bmlaudabil_2-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bmlaudabil_2-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bmlaudabil_2-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bmlaudabil_2-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bmlaudabil_2-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bmlaudabil_2-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Boris Marian, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romanianjewish.org/db/pdf/nr262_263/pagina19.pdf\">\"L\u0103udabil demers: reeditarea unui roman al lui Sergiu Dan\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Realitatea_Evreiasc%C4%83\" title=\"Realitatea Evreiasc\u0103\">Realitatea Evreiasc\u0103</a></i>, Nr. 262-263 (1062-1063), December 2006, p.19</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-mosteniri-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-mosteniri_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-mosteniri_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romanianjewish.org/ro/mosteniri_ale_culturii_iudaice_03_11_08.html#\"><i>Mo\u0219teniri ale culturii iudaice. Carte de neuitare a evreilor pietreni</i></a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110727222904/http://www.romanianjewish.org/ro/mosteniri_ale_culturii_iudaice_03_11_08.html\">Archived</a> 2011-07-27 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., at the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romanianjewish.org/\">Romanian Jewish Community site</a>; retrieved February 11, 2011</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-pcsubterana-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-pcsubterana_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-pcsubterana_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-pcsubterana_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/wiki/Paul_Cernat\" title=\"Paul Cernat\">Paul Cernat</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.observatorcultural.ro/Subterana-politica-a-avangardei-romanesti*articleID_19500-articles_details.html\">\"Subterana politic\u0103 a avangardei rom\u00e2ne\u0219ti\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Observator_Cultural\" title=\"Observator Cultural\">Observator Cultural</a></i>, Nr. 417, April 2008</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/w/index.php?title=Geo_%C8%98erban&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Geo \u0218erban (page does not exist)\">Geo \u0218erban</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romanianjewish.org/db/pdf/nr228/pagina6-7.pdf\">\"<i>D. G. L. R.</i> - sigl\u0103 de patrimoniu (III). Solidari cu destinele literaturii rom\u00e2ne\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Realitatea_Evreiasc%C4%83\" title=\"Realitatea Evreiasc\u0103\">Realitatea Evreiasc\u0103</a></i>, Nr. 228 (1028), April 2005, p.6-7</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-aiacamil-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-aiacamil_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-aiacamil_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-aiacamil_6-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Anton I. Ad\u0103mu\u021b, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romaniaculturala.ro/images/articole/eseu%20id%20camil%20petrescu.pdf\">\"Camil Petrescu \u2013 istoria unui manuscris (C\u00e2te ceva despre eros \u0219i despre existen\u021bialism)\"</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110928063509/http://www.romaniaculturala.ro/images/articole/eseu%20id%20camil%20petrescu.pdf\">Archived</a> 2011-09-28 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., in <i><a href=\"/w/index.php?title=Idei_%C3%AEn_Dialog&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Idei \u00een Dialog (page does not exist)\">Idei \u00een Dialog</a></i>, October 2007 (republished by the <a href=\"/wiki/Romanian_Cultural_Institute\" title=\"Romanian Cultural Institute\">Romanian Cultural Institute</a>'s <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romaniaculturala.ro/\">Rom\u00e2nia Cultural\u0103</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110902021335/http://www.romaniaculturala.ro/\">Archived</a> 2011-09-02 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</i>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cernat, p.151, 194-197, 269</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-gc1021;_oc605-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-gc1021;_oc605_8-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gc1021;_oc605_8-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gc1021;_oc605_8-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p.1021; Crohm\u0103lniceanu, p.353, 605, 606</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-vbcuvant-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-vbcuvant_9-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-vbcuvant_9-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/wiki/Vlaicu_B%C3%A2rna\" title=\"Vlaicu B\u00e2rna\">Vlaicu B\u00e2rna</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romlit.ro/un_cuvnt_nou_n_limba_romn\">\"Un cuv\u00e2nt nou \u00een limba rom\u00e2n\u0103\"</a>, in <i><a href=\"/w/index.php?title=Rom%C3%A2nia_Literar%C7%8E&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rom\u00e2nia Literar\u01ce (page does not exist)\">Rom\u00e2nia Literar\u01ce</a></i>, Nr. 42/2001</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-hzapropieri-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-hzapropieri_10-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-hzapropieri_10-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-hzapropieri_10-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-hzapropieri_10-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-hzapropieri_10-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-hzapropieri_10-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-hzapropieri_10-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/w/index.php?title=Henri_Zalis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Henri Zalis (page does not exist)\">Henri Zalis</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://convorbiri-literare.dntis.ro/ZALISaug4.html\">\"Apropieri de o mo\u0219tenire diferen\u021biat\u0103\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Convorbiri_Literare\" title=\"Convorbiri Literare\">Convorbiri Literare</a></i>, August 2004</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-pp27-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-pp27_11-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-pp27_11-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=Petre_Pandrea&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Petre Pandrea (page does not exist)\">Petre Pandrea</a>, \"Carol II-Madgearu-Manoilescu\", in <i><a href=\"/wiki/Magazin_Istoric\" title=\"Magazin Istoric\">Magazin Istoric</a></i>, April 2002, p.27</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-vdssr-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-vdssr_12-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Victor Durnea, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romaniaculturala.ro/articol.php?cod=9830\">\"Societatea scriitorilor rom\u00e2ni\"</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120218133843/http://www.romaniaculturala.ro/articol.php?cod=9830\">Archived</a> 2012-02-18 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., in <i><a href=\"/wiki/Dacia_Literar%C4%83\" title=\"Dacia Literar\u0103\">Dacia Literar\u0103</a></i>, Nr. 2/2008 (republished by the <a href=\"/wiki/Romanian_Cultural_Institute\" title=\"Romanian Cultural Institute\">Romanian Cultural Institute</a>'s <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romaniaculturala.ro/\">Rom\u00e2nia Cultural\u0103</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110902021335/http://www.romaniaculturala.ro/\">Archived</a> 2011-09-02 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</i>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/w/index.php?title=Geo_%C8%98erban&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Geo \u0218erban (page does not exist)\">Geo \u0218erban</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romlit.ro/causeries_du_lundi\">\"<i>Causeries du lundi</i>\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Rom%C3%A2nia_Literar%C4%83\" title=\"Rom\u00e2nia Literar\u0103\">Rom\u00e2nia Literar\u0103</a></i>, Nr. 25/2000</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Adrian_Cioroianu\" title=\"Adrian Cioroianu\">Adrian Cioroianu</a>, <i><i><span lang=\"ro\" title=\"Romanian language text\">Pe umerii lui Marx. O introducere \u00een istoria comunismului rom\u00e2nesc</span></i></i>, <a href=\"/wiki/Editura_Curtea_Veche\" title=\"Editura Curtea Veche\">Editura Curtea Veche</a>, Bucharest, 2005, p.114-118.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-669-175-6\" title=\"Special:BookSources/973-669-175-6\">973-669-175-6</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-rcura-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-rcura_15-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-rcura_15-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/w/index.php?title=Radu_Cosa%C8%99u&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Radu Cosa\u0219u (page does not exist)\">Radu Cosa\u0219u</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dilemaveche.ro/sectiune/la-centru-si-la-margine/articol/ura-in-toata-incultura-ei\">\"Ura \u00een toat\u0103 incultura ei\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Dilema_Veche\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dilema Veche\">Dilema Veche</a></i>, Nr. 118, April 2006</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Ladmiss Andreescu, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://dspace.bcucluj.ro/jspui/bitstream/123456789/19002/1/BCUCLUJ_FP_P3441_1940_049_0029.pdf\">\"Iudeii \u00een literatura noastr\u0103\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Universul\" title=\"Universul\">Universul Literar</a></i>, Nr. 29/1940, p.2 (digitized by the <a href=\"/wiki/Babe%C8%99-Bolyai_University\" title=\"Babe\u0219-Bolyai University\">Babe\u0219-Bolyai University</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/\">Transsylvanica Online Library</a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> S[eptimiu] B[ucur], <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/gandirea/1940/BCUCLUJ_FP_279479_1940_019_007.pdf\">\"Cronica m\u0103runt\u0103. <i>Revista Funda\u021biilor Regale</i>\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/G%C3%A2ndirea\" title=\"G\u00e2ndirea\">G\u00e2ndirea</a></i>, Nr. 7/1940, p.519 (digitized by the <a href=\"/wiki/Babe%C8%99-Bolyai_University\" title=\"Babe\u0219-Bolyai University\">Babe\u0219-Bolyai University</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/\">Transsylvanica Online Library</a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Marin Pop, <a href=\"/wiki/Corneliu_Coposu\" title=\"Corneliu Coposu\">Corneliu Coposu</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.caietesilvane.ro/indexcs.php?cmd=articol&amp;idart=2342\">\"Corneliu Coposu despre atitudinea lui Iuliu Maniu fa\u021b\u0103 de evrei\"</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150705081408/http://www.caietesilvane.ro/indexcs.php?cmd=articol&amp;idart=2342\">Archived</a> 2015-07-05 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., in <i>Caiete Silvane</i>, May 2014</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rotman, p.174-175</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-lr176-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-lr176_20-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-lr176_20-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Rotman, p.176</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-oc605-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-oc605_21-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-oc605_21-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-oc605_21-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Crohm\u0103lniceanu, p.605</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-rehasefer-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-rehasefer_22-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-rehasefer_22-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-rehasefer_22-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romanianjewish.org/db/pdf/nr256_257/pagina4-5.pdf\">\"Hasefer \u2014 ca de obicei, la \u00een\u0103l\u021bimea a\u0219tept\u0103rilor\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Realitatea_Evreiasc%C4%83\" title=\"Realitatea Evreiasc\u0103\">Realitatea Evreiasc\u0103</a></i>, Nr. 256-257 (1056-1057), June\u2013July 2006, p.5</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p.1021</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-idbalanta-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-idbalanta_24-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-idbalanta_24-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-idbalanta_24-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-idbalanta_24-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Iulia Deleanu, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.observatorcultural.ro/Epoca-interbelica-refolosirea-balantei*articleID_19031-articles_details.html\">\"Epoca interbelic\u0103 \u2013 refolosirea balan\u021bei\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Observator_Cultural\" title=\"Observator Cultural\">Observator Cultural</a></i>, Nr. 406, January 2008</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/w/index.php?title=Alex._%C8%98tef%C4%83nescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alex. \u0218tef\u0103nescu (page does not exist)\">Alex. \u0218tef\u0103nescu</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romlit.ro/din_realizrile_regimului_comunist_-_cri_interzise\">\"Din 'realiz\u0103rile' regimului comunist - C\u0103r\u021bi interzise\"</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120804110725/http://www.romlit.ro/din_realizrile_regimului_comunist_-_cri_interzise\">Archived</a> 2012-08-04 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., in <i><a href=\"/wiki/Rom%C3%A2nia_Literar%C4%83\" title=\"Rom\u00e2nia Literar\u0103\">Rom\u00e2nia Literar\u0103</a></i>, Nr. 50/2004</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/w/index.php?title=Alex._%C8%98tef%C4%83nescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alex. \u0218tef\u0103nescu (page does not exist)\">Alex. \u0218tef\u0103nescu</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romlit.ro/petre_pandrea2\">\"Petre Pandrea\" (II)</a>, in <i><a href=\"/wiki/Rom%C3%A2nia_Literar%C4%83\" title=\"Rom\u00e2nia Literar\u0103\">Rom\u00e2nia Literar\u0103</a></i>, Nr. 19/2003; <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romlit.ro/scriitori_arestai_1944-1964\">\"Scriitori aresta\u021bi (1944-1964)\"</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120804110804/http://www.romlit.ro/scriitori_arestai_1944-1964\">Archived</a> 2012-08-04 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., in <i>Rom\u00e2nia Literar\u0103</i>, Nr. 23/2005</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/w/index.php?title=Emil_Manu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emil Manu (page does not exist)\">Emil Manu</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romlit.ro/romulus_dianu_-_versuri_inedite\">\"Romulus Dianu - Versuri inedite\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Rom%C3%A2nia_Literar%C4%83\" title=\"Rom\u00e2nia Literar\u0103\">Rom\u00e2nia Literar\u0103</a></i>, Nr. 50/2001</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cernat, p.194</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cernat, p.195</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cernat, p.195-197</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cernat, p.197</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cernat, p.269</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Crohm\u0103lniceanu, p.45</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-gc797-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-gc797_34-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gc797_34-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gc797_34-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gc797_34-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p.797</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-oc353-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-oc353_35-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-oc353_35-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-oc353_35-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-oc353_35-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Crohm\u0103lniceanu, p.353</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p.797; Crohm\u0103lniceanu, p.353</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-oc354-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-oc354_37-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-oc354_37-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-oc354_37-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Crohm\u0103lniceanu, p.354</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p.797-798; Crohm\u0103lniceanu, p.354</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Neubauer <i>et al.</i>, p.147</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Neubauer <i>et al.</i>, p.164</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p.798</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-bcchinez-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-bcchinez_42-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bcchinez_42-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/w/index.php?title=Barbu_Cioculescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Barbu Cioculescu (page does not exist)\">Barbu Cioculescu</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romlit.ro/a_fi_chinez_lapon_hindus..\">\"A fi chinez, lapon, hindus...\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Rom%C3%A2nia_Literar%C4%83\" title=\"Rom\u00e2nia Literar\u0103\">Rom\u00e2nia Literar\u0103</a></i>, Nr. 29/2003</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rotman, p.175-177. See also <a href=\"/wiki/Alexandru_Piru\" title=\"Alexandru Piru\">Alexandru Piru</a>, preface to C\u0103linescu, p.X-XI</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Petru P. Ionescu, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/gandirea/1941/BCUCLUJ_FP_279479_1941_020_008.pdf\">\"<i>Istoria literaturii rom\u00e2ne</i>\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/G%C3%A2ndirea\" title=\"G\u00e2ndirea\">G\u00e2ndirea</a></i>, Nr. 8/1941, p.442 (digitized by the <a href=\"/wiki/Babe%C8%99-Bolyai_University\" title=\"Babe\u0219-Bolyai University\">Babe\u0219-Bolyai University</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/\">Transsylvanica Online Library</a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ri238-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ri238_45-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ri238_45-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=Radu_Ioanid&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Radu Ioanid (page does not exist)\">Radu Ioanid</a>, \"Romania\", in <a href=\"/wiki/David_S._Wyman\" class=\"mw-redirect\" title=\"David S. Wyman\">David S. Wyman</a>, Charles H. Rosenzveig (eds.), <i>The World Reacts to the Holocaust</i>, <a href=\"/wiki/Johns_Hopkins_University_Press\" title=\"Johns Hopkins University Press\">Johns Hopkins University Press</a>, Baltimore &amp; London, 1996, p.238.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8018-4969-1\" title=\"Special:BookSources/0-8018-4969-1\">0-8018-4969-1</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ovcondensata-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ovcondensata_46-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ovcondensata_46-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Ovidiu Morar, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://convorbiri-literare.dntis.ro/MORARapr6.html\">\"<i>O istorie condensat\u01ce a literaturii rom\u00e2ne</i>\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Convorbiri_Literare\" title=\"Convorbiri Literare\">Convorbiri Literare</a></i>, April 2006</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-47\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cronicaromana.ro/index.php?editie=1073&amp;art=53404\">\"\u0218tiri. Lans\u0103ri de carte la T\u00e2rgul de Carte Bookfest\"</a>, in <i><a href=\"/w/index.php?title=Cronica_Rom%C3%A2n%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cronica Rom\u00e2n\u0103 (page does not exist)\">Cronica Rom\u00e2n\u0103</a></i>, June 16, 2006</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sergiu_Dan&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/George_C%C4%83linescu\" title=\"George C\u0103linescu\">George C\u0103linescu</a>, <i>Istoria literaturii rom\u00e2ne de la origini p\u00een\u0103 \u00een prezent</i>, <a href=\"/wiki/Editura_Minerva\" title=\"Editura Minerva\">Editura Minerva</a>, Bucharest, 1986</li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Cernat\" title=\"Paul Cernat\">Paul Cernat</a>, <i>Avangarda rom\u00e2neasc\u0103 \u0219i complexul periferiei: primul val</i>, <a href=\"/wiki/Cartea_Rom%C3%A2neasc%C4%83\" title=\"Cartea Rom\u00e2neasc\u0103\">Cartea Rom\u00e2neasc\u0103</a>, Bucharest, 2007.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-23-1911-6\" title=\"Special:BookSources/978-973-23-1911-6\">978-973-23-1911-6</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ovid_Crohm%C4%83lniceanu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ovid Crohm\u0103lniceanu\">Ovid Crohm\u0103lniceanu</a>, <i>Literatura rom\u00e2n\u0103 \u00eentre cele dou\u0103 r\u0103zboaie mondiale</i>, Vol. I, Editura Minerva, Bucharest, 1972.  <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/490001217\">490001217</a></li>\n<li>John Neubauer <i>et al.</i>, \"1945\", in <a href=\"/w/index.php?title=Marcel_Cornis-Pope&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marcel Cornis-Pope (page does not exist)\">Marcel Cornis-Pope</a>, John Neubauer (eds.), <i>History of the Literary Cultures of East-Central Europe: Junctures and Disjunctures in the 19th and 20th Centuries</i>, <a href=\"/wiki/John_Benjamins\" class=\"mw-redirect\" title=\"John Benjamins\">John Benjamins</a>, Amsterdam &amp; Philadelphia, 2004, p.&#160;143-176.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/90-272-3452-3\" title=\"Special:BookSources/90-272-3452-3\">90-272-3452-3</a></li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Liviu Rotman (ed.), <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110818231335/http://jewishfed.ro/fcer/public_html/downloads/carti/Demnitate.pdf\">Demnitate \u00een vremuri de restri\u0219te</a></i>, <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Hasefer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Hasefer (page does not exist)\">Editura Hasefer</a>, <a href=\"/wiki/Federation_of_Jewish_Communities_of_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Federation of Jewish Communities of Romania\">Federation of Jewish Communities of Romania</a> &amp; <a href=\"/wiki/Elie_Wiesel_National_Institute_for_Studying_the_Holocaust_in_Romania\" title=\"Elie Wiesel National Institute for Studying the Holocaust in Romania\">Elie Wiesel National Institute for Studying the Holocaust in Romania</a>, Bucharest, 2008.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-630-189-6\" title=\"Special:BookSources/978-973-630-189-6\">978-973-630-189-6</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q12410172&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q12410172&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q12410172\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/14440309\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000084291829\">0000 0000 8429 1829</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/no2002064567\">no2002064567</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=mub2012678306&amp;CON_LNG=ENG\">mub2012678306</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/14440309\">14440309</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2169\nCached time: 20180921195402\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.556 seconds\nReal time usage: 0.656 seconds\nPreprocessor visited node count: 3430/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 27153/2097152 bytes\nTemplate argument size: 4106/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 5/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 31771/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.212/10.000 seconds\nLua memory usage: 10.28 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  501.163      1 -total\n 58.33%  292.308      1 Template:Reflist\n 26.90%  134.803      1 Template:Lang\n 16.19%   81.160      1 Template:Infobox_writer\n 13.77%   69.016      1 Template:Infobox\n 12.48%   62.540      5 Template:ISBN\n  8.66%   43.423      1 Template:Authority_control\n  6.73%   33.708      3 Template:Br_separated_entries\n  6.30%   31.563     24 Template:Ro_icon\n  5.94%   29.793      2 Template:Link_language\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:30829222-0!canonical and timestamp 20180921195402 and revision id 852016941\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"azb","url":"https://azb.wikipedia.org/wiki/%D8%B3%D8%B1%D8%AC%DB%8C%D9%88_%D8%AF%D9%86","langname":"South Azerbaijani","autonym":"\u062a\u06c6\u0631\u06a9\u062c\u0647","*":"\u0633\u0631\u062c\u06cc\u0648 \u062f\u0646"},{"lang":"ba","url":"https://ba.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B5%D1%80%D0%B4%D0%B6%D0%B8%D1%83_%D0%94%D0%B0%D0%BD","langname":"Bashkir","autonym":"\u0431\u0430\u0448\u04a1\u043e\u0440\u0442\u0441\u0430","*":"\u0421\u0435\u0440\u0434\u0436\u0438\u0443 \u0414\u0430\u043d"},{"lang":"myv","url":"https://myv.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B5%D1%80%D0%B4%D0%B6%D0%B8%D1%83_%D0%94%D0%B0%D0%BD","langname":"Erzya","autonym":"\u044d\u0440\u0437\u044f\u043d\u044c","*":"\u0421\u0435\u0440\u0434\u0436\u0438\u0443 \u0414\u0430\u043d"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A1%D7%A8%D7%92%27%D7%99%D7%95_%D7%93%D7%9F","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05e1\u05e8\u05d2'\u05d9\u05d5 \u05d3\u05df"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B5%D1%80%D0%B4%D0%B6%D0%B8%D1%83_%D0%94%D0%B0%D0%BD","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0421\u0435\u0440\u0434\u0436\u0438\u0443 \u0414\u0430\u043d"}],"categories":[{"sortkey":"Dan, Sergiu","hidden":"","*":"Articles_with_Romanian-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Romanian-language_text"},{"sortkey":"influencesSergiu Dan","hidden":"","*":"Pages_using_Infobox_writer_with_unknown_parameters"},{"sortkey":"Dan, Sergiu","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Dan, Sergiu","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Dan, Sergiu","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers"},{"sortkey":"Dan, Sergiu","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Dan, Sergiu","*":"1903_births"},{"sortkey":"Dan, Sergiu","*":"1976_deaths"},{"sortkey":"Dan, Sergiu","*":"20th-century_Romanian_novelists"},{"sortkey":"Dan, Sergiu","*":"Romanian_historical_novelists"},{"sortkey":"Dan, Sergiu","*":"Romanian_male_novelists"},{"sortkey":"Dan, Sergiu","*":"Jewish_novelists"},{"sortkey":"Dan, Sergiu","*":"Thriller_writers"},{"sortkey":"Dan, Sergiu","*":"20th-century_biographers"},{"sortkey":"Dan, Sergiu","*":"Romanian_biographers"},{"sortkey":"Dan, Sergiu","*":"Male_biographers"},{"sortkey":"Dan, Sergiu","*":"20th-century_Romanian_poets"},{"sortkey":"Dan, Sergiu","*":"20th-century_short_story_writers"},{"sortkey":"Dan, Sergiu","*":"Romanian_male_short_story_writers"},{"sortkey":"Dan, Sergiu","*":"Romanian_male_poets"},{"sortkey":"Dan, Sergiu","*":"Jewish_poets"},{"sortkey":"Dan, Sergiu","*":"20th-century_Romanian_dramatists_and_playwrights"},{"sortkey":"Dan, Sergiu","*":"Male_dramatists_and_playwrights"},{"sortkey":"Dan, Sergiu","*":"Jewish_dramatists_and_playwrights"},{"sortkey":"Dan, Sergiu","*":"Modernist_theatre"},{"sortkey":"Dan, Sergiu","*":"Contimporanul_writers"},{"sortkey":"Dan, Sergiu","*":"Futurist_writers"},{"sortkey":"Dan, Sergiu","*":"Socialist_realism_writers"},{"sortkey":"Dan, Sergiu","*":"Romanian_opinion_journalists"},{"sortkey":"Dan, Sergiu","*":"Romanian_newspaper_editors"},{"sortkey":"Dan, Sergiu","*":"Romanian_humorists"},{"sortkey":"Dan, Sergiu","*":"20th-century_translators"},{"sortkey":"Dan, Sergiu","*":"Romanian_translators"},{"sortkey":"Dan, Sergiu","*":"People_from_Piatra_Neam\u021b"},{"sortkey":"Dan, Sergiu","*":"Romanian_Jews"},{"sortkey":"Dan, Sergiu","*":"Moldavian_Jews"},{"sortkey":"Dan, Sergiu","*":"Jewish_Romanian_writers_banned_by_the_Antonescu_regime"},{"sortkey":"Dan, Sergiu","*":"Survivors_of_World_War_II_deportations_to_Transnistria"},{"sortkey":"Dan, Sergiu","*":"Inmates_of_Aiud_prison"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"A. L. Zissu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Absurdism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adrian Cioroianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adventure novel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aiud prison"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Ivasiuc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Piru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amicii URSS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anatole France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-communist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-hero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antisemitism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anton Pann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aphorism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aurel Baranga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Authoritarianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avant-garde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Babe\u0219-Bolyai University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bilete de Papagal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biographical novel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boris Polevoy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bourgeois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bovarysme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bulgaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camil Baltazar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camil Petrescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carol II of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cartea Rom\u00e2neasc\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casa Cap\u0219a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Censorship in Communist Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cezar Petrescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cinema of the United States"},{"ns":0,"exists":"","*":"Climax (narrative)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Collaboration with the Axis Powers during World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Collaborative fiction"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comedy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communist Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conduc\u0103tor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Contimporanul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Convorbiri Literare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corneliu Coposu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coroner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corporatism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Counterpoint"},{"ns":0,"exists":"","*":"Culture of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechoslovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dacia Literar\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dan Petra\u0219incu"},{"ns":0,"exists":"","*":"David S. Wyman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dilema Veche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dreptatea"},{"ns":0,"exists":"","*":"East-Central Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Economics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Editura Curtea Veche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Editura Minerva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eforie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elie Wiesel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elie Wiesel National Institute for Studying the Holocaust in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elsa Triolet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emil Dorian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Epigram"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugen Lovinescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Experimental literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"F. Brunea-Fox"},{"ns":0,"exists":"","*":"Far left"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fascism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federation of Jewish Communities of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Felix Aderca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Filippo Tommaso Marinetti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flac\u0103ra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fodder"},{"ns":0,"exists":"","*":"Free verse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Freethought"},{"ns":0,"exists":"","*":"Futurism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genre fiction"},{"ns":0,"exists":"","*":"George C\u0103linescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Mihail Zamfirescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustave Flaubert"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e2ndirea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henric Streitman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historical novel"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Jews in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holocaust"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holocaust denial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holocaust in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holocaust literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holofernes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Incest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Informant"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Interwar period"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Antonescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion C\u0103lug\u0103ru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Petrovici"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Vinea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iron Guard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Drda"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Benjamins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johns Hopkins University Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Judith"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kazimierz Brandys"},{"ns":0,"exists":"","*":"King Michael's Coup"},{"ns":0,"exists":"","*":"King of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kleptomania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Left-wing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Legionnaires' rebellion and Bucharest pogrom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Libertinism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Literature of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9on Bloy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madame Bovary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magazin Istoric"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Banu\u0219"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice Druon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michel Droit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihail Celarianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihail Manoilescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modernist literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moldavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Motto"},{"ns":0,"exists":"","*":"N. Davidescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nasreddin"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Legionary State"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Peasants' Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"National communism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi extermination camps"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Carandino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Ceau\u0219escu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Non-fiction novel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Noocracy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norman Manea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Novella"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Observator Cultural"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oil industry in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ovid Crohm\u0103lniceanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parody"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Cernat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piatra Neam\u021b"},{"ns":0,"exists":"","*":"Picturesque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Alexis Ponson du Terrail"},{"ns":0,"exists":"","*":"Political novel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Political prisoner"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Psychological novel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Racial antisemitism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Realitatea Evreiasc\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revista Funda\u021biilor Regale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rocambole (character)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania during World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian-language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Communist Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Cultural Institute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Revolution of 1989"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Writers' Society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian leu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romulus Dianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rom\u00e2nia Literar\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salammb\u00f4"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sandu Tudor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sa\u0219a Pan\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sbur\u0103torul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Securitate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siguran\u021ba Statului"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social determinism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist Federal Republic of Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist realism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist realism in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soviet Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stolnik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Suspense"},{"ns":0,"exists":"","*":"Talmud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thriller (genre)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Titus Popovici"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transnistria (World War II)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tudor Arghezi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urmuz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vatican Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viktor Novak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virgil Madgearu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir Dedijer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir Mayakovsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir Nazor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vlaicu B\u00e2rna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voltaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Writers' Union of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zaharia Stancu"},{"ns":0,"*":"Geo \u0218erban"},{"ns":0,"*":"Idei \u00een Dialog"},{"ns":0,"*":"Rom\u00e2nia Literar\u01ce"},{"ns":0,"*":"Henri Zalis"},{"ns":0,"*":"Petre Pandrea"},{"ns":0,"*":"Radu Cosa\u0219u"},{"ns":0,"*":"Alex. \u0218tef\u0103nescu"},{"ns":0,"*":"Emil Manu"},{"ns":0,"*":"Barbu Cioculescu"},{"ns":0,"*":"Radu Ioanid"},{"ns":0,"*":"Cronica Rom\u00e2n\u0103"},{"ns":0,"*":"Facla"},{"ns":0,"*":"Cugetul Rom\u00e2nesc"},{"ns":0,"*":"Chemarea"},{"ns":0,"*":"Vremea"},{"ns":0,"*":"Nicolae Kretzulescu Superior Commercial School"},{"ns":0,"*":"Editura Cultura Na\u021bional\u0103"},{"ns":0,"*":"Editura Cugetarea"},{"ns":0,"*":"Sandu Eliad"},{"ns":0,"*":"Pamfil \u0218eicaru"},{"ns":0,"*":"Editura de stat pentru literatur\u0103 \u0219i art\u0103"},{"ns":0,"*":"Editura pentru literatur\u0103"},{"ns":0,"*":"Meritul Cultural"},{"ns":0,"*":"Filip Corsa"},{"ns":0,"*":"Isaia R\u0103c\u0103ciuni"},{"ns":0,"*":"J\u00e1n Bodenek"},{"ns":0,"*":"Milo\u0161 Krno"},{"ns":0,"*":"Jozef Hor\u00e1k"},{"ns":0,"*":"Ern\u0151 Sz\u00e9p"},{"ns":0,"*":"Iordan Velchev"},{"ns":0,"*":"Porunca Vremii"},{"ns":0,"*":"Eusebiu Camilar"},{"ns":0,"*":"Georgeta Horodinc\u0103"},{"ns":0,"*":"Bookfest"},{"ns":0,"*":"Editura Hasefer"},{"ns":0,"*":"Marcel Cornis-Pope"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Romanian"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox writer"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:'"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Verse translation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ro icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:OCLC"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data/scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Table"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Sergiu_Dan,_poet_-_romancier.JPG","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20070930080126/http://www.timpulgj.ro/arhiva/355/cultura.htm","http://www.romanianjewish.org/db/pdf/nr262_263/pagina19.pdf","http://www.romanianjewish.org/ro/mosteniri_ale_culturii_iudaice_03_11_08.html#","https://web.archive.org/web/20110727222904/http://www.romanianjewish.org/ro/mosteniri_ale_culturii_iudaice_03_11_08.html","http://www.romanianjewish.org/","http://www.observatorcultural.ro/Subterana-politica-a-avangardei-romanesti*articleID_19500-articles_details.html","http://www.romanianjewish.org/db/pdf/nr228/pagina6-7.pdf","http://www.romaniaculturala.ro/images/articole/eseu%20id%20camil%20petrescu.pdf","https://web.archive.org/web/20110928063509/http://www.romaniaculturala.ro/images/articole/eseu%20id%20camil%20petrescu.pdf","http://www.romaniaculturala.ro/","https://web.archive.org/web/20110902021335/http://www.romaniaculturala.ro/","http://www.romlit.ro/un_cuvnt_nou_n_limba_romn","http://convorbiri-literare.dntis.ro/ZALISaug4.html","http://www.romaniaculturala.ro/articol.php?cod=9830","https://web.archive.org/web/20120218133843/http://www.romaniaculturala.ro/articol.php?cod=9830","http://www.romlit.ro/causeries_du_lundi","http://www.dilemaveche.ro/sectiune/la-centru-si-la-margine/articol/ura-in-toata-incultura-ei","http://dspace.bcucluj.ro/jspui/bitstream/123456789/19002/1/BCUCLUJ_FP_P3441_1940_049_0029.pdf","http://documente.bcucluj.ro/","http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/gandirea/1940/BCUCLUJ_FP_279479_1940_019_007.pdf","http://www.caietesilvane.ro/indexcs.php?cmd=articol&idart=2342","https://web.archive.org/web/20150705081408/http://www.caietesilvane.ro/indexcs.php?cmd=articol&idart=2342","http://www.romanianjewish.org/db/pdf/nr256_257/pagina4-5.pdf","http://www.observatorcultural.ro/Epoca-interbelica-refolosirea-balantei*articleID_19031-articles_details.html","http://www.romlit.ro/din_realizrile_regimului_comunist_-_cri_interzise","https://web.archive.org/web/20120804110725/http://www.romlit.ro/din_realizrile_regimului_comunist_-_cri_interzise","http://www.romlit.ro/petre_pandrea2","http://www.romlit.ro/scriitori_arestai_1944-1964","https://web.archive.org/web/20120804110804/http://www.romlit.ro/scriitori_arestai_1944-1964","http://www.romlit.ro/romulus_dianu_-_versuri_inedite","http://www.romlit.ro/a_fi_chinez_lapon_hindus..","http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/gandirea/1941/BCUCLUJ_FP_279479_1941_020_008.pdf","http://convorbiri-literare.dntis.ro/MORARapr6.html","http://www.cronicaromana.ro/index.php?editie=1073&art=53404","https://www.wikidata.org/wiki/Q12410172","https://www.worldcat.org/oclc/490001217","https://web.archive.org/web/20110818231335/http://jewishfed.ro/fcer/public_html/downloads/carti/Demnitate.pdf","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/14440309","http://isni.org/isni/0000000084291829","http://id.loc.gov/authorities/names/no2002064567","https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&local_base=aut&ccl_term=ica=mub2012678306&CON_LNG=ENG","https://viaf.org/viaf/14440309"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Sergiu_Dan","byteoffset":3010,"anchor":"Biography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Early decades","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Sergiu_Dan","byteoffset":3025,"anchor":"Early_decades"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Between Transnistria and Aiud","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Sergiu_Dan","byteoffset":12270,"anchor":"Between_Transnistria_and_Aiud"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Work","number":"2","index":"4","fromtitle":"Sergiu_Dan","byteoffset":20086,"anchor":"Work"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Early contributions","number":"2.1","index":"5","fromtitle":"Sergiu_Dan","byteoffset":20096,"anchor":"Early_contributions"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"<i>Unde \u00eencepe noaptea</i> and later works","number":"2.2","index":"6","fromtitle":"Sergiu_Dan","byteoffset":26837,"anchor":"Unde_\u00eencepe_noaptea_and_later_works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Legacy","number":"3","index":"7","fromtitle":"Sergiu_Dan","byteoffset":30117,"anchor":"Legacy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"4","index":"8","fromtitle":"Sergiu_Dan","byteoffset":35006,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"9","fromtitle":"Sergiu_Dan","byteoffset":35034,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Sergiu Dan","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Dan, Sergiu"},{"name":"wikibase_item","*":"Q12410172"}]}}