{"parse":{"title":"La Chasse (Gleizes)","pageid":40085429,"revid":848460853,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vevent\" style=\"width:22em;width: 22em; line-height: 1.4em; text-align: left; float:right;\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"summary\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size: 125%; font-weight: bold; font-style: italic\">La Chasse</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\nEnglish: <i>The Hunt</i></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Albert_Gleizes,_La_Chasse,_1911,_oil_on_canvas,_123.2_x_99_cm.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Albert Gleizes, La Chasse, 1911, oil on canvas, 123.2 x 99 cm.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9d/Albert_Gleizes%2C_La_Chasse%2C_1911%2C_oil_on_canvas%2C_123.2_x_99_cm.jpg/320px-Albert_Gleizes%2C_La_Chasse%2C_1911%2C_oil_on_canvas%2C_123.2_x_99_cm.jpg\" width=\"320\" height=\"402\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9d/Albert_Gleizes%2C_La_Chasse%2C_1911%2C_oil_on_canvas%2C_123.2_x_99_cm.jpg/480px-Albert_Gleizes%2C_La_Chasse%2C_1911%2C_oil_on_canvas%2C_123.2_x_99_cm.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9d/Albert_Gleizes%2C_La_Chasse%2C_1911%2C_oil_on_canvas%2C_123.2_x_99_cm.jpg/640px-Albert_Gleizes%2C_La_Chasse%2C_1911%2C_oil_on_canvas%2C_123.2_x_99_cm.jpg 2x\" data-file-width=\"768\" data-file-height=\"965\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Artist</th><td class=\"attendee\">\n<a href=\"/wiki/Albert_Gleizes\" title=\"Albert Gleizes\">Albert Gleizes</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Year</th><td>\n1911</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Medium</th><td class=\"category\">\nOil on canvas</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Dimensions</th><td>\n123.2&#160;cm&#32;\u00d7&#160;99&#160;cm&#32;(48.5&#160;in&#32;\u00d7&#160;39&#160;in)</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Location</th><td>\nPrivate collection</td></tr></tbody></table>\n<p><i><b>La Chasse</b></i>, also referred to as <i><b>The Hunt</b></i>, is a painting created in 1911 by the French artist, theorist and writer <a href=\"/wiki/Albert_Gleizes\" title=\"Albert Gleizes\">Albert Gleizes</a>. The work was exhibited at the 1911 <a href=\"/wiki/Salon_d%27Automne\" title=\"Salon d&#39;Automne\">Salon d'Automne</a> (no. 610); <a href=\"/wiki/Jack_of_Diamonds_(artists)\" title=\"Jack of Diamonds (artists)\">Jack of Diamonds</a>, Moscow, 1912; the Salon de la <a href=\"/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_Normande_de_Peinture_Moderne\" title=\"Soci\u00e9t\u00e9 Normande de Peinture Moderne\">Soci\u00e9t\u00e9 Normande de Peinture Moderne</a>, Rouen, summer 1912; the Salon de la <a href=\"/wiki/Section_d%27Or\" title=\"Section d&#39;Or\">Section d'Or</a>, Galerie La Bo\u00e9tie, 1912 (no. 37), <i>Le Cubisme</i>, <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_National_d%27Art_Moderne\" title=\"Mus\u00e9e National d&#39;Art Moderne\">Mus\u00e9e National d'Art Moderne</a>, Paris, 1953 (no. 64 bis), and several major exhibitions during subsequent years.\n</p><p>In 1913 the painting was reproduced in <i><a href=\"/wiki/The_Cubist_Painters,_Aesthetic_Meditations\" title=\"The Cubist Painters, Aesthetic Meditations\">Les Peintres Cubistes, M\u00e9ditations esth\u00e9tiques</a></i> by <a href=\"/wiki/Guillaume_Apollinaire\" title=\"Guillaume Apollinaire\">Guillaume Apollinaire</a>.\n</p><p>Executed in a highly dynamic <a href=\"/wiki/Cubism\" title=\"Cubism\">Cubist</a> style, with multiple faceted views, the work nevertheless retains recognizable elements relative to its subject matter.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Description\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Description</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#1911_in_brief\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">1911 in brief</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#1911_Salon_d&#39;Automne\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">1911 Salon d'Automne</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Art_market\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Art market</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Related_works\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Related works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Provenance\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Provenance</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Exhibitions\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Exhibitions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Literature\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Literature</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Description\">Description</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=La_Chasse_(Gleizes)&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Description\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><i>La Chasse</i> is an oil painting on canvas with dimensions 123.2 by 99&#160;cm (48.5 x 39 inches) signed \"Albert Gleizes\", lower right. Painted in 1911.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>In this outdoor hunting scene the <a href=\"/wiki/Horizon\" title=\"Horizon\">horizon</a> line is almost on top of the canvas. Seven people are present, along with numerous animals.<sup id=\"cite_ref-Alibert_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Alibert-2\">&#91;2&#93;</a></sup> A man with a hunting horn (<i>Cor de chasse, la trompe du piqueur</i>) can be seen in the foreground, his back turned to the viewer, with a group of hunting dogs to his right. Men on horses prepare for departure. Tension is in the air as the hunters and animals interact with one another. Another hunter on foot holds a gun in the background with a woman and child nearby and a village beyond. Spatial depth is minimized, the overall composition flattened, yet distances to the viewer are determined by the relationship of size; the further the object, the smaller in appearance. The faceting however does not partake in the size-distance relation, as one would expect. The hunting dogs to the lower right, for example, are treated with similar sized 'cubes' as the elements in the upper portions of the canvas; corresponding to the background. The hunting horn in the foreground is almost identical in size and in faceting to the trees in the distance. The same rounded shapes espouse the spherical surfaces formed by the horses heads.<sup id=\"cite_ref-Alibert_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Alibert-2\">&#91;2&#93;</a></sup> This serves to counter the illusion of depth; each portion of the canvas equally important in the overall composition.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Albert_Gleizes,_1912,_Le_D%C3%A9piquage_des_Moissons,_Harvest_Threshing,_oil_on_canvas,_269_x_353_cm,_National_Museum_of_Western_Art,_Tokyo,_Japan.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/d/d3/Albert_Gleizes%2C_1912%2C_Le_D%C3%A9piquage_des_Moissons%2C_Harvest_Threshing%2C_oil_on_canvas%2C_269_x_353_cm%2C_National_Museum_of_Western_Art%2C_Tokyo%2C_Japan.jpg/300px-Albert_Gleizes%2C_1912%2C_Le_D%C3%A9piquage_des_Moissons%2C_Harvest_Threshing%2C_oil_on_canvas%2C_269_x_353_cm%2C_National_Museum_of_Western_Art%2C_Tokyo%2C_Japan.jpg\" width=\"300\" height=\"229\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/d/d3/Albert_Gleizes%2C_1912%2C_Le_D%C3%A9piquage_des_Moissons%2C_Harvest_Threshing%2C_oil_on_canvas%2C_269_x_353_cm%2C_National_Museum_of_Western_Art%2C_Tokyo%2C_Japan.jpg/450px-Albert_Gleizes%2C_1912%2C_Le_D%C3%A9piquage_des_Moissons%2C_Harvest_Threshing%2C_oil_on_canvas%2C_269_x_353_cm%2C_National_Museum_of_Western_Art%2C_Tokyo%2C_Japan.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/d/d3/Albert_Gleizes%2C_1912%2C_Le_D%C3%A9piquage_des_Moissons%2C_Harvest_Threshing%2C_oil_on_canvas%2C_269_x_353_cm%2C_National_Museum_of_Western_Art%2C_Tokyo%2C_Japan.jpg/600px-Albert_Gleizes%2C_1912%2C_Le_D%C3%A9piquage_des_Moissons%2C_Harvest_Threshing%2C_oil_on_canvas%2C_269_x_353_cm%2C_National_Museum_of_Western_Art%2C_Tokyo%2C_Japan.jpg 2x\" data-file-width=\"1354\" data-file-height=\"1033\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Albert_Gleizes,_1912,_Le_D%C3%A9piquage_des_Moissons,_Harvest_Threshing,_oil_on_canvas,_269_x_353_cm,_National_Museum_of_Western_Art,_Tokyo,_Japan.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Albert Gleizes, 1912, <i><a href=\"/wiki/Harvest_Threshing\" title=\"Harvest Threshing\">Le D\u00e9piquage des Moissons (Harvest Threshing)</a></i>, oil on canvas, 269 x 353 cm, <a href=\"/wiki/National_Museum_of_Western_Art\" title=\"National Museum of Western Art\">National Museum of Western Art</a>, Tokyo, Japan</div></div></div>\n<p>With its epic subject matter\u2014far removed from neutral themes of the <i>fruit dish</i>, <i>violin</i>, and <i>seated nudes</i> exhibited by Picasso and Braque in the private boutique of Kahnweiler\u2014<i>The Hunt</i> was destined form its very inception to be exhibited at the 1911 <a href=\"/wiki/Salon_d%27Automne\" title=\"Salon d&#39;Automne\">Salon d'Automne</a>, at the Grand Palais des Champs-\u00c9lys\u00e9es; a huge public venue where several thousand viewers would see the works exhibited. Gleizes rarely painted still lifes, his epic interests usually finding sympathetic echos in more inclusive themes, such as <i>La Chasse (The Hunt)</i> and the monumental <i><a href=\"/wiki/Harvest_Threshing\" title=\"Harvest Threshing\">Harvest Threshing (Le D\u00e9piquage des Moissons)</a></i> of 1912. He wished to create a heroic art, stripped of ornament and obscure allegory, an art dealing on the one hand with relevant subjects of modern life: crowds, man and machines, and ultimately, the city itself (based on observations of the real world). And on the other, he wished to project tradition and accumulated cultural thought (based on memory).<sup id=\"cite_ref-Robbins,_Guggenheim_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Robbins,_Guggenheim-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>Gleizes continually stressed subjects of vast scale and of provocative social and cultural meaning. He regarded the painting as a manifold where subjective consciousness and the objective nature of the physical world could not only coincide but also be resolved.<sup id=\"cite_ref-Robbins,_Guggenheim_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Robbins,_Guggenheim-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<blockquote><p>Here Gleizes not only created a synthetic landscape, in which elements are placed in unreal but symbolic relationships to each other, but also created a synthesis of social experience, showing two distinct types of human use of the land. Le Fauconnier painted a similar subject [<i>Le Chasseur</i>] the following year. Dorival has suggested that the treatment of the horses may well be an important source for those of Duchamp-Villon in 1914. [...] In his [1916] attempt to organize in plastic terms the abstract equivalent of his earlier broad panoramas, Gleizes reverted to the tilting planes reminiscent of smaller ones in such volumetric cubist works as <i>The Hunt</i> and <i>Jacques Nayral</i>, both of 1911. (<a href=\"/wiki/Daniel_Robbins_(art_historian)\" title=\"Daniel Robbins (art historian)\">Daniel Robbins</a>, Guggenheim, 1964)<sup id=\"cite_ref-Robbins,_Guggenheim_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Robbins,_Guggenheim-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"1911_in_brief\">1911 in brief</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=La_Chasse_(Gleizes)&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: 1911 in brief\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Le_d%C3%A9part_%C3%A0_la_chasse.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/62/Le_d%C3%A9part_%C3%A0_la_chasse.jpg/250px-Le_d%C3%A9part_%C3%A0_la_chasse.jpg\" width=\"250\" height=\"157\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/62/Le_d%C3%A9part_%C3%A0_la_chasse.jpg 1.5x\" data-file-width=\"256\" data-file-height=\"161\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Le_d%C3%A9part_%C3%A0_la_chasse.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Departure for the hunt (Le d\u00e9part \u00e0 la chasse); postcard</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Chasse_sur_le_domaine_de_Valli%C3%A8re.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/Chasse_sur_le_domaine_de_Valli%C3%A8re.jpg/250px-Chasse_sur_le_domaine_de_Valli%C3%A8re.jpg\" width=\"250\" height=\"161\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/Chasse_sur_le_domaine_de_Valli%C3%A8re.jpg/375px-Chasse_sur_le_domaine_de_Valli%C3%A8re.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/Chasse_sur_le_domaine_de_Valli%C3%A8re.jpg/500px-Chasse_sur_le_domaine_de_Valli%C3%A8re.jpg 2x\" data-file-width=\"992\" data-file-height=\"637\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Chasse_sur_le_domaine_de_Valli%C3%A8re.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The domain of the Valli\u00e8re, with its vast forests and thick underbrush (taillis), was known as a pristine hunting ground; postcard</div></div></div>\n<p>Meetings at the studio of <a href=\"/wiki/Henri_Le_Fauconnier\" title=\"Henri Le Fauconnier\">Henri Le Fauconnier</a> include young painters who want to emphasise a research into form, in opposition to the Divisionist, or Neo-Impressionist emphasis on color. The hanging committee of the <a href=\"/wiki/Salon_des_Ind%C3%A9pendants\" class=\"mw-redirect\" title=\"Salon des Ind\u00e9pendants\">Salon des Ind\u00e9pendants</a> ensure that the works of these painters with similar ambitions be shown together. Albert Gleizes, <a href=\"/wiki/Jean_Metzinger\" title=\"Jean Metzinger\">Jean Metzinger</a>, Henri Le Fauconnier, <a href=\"/wiki/Robert_Delaunay\" title=\"Robert Delaunay\">Robert Delaunay</a>, <a href=\"/wiki/Fernand_L%C3%A9ger\" title=\"Fernand L\u00e9ger\">Fernand L\u00e9ger</a> and <a href=\"/wiki/Marie_Laurencin\" title=\"Marie Laurencin\">Marie Laurencin</a> are shown together in Room 41 (<i>Salle 41</i>). <a href=\"/wiki/Guillaume_Apollinaire\" title=\"Guillaume Apollinaire\">Guillaume Apollinaire</a> has become an enthusiastic supporter of the new group. The result of the exhibition is a major scandal.<sup id=\"cite_ref-Brooke,_Gleizes_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Brooke,_Gleizes-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>The public is outraged by the apparent obscurity of the subject matter, and the predominance of the elementary geometrical shapes, which give rise to the term 'Cubism'. Although the term 'cube' has been used before with respect to the works of Metzinger (1906), Delaunay and Metzinger (1907), and <a href=\"/wiki/Georges_Braque\" title=\"Georges Braque\">Georges Braque</a> (1908), this is the first time the word 'Cubism' is used. The designation becomes widespread as an artistic movement.<sup id=\"cite_ref-Brooke,_Gleizes_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Brooke,_Gleizes-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Robert_Herbert_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Robert_Herbert-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Daniel_Robbins_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Daniel_Robbins-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\nThe term <i>\"Cubisme\"</i> is accepted in June 1911 as the name of the new school by Guillaume Apollinaire, speaking in the context of the Brussels Ind\u00e9pendants which includes works by Gleizes, Delaunay, L\u00e9ger, Le Fauconnier and <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Dunoyer_de_Segonzac\" title=\"Andr\u00e9 Dunoyer de Segonzac\">Andr\u00e9 Dunoyer de Segonzac</a>.<sup id=\"cite_ref-Brooke,_Gleizes_5-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Brooke,_Gleizes-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\nOver the Summer of 1911, Gleizes, living and working in Courbevoie, is in close contact with Metzinger, who has recently moved to Meudon. Gleizes paints <a href=\"/wiki/Le_Chemin,_Paysage_%C3%A0_Meudon_(Gleizes)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Le Chemin, Paysage \u00e0 Meudon (Gleizes)\">Le Chemin, Paysage \u00e0 Meudon</a>. The two have extensive conversations about the nature of form and perception. Both are discontent with classical perspective, which they feel give only a partial idea of the subject matter as experienced in life, seen in movement and from many different angles.<sup id=\"cite_ref-Brooke,_Gleizes_5-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Brooke,_Gleizes-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"1911_Salon_d.27Automne\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"1911_Salon_d'Automne\">1911 Salon d'Automne</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=La_Chasse_(Gleizes)&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: 1911 Salon d&#039;Automne\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Albert_Gleizes,_1911,_Portrait_de_Jacques_Nayral,_oil_on_canvas,_161.9_x_114_cm,_Tate_Modern,_London.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/30/Albert_Gleizes%2C_1911%2C_Portrait_de_Jacques_Nayral%2C_oil_on_canvas%2C_161.9_x_114_cm%2C_Tate_Modern%2C_London.jpg/220px-Albert_Gleizes%2C_1911%2C_Portrait_de_Jacques_Nayral%2C_oil_on_canvas%2C_161.9_x_114_cm%2C_Tate_Modern%2C_London.jpg\" width=\"220\" height=\"311\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/30/Albert_Gleizes%2C_1911%2C_Portrait_de_Jacques_Nayral%2C_oil_on_canvas%2C_161.9_x_114_cm%2C_Tate_Modern%2C_London.jpg/330px-Albert_Gleizes%2C_1911%2C_Portrait_de_Jacques_Nayral%2C_oil_on_canvas%2C_161.9_x_114_cm%2C_Tate_Modern%2C_London.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/30/Albert_Gleizes%2C_1911%2C_Portrait_de_Jacques_Nayral%2C_oil_on_canvas%2C_161.9_x_114_cm%2C_Tate_Modern%2C_London.jpg/440px-Albert_Gleizes%2C_1911%2C_Portrait_de_Jacques_Nayral%2C_oil_on_canvas%2C_161.9_x_114_cm%2C_Tate_Modern%2C_London.jpg 2x\" data-file-width=\"1085\" data-file-height=\"1536\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Albert_Gleizes,_1911,_Portrait_de_Jacques_Nayral,_oil_on_canvas,_161.9_x_114_cm,_Tate_Modern,_London.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Albert_Gleizes\" title=\"Albert Gleizes\">Albert Gleizes</a>, 1911, <i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Jacques_Nayral_(Gleizes)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portrait of Jacques Nayral (Gleizes)\">Portrait de Jacques Nayral</a></i>, oil on canvas, 161.9 x 114 cm, <a href=\"/wiki/Tate_Modern\" title=\"Tate Modern\">Tate Modern</a>, London. Exhibited at the 1911 <a href=\"/wiki/Salon_d%27Automne\" title=\"Salon d&#39;Automne\">Salon d'Automne</a></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Jean_Metzinger,_Le_go%C3%BBter,_Tea_Time,_1911,_75.9_x_70.2_cm,_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/5/58/Jean_Metzinger%2C_Le_go%C3%BBter%2C_Tea_Time%2C_1911%2C_75.9_x_70.2_cm%2C_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg/220px-Jean_Metzinger%2C_Le_go%C3%BBter%2C_Tea_Time%2C_1911%2C_75.9_x_70.2_cm%2C_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg\" width=\"220\" height=\"239\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/5/58/Jean_Metzinger%2C_Le_go%C3%BBter%2C_Tea_Time%2C_1911%2C_75.9_x_70.2_cm%2C_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg/330px-Jean_Metzinger%2C_Le_go%C3%BBter%2C_Tea_Time%2C_1911%2C_75.9_x_70.2_cm%2C_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/5/58/Jean_Metzinger%2C_Le_go%C3%BBter%2C_Tea_Time%2C_1911%2C_75.9_x_70.2_cm%2C_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg/440px-Jean_Metzinger%2C_Le_go%C3%BBter%2C_Tea_Time%2C_1911%2C_75.9_x_70.2_cm%2C_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg 2x\" data-file-width=\"1473\" data-file-height=\"1600\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Jean_Metzinger,_Le_go%C3%BBter,_Tea_Time,_1911,_75.9_x_70.2_cm,_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Jean_Metzinger\" title=\"Jean Metzinger\">Jean Metzinger</a>, 1911, <i><a href=\"/wiki/Le_go%C3%BBter_(Tea_Time)\" title=\"Le go\u00fbter (Tea Time)\">Le Go\u00fbter (Tea Time)</a></i>, oil on canvas, 75.9 x 70.2 cm (29 7/8 x 27 5/8 in.), <a href=\"/wiki/Philadelphia_Museum_of_Art\" title=\"Philadelphia Museum of Art\">Philadelphia Museum of Art</a>. Exhibited at the 1911 <a href=\"/wiki/Salon_d%27Automne\" title=\"Salon d&#39;Automne\">Salon d'Automne</a>. <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Salmon\" title=\"Andr\u00e9 Salmon\">Andr\u00e9 Salmon</a> dubbed this painting \"The Mona Lisa of Cubism\"</div></div></div>\n<p>Following the <a href=\"/wiki/Salon_des_Ind%C3%A9pendants\" class=\"mw-redirect\" title=\"Salon des Ind\u00e9pendants\">Salon des Ind\u00e9pendants</a> of early 1911, a new scandal is produced; this time in the Cubist room at the Salon d'Automne. Gleizes shows his <a href=\"/wiki/Portrait_of_Jacques_Nayral_(Gleizes)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portrait of Jacques Nayral (Gleizes)\">Portrait de Jacques Nayral</a> and <i>La Chasse (The Hunt)</i>. Metzinger exhibits <a href=\"/wiki/Le_go%C3%BBter_(Tea_Time)\" title=\"Le go\u00fbter (Tea Time)\">Le go\u00fbter (Tea Time)</a>. Other artists join the <i>Salle 41</i> group: <a href=\"/wiki/Roger_de_La_Fresnaye\" title=\"Roger de La Fresnaye\">Roger de La Fresnaye</a>, <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Lhote\" title=\"Andr\u00e9 Lhote\">Andr\u00e9 Lhote</a>, <a href=\"/wiki/Jacques_Villon\" title=\"Jacques Villon\">Jacques Villon</a>, <a href=\"/wiki/Marcel_Duchamp\" title=\"Marcel Duchamp\">Marcel Duchamp</a>, <a href=\"/wiki/Franti%C5%A1ek_Kupka\" title=\"Franti\u0161ek Kupka\">Franti\u0161ek Kupka</a>, <a href=\"/wiki/Alexander_Archipenko\" title=\"Alexander Archipenko\">Alexander Archipenko</a>, <a href=\"/wiki/Joseph_Csaky\" title=\"Joseph Csaky\">Joseph Csaky</a> and <a href=\"/wiki/Francis_Picabia\" title=\"Francis Picabia\">Francis Picabia</a>, occupying rooms 7 and 8 of the salon. At about the time of this exhibition, through the intermediary of Apollinaire, Gleizes meets Picasso and sees his work along with that of Braque for the first time. He gives his reaction in an essay published in <i>La Revue Ind\u00e9pendante</i>. He considers that Picasso and Braque, despite the great value of their work, are engaged in an <i>Impressionism of Form</i>, i.e., they give an appearance of formal construction which does not rest on any clearly comprehensible principle. [...] We went to Kahnweiler's for the first time and saw the canvasses of Braque and Picasso which, rightly or wrongly, did not thrill us. Their spirit, being the opposite of our own. [...] And as far as Kahnweiler is concerned I never again put my foot in his boutique after this first visit in 1911.<sup id=\"cite_ref-Brooke,_Gleizes_5-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Brooke,_Gleizes-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p>Through the Salon d'Automne, Gleizes becomes associated with the Duchamp brothers, <a href=\"/wiki/Jacques_Villon\" title=\"Jacques Villon\">Jacques Villon</a>, <a href=\"/wiki/Raymond_Duchamp-Villon\" title=\"Raymond Duchamp-Villon\">Raymond Duchamp-Villon</a> and <a href=\"/wiki/Marcel_Duchamp\" title=\"Marcel Duchamp\">Marcel Duchamp</a>. The studios of Jacques Villon and Raymond Duchamp-Villon at 7 rue Lema\u00eetre in the Parisian suburb Puteaux, become, together with Gleizes' studio at Courbevoie, a regular meeting places for the Cubist group. The Puteaux studios share a garden with the studio of <a href=\"/wiki/Franti%C5%A1ek_Kupka\" title=\"Franti\u0161ek Kupka\">Franti\u0161ek Kupka</a>, the Czech painter who is developing a non-representational style based on music and the progressive abstraction of a subject in motion.<sup id=\"cite_ref-Brooke,_Gleizes_5-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Brooke,_Gleizes-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>The critic Jean Claude writes, in a review of the 1911 Salon d'Automne titled <i>Cubistes, Triangulistes, Trap\u00e9zo\u00efdistes et Intentionnistes</i>, published in Le Petit Journal:\n</p>\n<blockquote><p>There is a cubist art... Those who doubt can go into the room where enclosed are the productions of wild beasts [<i>fauves</i>] who practice it...\n</p><p>You will see there the <i>Paysage lacustre</i>, by Le Fauconnier, the <i>Jeune homme et Jeune fille dans le printemps</i>, mosaic of yellow, green, brown and pink, represented by small trapezoids of color, juxtaposed, the <i>Paysage</i> and <i>Go\u00fbter</i> by Jean Metzinger, classic cubist... A <i>Marine</i> by Lhote who invented the cubistic water. A <i>figure nue</i> by de la Fresnaye, which seems made with wooden bricks, and a mind-boggling <i>Essai pour trois portraits</i> by Fernand L\u00e9ger. There too, Gleizes, a <i>Chasse</i> and a <i>Portrait</i>, which I find deeply regrettable, because the author, once, proved he had talent.\n</p><p>\nNon of this would have any importance if these horrors did not take up space that could be usefully occupied by other works, and if, above all, a few snobs did not offer them to the crowds as the last canons of modern beauty. But, really, extravagance, has it ever been art? And can art survive without beauty and without nobility? The Cubists and other \"artists\" will hardly make us forget Ingres, Courbet or Delacroix. So much for them. To be continued. (Jean Claude)<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<p>Gleizes later recalled of the two major 1911 Salons:\n</p>\n<blockquote><p>It was at the Salon des Ind\u00e9pendants in Paris in 1911 that, <i>for the first time</i>, the public was confronted with a collection of paintings <i>which still did not have any label attached to them</i>. [...]<br /><br />\n</p><p>Never had the critics been so violent as they were at that time. From which it became clear that these paintings\u2014and I specify the names of the painters who were, alone, the reluctant causes of all this frenzy: Jean Metzinger, Le Fauconnier, Fernand L\u00e9ger, Robert Delaunay and myself\u2014appeared as a threat to an order that everyone thought had been established forever. [...]<br /><br />\n</p><p>With the Salon d'Automne of that same year, 1911, the fury broke out again, just as violent as it had been at the Ind\u00e9pendants. I remember this Room 8 in the Grand Palais on the opening day. People were crushed together, shouting, laughing, calling for our heads. And what had we hung? Metzinger his lovely canvas entitled <i>Le Go\u00fbter</i>; L\u00e9ger his sombre <i>Nus dans un Paysage</i>; Le Fauconnier, landscapes done in the Savoie; myself <i>La Chasse</i> and the <i>Portrait de Jacques Nayral</i>. How distant it all seems now! But I can still see the crowd gathering together in the doors of the room, pushing at those who were already pressed into it, wanting to get in to see for themselves the monsters that we were.<br /><br />\n</p><p>The winter season in Paris profited from all this to add a little spice to its pleasures. While the newspapers sounded the alarm to alert people to the danger, and while appeals were made to the public authorities to do something about it, song-writers, satirists and other men of wit and spirit, provoked great pleasure among the leisured classes by playing with the word 'cube', discovering that it was a very suitable means of inducing laughter which, as we all know, is the principle characteristic that distinguishes man from the animals.<br /><br />\n</p><p>\nThe contagion, naturally, spread in proportion to the violence of the effort that was being put into stopping it. It quickly went beyond the frontiers of its country of origin. Public opinion throughout the world was occupied with Cubism. As people wanted to see what all the fuss was about, invitations to exhibit multiplied. From Germany, from Russia, from Belgium, from Switzerland, from Holland, from Austro-Hungary, from Bohemia, they came in great numbers. The painters accepted some of them and writers like Guillaume Apollinaire, Maurice Raynal, Andr\u00e9 Salmon, Alexandre Mercereau, the advocate-general Grani\u00e9, supported them in their writings and in the talks they gave. (Albert Gleizes, 1925)<sup id=\"cite_ref-Gleizes_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gleizes-11\">&#91;11&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<p>In his review of the 1911 Salon d'Automne published in L'Intransigeant, written more as a counterattack in defense of Cubism, <a href=\"/wiki/Guillaume_Apollinaire\" title=\"Guillaume Apollinaire\">Guillaume Apollinaire</a> expressed his views on the entries of Metzinger and Gleizes:\n</p>\n<blockquote><p>The imagination of Metzinger gave us this year two elegant canvases of tones and drawing that attest, at the very least, to a great culture... His art belongs to him now. He has vacated influences and his palette is of a refined richness. Gleizes shows us the two sides of his great talent: invention and observation. Take the example of <i>Portrait de Jacques Nayral</i>, there is good resemblance, but there is not one form or color in this impressive painting that has not been invented by the artist. The portrait has a grandiose appearance that should not escape the notice of connoisseurs. This portrait covers [rev\u00eat] a grandiose appearance that should not elude connoisseurs... It is time that young painters turn towards  the sublime in their art. <i>La Chasse</i>, by Gleizes, is well composed and of beautiful colors and sings [chantant].<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Tate_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Tate-13\">&#91;13&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Art_market\">Art market</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=La_Chasse_(Gleizes)&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Art market\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Gleizes had always detested the art market falsified by a speculation on works of art imposed by the fantasy of fictitious bids to push up the prices in the public sales. When <a href=\"/wiki/L%C3%A9once_Rosenberg\" title=\"L\u00e9once Rosenberg\">L\u00e9once Rosenberg</a>, whom Gleizes found the most sympathetic of the art dealers, offered to push up the price of his pre-war painting <i>La Chasse</i>, which was coming up for auction. Gleizes replied that he preferred to buy it himself and therefore wanted the price to be as low as possible.<sup id=\"cite_ref-Brooke,_Gleizes_5-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Brooke,_Gleizes-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Related_works\">Related works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=La_Chasse_(Gleizes)&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Related works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 205px\"><div style=\"width: 205px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 200px;\"><div style=\"margin:15.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:The_hunt_of_the_unicorn6.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c0/The_hunt_of_the_unicorn6.jpg/170px-The_hunt_of_the_unicorn6.jpg\" width=\"170\" height=\"169\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c0/The_hunt_of_the_unicorn6.jpg/255px-The_hunt_of_the_unicorn6.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c0/The_hunt_of_the_unicorn6.jpg/340px-The_hunt_of_the_unicorn6.jpg 2x\" data-file-width=\"598\" data-file-height=\"595\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Early_Netherlandish_painting\" title=\"Early Netherlandish painting\">Early Netherlandish painting</a> (South Netherlandish), c.1495-1505, <i>The hunt of the unicorn</i>. The Unicorn is killed and brought to the castle, from The Hunt of the Unicorn tapestries, tapestry, Wool warp, wool, silk, silver, 368.3 x 315&#160;cm\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 205px\"><div style=\"width: 205px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 200px;\"><div style=\"margin:40px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Lucas_Cranach_d._%C3%84._019.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9c/Lucas_Cranach_d._%C3%84._019.jpg/170px-Lucas_Cranach_d._%C3%84._019.jpg\" width=\"170\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9c/Lucas_Cranach_d._%C3%84._019.jpg/255px-Lucas_Cranach_d._%C3%84._019.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9c/Lucas_Cranach_d._%C3%84._019.jpg/340px-Lucas_Cranach_d._%C3%84._019.jpg 2x\" data-file-width=\"3200\" data-file-height=\"2267\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Lucas_Cranach_the_Elder\" title=\"Lucas Cranach the Elder\">Lucas Cranach the Elder</a>, 1529, <i>The Stag Hunt of the Elector Frederick the Wise</i>, 80 \u00d7 114&#160;cm\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 205px\"><div style=\"width: 205px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 200px;\"><div style=\"margin:47px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Gustave_Courbet_-_The_Hunt_Breakfast_-_WGA5468.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a8/Gustave_Courbet_-_The_Hunt_Breakfast_-_WGA5468.jpg/170px-Gustave_Courbet_-_The_Hunt_Breakfast_-_WGA5468.jpg\" width=\"170\" height=\"106\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a8/Gustave_Courbet_-_The_Hunt_Breakfast_-_WGA5468.jpg/255px-Gustave_Courbet_-_The_Hunt_Breakfast_-_WGA5468.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a8/Gustave_Courbet_-_The_Hunt_Breakfast_-_WGA5468.jpg/340px-Gustave_Courbet_-_The_Hunt_Breakfast_-_WGA5468.jpg 2x\" data-file-width=\"1585\" data-file-height=\"992\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Gustave_Courbet\" title=\"Gustave Courbet\">Gustave Courbet</a>, 1858, <i>The Hunt Breakfast</i>, 207 x 325&#160;cm\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 205px\"><div style=\"width: 205px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 200px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Gustave_Courbet,_1856,_The_Quarry_(La_Cur%C3%A9e),_oil_on_canvas,_210.2_x_183.5_cm,_Museum_of_Fine_Arts,_Boston..jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/13/Gustave_Courbet%2C_1856%2C_The_Quarry_%28La_Cur%C3%A9e%29%2C_oil_on_canvas%2C_210.2_x_183.5_cm%2C_Museum_of_Fine_Arts%2C_Boston..jpg/145px-Gustave_Courbet%2C_1856%2C_The_Quarry_%28La_Cur%C3%A9e%29%2C_oil_on_canvas%2C_210.2_x_183.5_cm%2C_Museum_of_Fine_Arts%2C_Boston..jpg\" width=\"145\" height=\"170\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/13/Gustave_Courbet%2C_1856%2C_The_Quarry_%28La_Cur%C3%A9e%29%2C_oil_on_canvas%2C_210.2_x_183.5_cm%2C_Museum_of_Fine_Arts%2C_Boston..jpg/218px-Gustave_Courbet%2C_1856%2C_The_Quarry_%28La_Cur%C3%A9e%29%2C_oil_on_canvas%2C_210.2_x_183.5_cm%2C_Museum_of_Fine_Arts%2C_Boston..jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/13/Gustave_Courbet%2C_1856%2C_The_Quarry_%28La_Cur%C3%A9e%29%2C_oil_on_canvas%2C_210.2_x_183.5_cm%2C_Museum_of_Fine_Arts%2C_Boston..jpg/290px-Gustave_Courbet%2C_1856%2C_The_Quarry_%28La_Cur%C3%A9e%29%2C_oil_on_canvas%2C_210.2_x_183.5_cm%2C_Museum_of_Fine_Arts%2C_Boston..jpg 2x\" data-file-width=\"919\" data-file-height=\"1077\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Gustave_Courbet\" title=\"Gustave Courbet\">Gustave Courbet</a>, 1856, <i>The Quarry (La Cur\u00e9e)</i>, oil on canvas, 210.2 x 183.5&#160;cm, <a href=\"/wiki/Museum_of_Fine_Arts,_Boston\" title=\"Museum of Fine Arts, Boston\">Museum of Fine Arts, Boston</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 205px\"><div style=\"width: 205px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 200px;\"><div style=\"margin:35px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Delacroix_lion_hunt_1855.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8d/Delacroix_lion_hunt_1855.JPG/170px-Delacroix_lion_hunt_1855.JPG\" width=\"170\" height=\"130\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8d/Delacroix_lion_hunt_1855.JPG/255px-Delacroix_lion_hunt_1855.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8d/Delacroix_lion_hunt_1855.JPG/340px-Delacroix_lion_hunt_1855.JPG 2x\" data-file-width=\"3905\" data-file-height=\"2990\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Eug%C3%A8ne_Delacroix\" title=\"Eug\u00e8ne Delacroix\">Eug\u00e8ne Delacroix</a>, 1855, <i>The Lion Hunt (La Chasse aux lions)</i>, <a href=\"/wiki/Nationalmuseum\" title=\"Nationalmuseum\">Nationalmuseum</a>, Sweden\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 205px\"><div style=\"width: 205px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 200px;\"><div style=\"margin:63.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:La_chasse_de_M%C3%A9l%C3%A9agre,_Madrid,_mus%C3%A9e_du_Prado.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/51/La_chasse_de_M%C3%A9l%C3%A9agre%2C_Madrid%2C_mus%C3%A9e_du_Prado.jpg/170px-La_chasse_de_M%C3%A9l%C3%A9agre%2C_Madrid%2C_mus%C3%A9e_du_Prado.jpg\" width=\"170\" height=\"73\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/51/La_chasse_de_M%C3%A9l%C3%A9agre%2C_Madrid%2C_mus%C3%A9e_du_Prado.jpg/255px-La_chasse_de_M%C3%A9l%C3%A9agre%2C_Madrid%2C_mus%C3%A9e_du_Prado.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/51/La_chasse_de_M%C3%A9l%C3%A9agre%2C_Madrid%2C_mus%C3%A9e_du_Prado.jpg/340px-La_chasse_de_M%C3%A9l%C3%A9agre%2C_Madrid%2C_mus%C3%A9e_du_Prado.jpg 2x\" data-file-width=\"3051\" data-file-height=\"1304\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Nicolas_Poussin\" title=\"Nicolas Poussin\">Nicolas Poussin</a>, 1634-1639, <i>La Chasse de M\u00e9l\u00e9agre et Atalante (Le D\u00e9part pour la chasse)</i>, 160 x 360&#160;cm, <a href=\"/wiki/Museo_del_Prado\" title=\"Museo del Prado\">Museo del Prado</a>, Madrid\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 205px\"><div style=\"width: 205px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 200px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Evariste-Vital_Luminais_-_D%C3%A9part_pour_la_chasse_dans_les_Gaules.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/eb/Evariste-Vital_Luminais_-_D%C3%A9part_pour_la_chasse_dans_les_Gaules.jpg/132px-Evariste-Vital_Luminais_-_D%C3%A9part_pour_la_chasse_dans_les_Gaules.jpg\" width=\"132\" height=\"170\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/eb/Evariste-Vital_Luminais_-_D%C3%A9part_pour_la_chasse_dans_les_Gaules.jpg/198px-Evariste-Vital_Luminais_-_D%C3%A9part_pour_la_chasse_dans_les_Gaules.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/eb/Evariste-Vital_Luminais_-_D%C3%A9part_pour_la_chasse_dans_les_Gaules.jpg/263px-Evariste-Vital_Luminais_-_D%C3%A9part_pour_la_chasse_dans_les_Gaules.jpg 2x\" data-file-width=\"372\" data-file-height=\"480\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/%C3%89variste_Vital_Luminais\" title=\"\u00c9variste Vital Luminais\">\u00c9variste Vital Luminais</a>, before 1879, <i>D\u00e9part pour la Chasse dans les Gaules (Departure for the Hunt in Gaul)</i>, oil on canvas, 150 x 118&#160;cm\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 205px\"><div style=\"width: 205px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 200px;\"><div style=\"margin:36px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Mus%C3%A9e_des_Augustins_Toulouse_17.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/17/Mus%C3%A9e_des_Augustins_Toulouse_17.JPG/170px-Mus%C3%A9e_des_Augustins_Toulouse_17.JPG\" width=\"170\" height=\"128\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/17/Mus%C3%A9e_des_Augustins_Toulouse_17.JPG/255px-Mus%C3%A9e_des_Augustins_Toulouse_17.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/17/Mus%C3%A9e_des_Augustins_Toulouse_17.JPG/340px-Mus%C3%A9e_des_Augustins_Toulouse_17.JPG 2x\" data-file-width=\"2592\" data-file-height=\"1944\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Giovanni di Francesco, 1450, <i>La Chasse (The Hunt)</i>, Mus\u00e9e des Augustins, Toulouse\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 205px\"><div style=\"width: 205px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 200px;\"><div style=\"margin:45px auto;\"><a href=\"/wiki/File:La_Chasse_au_loup_et_au_renard_-_Rubens.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/42/La_Chasse_au_loup_et_au_renard_-_Rubens.jpg/170px-La_Chasse_au_loup_et_au_renard_-_Rubens.jpg\" width=\"170\" height=\"110\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/42/La_Chasse_au_loup_et_au_renard_-_Rubens.jpg/255px-La_Chasse_au_loup_et_au_renard_-_Rubens.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/42/La_Chasse_au_loup_et_au_renard_-_Rubens.jpg/340px-La_Chasse_au_loup_et_au_renard_-_Rubens.jpg 2x\" data-file-width=\"3811\" data-file-height=\"2462\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Peter_Paul_Rubens\" title=\"Peter Paul Rubens\">Peter Paul Rubens</a>, c.1615-1621, <i>Wolf and Fox Hunt</i>, <a href=\"/wiki/Metropolitan_Museum_of_Art\" title=\"Metropolitan Museum of Art\">Metropolitan Museum of Art</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 205px\"><div style=\"width: 205px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 200px;\"><div style=\"margin:34px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Peter_Paul_Rubens_083.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/84/Peter_Paul_Rubens_083.jpg/170px-Peter_Paul_Rubens_083.jpg\" width=\"170\" height=\"132\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/84/Peter_Paul_Rubens_083.jpg/255px-Peter_Paul_Rubens_083.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/84/Peter_Paul_Rubens_083.jpg/340px-Peter_Paul_Rubens_083.jpg 2x\" data-file-width=\"1864\" data-file-height=\"1445\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Peter_Paul_Rubens\" title=\"Peter Paul Rubens\">Peter Paul Rubens</a>, 1616, <i>Hunting and animals</i>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 205px\"><div style=\"width: 205px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 200px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Fran%C3%A7ois_Lemoyne_-_Hunting_Picnic_-_WGA12657.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Fran%C3%A7ois_Lemoyne_-_Hunting_Picnic_-_WGA12657.jpg/142px-Fran%C3%A7ois_Lemoyne_-_Hunting_Picnic_-_WGA12657.jpg\" width=\"142\" height=\"170\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Fran%C3%A7ois_Lemoyne_-_Hunting_Picnic_-_WGA12657.jpg/213px-Fran%C3%A7ois_Lemoyne_-_Hunting_Picnic_-_WGA12657.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Fran%C3%A7ois_Lemoyne_-_Hunting_Picnic_-_WGA12657.jpg/284px-Fran%C3%A7ois_Lemoyne_-_Hunting_Picnic_-_WGA12657.jpg 2x\" data-file-width=\"845\" data-file-height=\"1012\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Lemoyne\" title=\"Fran\u00e7ois Lemoyne\">Fran\u00e7ois Lemoyne</a>, 1723, <i>Hunting Picnic</i>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 205px\"><div style=\"width: 205px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 200px;\"><div style=\"margin:21.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Gaston_F%C3%A9bus_Chasse_aux_li%C3%A8vres.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b9/Gaston_F%C3%A9bus_Chasse_aux_li%C3%A8vres.jpg/170px-Gaston_F%C3%A9bus_Chasse_aux_li%C3%A8vres.jpg\" width=\"170\" height=\"157\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b9/Gaston_F%C3%A9bus_Chasse_aux_li%C3%A8vres.jpg/255px-Gaston_F%C3%A9bus_Chasse_aux_li%C3%A8vres.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b9/Gaston_F%C3%A9bus_Chasse_aux_li%C3%A8vres.jpg/340px-Gaston_F%C3%A9bus_Chasse_aux_li%C3%A8vres.jpg 2x\" data-file-width=\"1111\" data-file-height=\"1024\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Gaston F\u00e9bus, <i>Chasse aux li\u00e8vres</i>. Livre de chasse, 1387, Mus\u00e9e national du Moyen \u00c2ge, Paris\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 205px\"><div style=\"width: 205px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 200px;\"><div style=\"margin:48px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Rapha%C3%ABl_-_H%C3%A9liodore_chass%C3%A9_du_Temple.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/Rapha%C3%ABl_-_H%C3%A9liodore_chass%C3%A9_du_Temple.jpg/170px-Rapha%C3%ABl_-_H%C3%A9liodore_chass%C3%A9_du_Temple.jpg\" width=\"170\" height=\"104\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/Rapha%C3%ABl_-_H%C3%A9liodore_chass%C3%A9_du_Temple.jpg/255px-Rapha%C3%ABl_-_H%C3%A9liodore_chass%C3%A9_du_Temple.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/Rapha%C3%ABl_-_H%C3%A9liodore_chass%C3%A9_du_Temple.jpg/340px-Rapha%C3%ABl_-_H%C3%A9liodore_chass%C3%A9_du_Temple.jpg 2x\" data-file-width=\"2767\" data-file-height=\"1685\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Raphael\" title=\"Raphael\">Raphael</a> (Raffaello Sanzio), 1511, <i>Expulsion of Heliodorus from the temple (H\u00e9liodore chass\u00e9 du Temple)</i>, The Vatican, Apostolic Palace, Rome (detail)\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 205px\"><div style=\"width: 205px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 200px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Troy_-_D%C3%A9jeuner_de_chasse_(cadre).JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Troy_-_D%C3%A9jeuner_de_chasse_%28cadre%29.JPG/127px-Troy_-_D%C3%A9jeuner_de_chasse_%28cadre%29.JPG\" width=\"127\" height=\"170\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Troy_-_D%C3%A9jeuner_de_chasse_%28cadre%29.JPG/191px-Troy_-_D%C3%A9jeuner_de_chasse_%28cadre%29.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Troy_-_D%C3%A9jeuner_de_chasse_%28cadre%29.JPG/255px-Troy_-_D%C3%A9jeuner_de_chasse_%28cadre%29.JPG 2x\" data-file-width=\"3312\" data-file-height=\"4416\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Jean-Fran%C3%A7ois_de_Troy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jean-Fran\u00e7ois de Troy\">Jean-Fran\u00e7ois de Troy</a>, 1737, <i>Hunt Breakfast and Death of a Stag</i>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 205px\"><div style=\"width: 205px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 200px;\"><div style=\"margin:22px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Deer_hunting_scene._Miniature_from_the_Le_Livre_de_chasse_de_Gaston_Ph%C3%A9bus_(original_work_written_in_1387-89),_1405-1410,_Mus%C3%A9e_national_du_Moyen_%C3%82ge,_Mus%C3%A9e_de_Cluny,_Paris.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e1/Deer_hunting_scene._Miniature_from_the_Le_Livre_de_chasse_de_Gaston_Ph%C3%A9bus_%28original_work_written_in_1387-89%29%2C_1405-1410%2C_Mus%C3%A9e_national_du_Moyen_%C3%82ge%2C_Mus%C3%A9e_de_Cluny%2C_Paris.jpg/170px-thumbnail.jpg\" width=\"170\" height=\"156\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e1/Deer_hunting_scene._Miniature_from_the_Le_Livre_de_chasse_de_Gaston_Ph%C3%A9bus_%28original_work_written_in_1387-89%29%2C_1405-1410%2C_Mus%C3%A9e_national_du_Moyen_%C3%82ge%2C_Mus%C3%A9e_de_Cluny%2C_Paris.jpg/255px-thumbnail.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e1/Deer_hunting_scene._Miniature_from_the_Le_Livre_de_chasse_de_Gaston_Ph%C3%A9bus_%28original_work_written_in_1387-89%29%2C_1405-1410%2C_Mus%C3%A9e_national_du_Moyen_%C3%82ge%2C_Mus%C3%A9e_de_Cluny%2C_Paris.jpg/340px-thumbnail.jpg 2x\" data-file-width=\"569\" data-file-height=\"523\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Deer hunting scene, <i>Le Livre de chasse de Gaston Ph\u00e9bus</i> (original work written in 1387-89), 1405-1410, Mus\u00e9e national du Moyen \u00c2ge, <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_de_Cluny\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mus\u00e9e de Cluny\">Mus\u00e9e de Cluny</a>, Paris\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 205px\"><div style=\"width: 205px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 200px;\"><div style=\"margin:30.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:D%C3%A9part_pour_la_chasse_-_Fromentin_001.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/D%C3%A9part_pour_la_chasse_-_Fromentin_001.jpg/170px-D%C3%A9part_pour_la_chasse_-_Fromentin_001.jpg\" width=\"170\" height=\"139\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/D%C3%A9part_pour_la_chasse_-_Fromentin_001.jpg/255px-D%C3%A9part_pour_la_chasse_-_Fromentin_001.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/D%C3%A9part_pour_la_chasse_-_Fromentin_001.jpg/340px-D%C3%A9part_pour_la_chasse_-_Fromentin_001.jpg 2x\" data-file-width=\"703\" data-file-height=\"573\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Eug%C3%A8ne_Fromentin\" title=\"Eug\u00e8ne Fromentin\">Eug\u00e8ne Fromentin</a>, 1857, <i>D\u00e9part pour la chasse (Departure for the Hunt)</i>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Provenance\">Provenance</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=La_Chasse_(Gleizes)&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Provenance\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Ren\u00e9 Gaff\u00e9, Brussels.</li>\n<li>Edouard Labouch\u00e8re, Paris, until at least 1965.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Exhibitions\">Exhibitions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=La_Chasse_(Gleizes)&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Exhibitions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:La_Section_d%27Or_exhibition,_1925,_Galerie_Vavin-Raspail,_Paris.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/09/La_Section_d%27Or_exhibition%2C_1925%2C_Galerie_Vavin-Raspail%2C_Paris.jpg/300px-La_Section_d%27Or_exhibition%2C_1925%2C_Galerie_Vavin-Raspail%2C_Paris.jpg\" width=\"300\" height=\"222\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/09/La_Section_d%27Or_exhibition%2C_1925%2C_Galerie_Vavin-Raspail%2C_Paris.jpg/450px-La_Section_d%27Or_exhibition%2C_1925%2C_Galerie_Vavin-Raspail%2C_Paris.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/09/La_Section_d%27Or_exhibition%2C_1925%2C_Galerie_Vavin-Raspail%2C_Paris.jpg/600px-La_Section_d%27Or_exhibition%2C_1925%2C_Galerie_Vavin-Raspail%2C_Paris.jpg 2x\" data-file-width=\"1886\" data-file-height=\"1395\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:La_Section_d%27Or_exhibition,_1925,_Galerie_Vavin-Raspail,_Paris.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>La Section d'Or exhibition, 1925, Galerie Vavin-Raspail, Paris. Gleizes' <i><a href=\"/wiki/Portrait_de_l%E2%80%99%C3%A9diteur_Eug%C3%A8ne_Figui%C3%A8re_(Gleizes)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portrait de l\u2019\u00e9diteur Eug\u00e8ne Figui\u00e8re (Gleizes)\">Portrait de Eug\u00e8ne Figui\u00e8re</a></i>, <i>La Chasse (The Hunt)</i>, and <i><a href=\"/wiki/Les_Baigneuses_(Gleizes)\" title=\"Les Baigneuses (Gleizes)\">Les Baigneuses (The Bathers)</a></i> are seen towards the center</div></div></div>\n<ul><li>Paris, <a href=\"/wiki/Salon_d%27Automne\" title=\"Salon d&#39;Automne\">Salon d'Automne</a>, October - November 1911, no. 610.</li>\n<li>Moscow, <i><a href=\"/wiki/Jack_of_Diamonds_(artists)\" title=\"Jack of Diamonds (artists)\">Valet de Carreau (Jack of Diamonds)</a></i>, January 1912, no. 42.</li>\n<li>Rouen, <a href=\"/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_Normande_de_Peinture_Moderne\" title=\"Soci\u00e9t\u00e9 Normande de Peinture Moderne\">Soci\u00e9t\u00e9 Normande de Peinture Moderne</a>, June - July 1912, no. 89.</li>\n<li>Paris, Galerie de la Bo\u00e9tie, <i>Salon de la <a href=\"/wiki/Section_d%27Or\" title=\"Section d&#39;Or\">Section d'Or</a></i>, October 1912, no. 37.</li>\n<li>La Section d'Or exhibition, 1925, Galerie Vavin-Raspail, Paris</li>\n<li>Paris, <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_National_d%27Art_Moderne\" title=\"Mus\u00e9e National d&#39;Art Moderne\">Mus\u00e9e National d'Art Moderne</a>, <i>Le Cubisme</i>, 1953, no. 64bis.</li>\n<li>Paris, Galerie Knoedler, <i><a href=\"/w/index.php?title=Les_Soir%C3%A9es_de_Paris&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Les Soir\u00e9es de Paris (page does not exist)\">Les Soir\u00e9es de Paris</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Les_Soir%C3%A9es_de_Paris\" class=\"extiw\" title=\"fr:Les Soir\u00e9es de Paris\">fr</a>)</span></i>, 1958, no. 13.</li>\n<li>Munich, Haus der Kunst, <i>Von Bonnard bis heute, les Chefs d'Oeuvre des collections priv\u00e9es fran\u00e7aises</i>, 1961, no. 51.</li>\n<li>Grenoble, Mus\u00e9e de Peinture et de Sculpture, <i>Albert Gleizes et Temp\u00eate dans les Salons, 1910-1914</i>, June - August 1963, no. 5 (illustrated in the catalogue).</li>\n<li>New York, <a href=\"/wiki/Solomon_R._Guggenheim_Museum\" title=\"Solomon R. Guggenheim Museum\">Solomon R. Guggenheim Museum</a>, <i>Albert Gleizes, 1881-1953, A Retrospective Exhibition</i>, 1964, no. 28 (illustrated in the catalogue).</li>\n<li>Paris, <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_National_d%27Art_Moderne\" title=\"Mus\u00e9e National d&#39;Art Moderne\">Mus\u00e9e National d'Art Moderne</a>, <i>Albert Gleizes, 1881-1953, Exposition r\u00e9trospective</i>, December 1964 - January 1965, no. 12 (illustrated in the catalogue); this exhibition later travelled to Dortmund, Museum am Ostwall.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Literature\">Literature</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=La_Chasse_(Gleizes)&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Literature\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>G. Apollinaire, L'Intransigeant, 10 October 1911.</li>\n<li>J. Grani\u00e9, 'Au Salon d'Automne', Revue d'Europe et d'Amerique, Paris, October 1911.</li>\n<li>A. Gleizes, Souvenirs le Cubisme 1908-1914, Cahiers d'Albert Gleizes, Lyon, 1957, pp.&#160;18, 26-28 (illustrated as the frontispiece).</li>\n<li>B. Dorival, Les Peintres du XX\u00e8me si\u00e8cle, Paris, 1957, p.&#160;76.</li>\n<li>P. Alibert, Albert Gleizes, naissance et avenir du cubisme, Saint-Etienne, 1982, p.&#160;71 (illustrated).</li>\n<li>P. Alibert, Gleizes, Biographie, Paris, 1990, p.&#160;55.</li>\n<li>A. Varichon, Albert Gleizes, Catalogue raisonn\u00e9, vol. I, Paris, 1998, no. 374 (illustrated p.&#160;136).</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=La_Chasse_(Gleizes)&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.christies.com/LotFinder/lot_details.aspx?intObjectID=4531269\">Christie's, Albert Gleizes, 1911, La Chasse, oil on canvas, 123.2 x 99 cm, Lot description </a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Alibert-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Alibert_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Alibert_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">P. Alibert, <i>Albert Gleizes, naissance et avenir du cubisme</i>, Saint-Etienne, 1982, p. 71</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Robbins,_Guggenheim-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Robbins,_Guggenheim_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Robbins,_Guggenheim_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Robbins,_Guggenheim_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/albertgleizes1881robb\">Robbins, Daniel, The Solomon R. Guggenheim Museum, New York, <i>Albert Gleizes, 1881-1953, A Retrospective Exhibition</i>, 1964</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dorival, B., <i>Les Peintres du XXe siecle</i>, Paris, 1957, p. 76</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Brooke,_Gleizes-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Brooke,_Gleizes_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Brooke,_Gleizes_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Brooke,_Gleizes_5-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Brooke,_Gleizes_5-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Brooke,_Gleizes_5-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Brooke,_Gleizes_5-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Brooke,_Gleizes_5-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.peterbrooke.org.uk/a%26r/a%26rintro\">Peter Brooke, <i>Albert Gleizes, Chronology of his life, 1881-1953</i></a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Robert_Herbert-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Robert_Herbert_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Robert Herbert, Neo-Impressionism, The Solomon R. Guggenheim Foundation, New York, 1968</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Daniel_Robbins-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Daniel_Robbins_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Daniel Robbins, Jean Metzinger: At the Center of Cubism, 1985, Jean Metzinger in Retrospect, The University of Iowa Museum of Art, p. 11</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Albert Gleizes, <i>Souvenirs: le Cubisme, 1908-1914</i>, Cahiers Albert Gleizes, Association des Amis d'Albert Gleizes, Lyon, 1957. Reprinted, Association des Amis d'Albert Gleizes, Ampuis, 1997</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Albert Gleizes, <i>Jean Metzinger</i>, La Revue Ind\u00e9pendante, n\u00b04, September 1911</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k564111k/f5.image\">Jean Claude, <i>Le Salon d'Automne, Cubistes, Triangulistes, Trap\u00e9zo\u00efdistes et Intentionnistes</i>, Le Petit Parisien, Num\u00e9ro 12756, 2 October 1911</a>, p. 5. Gallica, Biblioth\u00e8que nationale de France</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Gleizes-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Gleizes_11-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.peterbrooke.org.uk/a%26r/gltexts/epic\">Albert Gleizes, <i>The Epic, From immobile form to mobile form</i>, translation by Peter Brooke. Originally written by Gleizes in 1925 and published in a German version in 1928, under the title <i>Kubismus</i>, in a series called <i>Bauhausb\u00fccher</i></a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k786131q/f2.image\">Guillaume Apollinaire, <i>Le Salon d'Automne</i>, L'Intransigeant, Num\u00e9ro 11409, 10 October 1911, p. 2</a>. Gallica, Biblioth\u00e8que nationale de France</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Tate-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Tate_13-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tate.org.uk/art/artworks/gleizes-portrait-of-jacques-nayral-t02410/text-catalogue-entry\">Tate, London, Albert Gleizes, <i>Portrait de Jacques Nayral</i>, 1911</a></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=La_Chasse_(Gleizes)&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.centrepompidou.fr/cpv/ressource.action?param.id=FR_R-39f6baabfe25e44c63c028551d4557&amp;param.idSource=FR_O-c2dd38917ec43e51ab9ce3c1e7da9df2\">Albert Gleizes, <i>Etude pour La Chasse</i>, Centre Pompidou, MNAM, inventory number: AM 1974-173</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fondationgleizes.fr/fr/gleize/page/fondation/-/fondation\">Fondation Albert Gleizes</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/memoire_fr?ACTION=CHERCHER&amp;FIELD_98=AUTOEU&amp;VALUE_98=Gleizes&amp;DOM=Tous&amp;REL_SPECIFIC=3\">Minist\u00e8re de la Culture (France) \u2013 M\u00e9diath\u00e8que de l'architecture et du patrimoine, Albert Gleizes</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.photo.rmn.fr/C.aspx?VP3=SearchResult&amp;VBID=2CO5PCE96XN7&amp;SMLS=1&amp;RW=1085&amp;RH=643\">R\u00e9union des Mus\u00e9es Nationaux, Grand Palais, Agence photographique</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Albert_Gleizes\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible expanded navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" style=\"background:#76A8FF; color:black;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Albert_Gleizes\" title=\"Template:Albert Gleizes\"><abbr title=\"View this template\" style=\"background:#76A8FF; color:black;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Albert_Gleizes\" title=\"Template talk:Albert Gleizes\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"background:#76A8FF; color:black;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Albert_Gleizes&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"background:#76A8FF; color:black;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Albert_Gleizes\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Albert_Gleizes\" title=\"Albert Gleizes\">Albert Gleizes</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#76A8FF; color:black;;width:1%\"><a href=\"/wiki/List_of_works_by_Albert_Gleizes\" title=\"List of works by Albert Gleizes\">Works</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Bords_de_la_Marne\" title=\"Bords de la Marne\">Bords de la Marne</a></i> (1909)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/L%27Arbre\" title=\"L&#39;Arbre\">L'Arbre</a></i> (1910)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/La_Femme_aux_Phlox\" title=\"La Femme aux Phlox\">La Femme aux Phlox</a></i> (1910)</li>\n<li><i><a class=\"mw-selflink selflink\">La Chasse</a></i> (1911)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Jacques_Nayral\" title=\"Portrait of Jacques Nayral\">Portrait de Jacques Nayral</a></i> (1911)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Le_Chemin,_Paysage_%C3%A0_Meudon\" title=\"Le Chemin, Paysage \u00e0 Meudon\">Le Chemin, Paysage \u00e0 Meudon</a></i> (1911)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Man_on_a_Balcony\" title=\"Man on a Balcony\">Man on a Balcony</a></i> (1912)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Les_Baigneuses_(Gleizes)\" title=\"Les Baigneuses (Gleizes)\">Les Baigneuses</a></i> (1912)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Harvest_Threshing\" title=\"Harvest Threshing\">Harvest Threshing</a></i> (1912)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Passy,_Bridges_of_Paris\" title=\"Passy, Bridges of Paris\">Passy, Bridges of Paris</a></i> (1912)</li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Paysage_pr%C3%A8s_de_Paris,_Paysage_de_Courbevoie&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paysage pr\u00e8s de Paris, Paysage de Courbevoie (page does not exist)\">Paysage pr\u00e8s de Paris, Paysage de Courbevoie</a></i> (1912)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Les_Joueurs_de_football\" title=\"Les Joueurs de football\">Les Joueurs de football</a></i> (1912-13)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Man_in_a_Hammock\" title=\"Man in a Hammock\">Man in a Hammock</a></i> (1913)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_de_l%E2%80%99%C3%A9diteur_Eug%C3%A8ne_Figui%C3%A8re\" title=\"Portrait de l\u2019\u00e9diteur Eug\u00e8ne Figui\u00e8re\">Portrait de l\u2019\u00e9diteur Eug\u00e8ne Figui\u00e8re</a></i> (1913)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Cubist_Landscape\" title=\"Cubist Landscape\">Cubist Landscape (Paysage cubiste, Arbre et fleuve)</a></i> (1914)</li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Landscape_with_Tree&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Landscape with Tree (page does not exist)\">Landscape with Tree</a></i> (1914)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Woman_with_Animals\" title=\"Woman with Animals\">Woman with Animals</a></i> (1914)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_an_Army_Doctor\" title=\"Portrait of an Army Doctor\">Portrait of an Army Doctor</a></i> (1914-15)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Composition_for_%22Jazz%22\" title=\"Composition for &quot;Jazz&quot;\">Composition for \"Jazz\"</a></i> (1915)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Brooklyn_Bridge_(Gleizes)\" title=\"Brooklyn Bridge (Gleizes)\">Brooklyn Bridge</a></i> (1915)</li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Chal_Post&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Chal Post (page does not exist)\">Chal Post</a></i> (1915)</li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Broadway_(Gleizes)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Broadway (Gleizes) (page does not exist)\">Broadway</a></i> (1915)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Woman_with_Black_Glove\" title=\"Woman with Black Glove\">Woman with Black Glove</a></i> (1920)</li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Composition_bleu_et_jaune&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Composition bleu et jaune (page does not exist)\">Composition bleu et jaune</a></i> (1921)</li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Ecuy%C3%A8re_(Horsewoman)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ecuy\u00e8re (Horsewoman) (page does not exist)\">Ecuy\u00e8re (Horsewoman)</a></i> (1920-23)</li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"3\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Albert_Gleizes,_portrait_photograph,_published_in_Les_Peintres_Cubistes,_1913.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Albert Gleizes, portrait photograph, published in Les Peintres Cubistes, 1913.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/75/Albert_Gleizes%2C_portrait_photograph%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg/50px-Albert_Gleizes%2C_portrait_photograph%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg\" width=\"50\" height=\"67\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/75/Albert_Gleizes%2C_portrait_photograph%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg/75px-Albert_Gleizes%2C_portrait_photograph%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/75/Albert_Gleizes%2C_portrait_photograph%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg/100px-Albert_Gleizes%2C_portrait_photograph%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg 2x\" data-file-width=\"2802\" data-file-height=\"3744\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#76A8FF; color:black;;width:1%\">Books</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Du_%22Cubisme%22\" title=\"Du &quot;Cubisme&quot;\">Du \"Cubisme\"</a></i> (1912)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Painting_and_its_Laws\" class=\"mw-redirect\" title=\"Painting and its Laws\">Painting and its Laws</a></i> (1920)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#76A8FF; color:black;;width:1%\">Related</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_works_by_Albert_Gleizes\" title=\"List of works by Albert Gleizes\">List of works by Albert Gleizes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juliette_Roche\" title=\"Juliette Roche\">Juliette Roche (wife)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cubism\" title=\"Cubism\">Cubism</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Cubism\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" style=\"background:Silver; color:black;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Cubism\" title=\"Template:Cubism\"><abbr title=\"View this template\" style=\"background:Silver; color:black;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/w/index.php?title=Template_talk:Cubism&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Template talk:Cubism (page does not exist)\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"background:Silver; color:black;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Cubism&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"background:Silver; color:black;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Cubism\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Cubism\" title=\"Cubism\">Cubism</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:Silver; color:black;;width:1%\">Leaders</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pablo_Picasso\" title=\"Pablo Picasso\">Pablo Picasso</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Braque\" title=\"Georges Braque\">Georges Braque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Metzinger\" title=\"Jean Metzinger\">Jean Metzinger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albert_Gleizes\" title=\"Albert Gleizes\">Albert Gleizes</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"7\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Jean_Metzinger,_1910,_Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e,_published_in_Les_Peintres_Cubistes,_1913.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Jean Metzinger, 1910, Nu \u00e0 la chemin\u00e9e, published in Les Peintres Cubistes, 1913.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/Jean_Metzinger%2C_1910%2C_Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg/50px-Jean_Metzinger%2C_1910%2C_Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg\" width=\"50\" height=\"64\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/Jean_Metzinger%2C_1910%2C_Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg/75px-Jean_Metzinger%2C_1910%2C_Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/Jean_Metzinger%2C_1910%2C_Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg/100px-Jean_Metzinger%2C_1910%2C_Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg 2x\" data-file-width=\"1681\" data-file-height=\"2160\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:Silver; color:black;;width:1%\"><a href=\"/wiki/Section_d%27Or\" title=\"Section d&#39;Or\">Section d'Or</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alexander_Archipenko\" title=\"Alexander Archipenko\">Alexander Archipenko</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mar%C3%ADa_Blanchard\" title=\"Mar\u00eda Blanchard\">Mar\u00eda Blanchard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Br%C3%A2ncu%C8%99i\" title=\"Constantin Br\u00e2ncu\u0219i\">Constantin Br\u00e2ncu\u0219i</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joseph_Csaky\" title=\"Joseph Csaky\">Joseph Csaky</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_Delaunay\" title=\"Robert Delaunay\">Robert Delaunay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcel_Duchamp\" title=\"Marcel Duchamp\">Marcel Duchamp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Dumont_(painter)\" title=\"Pierre Dumont (painter)\">Pierre Dumont</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Raymond_Duchamp-Villon\" title=\"Raymond Duchamp-Villon\">Raymond Duchamp-Villon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri_Le_Fauconnier\" title=\"Henri Le Fauconnier\">Henri Le Fauconnier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roger_de_La_Fresnaye\" title=\"Roger de La Fresnaye\">Roger de La Fresnaye</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albert_Gleizes\" title=\"Albert Gleizes\">Albert Gleizes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Gris\" title=\"Juan Gris\">Juan Gris</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri_Hayden\" title=\"Henri Hayden\">Henri Hayden</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Auguste_Herbin\" title=\"Auguste Herbin\">Auguste Herbin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Franti%C5%A1ek_Kupka\" title=\"Franti\u0161ek Kupka\">Franti\u0161ek Kupka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marie_Laurencin\" title=\"Marie Laurencin\">Marie Laurencin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri_Laurens\" title=\"Henri Laurens\">Henri Laurens</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fernand_L%C3%A9ger\" title=\"Fernand L\u00e9ger\">Fernand L\u00e9ger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_Lipchitz\" title=\"Jacques Lipchitz\">Jacques Lipchitz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Lhote\" title=\"Andr\u00e9 Lhote\">Andr\u00e9 Lhote</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Marchand_(painter)\" title=\"Jean Marchand (painter)\">Jean Marchand</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Marcoussis\" title=\"Louis Marcoussis\">Louis Marcoussis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Metzinger\" title=\"Jean Metzinger\">Jean Metzinger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francis_Picabia\" title=\"Francis Picabia\">Francis Picabia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Ribemont-Dessaignes\" title=\"Georges Ribemont-Dessaignes\">Georges Ribemont-Dessaignes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jeanne_Rij-Rousseau\" title=\"Jeanne Rij-Rousseau\">Jeanne Rij-Rousseau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Diego_Rivera\" title=\"Diego Rivera\">Diego Rivera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gino_Severini\" title=\"Gino Severini\">Gino Severini</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C3%A9opold_Survage\" title=\"L\u00e9opold Survage\">L\u00e9opold Survage</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tobeen\" title=\"Tobeen\">Tobeen</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Henry_Valensi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Henry Valensi (page does not exist)\">Henry Valensi</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Henry_Valensi\" class=\"extiw\" title=\"fr:Henry Valensi\">fr</a>)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Valmier\" title=\"Georges Valmier\">Georges Valmier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_Villon\" title=\"Jacques Villon\">Jacques Villon</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:Silver; color:black;;width:1%\">Paintings</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Les_Demoiselles_d%27Avignon\" title=\"Les Demoiselles d&#39;Avignon\">Les Demoiselles d'Avignon</a></i> (Picasso)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Daniel-Henry_Kahnweiler\" title=\"Portrait of Daniel-Henry Kahnweiler\">Portrait of Daniel-Henry Kahnweiler</a></i> (Picasso)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Le_go%C3%BBter_(Tea_Time)\" title=\"Le go\u00fbter (Tea Time)\">Le go\u00fbter</a></i> (Metzinger)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/La_Femme_au_Cheval\" title=\"La Femme au Cheval\">La Femme au Cheval</a></i> (Metzinger)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Dancer_in_a_caf%C3%A9\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dancer in a caf\u00e9\">Dancer in a caf\u00e9</a></i> (Metzinger)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/L%27Oiseau_bleu_(Metzinger)\" title=\"L&#39;Oiseau bleu (Metzinger)\">L'Oiseau bleu</a></i> (Metzinger)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/La_Femme_aux_Phlox\" title=\"La Femme aux Phlox\">La Femme aux Phlox</a></i> (Gleizes)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Jacques_Nayral\" title=\"Portrait of Jacques Nayral\">Portrait of Jacques Nayral</a></i> (Gleizes)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Man_on_a_Balcony\" title=\"Man on a Balcony\">Man on a Balcony</a></i> (Gleizes)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Les_Baigneuses_(Gleizes)\" title=\"Les Baigneuses (Gleizes)\">Les Baigneuses</a></i> (Gleizes)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Cathedral_(Katedr%C3%A1la)\" title=\"The Cathedral (Katedr\u00e1la)\">The Cathedral (Katedr\u00e1la)</a></i> (Kupka)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_City_(L%C3%A9ger)\" title=\"The City (L\u00e9ger)\">The City</a></i> (L\u00e9ger)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Still_Life_with_Candlestick\" title=\"Still Life with Candlestick\">Still Life with Candlestick</a></i> (L\u00e9ger)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:Silver; color:black;;width:1%\">Sculptures</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Groupe_de_femmes\" title=\"Groupe de femmes\">Groupe de femmes</a></i> (Csaky)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Danseuse_(Csaky)\" title=\"Danseuse (Csaky)\">Danseuse</a></i> (Csaky)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:Silver; color:black;;width:1%\">Influences</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Paul_C%C3%A9zanne\" title=\"Paul C\u00e9zanne\">Paul C\u00e9zanne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Gauguin\" title=\"Paul Gauguin\">Paul Gauguin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gustave_Courbet\" title=\"Gustave Courbet\">Gustave Courbet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Seurat\" title=\"Georges Seurat\">Georges Seurat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Signac\" title=\"Paul Signac\">Paul Signac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neo-impressionism\" title=\"Neo-impressionism\">Neo-impressionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pointillism\" title=\"Pointillism\">Pointillism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Divisionism\" title=\"Divisionism\">Divisionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Symbolism_(arts)\" title=\"Symbolism (arts)\">Symbolism (arts)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Proto-Cubism\" title=\"Proto-Cubism\">Proto-Cubism</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:Silver; color:black;;width:1%\">Influenced</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Section_d%27Or\" title=\"Section d&#39;Or\">Section d'Or</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cubist_sculpture\" title=\"Cubist sculpture\">Cubist sculpture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Die_Br%C3%BCcke\" title=\"Die Br\u00fccke\">Die Br\u00fccke</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Orphism_(art)\" title=\"Orphism (art)\">Orphism (art)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Abstract_art\" title=\"Abstract art\">Abstract art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Synchromism\" title=\"Synchromism\">Synchromism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tubism\" title=\"Tubism\">Tubism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Futurism\" title=\"Futurism\">Futurism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Crystal_Cubism\" title=\"Crystal Cubism\">Crystal Cubism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Purism_(arts)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Purism (arts)\">Purism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Suprematism\" title=\"Suprematism\">Suprematism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dada\" title=\"Dada\">Dada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constructivism_(art)\" title=\"Constructivism (art)\">Constructivism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/De_Stijl\" title=\"De Stijl\">De Stijl</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Art_Deco\" title=\"Art Deco\">Art Deco</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:Silver; color:black;;width:1%\">Related</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Du_%22Cubisme%22\" title=\"Du &quot;Cubisme&quot;\">Du \"Cubisme\"</a></i> (1912 book)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Cubist_Painters,_Aesthetic_Meditations\" title=\"The Cubist Painters, Aesthetic Meditations\">The Cubist Painters, Aesthetic Meditations</a></i> (1913 book)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/La_Maison_Cubiste\" title=\"La Maison Cubiste\">La Maison Cubiste</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"3\" style=\"background:Silver; color:black;\"><div>See also\n<ul><li><a href=\"/wiki/Louis_Vauxcelles\" title=\"Louis Vauxcelles\">Louis Vauxcelles (critic)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C3%A9once_Rosenberg\" title=\"L\u00e9once Rosenberg\">L\u00e9once Rosenberg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Rosenberg_(art_dealer)\" title=\"Paul Rosenberg (art dealer)\">Paul Rosenberg (art dealer)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Daniel_Robbins_(art_historian)\" title=\"Daniel Robbins (art historian)\">Daniel Robbins (art historian)</a></li></ul></div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1301\nCached time: 20180904030708\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.228 seconds\nReal time usage: 0.295 seconds\nPreprocessor visited node count: 1284/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 36211/2097152 bytes\nTemplate argument size: 751/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 13/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 24122/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.031/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.42 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  195.725      1 -total\n 38.71%   75.767      1 Template:Infobox_Artwork\n 25.88%   50.658      1 Template:Infobox\n 10.41%   20.374      2 Template:Navbox\n  8.54%   16.707      1 Template:Reflist\n  7.13%   13.954      1 Template:Cubism\n  6.36%   12.452      1 Template:Albert_Gleizes\n  5.85%   11.457      1 Template:Ill\n  4.67%    9.136      2 Template:Comma_separated_entries\n  4.04%    7.910      1 Template:Italic_title\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:40085429-0!canonical and timestamp 20180904030708 and revision id 848460853\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"Chasse","*":"Paintings_by_Albert_Gleizes"},{"sortkey":"Chasse","*":"Cubist_paintings"},{"sortkey":"Chasse","*":"1911_paintings"},{"sortkey":"Chasse","*":"Horses_in_art"},{"sortkey":"Chasse","*":"Dogs_in_art"},{"sortkey":"Chasse","*":"Hunting_in_art"},{"sortkey":"Chasse","*":"Musical_instruments_in_art"}],"links":[{"ns":0,"*":"Les Soir\u00e9es de Paris"},{"ns":0,"*":"Henry Valensi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abstract art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Gleizes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexander Archipenko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Dunoyer de Segonzac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Lhote"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Salmon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art Deco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auguste Herbin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bords de la Marne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brooklyn Bridge (Gleizes)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Composition for \"Jazz\""},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Br\u00e2ncu\u0219i"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constructivism (art)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crystal Cubism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cubism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cubist Landscape"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cubist sculpture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dancer in a caf\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniel Robbins (art historian)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danseuse (Csaky)"},{"ns":0,"exists":"","*":"De Stijl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Die Br\u00fccke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego Rivera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Divisionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Du \"Cubisme\""},{"ns":0,"exists":"","*":"Early Netherlandish painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eug\u00e8ne Delacroix"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eug\u00e8ne Fromentin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernand L\u00e9ger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis Picabia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franti\u0161ek Kupka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Lemoyne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Futurism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Braque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Ribemont-Dessaignes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Seurat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Valmier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gino Severini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Groupe de femmes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guillaume Apollinaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustave Courbet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harvest Threshing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Hayden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Laurens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Le Fauconnier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Horizon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jack of Diamonds (artists)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Lipchitz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Villon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Fran\u00e7ois de Troy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Marchand (painter)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Metzinger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jeanne Rij-Rousseau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Csaky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Gris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juliette Roche"},{"ns":0,"exists":"","*":"L'Arbre"},{"ns":0,"exists":"","*":"L'Oiseau bleu (Metzinger)"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Femme au Cheval"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Femme aux Phlox"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Maison Cubiste"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Chemin, Paysage \u00e0 Meudon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Chemin, Paysage \u00e0 Meudon (Gleizes)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le go\u00fbter (Tea Time)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Les Baigneuses (Gleizes)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Les Demoiselles d'Avignon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Les Joueurs de football"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of works by Albert Gleizes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Marcoussis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Vauxcelles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucas Cranach the Elder"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9once Rosenberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9opold Survage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Man in a Hammock"},{"ns":0,"exists":"","*":"Man on a Balcony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Duchamp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marie Laurencin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mar\u00eda Blanchard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metropolitan Museum of Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museo del Prado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Fine Arts, Boston"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e National d'Art Moderne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e de Cluny"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Museum of Western Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nationalmuseum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neo-impressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolas Poussin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orphism (art)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pablo Picasso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Painting and its Laws"},{"ns":0,"exists":"","*":"Passy, Bridges of Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul C\u00e9zanne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Gauguin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Rosenberg (art dealer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Signac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Paul Rubens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philadelphia Museum of Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Dumont (painter)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pointillism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait de l\u2019\u00e9diteur Eug\u00e8ne Figui\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait de l\u2019\u00e9diteur Eug\u00e8ne Figui\u00e8re (Gleizes)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Daniel-Henry Kahnweiler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Jacques Nayral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Jacques Nayral (Gleizes)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of an Army Doctor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Cubism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Purism (arts)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raphael"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raymond Duchamp-Villon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Delaunay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roger de La Fresnaye"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salon d'Automne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salon des Ind\u00e9pendants"},{"ns":0,"exists":"","*":"Section d'Or"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soci\u00e9t\u00e9 Normande de Peinture Moderne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Solomon R. Guggenheim Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Still Life with Candlestick"},{"ns":0,"exists":"","*":"Suprematism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Symbolism (arts)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Synchromism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tate Modern"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Cathedral (Katedr\u00e1la)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The City (L\u00e9ger)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Cubist Painters, Aesthetic Meditations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tobeen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tubism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Woman with Animals"},{"ns":0,"exists":"","*":"Woman with Black Glove"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9variste Vital Luminais"},{"ns":0,"*":"Paysage pr\u00e8s de Paris, Paysage de Courbevoie"},{"ns":0,"*":"Landscape with Tree"},{"ns":0,"*":"Chal Post"},{"ns":0,"*":"Broadway (Gleizes)"},{"ns":0,"*":"Composition bleu et jaune"},{"ns":0,"*":"Ecuy\u00e8re (Horsewoman)"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Albert Gleizes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cubism"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Albert Gleizes"},{"ns":11,"*":"Template talk:Cubism"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox Artwork"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox artwork"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Isnumeric"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ill"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Albert Gleizes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cubism"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link multi"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["The_hunt_of_the_unicorn6.jpg","Lucas_Cranach_d._\u00c4._019.jpg","Gustave_Courbet_-_The_Hunt_Breakfast_-_WGA5468.jpg","Gustave_Courbet,_1856,_The_Quarry_(La_Cur\u00e9e),_oil_on_canvas,_210.2_x_183.5_cm,_Museum_of_Fine_Arts,_Boston..jpg","Delacroix_lion_hunt_1855.JPG","La_chasse_de_M\u00e9l\u00e9agre,_Madrid,_mus\u00e9e_du_Prado.jpg","Evariste-Vital_Luminais_-_D\u00e9part_pour_la_chasse_dans_les_Gaules.jpg","Mus\u00e9e_des_Augustins_Toulouse_17.JPG","La_Chasse_au_loup_et_au_renard_-_Rubens.jpg","Peter_Paul_Rubens_083.jpg","Fran\u00e7ois_Lemoyne_-_Hunting_Picnic_-_WGA12657.jpg","Gaston_F\u00e9bus_Chasse_aux_li\u00e8vres.jpg","Rapha\u00ebl_-_H\u00e9liodore_chass\u00e9_du_Temple.jpg","Troy_-_D\u00e9jeuner_de_chasse_(cadre).JPG","Deer_hunting_scene._Miniature_from_the_Le_Livre_de_chasse_de_Gaston_Ph\u00e9bus_(original_work_written_in_1387-89),_1405-1410,_Mus\u00e9e_national_du_Moyen_\u00c2ge,_Mus\u00e9e_de_Cluny,_Paris.jpg","D\u00e9part_pour_la_chasse_-_Fromentin_001.jpg","Albert_Gleizes,_La_Chasse,_1911,_oil_on_canvas,_123.2_x_99_cm.jpg","Albert_Gleizes,_1912,_Le_D\u00e9piquage_des_Moissons,_Harvest_Threshing,_oil_on_canvas,_269_x_353_cm,_National_Museum_of_Western_Art,_Tokyo,_Japan.jpg","Le_d\u00e9part_\u00e0_la_chasse.jpg","Chasse_sur_le_domaine_de_Valli\u00e8re.jpg","Albert_Gleizes,_1911,_Portrait_de_Jacques_Nayral,_oil_on_canvas,_161.9_x_114_cm,_Tate_Modern,_London.jpg","Jean_Metzinger,_Le_go\u00fbter,_Tea_Time,_1911,_75.9_x_70.2_cm,_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg","La_Section_d'Or_exhibition,_1925,_Galerie_Vavin-Raspail,_Paris.jpg","Albert_Gleizes,_portrait_photograph,_published_in_Les_Peintres_Cubistes,_1913.jpg","Jean_Metzinger,_1910,_Nu_\u00e0_la_chemin\u00e9e,_published_in_Les_Peintres_Cubistes,_1913.jpg"],"externallinks":["http://www.christies.com/LotFinder/lot_details.aspx?intObjectID=4531269","https://archive.org/details/albertgleizes1881robb","http://www.peterbrooke.org.uk/a&r/a&rintro","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k564111k/f5.image","http://www.peterbrooke.org.uk/a&r/gltexts/epic","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k786131q/f2.image","http://www.tate.org.uk/art/artworks/gleizes-portrait-of-jacques-nayral-t02410/text-catalogue-entry","https://www.centrepompidou.fr/cpv/ressource.action?param.id=FR_R-39f6baabfe25e44c63c028551d4557&param.idSource=FR_O-c2dd38917ec43e51ab9ce3c1e7da9df2","http://www.fondationgleizes.fr/fr/gleize/page/fondation/-/fondation","http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/memoire_fr?ACTION=CHERCHER&FIELD_98=AUTOEU&VALUE_98=Gleizes&DOM=Tous&REL_SPECIFIC=3","http://www.photo.rmn.fr/C.aspx?VP3=SearchResult&VBID=2CO5PCE96XN7&SMLS=1&RW=1085&RH=643"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Description","number":"1","index":"1","fromtitle":"La_Chasse_(Gleizes)","byteoffset":1304,"anchor":"Description"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"1911 in brief","number":"2","index":"2","fromtitle":"La_Chasse_(Gleizes)","byteoffset":5848,"anchor":"1911_in_brief"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"1911 Salon d'Automne","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"La_Chasse_(Gleizes)","byteoffset":8694,"anchor":"1911_Salon_d'Automne"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Art market","number":"3","index":"4","fromtitle":"La_Chasse_(Gleizes)","byteoffset":17602,"anchor":"Art_market"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Related works","number":"4","index":"5","fromtitle":"La_Chasse_(Gleizes)","byteoffset":18116,"anchor":"Related_works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Provenance","number":"5","index":"6","fromtitle":"La_Chasse_(Gleizes)","byteoffset":20903,"anchor":"Provenance"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Exhibitions","number":"6","index":"7","fromtitle":"La_Chasse_(Gleizes)","byteoffset":20993,"anchor":"Exhibitions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Literature","number":"7","index":"8","fromtitle":"La_Chasse_(Gleizes)","byteoffset":22604,"anchor":"Literature"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"8","index":"9","fromtitle":"La_Chasse_(Gleizes)","byteoffset":23248,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"9","index":"10","fromtitle":"La_Chasse_(Gleizes)","byteoffset":23278,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>La Chasse</i> (Gleizes)","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Les_Soir%C3%A9es_de_Paris","*":"fr:Les Soir\u00e9es de Paris"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Henry_Valensi","*":"fr:Henry Valensi"}],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>La Chasse</i> (Gleizes)"},{"name":"defaultsort","*":"Chasse"},{"name":"wikibase_item","*":"Q16986858"}]}}