{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Church of St. Stephen Harding in Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva","pageid":18019820,"revid":857797792,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-No_footnotes\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/40px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/60px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/80px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article includes a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">list of references</a>, related reading or <a href=\"/wiki/Wikipedia:External_links\" title=\"Wikipedia:External links\">external links</a>, <b>but its sources remain unclear because it lacks <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources#Inline_citations\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">inline citations</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help to <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Fact_and_Reference_Check\" title=\"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check\">improve</a> this article by <a href=\"/wiki/Wikipedia:When_to_cite\" title=\"Wikipedia:When to cite\">introducing</a> more precise citations.</span>  <small><i>(September 2011)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:262px;\"><a href=\"/wiki/File:Az_istv%C3%A1nfalvi_templom_a_dombtet%C5%91n.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7c/Az_istv%C3%A1nfalvi_templom_a_dombtet%C5%91n.jpg/260px-Az_istv%C3%A1nfalvi_templom_a_dombtet%C5%91n.jpg\" width=\"260\" height=\"190\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7c/Az_istv%C3%A1nfalvi_templom_a_dombtet%C5%91n.jpg/390px-Az_istv%C3%A1nfalvi_templom_a_dombtet%C5%91n.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/7c/Az_istv%C3%A1nfalvi_templom_a_dombtet%C5%91n.jpg 2x\" data-file-width=\"416\" data-file-height=\"304\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Az_istv%C3%A1nfalvi_templom_a_dombtet%C5%91n.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Church of St. Stephen Harding in Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva</div></div></div>\n<p>The <b>Church of St. Stephen Harding in Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva</b> or <b>Ap\u00e1tistv\u00e1nfalvian Church</b> (<a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian</a>: <i><span lang=\"hu\">Ap\u00e1tistv\u00e1nfalvai Harding Szent Istv\u00e1n templom,</span></i> <a href=\"/wiki/Slovene_language\" title=\"Slovene language\">Slovene</a>: <i><span lang=\"sl\">Cerkev Svetega \u0160tefana v \u0160tevanovci</span></i> <a href=\"/wiki/Prekmurje_dialect\" class=\"mw-redirect\" title=\"Prekmurje dialect\">Prekmurje dialect</a>: <i>\u0160tevanovska cerkev Sv\u00e9toga \u0160tevana Hardinga</i>) is a <a href=\"/wiki/Baroque\" title=\"Baroque\">Baroque</a> <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Church\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic Church\">Roman Catholic Church</a> in the village of <a href=\"/wiki/Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva\" title=\"Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva\">Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva</a> (\u0160tevanovci), <a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Hungary</a>. It is near the Hungarian-Slovenian border, in the <a href=\"/wiki/Vendvid%C3%A9k\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vendvid\u00e9k\">Vendvid\u00e9k</a> region. Its patron saint <a href=\"/wiki/Stephen_Harding\" title=\"Stephen Harding\">Stephen Harding</a> was an English saint and the founder of the <a href=\"/wiki/Cistercians\" title=\"Cistercians\">Cistercian Order</a>.\n</p><p>Because this area is traditionally ethnically Slovenian, in the past mass was offered only in <a href=\"/wiki/Wends_dialect\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wends dialect\">Prekmurje Slovenian</a>. Today mass is offered in Hungarian and in the local Prekmurje Slovenian dialect.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History_of_the_church\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History of the church</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Building\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Building</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Gallery\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Gallery</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Priest_of_Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Priest of Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#J\u00e1nos_Marits\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">J\u00e1nos Marits</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Istv\u00e1n_H\u00fcll_P.\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Istv\u00e1n H\u00fcll P.</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#J\u00f3zsef_Teklics\"><span class=\"tocnumber\">4.3</span> <span class=\"toctext\">J\u00f3zsef Teklics</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Gy\u00f6rgy_K\u00fczmics\"><span class=\"tocnumber\">4.4</span> <span class=\"toctext\">Gy\u00f6rgy K\u00fczmics</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#M\u00e1ty\u00e1s_Ivan\u00f3czy\"><span class=\"tocnumber\">4.5</span> <span class=\"toctext\">M\u00e1ty\u00e1s Ivan\u00f3czy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Imre_K\u00e1roly_\u00c1rend\u00e1s\"><span class=\"tocnumber\">4.6</span> <span class=\"toctext\">Imre K\u00e1roly \u00c1rend\u00e1s</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#J\u00f3zsef_Borovnj\u00e1k\"><span class=\"tocnumber\">4.7</span> <span class=\"toctext\">J\u00f3zsef Borovnj\u00e1k</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#J\u00e1nos_Szer\u00e9nyi\"><span class=\"tocnumber\">4.8</span> <span class=\"toctext\">J\u00e1nos Szer\u00e9nyi</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-13\"><a href=\"#J\u00f3zsef_Ivan\u00f3czy\"><span class=\"tocnumber\">4.9</span> <span class=\"toctext\">J\u00f3zsef Ivan\u00f3czy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-14\"><a href=\"#Istv\u00e1n_Scsavnics\u00e1r\"><span class=\"tocnumber\">4.10</span> <span class=\"toctext\">Istv\u00e1n Scsavnics\u00e1r</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-15\"><a href=\"#K\u00e1roly_Fodor\"><span class=\"tocnumber\">4.11</span> <span class=\"toctext\">K\u00e1roly Fodor</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-16\"><a href=\"#J\u00f3zsef_Osztovics\"><span class=\"tocnumber\">4.12</span> <span class=\"toctext\">J\u00f3zsef Osztovics</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-17\"><a href=\"#Istv\u00e1n_K\u00f3czj\u00e1n\"><span class=\"tocnumber\">4.13</span> <span class=\"toctext\">Istv\u00e1n K\u00f3czj\u00e1n</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-18\"><a href=\"#Istv\u00e1n_Deli\"><span class=\"tocnumber\">4.14</span> <span class=\"toctext\">Istv\u00e1n Deli</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-19\"><a href=\"#Lajos_Markovics\"><span class=\"tocnumber\">4.15</span> <span class=\"toctext\">Lajos Markovics</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-20\"><a href=\"#Istv\u00e1n_T\u00f3th\"><span class=\"tocnumber\">4.16</span> <span class=\"toctext\">Istv\u00e1n T\u00f3th</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-21\"><a href=\"#Ferenc_Merkli\"><span class=\"tocnumber\">4.17</span> <span class=\"toctext\">Ferenc Merkli</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-22\"><a href=\"#Tibor_T\u00f3th\"><span class=\"tocnumber\">4.18</span> <span class=\"toctext\">Tibor T\u00f3th</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-23\"><a href=\"#Chaplains\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Chaplains</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-24\"><a href=\"#Gy\u00f6rgy_Kults\u00e1r\"><span class=\"tocnumber\">5.1</span> <span class=\"toctext\">Gy\u00f6rgy Kults\u00e1r</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-25\"><a href=\"#P\u00e9ter_Bogn\u00e1r\"><span class=\"tocnumber\">5.2</span> <span class=\"toctext\">P\u00e9ter Bogn\u00e1r</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-26\"><a href=\"#Imre_Ballia\"><span class=\"tocnumber\">5.3</span> <span class=\"toctext\">Imre Ballia</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-27\"><a href=\"#J\u00f3zsef_Hompasz\"><span class=\"tocnumber\">5.4</span> <span class=\"toctext\">J\u00f3zsef Hompasz</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-28\"><a href=\"#J\u00e1nos_L\u00e1szl\u00f3\"><span class=\"tocnumber\">5.5</span> <span class=\"toctext\">J\u00e1nos L\u00e1szl\u00f3</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-29\"><a href=\"#J\u00e1nos_Vogrincsics\"><span class=\"tocnumber\">5.6</span> <span class=\"toctext\">J\u00e1nos Vogrincsics</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-30\"><a href=\"#Ferenc_Koszedn\u00e1r\"><span class=\"tocnumber\">5.7</span> <span class=\"toctext\">Ferenc Koszedn\u00e1r</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-31\"><a href=\"#J\u00e1nos_Farkas\"><span class=\"tocnumber\">5.8</span> <span class=\"toctext\">J\u00e1nos Farkas</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-32\"><a href=\"#Ferenc_Kov\u00e1ts\"><span class=\"tocnumber\">5.9</span> <span class=\"toctext\">Ferenc Kov\u00e1ts</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-33\"><a href=\"#Zolt\u00e1n_N\u00e9meth\"><span class=\"tocnumber\">5.10</span> <span class=\"toctext\">Zolt\u00e1n N\u00e9meth</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-34\"><a href=\"#Benedek_Szabolcs_Fekete\"><span class=\"tocnumber\">5.11</span> <span class=\"toctext\">Benedek Szabolcs Fekete</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-35\"><a href=\"#Cantors\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Cantors</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-36\"><a href=\"#M\u00e1ty\u00e1s_Slez\u00e1k\"><span class=\"tocnumber\">6.1</span> <span class=\"toctext\">M\u00e1ty\u00e1s Slez\u00e1k</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-37\"><a href=\"#K\u00e1roly_Oreovecz\"><span class=\"tocnumber\">6.2</span> <span class=\"toctext\">K\u00e1roly Oreovecz</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-38\"><a href=\"#G\u00e1bor_Sebesty\u00e9n\"><span class=\"tocnumber\">6.3</span> <span class=\"toctext\">G\u00e1bor Sebesty\u00e9n</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-39\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History_of_the_church\">History of the church</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History of the church\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The church was built in 1785. The bishop of <a href=\"/wiki/Vas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vas\">Vas</a>, <a href=\"/w/index.php?title=J%C3%A1nos_Szily&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00e1nos Szily (page does not exist)\">J\u00e1nos Szily</a>, aided in the construction and also supported building a school in the village. The first priest was J\u00e1nos Marits. The new parish included Permise (now <a href=\"/wiki/K%C3%A9tv%C3%B6lgy\" title=\"K\u00e9tv\u00f6lgy\">K\u00e9tv\u00f6lgy</a>), B\u00f6rg\u00f6lin/\u00dajbal\u00e1zsfalva (now Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva), <a href=\"/wiki/Orfalu\" title=\"Orfalu\">Orfalu</a>, <a href=\"/w/index.php?title=R%C3%A1bat%C3%B3tfalu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"R\u00e1bat\u00f3tfalu (page does not exist)\">R\u00e1bat\u00f3tfalu</a> (now <a href=\"/wiki/Szentgotth%C3%A1rd\" title=\"Szentgotth\u00e1rd\">Szentgotth\u00e1rd</a>), <a href=\"/wiki/Szakonyfalu\" title=\"Szakonyfalu\">Szakonyfalu</a>, and sometimes <a href=\"/wiki/Markovci\" title=\"Markovci\">Markovci</a>, now in <a href=\"/wiki/Slovenia\" title=\"Slovenia\">Slovenia</a>.\n</p><p>By the 12th century, Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva was a Cistercian lordship. In 1183 <a href=\"/wiki/B%C3%A9la_III_of_Hungary\" title=\"B\u00e9la III of Hungary\">B\u00e9la III of Hungary</a> founded a Cistercian abbey in <a href=\"/wiki/Szentgotth%C3%A1rd\" title=\"Szentgotth\u00e1rd\">Szentgotth\u00e1rd</a>. The monks arrived from the <a href=\"/wiki/Trois-Fontaines_Abbey\" title=\"Trois-Fontaines Abbey\">Trois-Fontaines Abbey</a>, <a href=\"/wiki/Champagne,_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"Champagne, France\">Champagne, France</a>.\n</p><p>For many years, the <a href=\"/wiki/Hungarian_Slovenes\" title=\"Hungarian Slovenes\">Hungarian Slovenes</a> had attended church in R\u00e1bakethely (near Szentgotth\u00e1rd), <a href=\"/wiki/Fels%C5%91sz%C3%B6ln%C3%B6k\" title=\"Fels\u0151sz\u00f6ln\u00f6k\">Fels\u0151sz\u00f6ln\u00f6k</a>, or <a href=\"/wiki/Dolenci,_Slovenia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dolenci, Slovenia\">Great Dolenci</a> (Slovenia). In <a href=\"/wiki/Als%C3%B3sz%C3%B6ln%C3%B6k\" title=\"Als\u00f3sz\u00f6ln\u00f6k\">Als\u00f3sz\u00f6ln\u00f6k</a> where German, Slovenian and Hungarian people lived, the believers went to <a href=\"/wiki/Sankt_Martin_an_der_Raab\" title=\"Sankt Martin an der Raab\">Sankt Martin an der Raab</a> in <a href=\"/wiki/Austria\" title=\"Austria\">Austria</a> (a church was also built in Als\u00f3sz\u00f6ln\u00f6k built in 1816).\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Az_istv%C3%A1nfalvi_f%C5%91olt%C3%A1r_az_orgonakarzatr%C3%B3l_n%C3%A9zve.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/32/Az_istv%C3%A1nfalvi_f%C5%91olt%C3%A1r_az_orgonakarzatr%C3%B3l_n%C3%A9zve.jpg/200px-Az_istv%C3%A1nfalvi_f%C5%91olt%C3%A1r_az_orgonakarzatr%C3%B3l_n%C3%A9zve.jpg\" width=\"200\" height=\"150\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/32/Az_istv%C3%A1nfalvi_f%C5%91olt%C3%A1r_az_orgonakarzatr%C3%B3l_n%C3%A9zve.jpg/300px-Az_istv%C3%A1nfalvi_f%C5%91olt%C3%A1r_az_orgonakarzatr%C3%B3l_n%C3%A9zve.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/32/Az_istv%C3%A1nfalvi_f%C5%91olt%C3%A1r_az_orgonakarzatr%C3%B3l_n%C3%A9zve.jpg/400px-Az_istv%C3%A1nfalvi_f%C5%91olt%C3%A1r_az_orgonakarzatr%C3%B3l_n%C3%A9zve.jpg 2x\" data-file-width=\"614\" data-file-height=\"462\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Az_istv%C3%A1nfalvi_f%C5%91olt%C3%A1r_az_orgonakarzatr%C3%B3l_n%C3%A9zve.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>In the choir</div></div></div>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Istv%C3%A1nfalvi_f%C5%91olt%C3%A1r.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ec/Istv%C3%A1nfalvi_f%C5%91olt%C3%A1r.jpg/200px-Istv%C3%A1nfalvi_f%C5%91olt%C3%A1r.jpg\" width=\"200\" height=\"267\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ec/Istv%C3%A1nfalvi_f%C5%91olt%C3%A1r.jpg/300px-Istv%C3%A1nfalvi_f%C5%91olt%C3%A1r.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ec/Istv%C3%A1nfalvi_f%C5%91olt%C3%A1r.jpg/400px-Istv%C3%A1nfalvi_f%C5%91olt%C3%A1r.jpg 2x\" data-file-width=\"575\" data-file-height=\"767\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Istv%C3%A1nfalvi_f%C5%91olt%C3%A1r.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The High Altar (Legend of <a href=\"/wiki/Stephen_Harding\" title=\"Stephen Harding\">Stephen Harding</a>-Mural).</div></div></div>\n<p>Bishop Szily supported masses being offered in the local language (<a href=\"/wiki/Croatian_language\" title=\"Croatian language\">Croatian</a>, the <a href=\"/wiki/Prekmurje_dialect\" class=\"mw-redirect\" title=\"Prekmurje dialect\">Prekmurje dialect</a>, or <a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a>), and therefore he appointed Marits.\n</p><p>In 2005 <a href=\"/wiki/Jo%C5%BEef_Smej\" title=\"Jo\u017eef Smej\">Jo\u017eef Smej</a>, the bishop of <a href=\"/wiki/Maribor\" title=\"Maribor\">Maribor</a>, and few Hungarian and Slovenian priests blessed a memorial tablet in the church listing the names of Ap\u00e1tistv\u00e1nfalvian priests and chaplains.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Building\">Building</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Building\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The walls of the church are 2 metres (6.6&#160;ft) thick and it can hold 2,000 people. The baroque murals were created by an unknown painter. The High Altar shows the Legend of St. Stephen Harding. The Trinity is depicted above the mural.\n</p><p>There is an organ in the choir. The organ was made in 1894 and restored in 2007. Prior to the restoration a small organ was used. The steeple has two bells.\n</p><p>Near the church are a school, cemetery, and parish office, war memorial, and statue of the Virgin Mary.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Gallery\">Gallery</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Gallery\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:A_Hegyi_Besz%C3%A9d_az_istv%C3%A1nfalvi_templom_mennyezet%C3%A9n.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/05/A_Hegyi_Besz%C3%A9d_az_istv%C3%A1nfalvi_templom_mennyezet%C3%A9n.JPG/120px-A_Hegyi_Besz%C3%A9d_az_istv%C3%A1nfalvi_templom_mennyezet%C3%A9n.JPG\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/05/A_Hegyi_Besz%C3%A9d_az_istv%C3%A1nfalvi_templom_mennyezet%C3%A9n.JPG/180px-A_Hegyi_Besz%C3%A9d_az_istv%C3%A1nfalvi_templom_mennyezet%C3%A9n.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/05/A_Hegyi_Besz%C3%A9d_az_istv%C3%A1nfalvi_templom_mennyezet%C3%A9n.JPG/240px-A_Hegyi_Besz%C3%A9d_az_istv%C3%A1nfalvi_templom_mennyezet%C3%A9n.JPG 2x\" data-file-width=\"2048\" data-file-height=\"1536\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Sermon on the Mount\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:%C3%89g%C5%91_csipkebokor_fresk%C3%B3ja_az_istv%C3%A1nfalvi_templom_mennyezet%C3%A9n.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/04/%C3%89g%C5%91_csipkebokor_fresk%C3%B3ja_az_istv%C3%A1nfalvi_templom_mennyezet%C3%A9n.JPG/120px-%C3%89g%C5%91_csipkebokor_fresk%C3%B3ja_az_istv%C3%A1nfalvi_templom_mennyezet%C3%A9n.JPG\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/04/%C3%89g%C5%91_csipkebokor_fresk%C3%B3ja_az_istv%C3%A1nfalvi_templom_mennyezet%C3%A9n.JPG/180px-%C3%89g%C5%91_csipkebokor_fresk%C3%B3ja_az_istv%C3%A1nfalvi_templom_mennyezet%C3%A9n.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/04/%C3%89g%C5%91_csipkebokor_fresk%C3%B3ja_az_istv%C3%A1nfalvi_templom_mennyezet%C3%A9n.JPG/240px-%C3%89g%C5%91_csipkebokor_fresk%C3%B3ja_az_istv%C3%A1nfalvi_templom_mennyezet%C3%A9n.JPG 2x\" data-file-width=\"2048\" data-file-height=\"1536\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Moses and the Burning Bush\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Szenth%C3%A1roms%C3%A1g_k%C3%A9pe_az_istv%C3%A1nfalvi_templom_mennyezet%C3%A9n.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8b/Szenth%C3%A1roms%C3%A1g_k%C3%A9pe_az_istv%C3%A1nfalvi_templom_mennyezet%C3%A9n.jpg/120px-Szenth%C3%A1roms%C3%A1g_k%C3%A9pe_az_istv%C3%A1nfalvi_templom_mennyezet%C3%A9n.jpg\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8b/Szenth%C3%A1roms%C3%A1g_k%C3%A9pe_az_istv%C3%A1nfalvi_templom_mennyezet%C3%A9n.jpg/180px-Szenth%C3%A1roms%C3%A1g_k%C3%A9pe_az_istv%C3%A1nfalvi_templom_mennyezet%C3%A9n.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8b/Szenth%C3%A1roms%C3%A1g_k%C3%A9pe_az_istv%C3%A1nfalvi_templom_mennyezet%C3%A9n.jpg/240px-Szenth%C3%A1roms%C3%A1g_k%C3%A9pe_az_istv%C3%A1nfalvi_templom_mennyezet%C3%A9n.jpg 2x\" data-file-width=\"2048\" data-file-height=\"1536\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>The Trinity\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:K%C3%BCzmics_Gy%C3%B6rgy_neve_az_istv%C3%A1nfalvi_templom_harangj%C3%A1n.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/22/K%C3%BCzmics_Gy%C3%B6rgy_neve_az_istv%C3%A1nfalvi_templom_harangj%C3%A1n.jpg/120px-K%C3%BCzmics_Gy%C3%B6rgy_neve_az_istv%C3%A1nfalvi_templom_harangj%C3%A1n.jpg\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/22/K%C3%BCzmics_Gy%C3%B6rgy_neve_az_istv%C3%A1nfalvi_templom_harangj%C3%A1n.jpg/180px-K%C3%BCzmics_Gy%C3%B6rgy_neve_az_istv%C3%A1nfalvi_templom_harangj%C3%A1n.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/22/K%C3%BCzmics_Gy%C3%B6rgy_neve_az_istv%C3%A1nfalvi_templom_harangj%C3%A1n.jpg/240px-K%C3%BCzmics_Gy%C3%B6rgy_neve_az_istv%C3%A1nfalvi_templom_harangj%C3%A1n.jpg 2x\" data-file-width=\"614\" data-file-height=\"462\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>The name of Priest Gy\u00f6rgy K\u00fczmics (1752-1810) of the Old Small Bell\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:A_nagyharang_az_ap%C3%A1ti_templomban.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6d/A_nagyharang_az_ap%C3%A1ti_templomban.jpg/120px-A_nagyharang_az_ap%C3%A1ti_templomban.jpg\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6d/A_nagyharang_az_ap%C3%A1ti_templomban.jpg/180px-A_nagyharang_az_ap%C3%A1ti_templomban.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6d/A_nagyharang_az_ap%C3%A1ti_templomban.jpg/240px-A_nagyharang_az_ap%C3%A1ti_templomban.jpg 2x\" data-file-width=\"761\" data-file-height=\"573\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>The Great Bell\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Istv%C3%A1nfalv%C3%A1n_szolg%C3%A1l%C3%B3_papok_%C3%A9s_k%C3%A1pl%C3%A1nok_eml%C3%A9kt%C3%A1bl%C3%A1ja.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/11/Istv%C3%A1nfalv%C3%A1n_szolg%C3%A1l%C3%B3_papok_%C3%A9s_k%C3%A1pl%C3%A1nok_eml%C3%A9kt%C3%A1bl%C3%A1ja.jpg/90px-Istv%C3%A1nfalv%C3%A1n_szolg%C3%A1l%C3%B3_papok_%C3%A9s_k%C3%A1pl%C3%A1nok_eml%C3%A9kt%C3%A1bl%C3%A1ja.jpg\" width=\"90\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/11/Istv%C3%A1nfalv%C3%A1n_szolg%C3%A1l%C3%B3_papok_%C3%A9s_k%C3%A1pl%C3%A1nok_eml%C3%A9kt%C3%A1bl%C3%A1ja.jpg/135px-Istv%C3%A1nfalv%C3%A1n_szolg%C3%A1l%C3%B3_papok_%C3%A9s_k%C3%A1pl%C3%A1nok_eml%C3%A9kt%C3%A1bl%C3%A1ja.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/11/Istv%C3%A1nfalv%C3%A1n_szolg%C3%A1l%C3%B3_papok_%C3%A9s_k%C3%A1pl%C3%A1nok_eml%C3%A9kt%C3%A1bl%C3%A1ja.jpg/180px-Istv%C3%A1nfalv%C3%A1n_szolg%C3%A1l%C3%B3_papok_%C3%A9s_k%C3%A1pl%C3%A1nok_eml%C3%A9kt%C3%A1bl%C3%A1ja.jpg 2x\" data-file-width=\"576\" data-file-height=\"768\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>The memorial tablet of the istv\u00e1nfalvian Priests and Chaplains\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h2><span id=\"Priest_of_Ap.C3.A1tistv.C3.A1nfalva\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Priest_of_Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva\">Priest of Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Priest of Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span id=\"J.C3.A1nos_Marits\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"J\u00e1nos_Marits\">J\u00e1nos Marits</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: J\u00e1nos Marits\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>J\u00e1nos Marits was of Slovenian descent (<a href=\"/wiki/Slovene_language\" title=\"Slovene language\">Slovene</a>: <i><span lang=\"sl\">Jano\u0161 Marit\u0161</span></i>) was born in Sveti Jurij, Roga\u0161ovci (Slovenia) in around 1757 or 1767. He learned  theology in <a href=\"/wiki/Gy%C5%91r\" title=\"Gy\u0151r\">Gy\u0151r</a>. His consecration was September 20, 1783. He was a clerk in Dolenci. He then was a chaplain in R\u00e1bakethely. Marits built the Ap\u00e1tistv\u00e1nfalvian school and hired the teacher Gy\u00f6rgy Marits (born in Gere\u010davci in 1766 and died in 1810). Marits was the first priest in Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva. In the future, he worked in Fels\u0151sz\u00f6ln\u00f6k. J\u00e1nos Marits died April 24, 1800. He spoke Slovene and German.\n</p>\n<h3><span id=\"Istv.C3.A1n_H.C3.BCll_P.\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Istv\u00e1n_H\u00fcll_P.\">Istv\u00e1n H\u00fcll P.</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Istv\u00e1n H\u00fcll P.\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox mbox-small-left ambox-content\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w_cropped.svg\" class=\"image\"><img alt=\"[icon]\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/20px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/30px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/40px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"31\" /></a></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This section <b>needs expansion</b>. <small>You can help by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva&amp;action=edit&amp;section=\">adding to it</a>.</small>  <small><i>(September 2011)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>Istv\u00e1n H\u00fcll P. was born Dolnji Slave\u010di.\n</p>\n<h3><span id=\"J.C3.B3zsef_Teklics\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"J\u00f3zsef_Teklics\">J\u00f3zsef Teklics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: J\u00f3zsef Teklics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>J\u00f3zsef Teklics was of Croatian descent, and was born in <a href=\"/wiki/Szentp%C3%A9terfa\" title=\"Szentp\u00e9terfa\">Szentp\u00e9terfa</a> on April 26, 1770. His parents, S\u00e1ndor Teklits and Katalin, were petty noblemen. His consecration was on September 14, 1793. He was chaplain, then priest in Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva (1793\u20131795), <a href=\"/wiki/Turni%C5%A1%C4%8De\" title=\"Turni\u0161\u010de\">Turni\u0161\u010de</a> (1795\u20131796), chaplain and clerk in <a href=\"/wiki/Oberwart\" title=\"Oberwart\">Oberwart</a> (1796\u20131797), chaplain in <a href=\"/wiki/Szepetnek\" title=\"Szepetnek\">Szepetnek</a> (1797\u20131801), and finally, priest in <a href=\"/wiki/Sz%C5%91ce\" title=\"Sz\u0151ce\">Sz\u0151ce</a>. After 1805 he was a chaplain in Nagygencs (now <a href=\"/wiki/Gencsap%C3%A1ti\" title=\"Gencsap\u00e1ti\">Gencsap\u00e1ti</a>) and Gaas. In 1806 he lived in  Gy\u0151r. He died sometime after 1824.\n</p>\n<h3><span id=\"Gy.C3.B6rgy_K.C3.BCzmics\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Gy\u00f6rgy_K\u00fczmics\">Gy\u00f6rgy K\u00fczmics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Gy\u00f6rgy K\u00fczmics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Gy\u00f6rgy K\u00fczmics was of Slovenian descent (<a href=\"/wiki/Slovene_language\" title=\"Slovene language\">Slovene</a>: <i><span lang=\"sl\">Jurij K\u00fczmi\u010d</span></i>) and was born in Dolnji Slave\u010di on December 14, 1752. He learned theology in Gy\u0151r and <a href=\"/wiki/Buda\" title=\"Buda\">Buda</a>. He was consecrated in <a href=\"/wiki/Grad,_Slovenia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Grad, Slovenia\">Grad, Slovenia</a> on September 13, 1779. He was then chaplain in R\u00e1bakethely (1779\u20131781), priest in <a href=\"/wiki/Gornji_Petrovci\" title=\"Gornji Petrovci\">Gornji Petrovci</a> (1781\u20131785), and finally in Dolenci (1785\u20131795). He worked in Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva by September 26, 1795 until February 27, 1810. K\u00fczmics was dean of <a href=\"/w/index.php?title=%C5%90rs%C3%A9g&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u0150rs\u00e9g (page does not exist)\">\u0150rs\u00e9g</a>. He spoke Slovenian and German.\n</p>\n<h3><span id=\"M.C3.A1ty.C3.A1s_Ivan.C3.B3czy\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"M\u00e1ty\u00e1s_Ivan\u00f3czy\">M\u00e1ty\u00e1s Ivan\u00f3czy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: M\u00e1ty\u00e1s Ivan\u00f3czy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>M\u00e1ty\u00e1s Ivan\u00f3czy was a Slovenian petty nobleman, not Hungarian. The old name of Ivan\u00f3czys is Kodila or Kobila. The Ivan\u00f3czy name alluded to the family provenance Ivan\u00f3c (Ivanovci). He was born in Ivanovci on February 2, 1781. His parents were Mih\u00e1ly Kodila and Katalin. His consecration was in 1804. He was chaplain in Turni\u0161\u010de (1804\u20131808), <a href=\"/wiki/Beltinci\" title=\"Beltinci\">Beltinci</a> (1808\u20131810), and a priest in Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva by May 8, 1810. He died on April 18, 1834. He spoke Slovene and German.\n</p>\n<h3><span id=\"Imre_K.C3.A1roly_.C3.81rend.C3.A1s\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Imre_K\u00e1roly_\u00c1rend\u00e1s\">Imre K\u00e1roly \u00c1rend\u00e1s</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Imre K\u00e1roly \u00c1rend\u00e1s\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Imre K\u00e1roly \u00c1rend\u00e1s was the first Hungarian priest in Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva. He was born in <a href=\"/wiki/Tardos,_Tata\" title=\"Tardos, Tata\">Tardos</a> on October 22, 1798. His parents were J\u00e1nos \u00c1rend\u00e1s and Katalin G\u00e1litz. In <a href=\"/wiki/Vienna\" title=\"Vienna\">Vienna</a> he learned theology, then spent 3 years in Szombathely. His consecration was on October 28, 1821. He was an educator by 1821, spent 1822 in Nagycs\u00e1k\u00e1ny (now <a href=\"/wiki/Cs%C3%A1k%C3%A1nydoroszl%C3%B3\" title=\"Cs\u00e1k\u00e1nydoroszl\u00f3\">Cs\u00e1k\u00e1nydoroszl\u00f3</a>) in the Batthy\u00e1ny-castle. He was a  chaplain in R\u00e1bakethely (1822\u20131823), <a href=\"/wiki/Vasszentmih%C3%A1ly\" title=\"Vasszentmih\u00e1ly\">Vasszentmih\u00e1ly</a> (1823\u20131824), <a href=\"/wiki/Ny%C5%91g%C3%A9r\" title=\"Ny\u0151g\u00e9r\">Ny\u0151g\u00e9r</a> (1824\u20131825.), Szepetnek (1825\u20131828), clerk in <a href=\"/wiki/K%C5%91szegszerdahely\" title=\"K\u0151szegszerdahely\">K\u0151szegszerdahely</a> (1828), priest in Als\u00f3sz\u00f6ln\u00f6k (1829\u20131834), then Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva (1834\u20131851). In 1851he  was a superannuate. He died in P\u00e1sztorh\u00e1za on December 30, 1857. He spoke Croatian, Slovene, and German.\n</p>\n<h3><span id=\"J.C3.B3zsef_Borovnj.C3.A1k\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"J\u00f3zsef_Borovnj\u00e1k\">J\u00f3zsef Borovnj\u00e1k</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: J\u00f3zsef Borovnj\u00e1k\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/J%C3%B3zsef_Borovnj%C3%A1k\" class=\"mw-redirect\" title=\"J\u00f3zsef Borovnj\u00e1k\">J\u00f3zsef Borovnj\u00e1k</a></div>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox mbox-small-left ambox-content\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w_cropped.svg\" class=\"image\"><img alt=\"[icon]\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/20px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/30px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/40px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"31\" /></a></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This section <b>needs expansion</b>. <small>You can help by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva&amp;action=edit&amp;section=\">adding to it</a>.</small>  <small><i>(September 2011)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<h3><span id=\"J.C3.A1nos_Szer.C3.A9nyi\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"J\u00e1nos_Szer\u00e9nyi\">J\u00e1nos Szer\u00e9nyi</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: J\u00e1nos Szer\u00e9nyi\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>J\u00e1nos Szer\u00e9nyi's real name was J\u00e1nos Czv\u00f6rnyek. He was of Slovenian descent. He was born in Grad, Slovenia, on March 9, 1815. His parents were  Gy\u00f6rgy Czv\u00f6rnyek and \u00c9va Szl\u00e1m\u00e1r villeins. He was consecrated on July 20, 1842. He was a chaplain in <a href=\"/wiki/Murska_Sobota\" title=\"Murska Sobota\">Murska Sobota</a> (1842\u20131844), <a href=\"/wiki/%C4%8Cren%C5%A1ovci\" title=\"\u010cren\u0161ovci\">\u010cren\u0161ovci</a> (1844\u20131845), <a href=\"/wiki/Kri%C5%BEevci,_Gornji_Petrovci\" title=\"Kri\u017eevci, Gornji Petrovci\">Kri\u017eevci</a> (1845\u20131847), Bogojina (1847), Sveti Jurij, Roga\u0161ovci (1848\u20131852), Beltinci (1848\u20131852). He was a priest in Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva by February 1852. He died on March 31, 1869. He spoke German and Slovene.\n</p>\n<h3><span id=\"J.C3.B3zsef_Ivan.C3.B3czy\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"J\u00f3zsef_Ivan\u00f3czy\">J\u00f3zsef Ivan\u00f3czy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: J\u00f3zsef Ivan\u00f3czy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>J\u00f3zsef Ivan\u00f3czy was born in Ivanovci on March 17, 1842. His parents were Mikl\u00f3s K\u00f3dela and Roz\u00e1lia Borovny\u00e1k. His consecration was on March 9, 1868. He was a chaplain in Beltinci (1868), Fels\u0151sz\u00f6ln\u00f6k (1868\u20131869), priest in Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva (1869), some time again chaplain in \u010cren\u0161ovci (1869\u20131870), <a href=\"/wiki/Ti%C5%A1ina\" title=\"Ti\u0161ina\">Ti\u0161ina</a> (1870\u20131872), Lendvav\u00e1s\u00e1rhely (now <a href=\"/wiki/Dobrovnik\" title=\"Dobrovnik\">Dobrovnik</a>) (1872\u20131873), Fels\u0151sz\u00f6ln\u00f6k (1873\u20131878), priest in Sveti Sebe\u0161\u010dan (1878\u20131896). He was in Kri\u017eevci by 1897, until  1901 as a clerk. In 1901 was chaplain in \u010cren\u0161ovci. Died in <a href=\"/wiki/Radkersburg\" class=\"mw-redirect\" title=\"Radkersburg\">Radkersburg</a> June 21, 1903. He spoke Slovene and German language.\n</p>\n<h3><span id=\"Istv.C3.A1n_Scsavnics.C3.A1r\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Istv\u00e1n_Scsavnics\u00e1r\">Istv\u00e1n Scsavnics\u00e1r</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Istv\u00e1n Scsavnics\u00e1r\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Istv\u00e1n Scsavnics\u00e1r was born in <a href=\"/wiki/Raki%C4%8Dan\" title=\"Raki\u010dan\">Raki\u010dan</a>, near Murska Sobota on August 10, 1828. His parents were Istv\u00e1n Scsavnics\u00e1r and Katalin Szecsko. His consecration was on March 8, 1855. He was a chaplain in Grad, Slovenia (1855\u20131856), clerk in Gornji Petrovci (1856\u20131869), priest in Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva by 1869. He died on January 15, 1894. He spoke Slovene and German.\n</p>\n<h3><span id=\"K.C3.A1roly_Fodor\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"K\u00e1roly_Fodor\">K\u00e1roly Fodor</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: K\u00e1roly Fodor\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>K\u00e1roly Fodor was born in <a href=\"/wiki/Kraji%C5%A1nik,_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kraji\u0161nik, Serbia\">Kraji\u0161nik</a>, in  <a href=\"/wiki/Vojvodina\" title=\"Vojvodina\">Vojvodina</a>, and was of Hungarian-Serbian descent. He was born on November 11, 1839. His parents were S\u00e1ndor Fodor and F\u00e1ni Vresits. In the VII. and VIII. class, he was a small seminarist. He was consecrated on July 20, 1863. He was a chaplain in Fels\u0151sz\u00f6ln\u00f6k (1863-1865.), <a href=\"/wiki/Ti%C5%A1ina\" title=\"Ti\u0161ina\">Ti\u0161ina</a> (1865\u20131868), Beltinci (1868\u20131869) and priest in Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva (1869), and at Gornji Petrovci (1869- 1894). By August 1, 1894 a new pastor in Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva. He died on July 24, 1908. He spoke Slovene.\n</p>\n<h3><span id=\"J.C3.B3zsef_Osztovics\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"J\u00f3zsef_Osztovics\">J\u00f3zsef Osztovics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: J\u00f3zsef Osztovics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox mbox-small-left ambox-content\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w_cropped.svg\" class=\"image\"><img alt=\"[icon]\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/20px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/30px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/40px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"31\" /></a></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\"><b>This section is empty.</b> <small>You can help by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva&amp;action=edit&amp;section=\">adding to it</a>.</small>  <small><i>(September 2011)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<h3><span id=\"Istv.C3.A1n_K.C3.B3czj.C3.A1n\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Istv\u00e1n_K\u00f3czj\u00e1n\">Istv\u00e1n K\u00f3czj\u00e1n</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Istv\u00e1n K\u00f3czj\u00e1n\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Istv\u00e1n K\u00f3czj\u00e1n was a Slovenian priest. He was born in Sode\u0161inci on October 29, 1866. His parents were J\u00f3zsef K\u00f3czj\u00e1n and Ilona Pert\u00f3czi. He was consecrated on July 16, 1891, and was chaplain in Grad, Slovenia (1891), after clerk (1892), clerk in T\u00f6m\u00f6rd (1892-1893), chaplain in Murska Sobota (1893\u20131894), clerk in Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva (1894), priest in Gornji Petrovci (1894\u20131908), and was a priest in Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva by October 1, 1908. He died January 3, 1925. His tomb is in the cemetery. He spoke Slovene.\n</p>\n<h3><span id=\"Istv.C3.A1n_Deli\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Istv\u00e1n_Deli\">Istv\u00e1n Deli</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: Istv\u00e1n Deli\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox mbox-small-left ambox-content\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w_cropped.svg\" class=\"image\"><img alt=\"[icon]\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/20px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/30px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/40px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"31\" /></a></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\"><b>This section is empty.</b> <small>You can help by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva&amp;action=edit&amp;section=\">adding to it</a>.</small>  <small><i>(September 2011)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Lajos_Markovics\">Lajos Markovics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: Lajos Markovics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox mbox-small-left ambox-content\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w_cropped.svg\" class=\"image\"><img alt=\"[icon]\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/20px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/30px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/40px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"31\" /></a></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\"><b>This section is empty.</b> <small>You can help by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva&amp;action=edit&amp;section=\">adding to it</a>.</small>  <small><i>(September 2011)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<h3><span id=\"Istv.C3.A1n_T.C3.B3th\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Istv\u00e1n_T\u00f3th\">Istv\u00e1n T\u00f3th</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: Istv\u00e1n T\u00f3th\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox mbox-small-left ambox-content\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w_cropped.svg\" class=\"image\"><img alt=\"[icon]\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/20px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/30px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/40px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"31\" /></a></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This section <b>needs expansion</b>. <small>You can help by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva&amp;action=edit&amp;section=\">adding to it</a>.</small>  <small><i>(September 2011)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:T%C3%B3th_Istv%C3%A1n_pl%C3%A9b%C3%A1nos.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/13/T%C3%B3th_Istv%C3%A1n_pl%C3%A9b%C3%A1nos.JPG/220px-T%C3%B3th_Istv%C3%A1n_pl%C3%A9b%C3%A1nos.JPG\" width=\"220\" height=\"181\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/13/T%C3%B3th_Istv%C3%A1n_pl%C3%A9b%C3%A1nos.JPG/330px-T%C3%B3th_Istv%C3%A1n_pl%C3%A9b%C3%A1nos.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/13/T%C3%B3th_Istv%C3%A1n_pl%C3%A9b%C3%A1nos.JPG 2x\" data-file-width=\"355\" data-file-height=\"292\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:T%C3%B3th_Istv%C3%A1n_pl%C3%A9b%C3%A1nos.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Istv\u00e1n T\u00f3th</div></div></div>\n<p>Istv\u00e1n T\u00f3th was born in 1955 in Fels\u0151sz\u00f6ln\u00f6k. Between 1970 and 1974 he attended the Secondary School of the St. Benedict Order at Pannonhalma. He pursued his studies for priesthood at the Theology College of the Bishoprics of Gy\u0151r. He died in 2001.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Ferenc_Merkli\">Ferenc Merkli</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: Ferenc Merkli\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Ferenc_Merkli\" title=\"Ferenc Merkli\">Ferenc Merkli</a></div>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox mbox-small-left ambox-content\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w_cropped.svg\" class=\"image\"><img alt=\"[icon]\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/20px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/30px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/40px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"31\" /></a></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This section <b>needs expansion</b>. <small>You can help by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva&amp;action=edit&amp;section=\">adding to it</a>.</small>  <small><i>(September 2011)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>Ferenc Merkli was born in Szakonyfalu.\n</p>\n<h3><span id=\"Tibor_T.C3.B3th\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Tibor_T\u00f3th\">Tibor T\u00f3th</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: Tibor T\u00f3th\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox mbox-small-left ambox-content\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w_cropped.svg\" class=\"image\"><img alt=\"[icon]\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/20px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/30px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/40px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"31\" /></a></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This section <b>needs expansion</b>. <small>You can help by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva&amp;action=edit&amp;section=\">adding to it</a>.</small>  <small><i>(September 2011)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Chaplains\">Chaplains</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva&amp;action=edit&amp;section=23\" title=\"Edit section: Chaplains\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span id=\"Gy.C3.B6rgy_Kults.C3.A1r\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Gy\u00f6rgy_Kults\u00e1r\">Gy\u00f6rgy Kults\u00e1r</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva&amp;action=edit&amp;section=24\" title=\"Edit section: Gy\u00f6rgy Kults\u00e1r\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Gy\u00f6rgy Kults\u00e1r was a Hungarian priest. He was  born in <a href=\"/wiki/R%C3%A9pcevis\" title=\"R\u00e9pcevis\">Nemesvis</a> in Sopron country around 1766. He learned  in the Seminary in <a href=\"/wiki/Bratislava\" title=\"Bratislava\">Bratislava</a>. His consecration was on August 24, 1790. He was a chaplain in Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva (1790\u20131791), Szentgy\u00f6rgyv\u00f6lgy (1791\u20131792), P\u00e1ka (1792\u20131793), clerk in <a href=\"/wiki/Egyh%C3%A1zashetye\" title=\"Egyh\u00e1zashetye\">Egyh\u00e1zashetye</a> (1793, --1797), priest in R\u00e1bakov\u00e1csi (1797\u20131825). In 1825 he was a superannuate. He died in Szombathely on October 27, 1830.\n</p>\n<h3><span id=\"P.C3.A9ter_Bogn.C3.A1r\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"P\u00e9ter_Bogn\u00e1r\">P\u00e9ter Bogn\u00e1r</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva&amp;action=edit&amp;section=25\" title=\"Edit section: P\u00e9ter Bogn\u00e1r\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>P\u00e9ter Bogn\u00e1r was born in <a href=\"/wiki/Slovakia\" title=\"Slovakia\">Slovakia</a>, in <a href=\"/wiki/Michal_na_Ostrove\" title=\"Michal na Ostrove\">Michal na Ostrove</a> on June 22, 1768. His father was Ferenc Bogn\u00e1r and his mother Katalin Katona were both petty noblemen. He learned theology in Bratislava (1787\u20131790) and Szombathely (1790\u20131791). His consecration was on August 28, 1791. He was a chaplain  in Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva (1791\u20131793), <a href=\"/wiki/V%C3%A1moscsal%C3%A1d\" title=\"V\u00e1moscsal\u00e1d\">V\u00e1moscsal\u00e1d</a> (1793\u20131799), priest in Egyh\u00e1zashetye by 1799 November, until 1804 September. After that, he was also a pastor. He died December 5, 1814. He spoke German.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Imre_Ballia\">Imre Ballia</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva&amp;action=edit&amp;section=26\" title=\"Edit section: Imre Ballia\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Imre Ballia was of Hungarian descent. He was born in <a href=\"/wiki/Nemesb%C5%91d\" title=\"Nemesb\u0151d\">Nemesb\u0151d</a> on January 15, 1768. His parents were petty noblemen, J\u00e1nos Ballia and Katalin Dallos. In Bratislava and Szombathely learned theology. He was consecrated  on August 26, 1792. He was a chaplain in Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva (1792\u20131793), Iv\u00e1nc (1793), Nagysitke (new Sitke), then pastor by 1794 until 1797. He was then a chaplain in Szombathely (1797), priest in <a href=\"/wiki/Szentkir%C3%A1ly\" title=\"Szentkir\u00e1ly\">Szentkir\u00e1ly</a> (1797\u20131813), then in <a href=\"/wiki/J%C3%A1k\" title=\"J\u00e1k\">J\u00e1k</a> by 1813. He died April 8, 1828. He spoke German.\n</p>\n<h3><span id=\"J.C3.B3zsef_Hompasz\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"J\u00f3zsef_Hompasz\">J\u00f3zsef Hompasz</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva&amp;action=edit&amp;section=27\" title=\"Edit section: J\u00f3zsef Hompasz\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>J\u00f3zsef Hompasz was born in <a href=\"/wiki/Cs%C3%A9m\" title=\"Cs\u00e9m\">Cs\u00e9m</a>, March 3, 1771. His parents wereJ\u00e1nos Hump\u00e1sz and Anna, both petty noblemen. He was consecrated on August 24, 1794. He was a chaplain in <a href=\"/wiki/Lendava\" title=\"Lendava\">Lendava</a> (1794), Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva (1795\u20131796), <a href=\"/wiki/S%C3%A1rv%C3%A1r\" title=\"S\u00e1rv\u00e1r\">S\u00e1rv\u00e1r</a> (1796), <a href=\"/wiki/Szepetnek\" title=\"Szepetnek\">Szepetnek</a> (1796\u20131797), <a href=\"/wiki/Oberwart\" title=\"Oberwart\">Oberwart</a> (1797\u20131798), V\u00e1moscsal\u00e1d (1798\u20131800), Szentp\u00e9terfa (1800\u20131802), clerk in <a href=\"/wiki/Nagyk%C3%B6lked\" title=\"Nagyk\u00f6lked\">Nagyk\u00f6lked</a> (1802\u20131803), priest in Kukm\u00e9r (1803\u20131806), chaplain in <a href=\"/wiki/Rechnitz\" title=\"Rechnitz\">Rechnitz</a> (1806\u20131813), pastor in <a href=\"/wiki/Weiden_bei_Rechnitz\" title=\"Weiden bei Rechnitz\">Weiden bei Rechnitz</a> (1813\u20131816). He died June 13, 1837.\nHe spoke Croatian and German language.\n</p>\n<h3><span id=\"J.C3.A1nos_L.C3.A1szl.C3.B3\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"J\u00e1nos_L\u00e1szl\u00f3\">J\u00e1nos L\u00e1szl\u00f3</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva&amp;action=edit&amp;section=28\" title=\"Edit section: J\u00e1nos L\u00e1szl\u00f3\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>J\u00e1nos L\u00e1szl\u00f3 was a Hungarian priest, born in <a href=\"/wiki/Megyeh%C3%ADd\" title=\"Megyeh\u00edd\">Megyeh\u00edd</a> (near <a href=\"/wiki/S%C3%A1rv%C3%A1r\" title=\"S\u00e1rv\u00e1r\">S\u00e1rv\u00e1r</a>) on December 13, 1769. His parents were P\u00e1l L\u00e1szl\u00f3 (civil servant) and Erzs\u00e9bet Kiss. He  learned  theology in Bratislava and Szombathely. His consecration was on September 14, 1793. He was a chaplain in <a href=\"/wiki/Acs%C3%A1d\" title=\"Acs\u00e1d\">Acs\u00e1d</a> for 2 and one-half months, <a href=\"/wiki/K%C3%A1m\" title=\"K\u00e1m\">K\u00e1m</a> (1794\u20131796), <a href=\"/wiki/Zalaegerszeg\" title=\"Zalaegerszeg\">Zalaegerszeg</a> (1796\u20131798), Hossz\u00fapereszteg (1798\u20131799), Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva (1799\u20131800), P\u00e1ka (1801\u20131806). Priest in <a href=\"/wiki/Egyh%C3%A1zasholl%C3%B3s\" title=\"Egyh\u00e1zasholl\u00f3s\">Egyh\u00e1zasholl\u00f3s</a> by December 1, 1806. He died January 28, 1817. He spoke German.\n</p>\n<h3><span id=\"J.C3.A1nos_Vogrincsics\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"J\u00e1nos_Vogrincsics\">J\u00e1nos Vogrincsics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva&amp;action=edit&amp;section=29\" title=\"Edit section: J\u00e1nos Vogrincsics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>J\u00e1nos Vogrincsics was of Slovenian descent <a href=\"/wiki/Slovene_language\" title=\"Slovene language\">Slovene</a>: <i><span lang=\"sl\">Jano\u0161 Vogrin\u010di\u010d</span></i>) and was the  first Slovenian chaplain in Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva. He was born in Perto\u010da around 1778. He learned philosophy at a small seminary. His consecration was on December 18, 1802. He was chaplain in Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva, Beltinci, Murska Sobota (1802\u20131804), priest in Kan\u010dovci after Mikl\u00f3s K\u00fczmics (1804\u20131805) and died in his place of birth (Perto\u010da) on February 7, 1806. He spoke Slovene.\n</p>\n<h3><span id=\"Ferenc_Koszedn.C3.A1r\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Ferenc_Koszedn\u00e1r\">Ferenc Koszedn\u00e1r</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva&amp;action=edit&amp;section=30\" title=\"Edit section: Ferenc Koszedn\u00e1r\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Ferenc Koszedn\u00e1r was of Slovenian descent (<a href=\"/wiki/Slovene_language\" title=\"Slovene language\">Slovene</a>: <i><span lang=\"sl\">Fran Kosednar</span></i>). He was  born around 1774 in Perto\u010da. He  was a small seminarist. He was consecrated in 1804. chaplain in Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva for 7 months, clerk in <a href=\"/wiki/%C5%90riszentp%C3%A9ter\" title=\"\u0150riszentp\u00e9ter\">\u0150riszentp\u00e9ter</a> for two weeks, chaplain in Vasszentmih\u00e1ly (1805), Murska Sobota (1805\u20131807), clerk in Dolenci (1807-1808) and Fels\u0151sz\u00f6ln\u00f6k (1808). He was a priest in Kan\u010dovci by November, 1808. He died October 25, 1810. He spoke Slovene and some German.\n</p>\n<h3><span id=\"J.C3.A1nos_Farkas\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"J\u00e1nos_Farkas\">J\u00e1nos Farkas</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva&amp;action=edit&amp;section=31\" title=\"Edit section: J\u00e1nos Farkas\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>J\u00e1nos Farkas was of Hungarian descent. He was born in <a href=\"/wiki/Szany\" title=\"Szany\">Szany</a> on May 14, 1780. His consecration was in 1804. He was a chaplain in <a href=\"/wiki/Letenye\" title=\"Letenye\">Letenye</a> (1804\u20131805), Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva (1805\u20131806), Salamonv\u00e1r (1806\u20131810), <a href=\"/wiki/R%C3%A1bah%C3%ADdv%C3%A9g\" title=\"R\u00e1bah\u00eddv\u00e9g\">R\u00e1bah\u00eddv\u00e9g</a> (1810). He was a priest in Bonc\u00f3df\u00f6lde by 1811. He died on December 30, 1825. He spoke German.\n</p>\n<h3><span id=\"Ferenc_Kov.C3.A1ts\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Ferenc_Kov\u00e1ts\">Ferenc Kov\u00e1ts</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva&amp;action=edit&amp;section=32\" title=\"Edit section: Ferenc Kov\u00e1ts\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Ferenc Kov\u00e1ts was born in Strehovci on August 16, 1805. His father was J\u00e1nos Kov\u00e1cs. His consecration was on September 14, 1831. He was a chaplain in \u010cren\u0161ovci (1831\u20131833), Dolenci (1833\u20131834), Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva (1834), priest in Dolenci by 1835 until November 5, 1857, when he died. He spoke Slovene.\n</p>\n<h3><span id=\"Zolt.C3.A1n_N.C3.A9meth\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Zolt\u00e1n_N\u00e9meth\">Zolt\u00e1n N\u00e9meth</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva&amp;action=edit&amp;section=33\" title=\"Edit section: Zolt\u00e1n N\u00e9meth\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox mbox-small-left ambox-content\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w_cropped.svg\" class=\"image\"><img alt=\"[icon]\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/20px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/30px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/40px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"31\" /></a></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\"><b>This section is empty.</b> <small>You can help by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva&amp;action=edit&amp;section=\">adding to it</a>.</small>  <small><i>(September 2011)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Benedek_Szabolcs_Fekete\">Benedek Szabolcs Fekete</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva&amp;action=edit&amp;section=34\" title=\"Edit section: Benedek Szabolcs Fekete\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox mbox-small-left ambox-content\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w_cropped.svg\" class=\"image\"><img alt=\"[icon]\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/20px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/30px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/40px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"31\" /></a></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\"><b>This section is empty.</b> <small>You can help by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva&amp;action=edit&amp;section=\">adding to it</a>.</small>  <small><i>(September 2011)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Cantors\">Cantors</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva&amp;action=edit&amp;section=35\" title=\"Edit section: Cantors\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox mbox-small-left ambox-content\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w_cropped.svg\" class=\"image\"><img alt=\"[icon]\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/20px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/30px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/40px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"31\" /></a></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\"><b>This section is empty.</b> <small>You can help by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva&amp;action=edit&amp;section=\">adding to it</a>.</small>  <small><i>(September 2011)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<h3><span id=\"M.C3.A1ty.C3.A1s_Slez.C3.A1k\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"M\u00e1ty\u00e1s_Slez\u00e1k\">M\u00e1ty\u00e1s Slez\u00e1k</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva&amp;action=edit&amp;section=36\" title=\"Edit section: M\u00e1ty\u00e1s Slez\u00e1k\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>M\u00e1ty\u00e1s Slez\u00e1k was born in <a href=\"/wiki/Schachendorf\" title=\"Schachendorf\">Schachendorf</a>, in <a href=\"/wiki/Burgenland\" title=\"Burgenland\">Burgenland</a>, in 1821. Slez\u00e1k is of Croatian descent (<a href=\"/wiki/Croatian_language\" title=\"Croatian language\">Croatian</a>: <i><span lang=\"hr\">Matija \u0160lezak</span></i>). By 1842, he worked in Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva as a  teacher. The house where he lived today stands near the school. According to the notes he was an honest and gentle man. He was the first cantor in the village. He died on March 1, 1890. His son Henrik also was a teacher in S\u00e1rv\u00e1r.\n</p>\n<h3><span id=\"K.C3.A1roly_Oreovecz\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"K\u00e1roly_Oreovecz\">K\u00e1roly Oreovecz</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva&amp;action=edit&amp;section=37\" title=\"Edit section: K\u00e1roly Oreovecz\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox mbox-small-left ambox-content\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w_cropped.svg\" class=\"image\"><img alt=\"[icon]\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/20px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/30px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/40px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"31\" /></a></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This section <b>needs expansion</b>. <small>You can help by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva&amp;action=edit&amp;section=\">adding to it</a>.</small>  <small><i>(September 2011)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>K\u00e1roly Oreovecz was born in K\u00e9tv\u00f6lgy.\n</p>\n<h3><span id=\"G.C3.A1bor_Sebesty.C3.A9n\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"G\u00e1bor_Sebesty\u00e9n\">G\u00e1bor Sebesty\u00e9n</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva&amp;action=edit&amp;section=38\" title=\"Edit section: G\u00e1bor Sebesty\u00e9n\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox mbox-small-left ambox-content\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w_cropped.svg\" class=\"image\"><img alt=\"[icon]\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/20px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/30px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/40px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"31\" /></a></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This section <b>needs expansion</b>. <small>You can help by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva&amp;action=edit&amp;section=\">adding to it</a>.</small>  <small><i>(September 2011)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Church_of_St._Stephen_Harding_(Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva)\" class=\"extiw\" title=\"commons:Church of St. Stephen Harding (Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva)\">Church of St. Stephen Harding (Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva)</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva&amp;action=edit&amp;section=39\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://web.archive.org/web/20080420133311/http://www.vasidigitkonyvtar.hu/vdkweb/vm_egyhazmegye_3k/3k_1_1r.html\">[1]</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://web.archive.org/web/20080531055204/http://www.vasidigitkonyvtar.hu/vdkweb/vm_egyhazmegye_3k/3k_1_r.html\">[2]</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://web.archive.org/web/20071108095926/http://www.vasidigitkonyvtar.hu/vdkweb/vm_egyhazmegye_3k/3k_1r.html\">[3]</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://web.archive.org/web/20071108095409/http://www.vasidigitkonyvtar.hu/vdkweb/vm_egyhazmegye_3k/3k_2r.html\">[4]</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://web.archive.org/web/20080528195415/http://www.vasidigitkonyvtar.hu/vdkweb/vm_egyhazmegye_3k/3k_2_1r.html\">[5]</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://web.archive.org/web/20071108095704/http://www.vasidigitkonyvtar.hu/vdkweb/vm_egyhazmegye_3k/3k_r.html\">[6]</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://web.archive.org/web/20071108100000/http://www.vasidigitkonyvtar.hu/vdkweb/vm_egyhazmegye_3k/3k_2_r.html\">[7]</a></li></ul>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva&amp;params=46.8971_N_16.2566_E_type:landmark_region:HU\"><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">46\u00b053\u203250\u2033N</span> <span class=\"longitude\">16\u00b015\u203224\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">46.8971\u00b0N 16.2566\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">46.8971; 16.2566</span></span></span></a></span></span></span>\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1278\nCached time: 20180903023450\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.492 seconds\nReal time usage: 0.626 seconds\nPreprocessor visited node count: 1364/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 48296/2097152 bytes\nTemplate argument size: 848/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 3/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 6784/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.285/10.000 seconds\nLua memory usage: 13.12 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  493.924      1 -total\n 34.36%  169.695      1 Template:Lang-hu\n 19.85%   98.057     14 Template:Ambox\n 16.54%   81.682      1 Template:No_footnotes\n  7.64%   37.760      7 Template:Expand_section\n  7.17%   35.401      1 Template:Convert\n  7.15%   35.329      6 Template:Empty_section\n  6.74%   33.304      1 Template:Coord\n  2.63%   13.007      2 Template:Main\n  2.34%   11.559      5 Template:Lang-sl\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:18019820-0!canonical and timestamp 20180903023450 and revision id 857797792\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Pre%C4%9Dejo_Sankta_Stefano_Harding_(Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva)","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Pre\u011dejo Sankta Stefano Harding (Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva)"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Harding_Szent_Istv%C3%A1n-templom_(Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva)","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Harding Szent Istv\u00e1n-templom (Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva)"}],"categories":[{"sortkey":"Apatistvanfalva, Harding Stephen Church","hidden":"","*":"Articles_lacking_in-text_citations_from_September_2011"},{"sortkey":"Apatistvanfalva, Harding Stephen Church","hidden":"","*":"All_articles_lacking_in-text_citations"},{"sortkey":"Apatistvanfalva, Harding Stephen Church","hidden":"","*":"Articles_containing_Hungarian-language_text"},{"sortkey":"Apatistvanfalva, Harding Stephen Church","hidden":"","*":"Articles_containing_Slovene-language_text"},{"sortkey":"Apatistvanfalva, Harding Stephen Church","hidden":"","*":"Articles_to_be_expanded_from_September_2011"},{"sortkey":"Apatistvanfalva, Harding Stephen Church","hidden":"","*":"All_articles_to_be_expanded"},{"sortkey":"Apatistvanfalva, Harding Stephen Church","hidden":"","*":"Articles_using_small_message_boxes"},{"sortkey":"Apatistvanfalva, Harding Stephen Church","hidden":"","*":"Articles_with_empty_sections_from_September_2011"},{"sortkey":"Apatistvanfalva, Harding Stephen Church","hidden":"","*":"All_articles_with_empty_sections"},{"sortkey":"Apatistvanfalva, Harding Stephen Church","hidden":"","*":"Articles_containing_Croatian-language_text"},{"sortkey":"Apatistvanfalva, Harding Stephen Church","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"Apatistvanfalva, Harding Stephen Church","*":"Roman_Catholic_churches_in_Hungary"},{"sortkey":"Apatistvanfalva, Harding Stephen Church","*":"Baroque_art"},{"sortkey":"Apatistvanfalva, Harding Stephen Church","*":"Roman_Catholic_churches_completed_in_1785"},{"sortkey":"Apatistvanfalva, Harding Stephen Church","*":"Buildings_and_structures_in_Vas_County"},{"sortkey":"Apatistvanfalva, Harding Stephen Church","*":"Tourist_attractions_in_Vas_County"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking in-text citations from September 2011"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles to be expanded from September 2011"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with empty sections from September 2011"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acs\u00e1d"},{"ns":0,"exists":"","*":"Als\u00f3sz\u00f6ln\u00f6k"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baroque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beltinci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bratislava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burgenland"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9la III of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Champagne, France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cistercians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cs\u00e1k\u00e1nydoroszl\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cs\u00e9m"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dobrovnik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dolenci, Slovenia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Egyh\u00e1zashetye"},{"ns":0,"exists":"","*":"Egyh\u00e1zasholl\u00f3s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fels\u0151sz\u00f6ln\u00f6k"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferenc Merkli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gencsap\u00e1ti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"German language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gornji Petrovci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grad, Slovenia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gy\u0151r"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian Slovenes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u017eef Smej"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e1k"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zsef Borovnj\u00e1k"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kraji\u0161nik, Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kri\u017eevci, Gornji Petrovci"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u00e1m"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u00e9tv\u00f6lgy"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u0151szegszerdahely"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lendava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Letenye"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maribor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Markovci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Megyeh\u00edd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michal na Ostrove"},{"ns":0,"exists":"","*":"Murska Sobota"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nagyk\u00f6lked"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nemesb\u0151d"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ny\u0151g\u00e9r"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oberwart"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orfalu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prekmurje dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radkersburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raki\u010dan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rechnitz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Catholic Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00e1bah\u00eddv\u00e9g"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00e9pcevis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sankt Martin an der Raab"},{"ns":0,"exists":"","*":"Schachendorf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovene language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovenia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stephen Harding"},{"ns":0,"exists":"","*":"Szakonyfalu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Szany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Szentgotth\u00e1rd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Szentkir\u00e1ly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Szentp\u00e9terfa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Szepetnek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sz\u0151ce"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e1rv\u00e1r"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tardos, Tata"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ti\u0161ina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trois-Fontaines Abbey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turni\u0161\u010de"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasszentmih\u00e1ly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vendvid\u00e9k"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vojvodina"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00e1moscsal\u00e1d"},{"ns":0,"exists":"","*":"Weiden bei Rechnitz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wends dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zalaegerszeg"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u010cren\u0161ovci"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0150riszentp\u00e9ter"},{"ns":0,"*":"J\u00e1nos Szily"},{"ns":0,"*":"R\u00e1bat\u00f3tfalu"},{"ns":0,"*":"\u0150rs\u00e9g"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:External links"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:When to cite"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:No footnotes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-hu"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-sl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Expand section"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Empty section"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-hr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"}],"images":["A_Hegyi_Besz\u00e9d_az_istv\u00e1nfalvi_templom_mennyezet\u00e9n.JPG","\u00c9g\u0151_csipkebokor_fresk\u00f3ja_az_istv\u00e1nfalvi_templom_mennyezet\u00e9n.JPG","Szenth\u00e1roms\u00e1g_k\u00e9pe_az_istv\u00e1nfalvi_templom_mennyezet\u00e9n.jpg","K\u00fczmics_Gy\u00f6rgy_neve_az_istv\u00e1nfalvi_templom_harangj\u00e1n.jpg","A_nagyharang_az_ap\u00e1ti_templomban.jpg","Istv\u00e1nfalv\u00e1n_szolg\u00e1l\u00f3_papok_\u00e9s_k\u00e1pl\u00e1nok_eml\u00e9kt\u00e1bl\u00e1ja.jpg","Text_document_with_red_question_mark.svg","Az_istv\u00e1nfalvi_templom_a_dombtet\u0151n.jpg","Az_istv\u00e1nfalvi_f\u0151olt\u00e1r_az_orgonakarzatr\u00f3l_n\u00e9zve.jpg","Istv\u00e1nfalvi_f\u0151olt\u00e1r.jpg","Wiki_letter_w_cropped.svg","T\u00f3th_Istv\u00e1n_pl\u00e9b\u00e1nos.JPG","Commons-logo.svg"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20080420133311/http://www.vasidigitkonyvtar.hu/vdkweb/vm_egyhazmegye_3k/3k_1_1r.html","https://web.archive.org/web/20080531055204/http://www.vasidigitkonyvtar.hu/vdkweb/vm_egyhazmegye_3k/3k_1_r.html","https://web.archive.org/web/20071108095926/http://www.vasidigitkonyvtar.hu/vdkweb/vm_egyhazmegye_3k/3k_1r.html","https://web.archive.org/web/20071108095409/http://www.vasidigitkonyvtar.hu/vdkweb/vm_egyhazmegye_3k/3k_2r.html","https://web.archive.org/web/20080528195415/http://www.vasidigitkonyvtar.hu/vdkweb/vm_egyhazmegye_3k/3k_2_1r.html","https://web.archive.org/web/20071108095704/http://www.vasidigitkonyvtar.hu/vdkweb/vm_egyhazmegye_3k/3k_r.html","https://web.archive.org/web/20071108100000/http://www.vasidigitkonyvtar.hu/vdkweb/vm_egyhazmegye_3k/3k_2_r.html","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva&params=46.8971_N_16.2566_E_type:landmark_region:HU"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History of the church","number":"1","index":"1","fromtitle":"Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva","byteoffset":937,"anchor":"History_of_the_church"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Building","number":"2","index":"2","fromtitle":"Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva","byteoffset":2536,"anchor":"Building"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Gallery","number":"3","index":"3","fromtitle":"Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva","byteoffset":3048,"anchor":"Gallery"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Priest of Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva","number":"4","index":"4","fromtitle":"Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva","byteoffset":3669,"anchor":"Priest_of_Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"J\u00e1nos Marits","number":"4.1","index":"5","fromtitle":"Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva","byteoffset":3699,"anchor":"J\u00e1nos_Marits"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Istv\u00e1n H\u00fcll P.","number":"4.2","index":"6","fromtitle":"Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva","byteoffset":4272,"anchor":"Istv\u00e1n_H\u00fcll_P."},{"toclevel":2,"level":"3","line":"J\u00f3zsef Teklics","number":"4.3","index":"7","fromtitle":"Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva","byteoffset":4373,"anchor":"J\u00f3zsef_Teklics"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Gy\u00f6rgy K\u00fczmics","number":"4.4","index":"8","fromtitle":"Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva","byteoffset":4930,"anchor":"Gy\u00f6rgy_K\u00fczmics"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"M\u00e1ty\u00e1s Ivan\u00f3czy","number":"4.5","index":"9","fromtitle":"Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva","byteoffset":5444,"anchor":"M\u00e1ty\u00e1s_Ivan\u00f3czy"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Imre K\u00e1roly \u00c1rend\u00e1s","number":"4.6","index":"10","fromtitle":"Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva","byteoffset":5937,"anchor":"Imre_K\u00e1roly_\u00c1rend\u00e1s"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"J\u00f3zsef Borovnj\u00e1k","number":"4.7","index":"11","fromtitle":"Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva","byteoffset":6713,"anchor":"J\u00f3zsef_Borovnj\u00e1k"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"J\u00e1nos Szer\u00e9nyi","number":"4.8","index":"12","fromtitle":"Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva","byteoffset":6802,"anchor":"J\u00e1nos_Szer\u00e9nyi"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"J\u00f3zsef Ivan\u00f3czy","number":"4.9","index":"13","fromtitle":"Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva","byteoffset":7363,"anchor":"J\u00f3zsef_Ivan\u00f3czy"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Istv\u00e1n Scsavnics\u00e1r","number":"4.10","index":"14","fromtitle":"Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva","byteoffset":7985,"anchor":"Istv\u00e1n_Scsavnics\u00e1r"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"K\u00e1roly Fodor","number":"4.11","index":"15","fromtitle":"Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva","byteoffset":8370,"anchor":"K\u00e1roly_Fodor"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"J\u00f3zsef Osztovics","number":"4.12","index":"16","fromtitle":"Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva","byteoffset":8943,"anchor":"J\u00f3zsef_Osztovics"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Istv\u00e1n K\u00f3czj\u00e1n","number":"4.13","index":"17","fromtitle":"Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva","byteoffset":9005,"anchor":"Istv\u00e1n_K\u00f3czj\u00e1n"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Istv\u00e1n Deli","number":"4.14","index":"18","fromtitle":"Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva","byteoffset":9532,"anchor":"Istv\u00e1n_Deli"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Lajos Markovics","number":"4.15","index":"19","fromtitle":"Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva","byteoffset":9589,"anchor":"Lajos_Markovics"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Istv\u00e1n T\u00f3th","number":"4.16","index":"20","fromtitle":"Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva","byteoffset":9650,"anchor":"Istv\u00e1n_T\u00f3th"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Ferenc Merkli","number":"4.17","index":"21","fromtitle":"Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva","byteoffset":10009,"anchor":"Ferenc_Merkli"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Tibor T\u00f3th","number":"4.18","index":"22","fromtitle":"Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva","byteoffset":10131,"anchor":"Tibor_T\u00f3th"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Chaplains","number":"5","index":"23","fromtitle":"Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva","byteoffset":10188,"anchor":"Chaplains"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Gy\u00f6rgy Kults\u00e1r","number":"5.1","index":"24","fromtitle":"Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva","byteoffset":10202,"anchor":"Gy\u00f6rgy_Kults\u00e1r"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"P\u00e9ter Bogn\u00e1r","number":"5.2","index":"25","fromtitle":"Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva","byteoffset":10671,"anchor":"P\u00e9ter_Bogn\u00e1r"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Imre Ballia","number":"5.3","index":"26","fromtitle":"Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva","byteoffset":11195,"anchor":"Imre_Ballia"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"J\u00f3zsef Hompasz","number":"5.4","index":"27","fromtitle":"Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva","byteoffset":11724,"anchor":"J\u00f3zsef_Hompasz"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"J\u00e1nos L\u00e1szl\u00f3","number":"5.5","index":"28","fromtitle":"Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva","byteoffset":12305,"anchor":"J\u00e1nos_L\u00e1szl\u00f3"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"J\u00e1nos Vogrincsics","number":"5.6","index":"29","fromtitle":"Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva","byteoffset":12861,"anchor":"J\u00e1nos_Vogrincsics"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Ferenc Koszedn\u00e1r","number":"5.7","index":"30","fromtitle":"Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva","byteoffset":13343,"anchor":"Ferenc_Koszedn\u00e1r"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"J\u00e1nos Farkas","number":"5.8","index":"31","fromtitle":"Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva","byteoffset":13838,"anchor":"J\u00e1nos_Farkas"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Ferenc Kov\u00e1ts","number":"5.9","index":"32","fromtitle":"Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva","byteoffset":14178,"anchor":"Ferenc_Kov\u00e1ts"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Zolt\u00e1n N\u00e9meth","number":"5.10","index":"33","fromtitle":"Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva","byteoffset":14499,"anchor":"Zolt\u00e1n_N\u00e9meth"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Benedek Szabolcs Fekete","number":"5.11","index":"34","fromtitle":"Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva","byteoffset":14558,"anchor":"Benedek_Szabolcs_Fekete"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Cantors","number":"6","index":"35","fromtitle":"Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva","byteoffset":14627,"anchor":"Cantors"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"M\u00e1ty\u00e1s Slez\u00e1k","number":"6.1","index":"36","fromtitle":"Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva","byteoffset":14678,"anchor":"M\u00e1ty\u00e1s_Slez\u00e1k"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"K\u00e1roly Oreovecz","number":"6.2","index":"37","fromtitle":"Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva","byteoffset":15105,"anchor":"K\u00e1roly_Oreovecz"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"G\u00e1bor Sebesty\u00e9n","number":"6.3","index":"38","fromtitle":"Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva","byteoffset":15205,"anchor":"G\u00e1bor_Sebesty\u00e9n"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"7","index":"39","fromtitle":"Church_of_St._Stephen_Harding_in_Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva","byteoffset":15327,"anchor":"Sources"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Church of St. Stephen Harding in Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Church_of_St._Stephen_Harding_(Ap%C3%A1tistv%C3%A1nfalva)","*":"commons:Church of St. Stephen Harding (Ap\u00e1tistv\u00e1nfalva)"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Apatistvanfalva, Harding Stephen Church"},{"name":"wikibase_item","*":"Q1033920"}]}}