{"parse":{"title":"New Spanish Baroque","pageid":36671254,"revid":841138015,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=New_Spanish_Baroque&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.</span>  <small><i>(September 2014)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303569\">@media all and (max-width:720px){.mw-parser-output .tmulti>.thumbinner{width:100%!important;max-width:none!important}.mw-parser-output .tmulti .tsingle{float:none!important;max-width:none!important;width:100%!important;text-align:center}}</style><div class=\"thumb tmulti tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:408px;max-width:408px\"><div class=\"tsingle\" style=\"float:left;margin:1px;width:202px;max-width:202px\"><div class=\"thumbimage\"><a href=\"/wiki/File:Catedral_Bas%C3%ADlica,_Zacatecas.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Catedral_Bas%C3%ADlica%2C_Zacatecas.jpg/200px-Catedral_Bas%C3%ADlica%2C_Zacatecas.jpg\" width=\"200\" height=\"267\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Catedral_Bas%C3%ADlica%2C_Zacatecas.jpg/300px-Catedral_Bas%C3%ADlica%2C_Zacatecas.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Catedral_Bas%C3%ADlica%2C_Zacatecas.jpg/400px-Catedral_Bas%C3%ADlica%2C_Zacatecas.jpg 2x\" data-file-width=\"720\" data-file-height=\"960\" /></a></div><div class=\"thumbcaption\" style=\"clear:left\">The main fa\u00e7ade of the <a href=\"/wiki/Zacatecas_Cathedral\" title=\"Zacatecas Cathedral\">Zacatecas Cathedral</a>, considered a masterpiece of <a href=\"/wiki/Churrigueresque\" title=\"Churrigueresque\">Churrigueresque</a></div></div><div class=\"tsingle\" style=\"float:left;margin:1px;width:202px;max-width:202px\"><div class=\"thumbimage\"><a href=\"/wiki/File:Capilla.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/71/Capilla.jpg/200px-Capilla.jpg\" width=\"200\" height=\"267\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/71/Capilla.jpg/300px-Capilla.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/71/Capilla.jpg/400px-Capilla.jpg 2x\" data-file-width=\"767\" data-file-height=\"1024\" /></a></div><div class=\"thumbcaption\" style=\"clear:left\"><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Capilla_del_Rosario_(Puebla)\" class=\"extiw\" title=\"es:Capilla del Rosario (Puebla)\">Capilla de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario</a>, Puebla, once known as the \"Eighth Wonder of the World\"<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup></div></div><div style=\"clear:left\"></div></div></div>\n<p><b>New Spanish Baroque</b> refers to <a href=\"/wiki/Baroque\" title=\"Baroque\">Baroque</a> art in <a href=\"/wiki/New_Spain\" title=\"New Spain\">the Viceroyalty of New Spain</a>. During this period, artists of New Spain experimented with expressive, contrasting, and realistic creative approaches, making art that became highly popular in New Spanish society.\n</p><p>Among notable artworks are polychrome sculptures, which as well as the technical skill they display, reflect the expressiveness and the colour contrasts characteristic of New Spanish Baroque.\n</p><p>Two styles can be traced in the architecture of New Spain: the <i>Salom\u00f3nico</i>, developed from the mid-17th century, and the <i>Est\u00edpite</i> which began in the early 18th century.\n</p><p>A model of the <a href=\"/wiki/Cathedral_of_Puebla\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cathedral of Puebla\">Cathedral of Puebla</a> represents the architectural magnificence of New Spain. A choir book and a harpsichord of the 18th century highlight the importance of music for the colonial society of the Baroque period in <a href=\"/wiki/Mexico\" title=\"Mexico\">Mexico</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Painting\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Painting</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Sim\u00f3n_Pereyns\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Sim\u00f3n Pereyns</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Juan_Correa\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Juan Correa</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Crist\u00f3bal_de_Villalpando\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">Crist\u00f3bal de Villalpando</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Miguel_Cabrera\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\">Miguel Cabrera</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Writing_and_Philosophy\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Writing and Philosophy</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Gutierre_de_Cetina\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Gutierre de Cetina</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Juan_Ruiz_de_Alarc\u00f3n_y_Mendoza\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Juan Ruiz de Alarc\u00f3n y Mendoza</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Carlos_de_Sig\u00fcenza_y_G\u00f3ngora\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">Carlos de Sig\u00fcenza y G\u00f3ngora</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Sor_Juana_In\u00e9s_de_la_Cruz\"><span class=\"tocnumber\">2.4</span> <span class=\"toctext\">Sor Juana In\u00e9s de la Cruz</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Painting\">Painting</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=New_Spanish_Baroque&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Painting\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In the realm of painting, New Spanish baroque had great artists whose works are in museums such as the Museum of the Viceroyalty in <a href=\"/wiki/Tepotzotl%C3%A1n\" title=\"Tepotzotl\u00e1n\">Tepotzotl\u00e1n</a>, El Carmen Museum in <a href=\"/wiki/San_%C3%81ngel\" title=\"San \u00c1ngel\">San \u00c1ngel</a>, Santa M\u00f3nica Museum in <a href=\"/wiki/Puebla\" title=\"Puebla\">Puebla</a>, and <a href=\"/wiki/Mexico_City_Metropolitan_Cathedral\" title=\"Mexico City Metropolitan Cathedral\">Metropolitan Cathedral in Mexico City</a>.\n</p><p>Among the most distinguished artists were:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Miguel_Cabrera_(painter)\" title=\"Miguel Cabrera (painter)\">Miguel Cabrera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Correa\" title=\"Juan Correa\">Juan Correa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Crist%C3%B3bal_de_Villalpando\" title=\"Crist\u00f3bal de Villalpando\">Crist\u00f3bal de Villalpando</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Simon_Pereyns\" title=\"Simon Pereyns\">Sim\u00f3n Pereyns</a></li></ul>\n<h3><span id=\"Sim.C3.B3n_Pereyns\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Sim\u00f3n_Pereyns\">Sim\u00f3n Pereyns</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=New_Spanish_Baroque&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Sim\u00f3n Pereyns\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Simon_Pereyns\" title=\"Simon Pereyns\">Simon Pereyns</a></div>\n<p>Sim\u00f3n Pereyns lived in <a href=\"/wiki/Antwerp\" title=\"Antwerp\">Antwerp</a> circa 1530 then Mexico circa 1600. He was a <a href=\"/wiki/Flemish\" title=\"Flemish\">Flemish</a> painter and in 1558, he moved to <a href=\"/wiki/Lisbon\" title=\"Lisbon\">Lisbon</a> and then to <a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a>, where he worked as a court artist.\n</p><p>In 1566, he went to New Spain, achieved fame with his paintings in <a href=\"/wiki/Mexico\" title=\"Mexico\">Mexico</a>. Many works are attributed to him, but most of them have been lost; among those conserved are the ten tables of the altarpiece of <a href=\"/wiki/Huejotzingo\" title=\"Huejotzingo\">Huejotzingo</a> (1586), which revealed the influence of <a href=\"/wiki/D%C3%BCrer\" class=\"mw-redirect\" title=\"D\u00fcrer\">D\u00fcrer</a> and his work on <a href=\"/wiki/Saint_Christopher\" title=\"Saint Christopher\">Saint Christopher</a> (1585).\n</p><p>Pereyns was put on trial on religious charges. His beliefs were inherited from his ancestors, specifically his father, who was a <a href=\"/wiki/Lutheran\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lutheran\">Lutheran</a>. While he was in prison, he painted a picture called \"Our Lady of Atonement\", hoping to win a pardon. He was released and donated the painting to the <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Mexico\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Mexico\">Archbishop of Mexico</a>, whose successors mounted it on the Altar del Perd\u00f3n at the Metropolitan Cathedral.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Juan_Correa\">Juan Correa</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=New_Spanish_Baroque&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Juan Correa\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Juan_Correa\" title=\"Juan Correa\">Juan Correa</a></div>\n<p>Juan Correa (1646-1716) was a Novohispanic painter active between 1676 and 1716. His painting covers topics both religious and secular. One of his best works is considered to be the \"Assumption of the Virgin\" in the Cathedral of Mexico City; several of his works depicting <a href=\"/wiki/Our_Lady_of_Guadalupe\" title=\"Our Lady of Guadalupe\">Our Lady of Guadalupe</a> found their way to Spain.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> He also made paintings of <a href=\"/wiki/Our_Lady_of_Guadalupe\" title=\"Our Lady of Guadalupe\">Our Lady of Guadalupe</a> in Rome in 1669.\n</p>\n<h3><span id=\"Crist.C3.B3bal_de_Villalpando\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Crist\u00f3bal_de_Villalpando\">Crist\u00f3bal de Villalpando</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=New_Spanish_Baroque&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Crist\u00f3bal de Villalpando\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Crist%C3%B3bal_de_Villalpando\" title=\"Crist\u00f3bal de Villalpando\">Crist\u00f3bal de Villalpando</a></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:152px;\"><a href=\"/wiki/File:MaryTaxco.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/MaryTaxco.JPG/150px-MaryTaxco.JPG\" width=\"150\" height=\"224\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/MaryTaxco.JPG/225px-MaryTaxco.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/MaryTaxco.JPG/300px-MaryTaxco.JPG 2x\" data-file-width=\"2592\" data-file-height=\"3872\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:MaryTaxco.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The Assumption of the Virgin, sacristy of the <a href=\"/wiki/Santa_Prisca_Church_(Taxco)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Santa Prisca Church (Taxco)\">Church of Santa Prisca</a> in <a href=\"/wiki/Taxco\" title=\"Taxco\">Taxco</a> by <a href=\"/wiki/Crist%C3%B3bal_de_Villalpando\" title=\"Crist\u00f3bal de Villalpando\">Crist\u00f3bal de Villalpando</a>.</div></div></div>\n<p>Some of Crist\u00f3bal de Villalpando's (c. 1649-1714) early work dates from 1675 with the high altar of the Franciscan convent of St. Martin of Tours in <a href=\"/wiki/Huaquechula\" title=\"Huaquechula\">Huaquechula</a>, where there are 17 of his paintings; but that is not necessarily the beginning of his career. It is likely that the painter was born in <a href=\"/wiki/Mexico_City\" title=\"Mexico City\">Mexico City</a> in 1649. Little is known about his childhood and adolescence, the earliest documented date being his wedding in 1669. He married Mar\u00eda de Mendoza, with whom he had four children.\n</p><p>Undoubtedly, Villalpando was one of the foremost painters of Mexico City during the latter part of the 17th century, as evidenced by the collection of triumphal paintings that were commissioned by the council of the Cathedral of Mexico, for decorating the walls of the sacristy of the church. The canvases prepared for that commission were: The Triumph of the Catholic Church, The Triumph of St. Peter, St. Michael's victory (known as Woman of the Apocalypse) and the appearance of St. Michael on <a href=\"/wiki/Mount_Gargano\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mount Gargano\">Mount Gargano</a>. Unfortunately, due to structural faults in the vaults of the building, Villalpando was unable to complete the intended set of six paintings; they were completed by <a href=\"/wiki/Juan_Correa\" title=\"Juan Correa\">Juan Correa</a>.\n</p><p>Due to this hindrance to his work at Mexico City, Villalpando moved to <a href=\"/wiki/Puebla_de_los_%C3%81ngeles\" class=\"mw-redirect\" title=\"Puebla de los \u00c1ngeles\">Puebla de los \u00c1ngeles</a> where he carried out similar work at the Cathedral there. He produced a well-known oil painting titled \"Glorification of the Virgin\", in the dome of the Chapel de Los Reyes located in the end wall of the church. It is also worth noting the amount of his work found in the church of the Profesa in Mexico City. His importance was recognized by the painters' guild, of which he became leader on several occasions. He reached old age with a great reputation, and he was recognized as an important stylistic influence on later generations. He is considered one of the last exponents of Baroque painting in New Spain: after his death New Spanish plastic art took a different path.\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:152px;\"><a href=\"/wiki/File:Miguel_Cabrera,_Santa_Gertrudis,_1763_Mexico.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/67/Miguel_Cabrera%2C_Santa_Gertrudis%2C_1763_Mexico.jpg/150px-Miguel_Cabrera%2C_Santa_Gertrudis%2C_1763_Mexico.jpg\" width=\"150\" height=\"184\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/67/Miguel_Cabrera%2C_Santa_Gertrudis%2C_1763_Mexico.jpg/225px-Miguel_Cabrera%2C_Santa_Gertrudis%2C_1763_Mexico.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/67/Miguel_Cabrera%2C_Santa_Gertrudis%2C_1763_Mexico.jpg/300px-Miguel_Cabrera%2C_Santa_Gertrudis%2C_1763_Mexico.jpg 2x\" data-file-width=\"1633\" data-file-height=\"2000\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Miguel_Cabrera,_Santa_Gertrudis,_1763_Mexico.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>St. Gertrude the Great, portrait by <a href=\"/wiki/Miguel_Cabrera_(painter)\" title=\"Miguel Cabrera (painter)\">Miguel Cabrera</a>.</div></div></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Miguel_Cabrera\">Miguel Cabrera</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=New_Spanish_Baroque&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Miguel Cabrera\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Miguel_Cabrera_(painter)\" title=\"Miguel Cabrera (painter)\">Miguel Cabrera (painter)</a></div>\n<p>Miguel Cabrera (1695-1768) was an extraordinarily prolific artist, specialising in depictions of the <a href=\"/wiki/Virgin_Mary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Virgin Mary\">Virgin Mary</a> and other <a href=\"/wiki/Saints\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saints\">saints</a>.  He is regarded as the leading colourist of the 18th century.\n</p><p>His paintings were very much in demand: many requests for pictures came from convents, churches, palaces, and noble houses.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Writing_and_Philosophy\">Writing and Philosophy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=New_Spanish_Baroque&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Writing and Philosophy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>A wide range of poets and writers fell within the New Spanish Baroque tradition.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Gutierre_de_Cetina\">Gutierre de Cetina</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=New_Spanish_Baroque&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Gutierre de Cetina\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Gutierre_de_Cetina\" title=\"Gutierre de Cetina\">Gutierre de Cetina</a></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Gutierre_de_Cetina_por_Pacheco.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/Gutierre_de_Cetina_por_Pacheco.jpg/200px-Gutierre_de_Cetina_por_Pacheco.jpg\" width=\"200\" height=\"264\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/Gutierre_de_Cetina_por_Pacheco.jpg/300px-Gutierre_de_Cetina_por_Pacheco.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/Gutierre_de_Cetina_por_Pacheco.jpg/400px-Gutierre_de_Cetina_por_Pacheco.jpg 2x\" data-file-width=\"1536\" data-file-height=\"2028\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Gutierre_de_Cetina_por_Pacheco.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Portrait of Gutierre de Cetina.</div></div></div>\n<p>Gutierre de Cetina (1520 - 1557) was a Spanish poet of the Renaissance and the <a href=\"/wiki/Spanish_Golden_Age\" title=\"Spanish Golden Age\">Spanish Golden Age</a>.  He was born in <a href=\"/wiki/Seville\" title=\"Seville\">Seville</a>, Spain and died in the Viceroyalty of New Spain. Of a noble and wealthy family, he lived for a long time in <a href=\"/wiki/Italy\" title=\"Italy\">Italy</a>, where he was a soldier under the command of <a href=\"/wiki/Charles_I_of_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Charles I of Spain\">Charles I</a>. Spending much time in the court of the Prince of <a href=\"/wiki/Ascoli_Piceno\" title=\"Ascoli Piceno\">Ascoli</a>, to whom he dedicated numerous poems, and also associated with Luis de Leyva and distinguished humanist and poet <a href=\"/wiki/Diego_Hurtado_de_Mendoza_(poet_and_diplomat)\" title=\"Diego Hurtado de Mendoza (poet and diplomat)\">Diego Hurtado de Mendoza</a>. He adopted the nickname \"Vandalio\" and composed a song in the Petrarchan style to a beautiful woman named Laura Gonzaga. To such a woman was dedicated the famous madrigal that has been included in all anthologies of poetry in the Spanish language:\n</p>\n<blockquote><div class=\"poem\">\n<p>Eyes clear, calm,<br />\nSince you are praised for your tender gaze,<br />\nWhy, when you look at me, do you look angry?\n</p>\n</div></blockquote>\n<p>In the same songbook there are many sonnets whose pattern was essentially the rendering of a loving thought of <a href=\"/wiki/Petrarch\" title=\"Petrarch\">Petrarch</a> or <a href=\"/wiki/Ausi%C3%A0s_March\" title=\"Ausi\u00e0s March\">Ausi\u00e0s March</a> in the quartets, and a further, more personal development in the tercets.\n</p><p>In 1554 Cetina returned to Spain and in 1556 went to Mexico; he had previously been there between 1546 and 1548, with his uncle Gonzalo Lopez, who had gone there as chief accountant. He fell in love again, with Leonor de Osma, and was mortally wounded in 1557 in <a href=\"/wiki/Puebla_de_los_Angeles\" class=\"mw-redirect\" title=\"Puebla de los Angeles\">Puebla de los Angeles</a> by an envious rival, Hernando de Nava.\n</p>\n<h3><span id=\"Juan_Ruiz_de_Alarc.C3.B3n_y_Mendoza\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Juan_Ruiz_de_Alarc\u00f3n_y_Mendoza\">Juan Ruiz de Alarc\u00f3n y Mendoza</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=New_Spanish_Baroque&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Juan Ruiz de Alarc\u00f3n y Mendoza\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Juan_Ruiz_de_Alarc%C3%B3n\" title=\"Juan Ruiz de Alarc\u00f3n\">Juan Ruiz de Alarc\u00f3n</a></div>\n<p>Juan Ruiz de Alarc\u00f3n y Mendoza (c.1581 - 1639) was born in <a href=\"/wiki/Taxco\" title=\"Taxco\">Taxco</a>. He was a <a href=\"/wiki/Novohispanic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Novohispanic\">Novohispanic</a> writer of the <a href=\"/wiki/Spanish_Golden_Age\" title=\"Spanish Golden Age\">Golden Age</a> who developed various forms of <a href=\"/wiki/Drama\" title=\"Drama\">drama</a>. His works include the comedy \"La Verdad Sospechosa\" (Suspicious Truth), which is one of the most important works of Spanish American Baroque theater, comparable to the best pieces of <a href=\"/wiki/Lope_de_Vega\" title=\"Lope de Vega\">Lope de Vega</a> or <a href=\"/wiki/Tirso_de_Molina\" title=\"Tirso de Molina\">Tirso de Molina</a>.\n</p><p>Little is known about the early life of Ruiz de Alarc\u00f3n. It is known that his maternal grandfather was <a href=\"/wiki/Judaism\" title=\"Judaism\">Jewish</a> and his paternal grandfather was the son of a priest of <a href=\"/wiki/La_Mancha\" title=\"La Mancha\">La Mancha</a> and a <a href=\"/wiki/Moorish\" class=\"mw-redirect\" title=\"Moorish\">Moorish</a> slave. It is probable that he came from a family well connected with the Castilian nobility. He studied from 1596 to 1598 in the <a href=\"/wiki/Royal_and_Pontifical_University_of_Mexico\" title=\"Royal and Pontifical University of Mexico\">Royal and Pontifical University of Mexico</a>.  About 1600 he set off for the <a href=\"/wiki/University_of_Salamanca\" title=\"University of Salamanca\">University of Salamanca</a>, where he studied <a href=\"/wiki/Civil_law_(area)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Civil law (area)\">civil law</a> and specialized in <a href=\"/wiki/Canon_law\" title=\"Canon law\">canon law</a>.\n</p><p>While in <a href=\"/wiki/Salamanca\" title=\"Salamanca\">Salamanca</a>, Alarc\u00f3n rose to prominence as the author of dramas and stories. In 1606 he went to <a href=\"/wiki/Seville\" title=\"Seville\">Seville</a> in order to practice commercial and canonical law. There, he met <a href=\"/wiki/Miguel_de_Cervantes\" title=\"Miguel de Cervantes\">Miguel de Cervantes</a>, who was subsequently influenced by his works, including <a href=\"/wiki/La_cueva_de_Salamanca_(The_Cave_of_Salamanca)\" title=\"La cueva de Salamanca (The Cave of Salamanca)\">La cueva de Salamanca (The Cave of Salamanca)</a> and \"El Semejante A S\u00ed Mismo\" (Like unto Himself).\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:152px;\"><a href=\"/wiki/File:Juan_Ruiz_de_Alarcon.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8b/Juan_Ruiz_de_Alarcon.jpg/150px-Juan_Ruiz_de_Alarcon.jpg\" width=\"150\" height=\"225\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8b/Juan_Ruiz_de_Alarcon.jpg/225px-Juan_Ruiz_de_Alarcon.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/8b/Juan_Ruiz_de_Alarcon.jpg 2x\" data-file-width=\"267\" data-file-height=\"400\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Juan_Ruiz_de_Alarcon.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Juan Ruiz de Alarc\u00f3n.</div></div></div>\n<p>In the first months of 1607 he returned to New Spain. Two years later he obtained a bachelor's degree in <a href=\"/wiki/Law\" title=\"Law\">law</a> and several times tried unsuccessfully to gain a university chair. His next move was to <a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a>, where he began the most fruitful period of his literary output. His early works were \"Las Paredes Oyen\" (Walls Have Ears) and \"Los Pechos Privilegiados\" (The Privileged), both meeting with some success. He soon came to be recognised in literary circles in Madrid, but never established close relations with any of their members. Indeed, he earned the hostility of others. We know of many satirical quatrains and disguised allusions to Alarc\u00f3n, who was always ridiculed for his physique - he was a hunchback - and his American origins. He, in turn, responded to the vast majority of personal attacks and never stopped writing.\n</p><p>It has been suggested that he may have collaborated with  Tirso de Molina, one of the most famous writers of his time and the one who most influenced his works. There are no written evidence of such a collaboration, although it is thought that at least two of the comedies of Tirso, published in the second volume of his works (Madrid, 1635), were in fact written by or with the collaboration of Alarc\u00f3n.\n</p><p>With the accession of <a href=\"/wiki/Philip_IV_of_Spain\" title=\"Philip IV of Spain\">Philip IV</a>, in 1621, the theater achieved an important place in the royal court. Alarc\u00f3n soon struck up a useful friendship with the son-in-law of the powerful <a href=\"/wiki/Gaspar_de_Guzm%C3%A1n,_Count-Duke_of_Olivares\" title=\"Gaspar de Guzm\u00e1n, Count-Duke of Olivares\">Gaspar de Guzm\u00e1n, Count-Duke of Olivares</a>, Ramiro Felipe de Guzm\u00e1n, under whose patronage he grew better-known as a poet. Between 1622 and 1624 he wrote \"La Amistad Castigada\" (Punished Friendship) and \"El due\u00f1o de las estrellas\" (The Owner of the Stars) as well as the vast majority of his plays. From 1625 he served on the <a href=\"/wiki/Council_of_the_Indies\" title=\"Council of the Indies\">Council of the Indies</a>, thanks to the intercession of his friend Ramiro Felipe de Guzm\u00e1n.\n</p><p>During the first months of 1639, Alarc\u00f3n's health began to deteriorate. He stopped attending the council's meetings and was replaced in his position as rapporteur. In August he dictated his will, making provision for all his debts and debtors. He died on August 4, 1639 and was buried in the parish of San Sebasti\u00e1n.\n</p>\n<h3><span id=\"Carlos_de_Sig.C3.BCenza_y_G.C3.B3ngora\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Carlos_de_Sig\u00fcenza_y_G\u00f3ngora\">Carlos de Sig\u00fcenza y G\u00f3ngora</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=New_Spanish_Baroque&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Carlos de Sig\u00fcenza y G\u00f3ngora\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Carlos_de_Sig%C3%BCenza_y_G%C3%B3ngora\" title=\"Carlos de Sig\u00fcenza y G\u00f3ngora\">Carlos de Sig\u00fcenza y G\u00f3ngora</a></div>\n<p>Carlos de Sig\u00fcenza y G\u00f3ngora (1645 - 1700) was the youngest son of eight children and was related to the famous Baroque <a href=\"/wiki/Culteranismo\" title=\"Culteranismo\">Culteranismo</a> poet <a href=\"/wiki/Luis_de_G%C3%B3ngora\" title=\"Luis de G\u00f3ngora\">Luis de G\u00f3ngora</a>. His father was a tutor to the royal family in Spain; after he emigrated to the New World he joined the bureaucracy of the viceroyalty.\n</p><p>In 1662, Sig\u00fcenza entered the Jesuit college of <a href=\"/wiki/Tepotzotl%C3%A1n\" title=\"Tepotzotl\u00e1n\">Tepotzotl\u00e1n</a> to begin his religious studies, which he continued in <a href=\"/wiki/Puebla\" title=\"Puebla\">Puebla</a>. In 1667 he was expelled from the order for indiscipline. He returned to Mexico City and entered the <a href=\"/wiki/Royal_and_Pontifical_University_of_Mexico\" title=\"Royal and Pontifical University of Mexico\">Royal and Pontifical University of Mexico</a>. In 1672 he took the post of professor of mathematics and astrology, the position that <a href=\"/wiki/Diego_Rodr%C3%ADguez_(mathematician)\" title=\"Diego Rodr\u00edguez (mathematician)\">Diego Rodr\u00edguez</a> had occupied thirty years before.  Sig\u00fcenza held this position for the next twnety years.  In 1681, he wrote a book, \"A Philosophical Manifesto\", concerning <a href=\"/wiki/Comets\" class=\"mw-redirect\" title=\"Comets\">comets</a>, in an attempt to calm the superstitious fears arising from this cosmic phenomenon. A Jesuit, <a href=\"/wiki/Eusebio_Kino\" title=\"Eusebio Kino\">Eusebio Kino</a>, strongly criticized this text from an <a href=\"/wiki/Aristotelianism\" title=\"Aristotelianism\">Aristotelian</a> and <a href=\"/wiki/Thomism\" title=\"Thomism\">Thomistic</a> point of view; but, far from being intimidated, Sig\u00fcenza responded by publishing his work \"Libra astron\u00f3mica y philos\u00f3phica\" (1690). Here he rigorously justified his view of comets, referring to the most current scientific knowledge of his time; against the Thomism and Aristotelianism of Father Kino he quoted authors like <a href=\"/wiki/Copernicus\" class=\"mw-redirect\" title=\"Copernicus\">Copernicus</a>, <a href=\"/wiki/Galileo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Galileo\">Galileo</a>, <a href=\"/wiki/Descartes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Descartes\">Descartes</a>, <a href=\"/wiki/Kepler\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kepler\">Kepler</a> and <a href=\"/wiki/Tycho_Brahe\" title=\"Tycho Brahe\">Tycho Brahe</a>.\n</p><p>Until recently it had been thought that another of his works, \"Los infortunios de Alonso Ram\u00edrez\" (1690), describing the adventures of a <a href=\"/wiki/Puerto_Rico\" title=\"Puerto Rico\">Puerto Rican</a> named Alonso Ram\u00edrez, was a mere fiction invented by the famous Mexican intellectual.  It has now been shown to be a historical account. [See article on <a href=\"/wiki/Siguenza_y_Gongora\" class=\"mw-redirect\" title=\"Siguenza y Gongora\">Siguenza y Gongora</a>]\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Carlos_de_Siguenza_y_Gongora.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/Carlos_de_Siguenza_y_Gongora.jpg/200px-Carlos_de_Siguenza_y_Gongora.jpg\" width=\"200\" height=\"237\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/26/Carlos_de_Siguenza_y_Gongora.jpg 1.5x\" data-file-width=\"211\" data-file-height=\"250\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Carlos_de_Siguenza_y_Gongora.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Carlos de Sig\u00fcenza y G\u00f3ngora.</div></div></div>\n<p>The heavy rains of 1691 flooded the fields and threatened to flood the city; the <a href=\"/wiki/Wheat\" title=\"Wheat\">wheat</a> crop was devastated by a disease. Sig\u00fcenza used a precursor of the microscope to discover that the cause of this disease in wheat was the Chiahuiztli, an insect like the <a href=\"/wiki/Flea\" title=\"Flea\">flea</a>. As a result of this disaster, the following year there was a severe shortage of food which caused large-scale rioting. Mobs looted Spaniards' shops and caused numerous fires in government buildings. Sig\u00fcenza managed to salvage the city library from the fire, avoiding a great loss. Sig\u00fcenza estimated that about ten thousand people took part in the riot. As the royal cosmographer of New Spain he drew hydrologic maps of the <a href=\"/wiki/Valley_of_Mexico\" title=\"Valley of Mexico\">Valley of Mexico</a>. In 1693 he was sent by the viceroy as a companion of <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9s_de_Pez\" title=\"Andr\u00e9s de Pez\">Andr\u00e9s de Pez</a> in an exploration trip to the north of the <a href=\"/wiki/Gulf_of_Mexico\" title=\"Gulf of Mexico\">Gulf of Mexico</a> and in particular the <a href=\"/wiki/Florida\" title=\"Florida\">peninsula of Florida</a>, where he drew maps of <a href=\"/wiki/Pensacola_Bay\" title=\"Pensacola Bay\">Pensacola Bay</a> and the mouth of the <a href=\"/wiki/Mississippi_River\" title=\"Mississippi River\">Mississippi River</a>. This experience may have inspired him to write about marine adventure in the \"Misfortunes of Alonso Ramirez\".\n</p><p>In his later years he spent much time collecting material for a history of ancient Mexico. Unfortunately, his untimely death interrupted the work, which was not resumed until centuries later when <a href=\"/wiki/Criolla\" title=\"Criolla\">criolla</a> self-awareness had developed enough to be interested in the identity of their nation. Sig\u00fcenza had directed that upon his death, his valuable library with more than 518 books would be donated to a Jesuit school, and his body handed over to medical research in order to find a cure for the disease that caused his death.\n</p>\n<h3><span id=\"Sor_Juana_In.C3.A9s_de_la_Cruz\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Sor_Juana_In\u00e9s_de_la_Cruz\">Sor Juana In\u00e9s de la Cruz</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=New_Spanish_Baroque&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Sor Juana In\u00e9s de la Cruz\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Sor_Juana_In%C3%A9s_de_la_Cruz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sor Juana In\u00e9s de la Cruz\">Sor Juana In\u00e9s de la Cruz</a></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Sor_Juana_by_Miguel_Cabrera.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1d/Sor_Juana_by_Miguel_Cabrera.png/200px-Sor_Juana_by_Miguel_Cabrera.png\" width=\"200\" height=\"280\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1d/Sor_Juana_by_Miguel_Cabrera.png/300px-Sor_Juana_by_Miguel_Cabrera.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1d/Sor_Juana_by_Miguel_Cabrera.png/400px-Sor_Juana_by_Miguel_Cabrera.png 2x\" data-file-width=\"635\" data-file-height=\"888\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Sor_Juana_by_Miguel_Cabrera.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Sor Juana In\u00e9s de la Cruz, portrait by <a href=\"/wiki/Miguel_Cabrera\" title=\"Miguel Cabrera\">Miguel Cabrera</a>.</div></div></div>\n<p>Sor Juana In\u00e9s de la Cruz (1651 - 1695), known as the \"Tenth <a href=\"/wiki/Muse\" class=\"mw-redirect\" title=\"Muse\">Muse</a>\", was born on 12 November 1651 in San Miguel Nepantla and died in <a href=\"/wiki/Mexico_City\" title=\"Mexico City\">Mexico City</a> on April 17, 1695. She was one of the greatest writers during the <a href=\"/wiki/Spanish_Golden_Age\" title=\"Spanish Golden Age\">Golden Age</a>. Her passion for literature began in childhood, but as a woman, she could not get into university, so she started to write poetry, pieces of music, sonnets, ten-line stanzas and books. She first entered the <a href=\"/wiki/Carmelite\" class=\"mw-redirect\" title=\"Carmelite\">Carmelite</a> order, but decided to change to the Jer\u00f3nimas in the Convento de San Jer\u00f3nimo (Mexico City), which is now <a href=\"/wiki/University_of_the_Cloister_of_Sor_Juana\" title=\"University of the Cloister of Sor Juana\">University of the Cloister of Sor Juana</a>.\nHer works included \"Redondillas\" and \"Al que ingrato me deja\" (To the one who ungratefully leaves me). She composed a poem which became a <a href=\"/wiki/Christmas_carol\" title=\"Christmas carol\">Christmas carol</a> called \"\u00a1Ah de las mazmorras!\" (Ah dungeons!). She was on the verge of condemnation by the <a href=\"/wiki/Spanish_Inquisition\" title=\"Spanish Inquisition\">Spanish Inquisition</a>, because at that time women were not thought fit to philosophize. There was presumed to be a <a href=\"/wiki/Lesbian\" title=\"Lesbian\">lesbian</a> relationship between Sor Juana and Viceroy <a href=\"/wiki/Mar%C3%ADa_Luisa_Manrique_de_Lara_y_Gonzaga\" title=\"Mar\u00eda Luisa Manrique de Lara y Gonzaga\">Mar\u00eda Luisa Manrique de Lara y Gonzaga</a> yet there was no certain evidence. It was also alleged that she was a <a href=\"/wiki/Feminism\" title=\"Feminism\">feminist</a>, citing her accusations against men and her poems such as those mentioned above.\n</p><p>Sor Juana eventually retired from writing and poetry to devote herself to religious work. She became characterized by a famous phrase: \"I, the worst of all.\" In 1695, an epidemic of <a href=\"/wiki/Plague_(disease)\" title=\"Plague (disease)\">plague</a> affected the capital of New Spain, including the Convento de San Jer\u00f3nimo. Sor Juana helped care for the sick until she contracted the plague and died.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=New_Spanish_Baroque&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><a href=\"/wiki/Mexican_art#Colonial_era\" title=\"Mexican art\">Mexican art#Colonial era</a>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=New_Spanish_Baroque&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" class=\"noprint portal plainlist tright\" style=\"margin:0.5em 0 0.5em 1em;border:solid #aaa 1px\">\n<ul style=\"display:table;box-sizing:border-box;padding:0.1em;max-width:175px;background:#f9f9f9;font-size:85%;line-height:110%;font-style:italic;font-weight:bold\">\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:P_parthenon.svg\" class=\"image\"><img alt=\"icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/P_parthenon.svg/31px-P_parthenon.svg.png\" width=\"31\" height=\"28\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/P_parthenon.svg/47px-P_parthenon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/P_parthenon.svg/62px-P_parthenon.svg.png 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"360\" /></a></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Architecture\" title=\"Portal:Architecture\">Architecture portal</a></span></li>\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><img alt=\"flag\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg/32px-Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg.png\" width=\"32\" height=\"21\" class=\"noviewer thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg/48px-Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg/64px-Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:New_Spain\" title=\"Portal:New Spain\">New Spain portal</a></span></li></ul></div>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Philadelphia Museum of Art (1908). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=zKI7AQAAMAAJ&amp;pg=PA39&amp;lpg=PA39&amp;dq=Capilla+del+Rosario+Puebla+eighth+wonder+of+the+world&amp;source=bl&amp;ots=j1ikqvZa2G&amp;sig=2MmYeYmRxIWrGuEKgW241MajvZI&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwiIkayMlYTSAhVG3mMKHQFqC0IQ6AEIWDAM#v=onepage&amp;q=Capilla%20del%20Rosario%20Puebla%20eighth%20wonder%20of%20the%20world&amp;f=false\"><i>Bulletin - Philadelphia Museum of Art</i></a>. Philadelphia Museum of Art<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">9 February</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Bulletin+-+Philadelphia+Museum+of+Art&amp;rft.pub=Philadelphia+Museum+of+Art&amp;rft.date=1908&amp;rft.au=Philadelphia+Museum+of+Art&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DzKI7AQAAMAAJ%26pg%3DPA39%26lpg%3DPA39%26dq%3DCapilla%2Bdel%2BRosario%2BPuebla%2Beighth%2Bwonder%2Bof%2Bthe%2Bworld%26source%3Dbl%26ots%3Dj1ikqvZa2G%26sig%3D2MmYeYmRxIWrGuEKgW241MajvZI%26hl%3Den%26sa%3DX%26ved%3D0ahUKEwiIkayMlYTSAhVG3mMKHQFqC0IQ6AEIWDAM%23v%3Donepage%26q%3DCapilla%2520del%2520Rosario%2520Puebla%2520eighth%2520wonder%2520of%2520the%2520world%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANew+Spanish+Baroque\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.colonial-mexico.com/West%20Mexico/guadalupe.html\"><i>The Virgin of Guadalupe, a painting by the colonial artist Juan Correa</i></a> colonial-mexico.com</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<p><br />\n</p>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Baroque_architecture_by_region\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Baroque_architecture_by_country\" title=\"Template:Baroque architecture by country\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Baroque_architecture_by_country\" title=\"Template talk:Baroque architecture by country\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Baroque_architecture_by_country&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Baroque_architecture_by_region\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Baroque_architecture\" title=\"Baroque architecture\">Baroque architecture</a> by region</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Andean_Baroque\" title=\"Andean Baroque\">Andean (Peru, Ecuador)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Czech_Baroque_architecture\" title=\"Czech Baroque architecture\">Czech (Bohemia, Moravia)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dutch_Baroque_architecture\" title=\"Dutch Baroque architecture\">Dutch Republic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/English_Baroque\" title=\"English Baroque\">England</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/French_Baroque_architecture\" title=\"French Baroque architecture\">France</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Baroque_architecture_in_Germany&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Baroque architecture in Germany (page does not exist)\">Germany</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Italian_Baroque_architecture\" title=\"Italian Baroque architecture\">Italy</a> (<a href=\"/wiki/Sicilian_Baroque\" title=\"Sicilian Baroque\">Sicily</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Maltese_Baroque_architecture\" title=\"Maltese Baroque architecture\">Malta</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">New Spain (Mexico)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Baroque_architecture_in_the_Philippines\" title=\"Category:Baroque architecture in the Philippines\">Philippines</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Baroque_in_Poland\" title=\"Baroque in Poland\">Poland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Baroque_architecture_in_Portugal\" title=\"Baroque architecture in Portugal\">Portugal</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Baroque_architecture_in_Russia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Baroque architecture in Russia (page does not exist)\">Russia</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Petrine_Baroque\" title=\"Petrine Baroque\">Petrine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Naryshkin_Baroque\" title=\"Naryshkin Baroque\">Naryshkin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Elizabethan_Baroque\" title=\"Elizabethan Baroque\">Elizabethan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siberian_Baroque\" title=\"Siberian Baroque\">Siberia</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Baroque_architecture\" title=\"Spanish Baroque architecture\">Spain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ukrainian_Baroque\" title=\"Ukrainian Baroque\">Ukraine</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Spanish_/_Hispanic_Colonial_architecture_articles\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Spanish_Colonial_architecture\" title=\"Template:Spanish Colonial architecture\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Spanish_Colonial_architecture\" title=\"Template talk:Spanish Colonial architecture\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Spanish_Colonial_architecture&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Spanish_/_Hispanic_Colonial_architecture_articles\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Spanish_Colonial_architecture\" title=\"Spanish Colonial architecture\">Spanish / Hispanic Colonial architecture</a> articles</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Biggest<br />Historic Centers</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Antigua_Guatemala\" title=\"Antigua Guatemala\">Antigua Guatemala</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arequipa\" title=\"Arequipa\">Arequipa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bogot%C3%A1\" title=\"Bogot\u00e1\">Bogot\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Campeche_City\" title=\"Campeche City\">Campeche</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cartagena,_Colombia\" title=\"Cartagena, Colombia\">Cartagena de Indias</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cebu_City\" title=\"Cebu City\">Ceb\u00fa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Historic_Centre_of_Cienfuegos\" title=\"Historic Centre of Cienfuegos\">Cienfuegos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Santa_Ana_de_Coro\" class=\"mw-redirect\" title=\"Santa Ana de Coro\">Coro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cuenca,_Ecuador\" title=\"Cuenca, Ecuador\">Cuenca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cuernavaca\" title=\"Cuernavaca\">Cuernavaca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cusco\" title=\"Cusco\">Cusco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Granada,_Nicaragua\" title=\"Granada, Nicaragua\">Granada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guanajuato_City\" title=\"Guanajuato City\">Guanajuato</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_Havana\" title=\"Old Havana\">Havana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Iloilo_City\" title=\"Iloilo City\">Ilo\u00edlo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Le%C3%B3n,_Nicaragua\" title=\"Le\u00f3n, Nicaragua\">Le\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/El_Pueblo_de_Los_%C3%81ngeles_Historical_Monument\" title=\"El Pueblo de Los \u00c1ngeles Historical Monument\">Los \u00c1ngeles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Historic_Centre_of_Lima\" title=\"Historic Centre of Lima\">Lima</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Malolos\" title=\"Malolos\">Malolos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Intramuros\" title=\"Intramuros\">Manila</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mexico_City\" title=\"Mexico City\">Mexico City</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Santa_Cruz_de_Mompox\" title=\"Santa Cruz de Mompox\">Mompox</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Morelia\" title=\"Morelia\">Morelia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oaxaca_City\" title=\"Oaxaca City\">Oaxaca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Panam%C3%A1_Viejo\" title=\"Panam\u00e1 Viejo\">Old Panam\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Casco_Viejo,_Panama\" title=\"Casco Viejo, Panama\">Panam\u00e1 City</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Puebla_City\" title=\"Puebla City\">Puebla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Quito#Historic_center\" title=\"Quito\">Quito</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_Town,_San_Diego\" title=\"Old Town, San Diego\">San Diego</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/San_Fernando,_Pampanga\" title=\"San Fernando, Pampanga\">San Fernando</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_San_Juan\" title=\"Old San Juan\">San Juan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/San_Luis_Potos%C3%AD_City\" title=\"San Luis Potos\u00ed City\">San Luis Potos\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/San_Miguel_de_Allende\" title=\"San Miguel de Allende\">San Miguel de Allende</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ciudad_Colonial_(Santo_Domingo)\" title=\"Ciudad Colonial (Santo Domingo)\">Santo Domingo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/St._Augustine,_Florida\" title=\"St. Augustine, Florida\">St. Augustine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Taal,_Batangas\" title=\"Taal, Batangas\">Taal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tayabas\" title=\"Tayabas\">Tayabas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Historic_Centre_of_Trujillo\" title=\"Historic Centre of Trujillo\">Trujillo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vigan\" title=\"Vigan\">Vigan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zacatecas_City\" title=\"Zacatecas City\">Zacatecas</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"9\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Cusco-c02.jpg\" class=\"image\" title=\"Aereal view of Cusco\"><img alt=\"Aereal view of Cusco\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/Cusco-c02.jpg/157px-Cusco-c02.jpg\" width=\"157\" height=\"103\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/Cusco-c02.jpg/236px-Cusco-c02.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/Cusco-c02.jpg/314px-Cusco-c02.jpg 2x\" data-file-width=\"3589\" data-file-height=\"2364\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Spanish Missions<br />concentrations</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Template:Spanish_missions\" class=\"mw-redirect\" title=\"Template:Spanish missions\">List of Spanish missions</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Cathedrals</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_cathedrals_in_Argentina\" title=\"List of cathedrals in Argentina\">Argentina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_cathedrals_in_Bolivia\" title=\"List of cathedrals in Bolivia\">Bolivia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_cathedrals_in_Chile\" title=\"List of cathedrals in Chile\">Chile</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_cathedrals_in_Costa_Rica\" title=\"List of cathedrals in Costa Rica\">Costa Rica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_cathedrals_in_Colombia\" title=\"List of cathedrals in Colombia\">Colombia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_cathedrals_in_Cuba\" title=\"List of cathedrals in Cuba\">Cuba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_cathedrals_in_the_Dominican_Republic\" title=\"List of cathedrals in the Dominican Republic\">Dominican Republic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_cathedrals_in_Ecuador\" title=\"List of cathedrals in Ecuador\">Ecuador</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_cathedrals_in_the_United_States#Guam\" title=\"List of cathedrals in the United States\">Guam</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_cathedrals_in_Guatemala\" title=\"List of cathedrals in Guatemala\">Guatemala</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_cathedrals_in_Honduras\" title=\"List of cathedrals in Honduras\">Honduras</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_cathedrals_in_Mexico\" title=\"List of cathedrals in Mexico\">Mexico</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_cathedrals_in_Nicaragua\" title=\"List of cathedrals in Nicaragua\">Nicaragua</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_cathedrals_in_Panama\" title=\"List of cathedrals in Panama\">Panama</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_cathedrals_in_Paraguay\" title=\"List of cathedrals in Paraguay\">Paraguay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_cathedrals_in_the_Philippines\" title=\"List of cathedrals in the Philippines\">The Philippines</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_cathedrals_in_Peru\" title=\"List of cathedrals in Peru\">Peru</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_cathedrals_in_the_United_States#Puerto_Rico\" title=\"List of cathedrals in the United States\">Puerto Rico</a></li>\n<li>United States\n<ul><li><small><a href=\"/wiki/List_of_cathedrals_in_the_United_States#Arizona\" title=\"List of cathedrals in the United States\">Arizona</a></small></li>\n<li><small><a href=\"/wiki/List_of_cathedrals_in_the_United_States#California\" title=\"List of cathedrals in the United States\">California</a></small></li>\n<li><small><a href=\"/wiki/List_of_cathedrals_in_the_United_States#Louisiana\" title=\"List of cathedrals in the United States\">Louisiana</a></small></li>\n<li><small><a href=\"/wiki/Cathedral_of_San_Fernando\" title=\"Cathedral of San Fernando\">San Antonio</a></small></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_cathedrals_in_Uruguay\" title=\"List of cathedrals in Uruguay\">Uruguay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_cathedrals_in_Venezuela\" title=\"List of cathedrals in Venezuela\">Venezuela</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Churches and monasteries</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Baroque_Churches_of_the_Philippines\" title=\"Baroque Churches of the Philippines\">Baroque Churches of the Philippines</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_churches_in_Bohol\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic churches in Bohol\">Bohol</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Churches_of_Chilo%C3%A9\" title=\"Churches of Chilo\u00e9\">Chilo\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monasteries_on_the_slopes_of_Popocat%C3%A9petl\" title=\"Monasteries on the slopes of Popocat\u00e9petl\">Popocat\u00e9petl</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Fortifications</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Presidio\" title=\"Presidio\">Presidio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fortifications_on_the_Caribbean_Side_of_Panama:_Portobelo-San_Lorenzo\" title=\"Fortifications on the Caribbean Side of Panama: Portobelo-San Lorenzo\">Caribbean coast of Panama</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Colonial_Fortifications_of_the_Philippines\" title=\"Spanish Colonial Fortifications of the Philippines\">Philippines</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_forts_in_colonial_Santo_Domingo\" title=\"List of forts in colonial Santo Domingo\">Santo Domingo</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Bridges and roads</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Camino_Real_de_Tierra_Adentro\" title=\"Camino Real de Tierra Adentro\">Camino Real de Tierra Adentro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_colonial_bridges_in_Tayabas\" title=\"Spanish colonial bridges in Tayabas\">Tayabas</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Other buildings types</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bahay_na_bato\" title=\"Bahay na bato\">Bahay na bato</a></li>\n<li>Balconies\n<ul><li><a href=\"/wiki/Balconies_of_Cusco\" title=\"Balconies of Cusco\">Cusco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Balconies_of_Lima\" title=\"Balconies of Lima\">Lima</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hacienda\" title=\"Hacienda\">Hacienda</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Haciendas_in_the_Valley_of_Ameca\" title=\"Haciendas in the Valley of Ameca\">Haciendas in the Valley of Ameca</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cabildo_(council)\" title=\"Cabildo (council)\">Cabildo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_colonial_universities_in_Hispanic_America\" title=\"List of colonial universities in Hispanic America\">Colonial universities in Hispanic America</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_the_oldest_schools_in_the_Philippines\" title=\"List of the oldest schools in the Philippines\">Colonial universities in the Philippines</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Plaza\" title=\"Plaza\">Plaza</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Architecture types</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Spanish_Baroque_architecture\" title=\"Spanish Baroque architecture\">Baroque</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Andean_Baroque\" title=\"Andean Baroque\">Andean</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Churrigueresque\" title=\"Churrigueresque\">Churrigueresque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Earthquake_Baroque\" title=\"Earthquake Baroque\">Earthquake</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Mexican</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sicilian_Baroque\" title=\"Sicilian Baroque\">Sicilian</a><sup><small>1</small></sup></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chilotan_architecture\" title=\"Chilotan architecture\">Chilotan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monterey_Colonial_architecture\" title=\"Monterey Colonial architecture\">Monterey Colonial</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Renaissance_architecture\" title=\"Renaissance architecture\">Renaissance</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rococo\" title=\"Rococo\">Rococo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neoclassical_architecture\" title=\"Neoclassical architecture\">Neoclassical</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Modern Revival styles</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Spanish_Colonial_Revival_architecture\" title=\"Spanish Colonial Revival architecture\">Spanish Colonial Revival architecture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mission_Revival_architecture\" title=\"Mission Revival architecture\">Mission Revival architecture</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"3\"><div><sup>1</sup>It occurred when it was part of the Spanish kingdom <a href=\"/wiki/Category:Spanish_Colonial_architecture\" title=\"Category:Spanish Colonial architecture\">Category</a></div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2236\nCached time: 20180915105223\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.252 seconds\nReal time usage: 0.324 seconds\nPreprocessor visited node count: 558/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 42541/2097152 bytes\nTemplate argument size: 98/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2720/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.079/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.34 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  194.740      1 -total\n 31.70%   61.733      1 Template:Refimprove\n 27.33%   53.223      1 Template:Reflist\n 20.89%   40.680      1 Template:Cite_book\n 19.78%   38.524      1 Template:Ambox\n 10.37%   20.195      8 Template:Main\n 10.10%   19.678      2 Template:Navbox\n 10.05%   19.564      1 Template:Multiple_image\n  6.82%   13.278      1 Template:Baroque_architecture_by_country\n  6.38%   12.415      1 Template:Portal\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:36671254-0!canonical and timestamp 20180915105223 and revision id 841138015\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Barroco_novohispano","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Barroco novohispano"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Architektura_barokowa_w_Ameryce_%C5%81aci%C5%84skiej","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Architektura barokowa w Ameryce \u0141aci\u0144skiej"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Barroco_novo-hispano","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Barroco novo-hispano"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B5%D0%BA%D1%81%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5_%D0%B1%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%BA%D0%BE","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B5%D0%BA%D1%81%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B5_%D0%B1%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%BE","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u041c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u044c\u043a\u0435 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043e"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_September_2014"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"","*":"Baroque_art"},{"sortkey":"","*":"Spanish_art"},{"sortkey":"","*":"Spanish_Baroque"},{"sortkey":"New Spain","*":"Baroque_architectural_styles"},{"sortkey":".","*":"Baroque_architecture_in_Mexico"},{"sortkey":"","*":"New_Spain"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from September 2014"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Baroque architecture in the Philippines"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Spanish Colonial architecture"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Baroque architecture by country"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spanish Colonial architecture"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spanish missions"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andean Baroque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9s de Pez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antigua Guatemala"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antwerp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arequipa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aristotelianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ascoli Piceno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ausi\u00e0s March"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bahay na bato"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balconies of Cusco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balconies of Lima"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baroque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baroque Churches of the Philippines"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baroque architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baroque architecture in Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baroque in Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bogot\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cabildo (council)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camino Real de Tierra Adentro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Campeche City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canon law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos de Sig\u00fcenza y G\u00f3ngora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carmelite"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cartagena, Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casco Viejo, Panama"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cathedral of Puebla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cathedral of San Fernando"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cebu City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles I of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chilotan architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christmas carol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Churches of Chilo\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Churrigueresque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ciudad Colonial (Santo Domingo)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Civil law (area)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comets"},{"ns":0,"exists":"","*":"Copernicus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Council of the Indies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Criolla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crist\u00f3bal de Villalpando"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuenca, Ecuador"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuernavaca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Culteranismo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cusco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech Baroque architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Descartes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego Hurtado de Mendoza (poet and diplomat)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego Rodr\u00edguez (mathematician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drama"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dutch Baroque architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u00fcrer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Earthquake Baroque"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Pueblo de Los \u00c1ngeles Historical Monument"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elizabethan Baroque"},{"ns":0,"exists":"","*":"English Baroque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eusebio Kino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Feminism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flemish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Florida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fortifications on the Caribbean Side of Panama: Portobelo-San Lorenzo"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Baroque architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galileo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaspar de Guzm\u00e1n, Count-Duke of Olivares"},{"ns":0,"exists":"","*":"Granada, Nicaragua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guanajuato City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gulf of Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gutierre de Cetina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hacienda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haciendas in the Valley of Ameca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historic Centre of Cienfuegos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historic Centre of Lima"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historic Centre of Trujillo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Huaquechula"},{"ns":0,"exists":"","*":"Huejotzingo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iloilo City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Intramuros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italian Baroque architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Correa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Ruiz de Alarc\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Judaism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kepler"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Mancha"},{"ns":0,"exists":"","*":"La cueva de Salamanca (The Cave of Salamanca)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lesbian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le\u00f3n, Nicaragua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lisbon"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cathedrals in Argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cathedrals in Bolivia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cathedrals in Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cathedrals in Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cathedrals in Costa Rica"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cathedrals in Cuba"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cathedrals in Ecuador"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cathedrals in Guatemala"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cathedrals in Honduras"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cathedrals in Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cathedrals in Nicaragua"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cathedrals in Panama"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cathedrals in Paraguay"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cathedrals in Peru"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cathedrals in Uruguay"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cathedrals in Venezuela"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cathedrals in the Dominican Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cathedrals in the Philippines"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cathedrals in the United States"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of colonial universities in Hispanic America"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of forts in colonial Santo Domingo"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of the oldest schools in the Philippines"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lope de Vega"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis de G\u00f3ngora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lutheran"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malolos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maltese Baroque architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mar\u00eda Luisa Manrique de Lara y Gonzaga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexican art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico City Metropolitan Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel Cabrera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel Cabrera (painter)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel de Cervantes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mission Revival architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mississippi River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monasteries on the slopes of Popocat\u00e9petl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monterey Colonial architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moorish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morelia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mount Gargano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Naryshkin Baroque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neoclassical architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Novohispanic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oaxaca City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Havana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old San Juan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Town, San Diego"},{"ns":0,"exists":"","*":"Our Lady of Guadalupe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Panam\u00e1 Viejo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pensacola Bay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petrarch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petrine Baroque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philip IV of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plague (disease)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plaza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Presidio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puebla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puebla City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puebla de los Angeles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puebla de los \u00c1ngeles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puerto Rico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quito"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renaissance architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rococo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Catholic Archdiocese of Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Catholic churches in Bohol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal and Pontifical University of Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint Christopher"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saints"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salamanca"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Fernando, Pampanga"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Luis Potos\u00ed City"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Miguel de Allende"},{"ns":0,"exists":"","*":"San \u00c1ngel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Ana de Coro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Cruz de Mompox"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Prisca Church (Taxco)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siberian Baroque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sicilian Baroque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siguenza y Gongora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Simon Pereyns"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sor Juana In\u00e9s de la Cruz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Baroque architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Colonial Fortifications of the Philippines"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Colonial Revival architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Colonial architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Golden Age"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Inquisition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish colonial bridges in Tayabas"},{"ns":0,"exists":"","*":"St. Augustine, Florida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taal, Batangas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taxco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tayabas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tepotzotl\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tirso de Molina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tycho Brahe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ukrainian Baroque"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Salamanca"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of the Cloister of Sor Juana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valley of Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vigan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virgin Mary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wheat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zacatecas Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zacatecas City"},{"ns":0,"*":"Baroque architecture in Germany"},{"ns":0,"*":"Baroque architecture in Russia"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Baroque architecture by country"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Spanish Colonial architecture"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Architecture"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:New Spain"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refimprove"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More citations needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Multiple image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Multiple image/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Baroque architecture by country"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spanish Colonial architecture"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Smallsup"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Multiple image"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/a"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Question_book-new.svg","Catedral_Bas\u00edlica,_Zacatecas.jpg","Capilla.jpg","MaryTaxco.JPG","Miguel_Cabrera,_Santa_Gertrudis,_1763_Mexico.jpg","Gutierre_de_Cetina_por_Pacheco.jpg","Juan_Ruiz_de_Alarcon.jpg","Carlos_de_Siguenza_y_Gongora.jpg","Sor_Juana_by_Miguel_Cabrera.png","P_parthenon.svg","Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg","Cusco-c02.jpg"],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=zKI7AQAAMAAJ&pg=PA39&lpg=PA39&dq=Capilla+del+Rosario+Puebla+eighth+wonder+of+the+world&source=bl&ots=j1ikqvZa2G&sig=2MmYeYmRxIWrGuEKgW241MajvZI&hl=en&sa=X&ved=0ahUKEwiIkayMlYTSAhVG3mMKHQFqC0IQ6AEIWDAM#v=onepage&q=Capilla%20del%20Rosario%20Puebla%20eighth%20wonder%20of%20the%20world&f=false","http://www.colonial-mexico.com/West%20Mexico/guadalupe.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Painting","number":"1","index":"1","fromtitle":"New_Spanish_Baroque","byteoffset":1932,"anchor":"Painting"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Sim\u00f3n Pereyns","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"New_Spanish_Baroque","byteoffset":2416,"anchor":"Sim\u00f3n_Pereyns"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Juan Correa","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"New_Spanish_Baroque","byteoffset":3414,"anchor":"Juan_Correa"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Crist\u00f3bal de Villalpando","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"New_Spanish_Baroque","byteoffset":4015,"anchor":"Crist\u00f3bal_de_Villalpando"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Miguel Cabrera","number":"1.4","index":"5","fromtitle":"New_Spanish_Baroque","byteoffset":6395,"anchor":"Miguel_Cabrera"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Writing and Philosophy","number":"2","index":"6","fromtitle":"New_Spanish_Baroque","byteoffset":6777,"anchor":"Writing_and_Philosophy"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Gutierre de Cetina","number":"2.1","index":"7","fromtitle":"New_Spanish_Baroque","byteoffset":6886,"anchor":"Gutierre_de_Cetina"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Juan Ruiz de Alarc\u00f3n y Mendoza","number":"2.2","index":"8","fromtitle":"New_Spanish_Baroque","byteoffset":8564,"anchor":"Juan_Ruiz_de_Alarc\u00f3n_y_Mendoza"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Carlos de Sig\u00fcenza y G\u00f3ngora","number":"2.3","index":"9","fromtitle":"New_Spanish_Baroque","byteoffset":12203,"anchor":"Carlos_de_Sig\u00fcenza_y_G\u00f3ngora"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Sor Juana In\u00e9s de la Cruz","number":"2.4","index":"10","fromtitle":"New_Spanish_Baroque","byteoffset":15833,"anchor":"Sor_Juana_In\u00e9s_de_la_Cruz"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"11","fromtitle":"New_Spanish_Baroque","byteoffset":17643,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"12","fromtitle":"New_Spanish_Baroque","byteoffset":17686,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"New Spanish Baroque","iwlinks":[{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Capilla_del_Rosario_(Puebla)","*":"es:Capilla del Rosario (Puebla)"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q5249786"}]}}