{"parse":{"title":"Czech phonology","pageid":8644524,"revid":849427389,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\"><span class=\"plainlinks selfreference noprint\">For assistance with IPA transcriptions of Czech for Wikipedia articles, see <a href=\"/wiki/Help:IPA/Czech\" title=\"Help:IPA/Czech\">Help:IPA/Czech</a>.</span></div>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Czech_language\" title=\"Czech language\">Czech language</a></div>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-More_footnotes\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/40px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/60px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/80px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article includes a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">list of references</a>, but <b>its sources remain unclear</b> because it has <b>insufficient <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources#Inline_citations\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">inline citations</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help to <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Fact_and_Reference_Check\" title=\"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check\">improve</a> this article by <a href=\"/wiki/Wikipedia:When_to_cite\" title=\"Wikipedia:When to cite\">introducing</a> more precise citations.</span>  <small><i>(November 2015)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table role=\"presentation\" class=\"metadata mbox-small noprint selfref\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000;width: 22em;\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><a href=\"/wiki/Help:IPA\" title=\"Help:IPA\"><img alt=\"[]\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Parentesi_Quadre.svg/30px-Parentesi_Quadre.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Parentesi_Quadre.svg/45px-Parentesi_Quadre.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Parentesi_Quadre.svg/60px-Parentesi_Quadre.svg.png 2x\" data-file-width=\"75\" data-file-height=\"100\" /></a></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\" style=\"vertical-align:middle; font-size:95%;\"><b>This article contains <a href=\"/wiki/International_Phonetic_Alphabet\" title=\"International Phonetic Alphabet\">IPA</a> phonetic symbols.</b> Without proper <a href=\"/wiki/Help:IPA#Rendering_issues\" title=\"Help:IPA\">rendering support</a>, you may see <a href=\"/wiki/Specials_(Unicode_block)#Replacement_character\" title=\"Specials (Unicode block)\">question marks, boxes, or other symbols</a>&#32;instead of <a href=\"/wiki/Unicode\" title=\"Unicode\">Unicode</a> characters. For an introductory guide on IPA symbols, see <a href=\"/wiki/Help:IPA\" title=\"Help:IPA\">Help:IPA</a>.</td></tr></tbody></table>\n<table role=\"presentation\" class=\"metadata mbox-small selfref noprint\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000;width:22em;\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Gnome-speakernotes.svg/40px-Gnome-speakernotes.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Gnome-speakernotes.svg/60px-Gnome-speakernotes.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Gnome-speakernotes.svg/80px-Gnome-speakernotes.svg.png 2x\" data-file-width=\"128\" data-file-height=\"128\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\" style=\"font-size:95%;\"><b>This article includes inline links to audio files.</b> If you have trouble playing the files, see <a href=\"/wiki/Wikipedia:Media_help\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wikipedia:Media help\">Wikipedia Media help</a>.</td></tr></tbody></table>\n<p>This article discusses the <b><a href=\"/wiki/Phonology\" title=\"Phonology\">phonological</a> system of the <a href=\"/wiki/Czech_language\" title=\"Czech language\">Czech language</a></b>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Consonants\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Consonants</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Glottal_stop\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Glottal stop</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Marginal_consonant_phonemes\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Marginal consonant phonemes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Consonants_in_the_script\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">Consonants in the script</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Consonant_assimilation\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\">Consonant assimilation</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-6\"><a href=\"#Assimilation_of_the_place_of_articulation\"><span class=\"tocnumber\">1.4.1</span> <span class=\"toctext\">Assimilation of the place of articulation</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-7\"><a href=\"#Assimilation_of_voice\"><span class=\"tocnumber\">1.4.2</span> <span class=\"toctext\">Assimilation of voice</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-8\"><a href=\"#Consonant_merging\"><span class=\"tocnumber\">1.4.3</span> <span class=\"toctext\">Consonant merging</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Vowels\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Vowels</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Short_vowels\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Short vowels</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#Long_vowels\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Long vowels</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#Diphthongs\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">Diphthongs</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#Prosody\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Prosody</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-14\"><a href=\"#Stress\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Stress</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-15\"><a href=\"#Intonation\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Intonation</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-16\"><a href=\"#Phonotactics\"><span class=\"tocnumber\">3.3</span> <span class=\"toctext\">Phonotactics</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-17\"><a href=\"#Morphophonology\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Morphophonology</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-18\"><a href=\"#Vowel_alternations\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">Vowel alternations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-19\"><a href=\"#Consonant_alternation\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Consonant alternation</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-20\"><a href=\"#Orthographic_notes\"><span class=\"tocnumber\">4.3</span> <span class=\"toctext\">Orthographic notes</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-21\"><a href=\"#Sample\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Sample</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-22\"><a href=\"#Phonemic_transcription\"><span class=\"tocnumber\">5.1</span> <span class=\"toctext\">Phonemic transcription</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-23\"><a href=\"#Phonetic_transcription\"><span class=\"tocnumber\">5.2</span> <span class=\"toctext\">Phonetic transcription</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-24\"><a href=\"#Orthographic_version\"><span class=\"tocnumber\">5.3</span> <span class=\"toctext\">Orthographic version</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-25\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-26\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-27\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-28\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Consonants\">Consonants</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Czech_phonology&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Consonants\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The following chart shows a complete list of the <a href=\"/wiki/Consonant\" title=\"Consonant\">consonant</a> phonemes of Czech:\n</p>\n<table class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\">\n<tbody><tr>\n<th colspan=\"2\">\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Labial_consonant\" title=\"Labial consonant\">Labial</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Alveolar_consonant\" title=\"Alveolar consonant\">Alveolar</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Postalveolar_consonant\" title=\"Postalveolar consonant\">Postalveolar</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Palatal_consonant\" title=\"Palatal consonant\">Palatal</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Velar_consonant\" title=\"Velar consonant\">Velar</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Glottal_consonant\" title=\"Glottal consonant\">Glottal</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Nasal_consonant\" title=\"Nasal consonant\">Nasal</a>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Bilabial_nasal\" title=\"Bilabial nasal\">m</a></span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Dental,_alveolar_and_postalveolar_nasals#Alveolar\" title=\"Dental, alveolar and postalveolar nasals\">n</a></span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Palatal_nasal#Palatal_or_alveolo-palatal\" title=\"Palatal nasal\">\u0272</a></span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th rowspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Stop_consonant\" title=\"Stop consonant\">Plosive</a>\n</th>\n<th><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Voicelessness\" title=\"Voicelessness\">voiceless</a></span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiceless_bilabial_stop\" title=\"Voiceless bilabial stop\">p</a></span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiceless_dental_and_alveolar_stops#Alveolar\" title=\"Voiceless dental and alveolar stops\">t</a></span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiceless_palatal_stop#Palatal_or_alveolo-palatal\" title=\"Voiceless palatal stop\">c</a></span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiceless_velar_stop\" title=\"Voiceless velar stop\">k</a></span>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Voice_(phonetics)\" title=\"Voice (phonetics)\">voiced</a></span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_bilabial_stop\" title=\"Voiced bilabial stop\">b</a></span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_dental_and_alveolar_stops#Alveolar\" title=\"Voiced dental and alveolar stops\">d</a></span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_palatal_stop#Palatal_or_alveolo-palatal\" title=\"Voiced palatal stop\">\u025f</a></span>\n</td>\n<td>(<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_velar_stop\" title=\"Voiced velar stop\">\u0261</a></span>)\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th rowspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Affricate_consonant\" title=\"Affricate consonant\">Affricate</a>\n</th>\n<th><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Voicelessness\" title=\"Voicelessness\">voiceless</a></span>\n</th>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiceless_alveolar_affricate\" title=\"Voiceless alveolar affricate\">t\u0361s</a></span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiceless_palato-alveolar_affricate\" class=\"mw-redirect\" title=\"Voiceless palato-alveolar affricate\">t\u0361\u0283</a></span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Voice_(phonetics)\" title=\"Voice (phonetics)\">voiced</a></span>\n</th>\n<td>\n</td>\n<td>(<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_alveolar_affricate\" title=\"Voiced alveolar affricate\">d\u0361z</a></span>)\n</td>\n<td>(<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_palato-alveolar_affricate\" class=\"mw-redirect\" title=\"Voiced palato-alveolar affricate\">d\u0361\u0292</a></span>)\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th rowspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Fricative_consonant\" title=\"Fricative consonant\">Fricative</a>\n</th>\n<th><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Voicelessness\" title=\"Voicelessness\">voiceless</a></span>\n</th>\n<td>(<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiceless_labiodental_fricative\" title=\"Voiceless labiodental fricative\">f</a></span>)\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiceless_alveolar_fricative#Voiceless_alveolar_sibilant\" title=\"Voiceless alveolar fricative\">s</a></span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiceless_postalveolar_fricative\" title=\"Voiceless postalveolar fricative\">\u0283</a></span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiceless_velar_fricative\" title=\"Voiceless velar fricative\">x</a></span>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Voice_(phonetics)\" title=\"Voice (phonetics)\">voiced</a></span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_labiodental_fricative\" title=\"Voiced labiodental fricative\">v</a></span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_alveolar_fricative#Voiced_alveolar_sibilant\" title=\"Voiced alveolar fricative\">z</a></span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_postalveolar_fricative\" title=\"Voiced postalveolar fricative\">\u0292</a></span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_glottal_fricative\" title=\"Voiced glottal fricative\">\u0266</a></span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th rowspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Trill_consonant\" title=\"Trill consonant\">Trill</a>\n</th>\n<th><span style=\"font-size:85%;\">plain</span>\n</th>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Dental,_alveolar_and_postalveolar_trills\" title=\"Dental, alveolar and postalveolar trills\">r</a></span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Alveolar_trill#Voiced_alveolar_raised_non-sonorant_trill\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alveolar trill\">fricative</a></span>\n</th>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Raised_alveolar_trill\" class=\"mw-redirect\" title=\"Raised alveolar trill\">r\u031d</a></span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Approximant_consonant\" title=\"Approximant consonant\">Approximant</a>\n</th>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Dental,_alveolar_and_postalveolar_lateral_approximants\" title=\"Dental, alveolar and postalveolar lateral approximants\">l</a></span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Palatal_approximant#Palatal\" title=\"Palatal approximant\">j</a></span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr></tbody></table>\n<p><span class=\"citation wikicite\" id=\"endnote_r\u031d1\"><a href=\"#ref_r\u031d1\"><b><sup>1</sup></b></a></span> The phoneme <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/<a href=\"/wiki/Raised_alveolar_trill\" class=\"mw-redirect\" title=\"Raised alveolar trill\">r\u031d</a>/</span>, written &#x27e8;\u0159&#x27e9;, is a <a href=\"/wiki/Alveolar_trill#Raised_alveolar_non-sonorant_trill\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alveolar trill\">raised alveolar non-sonorant trill</a>. Its rarity makes it difficult to produce for foreign learners of Czech, who may pronounce it as <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[r\u0292]</span>; however, it contrasts with <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/r\u0292/</span> in words like <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">r\u017e\u00e1t</span></i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[r\u0292a\u02d0t]</span> ('to neigh'), which is pronounced differently from <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">\u0159\u00e1d</span></i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[r\u031da\u02d0t]</span> ('order'). The basic realization of this phoneme is voiced, but it is voiceless <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[r\u031d\u030a]</span> when preceded or followed by a voiceless consonant or at the end of a word.\n</p><p><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t/</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/d/</span> can be pronounced as dental stops.\n</p><p>The voiceless realization of the phoneme <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0266/</span> is velar <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[x]</span>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Glottal_stop\">Glottal stop</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Czech_phonology&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Glottal stop\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The <a href=\"/wiki/Glottal_stop\" title=\"Glottal stop\">glottal stop</a> is not a separate phoneme. Its use is optional and it may appear as the onset of an otherwise vowel-initial syllable. The pronunciation with or without the glottal stop does not affect the meaning and is not distinctive.\n</p><p>The glottal stop has two functions in Czech:\n</p>\n<ul><li>The emphasis on the boundaries between words or in compound words is usually inserted between two vowels which do not form a diphthong, e.g. <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">pou\u017e\u00edvat</span></i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[po\u0294u\u0292i\u02d0vat]</span> ('to use'), <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">t\u00e1ta a m\u00e1ma</span></i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[ta\u02d0ta \u0294a ma\u02d0ma]</span> ('dad and mum'); it separates prepositions from words beginning with a vowel, e.g. <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">z okna</span></i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[s \u0294okna]</span> ('out of the window'); it is also inserted before initial vowels of the second part of compound words, e.g. <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">troj\u00faheln\u00edk</span></i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[troj\u0294u\u02d0\u0266\u025bl\u0272i\u02d0k]</span> ('triangle'). This usage of the glottal stop is usual in Bohemia. Pronunciation without it is typical of Moravian regions, e.g. <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[troju\u02d0\u0266\u025bl\u0272i\u02d0k]</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[zokna]</span>. Both variants are regarded as correct.</li>\n<li>Certain words can be emphasized by the use of the glottal stop.</li></ul>\n<p>In the standard pronunciation, the glottal stop is never inserted between two vowels in words of foreign origin, e.g. in the word <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">koala</span></i>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Marginal_consonant_phonemes\">Marginal consonant phonemes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Czech_phonology&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Marginal consonant phonemes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The phoneme <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0261/</span> and the affricates <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/d\u0361z/</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/d\u0361\u0292/</span> occur in words of foreign origin or dialects only. (However, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0261]</span> may also occur as a result of voicing assimilation of <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/k/</span>, see \"<a href=\"/wiki/Czech_phonology#Assimilation_of_voice\" title=\"Czech phonology\">assimilation of voice</a>\" below.) Phonetically, the affricates can occur at morpheme boundaries (see consonant merging below).\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Consonants_in_the_script\">Consonants in the script</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Czech_phonology&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Consonants in the script\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Other consonants are represented by the same characters (letters) as in the <a href=\"/wiki/International_Phonetic_Alphabet\" title=\"International Phonetic Alphabet\">IPA</a>.\n</p>\n<table class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\">\n\n<tbody><tr>\n<th><a href=\"/wiki/International_Phonetic_Alphabet\" title=\"International Phonetic Alphabet\">IPA</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Czech_alphabet\" class=\"mw-redirect\" title=\"Czech alphabet\">Czech alphabet</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0283/</span></td>\n<td><i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\"><a href=\"/wiki/%C5%A0\" title=\"\u0160\">\u0161</a></span></i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0292/</span></td>\n<td><i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\"><a href=\"/wiki/%C5%BD\" title=\"\u017d\">\u017e</a></span></i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0272/</span></td>\n<td><i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\"><a href=\"/wiki/%C5%87\" title=\"\u0147\">\u0148</a></span></i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/c/</span></td>\n<td><i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\"><a href=\"/wiki/%C5%A4\" title=\"\u0164\">\u0165</a></span></i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u025f/</span></td>\n<td><i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\"><a href=\"/wiki/%C4%8E\" title=\"\u010e\">\u010f</a></span></i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0266/</span></td>\n<td><i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\"><a href=\"/wiki/H\" title=\"H\">h</a></span></i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/x/</span></td>\n<td><i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\"><a href=\"/wiki/Ch_(digraph)\" title=\"Ch (digraph)\">ch</a></span></i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t\u0361s/</span></td>\n<td><i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\"><a href=\"/wiki/C\" title=\"C\">c</a></span></i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t\u0361\u0283/</span></td>\n<td><i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\"><a href=\"/wiki/%C4%8C\" title=\"\u010c\">\u010d</a></span></i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/d\u0361\u0292/</span></td>\n<td><i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\"><a href=\"/wiki/D%C5%BE\" title=\"D\u017e\">d\u017e</a></span></i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/r\u031d/</span></td>\n<td><i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\"><a href=\"/wiki/%C5%98\" title=\"\u0158\">\u0159</a></span></i>\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Consonant_assimilation\">Consonant assimilation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Czech_phonology&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Consonant assimilation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Realizations of consonant phonemes are influenced by their surroundings. The position of phonemes in words can modify their <a href=\"/wiki/Phonetics\" title=\"Phonetics\">phonetic</a> realizations without a change of the meaning.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Assimilation_of_the_place_of_articulation\">Assimilation of the place of articulation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Czech_phonology&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Assimilation of the place of articulation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<dl><dd>Labiodental <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0271]</span> is a realization of  <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/m/</span>  before labiodental fricatives <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/f/</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/v/</span>, e.g. in the word <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">tra<b>m</b>vaj</span></i> <span class=\"nounderlines nowrap\"><span class=\"unicode haudio\"><span class=\"fn\"><span style=\"white-space:nowrap\"><a href=\"/wiki/File:Cs-tramvaj.ogg\" title=\"About this sound\"><img alt=\"About this sound\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/11px-Loudspeaker.svg.png\" width=\"11\" height=\"11\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/17px-Loudspeaker.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/22px-Loudspeaker.svg.png 2x\" data-file-width=\"20\" data-file-height=\"20\" /></a>&#160;</span><a href=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/54/Cs-tramvaj.ogg\" class=\"internal\" title=\"Cs-tramvaj.ogg\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[tra\u0271vaj]</span></a></span></span></span> ('tramway').</dd>\n<dd>Velar <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u014b]</span> is a realization of <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/n/</span> before velar stops <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/k/</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0261/</span>, e.g. in the word <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">ba<b>n</b>ka</span></i> <span class=\"nounderlines nowrap\"><span class=\"unicode haudio\"><span class=\"fn\"><span style=\"white-space:nowrap\"><a href=\"/wiki/File:Cs-banka.ogg\" title=\"About this sound\"><img alt=\"About this sound\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/11px-Loudspeaker.svg.png\" width=\"11\" height=\"11\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/17px-Loudspeaker.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/22px-Loudspeaker.svg.png 2x\" data-file-width=\"20\" data-file-height=\"20\" /></a>&#160;</span><a href=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/68/Cs-banka.ogg\" class=\"internal\" title=\"Cs-banka.ogg\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[ba\u014bka]</span></a></span></span></span> ('bank').</dd></dl>\n<p>The former assimilation is optional while the latter is obligatory. Realization of the former as <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[tramvaj]</span> is thus possible, especially in more prestigious registers, whereas realization of the latter as <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[banka]</span> is considered <a href=\"/wiki/Hypercorrection\" title=\"Hypercorrection\">hypercorrect</a>, and hence incorrect.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Assimilation_of_voice\">Assimilation of voice</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Czech_phonology&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Assimilation of voice\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>Assimilation of voice is an important feature of Czech pronunciation. Voiced obstruents are, in certain circumstances, realized voiceless and vice versa. It is not represented in orthography, where more etymological principles are applied. Assimilation of voice applies in these circumstances:\n</p>\n<ul><li>In consonant groups \u2013 all obstruents in the group are realized either voiced or voiceless. It is mostly governed by the last consonant in the group (regressive assimilation), e.g. <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">ro<b>zt</b>ok</span></i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[rostok]</span> ('solution').</li>\n<li>Voiced obstruents are realized voiceless in the pre-pausal position (final devoicing). Compare <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">le<b>d</b></span></i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[l\u025bt]</span> ('ice') \u2013 <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">le<b>d</b>u</span></i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[l\u025bdu]</span> ('ice' gen.) vs. <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">le<b>t</b></span></i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[l\u025bt]</span> ('flight') \u2013 <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">le<b>t</b>u</span></i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[l\u025btu]</span> ('flight' gen.) \u2013 the nominative forms of both words (<i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">led</span></i> \u2013 <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">let</span></i>) are pronounced the same due to final devoicing in the first; but in the other inflection forms their pronunciation differs.</li></ul>\n<p>Voiced and voiceless obstruents form pairs in which the assimilation of voice applies (see table):\n</p>\n<table class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\">\n<tbody><tr>\n<td><b>Voiceless</b></td>\n<td><b>Voiced</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[p]</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[b]</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[t]</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[d]</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[c]</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u025f]</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[k]</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0261]</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[f]</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[v]</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[s]</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[z]</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0283]</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0292]</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[x]</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0266]</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[t\u0361s]</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[d\u0361z]</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[t\u0361\u0283]</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[d\u0361\u0292]</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[r\u031d\u030a]</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[r\u031d]</span>\n</td></tr></tbody></table>\n<p>Sonorants (<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/m/</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/n/</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0272/</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/j/</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/r/</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/l/</span>) have no voiceless counterparts and are never devoiced. They do not cause the voicing of voiceless consonants in standard pronunciation, e.g. <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\"><b>sl</b>edovat</span></i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[sl\u025bdovat]</span> ('to watch').\n</p><p>There are some exceptions to the rules described above:\n</p>\n<ul><li>The phoneme <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/v/</span> also does not cause the voicing of preceding voiceless consonants (that is, it acts as a sonorant before vowels), e.g. <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\"><b>sv</b>\u011btlo</span></i> <span class=\"nounderlines nowrap\"><span class=\"unicode haudio\"><span class=\"fn\"><span style=\"white-space:nowrap\"><a href=\"/wiki/File:Cs-sv%C4%9Btlo.ogg\" title=\"About this sound\"><img alt=\"About this sound\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/11px-Loudspeaker.svg.png\" width=\"11\" height=\"11\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/17px-Loudspeaker.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/22px-Loudspeaker.svg.png 2x\" data-file-width=\"20\" data-file-height=\"20\" /></a>&#160;</span><a href=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/3b/Cs-sv%C4%9Btlo.ogg\" class=\"internal\" title=\"Cs-sv\u011btlo.ogg\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[svj\u025btlo]</span></a></span></span></span> ('light'). However, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/v/</span> followed by a voiceless consonant is also realized voiceless, e.g. <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\"><b>vs</b>adit</span></i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[fsa\u025f\u026at]</span> ('to bet').</li>\n<li>The phonemes <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/x/</span> (written &#x27e8;ch&#x27e9;) and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0266/</span> (written &#x27e8;h&#x27e9;) form a special voice pair even though the places of articulation differ, e.g. <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">vr<b>h</b></span></i> <span class=\"nounderlines nowrap\"><span class=\"unicode haudio\"><span class=\"fn\"><span style=\"white-space:nowrap\"><a href=\"/wiki/File:Cs-vrh.ogg\" title=\"About this sound\"><img alt=\"About this sound\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/11px-Loudspeaker.svg.png\" width=\"11\" height=\"11\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/17px-Loudspeaker.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/22px-Loudspeaker.svg.png 2x\" data-file-width=\"20\" data-file-height=\"20\" /></a>&#160;</span><a href=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/74/Cs-vrh.ogg\" class=\"internal\" title=\"Cs-vrh.ogg\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[vrx]</span></a></span></span></span> ('a throw') \u2013 <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">vr<b>h</b>u</span></i> <span class=\"nounderlines nowrap\"><span class=\"unicode haudio\"><span class=\"fn\"><span style=\"white-space:nowrap\"><a href=\"/wiki/File:Cs-vrhu.ogg\" title=\"About this sound\"><img alt=\"About this sound\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/11px-Loudspeaker.svg.png\" width=\"11\" height=\"11\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/17px-Loudspeaker.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/22px-Loudspeaker.svg.png 2x\" data-file-width=\"20\" data-file-height=\"20\" /></a>&#160;</span><a href=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/33/Cs-vrhu.ogg\" class=\"internal\" title=\"Cs-vrhu.ogg\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[vr\u0266u]</span></a></span></span></span> ('a throw' gen.). The phoneme <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/x/</span> followed by a voiced obstruent can be realized as either <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0266]</span> or <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0263]</span>, e.g. <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">aby<b>ch</b> byl</span></i> <span class=\"nounderlines nowrap\"><span class=\"unicode haudio\"><span class=\"fn\"><span style=\"white-space:nowrap\"><a href=\"/wiki/File:Cs-abych_byl.ogg\" title=\"About this sound\"><img alt=\"About this sound\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/11px-Loudspeaker.svg.png\" width=\"11\" height=\"11\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/17px-Loudspeaker.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/22px-Loudspeaker.svg.png 2x\" data-file-width=\"20\" data-file-height=\"20\" /></a>&#160;</span><a href=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/85/Cs-abych_byl.ogg\" class=\"internal\" title=\"Cs-abych byl.ogg\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[ab\u026a\u0263.b\u026al]</span></a></span></span></span> ('so that I would...'). The phoneme <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0266/</span> undergoes progressive assimilation after /s/ in Bohemian pronunciation, e.g. <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">na <b>sh</b>ledanou</span></i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[na sxl\u025bdanou\u032f]</span> ('goodbye'), whereas standard regressive assimilations are typical of Moravian pronunciation, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[na z\u0266l\u025bdanou\u032f]</span>.</li>\n<li>The phoneme <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/r\u031d/</span> does not cause assimilations of adjacent consonants, but it undergoes progressive as well as regressive assimilation according to its surroundings, e.g. <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\"><b>p\u0159</b>i</span></i> <span class=\"nounderlines nowrap\"><span class=\"unicode haudio\"><span class=\"fn\"><span style=\"white-space:nowrap\"><a href=\"/wiki/File:Cs-p%C5%99i.ogg\" title=\"About this sound\"><img alt=\"About this sound\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/11px-Loudspeaker.svg.png\" width=\"11\" height=\"11\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/17px-Loudspeaker.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/22px-Loudspeaker.svg.png 2x\" data-file-width=\"20\" data-file-height=\"20\" /></a>&#160;</span><a href=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/61/Cs-p%C5%99i.ogg\" class=\"internal\" title=\"Cs-p\u0159i.ogg\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[pr\u031d\u030a\u026a]</span></a></span></span></span> ('by'). Its basic realization is voiced. In final position, it is voiceless.</li></ul>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Consonant_merging\">Consonant merging</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Czech_phonology&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Consonant merging\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>Two identical consonant phonemes (or allophones) can meet in morpheme boundaries during word formation. In many cases, especially in suffixes, two identical consonant sounds merge into one sound in pronunciation, e.g. <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">ce<b>nn</b>\u00fd</span></i> <span class=\"nounderlines nowrap\"><span class=\"unicode haudio\"><span class=\"fn\"><span style=\"white-space:nowrap\"><a href=\"/wiki/File:Cs-cenn%C3%BD.ogg\" title=\"About this sound\"><img alt=\"About this sound\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/11px-Loudspeaker.svg.png\" width=\"11\" height=\"11\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/17px-Loudspeaker.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/22px-Loudspeaker.svg.png 2x\" data-file-width=\"20\" data-file-height=\"20\" /></a>&#160;</span><a href=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/6e/Cs-cenn%C3%BD.ogg\" class=\"internal\" title=\"Cs-cenn\u00fd.ogg\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[t\u0361s\u025bni\u02d0]</span></a></span></span></span> ('valuable'), <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">m\u011b<b>kk</b>\u00fd</span></i> <span class=\"nounderlines nowrap\"><span class=\"unicode haudio\"><span class=\"fn\"><span style=\"white-space:nowrap\"><a href=\"/wiki/File:Cs-m%C4%9Bkk%C3%BD.ogg\" title=\"About this sound\"><img alt=\"About this sound\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/11px-Loudspeaker.svg.png\" width=\"11\" height=\"11\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/17px-Loudspeaker.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/22px-Loudspeaker.svg.png 2x\" data-file-width=\"20\" data-file-height=\"20\" /></a>&#160;</span><a href=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/27/Cs-m%C4%9Bkk%C3%BD.ogg\" class=\"internal\" title=\"Cs-m\u011bkk\u00fd.ogg\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[m\u0272\u025bki\u02d0]</span></a></span></span></span> ('soft').\n</p><p>In prefixes and composite words, lengthened or doubled pronunciation (gemination) is obvious. It is necessary in cases of different words: <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">ne<b>jj</b>asn\u011bj\u0161\u00ed</span></i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[n\u025bjjas\u0272\u025bj\u0283i\u02d0]</span> ('the clearest') vs. <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">ne<b>j</b>asn\u011bj\u0161\u00ed</span></i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[n\u025bjas\u0272\u025bj\u0283i\u02d0]</span> ('more unclear'). Doubled pronunciation is perceived as hypercorrect in cases like <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[t\u0361s\u025bnni\u02d0]</span> or <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[m\u0272\u025bkki\u02d0]</span>.\n</p><p>Combinations of stops (<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/d/, /t/, /\u025f/, /c/</span>) and fricatives (<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/s/, /z/, /\u0283/, /\u0292/</span>) usually produce affricates (<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[t\u0361s, d\u0361z, t\u0361\u0283, d\u0361\u0292]</span>): <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">d\u011b<b>ts</b>k\u00fd</span></i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u025f\u025bt\u0361ski\u02d0]</span> ('children's'). Both phonemes are pronounced separately in careful pronunciation: <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u025f\u025bt.ski\u02d0]</span>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Vowels\">Vowels</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Czech_phonology&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Vowels\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>There are 10 monophthongal and 3 diphthongal vowel phonemes in Czech: <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i\u02d0 \u026a \u025b\u02d0 \u025b a\u02d0 a o\u02d0 o u\u02d0 u eu\u032f au\u032f ou\u032f/</span>. Czech is a quantity language: it differentiates five vowel qualities that occur as both phonologically short and long. The short and long counterparts generally do not differ in their quality, although long vowels may be more peripheral than short vowels.<sup id=\"cite_ref-kucera_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-kucera-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>As for the high front vowel pair <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i\u02d0/\u2013/i/</span>, there are dialectal differences with respect to phonetic realisation of the contrast: in the Bohemian variety of Czech, the two vowels are differentiated by both quality and duration, while in the <a href=\"/wiki/Moravian_dialects\" title=\"Moravian dialects\">Eastern Moravian</a> variety of Czech the primary difference is that of duration. Therefore, in the Bohemian variety, the transcription <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[i\u02d1]\u2013[\u026a]</span> more accurately reflects the trade off between the qualitative and the durational difference in these vowels, while in the Eastern Moravian variety of Czech, the transcription <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[i\u02d0]\u2013[i]</span> captures the primary durational difference.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Besides length, Czech differentiates three degrees of height and three<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Cleanup\" title=\"Wikipedia:Cleanup\"><span title=\"Wikipedia:Cleanup (May 2017)\">is that in the source?</span></a></i>&#93;</sup> degrees of backness.<sup id=\"cite_ref-kucera_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-kucera-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>Vowel modifications such as nasalization do not occur in Czech. The vowels are never reduced and undergo no assimilations. Vowel length and quality is independent of the stress.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:283px;\"><a href=\"/wiki/File:Czech_vowel_chart.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/47/Czech_vowel_chart.png\" width=\"281\" height=\"216\" class=\"thumbimage\" data-file-width=\"281\" data-file-height=\"216\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Czech_vowel_chart.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Czech vowel chart, based on <a href=\"#CITEREFDankovi\u010dov\u00e11999\">Dankovi\u010dov\u00e1 (1999</a>:72)</div></div></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Short_vowels\">Short vowels</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Czech_phonology&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Short vowels\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<dl><dd><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u026a/</span> is spelled <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">i</span></i> and <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">y</span></i></dd>\n<dd><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u025b/</span> is spelled <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">e</span></i> and <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">\u011b</span></i></dd>\n<dd><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/a/</span> is spelled <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">a</span></i></dd>\n<dd><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/o/</span> is spelled <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">o</span></i></dd>\n<dd><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u/</span> is spelled <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">u</span></i></dd></dl>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Long_vowels\">Long vowels</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Czech_phonology&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Long vowels\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Long vowels are indicated by an <a href=\"/wiki/Acute_accent\" title=\"Acute accent\">acute accent</a> (<i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">\u010d\u00e1rka</span></i>) or a <a href=\"/wiki/Ring_(diacritic)\" title=\"Ring (diacritic)\">ring</a> (<i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">krou\u017eek</span></i>).\n</p>\n<dl><dd><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i\u02d0/</span> is spelled <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">\u00ed</span></i> and <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">\u00fd</span></i></dd>\n<dd><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u025b\u02d0/</span> is spelled <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">\u00e9</span></i></dd>\n<dd><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/a\u02d0/</span> is spelled <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">\u00e1</span></i></dd>\n<dd><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/o\u02d0/</span> is spelled <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">\u00f3</span></i> (this phoneme occurs almost exclusively in words of foreign origin)</dd>\n<dd><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u\u02d0/</span> is spelled <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">\u00fa</span></i> and <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">\u016f</span></i></dd></dl>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Diphthongs\">Diphthongs</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Czech_phonology&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Diphthongs\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<dl><dd><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/au\u032f/</span> is spelled <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">au</span></i> (occurs almost exclusively in words of foreign origin)</dd>\n<dd><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/eu\u032f/</span> is spelled <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">eu</span></i> (occurs in words of foreign origin only)</dd>\n<dd><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/ou\u032f/</span> is spelled <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">ou</span></i></dd></dl>\n<p>The phonemes <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/o/</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/o\u02d0/</span> are sometimes transcribed <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0254/</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0254\u02d0/</span>. This transcription describes the pronunciation in Central Bohemia and Prague, which is more open. The standard pronunciation is something between <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[o(\u02d0)]</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0254(\u02d0)]</span>, i.e. mid back vowel.\n</p><p>Note that <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\"><a href=\"/wiki/%C4%9A\" title=\"\u011a\">\u011b</a></span></i> is not a separate vowel. It simply denotes <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u025b/</span> after a palatal stop or palatal nasal (e.g. <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">n\u011bco</span></i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0272\u025btso/</span>), <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0272\u025b/</span> after /m/ (e.g. <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">m\u011bkk\u00fd</span></i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/m\u0272\u025bki\u02d0/</span>), and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/j\u025b/</span> after other labial consonants (e.g. <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">b\u011bs</span></i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/bj\u025bs/</span>).<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>The vowel sequences <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">ia, ie, ii, io</span></i>, and  <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">iu</span></i> in foreign words are not diphthongs.  They are pronounced with an epenthetic <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/j/</span> between the vowels: <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u026aja, \u026aj\u025b, \u026aj\u026a, \u026ajo, \u026aju]</span>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Prosody\">Prosody</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Czech_phonology&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Prosody\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Stress\">Stress</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Czech_phonology&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Stress\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The stress is nearly always fixed to the first syllable of a word. Exceptions:\n</p>\n<ul><li>One-syllable prepositions usually form a unit with following words. Therefore, the stress moves to the prepositions, \u02c8<i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\"><b>Pra</b>ha</span></i> ('Prague') \u2192 \u02c8<i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\"><b>do</b> Prahy</span></i> ('to Prague'). This rule is not always applied in words which have four or more syllables: e.g. either \u02c8<i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\"><b>na</b></span></i> <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">kolo</span></i>\u02cc<i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">n\u00e1d\u011b</span></i> or <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">na</span></i> \u02c8<i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\"><b>ko</b>lo</span></i>\u02cc<i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">n\u00e1d\u011b</span></i> ('on the colonnade') are possible.</li>\n<li>Some one-syllable words (e.g. <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">mi</span></i> ('me'), <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">ti</span></i> ('you'), <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">to</span></i> ('it'), <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">se</span></i>, <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">si</span></i> ('oneself'), <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">jsem</span></i> ('am'), <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">jsi</span></i> ('are'), etc.) are <a href=\"/wiki/Clitic\" title=\"Clitic\">clitics</a> \u2014 they are not stressed and form a unit with preceding words, therefore they cannot be the first words in (standard) <a href=\"/wiki/Sentence_(linguistics)\" title=\"Sentence (linguistics)\">sentences</a>. Example: \u02c8<i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\"><b>Na</b>psal jsem ti ten</span></i> \u02c8<i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\"><b>do</b>pis</span></i> ('I have written the letter to you'). (See <a href=\"/wiki/Czech_word_order#Clitics\" title=\"Czech word order\">Czech word order</a> for details.)</li></ul>\n<p>Long words can have the secondary stress which is mostly placed on every <a href=\"/wiki/Even_and_odd_numbers\" class=\"mw-redirect\" title=\"Even and odd numbers\">odd</a> syllable, e.g. \u02c8<i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\"><b>nej</b>.kr\u00e1s</span></i>.\u02cc<i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\"><b>n\u011bj</b>.\u0161\u00ed</span></i> ('the most beautiful'). However, in some cases it can be placed on the fourth syllable, e.g. \u02c8<i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\"><b>nej</b>.ze.le</span></i>.\u02cc<i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\"><b>n\u011bj</b>.\u0161\u00ed</span></i> ('the greenest').\n</p><p>The stress has no lexical or phonological function; it denotes boundaries between words but does not distinguish word meanings. It has also no influence on the quality or quantity of vowels, i.e. the vowels are not reduced in unstressed syllables and can be both short and long regardless of the stress. Thus, the Czech rhythm can be considered as isosyllabic.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Intonation\">Intonation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Czech_phonology&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Intonation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Czech is not a tonal language. Tones or melodies are not lexical distinctive features. However, intonation is a distinctive feature on the level of sentences. Tone can differentiate questions  from simple messages, as it need not necessarily be indicated by the word order:\n</p>\n<dl><dd><i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">On to ud\u011blal</span></i> ('he did it')</dd>\n<dd><i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">On to ud\u011blal?</span></i> ('did he do it?')</dd>\n<dd><i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">On to ud\u011blal?!</span></i> ('he did it?!')</dd></dl>\n<p>All these sentences have the same lexical and grammatical structure. The differences are in their intonation.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Phonotactics\">Phonotactics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Czech_phonology&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Phonotactics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Open syllables of type CV are the most abundant in Czech texts. It is supposed that all syllables were open in the Proto-Slavic language. Syllables without consonant onset occur with a relatively little frequency. Using the glottal stop as a preture in such syllables confirms this tendency in the pronunciation of Bohemian speakers. In Common Czech, the most widespread Czech intedialect, prothetic <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">v\u2013</span></i> is added to all words beginning with <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">o\u2013</span></i> in standard Czech, e.g. <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">voko</span></i> instead of <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">oko</span></i> (eye).\n</p><p>The general structure of Czech syllables is:\n</p>\n<dl><dd>(C)(C)(C)(C)V(C)(C)(C)</dd></dl>\n<dl><dd><dl><dd>C \u2013 consonant</dd>\n<dd>V \u2013 vowel or syllabic consonant</dd></dl></dd></dl>\n<p>Thus, Czech word can have up to four consonants in the initial group  and three consonants in the final group (not including syllabic consonants). The syllabic nucleus is usually formed by vowels or diphthongs, but in some cases syllabic sonorants (<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/r/</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/l/</span>, rarely also <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/m/</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/n/</span>) can be found in the nucleus, e.g. <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">v<b>l</b>k</span></i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[vl\u0329k]</span> ('wolf'), <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">k<b>r</b>k</span></i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[kr\u0329k]</span> ('neck'), <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">os<b>m</b></span></i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[osm\u0329]</span> ('eight').\n</p><p>Vowel groups can occur in the morpheme boundaries. They cannot include more than two vowels. Both vowels in the groups are separate syllabic nuclei and do not form diphthongs.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Morphophonology\">Morphophonology</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Czech_phonology&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Morphophonology\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Phoneme <a href=\"/wiki/Alternation_(linguistics)\" title=\"Alternation (linguistics)\">alternations</a> in <a href=\"/wiki/Morphophonology\" title=\"Morphophonology\">morphophonemes</a> (changes which do not affect morpheme meaning) are frequently applied in inflections and derivations. They are divided into vowel and consonant alternations. Both types can be combined in a single <a href=\"/wiki/Morpheme\" title=\"Morpheme\">morpheme</a>:\n</p>\n<ul><li><i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">kn<b>ih</b>a</span></i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8k\u0272\u026a\u0266a/</span> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02c8k\u0272\u026a\u0266a]</span> ('book')</li>\n<li><i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">v kn<b>iz</b>e</span></i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8vk\u0272\u026az\u025b/</span> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02c8fk\u0272\u026az\u025b]</span> ('in a book')</li>\n<li><i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">kn<b>\u00ed\u017e</b>ka</span></i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8k\u0272i\u02d0\u0292ka/</span> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02c8k\u0272i\u02d0\u0283ka]</span> ('little book')</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Vowel_alternations\">Vowel alternations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Czech_phonology&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: Vowel alternations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The most important alternations are those of short and long phonemes. Some of these alternations are correlative, i.e. the phonemes in pairs differ in their length only. Due to historical changes in some phonemes (<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/o\u02d0/</span> \u2192 <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u\u02d0/</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u\u02d0/</span> \u2192 <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/ou\u032f/</span>), some alternations are disjunctive, i.e. the phonemes in pairs are different in more features. These alternations occur in word roots during inflections and derivations, and they also affect prefixes in derivations.\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<tbody><tr>\n<th>Short phoneme</th>\n<th>Long phoneme</th>\n<th>Examples, notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/a/</span></td>\n<td style=\"text-align: center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/a\u02d0/</span></td>\n<td><span class=\"unicode haudio\"><span class=\"fn\"><span style=\"white-space:nowrap\"><a href=\"/wiki/File:Cs-zakladatel.ogg\" title=\"About this sound\"><img alt=\"About this sound\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/11px-Loudspeaker.svg.png\" width=\"11\" height=\"11\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/17px-Loudspeaker.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/22px-Loudspeaker.svg.png 2x\" data-file-width=\"20\" data-file-height=\"20\" /></a>&#160;</span><a href=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/1e/Cs-zakladatel.ogg\" class=\"internal\" title=\"Cs-zakladatel.ogg\"><i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">zakl<b>a</b>datel</span></i></a></span></span> ('founder') \u2013 <span class=\"unicode haudio\"><span class=\"fn\"><span style=\"white-space:nowrap\"><a href=\"/wiki/File:Cs-zakl%C3%A1dat.ogg\" title=\"About this sound\"><img alt=\"About this sound\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/11px-Loudspeaker.svg.png\" width=\"11\" height=\"11\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/17px-Loudspeaker.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/22px-Loudspeaker.svg.png 2x\" data-file-width=\"20\" data-file-height=\"20\" /></a>&#160;</span><a href=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4f/Cs-zakl%C3%A1dat.ogg\" class=\"internal\" title=\"Cs-zakl\u00e1dat.ogg\"><i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">zakl<b>\u00e1</b>dat</span></i></a></span></span> ('to found')\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u025b/</span></td>\n<td style=\"text-align: center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u025b\u02d0/</span></td>\n<td><i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">l<b>e</b>tadlo</span></i> ('airplane') \u2013 <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">l<b>\u00e9</b>tat</span></i> ('to fly')\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u026a/</span></td>\n<td style=\"text-align: center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i\u02d0/</span></td>\n<td><i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">l<b>i</b>tovat</span></i> ('to be sorry') \u2013 <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">l<b>\u00ed</b>tost</span></i> ('regret')<br /><i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">v<b>y</b>konat</span></i> ('to perform') \u2013 <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">v<b>\u00fd</b>kon</span></i> ('performance')\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/o/</span></td>\n<td style=\"text-align: center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u\u02d0/</span></td>\n<td><i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">k<b>o</b>n\u011b</span></i> ('horses') \u2013 <span class=\"unicode haudio\"><span class=\"fn\"><span style=\"white-space:nowrap\"><a href=\"/wiki/File:Cs-k%C5%AF%C5%88.ogg\" title=\"About this sound\"><img alt=\"About this sound\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/11px-Loudspeaker.svg.png\" width=\"11\" height=\"11\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/17px-Loudspeaker.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/22px-Loudspeaker.svg.png 2x\" data-file-width=\"20\" data-file-height=\"20\" /></a>&#160;</span><a href=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/72/Cs-k%C5%AF%C5%88.ogg\" class=\"internal\" title=\"Cs-k\u016f\u0148.ogg\"><i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">k<b>\u016f</b>\u0148</span></i></a></span></span> ('horse')\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center;\" rowspan=\"2\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u/</span></td>\n<td style=\"text-align: center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u\u02d0/</span></td>\n<td><i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\"><b>u</b>\u010desat</span></i> ('to comb') \u2013 <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\"><b>\u00fa</b>\u010des</span></i> ('hair style') <br />(in initial positions in morphemes only)\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/ou\u032f/</span></td>\n<td><i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">k<b>u</b>p!</span></i> ('buy!') \u2013 <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">k<b>ou</b>pit</span></i> ('to buy')<br /> (in other positions)\n</td></tr></tbody></table>\n<p>Some other disjunctive vowel alternations occur in word roots during derivations (rarely also during inflections):\n</p>\n<ul><li>|<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">a/\u025b</span>|: <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">\u0161\u0165<b>a</b>stn\u00fd</span></i> ('happy') \u2013 <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">\u0161t<b>\u011b</b>st\u00ed</span></i> ('happiness'); <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">v<b>e</b>jce</span></i> ('egg') \u2013 v<b>a</b>jec ('eggs' gen.)</li>\n<li>|<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u025b/o</span>|: <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">v<b>e</b>ze</span></i> ('is carrying') \u2013 <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">v<b>o</b>z\u00ed</span></i> ('carries')</li>\n<li>|<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">a\u02d0/i\u02d0</span>|: <span class=\"unicode haudio\"><span class=\"fn\"><span style=\"white-space:nowrap\"><a href=\"/wiki/File:Cs-h%C5%99%C3%A1t.ogg\" title=\"About this sound\"><img alt=\"About this sound\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/11px-Loudspeaker.svg.png\" width=\"11\" height=\"11\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/17px-Loudspeaker.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/22px-Loudspeaker.svg.png 2x\" data-file-width=\"20\" data-file-height=\"20\" /></a>&#160;</span><a href=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/07/Cs-h%C5%99%C3%A1t.ogg\" class=\"internal\" title=\"Cs-h\u0159\u00e1t.ogg\"><i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">h\u0159<b>\u00e1</b>t</span></i></a></span></span> ('to warm') \u2013 <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">zah\u0159<b>\u00ed</b>vat</span></i> ('to warm up')</li>\n<li>|<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">a\u02d0/\u025b</span>|: <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">ot\u0159<b>\u00e1</b>st</span></i> ('to shake') \u2013 <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">ot\u0159<b>e</b>s</span></i> ('tremor')</li>\n<li>|<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">a\u02d0/o</span>|: <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">vyr<b>\u00e1</b>b\u011bt</span></i> ('to produce') \u2013 <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">v\u00fdr<b>o</b>ba</span></i> ('production')</li>\n<li>|<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u025b/i\u02d0</span>|: <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">zaj<b>e</b>\u010dice</span></i> ('doe') \u2013 <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">zaj<b>\u00ed</b>c</span></i> ('hare')</li></ul>\n<p>Emergence/disappearance alternations also take place, i.e. vowels alternate with null phonemes. In some allomorphs, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u025b/</span> is inserted between consonants in order to make the pronunciation easier:\n</p>\n<ul><li>|<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u025b/\u2205</span>|: <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">matka</span></i> ('mother') \u2013 <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">mat<b>e</b>k</span></i> ('mothers' gen.); <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">l<b>e</b>\u017e</span></i> ('lie') \u2013 <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">l\u017ei</span></i> ('lies')</li></ul>\n<p>It also occurs in some prepositions which have vocalised positional variants: <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">v dom\u011b</span></i> \u2013 ('in a house') \u2013 <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">ve vod\u011b</span></i> ('in water'); <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">s tebou</span></i> ('with you') \u2013 <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">se mnou</span></i> ('with me'), etc.\n</p><p>Some other alternations of this type occur, but they are not so frequent:\n</p>\n<ul><li>|<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u026a/\u2205</span>|: <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">vypsat</span></i> ('to write out') \u2013 <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">v\u00fdpis</span></i> ('abstract')</li>\n<li>|<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u026a\u02d0/\u2205</span>|: <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">vytknout</span></i> ('to reproach once') \u2013 <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">vyt\u00fdkat</span></i> ('to reproach'); <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">ubrat</span></i> ('to take away once') \u2013 <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">ub\u00edrat</span></i> ('to take away') (examples of verb pairs with perfective and imperfective aspects)</li>\n<li>|<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">u/\u2205</span>|: <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">such\u00fd</span></i> ('dry') \u2013 <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">schnout</span></i> ('to become dry')</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Consonant_alternation\">Consonant alternation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Czech_phonology&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: Consonant alternation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Alternations of hard and soft consonants represent the most abundant type. They occur regularly in word-stem final consonants before certain suffixes (in derivations) and endings (in inflections). Hard consonants are softened if followed by soft <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u025b/</span> (written &lt;e/\u011b&gt;), <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u026a/</span>, or <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i\u02d0/</span> (written &#x27e8;i&#x27e9; and &#x27e8;\u00ed&#x27e9;, not &#x27e8;y&#x27e9; and &#x27e8;\u00fd&#x27e9;). These changes also occur before some other suffixes (e.g. <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">-ka</span></i>). Softening can be both correlative and disjunctive.\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<tbody><tr>\n<th>Hard</th>\n<th>Soft</th>\n<th>Examples, notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/d/</span></td>\n<td style=\"text-align: center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u025f/</span></td>\n<td><span class=\"unicode haudio\"><span class=\"fn\"><span style=\"white-space:nowrap\"><a href=\"/wiki/File:Cs-mlad%C3%BD.ogg\" title=\"About this sound\"><img alt=\"About this sound\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/11px-Loudspeaker.svg.png\" width=\"11\" height=\"11\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/17px-Loudspeaker.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/22px-Loudspeaker.svg.png 2x\" data-file-width=\"20\" data-file-height=\"20\" /></a>&#160;</span><a href=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/26/Cs-mlad%C3%BD.ogg\" class=\"internal\" title=\"Cs-mlad\u00fd.ogg\"><i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">mla<b>d</b>\u00fd</span></i></a></span></span> (young \u2013 masc. sg.) \u2013 <span class=\"unicode haudio\"><span class=\"fn\"><span style=\"white-space:nowrap\"><a href=\"/wiki/File:Cs-mlad%C3%AD.ogg\" title=\"About this sound\"><img alt=\"About this sound\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/11px-Loudspeaker.svg.png\" width=\"11\" height=\"11\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/17px-Loudspeaker.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/22px-Loudspeaker.svg.png 2x\" data-file-width=\"20\" data-file-height=\"20\" /></a>&#160;</span><a href=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d0/Cs-mlad%C3%AD.ogg\" class=\"internal\" title=\"Cs-mlad\u00ed.ogg\"><i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">mla<b>d</b>\u00ed</span></i></a></span></span> ('young' masc. anim. pl.)\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t/</span></td>\n<td style=\"text-align: center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/c/</span></td>\n<td><i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">pla<b>t</b></span></i> ('wages') \u2013 <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">pla<b>t</b>it</span></i> ('to pay')\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/n/</span></td>\n<td style=\"text-align: center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0272/</span></td>\n<td><i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">\u017ee<b>n</b>a</span></i> ('woman') \u2013 <i>\u017ee<b>n</b>\u011b' ('woman' dat.)</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/r/</span></td>\n<td style=\"text-align: center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/r\u031d\u030a/</span></td>\n<td><span class=\"unicode haudio\"><span class=\"fn\"><span style=\"white-space:nowrap\"><a href=\"/wiki/File:Cs-dobr%C3%BD.ogg\" title=\"About this sound\"><img alt=\"About this sound\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/11px-Loudspeaker.svg.png\" width=\"11\" height=\"11\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/17px-Loudspeaker.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/22px-Loudspeaker.svg.png 2x\" data-file-width=\"20\" data-file-height=\"20\" /></a>&#160;</span><a href=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b8/Cs-dobr%C3%BD.ogg\" class=\"internal\" title=\"Cs-dobr\u00fd.ogg\"><i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">dob<b>r</b>\u00fd</span></i></a></span></span> ('good') \u2013 <span class=\"unicode haudio\"><span class=\"fn\"><span style=\"white-space:nowrap\"><a href=\"/wiki/File:Cs-dob%C5%99e.ogg\" title=\"About this sound\"><img alt=\"About this sound\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/11px-Loudspeaker.svg.png\" width=\"11\" height=\"11\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/17px-Loudspeaker.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/22px-Loudspeaker.svg.png 2x\" data-file-width=\"20\" data-file-height=\"20\" /></a>&#160;</span><a href=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/70/Cs-dob%C5%99e.ogg\" class=\"internal\" title=\"Cs-dob\u0159e.ogg\"><i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">dob<b>\u0159</b>e</span></i></a></span></span> ('well')\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/s/</span></td>\n<td style=\"text-align: center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0283/</span></td>\n<td><i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">u\u010de<b>s</b>at</span></i> ('to comb') \u2013 <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">u\u010de<b>\u0161</b>u</span></i> ('I will comb')\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/z/</span></td>\n<td style=\"text-align: center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0292/</span></td>\n<td>uk\u00e1<b>z</b>at (to show) \u2013 uk\u00e1<b>\u017e</b>u (I will show)\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t\u0361s/</span></td>\n<td style=\"text-align: center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t\u0361\u0283/</span></td>\n<td><i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">ov<b>c</b>e</span></i> ('sheep') \u2013 <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">ov<b>\u010d</b>\u00e1k</span></i> ('shepherd')\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center;\" rowspan=\"2\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0261/</span></td>\n<td style=\"text-align: center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0292/</span></td>\n<td><i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">Ri<b>g</b>a</span></i> ('<a href=\"/wiki/Riga\" title=\"Riga\">Riga</a>') \u2013 <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">ri<b>\u017e</b>sk\u00fd</span></i> ('from Riga')\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/z/</span></td>\n<td><i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">v Ri<b>z</b>e</span></i> ('in Riga')\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center;\" rowspan=\"2\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0266/</span></td>\n<td style=\"text-align: center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0292/</span></td>\n<td><i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">Pra<b>h</b>a</span></i> ('<a href=\"/wiki/Prague\" title=\"Prague\">Prague</a>') \u2013 <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">Pra<b>\u017e</b>an</span></i> ('Prague citizen')\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/z/</span></td>\n<td><i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">v Pra<b>z</b>e</span></i> ('in Prague')\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center;\" rowspan=\"2\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/x/</span></td>\n<td style=\"text-align: center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0283/</span></td>\n<td><i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">pra<b>ch</b></span></i> ('dust') \u2013 <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">pr\u00e1<b>\u0161</b>it</span></i> ('to raise dust')\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/s/</span></td>\n<td><i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">sm\u00ed<b>ch</b>at</span></i> ('to mix') \u2013 <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">sm\u011b<b>s</b></span></i> ('mixture')\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center;\" rowspan=\"2\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/k/</span></td>\n<td style=\"text-align: center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t\u0361\u0283/</span></td>\n<td><span class=\"unicode haudio\"><span class=\"fn\"><span style=\"white-space:nowrap\"><a href=\"/wiki/File:Cs-vlk.ogg\" title=\"About this sound\"><img alt=\"About this sound\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/11px-Loudspeaker.svg.png\" width=\"11\" height=\"11\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/17px-Loudspeaker.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/22px-Loudspeaker.svg.png 2x\" data-file-width=\"20\" data-file-height=\"20\" /></a>&#160;</span><a href=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b1/Cs-vlk.ogg\" class=\"internal\" title=\"Cs-vlk.ogg\"><i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">vl<b>k</b></span></i></a></span></span> ('wolf') \u2013 <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">vl<b>\u010d</b>ek</span></i> ('little wolf')\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t\u0361s/</span></td>\n<td><i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">vl<b>c</b>i</span></i> ('wolves')\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/sk/</span></td>\n<td style=\"text-align: center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0283c/</span></td>\n<td><i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">brit<b>sk</b>\u00fd</span></i> ('British' \u2013 masc. sg.) \u2013 <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">brit<b>\u0161t</b>\u00ed</span></i> ('British' \u2013 masc. anim. pl.)\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t\u0361sk/</span></td>\n<td style=\"text-align: center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t\u0361\u0283c/</span></td>\n<td><i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">angli<b>ck</b>\u00fd</span></i> ('English') \u2013 <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">angli<b>\u010dt</b>ina</span></i> ('English language')\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/b/</span></td>\n<td style=\"text-align: center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/bj/</span></td>\n<td><i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">n\u00e1do<b>b</b>a</span></i> ('vessel') \u2013 <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">v n\u00e1do<b>b</b>\u011b</span></i> ('in a vessel')<br /> <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\"><b>b</b>\u00edl\u00fd</span></i> ('white') \u2013 <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\"><b>b</b>\u011bl\u00e1sek</span></i> ('cabbage white butterfly')\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/p/</span></td>\n<td style=\"text-align: center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/pj/</span></td>\n<td><i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">z<b>p</b>\u00edvat</span></i> ('to sing') \u2013 <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">z<b>p</b>\u011bv\u00e1k</span></i> ('singer')<br />\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/v/</span></td>\n<td style=\"text-align: center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/vj/</span></td>\n<td><i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">tr\u00e1<b>v</b>a</span></i> ('grass') \u2013 <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">na tr\u00e1<b>v</b>\u011b</span></i> ('on the grass')<br /><i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\"><b>v</b>\u00edm</span></i> ('I know') \u2013 <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\"><b>v</b>\u011bd\u011bt</span></i> ('to know')\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/f/</span></td>\n<td style=\"text-align: center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/fj/</span></td>\n<td><i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">har<b>f</b>a</span></i> ('harp') \u2013 <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">na har<b>f</b>\u011b</span></i> ('on the harp')\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/m/</span></td>\n<td style=\"text-align: center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/m\u0272/</span></td>\n<td><i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">d\u016f<b>m</b></span></i> ('house') \u2013 <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">v do<b>m</b>\u011b</span></i> ('in a house')<br /><i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">s<b>m</b>\u00edch</span></i> ('laughter') \u2013 <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">s<b>m</b>\u011b\u0161n\u00fd</span></i> ('laughable')\n</td></tr></tbody></table>\n<p>The last four examples are emergence alternations. A phoneme (<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/j/</span> or <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0272/</span>) is inserted in the pronunciation, but for the historical reasons, these changes are indicated by &#x27e8;\u011b&#x27e9; in the orthography (see the orthographic notes below). These alternations are analogical with softening alternations, therefore they are mentioned here. They also occur in word roots together with vowel alternations (usually |<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u025b/i\u02d0</span>|).\n</p><p>Some other alternations occur but they are not so frequent. They are often little evident:\n</p>\n<ul><li>|<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">p/\u2205</span>|: <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">to<b>p</b>it se</span></i> \u2013 <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">tonout</span></i> ('to be drowning' \u2013 both words)</li>\n<li>|<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">b/\u2205</span>|: <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">zah\u00fd<b>b</b>at</span></i> ('to be turning') \u2013 <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">zahnout</span></i> ('to take a turn')</li>\n<li>|<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">p/\u2205</span>|: <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">vl\u00e9ct</span></i> ('to carry') \u2013 <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">o<b>b</b>l\u00e9ct</span></i> ('to dress')</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Orthographic_notes\">Orthographic notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Czech_phonology&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: Orthographic notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In some letter groups, phonological principles of the <a href=\"/wiki/Czech_orthography\" title=\"Czech orthography\">Czech orthography</a> are broken:\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<tbody><tr>\n<th>Voiced\n</th>\n<th>Voiceless\n</th>\n<th>Nasal\n</th></tr>\n<tr>\n<td>dy <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[d\u026a]</span></td>\n<td>ty <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[t\u026a]</span></td>\n<td>ny <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[n\u026a]</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>di <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u025f\u026a]</span></td>\n<td>ti <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[c\u026a]</span></td>\n<td>ni <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0272\u026a]</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>d\u00ed <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u025fi\u02d0]</span></td>\n<td>t\u00ed <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[ci\u02d0]</span></td>\n<td>n\u00ed <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0272i\u02d0]</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>d\u011b <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u025f\u025b]</span></td>\n<td>t\u011b <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[c\u025b]</span></td>\n<td>n\u011b <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0272\u025b]</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>b\u011b <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[bj\u025b]</span> <br />v\u011b <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[vj\u025b]</span></td>\n<td>p\u011b <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[pj\u025b]</span><br />f\u011b <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[fj\u025b]</span></td>\n<td>m\u011b <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[m\u0272\u025b]</span>\n<ul><li class=\"mw-empty-elt\"></li></ul>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sample\">Sample</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Czech_phonology&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: Sample\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The sample text is a reading of the first sentence of <a href=\"/wiki/The_North_Wind_and_the_Sun\" title=\"The North Wind and the Sun\">The North Wind and the Sun</a> by a native speaker of Common Czech, who is from Prague.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Phonemic_transcription\">Phonemic transcription</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Czech_phonology&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: Phonemic transcription\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8s\u025bv\u025bra\u02d0k a \u02c8slunt\u0361s\u025b s\u025b \u02c8\u0266a\u02d0dal\u026a | \u0261do \u02c8z \u0272ix j\u025b \u02c8s\u026al\u0272\u025bj\u0283i\u02d0/</span><sup id=\"cite_ref-dan73_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dan73-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Phonetic_transcription\">Phonetic transcription</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Czech_phonology&amp;action=edit&amp;section=23\" title=\"Edit section: Phonetic transcription\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02c8s\u025bv\u025bra\u02d0k a \u02c8s\u026bunt\u0361s\u025b s\u025b \u02c8\u0266a\u02d0da\u026b\u026a | \u0261do \u02c8z \u0272ix j\u025b \u02c8s\u026a\u026b\u0272\u025bj\u0283i\u02d0]</span>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Orthographic_version\">Orthographic version</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Czech_phonology&amp;action=edit&amp;section=24\" title=\"Edit section: Orthographic version\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Sever\u00e1k a Slunce se h\u00e1dali, kdo z nich je siln\u011bj\u0161\u00ed.<sup id=\"cite_ref-dan73_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dan73-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Czech_phonology&amp;action=edit&amp;section=25\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Czech_alphabet\" class=\"mw-redirect\" title=\"Czech alphabet\">Czech alphabet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Czech_declension\" title=\"Czech declension\">Czech declension</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Czech_language\" title=\"Czech language\">Czech language</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Czech_orthography\" title=\"Czech orthography\">Czech orthography</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Czech_verb\" class=\"mw-redirect\" title=\"Czech verb\">Czech verb</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Czech_language\" title=\"History of the Czech language\">History of the Czech language</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Czech_phonology&amp;action=edit&amp;section=26\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-kucera-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-kucera_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-kucera_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKu\u010dera1961\">Ku\u010dera (1961</a>:?)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u0160im\u00e1\u010dkov\u00e1Podlipsk\u00fdChl\u00e1dkov\u00e12012\">\u0160im\u00e1\u010dkov\u00e1, Podlipsk\u00fd &amp; Chl\u00e1dkov\u00e1 (2012</a>:229)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Campbell, George L.; Gareth King (1984). <i>Compendium of the world's languages</i>. Routledge.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Compendium+of+the+world%27s+languages&amp;rft.pub=Routledge&amp;rft.date=1984&amp;rft.aulast=Campbell&amp;rft.aufirst=George+L.&amp;rft.au=Gareth+King&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACzech+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFDankovi\u010dov\u00e11999\">Dankovi\u010dov\u00e1 (1999</a>:70)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-dan73-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-dan73_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-dan73_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFDankovi\u010dov\u00e11999\">Dankovi\u010dov\u00e1 (1999</a>:73)</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Czech_phonology&amp;action=edit&amp;section=27\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin\" style=\"\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREF\u010cerm\u00e1k2004\" class=\"citation\">\u010cerm\u00e1k, Franti\u0161ek (2004), <i>Jazyk a jazykov\u011bda</i>, Prague: <a href=\"/wiki/Karolinum_Press\" title=\"Karolinum Press\">Karolinum Press</a>, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-246-0154-0\" title=\"Special:BookSources/80-246-0154-0\">80-246-0154-0</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Jazyk+a+jazykov%C4%9Bda&amp;rft.place=Prague&amp;rft.pub=Karolinum+Press&amp;rft.date=2004&amp;rft.isbn=80-246-0154-0&amp;rft.aulast=%C4%8Cerm%C3%A1k&amp;rft.aufirst=Franti%C5%A1ek&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACzech+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFDankovi\u010dov\u00e11999\" class=\"citation\">Dankovi\u010dov\u00e1, Jana (1999), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/rosettaproject_ces_phon-3\">\"Czech\"</a>, <i>Handbook of the International Phonetic Association: A guide to the use of the International Phonetic Alphabet</i>, Cambridge: Cambridge University Press, pp.&#160;70\u201374, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-521-65236-7\" title=\"Special:BookSources/0-521-65236-7\">0-521-65236-7</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Czech&amp;rft.btitle=Handbook+of+the+International+Phonetic+Association%3A+A+guide+to+the+use+of+the+International+Phonetic+Alphabet&amp;rft.place=Cambridge&amp;rft.pages=70-74&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=1999&amp;rft.isbn=0-521-65236-7&amp;rft.aulast=Dankovi%C4%8Dov%C3%A1&amp;rft.aufirst=Jana&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fdetails%2Frosettaproject_ces_phon-3&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACzech+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFDub\u011bda2005\" class=\"citation\">Dub\u011bda, Tom\u00e1\u0161 (2005), <i>Univerz\u00e1lie a typologie ve fonetice a fonologii</i>, Prague: <a href=\"/wiki/Karolinum_Press\" title=\"Karolinum Press\">Karolinum Press</a>, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-246-1073-6\" title=\"Special:BookSources/80-246-1073-6\">80-246-1073-6</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Univerz%C3%A1lie+a+typologie+ve+fonetice+a+fonologii&amp;rft.place=Prague&amp;rft.pub=Karolinum+Press&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=80-246-1073-6&amp;rft.aulast=Dub%C4%9Bda&amp;rft.aufirst=Tom%C3%A1%C5%A1&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACzech+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKarl\u00edkNekulaPleskalov\u00e12002\" class=\"citation\">Karl\u00edk, Petr; Nekula, Marek; Pleskalov\u00e1, Jana (2002), <i>Encyklopedick\u00fd slovn\u00edk \u010de\u0161tiny</i>, Prague: Nakladatelstv\u00ed Lidov\u00e9 noviny, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-7106-484-X\" title=\"Special:BookSources/80-7106-484-X\">80-7106-484-X</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Encyklopedick%C3%BD+slovn%C3%ADk+%C4%8De%C5%A1tiny&amp;rft.place=Prague&amp;rft.pub=Nakladatelstv%C3%AD+Lidov%C3%A9+noviny&amp;rft.date=2002&amp;rft.isbn=80-7106-484-X&amp;rft.aulast=Karl%C3%ADk&amp;rft.aufirst=Petr&amp;rft.au=Nekula%2C+Marek&amp;rft.au=Pleskalov%C3%A1%2C+Jana&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACzech+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKarl\u00edkNekulaRus\u00ednov\u00e11995\" class=\"citation\">Karl\u00edk, Petr; Nekula, Marek; Rus\u00ednov\u00e1, Zde\u0148ka (1995), <i>P\u0159\u00edru\u010dn\u00ed mluvnice \u010de\u0161tiny</i>, Prague: Nakladatelstv\u00ed Lidov\u00e9 noviny, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-7106-134-4\" title=\"Special:BookSources/80-7106-134-4\">80-7106-134-4</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=P%C5%99%C3%ADru%C4%8Dn%C3%AD+mluvnice+%C4%8De%C5%A1tiny&amp;rft.place=Prague&amp;rft.pub=Nakladatelstv%C3%AD+Lidov%C3%A9+noviny&amp;rft.date=1995&amp;rft.isbn=80-7106-134-4&amp;rft.aulast=Karl%C3%ADk&amp;rft.aufirst=Petr&amp;rft.au=Nekula%2C+Marek&amp;rft.au=Rus%C3%ADnov%C3%A1%2C+Zde%C5%88ka&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACzech+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKu\u010dera1961\" class=\"citation\">Ku\u010dera, Henry (1961), <i>The Phonology of Czech</i>, 's-Gravenhage: Mouton &amp; Co.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Phonology+of+Czech&amp;rft.place=%27s-Gravenhage&amp;rft.pub=Mouton+%26+Co.&amp;rft.date=1961&amp;rft.aulast=Ku%C4%8Dera&amp;rft.aufirst=Henry&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACzech+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u0160im\u00e1\u010dkov\u00e1Podlipsk\u00fdChl\u00e1dkov\u00e12012\" class=\"citation\">\u0160im\u00e1\u010dkov\u00e1, \u0160\u00e1rka; Podlipsk\u00fd, V\u00e1clav Jon\u00e1\u0161; Chl\u00e1dkov\u00e1, Kate\u0159ina (2012), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fon.hum.uva.nl/katerina/documents/illustration-of-Czech.pdf\">\"Czech spoken in Bohemia and Moravia\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>, <i>Journal of the International Phonetic Association</i>, <b>42</b> (2): 225\u2013232, <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1017/S0025100312000102\">10.1017/S0025100312000102</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Journal+of+the+International+Phonetic+Association&amp;rft.atitle=Czech+spoken+in+Bohemia+and+Moravia&amp;rft.volume=42&amp;rft.issue=2&amp;rft.pages=225-232&amp;rft.date=2012&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1017%2FS0025100312000102&amp;rft.aulast=%C5%A0im%C3%A1%C4%8Dkov%C3%A1&amp;rft.aufirst=%C5%A0%C3%A1rka&amp;rft.au=Podlipsk%C3%BD%2C+V%C3%A1clav+Jon%C3%A1%C5%A1&amp;rft.au=Chl%C3%A1dkov%C3%A1%2C+Kate%C5%99ina&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.fon.hum.uva.nl%2Fkaterina%2Fdocuments%2Fillustration-of-Czech.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACzech+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u0160i\u0161ka2005\" class=\"citation\">\u0160i\u0161ka, Zbyn\u011bk (2005), <i>Fonetika a fonologie</i> (2nd ed.), Olomouc: Univerzita Palack\u00e9ho v Olomouci, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-244-1044-3\" title=\"Special:BookSources/80-244-1044-3\">80-244-1044-3</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Fonetika+a+fonologie&amp;rft.place=Olomouc&amp;rft.edition=2nd&amp;rft.pub=Univerzita+Palack%C3%A9ho+v+Olomouci&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=80-244-1044-3&amp;rft.aulast=%C5%A0i%C5%A1ka&amp;rft.aufirst=Zbyn%C4%9Bk&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACzech+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Czech_phonology&amp;action=edit&amp;section=28\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/File:Commons-logo.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/12px-Commons-logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"16\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/18px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/24px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></a> Media related to <a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Czech_pronunciation\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Czech pronunciation\">Czech pronunciation</a> at Wikimedia Commons</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Phonologies_of_the_world&amp;#039;s_languages\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Language_phonologies\" title=\"Template:Language phonologies\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Language_phonologies\" title=\"Template talk:Language phonologies\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Language_phonologies&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Phonologies_of_the_world&amp;#039;s_languages\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Phonology\" title=\"Phonology\">Phonologies</a> of the <a href=\"/wiki/Lists_of_languages\" title=\"Lists of languages\">world's languages</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Abkhaz_phonology\" title=\"Abkhaz phonology\">Abkhaz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Acehnese_phonology\" title=\"Acehnese phonology\">Acehnese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Afrikaans_phonology\" title=\"Afrikaans phonology\">Afrikaans</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/American_Sign_Language_phonology\" title=\"American Sign Language phonology\">ASL</a></li>\n<li>Arabic\n<ul><li><a href=\"/wiki/Arabic_phonology\" title=\"Arabic phonology\">Modern Standard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Egyptian_Arabic_phonology\" title=\"Egyptian Arabic phonology\">Egyptian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hejazi_Arabic_phonology\" title=\"Hejazi Arabic phonology\">Hejazi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Levantine_Arabic_phonology\" title=\"Levantine Arabic phonology\">Levantine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tunisian_Arabic_phonology\" title=\"Tunisian Arabic phonology\">Tunisian</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Avestan_phonology\" title=\"Avestan phonology\">Avestan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Belarusian_phonology\" title=\"Belarusian phonology\">Belarusian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bengali_phonology\" title=\"Bengali phonology\">Bengali</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bulgarian_phonology\" title=\"Bulgarian phonology\">Bulgarian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_phonology\" title=\"Catalan phonology\">Catalan</a></li>\n<li>Central Franconian\n<ul><li><a href=\"/wiki/Colognian_phonology\" title=\"Colognian phonology\">Colognian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luxembourgish_phonology\" title=\"Luxembourgish phonology\">Luxembourgish</a></li></ul></li>\n<li>Chinese\n<ul><li><a href=\"/wiki/Standard_Chinese_phonology\" title=\"Standard Chinese phonology\">Mandarin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cantonese_phonology\" title=\"Cantonese phonology\">Cantonese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_Chinese_phonology\" title=\"Old Chinese phonology\">Old</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Historical_Chinese_phonology\" title=\"Historical Chinese phonology\">Historical</a></li></ul></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Czech</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Danish_phonology\" title=\"Danish phonology\">Danish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dutch_phonology\" title=\"Dutch phonology\">Dutch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/English_phonology\" title=\"English phonology\">English</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Australian_English_phonology\" title=\"Australian English phonology\">Australian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/General_American\" title=\"General American\">General American</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/New_Zealand_English_phonology\" title=\"New Zealand English phonology\">New Zealand</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/North_American_English_regional_phonology\" title=\"North American English regional phonology\">Regional North American</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Received_Pronunciation\" title=\"Received Pronunciation\">Received Pronunciation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/South_African_English_phonology\" title=\"South African English phonology\">South African</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Standard_Canadian_English\" title=\"Standard Canadian English\">Standard Canadian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_English_phonology\" title=\"Old English phonology\">Old</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Middle_English_phonology\" title=\"Middle English phonology\">Middle</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esperanto_phonology\" title=\"Esperanto phonology\">Esperanto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Estonian_phonology\" title=\"Estonian phonology\">Estonian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Faroese_phonology\" title=\"Faroese phonology\">Faroese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finnish_phonology\" title=\"Finnish phonology\">Finnish</a></li>\n<li>French\n<ul><li><a href=\"/wiki/French_phonology\" title=\"French phonology\">Parisian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Quebec_French_phonology\" title=\"Quebec French phonology\">Quebec</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galician_phonology\" title=\"Galician phonology\">Galician</a></li>\n<li>German\n<ul><li><a href=\"/wiki/Standard_German_phonology\" title=\"Standard German phonology\">Standard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bernese_German_phonology\" title=\"Bernese German phonology\">Bernese</a></li></ul></li>\n<li>Greek\n<ul><li><a href=\"/wiki/Modern_Greek_phonology\" title=\"Modern Greek phonology\">Standard Modern</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ancient_Greek_phonology\" title=\"Ancient Greek phonology\">Ancient</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Koine_Greek_phonology\" title=\"Koine Greek phonology\">Koine</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gujarati_phonology\" title=\"Gujarati phonology\">Gujarati</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hawaiian_phonology\" title=\"Hawaiian phonology\">Hawaiian</a></li>\n<li>Hebrew (<a href=\"/wiki/Modern_Hebrew_phonology\" title=\"Modern Hebrew phonology\">Modern</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Hindustani_phonology\" title=\"Hindustani phonology\">Hindustani</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungarian_phonology\" title=\"Hungarian phonology\">Hungarian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Icelandic_phonology\" title=\"Icelandic phonology\">Icelandic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Inuit_phonology\" title=\"Inuit phonology\">Inuit</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irish_phonology\" title=\"Irish phonology\">Irish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Italian_phonology\" title=\"Italian phonology\">Italian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Japanese_phonology\" title=\"Japanese phonology\">Japanese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kiowa_phonology\" title=\"Kiowa phonology\">Kiowa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Konkani_phonology\" title=\"Konkani phonology\">Konkani</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Korean_phonology\" title=\"Korean phonology\">Korean</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurdish_phonology\" title=\"Kurdish phonology\">Kurdish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kyrgyz_phonology\" title=\"Kyrgyz phonology\">Kyrgyz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Latgalian_phonology\" title=\"Latgalian phonology\">Latgalian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Latin_spelling_and_pronunciation\" title=\"Latin spelling and pronunciation\">Latin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Latvian_phonology\" title=\"Latvian phonology\">Latvian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lithuanian_phonology\" title=\"Lithuanian phonology\">Lithuanian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Macedonian_phonology\" title=\"Macedonian phonology\">Macedonian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Malay_phonology\" title=\"Malay phonology\">Malay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maldivian_phonology\" title=\"Maldivian phonology\">Maldivian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C4%81ori_phonology\" title=\"M\u0101ori phonology\">M\u0101ori</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marathi_phonology\" title=\"Marathi phonology\">Marathi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Massachusett_phonology\" title=\"Massachusett phonology\">Massachusett</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Navajo_phonology\" title=\"Navajo phonology\">Navajo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nepali_phonology\" title=\"Nepali phonology\">Nepali</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norwegian_phonology\" title=\"Norwegian phonology\">Norwegian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Occitan_phonology\" title=\"Occitan phonology\">Occitan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Odia_phonology\" title=\"Odia phonology\">Odia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ojibwe_phonology\" title=\"Ojibwe phonology\">Ojibwe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_Saxon_phonology\" title=\"Old Saxon phonology\">Old Saxon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oromo_phonology\" title=\"Oromo phonology\">Oromo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ottawa_phonology\" title=\"Ottawa phonology\">Ottawa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pashto_phonology\" title=\"Pashto phonology\">Pashto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persian_phonology\" title=\"Persian phonology\">Persian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Polish_phonology\" title=\"Polish phonology\">Polish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Portuguese_phonology\" title=\"Portuguese phonology\">Portuguese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Proto-Indo-European_phonology\" title=\"Proto-Indo-European phonology\">Proto-Indo-European</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romanian_phonology\" title=\"Romanian phonology\">Romanian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Russian_phonology\" title=\"Russian phonology\">Russian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Phonological_history_of_Scots\" title=\"Phonological history of Scots\">Scots</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Scottish_Gaelic_phonology\" title=\"Scottish Gaelic phonology\">Scottish Gaelic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbo-Croatian_phonology\" title=\"Serbo-Croatian phonology\">Serbo-Croatian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slovak_phonology\" title=\"Slovak phonology\">Slovak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slovene_phonology\" title=\"Slovene phonology\">Slovene</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Somali_phonology\" title=\"Somali phonology\">Somali</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sotho_phonology\" title=\"Sotho phonology\">Sotho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_phonology\" title=\"Spanish phonology\">Spanish</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Spanish_dialects_and_varieties\" title=\"Spanish dialects and varieties\">Spanish dialects and varieties</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Swedish_phonology\" title=\"Swedish phonology\">Swedish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tagalog_phonology\" title=\"Tagalog phonology\">Tagalog</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tamil_phonology\" title=\"Tamil phonology\">Tamil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Taos_phonology\" title=\"Taos phonology\">Taos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turkish_phonology\" title=\"Turkish phonology\">Turkish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ubykh_phonology\" title=\"Ubykh phonology\">Ubykh</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ukrainian_phonology\" title=\"Ukrainian phonology\">Ukrainian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Upper_Sorbian_phonology\" title=\"Upper Sorbian phonology\">Upper Sorbian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uyghur_phonology\" title=\"Uyghur phonology\">Uyghur</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vietnamese_phonology\" title=\"Vietnamese phonology\">Vietnamese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Welsh_phonology\" title=\"Welsh phonology\">Welsh</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/West_Frisian_phonology\" title=\"West Frisian phonology\">West Frisian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yiddish_phonology\" title=\"Yiddish phonology\">Yiddish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zuni_phonology\" title=\"Zuni phonology\">Zuni</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2166\nCached time: 20180921182158\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 1.552 seconds\nReal time usage: 1.733 seconds\nPreprocessor visited node count: 9638/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 149846/2097152 bytes\nTemplate argument size: 9870/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 13/40\nExpensive parser function count: 19/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2863/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.761/10.000 seconds\nLua memory usage: 20.83 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00% 1328.586      1 -total\n 50.04%  664.810    193 Template:Lang\n 11.15%  148.186     27 Template:IPAlink\n 10.10%  134.239     27 Template:IPA_link/core\n  5.24%   69.656     18 Template:Audio\n  5.04%   66.903      1 Template:Reflist\n  4.99%   66.270    271 Template:IPA\n  4.93%   65.552      8 Template:Citation\n  4.59%   60.963      1 Template:More_footnotes\n  4.44%   59.038     28 Template:IPA_symbol\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:8644524-0!canonical and timestamp 20180921182156 and revision id 849427389\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Fonologie_%C4%8De%C5%A1tiny","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Fonologie \u010de\u0161tiny"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Fonologia_della_lingua_ceca","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Fonologia della lingua ceca"}],"categories":[{"sortkey":"Czech Phonology","hidden":"","*":"Articles_lacking_in-text_citations_from_November_2015"},{"sortkey":"Czech Phonology","hidden":"","*":"All_articles_lacking_in-text_citations"},{"sortkey":"Czech Phonology","hidden":"","*":"Articles_containing_Czech-language_text"},{"sortkey":"Czech Phonology","hidden":"","*":"Articles_with_hAudio_microformats"},{"sortkey":"Czech Phonology","hidden":"","*":"Articles_including_recorded_pronunciations"},{"sortkey":"Czech Phonology","*":"Czech_language"},{"sortkey":"Czech Phonology","*":"Language_phonologies"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking in-text citations from November 2015"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Czech"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"},{"ns":6,"*":"File:Cs-tramvaj.ogg"},{"ns":6,"*":"File:Cs-banka.ogg"},{"ns":6,"*":"File:Cs-sv\u011btlo.ogg"},{"ns":6,"*":"File:Cs-vrh.ogg"},{"ns":6,"*":"File:Cs-vrhu.ogg"},{"ns":6,"*":"File:Cs-abych byl.ogg"},{"ns":6,"*":"File:Cs-p\u0159i.ogg"},{"ns":6,"*":"File:Cs-cenn\u00fd.ogg"},{"ns":6,"*":"File:Cs-m\u011bkk\u00fd.ogg"},{"ns":6,"*":"File:Cs-zakladatel.ogg"},{"ns":6,"*":"File:Cs-zakl\u00e1dat.ogg"},{"ns":6,"*":"File:Cs-k\u016f\u0148.ogg"},{"ns":6,"*":"File:Cs-h\u0159\u00e1t.ogg"},{"ns":6,"*":"File:Cs-mlad\u00fd.ogg"},{"ns":6,"*":"File:Cs-mlad\u00ed.ogg"},{"ns":6,"*":"File:Cs-dobr\u00fd.ogg"},{"ns":6,"*":"File:Cs-dob\u0159e.ogg"},{"ns":6,"*":"File:Cs-vlk.ogg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abkhaz phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acehnese phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acute accent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Affricate consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afrikaans phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alternation (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alveolar consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alveolar trill"},{"ns":0,"exists":"","*":"American Sign Language phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ancient Greek phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Approximant consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arabic phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Australian English phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avestan phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belarusian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bengali phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernese German phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bilabial nasal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bulgarian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"C"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cantonese phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch (digraph)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clitic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colognian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech declension"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech orthography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech word order"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danish phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dental, alveolar and postalveolar lateral approximants"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dental, alveolar and postalveolar nasals"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dental, alveolar and postalveolar trills"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital object identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dutch phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u017e"},{"ns":0,"exists":"","*":"Egyptian Arabic phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"English phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esperanto phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estonian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Even and odd numbers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faroese phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finnish phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"French phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fricative consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"General American"},{"ns":0,"exists":"","*":"Glottal consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Glottal stop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gujarati phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"H"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hawaiian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hejazi Arabic phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hindustani phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historical Chinese phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Czech language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hypercorrection"},{"ns":0,"exists":"","*":"Icelandic phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Phonetic Alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Inuit phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Japanese phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karolinum Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kiowa phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Koine Greek phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Konkani phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Korean phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurdish phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kyrgyz phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Labial consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latgalian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin spelling and pronunciation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latvian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Levantine Arabic phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lists of languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lithuanian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luxembourgish phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Macedonian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malay phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maldivian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marathi phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Massachusett phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle English phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modern Greek phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modern Hebrew phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moravian dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morpheme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morphophonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u0101ori phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nasal consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Navajo phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nepali phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Zealand English phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"North American English regional phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Occitan phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Odia phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ojibwe phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Chinese phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old English phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Saxon phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oromo phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottawa phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palatal approximant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palatal consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palatal nasal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pashto phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Persian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phonetics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phonological history of Scots"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Postalveolar consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Indo-European phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quebec French phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raised alveolar trill"},{"ns":0,"exists":"","*":"Received Pronunciation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ring (diacritic)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scottish Gaelic phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sentence (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbo-Croatian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovak phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovene phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Somali phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sotho phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"South African English phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish dialects and varieties"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Specials (Unicode block)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Standard Canadian English"},{"ns":0,"exists":"","*":"Standard Chinese phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Standard German phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stop consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swedish phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tagalog phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tamil phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taos phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"The North Wind and the Sun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trill consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tunisian Arabic phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ubykh phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ukrainian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unicode"},{"ns":0,"exists":"","*":"Upper Sorbian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uyghur phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Velar consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vietnamese phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voice (phonetics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced alveolar affricate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced alveolar fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced bilabial stop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced dental and alveolar stops"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced glottal fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced labiodental fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced palatal stop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced palato-alveolar affricate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced postalveolar fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced velar stop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless alveolar affricate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless alveolar fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless bilabial stop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless dental and alveolar stops"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless labiodental fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless palatal stop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless palato-alveolar affricate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless postalveolar fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless velar fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless velar stop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voicelessness"},{"ns":0,"exists":"","*":"Welsh phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"West Frisian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yiddish phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zuni phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u010c"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u010e"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u011a"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0147"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0158"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0160"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0164"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u017d"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Language phonologies"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Cleanup"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Media help"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:When to cite"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Language phonologies"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Selfref"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hatnote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More footnotes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA notice"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Contains special characters"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Inline audio"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPAlink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA link/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA symbol"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Square bracket open"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Note label"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPAslink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Angbr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Angle bracket"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Audio-IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Audio"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvcoltxt"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Audio-lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Language phonologies"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPA symbol"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPA symbol/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data/scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Table"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Cs-tramvaj.ogg","Cs-banka.ogg","Cs-sv\u011btlo.ogg","Cs-vrh.ogg","Cs-vrhu.ogg","Cs-abych_byl.ogg","Cs-p\u0159i.ogg","Cs-cenn\u00fd.ogg","Cs-m\u011bkk\u00fd.ogg","Cs-zakladatel.ogg","Cs-zakl\u00e1dat.ogg","Cs-k\u016f\u0148.ogg","Cs-h\u0159\u00e1t.ogg","Cs-mlad\u00fd.ogg","Cs-mlad\u00ed.ogg","Cs-dobr\u00fd.ogg","Cs-dob\u0159e.ogg","Cs-vlk.ogg","Text_document_with_red_question_mark.svg","Parentesi_Quadre.svg","Gnome-speakernotes.svg","Loudspeaker.svg","Czech_vowel_chart.png","Commons-logo.svg"],"externallinks":["https://archive.org/details/rosettaproject_ces_phon-3","http://www.fon.hum.uva.nl/katerina/documents/illustration-of-Czech.pdf","//doi.org/10.1017/S0025100312000102"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Consonants","number":"1","index":"1","fromtitle":"Czech_phonology","byteoffset":297,"anchor":"Consonants"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Glottal stop","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Czech_phonology","byteoffset":2589,"anchor":"Glottal_stop"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Marginal consonant phonemes","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Czech_phonology","byteoffset":3845,"anchor":"Marginal_consonant_phonemes"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Consonants in the script","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Czech_phonology","byteoffset":4266,"anchor":"Consonants_in_the_script"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Consonant assimilation","number":"1.4","index":"5","fromtitle":"Czech_phonology","byteoffset":4974,"anchor":"Consonant_assimilation"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Assimilation of the place of articulation","number":"1.4.1","index":"6","fromtitle":"Czech_phonology","byteoffset":5197,"anchor":"Assimilation_of_the_place_of_articulation"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Assimilation of voice","number":"1.4.2","index":"7","fromtitle":"Czech_phonology","byteoffset":5960,"anchor":"Assimilation_of_voice"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Consonant merging","number":"1.4.3","index":"8","fromtitle":"Czech_phonology","byteoffset":9441,"anchor":"Consonant_merging"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Vowels","number":"2","index":"9","fromtitle":"Czech_phonology","byteoffset":10537,"anchor":"Vowels"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Short vowels","number":"2.1","index":"10","fromtitle":"Czech_phonology","byteoffset":12165,"anchor":"Short_vowels"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Long vowels","number":"2.2","index":"11","fromtitle":"Czech_phonology","byteoffset":12414,"anchor":"Long_vowels"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Diphthongs","number":"2.3","index":"12","fromtitle":"Czech_phonology","byteoffset":12859,"anchor":"Diphthongs"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Prosody","number":"3","index":"13","fromtitle":"Czech_phonology","byteoffset":14075,"anchor":"Prosody"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Stress","number":"3.1","index":"14","fromtitle":"Czech_phonology","byteoffset":14090,"anchor":"Stress"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Intonation","number":"3.2","index":"15","fromtitle":"Czech_phonology","byteoffset":15871,"anchor":"Intonation"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Phonotactics","number":"3.3","index":"16","fromtitle":"Czech_phonology","byteoffset":16406,"anchor":"Phonotactics"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Morphophonology","number":"4","index":"17","fromtitle":"Czech_phonology","byteoffset":17764,"anchor":"Morphophonology"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Vowel alternations","number":"4.1","index":"18","fromtitle":"Czech_phonology","byteoffset":18313,"anchor":"Vowel_alternations"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Consonant alternation","number":"4.2","index":"19","fromtitle":"Czech_phonology","byteoffset":21974,"anchor":"Consonant_alternation"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Orthographic notes","number":"4.3","index":"20","fromtitle":"Czech_phonology","byteoffset":27352,"anchor":"Orthographic_notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sample","number":"5","index":"21","fromtitle":"Czech_phonology","byteoffset":27864,"anchor":"Sample"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Phonemic transcription","number":"5.1","index":"22","fromtitle":"Czech_phonology","byteoffset":28065,"anchor":"Phonemic_transcription"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Phonetic transcription","number":"5.2","index":"23","fromtitle":"Czech_phonology","byteoffset":28230,"anchor":"Phonetic_transcription"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Orthographic version","number":"5.3","index":"24","fromtitle":"Czech_phonology","byteoffset":28335,"anchor":"Orthographic_version"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"6","index":"25","fromtitle":"Czech_phonology","byteoffset":28434,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"7","index":"26","fromtitle":"Czech_phonology","byteoffset":28590,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"8","index":"27","fromtitle":"Czech_phonology","byteoffset":28620,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"9","index":"28","fromtitle":"Czech_phonology","byteoffset":30450,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Czech phonology","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Czech_pronunciation","*":"commons:Category:Czech pronunciation"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Czech Phonology"},{"name":"wikibase_item","*":"Q284717"}]}}