{"parse":{"title":"Serbo-Croatian phonology","pageid":27298224,"revid":849582684,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><a href=\"/wiki/Serbo-Croatian\" title=\"Serbo-Croatian\">Serbo-Croatian</a> is a <a href=\"/wiki/South_Slavic_languages\" title=\"South Slavic languages\">South Slavic language</a> with four <a href=\"/wiki/Standard_language\" title=\"Standard language\">national standards</a>. The Eastern Herzegovinian <a href=\"/wiki/Shtokavian_dialect\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shtokavian dialect\">Neo-Shtokavian dialect</a> forms the basis for <a href=\"/wiki/Bosnian_language\" title=\"Bosnian language\">Bosnian</a>, <a href=\"/wiki/Croatian_language\" title=\"Croatian language\">Croatian</a>, <a href=\"/wiki/Montenegrin_language\" title=\"Montenegrin language\">Montenegrin</a>, and <a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a> (the four national standards).\n</p><p>Serbo-Croatian has 30 <a href=\"/wiki/Phoneme\" title=\"Phoneme\">phonemes</a>, 25 <a href=\"/wiki/Consonant\" title=\"Consonant\">consonants</a> and 5 <a href=\"/wiki/Vowel\" title=\"Vowel\">vowels</a>, and a <a href=\"/wiki/Pitch_accent\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pitch accent\">pitch accent</a>, whereas <a href=\"/wiki/Montenegrin_language\" title=\"Montenegrin language\">Montenegrin</a> has two more consonants.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Consonants\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Consonants</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Vowels\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Vowels</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Pitch_accent\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Pitch accent</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Morphophonemic_alternations\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Morphophonemic alternations</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Fleeting_a\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Fleeting a</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Palatalization\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Palatalization</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Sibilantization\"><span class=\"tocnumber\">3.3</span> <span class=\"toctext\">Sibilantization</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Iotation\"><span class=\"tocnumber\">3.4</span> <span class=\"toctext\">Iotation</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Assimilation\"><span class=\"tocnumber\">3.5</span> <span class=\"toctext\">Assimilation</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-10\"><a href=\"#Assimilation_of_voice\"><span class=\"tocnumber\">3.5.1</span> <span class=\"toctext\">Assimilation of voice</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-11\"><a href=\"#Assimilation_by_place_of_articulation\"><span class=\"tocnumber\">3.5.2</span> <span class=\"toctext\">Assimilation by place of articulation</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#L-vocalization\"><span class=\"tocnumber\">3.6</span> <span class=\"toctext\">L-vocalization</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#Sample\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Sample</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-14\"><a href=\"#Phonemic_transcription\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">Phonemic transcription</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-15\"><a href=\"#Phonetic_transcription\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Phonetic transcription</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-16\"><a href=\"#Orthographic_version_(Croatian)\"><span class=\"tocnumber\">4.3</span> <span class=\"toctext\">Orthographic version (Croatian)</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-17\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-18\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-19\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-20\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-21\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Consonants\">Consonants</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Croatian_phonology&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Consonants\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The <a href=\"/wiki/Consonant\" title=\"Consonant\">consonant</a> system of Serbo-Croatian has 25 phonemes. One peculiarity is a presence of both <a href=\"/wiki/Post-alveolar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Post-alveolar\">post-alveolar</a> and <a href=\"/wiki/Palatal_consonant\" title=\"Palatal consonant\">palatal</a> <a href=\"/wiki/Affricates\" class=\"mw-redirect\" title=\"Affricates\">affricates</a>, but a lack of corresponding <a href=\"/wiki/Palatal_fricative\" title=\"Palatal fricative\">palatal fricatives</a>.<sup id=\"cite_ref-Moren_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Moren-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Unlike most other Slavic languages such as <a href=\"/wiki/Russian_language\" title=\"Russian language\">Russian</a>, there is no palatalized versus non-palatalized (<i>hard\u2013soft</i>) contrast for most consonants.\n</p>\n<table class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\">\n<tbody><tr>\n<th colspan=\"2\">\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Labial_consonant\" title=\"Labial consonant\">Labial</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Dental_consonant\" title=\"Dental consonant\">Dental</a>,<br /><a href=\"/wiki/Alveolar_consonant\" title=\"Alveolar consonant\">Alveolar</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Retroflex_consonant\" title=\"Retroflex consonant\">Retroflex</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Palatal_consonant\" title=\"Palatal consonant\">Palatal</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Velar_consonant\" title=\"Velar consonant\">Velar</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Nasal_consonant\" title=\"Nasal consonant\">Nasal</a>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Bilabial_nasal\" title=\"Bilabial nasal\">m</a></span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Dental,_alveolar_and_postalveolar_nasals#Alveolar\" title=\"Dental, alveolar and postalveolar nasals\">n</a></span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Palatal_nasal#Palatal_or_alveolo-palatal\" title=\"Palatal nasal\">\u0272</a></span>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th rowspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Stop_consonant\" title=\"Stop consonant\">Plosive</a>\n</th>\n<th><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Voicelessness\" title=\"Voicelessness\">voiceless</a></span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiceless_bilabial_stop\" title=\"Voiceless bilabial stop\">p</a></span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiceless_dental_and_alveolar_stops#Dental_or_denti-alveolar\" title=\"Voiceless dental and alveolar stops\">t</a></span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiceless_velar_stop\" title=\"Voiceless velar stop\">k</a></span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Voice_(phonetics)\" title=\"Voice (phonetics)\">voiced</a></span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_bilabial_stop\" title=\"Voiced bilabial stop\">b</a></span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_dental_and_alveolar_stops#Dental_or_denti-alveolar\" title=\"Voiced dental and alveolar stops\">d</a></span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_velar_stop\" title=\"Voiced velar stop\">\u0261</a></span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th rowspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Affricate_consonant\" title=\"Affricate consonant\">Affricate</a>\n</th>\n<th><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Voicelessness\" title=\"Voicelessness\">voiceless</a></span>\n</th>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiceless_dental_affricate\" class=\"mw-redirect\" title=\"Voiceless dental affricate\">t\u0361s</a></span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiceless_retroflex_affricate\" title=\"Voiceless retroflex affricate\">t\u0361\u0282</a></span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiceless_alveolo-palatal_affricate\" title=\"Voiceless alveolo-palatal affricate\">t\u0361\u0255</a></span>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Voice_(phonetics)\" title=\"Voice (phonetics)\">voiced</a></span>\n</th>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_retroflex_affricate\" title=\"Voiced retroflex affricate\">d\u0361\u0290</a></span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_alveolo-palatal_affricate\" title=\"Voiced alveolo-palatal affricate\">d\u0361\u0291</a></span>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th rowspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Fricative_consonant\" title=\"Fricative consonant\">Fricative</a>\n</th>\n<th><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Voicelessness\" title=\"Voicelessness\">voiceless</a></span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiceless_labiodental_fricative\" title=\"Voiceless labiodental fricative\">f</a></span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiceless_alveolar_fricative#Voiceless_dental_sibilant\" title=\"Voiceless alveolar fricative\">s</a></span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiceless_retroflex_fricative\" title=\"Voiceless retroflex fricative\">\u0282</a></span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiceless_velar_fricative\" title=\"Voiceless velar fricative\">x</a></span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Voice_(phonetics)\" title=\"Voice (phonetics)\">voiced</a></span>\n</th>\n<td rowspan=\"2\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_labiodental_fricative\" title=\"Voiced labiodental fricative\">v</a></span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_alveolar_fricative#Dentalized_laminal_alveolar\" title=\"Voiced alveolar fricative\">z</a></span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_retroflex_fricative\" title=\"Voiced retroflex fricative\">\u0290</a></span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th rowspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Approximant_consonant\" title=\"Approximant consonant\">Approximant</a>\n</th>\n<th><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Central_consonant\" title=\"Central consonant\">central</a></span>\n</th>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Palatal_approximant#Palatal\" title=\"Palatal approximant\">j</a></span>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Lateral_consonant\" title=\"Lateral consonant\">lateral</a></span>\n</th>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Dental,_alveolar_and_postalveolar_lateral_approximants#Velarized_alveolar_lateral_approximant\" title=\"Dental, alveolar and postalveolar lateral approximants\">l</a></span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Palatal_lateral_approximant\" title=\"Palatal lateral approximant\">\u028e</a></span>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Trill_consonant\" title=\"Trill consonant\">Trill</a>\n</th>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Dental,_alveolar_and_postalveolar_trills\" title=\"Dental, alveolar and postalveolar trills\">r</a></span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/m/</span> is labiodental <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<a href=\"/wiki/Labiodental_nasal\" title=\"Labiodental nasal\">\u0271</a>]</span> before <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/f, \u028b/</span>, as in <i>tramvaj</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[tr\u01ce\u0271\u028baj]</span>,<sup id=\"cite_ref-Landau68_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Landau68-2\">&#91;2&#93;</a></sup> whereas <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/n/</span> is velar <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<a href=\"/wiki/Velar_nasal\" title=\"Velar nasal\">\u014b</a>]</span> before <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/k, \u0261/</span>, as in <i>stanka</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[st\u00e2\u02d0\u014bka]</span>.<sup id=\"cite_ref-Landau68_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Landau68-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t, d, s, z, t\u0361s/</span> are dental, whereas <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/n, l, r/</span> are alveolar.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Landau66_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Landau66-4\">&#91;4&#93;</a></sup> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/n, l/</span> become laminal denti-alveolar <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<a href=\"/wiki/Dental,_alveolar_and_postalveolar_nasals#Dental_or_denti-alveolar\" title=\"Dental, alveolar and postalveolar nasals\">n\u032a</a>]</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<a href=\"/wiki/Dental,_alveolar_and_postalveolar_lateral_approximants#Dental_or_denti-alveolar\" title=\"Dental, alveolar and postalveolar lateral approximants\">l\u032a</a>]</span> before dental consonants.</li>\n<li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u028e/</span> is palato-alveolar <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<a href=\"/wiki/Palatal_lateral_approximant\" title=\"Palatal lateral approximant\">l\u033b\u02b2</a>]</span>.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup></li>\n<li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/v/</span> is a phonetic fricative, although it has less frication than <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/f/</span>. However, it does not interact with unvoiced consonants in clusters as a fricative would, and so is considered to be phonologically a <a href=\"/wiki/Sonorant\" title=\"Sonorant\">sonorant</a> (approximant).<sup id=\"cite_ref-Moren_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Moren-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Brown_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Brown-6\">&#91;6&#93;</a></sup></li>\n<li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t\u0361s, f, x/</span> are voiced <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_dental_affricate\" class=\"mw-redirect\" title=\"Voiced dental affricate\">d\u0361z</a></span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_labiodental_fricative\" title=\"Voiced labiodental fricative\">v</a></span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_velar_fricative\" title=\"Voiced velar fricative\">\u0263</a></span>]</span> before voiced consonants.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup></li>\n<li>Glottal stop <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<a href=\"/wiki/Glottal_stop\" title=\"Glottal stop\">\u0294</a>]</span> may be inserted between vowels across word boundary, as in <i>i onda</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[i\u02d0 \u0294\u00f4nda]</span>.<sup id=\"cite_ref-Landau68_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Landau68-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"cleanup-needed-content\" style=\"padding-left:0.1em; padding-right:0.1em; color:#595959; border:1px solid #DDD;\">Croatian</span><sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"margin-left:0.1em; white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Please_clarify\" title=\"Wikipedia:Please clarify\"><span title=\"The source talks only about Croatian. Are these allophones specific to Croatian or more widespread? (March 2015)\">clarification needed</span></a></i>&#93;</sup> has more allophones:\n<ul><li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0282, \u0290/</span> are retracted to <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiceless_alveolo-palatal_fricative\" title=\"Voiceless alveolo-palatal fricative\">\u0255</a></span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_alveolo-palatal_fricative\" title=\"Voiced alveolo-palatal fricative\">\u0291</a></span>]</span> before <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t\u0361\u0255, d\u0361\u0291/</span>.<sup id=\"cite_ref-Landau68_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Landau68-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/x/</span> is retracted to <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<a href=\"/wiki/Voiceless_glottal_fricative\" title=\"Voiceless glottal fricative\">h</a>]</span> when it is initial in a consonant cluster, as in <i>hmelj</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[hm\u00ea\u028e]</span>.<sup id=\"cite_ref-Landau68_2-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Landau68-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u028b/</span> is labiovelar <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<a href=\"/wiki/Voiced_labio-velar_approximant\" title=\"Voiced labio-velar approximant\">w</a>]</span> before <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u/</span>, as in <i>vuk</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[w\u00fb\u02d0k]</span>.<sup id=\"cite_ref-Landau68_2-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Landau68-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li></ul></li></ul>\n<p><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/r/</span> can be <a href=\"/wiki/Syllabic_consonant\" title=\"Syllabic consonant\">syllabic</a>, short or long, and carry rising or falling tone, e.g. <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">k\u0213v</span></i> ('blood'), <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">s\u0211ce</span></i> ('heart'), <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">s\u0155na</span></i> ('deer'), <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">m\u0209losr\u0304\u0111e</span></i> ('compassion'). It is typically realized by inserting a preceding or (more rarely) succeeding non-phonemic <a href=\"/wiki/Semivowel\" title=\"Semivowel\">vocalic glide</a>.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/l/</span> is generally <a href=\"/wiki/Velarization\" title=\"Velarization\">velarized</a> or \"dark\" <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<a href=\"/wiki/Dental,_alveolar_and_postalveolar_lateral_approximants#Velarized_alveolar_lateral_approximant\" title=\"Dental, alveolar and postalveolar lateral approximants\">\u026b</a>]</span>.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> Diachronically, it was fully <a href=\"#L-vocalization\">vocalized</a> into <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/o/</span> in coda positions, as in past participle *<i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">radil</span></i> &gt; <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">radio</span></i> ('worked').<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> In some dialects, notably <a href=\"/wiki/Torlakian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Torlakian\">Torlakian</a>, that process did not take place, and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/l/</span> can be syllabic as well. However, in the standard language, vocalic <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/l/</span> appears only in loanwords, as in the name for the Czech river <i>Vltava</i> for instance, or <i>debakl</i>, <i>bicikl</i>. Very rarely other sonorants are syllabic, such as <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u028e\u0329/</span> in the surname <i>\u0160tarklj</i> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/n\u0329/</span> in <i>njutn</i> ('<a href=\"/wiki/Newton_(unit)\" title=\"Newton (unit)\">newton</a>').\n</p><p>The <a href=\"/wiki/Retroflex_consonant\" title=\"Retroflex consonant\">retroflex</a><sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> consonants <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0282, \u0290, t\u0282, d\u0290/</span> are, in more detailed phonetic studies, described as <a href=\"/wiki/Apical_consonant\" title=\"Apical consonant\">apical</a> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0283\u033a, \u0292\u033a, t\u033a\u0283\u033a\u02b7, d\u033a\u0292\u033a\u02b7]</span>.<sup id=\"cite_ref-Moren_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Moren-1\">&#91;1&#93;</a></sup> In most spoken Croatian idioms, as well as in some Bosnian, they are <a href=\"/wiki/Postalveolar_consonant\" title=\"Postalveolar consonant\">postalveolar</a> (<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0283, \u0292, t\u0361\u0283, d\u0361\u0292/</span>) instead, and there could be a complete or partial merger between <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t\u0282, d\u0290/</span> and palatal affricates <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t\u0255, d\u0291/</span>.<sup id=\"cite_ref-Cavar_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Cavar-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/Alveolo-palatal_fricative\" title=\"Alveolo-palatal fricative\">Alveolo-palatal fricatives</a> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0255, \u0291]</span> are marginal phonemes, usually realized as <a href=\"/wiki/Consonant_clusters\" class=\"mw-redirect\" title=\"Consonant clusters\">consonant clusters</a> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[sj, zj]</span>. However, the emerging Montenegrin standard has proposed <a href=\"/wiki/Montenegrin_alphabet\" title=\"Montenegrin alphabet\">two additional letters</a>, Latin &#x27e8;\u015a&#x27e9;, &#x27e8;\u0179&#x27e9; and Cyrillic &#x27e8;\u0421\u0301&#x27e9;, &#x27e8;\u0417\u0301&#x27e9;, for the phonemic sequences <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/sj, zj/</span>, which may be realized phonetically as <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0255, \u0291]</span>.\n</p><p>Voicing contrasts are neutralized in <a href=\"/wiki/Consonant_cluster\" title=\"Consonant cluster\">consonant clusters</a>, so that all obstruents are either voiced or voiceless depending on the voicing of the final consonant, though this process of voicing assimilation may be blocked by syllable boundaries.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Vowels\">Vowels</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Croatian_phonology&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Vowels\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Croatian_vowel_chart.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fb/Croatian_vowel_chart.svg/220px-Croatian_vowel_chart.svg.png\" width=\"220\" height=\"162\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fb/Croatian_vowel_chart.svg/330px-Croatian_vowel_chart.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fb/Croatian_vowel_chart.svg/440px-Croatian_vowel_chart.svg.png 2x\" data-file-width=\"980\" data-file-height=\"720\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Croatian_vowel_chart.svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Vowel space of Serbo-Croatian from <a href=\"#CITEREFLandauLon\u010dari\u0107Horga\u0160kari\u01071999\">Landau et al. (1999</a>:67). The diphthong <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/ie/</span> occurs in some Croatian and Serbian dialects. <a href=\"/wiki/Schwa\" title=\"Schwa\">Schwa</a> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0259]</span> only occurs allophonically.</div></div></div>\n<p>The Serbo-Croatian <a href=\"/wiki/Vowel\" title=\"Vowel\">vowel</a> system is symmetrically composed of five vowel qualities <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/a, e, i, o, u/</span>. <sup id=\"cite_ref-Moren_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Moren-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Although the difference between <a href=\"/wiki/Vowel_length\" title=\"Vowel length\">long and short vowels</a> is phonemic, it is not represented in standard orthography, as it is in <a href=\"/wiki/Czech_orthography\" title=\"Czech orthography\">Czech</a> or <a href=\"/wiki/Slovak_orthography\" title=\"Slovak orthography\">Slovak orthography</a>, except in dictionaries. Unstressed vowels are shorter than the stressed ones by 30% (in the case of short vowels) and 50% (in the case of long vowels).<sup id=\"cite_ref-Landau68_2-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Landau68-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<table class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\">\n<tbody><tr>\n<th rowspan=\"2\">\n</th>\n<th colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Front_vowel\" title=\"Front vowel\">Front</a>\n</th>\n<th colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Central_vowel\" title=\"Central vowel\">Central</a>\n</th>\n<th colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Back_vowel\" title=\"Back vowel\">Back</a>\n</th></tr>\n<tr style=\"font-size: smaller;\">\n<th>short\n</th>\n<th>long\n</th>\n<th>short\n</th>\n<th>long\n</th>\n<th>short\n</th>\n<th>long\n</th></tr>\n<tr>\n<th><a href=\"/wiki/Close_vowel\" title=\"Close vowel\">Close</a>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Close_front_unrounded_vowel\" title=\"Close front unrounded vowel\">i</a></span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Close_front_unrounded_vowel\" title=\"Close front unrounded vowel\">i\u02d0</a></span>\n</td>\n<td colspan=\"2\">\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Close_back_rounded_vowel\" title=\"Close back rounded vowel\">u</a></span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Close_back_rounded_vowel\" title=\"Close back rounded vowel\">u\u02d0</a></span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th><a href=\"/wiki/Mid_vowel\" title=\"Mid vowel\">Mid</a>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Mid_front_unrounded_vowel\" title=\"Mid front unrounded vowel\">e</a></span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Mid_front_unrounded_vowel\" title=\"Mid front unrounded vowel\">e\u02d0</a></span>\n</td>\n<td colspan=\"2\">\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Mid_back_rounded_vowel\" title=\"Mid back rounded vowel\">o</a></span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Mid_back_rounded_vowel\" title=\"Mid back rounded vowel\">o\u02d0</a></span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th><a href=\"/wiki/Open_vowel\" title=\"Open vowel\">Open</a>\n</th>\n<td colspan=\"2\">\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Open_central_unrounded_vowel\" title=\"Open central unrounded vowel\">a</a></span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Open_central_unrounded_vowel\" title=\"Open central unrounded vowel\">a\u02d0</a></span>\n</td>\n<td colspan=\"2\">\n</td></tr></tbody></table>\n<p>The long Ijekavian reflex of <a href=\"/wiki/Proto-Slavic_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Slavic language\">Proto-Slavic</a> <i><a href=\"/wiki/Yat\" title=\"Yat\">jat</a></i> is of disputed status. The prescriptive grammar <a href=\"#CITEREFBari\u0107Lon\u010dari\u0107Mali\u0107Znika1997\">Bari\u0107 et al. (1997)</a> published by the foremost Croatian normative body\u2014the <a href=\"/wiki/Institute_of_Croatian_Language_and_Linguistics\" title=\"Institute of Croatian Language and Linguistics\">Institute of Croatian Language and Linguistics</a>, describes it as a diphthong,<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> but this norm has been heavily criticized by phoneticians as having no foundation in the spoken language, the alleged diphthong being called a \"phantom phoneme\".<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> Thus the reflex of long <i>jat</i>, which is spelled as a <a href=\"/wiki/Trigraph_(orthography)\" title=\"Trigraph (orthography)\">trigraph</a> &#x27e8;ije&#x27e9; in standard Croatian, Bosnian and Ijekavian Serbian, represents the sequence <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/je\u02d0/</span>.\n</p><p>Stressed vowels carry one of the two basic <a href=\"/wiki/Tone_(linguistics)\" title=\"Tone (linguistics)\">tones</a>, rising and falling.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Pitch_accent\">Pitch accent</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Croatian_phonology&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Pitch accent\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Shtokavian_dialect#Accentuation\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shtokavian dialect\">Shtokavian dialect \u00a7&#160;Accentuation</a></div>\n<p>Shtokavian dialects allow two <a href=\"/wiki/Tone_(linguistics)\" title=\"Tone (linguistics)\">tones</a> on stressed syllables and have distinctive <a href=\"/wiki/Vowel_length\" title=\"Vowel length\">vowel length</a> and so distinguish four combinations, called <a href=\"/wiki/Pitch_accent\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pitch accent\">pitch accent</a>: short falling (\u0205), short rising (\u00e8), long falling (\u0207), and long rising (\u00e9).<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p><p>Most speakers from Serbia and Croatia do not distinguish between short rising and short falling tones. They also pronounce most unstressed long vowels as short, with some exceptions, such as genitive plural endings.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p>The accent is relatively free because it can be on any syllable except the last one. Accent alternations are very frequent in inflectional paradigms, in both quality and placement in the word (the so-called \"<a href=\"/wiki/Mobile_paradigm\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mobile paradigm\">mobile paradigms</a>\", which were present in <a href=\"/wiki/Proto-Indo-European_language\" title=\"Proto-Indo-European language\">Proto-Indo-European</a> itself and became much more widespread in <a href=\"/wiki/Proto-Balto-Slavic_language\" title=\"Proto-Balto-Slavic language\">Proto-Balto-Slavic</a>). Different inflected forms of the same lexeme can exhibit all four accents: <i lang=\"sh\"><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/lonac#Serbo-Croatian\" class=\"extiw\" title=\"wikt:lonac\">l\u00f2nac</a></i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8l\u01d2nats/</span> ('pot' nominative sg.), <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">l\u00f3nca</span></i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8l\u01d2\u02d0ntsa/</span> (genitive singular), <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">l\u020fnci</span></i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8l\u00f4\u02d0ntsi/</span> (nominative plural), <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">l\u020dn\u0101c\u0101</span></i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8l\u00f4na\u02d0tsa\u02d0/</span> (genitive plural).\n</p><p>Research done by <a href=\"/wiki/Pavle_Ivi%C4%87\" title=\"Pavle Ivi\u0107\">Pavle Ivi\u0107</a> and <a href=\"/wiki/Ilse_Lehiste\" title=\"Ilse Lehiste\">Ilse Lehiste</a> has shown that all stressed syllables of Serbo-Croatian words are basically spoken with a high tone and that native speakers rely on the phonetic tone of the first post-tonic syllable to judge the pitch accent of any given word.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> If the high tone of the stressed syllable is carried over to the first post-tonic syllable, the accent is perceived as <i>rising</i>. If it is not, the accent is perceived as <i>falling</i>, which is the reason monosyllabic words are always perceived as <i>falling</i>. Therefore, truly narrow phonetic transcriptions of <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">l\u00f2nac</span></i>, <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">l\u00f3nca</span></i>, <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">l\u020fnci</span></i> and <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">l\u020dn\u0101c\u0101</span></i> are <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02c8l\u00f3n\u00e1ts, \u02c8l\u00f3\u02d0nts\u00e1, \u02c8l\u00f3\u02d0nts\u00ec, \u02c8l\u00f3n\u00e0\u02d1ts\u00e0\u02d1]</span> or the equivalent <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02c8lo\u02e6nats\u02e6, \u02c8lo\u02d0n\u02e6tsa\u02e6, \u02c8lo\u02d0n\u02e6tsi\u02e8, \u02c8lo\u02e6na\u02d1\u02e8tsa\u02d1\u02e8]</span>. Ivi\u0107 and Lehiste were not the first scholars to notice this; in fact, Leonhard Masing made a very similar discovery decades earlier, but it was ignored due to him being a foreigner and because it contradicted the Vukovian approach, which was then already well-ingrained.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p><p>Although distinctions of pitch occur only in stressed syllables, unstressed vowels maintain a length distinction. Pretonic syllables are always short, but posttonic syllables may be either short or long. These are traditionally counted as two additional accents. In the standard language, the six accents are realized as follows:\n</p>\n<table class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\">\n<tbody><tr>\n<th>Slavicist<br />symbol</th>\n<th><a href=\"/wiki/International_Phonetic_Alphabet\" title=\"International Phonetic Alphabet\">IPA</a><br />symbol</th>\n<th>Description\n</th></tr>\n<tr>\n<td><b><i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">\u0205</span></i></b></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u00ea</span></td>\n<td style=\"text-align: left;\">short vowel with falling tone\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b><i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">\u0207</span></i></b></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u00ea\u02d0</span></td>\n<td style=\"text-align: left;\">long vowel with falling tone\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b><i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">\u00e8</span></i></b></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u011b</span></td>\n<td style=\"text-align: left;\">short vowel with rising tone\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b><i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">\u00e9</span></i></b></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u011b\u02d0</span></td>\n<td style=\"text-align: left;\">long vowel with rising tone\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b><i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">e</span></i></b></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">e</span></td>\n<td style=\"text-align: left;\">non-tonic short vowel\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b><i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">\u0113</span></i></b></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">e\u02d0</span></td>\n<td style=\"text-align: left;\">non-tonic long vowel\n</td></tr></tbody></table>\n<p>Examples are short falling as in <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">n\u0205bo</span></i> ('sky') <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8n\u00eabo/</span>; long falling as in <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">p\u00eevo</span></i> ('beer') <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8p\u00ee\u02d0vo/</span>; short rising as in <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">m\u00e0skara</span></i> ('eye makeup') <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8m\u01ceskara/</span>; long rising as in <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">\u010dokol\u00e1da</span></i> ('chocolate') <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t\u0361\u0282oko\u02c8l\u01ce\u02d0da/</span>. Unstressed long syllables can occur only after the accented syllable, as in <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">d(j)\u00e8v\u014djka</span></i> ('girl') <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8d(\u0458)\u011bvo\u02d0jka/</span> or <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">d\u00f2stavlj\u0101nje</span></i> ('delivering') <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8d\u01d2stav\u028ea\u02d0\u0272e/</span>. There can be more than one post-accent length in a word, notably in genitive plural of nouns: <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">k\u020dcka</span></i> ('cubes') \u2192 <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">k\u020dc\u0101k\u0101</span></i> ('cubes''). Realization of the accents varies by region.\n</p><p>Restrictions on the distribution of the accent depend, beside the position of the syllable, also on its quality, as not every kind of accent can be manifested in every syllable.\n</p>\n<ol><li>Falling tone generally occurs in monosyllabic words or the first syllable of a word<sup id=\"cite_ref-KordiSCpg8_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-KordiSCpg8-21\">&#91;21&#93;</a></sup> (<i lang=\"sh\"><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/pas#Serbo-Croatian\" class=\"extiw\" title=\"wikt:pas\">p\u0203s</a></i> ('belt'), <i lang=\"sh\"><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/rog#Serbo-Croatian\" class=\"extiw\" title=\"wikt:rog\">r\u020fg</a></i> ('horn'); <i lang=\"sh\"><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/baba#Serbo-Croatian\" class=\"extiw\" title=\"wikt:baba\">b\u0201ba</a></i> ('old woman'), <i lang=\"sh\"><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/la%C4%91a#Serbo-Croatian\" class=\"extiw\" title=\"wikt:la\u0111a\">l\u0203\u0111a</a></i> ('river ship'); <i lang=\"sh\"><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/ku%C4%87ica#Serbo-Croatian\" class=\"extiw\" title=\"wikt:ku\u0107ica\">k\u0215\u0107ica</a></i> ('small house'), <a href=\"/wiki/Karlovac\" title=\"Karlovac\"><i>K\u0203rlovac</i></a>). The only exception to this rule are interjections, words uttered in the state of excitement (such as <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">ah\u0201</span></i>, <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">oh\u020f</span></i>)</li>\n<li>Rising tone generally occurs in any syllable of a word except the last one and so never occurs in monosyllabics<sup id=\"cite_ref-KordiSCpg8_21-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-KordiSCpg8-21\">&#91;21&#93;</a></sup> (<i lang=\"sh\"><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/voda#Serbo-Croatian\" class=\"extiw\" title=\"wikt:voda\">v\u00f2da</a></i> 'water', <i lang=\"sh\"><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/luka#Serbo-Croatian\" class=\"extiw\" title=\"wikt:luka\">l\u00faka</a></i> 'harbour'; <i lang=\"sh\"><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/livada#Serbo-Croatian\" class=\"extiw\" title=\"wikt:livada\">l\u00ecvada</a></i> 'meadow', <i lang=\"sh\"><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/lupanje#Serbo-Croatian\" class=\"extiw\" title=\"wikt:lupanje\">l\u00fap\u0101nje</a></i> 'slamming'; <i lang=\"sh\"><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/sirota#Serbo-Croatian\" class=\"extiw\" title=\"wikt:sirota\">sir\u00f2ta</a></i> 'female orphan', <i lang=\"sh\"><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/po%C4%8Detak#Serbo-Croatian\" class=\"extiw\" title=\"wikt:po\u010detak\">po\u010d\u00e9tak</a></i> 'beginning'; <i lang=\"sh\"><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/crvoto%C4%8Dina#Serbo-Croatian\" class=\"extiw\" title=\"wikt:crvoto\u010dina\">crvot\u00f2\u010dina</a></i> 'wormhole', <i lang=\"sh\"><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/oslobo%C4%91enje#Serbo-Croatian\" class=\"extiw\" title=\"wikt:oslobo\u0111enje\">oslobo\u0111\u00e9nje</a></i> 'liberation').</li></ol>\n<p>Thus, monosyllabics generally have falling tone, and polysyllabics generally have falling or rising tone on the first syllable and rising in all the other syllables but the last one. The tonal opposition rising ~ falling is hence generally possible only in the first accented syllable of polysyllabic words, and the opposition by lengths, long ~ short, is possible even in the non-accented syllable as well as in the postaccented syllable (but not in the preaccented position).\n</p><p><a href=\"/wiki/Proclitic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proclitic\">Proclitics</a>, clitics that latch on to a following word, on the other hand, may \"steal\" a falling tone (but not a rising tone) from the following monosyllabic or disyllabic word. The stolen accent is always short and may end up being either falling or rising on the proclitic. The phenomenon (accent shift to proclitic) is most frequent in the spoken idioms of Bosnia, as in Serbian it is more limited (normally with the negation proclitic <i>ne</i>) and it is almost absent from Croatian Neo-Shtokavian idioms.<sup id=\"cite_ref-Brown_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Brown-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Such a shift is less frequent for short rising accents than for the falling one (as seen in this example: <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0292\u011bli\u02d0m/</span> \u2192 <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/ne \u0292\u011bli\u02d0m/</span>).\n</p>\n<table class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\">\n<tbody><tr>\n<th rowspan=\"2\">\n</th>\n<th colspan=\"2\" rowspan=\"2\">in isolation\n</th>\n<th></th>\n<th colspan=\"4\">with proclitic</th>\n<th rowspan=\"2\">Translation\n</th></tr>\n<tr>\n<th>Montenegrin\n</th>\n<th>Croatian</th>\n<th colspan=\"2\">Serbian</th>\n<th>Bosnian\n</th></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\"><b>rising</b>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0292\u011bli\u02d0m/</span></td>\n<td>'I want'\n</td>\n<td colspan=\"5\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/ne\u0292\u011bli\u02d0m/</span></td>\n<td>'I don't want'\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/z\u01d0\u02d0ma/</span></td>\n<td>'winter'\n</td>\n<td colspan=\"4\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/uz\u00ee\u02d0mu/</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00fbzi\u02d0mu/</span></td>\n<td>'in the winter'\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/nemo\u0261\u01d4\u02d0t\u0255no\u02d0st/</span></td>\n<td>'inability'\n</td>\n<td colspan=\"5\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/unemo\u0261\u01d4\u02d0t\u0255nosti/</span></td>\n<td>'not being able to'\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\"><b>falling</b>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/v\u00eedi\u02d0m/</span></td>\n<td>'I see'\n</td>\n<td>/nev\u00ee\u02d0dim/ (rising)\n</td>\n<td colspan=\"4\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/n\u011bvidi\u02d0m/</span></td>\n<td>'I can't see'\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0261r\u00e2\u02d0d/</span></td>\n<td>'city'\n</td>\n<td colspan=\"3\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u\u0261r\u00e2\u02d0d/</span>\n</td>\n<td colspan=\"2\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00fb\u0261ra\u02d0d/</span>\n</td>\n<td>'to the city' (stays falling)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0283\u00fbma/</span></td>\n<td>'forest'\n</td>\n<td colspan=\"3\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u\u0283\u00fbmi/</span>\n</td>\n<td colspan=\"2\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u01d4\u0283umi/</span>\n</td>\n<td>'in the forest' (becomes rising)\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Morphophonemic_alternations\">Morphophonemic alternations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Croatian_phonology&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Morphophonemic alternations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Serbo-Croatian exhibits a number of morphophonological alternations. Some of them are inherited from Proto-Slavic and are shared with other Slavic languages, and some of them are exclusive to Serbo-Croatian, representing later innovation.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Fleeting_a\">Fleeting a</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Croatian_phonology&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Fleeting a\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The so-called \"fleeting a\" (Serbo-Croatian: <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">nep\u00f3stoj\u0101n\u014d a</span></i>), or \"movable a\", refers to the phenomenon of short /a/ making apparently random appearance and loss in certain inflected forms of nouns. This is a result of different types of reflexes Common Slavic <i><a href=\"/wiki/Yers\" class=\"mw-redirect\" title=\"Yers\">jers</a></i> */\u044a/ and */\u044c/, which in \u0160tokavian and <a href=\"/wiki/Chakavian_dialect\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chakavian dialect\">\u010cakavian</a> dialects merged to one schwa-like sound, which was lost in a <a href=\"/wiki/Havl%C3%ADk%27s_law\" title=\"Havl\u00edk&#39;s law\">weak position</a> and vocalized to */a/ in a <a href=\"/wiki/Havl%C3%ADk%27s_law\" title=\"Havl\u00edk&#39;s law\">strong position</a>, giving rise to what is apparently unpredictable alternation. In most of the cases, this has led to such /a/ appearing in word forms ending in consonant clusters,<sup id=\"cite_ref-KordiSCpg7_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-KordiSCpg7-22\">&#91;22&#93;</a></sup> but not in forms with vowel ending.\n</p><p>The \"fleeting a\" is most common in the following cases:<sup id=\"cite_ref-KordiSCpg7_22-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-KordiSCpg7-22\">&#91;22&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li>in nominative singular, accusative singular for inanimate nouns, and genitive plural for certain type of masculine nouns:\n<dl><dd><i lang=\"sh\"><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/borac#Serbo-Croatian\" class=\"extiw\" title=\"wikt:borac\">b\u00f3rac</a></i> ('fighter' nom. sg.) \u2013 <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">b\u00f3rca</span></i> (gen. sg.) \u2013 <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">b\u020fr\u0101c\u0101</span></i> (gen. pl.)</dd>\n<dd><i lang=\"sh\"><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/momak#Serbo-Croatian\" class=\"extiw\" title=\"wikt:momak\">m\u00f2mak</a></i> ('young man' nom. sg.) \u2013 <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">m\u00f2mka</span></i> (gen. sg.) \u2013 <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">mom\u00e1k\u0101</span></i> (gen. pl.)</dd>\n<dd><i lang=\"sh\"><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/stolac#Serbo-Croatian\" class=\"extiw\" title=\"wikt:stolac\">st\u00f2lac</a></i> ('chair' nom. sg.) \u2013 <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">st\u00f3lca</span></i> (gen. sg.) \u2013 <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">st\u020dl\u0101c\u0101</span></i> (gen. pl.)</dd></dl></li>\n<li>in genitive plural forms of feminine nouns ending in a consonant cluster:\n<dl><dd><i lang=\"sh\"><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/daska#Serbo-Croatian\" class=\"extiw\" title=\"wikt:daska\">d\u00e0ska</a></i> ('board') \u2013 <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">das\u00e1k\u0101</span></i>, <i lang=\"sh\"><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/sestra#Serbo-Croatian\" class=\"extiw\" title=\"wikt:sestra\">s\u00e8stra</a></i> ('sister') \u2013 <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">sest\u00e1r\u0101</span></i>, <i lang=\"sh\"><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/ba%C4%8Dva#Serbo-Croatian\" class=\"extiw\" title=\"wikt:ba\u010dva\">b\u0201\u010dva</a></i> ('barrel') \u2013 <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">b\u0201\u010d\u0101v\u0101</span></i></dd></dl></li>\n<li>in nominative singular indefinite masculine forms of adjectives and pronouns:\n<dl><dd><i><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/kratak#Serbo-Croatian\" class=\"extiw\" title=\"wikt:kratak\">kr\u00e0tak</a> ('short') \u2013 <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">kr\u00e0tk\u012b</span></i>, </i><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/kakav#Serbo-Croatian\" class=\"extiw\" title=\"wikt:kakav\">k\u00e0k\u0101v</a> ('what kind of') \u2013 <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">k\u00e0kvi</span></i>, <i lang=\"sh\"><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/sav#Serbo-Croatian\" class=\"extiw\" title=\"wikt:sav\">s\u0201v</a></i> ('entire') \u2013 <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">sv\u0209</span></i></dd></dl></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Palatalization\">Palatalization</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Croatian_phonology&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Palatalization\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Further information: <a href=\"/wiki/Slavic_first_palatalization\" title=\"Slavic first palatalization\">Slavic first palatalization</a></div>\n<p>The reflex of the Slavic first palatalization was retained in Serbo-Croatian as an alternation of\n</p>\n<dl><dd><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/k/</span> \u2192 <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t\u0361\u0282/</span></dd>\n<dd><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0261/</span> \u2192 <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0290/</span></dd>\n<dd><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/x/</span> \u2192 <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0282/</span></dd></dl>\n<p>before <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/e/</span> in inflection, and before <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/j, i, e/</span> and some other segments in word formation.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup> This alternation is prominently featured in several characteristic cases:\n</p>\n<ul><li>in <a href=\"/wiki/Vocative_case\" title=\"Vocative case\">vocative</a> singular of masculine nouns, where it is triggered by the ending -e:\n<dl><dd><i lang=\"sh\"><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/junak#Serbo-Croatian\" class=\"extiw\" title=\"wikt:junak\">j\u00f9n\u0101k</a></i> ('hero') \u2192 <i>j\u0215n\u0101\u010de</i>,&#160; <i lang=\"sh\"><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/vrag#Serbo-Croatian\" class=\"extiw\" title=\"wikt:vrag\">vr\u0203g</a></i> ('devil') \u2192 <i>vr\u0203\u017ee</i>,&#160; <i lang=\"sh\"><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/orah#Serbo-Croatian\" class=\"extiw\" title=\"wikt:orah\">\u00f2rah</a></i> ('walnut') \u2192 <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">\u00f2ra\u0161e</span></i>. It is, however, not caused by the same ending <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">-e</span></i> in accusative plural: <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">jun\u00e1ke</span></i>, <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">vr\u0203ge</span></i>,<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup> <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">\u00f2rahe</span></i>.</dd></dl></li>\n<li>in the present stem of certain verbs before the endings in <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">-e</span></i>:\n<dl><dd><ul><li><i lang=\"sh\"><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/pe%C4%87i#Serbo-Croatian\" class=\"extiw\" title=\"wikt:pe\u0107i\">p\u0205\u0107i</a></i> ('to bake') \u2013 present stem <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">p\u00e8k-</span></i>; <i>p\u00e8\u010d\u0113m</i> ('I bake'), but <i>p\u00e8k\u016b</i> ('they bake') without palatalization before the 3rd person plural ending <i>-u</i></li>\n<li><i lang=\"sh\"><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/stri%C4%87i#Serbo-Croatian\" class=\"extiw\" title=\"wikt:stri\u0107i\">str\u0209\u0107i</a></i> ('to shear') \u2013 present stem <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">str\u00edg-</span></i>; <i>str\u00ed\u017eem</i> ('I shear'), but <i>str\u00edg\u016b</i> ('they shear') without palatalization before the 3rd person plural ending <i>-u</i></li>\n<li><i lang=\"sh\"><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/mo%C4%87i#Serbo-Croatian\" class=\"extiw\" title=\"wikt:mo\u0107i\">m\u020d\u0107i</a></i> ('can \u2013 present stem') <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">mog-</span></i>; <i>m\u020d\u017ee\u0161</i> ('you can'), but <i>m\u00f2gu</i> ('I can'), without the palatalization before the archaic 1st person singular ending <i>-u</i></li></ul></dd></dl></li>\n<li>in aorist formation of some verbs:\n<dl><dd><ul><li><i lang=\"sh\"><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/re%C4%87i#Serbo-Croatian\" class=\"extiw\" title=\"wikt:re\u0107i\">r\u0205\u0107i</a></i> ('to say') \u2013 <i>r\u00e8koh</i> ('I said' aorist), as opposed to <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">r\u0205\u010de</span></i> (2nd/3rd person singular aorist)</li>\n<li><i lang=\"sh\"><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/sti%C4%87i#Serbo-Croatian\" class=\"extiw\" title=\"wikt:sti\u0107i\">st\u0209\u0107i</a></i> ('to arrive') \u2013 <i>st\u0209goh</i> ('I arrived' 1st person singular aorist), as opposed to <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">st\u0209\u017ee</span></i> (2nd/3rd person singular aorist)</li></ul></dd></dl></li>\n<li>in derivation of certain classes of nouns and verbs:\n<dl><dd><ul><li><i lang=\"sh\"><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/muka#Serbo-Croatian\" class=\"extiw\" title=\"wikt:muka\">m\u0215ka</a></i> ('torment') \u2192 <i lang=\"sh\"><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/mu%C4%8Diti#Serbo-Croatian\" class=\"extiw\" title=\"wikt:mu\u010diti\">m\u0215\u010diti</a></i> ('to torment'); <i lang=\"sh\"><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/zrak#Serbo-Croatian\" class=\"extiw\" title=\"wikt:zrak\">zr\u0203k</a></i> ('air') \u2192 <i lang=\"sh\"><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/zra%C4%8Diti#Serbo-Croatian\" class=\"extiw\" title=\"wikt:zra\u010diti\">zr\u00e1\u010diti</a></i> ('to air'),&#160; <i lang=\"sh\"><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/trag#Serbo-Croatian\" class=\"extiw\" title=\"wikt:trag\">tr\u0203g</a></i> ('trace') \u2192 <i lang=\"sh\"><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/tra%C5%BEiti#Serbo-Croatian\" class=\"extiw\" title=\"wikt:tra\u017eiti\">tr\u00e1\u017eiti</a></i> ('to seek')</li>\n<li><i>sl\u00faga</i> ('servant') \u2192 <i>sl\u00fa\u017eiti</i> ('to serve'),&#160; <i>nj\u0217h</i> ('the sense of smell') \u2192 <i>nj\u0215\u0161iti</i> ('to smell')</li></ul></dd></dl></li>\n<li>before the \"fleeting a\", and before the endings <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">-an, -ji</span></i> and several others:\n<dl><dd><ul><li><i>d\u0203h</i> ('breath') \u2192 <i>d\u00e1\u0161ak</i> ('puff'), <i>Kart\u00e1ga</i> ('Carthage') \u2192 <i>Kart\u00e1\u017eanin</i> ('Carthaginian'), <i>b\u020fg</i> ('god') \u2192 <i>b\u020d\u017ej\u012b</i> ('god's'), <i>str\u0203h</i> ('fear') \u2192 <i>str\u00e1\u0161an</i> ('fearsome')</li></ul></dd></dl></li>\n<li>a few words exhibit palatalization in which <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/ts/</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/z/</span> palatalize before vowels <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/e/</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i/</span>, yielding <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0282/</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0290/</span>. Such palatals have often been leveled out in various derived forms. For example:\n<dl><dd><ul><li><i>str\u020bc</i> ('uncle') \u2013 <i>str\u020b\u010de</i> ('uncle! ') \u2013 <i>str\u00ed\u010dev</i> ('uncle's'), <i>l\u00f2vac</i> ('hunter') \u2013 <i>l\u020fv\u010de</i> ('hunter!') \u2013 <i>l\u00f3v\u010dev</i> ('hunter's'), <i>z\u0207c</i> ('hare') \u2013 <i>z\u0207\u010de</i> ('hare!') \u2013 <i>z\u0205\u010devi</i> ('hares'), <i>\u0215lica</i> ('street') \u2013 <i>\u0215li\u010dica</i> ('alley'), <i>pt\u0209ca</i> ('bird') \u2013 <i>pt\u0209\u010dica</i> ('small bird') \u2013 <i>pti\u010d\u00f9rina</i> ('big ugly bird')</li>\n<li><i>v\u0209t\u0113z</i> ('knight') \u2013 <i>v\u0209t\u0113\u017ee</i> ('knight! '), <i>kn\u0207z</i> ('prince') \u2013 <i>kn\u0207\u017ee</i> ('prince!')</li></ul></dd></dl></li></ul>\n<p>There are some exceptions to the process of palatalization. The conditions are:\n</p>\n<ul><li>before the diminutive suffix <i><i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">-ica</span></i></i>\n<dl><dd><ul><li><i>m\u0201\u010dka</i> \u2022 <i>\u043c\u0430\u030f\u0447\u043a\u0430</i> ('cat') \u2192 <i>m\u0201\u010dkica</i> ('kitten'), <i>p(j)\u0205ga</i> ('freckle') \u2192 <i>p(j)\u0205gica</i> ('small freckle'), <i>b\u00f9ha</i> ('flea') \u2192 <i>b\u00f9hica</i> ('small flea')</li></ul></dd></dl></li>\n<li>before the possessive suffix <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">-in</span></i> in adjectives derived from hypocoristic nouns:\n<dl><dd><ul><li><i>b\u00e1ka</i> ('grandma') \u2192 <i>b\u00e1k\u012bn</i> ('grandma's'), <i>z\u00e9ko</i> ('bunny') \u2192 <i>z\u00e9k\u012bn</i> ('bunny's'), <i>m\u00e1ca</i> ('kitten') \u2192 <i>m\u00e1cin</i> ('kitten's')</li></ul></dd></dl></li></ul>\n<p>Doublets exist with adjectives derived with suffix <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">-in</span></i> from trisyllabic proper names:\n</p>\n<ul><li><i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">D\u00e0nica</span></i> \u2192 <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">D\u00e0ni\u010din</span></i>&#160;: <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">D\u00e0nicin</span></i>, <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">\u0208vica</span></i> \u2192 <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">\u0208vi\u010din</span></i>&#160;: <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">\u0208vicin</span></i>, <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">\u00c0nkica</span></i> \u2192 <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">\u00c0nki\u010din</span></i>&#160;: <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">\u00c0nkicin</span></i></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Sibilantization\">Sibilantization</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Croatian_phonology&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Sibilantization\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Unreferenced\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This section <b>does not <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">cite</a> any <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">sources</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Serbo-Croatian_phonology&amp;action=edit\">improve this section</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability#Burden_of_evidence\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">removed</a>.</span>  <small><i>(March 2013)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Further information: <a href=\"/wiki/Slavic_second_palatalization\" title=\"Slavic second palatalization\">Slavic second palatalization</a> and <a href=\"/wiki/Slavic_third_palatalization\" class=\"mw-redirect\" title=\"Slavic third palatalization\">Slavic third palatalization</a></div>\n<p>The output of the <a href=\"/wiki/Slavic_second_palatalization\" title=\"Slavic second palatalization\">second</a> and the <a href=\"/wiki/Slavic_third_palatalization\" class=\"mw-redirect\" title=\"Slavic third palatalization\">third</a> Slavic palatalization is in the Serbo-Croatian grammar tradition known as \"sibilantization\" (sibilariz\u00e1cija/\u0441\u0438\u0431\u0438\u043b\u0430\u0440\u0438\u0437\u0430\u0301\u0446\u0438\u0458\u0430). It results in the following alternations before <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i/</span>:\n</p>\n<dl><dd><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/k/</span> \u2192 <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/ts/</span></dd>\n<dd><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0261/</span> \u2192 <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/z/</span></dd>\n<dd><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/x/</span> \u2192 <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/s/</span></dd></dl>\n<p>This alternation is prominently featured in several characteristic cases:\n</p>\n<ul><li>in the imperative forms of verbs with stem ending in <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/k/</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0261/</span> and one verb in <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/x/</span>:\n<dl><dd><ul><li><i>p\u0205\u0107i</i> ('to bake' present stem) <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">p\u00e8k-</span></i>; <i>p\u00e8ci</i> ('bake!' 2nd person singular imperative)</li>\n<li><i>str\u0209\u0107i</i> ('to shear' present stem) <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">str\u00edg-</span></i>; <i>str\u00edzi</i> ('shear!' 2nd person singular imperative)</li>\n<li><i>v\u0213\u0107i</i> ('to thresh' present stem) <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">v\u0155h-</span></i>; <i>v\u0155si</i> ('thresh!' 2nd person singular imperative)</li></ul></dd></dl></li>\n<li>in masculine nominative plurals with the ending <i><i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">-i</span></i></i>:\n<dl><dd><i>j\u00f9n\u0101k</i> ('hero') \u2192 <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">jun\u00e1ci</span></i></dd>\n<dd><i>kr\u0300\u010dag</i> ('jug') \u2192 <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">kr\u0300\u010dazi</span></i></dd>\n<dd><i>pr\u020dp\u016bh</i> ('draught [of air]') \u2192 <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">pr\u020dp\u016bsi</span></i></dd></dl></li>\n<li>in dative and locative singular of a-stem nouns (prevalently feminine):\n<dl><dd><i>m\u0203jka</i> ('mother') \u2192 <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">m\u0203jci</span></i></dd>\n<dd><i>n\u00f2ga</i> ('leg') \u2192 <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">n\u00f2zi</span></i></dd>\n<dd><i>sn\u00e0ha</i> ('daughter-in-law') \u2192 <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">sn\u00e0si</span></i></dd></dl></li>\n<li>in dative, locative and instrumental of masculine o-stems:\n<dl><dd><i>j\u00f9n\u0101k</i> ('hero') \u2192 <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">jun\u00e1cima</span></i></dd>\n<dd><i>kr\u0300\u010dag</i> ('jug') \u2192 <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">kr\u0300\u010dazima</span></i></dd></dl></li>\n<li>in the formation of imperfective verbs to perfective verbs\n<dl><dd><i>d\u0209gnuti</i> ('to lift') \u2013 <i>d\u0209zati</i> ('to keep something ifting')</dd>\n<dd><i>uzd\u00e0hnuti</i> ('to sigh') \u2013 <i>\u00f9zdisati</i> ('to keep sighing') but first-person singular present: <i>\u00f9zdi\u0161\u0113m</i> ('I sigh')</dd></dl></li></ul>\n<p>In two cases there is an exception to sibilantization:\n</p>\n<ul><li>in nominative singular of masculine nouns:\n<ul><li>in monosyllabic borrowings:\n<dl><dd><i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">B\u0201sk</span></i> ('Basque') \u2192<i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">B\u0201ski</span></i>, <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">br\u020dnh</span></i> ('bronchus') \u2192<i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">br\u020dnhi</span></i>, <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">\u0205rg</span></i> \u2192 <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">\u0205rgi</span></i></dd></dl></li>\n<li>in toponyms in plural form, usually from a region where <a href=\"/wiki/Kajkavian_dialect\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kajkavian dialect\">Kajkavian dialect</a> is spoken:\n<dl><dd><i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">\u010c\u0205hi</span></i> ('Czechs'), <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">N\u020dv\u0101ki</span></i> ('Novaks')</dd></dl></li>\n<li>some surnames that are not identical to some general noun of the standard language\n<dl><dd><i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">Sr\u0205\u0107ko</span></i> \u2192 <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">Sr\u0205\u0107ki</span></i>, <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">Zel\u00e9nko</span></i> \u2192 <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">Zel\u00e9nki</span></i></dd></dl></li>\n<li>with nouns having 'fleeting a' in the ending <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">-cak</span></i>\n<dl><dd><i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">natucak</span></i> \u2192 <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">natucki</span></i></dd></dl></li></ul></li>\n<li>in dative and locative case of feminine and masculine a-stems\n<ul><li>in <a href=\"/wiki/Hypocorism\" title=\"Hypocorism\">hypocorisms</a>\n<dl><dd><i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">b\u00e1ka</span></i> ('grandmother') \u2192<i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">b\u00e1ki</span></i>, <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">s\u00e9ka</span></i> ('little sister') \u2192<i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">s\u00e9ki</span></i>, <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">br\u00e1co</span></i> ('little brother') \u2192<i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">br\u00e1ci</span></i>, <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">z\u00e9ko</span></i> ('bunny') \u2192<i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">z\u00e9ki</span></i>, <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">str\u00edko</span></i> ('uncle [affectionate]') \u2192<i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">str\u00edki</span></i></dd></dl></li>\n<li>in words whose stem ends in a single consonant:\n<dl><dd><i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">d\u0205ka</span></i> ('blanket') \u2192<i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">d\u0205ki</span></i>, <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">k\u0215ka</span></i> ('hook') \u2192<i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">k\u0215ki</span></i>, <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">kol\u00e9ga</span></i> ('colleague') \u2192<i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">kol\u00e9gi</span></i>, <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">pj\u0205ga</span></i> ('freckle') \u2192<i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">pj\u0205gi</span></i>, <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">z\u0203liha</span></i> ('supply') \u2192<i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">z\u0203lihi</span></i></dd></dl></li>\n<li>in names and surnames\n<dl><dd><i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">J\u0207lka</span></i> \u2192 <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">J\u0207lki</span></i>, <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">L\u0217ka</span></i> \u2192 <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">L\u0217ki</span></i>, <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">J\u0201dr\u0101nka</span></i> \u2192 <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">J\u0201dr\u0101nki</span></i></dd></dl></li>\n<li>in nouns ending in <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">-cka</span></i>, <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">-\u010dka</span></i>, <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">-\u0107ka</span></i>, <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">-ska</span></i>, <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">-tka</span></i>, <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">-zga</span></i>:\n<dl><dd><i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">k\u020dcka</span></i> ('cube') \u2192<i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">k\u020dcki</span></i>, <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">t\u020d\u010dka</span></i> ('point') \u2192<i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">t\u020d\u010dki</span></i>, <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">pr\u0201\u0107ka</span></i> ('sling') \u2192<i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">pr\u0201\u0107ki</span></i>, <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">plj\u0215ska</span></i> ('slap') \u2192<i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">plj\u0215ski</span></i>, <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">p\u0201tka</span></i> ('duck' feminine) \u2192<i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">p\u0201tki</span></i>, <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">m\u00e0zga</span></i> ('mule') \u2192<i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">m\u00e0zgi</span></i></dd></dl></li>\n<li>in some <a href=\"/wiki/Toponym\" class=\"mw-redirect\" title=\"Toponym\">toponyms</a>\n<dl><dd><i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">K\u0211ka</span></i> \u2192 <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">K\u0211ki</span></i>, <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">Kart\u00e1ga</span></i>  ('Carthage') \u2192 <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">Kart\u00e1gi</span></i></dd></dl></li>\n<li>in nouns ending in suffix -<i>ka</i> with stem-final <a href=\"/wiki/Sonorant\" title=\"Sonorant\">sonorant</a>:\n<dl><dd><i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">intelekt\u00f9\u0101lka</span></i> ('an intellectual' feminine) \u2192<i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">intelekt\u00f9\u0101lki</span></i>, <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">k\u00e0jk\u0101vka</span></i> ('Kajkavian speaker' feminine) \u2192<i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">k\u00e0jk\u0101vki</span></i>, <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">srednj\u00f2\u0161k\u014dlka</span></i> ('high school girl') \u2192<i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">srednj\u00f2\u0161k\u014dlki</span></i></dd></dl></li></ul></li></ul>\n<p>Doublets are allowed in the following cases:\n</p>\n<ul><li>nominative plural of some masculine borrowings:\n<dl><dd><i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">flam\u00ecngo</span></i> \u2192 <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">flam\u00ecnzi</span></i>&#160;: <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">flam\u00ecngi</span></i></dd></dl></li>\n<li>in nominative plural of surnames who are identical with some general masculine noun:\n<dl><dd><i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">B\u0205g</span></i> \u2192 <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">B\u0205gi</span></i>&#160;: <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">B\u0205zi</span></i>, <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">D\u0215h</span></i> \u2192 <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">D\u0215hi</span></i>&#160;: <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">D\u0215si</span></i></dd></dl></li>\n<li>in nominative plural of masculine nouns with \"fleeting a\" and the ending <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">-\u010dak</span></i>, <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">-\u0107ak</span></i> or <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">-\u0111ak</span></i>\n<dl><dd><i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">m\u00e1\u010dak</span></i> ('cat' masculine) \u2192<i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">m\u00e1\u010dki</span></i>&#160;: <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">m\u00e1\u010dci</span></i>, <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">\u00f2ple\u0107ak</span></i> ('<a href=\"/wiki/Ephod\" title=\"Ephod\">ephod</a>') \u2192<i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">\u00f2ple\u0107ki</span></i>&#160;: <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">\u00f2ple\u0107ci</span></i>, <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">ome\u0111ak</span></i> \u2192 <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">ome\u0107ki</span></i>&#160;: <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">ome\u0107ci</span></i></dd></dl></li>\n<li>in dative and locative of some feminine foponyms with stem ending in a single consonant:\n<dl><dd><i><i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">L\u00edka \u2192 L\u00edci&#160;: L\u00edki</span></i></i></dd></dl></li>\n<li>in dative and locative of some toponyms ending in <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">-ska</span></i>, <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">-\u0161ka</span></i>:\n<dl><dd><i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">\u00c0ljaska</span></i> ('Alaska') \u2192<i><i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">\u00c0ljaski&#160;: \u00c0ljasci</span></i></i>, <i><i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">Gr\u00e0di\u0161ka \u2192 Gr\u00e0di\u0161ki&#160;: Gr\u00e0di\u0161ci</span></i></i></dd></dl></li>\n<li>in dative and locative of some feminines ending in <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">-ska</span></i>, <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">-tka</span></i>, <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">-vka</span></i>:\n<dl><dd><i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">g\u0215ska</span></i> ('goose') \u2192<i><i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">g\u0215ski&#160;: g\u0215sci</span></i></i>, <i><i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">b\u0209tka</span></i></i> ('battle') \u2192<i><i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">b\u0209tki&#160;: b\u0209(t)ci</span></i></i>, <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">tr\u0203vka</span></i> ('blade of grass') \u2192 <i><i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">tr\u0203vci&#160;: tr\u0203vki</span></i></i></dd></dl></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Iotation\">Iotation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Croatian_phonology&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Iotation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Iotation\" title=\"Iotation\">Iotation</a></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Assimilation\">Assimilation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Croatian_phonology&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Assimilation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>There are two types of <a href=\"/wiki/Consonant_assimilation\" class=\"mw-redirect\" title=\"Consonant assimilation\">consonant assimilation</a>: by voicing (<i>jedna\u010denje po zvu\u010dnosti</i>) and by place of articulation (<i>jedna\u010denje po m(j)estu tvorbe</i>).\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Assimilation_of_voice\">Assimilation of voice</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Croatian_phonology&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Assimilation of voice\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>All consonants in clusters are neutralized by voicing, but Serbo-Croatian does not exhibit <a href=\"/wiki/Final-obstruent_devoicing\" title=\"Final-obstruent devoicing\">final-obstruent devoicing</a> as most other Slavic languages do.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup> Assimilation is practically always regressive, i.e. voicing of the group is determined by voicing of the last consonant.<sup id=\"cite_ref-zvucnost_26-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-zvucnost-26\">&#91;26&#93;</a></sup> Sonorants are exempted from assimilation, so it affects only the following consonants:\n</p>\n<ul><li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/b/ \u2194 /p/</span>\n<dl><dd><i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">kobac</span></i> ('Hawk') \u2192<i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">kobca</span></i>&#160;: <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">kopca</span></i> (nominative \u2192 genitive, with fleeting <i>a</i>)</dd>\n<dd><i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">top</span></i> ('cannon') + <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">d\u017eija</span></i> \u2192 <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">topd\u017eija</span></i>&#160;: <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">tobd\u017eija</span></i> ('cannonman')</dd></dl></li>\n<li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0261/ \u2194 /k/</span>\n<dl><dd></dd>\n<dd><i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">burek</span></i> ('<a href=\"/wiki/Burek\" class=\"mw-redirect\" title=\"Burek\">burek</a>') + <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">d\u017eija</span></i> \u2192 <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">burekd\u017eija</span></i>&#160;: <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">buregd\u017eija</span></i> ('Burek-baker')</dd></dl></li>\n<li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/d/ \u2194 /t/</span>\n<dl><dd><i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">pod-</span></i> ('under-') + <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">platiti</span></i> ('pay') \u2192 <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">podplatiti</span></i>&#160;: <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">potplatiti</span></i> ('to bribe')</dd>\n<dd></dd></dl></li>\n<li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/d\u0361\u0290/ \u2194 /t\u0361\u0282/</span>\n<dl><dd></dd>\n<dd><i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">vra\u010d</span></i> ('sorcerer') + <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">-bina</span></i> \u2192 <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">vra\u010dbina</span></i>&#160;: <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">vrad\u017ebina</span></i> ('witchcraft')</dd></dl></li>\n<li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0292/ \u2194 /\u0283/</span>\n<dl><dd><i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">te\u017eak</span></i> ('heavy') \u2192<i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">te\u017eki</span></i>&#160;: <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">te\u0161ki</span></i> (singular \u2192 plural, with fleeting <i>a</i>)</dd>\n<dd></dd></dl></li>\n<li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/z/ \u2194 /s/</span>\n<dl><dd><i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">uzak</span></i> ('narrow') \u2192<i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">uzki</span></i>&#160;: <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">uski</span></i> (singular \u2192 plural, with fleeting <i>a</i>)</dd>\n<dd><i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">s-</span></i> ('off-') + <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">baciti</span></i> ('throw') \u2192<i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">sbaciti</span></i>&#160;: <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">zbaciti</span></i> ('throw off')</dd></dl></li>\n<li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/d\u0361\u0290/ \u2194 /t\u0361\u0282/</span>\n<dl><dd></dd>\n<dd><i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">u\u010d</span></i> ('learn-') + <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">-benik</span></i> \u2192 <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">u\u010dbenik</span></i>&#160;: <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">ud\u017ebenik</span></i> ('textbook')</dd></dl></li></ul>\n<p>Furthermore, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/f/</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/x/</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/ts/</span> don't have voiced counterparts, so they trigger the assimilation, but are not affected by it.<sup id=\"cite_ref-zvucnost_26-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-zvucnost-26\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</p><p>As can be seen from the examples above, assimilation is generally reflected in orthography. However, there are numerous orthographic exceptions, i.e. even if voicing or devoicing does take place in speech, the orthography does not record it, usually to maintain the etymology clearer.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Assimilation_by_place_of_articulation\">Assimilation by place of articulation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Croatian_phonology&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Assimilation by place of articulation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>Assimilation by place of articulation affects <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/s/</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/z/</span> in front of (post)alveolars <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0283/, /\u0292/, /t\u0361\u0282/, /d\u0361\u0290/, /t\u0255/, /d\u0291/</span>, as well as palatals <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u028e/</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0272/</span>, producing <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0283/</span> or <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0292/</span>:<sup id=\"cite_ref-zvucnost_26-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-zvucnost-26\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/s/ \u2192 /\u0283/</span>\n<dl><dd><i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">pas</span></i> ('dog') + <i><i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">-\u010de \u2192 pa\u0161\u010de</span></i></i> ('small dog')</dd>\n<dd><i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">list</span></i> ('leaf') + <i><i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">-je \u2192 list\u0107e&#160;: lis\u0107e&#160;: li\u0161\u0107e</span></i></i> ('leaves')</dd>\n<dd><i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">prositi</span></i> ('to beg') + <i><i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">-nja \u2192 prosnja&#160;: pro\u0161nja</span></i></i> ('begging')</dd>\n<dd><i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">snositi</span></i> ('to bear') + <i><i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">-ljiv \u2192 snosljiv&#160;: sno\u0161ljiv</span></i></i> ('bearable')</dd></dl></li>\n<li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/z/ \u2192 /\u0292/</span>\n<dl><dd><i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">miraz</span></i> ('dowry') + <i><i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">-d\u017eika \u2192 mirazd\u017eika&#160;: mira\u017ed\u017eika</span></i></i> ('girl with dowry')</dd>\n<dd><i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">grozd</span></i> ('grape bunch') + <i><i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">-je \u2192 groz\u0111e&#160;: gro\u017e\u0111e</span></i></i> ('grapes')</dd>\n<dd><i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">paziti</span></i> ('to care') + <i><i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">-nja \u2192 paznja&#160;: pa\u017enja</span></i></i> ('care')</dd>\n<dd><i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">paziti</span></i> ('to care') + <i><i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">-ljiv \u2192 pazljiv&#160;: pa\u017eljiv</span></i></i> ('careful')</dd></dl></li></ul>\n<p>Simultaneously, assimilation by voicing is triggered if necessary.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"L-vocalization\">L-vocalization</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Croatian_phonology&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: L-vocalization\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/L-vocalization\" title=\"L-vocalization\">L-vocalization</a></div>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox mbox-small-left ambox-content\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w_cropped.svg\" class=\"image\"><img alt=\"[icon]\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/20px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/30px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/40px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"31\" /></a></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This section <b>needs expansion</b>. <small>You can help by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Serbo-Croatian_phonology&amp;action=edit&amp;section=\">adding to it</a>.</small>  <small><i>(October 2011)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>A historical <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/l/</span> in coda position has become <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/o/</span> and is now so spelled, and produces an additional syllable. For example, the Serbo-Croatian name of <a href=\"/wiki/Belgrade\" title=\"Belgrade\">Belgrade</a> is <i>Beograd</i>. However, in Croatian, the process is partially reversed; compare Croatian <i>stol</i>, <i>vol</i>, <i>sol</i> vs. Serbian <i>sto</i>, <i>vo</i>, <i>so</i> ('table', 'ox' and 'salt').\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sample\">Sample</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Croatian_phonology&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Sample\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The sample text is a reading of the first sentence of <a href=\"/wiki/The_North_Wind_and_the_Sun\" title=\"The North Wind and the Sun\">The North Wind and the Sun</a> by a 57-year-old female announcer at the Croatian Television Network reading in a colloquial style.<sup id=\"cite_ref-Landau66_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Landau66-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Phonemic_transcription\">Phonemic transcription</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Croatian_phonology&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Phonemic transcription\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/sj\u00ea\u028be\u02d0rni\u02d0 l\u011bdeni\u02d0 \u028bj\u00eatar i\u203fs\u00fb\u02d0nt\u0361se\u203fsu\u203fse pr\u011bpirali o\u203fs\u028b\u01d2joj sn\u01ce\u02d0zi/</span><sup id=\"cite_ref-Landau69_27-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Landau69-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Phonetic_transcription\">Phonetic transcription</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Croatian_phonology&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Phonetic transcription\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[sj\u00ea\u028be\u02d1rni\u02d1 \u026b\u011bdeni\u02d1 \u028bj\u00eatar i\u203fs\u00fb\u02d0nt\u0361se\u203fsu\u203fse pr\u011bpira\u026bi o\u203fs\u028b\u01d2joj sn\u01ce\u02d0zi]</span>\n</p>\n<h3><span id=\"Orthographic_version_.28Croatian.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Orthographic_version_(Croatian)\">Orthographic version (Croatian)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Croatian_phonology&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Orthographic version (Croatian)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Sjeverni ledeni vjetar i Sunce su se prepirali o svojoj snazi.<sup id=\"cite_ref-Landau69_27-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Landau69-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Croatian_phonology&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Differences_between_Serbo-Croatian_standard_varieties\" class=\"mw-redirect\" title=\"Differences between Serbo-Croatian standard varieties\">Differences between Serbo-Croatian standard varieties</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Help:IPA/Serbo-Croatian\" title=\"Help:IPA/Serbo-Croatian\">IPA/Serbo-Croatian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Language_secessionism#In_Serbo-Croatian\" title=\"Language secessionism\">Language secessionism in Serbo-Croatian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pluricentric_language#Serbo-Croatian\" title=\"Pluricentric language\">Pluricentric Serbo-Croatian language</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbo-Croatian_grammar\" title=\"Serbo-Croatian grammar\">Serbo-Croatian grammar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbo-Croatian_kinship\" title=\"Serbo-Croatian kinship\">Serbo-Croatian kinship</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbo-Croatian_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbo-Croatian language\">Serbo-Croatian language</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Relative_clause#Serbo-Croatian\" title=\"Relative clause\">Serbo-Croatian relative clauses</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Shtokavian_dialect\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shtokavian dialect\">Shtokavian dialect</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dialect_continuum#South_Slavic_continuum\" title=\"Dialect continuum\">South Slavic dialect continuum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Standard_language\" title=\"Standard language\">Standard language</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montenegrin_alphabet\" title=\"Montenegrin alphabet\">Montenegrin alphabet</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Croatian_phonology&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Moren-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Moren_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Moren_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Moren_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Moren_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMor\u00e9n2005\">Mor\u00e9n (2005</a>:5\u20136)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Landau68-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Landau68_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Landau68_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Landau68_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Landau68_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Landau68_2-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Landau68_2-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Landau68_2-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLandauLon\u010dari\u0107Horga\u0160kari\u01071999\">Landau et al. (1999</a>:68)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKordi\u01072006\">Kordi\u0107 (2006</a>:5)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Landau66-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Landau66_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Landau66_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLandauLon\u010dari\u0107Horga\u0160kari\u01071999\">Landau et al. (1999</a>:66)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFJazi\u01071977\">Jazi\u0107 (1977</a>:?), cited in <a href=\"#CITEREFLadefogedMaddieson1996\">Ladefoged &amp; Maddieson (1996</a>:188)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Brown-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Brown_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Brown_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFWayles_BrownTheresa_Alt2004\" class=\"citation\">Wayles Brown &amp; Theresa Alt (2004), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://seelrc.org:8080/grammar/mainframe.jsp?nLanguageID=1\"><i>A Handbook of Bosnian, Serbian and Croatian</i></a>, SEELRC</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+Handbook+of+Bosnian%2C+Serbian+and+Croatian&amp;rft.pub=SEELRC&amp;rft.date=2004&amp;rft.au=Wayles+Brown&amp;rft.au=Theresa+Alt&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fseelrc.org%3A8080%2Fgrammar%2Fmainframe.jsp%3FnLanguageID%3D1&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLandauLon\u010dari\u0107Horga\u0160kari\u01071999\">Landau et al. (1999</a>:67)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFTrubetskoi1969\" class=\"citation\">Trubetskoi, Nikolai S (1969), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Ej6ENdUGS-UC&amp;pg=PA59#v=onepage&amp;q&amp;f=false\"><i>Principles of phonology. (Grundz\u00fcge der Phonologie)</i></a>, University of California Press, p.&#160;59</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Principles+of+phonology.+%28Grundz%C3%BCge+der+Phonologie%29&amp;rft.pages=59&amp;rft.pub=University+of+California+Press&amp;rft.date=1969&amp;rft.aulast=Trubetskoi&amp;rft.aufirst=Nikolai+S&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DEj6ENdUGS-UC%26pg%3DPA59%23v%3Donepage%26q%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGickCampbellOhTamburri-Watt2006\">Gick et al. (2006</a>:?)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFWyn_JohnsonDavid_Britain2007\" class=\"citation\">Wyn Johnson; David Britain (2007), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.englang.ed.ac.uk/iep/9j&amp;b.pdf\">\"L-vocalisation as a natural phenomenon: explorations in sociophonology\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>, <i>Language Sciences</i> (29): 304</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Language+Sciences&amp;rft.atitle=L-vocalisation+as+a+natural+phenomenon%3A+explorations+in+sociophonology&amp;rft.issue=29&amp;rft.pages=304&amp;rft.date=2007&amp;rft.au=Wyn+Johnson&amp;rft.au=David+Britain&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.englang.ed.ac.uk%2Fiep%2F9j%26b.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Mihailo_Stevanovi%C4%87\" title=\"Mihailo Stevanovi\u0107\">Stevanovi\u0107, Mihailo</a> (1986). <i>\u0421\u0430\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438 \u0458\u0435\u0437\u0438\u043a</i>. Belgrade: Nau\u010dna knjiga. p.&#160;82. <q>\u0418 \u043f\u0440\u0438 \u0438\u0437\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0443 \u0441\u0443\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u0438\u043a\u0430 <i>\u0436</i> \u0438 <i>\u0448</i> [...] \u0432\u0440\u0445 \u0441\u0435 \u0458\u0435\u0437\u0438\u043a\u0430 \u0434\u0438\u0436\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u045a\u0435\u043c \u0434\u0435\u043b\u0443 \u043f\u0440\u0435\u0434\u045a\u0435\u0433 \u043d\u0435\u043f\u0446\u0430, \u0438 \u043e\u0432\u043b\u0430\u0448 \u0433\u0430 \u0434\u043e\u0434\u0438\u0440\u0443\u0458\u0435 \u043d\u0430 \u0434\u0435\u043b\u0443 \u043e\u0434\u043c\u0430\u0445 \u0438\u0437\u0430 \u0430\u043b\u0432\u0435\u043e\u043b\u0430.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%D0%A1%D0%B0%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B8+%D1%81%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%BE%D1%85%D1%80%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B8+%D1%98%D0%B5%D0%B7%D0%B8%D0%BA&amp;rft.place=Belgrade&amp;rft.pages=82&amp;rft.pub=Nau%C4%8Dna+knjiga&amp;rft.date=1986&amp;rft.aulast=Stevanovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Mihailo&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">P. A. Keating (1991). \"Coronal places of articulation\".  In C. Paradis; J.-F. Prunet. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.linguistics.ucla.edu/people/keating/coronals.pdf\"><i>The Special Status of Coronals</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. Academic Press. p.&#160;35.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Coronal+places+of+articulation&amp;rft.btitle=The+Special+Status+of+Coronals&amp;rft.pages=35&amp;rft.pub=Academic+Press&amp;rft.date=1991&amp;rft.au=P.+A.+Keating&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.linguistics.ucla.edu%2Fpeople%2Fkeating%2Fcoronals.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Cavar-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Cavar_13-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u0106avar2011\">\u0106avar (2011</a>:1)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBari\u0107Lon\u010dari\u0107Mali\u0107Znika1997\">Bari\u0107 et al. (1997</a>:49) \"Prednji je i slo\u017eeni samoglasnik, dvoglasnik (diftong) <i>ie</i>. Pri njegovu su izgovoru govorni organi najprije u polo\u017eaju sli\u010dnom kao pri izgovoru glasa <i>i</i>, a onda postupno prelaze u polo\u017eaj za izgovor glasa <i>e</i>. U hrvatskom knji\u017eevnom jeziku dvoglasnik je <i>ie</i> ravan diftong.\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKapovi\u01072007\">Kapovi\u0107 (2007</a>:66) \"Iako se odraz dugoga jata u kojem ijekavskom govoru mo\u017eda i mo\u017ee opisati kao dvoglas, on tu u standardu sasma sigurno nije. Taj tobo\u017enji dvoglas treba maknuti iz priru\u010dnik\u00e2 standardnoga jezika jer nema nikakve koristi od uvo\u0111enja fantomskih fonema bez ikakve podloge u standardnojezi\u010dnoj stvarnosti.\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\"><a href=\"/wiki/Snje%C5%BEana_Kordi%C4%87\" title=\"Snje\u017eana Kordi\u0107\">Kordi\u0107, Snje\u017eana</a> (1998). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://bib.irb.hr/datoteka/446647.rev_art_GRUBISIC.PDF\">\"Diletantski napisana gramatika: recenzija knjige Vinka Grubi\u0161i\u0107a, <i>Croatian Grammar</i>\"</a> &#91;An amateurish grammar book: Review of the book Vinko Grubi\u0161i\u0107, <i>Croatian Grammar</i>&#93; <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>Republika</i> (in Serbo-Croatian). Zagreb. <b>54</b> (1-2): 254. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0350-1337\">0350-1337</a>. <a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Zeitschriftendatenbank\" class=\"extiw\" title=\"de:Zeitschriftendatenbank\">ZDB-ID</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ld.zdb-services.de/resource/400820-0\">400820-0</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.webcitation.org/6AB9wbwla\">Archived</a> from the original on 25 August 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 June</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Republika&amp;rft.atitle=Diletantski+napisana+gramatika%3A+recenzija+knjige+Vinka+Grubi%C5%A1i%C4%87a%2C+Croatian+Grammar&amp;rft.volume=54&amp;rft.issue=1-2&amp;rft.pages=254&amp;rft.date=1998&amp;rft.issn=0350-1337&amp;rft.au=Kordi%C4%87%2C+Snje%C5%BEana&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fbib.irb.hr%2Fdatoteka%2F446647.rev_art_GRUBISIC.PDF&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://opak.crolib.hr/cgi-bin/unicat.cgi?form=D1990629045\">(CROLIB)</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAlexander2006\">Alexander (2006</a>:356)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLehiste1963\">Lehiste (1963)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLehiste1986\">Lehiste (1986)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAlexander2006\">Alexander (2006</a>:354)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-KordiSCpg8-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-KordiSCpg8_21-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-KordiSCpg8_21-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKordi\u01072006\">Kordi\u0107 (2006</a>:8)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-KordiSCpg7-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-KordiSCpg7_22-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-KordiSCpg7_22-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKordi\u01072006\">Kordi\u0107 (2006</a>:7)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBrowne1993\">Browne (1993</a>:312)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">This is a stylistically marked form: the usual plural form of <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">vr\u0203g</span></i> is with -<i>ov</i>- interfix: <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">vr\u0201govi</span></i>; accusative plural: <i><span lang=\"sh\" title=\"Serbo-Croatian language text\">vr\u0201gove</span></i>, but the infix is inhibiting the environment conditioning the palatalization, so the short plural form was provided.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFKenstowicz,_Abu-Mansour,_and_T\u00f6rkenczy\" class=\"citation\">Kenstowicz, Abu-Mansour, and T\u00f6rkenczy, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://web.mit.edu/linguistics/people/faculty/kenstowicz/laryngeal_licensing.doc\"><i>Two notes on laryngeal licensing</i></a>, MIT, p.&#160;7</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Two+notes+on+laryngeal+licensing&amp;rft.pages=7&amp;rft.pub=MIT&amp;rft.au=Kenstowicz%2C+Abu-Mansour%2C+and+T%C3%B6rkenczy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fweb.mit.edu%2Flinguistics%2Fpeople%2Ffaculty%2Fkenstowicz%2Flaryngeal_licensing.doc&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Multiple names: authors list (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Multiple_names:_authors_list\" title=\"Category:CS1 maint: Multiple names: authors list\">link</a>) </span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-zvucnost-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-zvucnost_26-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-zvucnost_26-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-zvucnost_26-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://pravopis.hr/pravilo/jednacenje-po-zvucnosti/6/\">\"Jedna\u010denje suglasnika po zvu\u010dnosti\"</a>. <i>Pravopis hrvatskog jezika</i> (in Serbo-Croatian).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Pravopis+hrvatskog+jezika&amp;rft.atitle=Jedna%C4%8Denje+suglasnika+po+zvu%C4%8Dnosti&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fpravopis.hr%2Fpravilo%2Fjednacenje-po-zvucnosti%2F6%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Landau69-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Landau69_27-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Landau69_27-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLandauLon\u010dari\u0107Horga\u0160kari\u01071999\">Landau et al. (1999</a>:69)</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Croatian_phonology&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin\" style=\"\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREFAlexander2006\" class=\"citation\">Alexander, Ronelle (2006), <i>Bosnian/Croatian/Serbian \u2013 A Grammar with Sociolinguistic Commentary</i>, The University of Wisconsin Press, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-299-21194-3\" title=\"Special:BookSources/978-0-299-21194-3\">978-0-299-21194-3</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Bosnian%2FCroatian%2FSerbian+%E2%80%93+A+Grammar+with+Sociolinguistic+Commentary&amp;rft.pub=The+University+of+Wisconsin+Press&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=978-0-299-21194-3&amp;rft.aulast=Alexander&amp;rft.aufirst=Ronelle&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFBari\u0107Lon\u010dari\u0107Mali\u0107Znika1997\" class=\"citation\">Bari\u0107, Eugenija; Lon\u010dari\u0107, Mijo; Mali\u0107, Dragica; Znika, Marija; Ze\u010devi\u0107, Vesna; Pave\u0161i\u0107, Slavko; Peti, Mirko (1997), <i>Hrvatska gramatika</i> (in Serbo-Croatian), <a href=\"/wiki/%C5%A0kolska_knjiga\" title=\"\u0160kolska knjiga\">\u0160kolska knjiga</a>, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/953-0-40010-1\" title=\"Special:BookSources/953-0-40010-1\">953-0-40010-1</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Hrvatska+gramatika&amp;rft.pub=%C5%A0kolska+knjiga&amp;rft.date=1997&amp;rft.isbn=953-0-40010-1&amp;rft.aulast=Bari%C4%87&amp;rft.aufirst=Eugenija&amp;rft.au=Lon%C4%8Dari%C4%87%2C+Mijo&amp;rft.au=Mali%C4%87%2C+Dragica&amp;rft.au=Znika%2C+Marija&amp;rft.au=Ze%C4%8Devi%C4%87%2C+Vesna&amp;rft.au=Pave%C5%A1i%C4%87%2C+Slavko&amp;rft.au=Peti%2C+Mirko&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFBrowne1993\" class=\"citation\"><a href=\"/wiki/Wayles_Browne\" title=\"Wayles Browne\">Browne, Wayles</a> (1993), \"Serbo-Croat\",  in Comrie, Bernard; Corbett, Greville G., <i>The Slavonic languages</i>, London: Routledge, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-415-28078-5\" title=\"Special:BookSources/978-0-415-28078-5\">978-0-415-28078-5</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Serbo-Croat&amp;rft.btitle=The+Slavonic+languages&amp;rft.place=London&amp;rft.pub=Routledge&amp;rft.date=1993&amp;rft.isbn=978-0-415-28078-5&amp;rft.aulast=Browne&amp;rft.aufirst=Wayles&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u0106avar2011\" class=\"citation\">\u0106avar, Ma\u0142gorzata E. (2011), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160304140430/http://www.cavar.me/malgosia/resources/FDSL2009-Paper-MC.pdf\">\"Merger of the place contrast in the posterior sibilants in Croatian\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>, <i>Potsdam Linguistic Investigations</i></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Merger+of+the+place+contrast+in+the+posterior+sibilants+in+Croatian&amp;rft.btitle=Potsdam+Linguistic+Investigations&amp;rft.date=2011&amp;rft.aulast=%C4%86avar&amp;rft.aufirst=Ma%C5%82gorzata+E.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fweb.archive.org%2Fweb%2F20160304140430%2Fhttp%3A%2F%2Fwww.cavar.me%2Fmalgosia%2Fresources%2FFDSL2009-Paper-MC.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFGickCampbellOhTamburri-Watt2006\" class=\"citation\">Gick, Bryan; Campbell, Fiona; Oh, Sunyoung; Tamburri-Watt, Linda (2006), \"Toward universals in the gestural organization of syllables: A cross-linguistic study of liquids\", <i>Journal of Phonetics</i>, Vancouver: Department of Linguistics, University of British Columbia, <b>34</b> (1): 49\u201372, <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1016/j.wocn.2005.03.005\">10.1016/j.wocn.2005.03.005</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Journal+of+Phonetics&amp;rft.atitle=Toward+universals+in+the+gestural+organization+of+syllables%3A+A+cross-linguistic+study+of+liquids&amp;rft.volume=34&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=49-72&amp;rft.date=2006&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1016%2Fj.wocn.2005.03.005&amp;rft.aulast=Gick&amp;rft.aufirst=Bryan&amp;rft.au=Campbell%2C+Fiona&amp;rft.au=Oh%2C+Sunyoung&amp;rft.au=Tamburri-Watt%2C+Linda&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFJazi\u01071977\" class=\"citation\">Jazi\u0107, \u0110or\u0111e (1977), <i>Osnovi fonetike ruskog jezika: ruski glasovni sistem u poredjenju sa srpskohrvatskim</i>, Beograd: Nau\u010dna knjiga</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Osnovi+fonetike+ruskog+jezika%3A+ruski+glasovni+sistem+u+poredjenju+sa+srpskohrvatskim&amp;rft.place=Beograd&amp;rft.pub=Nau%C4%8Dna+knjiga&amp;rft.date=1977&amp;rft.aulast=Jazi%C4%87&amp;rft.aufirst=%C4%90or%C4%91e&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Jovanovi\u0107 Maldoran, Sr\u0111an (2014). \"Prilog izu\u010davanja akcenatskog kvaliteta i kvantiteta srpske varijante policentri\u010dnog srpskohrvatskog jezika\" &#91;To the study of Accentual Quality and Quantity of Serbian Version of the Polycentric Serbo-Croatian Language&#93;. <i>Slavia&#160;: \u010dasopis pro slovanskou filologii</i> (in Serbo-Croatian). Prague. <b>83</b> (2): 179\u2013185. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0037-6736\">0037-6736</a>. <a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Zeitschriftendatenbank\" class=\"extiw\" title=\"de:Zeitschriftendatenbank\">ZDB-ID</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ld.zdb-services.de/resource/204528-x\">204528-x</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Slavia+%3A+%C4%8Dasopis+pro+slovanskou+filologii&amp;rft.atitle=Prilog+izu%C4%8Davanja+akcenatskog+kvaliteta+i+kvantiteta+srpske+varijante+policentri%C4%8Dnog+srpskohrvatskog+jezika&amp;rft.volume=83&amp;rft.issue=2&amp;rft.pages=179-185&amp;rft.date=2014&amp;rft.issn=0037-6736&amp;rft.au=Jovanovi%C4%87+Maldoran%2C+Sr%C4%91an&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKapovi\u01072007\" class=\"citation\">Kapovi\u0107, Mate (2007), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hrcak.srce.hr/index.php?show=clanak&amp;id_clanak_jezik=48673\">\"Hrvatski standard \u2013 evolucija ili revolucija? Problem hrvatskoga pravopisa i pravogovora\"</a>, <i>Jezikoslovlje</i> (in Serbo-Croatian), <b>8</b> (1): 61\u201376</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Jezikoslovlje&amp;rft.atitle=Hrvatski+standard+%E2%80%93+evolucija+ili+revolucija%3F+Problem+hrvatskoga+pravopisa+i+pravogovora&amp;rft.volume=8&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=61-76&amp;rft.date=2007&amp;rft.aulast=Kapovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Mate&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhrcak.srce.hr%2Findex.php%3Fshow%3Dclanak%26id_clanak_jezik%3D48673&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Snje%C5%BEana_Kordi%C4%87\" title=\"Snje\u017eana Kordi\u0107\">Kordi\u0107, Snje\u017eana</a> (2006) [1st pub. 1997]. <i>Serbo-Croatian</i>. Languages of the World/Materials&#160;; 148. Munich &amp; Newcastle: Lincom Europa. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-89586-161-8\" title=\"Special:BookSources/3-89586-161-8\">3-89586-161-8</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/37959860\">37959860</a>. <a href=\"/wiki/Open_Library\" title=\"Open Library\">OL</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//openlibrary.org/works/OL2863538W\">2863538W</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Serbo-Croatian&amp;rft.place=Munich+%26+Newcastle&amp;rft.series=Languages+of+the+World%2FMaterials+%3B+148&amp;rft.pub=Lincom+Europa&amp;rft.date=2006&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F37959860&amp;rft.isbn=3-89586-161-8&amp;rft.aulast=Kordi%C4%87&amp;rft.aufirst=Snje%C5%BEana&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> [Grammar book]. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.webcitation.org/6AE3FeWzm\">Contents</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://linguistlist.org/pubs/books/get-book.cfm?BookID=23011\">Summary</a></li>\n<li><cite id=\"CITEREFLadefogedMaddieson1996\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Peter_Ladefoged\" title=\"Peter Ladefoged\">Ladefoged, Peter</a>; <a href=\"/wiki/Ian_Maddieson\" title=\"Ian Maddieson\">Maddieson, Ian</a> (1996). <i>The Sounds of the World's Languages</i>. Oxford: Blackwell. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-631-19814-8\" title=\"Special:BookSources/0-631-19814-8\">0-631-19814-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Sounds+of+the+World%27s+Languages&amp;rft.place=Oxford&amp;rft.pub=Blackwell&amp;rft.date=1996&amp;rft.isbn=0-631-19814-8&amp;rft.aulast=Ladefoged&amp;rft.aufirst=Peter&amp;rft.au=Maddieson%2C+Ian&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFLandauLon\u010dari\u0107Horga\u0160kari\u01071999\" class=\"citation\">Landau, Ernestina; Lon\u010dari\u0107, Mijo; Horga, Damir; \u0160kari\u0107, Ivo (1999), \"Croatian\", <i>Handbook of the International Phonetic Association: A guide to the use of the International Phonetic Alphabet</i>, Cambridge: Cambridge University Press, pp.&#160;66\u201369, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-521-65236-7\" title=\"Special:BookSources/0-521-65236-7\">0-521-65236-7</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Croatian&amp;rft.btitle=Handbook+of+the+International+Phonetic+Association%3A+A+guide+to+the+use+of+the+International+Phonetic+Alphabet&amp;rft.place=Cambridge&amp;rft.pages=66-69&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=1999&amp;rft.isbn=0-521-65236-7&amp;rft.aulast=Landau&amp;rft.aufirst=Ernestina&amp;rft.au=Lon%C4%8Dari%C4%87%2C+Mijo&amp;rft.au=Horga%2C+Damir&amp;rft.au=%C5%A0kari%C4%87%2C+Ivo&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFLehisteIvi\u01071963\" class=\"citation\">Lehiste, Ilse; Ivi\u0107, Pavle (1963), <i>Accent in Serbocroatian&#160;: an experimental study</i>, University of Michigan, Dept. of Slavic Languages and Literatures</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Accent+in+Serbocroatian+%3A+an+experimental+study&amp;rft.pub=University+of+Michigan%2C+Dept.+of+Slavic+Languages+and+Literatures&amp;rft.date=1963&amp;rft.aulast=Lehiste&amp;rft.aufirst=Ilse&amp;rft.au=Ivi%C4%87%2C+Pavle&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFLehisteIvi\u01071986\" class=\"citation\">Lehiste, Ilse; Ivi\u0107, Pavle (1986), <i>Word and sentence prosody in Serbocroatian</i>, MIT Press, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0262121115\" title=\"Special:BookSources/0262121115\">0262121115</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Word+and+sentence+prosody+in+Serbocroatian&amp;rft.pub=MIT+Press&amp;rft.date=1986&amp;rft.isbn=0262121115&amp;rft.aulast=Lehiste&amp;rft.aufirst=Ilse&amp;rft.au=Ivi%C4%87%2C+Pavle&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMagner1998\" class=\"citation\">Magner, Thomas F. (1998), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.politicalavenue.com/languageschool/Croatian%20(Hrvatski)%20language%20learning%20pack/Introduction%20to%20the%20Croatian%20and%20Serbian%20language.pdf\"><i>Introduction to the Croatian and Serbian Language</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>, Pennsylvania State University Press</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Introduction+to+the+Croatian+and+Serbian+Language&amp;rft.pub=Pennsylvania+State+University+Press&amp;rft.date=1998&amp;rft.aulast=Magner&amp;rft.aufirst=Thomas+F.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.politicalavenue.com%2Flanguageschool%2FCroatian%2520%28Hrvatski%29%2520language%2520learning%2520pack%2FIntroduction%2520to%2520the%2520Croatian%2520and%2520Serbian%2520language.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMor\u00e9n2005\" class=\"citation\">Mor\u00e9n, Bruce (2005), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150504022243/http://www.hum.uit.no/a/moren/SerbianMorenRevised.pdf\"><i>Consonant-Vowel Interactions in Serbian: Features, Representations and Constraint Interactions</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>, Center for Advanced Study of Theoretical Linguistics, Troms\u00f8</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Consonant-Vowel+Interactions+in+Serbian%3A+Features%2C+Representations+and+Constraint+Interactions&amp;rft.pub=Center+for+Advanced+Study+of+Theoretical+Linguistics%2C+Troms%C3%B8&amp;rft.date=2005&amp;rft.aulast=Mor%C3%A9n&amp;rft.aufirst=Bruce&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fweb.archive.org%2Fweb%2F20150504022243%2Fhttp%3A%2F%2Fwww.hum.uit.no%2Fa%2Fmoren%2FSerbianMorenRevised.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFPetrovi\u0107Guduri\u01072010\" class=\"citation\">Petrovi\u0107, Dragoljub; Guduri\u0107, Sne\u017eana (2010), <i>Fonologija srpskoga jezika</i>, Belgrade: Institut za srpski jezik SANU, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-86-7590-256-0\" title=\"Special:BookSources/978-86-7590-256-0\">978-86-7590-256-0</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Fonologija+srpskoga+jezika&amp;rft.place=Belgrade&amp;rft.pub=Institut+za+srpski+jezik+SANU&amp;rft.date=2010&amp;rft.isbn=978-86-7590-256-0&amp;rft.aulast=Petrovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Dragoljub&amp;rft.au=Guduri%C4%87%2C+Sne%C5%BEana&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Croatian_phonology&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r853264625\"/><div class=\"refbegin\" style=\"\">\n<ul><li><cite class=\"citation\">\"Fonetika hrvatskog knji\u017eevnog jezika\", <i>Povijesni pregled, glasovi i oblici hrvatskog knji\u017eevnog jezika</i>, 1991</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Fonetika+hrvatskog+knji%C5%BEevnog+jezika&amp;rft.btitle=Povijesni+pregled%2C+glasovi+i+oblici+hrvatskog+knji%C5%BEevnog+jezika&amp;rft.date=1991&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Croatian_phonology&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.visit-croatia.co.uk/croatianfortravellers\">Croatian for travellers</a>, with audio files</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Phonologies_of_the_world&amp;#039;s_languages\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Language_phonologies\" title=\"Template:Language phonologies\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Language_phonologies\" title=\"Template talk:Language phonologies\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Language_phonologies&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Phonologies_of_the_world&amp;#039;s_languages\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Phonology\" title=\"Phonology\">Phonologies</a> of the <a href=\"/wiki/Lists_of_languages\" title=\"Lists of languages\">world's languages</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Abkhaz_phonology\" title=\"Abkhaz phonology\">Abkhaz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Acehnese_phonology\" title=\"Acehnese phonology\">Acehnese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Afrikaans_phonology\" title=\"Afrikaans phonology\">Afrikaans</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/American_Sign_Language_phonology\" title=\"American Sign Language phonology\">ASL</a></li>\n<li>Arabic\n<ul><li><a href=\"/wiki/Arabic_phonology\" title=\"Arabic phonology\">Modern Standard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Egyptian_Arabic_phonology\" title=\"Egyptian Arabic phonology\">Egyptian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hejazi_Arabic_phonology\" title=\"Hejazi Arabic phonology\">Hejazi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Levantine_Arabic_phonology\" title=\"Levantine Arabic phonology\">Levantine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tunisian_Arabic_phonology\" title=\"Tunisian Arabic phonology\">Tunisian</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Avestan_phonology\" title=\"Avestan phonology\">Avestan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Belarusian_phonology\" title=\"Belarusian phonology\">Belarusian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bengali_phonology\" title=\"Bengali phonology\">Bengali</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bulgarian_phonology\" title=\"Bulgarian phonology\">Bulgarian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_phonology\" title=\"Catalan phonology\">Catalan</a></li>\n<li>Central Franconian\n<ul><li><a href=\"/wiki/Colognian_phonology\" title=\"Colognian phonology\">Colognian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luxembourgish_phonology\" title=\"Luxembourgish phonology\">Luxembourgish</a></li></ul></li>\n<li>Chinese\n<ul><li><a href=\"/wiki/Standard_Chinese_phonology\" title=\"Standard Chinese phonology\">Mandarin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cantonese_phonology\" title=\"Cantonese phonology\">Cantonese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_Chinese_phonology\" title=\"Old Chinese phonology\">Old</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Historical_Chinese_phonology\" title=\"Historical Chinese phonology\">Historical</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Czech_phonology\" title=\"Czech phonology\">Czech</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Danish_phonology\" title=\"Danish phonology\">Danish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dutch_phonology\" title=\"Dutch phonology\">Dutch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/English_phonology\" title=\"English phonology\">English</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Australian_English_phonology\" title=\"Australian English phonology\">Australian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/General_American\" title=\"General American\">General American</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/New_Zealand_English_phonology\" title=\"New Zealand English phonology\">New Zealand</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/North_American_English_regional_phonology\" title=\"North American English regional phonology\">Regional North American</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Received_Pronunciation\" title=\"Received Pronunciation\">Received Pronunciation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/South_African_English_phonology\" title=\"South African English phonology\">South African</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Standard_Canadian_English\" title=\"Standard Canadian English\">Standard Canadian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_English_phonology\" title=\"Old English phonology\">Old</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Middle_English_phonology\" title=\"Middle English phonology\">Middle</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esperanto_phonology\" title=\"Esperanto phonology\">Esperanto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Estonian_phonology\" title=\"Estonian phonology\">Estonian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Faroese_phonology\" title=\"Faroese phonology\">Faroese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finnish_phonology\" title=\"Finnish phonology\">Finnish</a></li>\n<li>French\n<ul><li><a href=\"/wiki/French_phonology\" title=\"French phonology\">Parisian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Quebec_French_phonology\" title=\"Quebec French phonology\">Quebec</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galician_phonology\" title=\"Galician phonology\">Galician</a></li>\n<li>German\n<ul><li><a href=\"/wiki/Standard_German_phonology\" title=\"Standard German phonology\">Standard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bernese_German_phonology\" title=\"Bernese German phonology\">Bernese</a></li></ul></li>\n<li>Greek\n<ul><li><a href=\"/wiki/Modern_Greek_phonology\" title=\"Modern Greek phonology\">Standard Modern</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ancient_Greek_phonology\" title=\"Ancient Greek phonology\">Ancient</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Koine_Greek_phonology\" title=\"Koine Greek phonology\">Koine</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gujarati_phonology\" title=\"Gujarati phonology\">Gujarati</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hawaiian_phonology\" title=\"Hawaiian phonology\">Hawaiian</a></li>\n<li>Hebrew (<a href=\"/wiki/Modern_Hebrew_phonology\" title=\"Modern Hebrew phonology\">Modern</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Hindustani_phonology\" title=\"Hindustani phonology\">Hindustani</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungarian_phonology\" title=\"Hungarian phonology\">Hungarian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Icelandic_phonology\" title=\"Icelandic phonology\">Icelandic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Inuit_phonology\" title=\"Inuit phonology\">Inuit</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irish_phonology\" title=\"Irish phonology\">Irish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Italian_phonology\" title=\"Italian phonology\">Italian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Japanese_phonology\" title=\"Japanese phonology\">Japanese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kiowa_phonology\" title=\"Kiowa phonology\">Kiowa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Konkani_phonology\" title=\"Konkani phonology\">Konkani</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Korean_phonology\" title=\"Korean phonology\">Korean</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurdish_phonology\" title=\"Kurdish phonology\">Kurdish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kyrgyz_phonology\" title=\"Kyrgyz phonology\">Kyrgyz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Latgalian_phonology\" title=\"Latgalian phonology\">Latgalian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Latin_spelling_and_pronunciation\" title=\"Latin spelling and pronunciation\">Latin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Latvian_phonology\" title=\"Latvian phonology\">Latvian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lithuanian_phonology\" title=\"Lithuanian phonology\">Lithuanian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Macedonian_phonology\" title=\"Macedonian phonology\">Macedonian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Malay_phonology\" title=\"Malay phonology\">Malay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maldivian_phonology\" title=\"Maldivian phonology\">Maldivian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C4%81ori_phonology\" title=\"M\u0101ori phonology\">M\u0101ori</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marathi_phonology\" title=\"Marathi phonology\">Marathi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Massachusett_phonology\" title=\"Massachusett phonology\">Massachusett</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Navajo_phonology\" title=\"Navajo phonology\">Navajo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nepali_phonology\" title=\"Nepali phonology\">Nepali</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norwegian_phonology\" title=\"Norwegian phonology\">Norwegian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Occitan_phonology\" title=\"Occitan phonology\">Occitan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Odia_phonology\" title=\"Odia phonology\">Odia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ojibwe_phonology\" title=\"Ojibwe phonology\">Ojibwe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_Saxon_phonology\" title=\"Old Saxon phonology\">Old Saxon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oromo_phonology\" title=\"Oromo phonology\">Oromo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ottawa_phonology\" title=\"Ottawa phonology\">Ottawa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pashto_phonology\" title=\"Pashto phonology\">Pashto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persian_phonology\" title=\"Persian phonology\">Persian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Polish_phonology\" title=\"Polish phonology\">Polish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Portuguese_phonology\" title=\"Portuguese phonology\">Portuguese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Proto-Indo-European_phonology\" title=\"Proto-Indo-European phonology\">Proto-Indo-European</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romanian_phonology\" title=\"Romanian phonology\">Romanian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Russian_phonology\" title=\"Russian phonology\">Russian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Phonological_history_of_Scots\" title=\"Phonological history of Scots\">Scots</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Scottish_Gaelic_phonology\" title=\"Scottish Gaelic phonology\">Scottish Gaelic</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Serbo-Croatian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slovak_phonology\" title=\"Slovak phonology\">Slovak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slovene_phonology\" title=\"Slovene phonology\">Slovene</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Somali_phonology\" title=\"Somali phonology\">Somali</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sotho_phonology\" title=\"Sotho phonology\">Sotho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_phonology\" title=\"Spanish phonology\">Spanish</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Spanish_dialects_and_varieties\" title=\"Spanish dialects and varieties\">Spanish dialects and varieties</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Swedish_phonology\" title=\"Swedish phonology\">Swedish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tagalog_phonology\" title=\"Tagalog phonology\">Tagalog</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tamil_phonology\" title=\"Tamil phonology\">Tamil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Taos_phonology\" title=\"Taos phonology\">Taos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turkish_phonology\" title=\"Turkish phonology\">Turkish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ubykh_phonology\" title=\"Ubykh phonology\">Ubykh</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ukrainian_phonology\" title=\"Ukrainian phonology\">Ukrainian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Upper_Sorbian_phonology\" title=\"Upper Sorbian phonology\">Upper Sorbian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uyghur_phonology\" title=\"Uyghur phonology\">Uyghur</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vietnamese_phonology\" title=\"Vietnamese phonology\">Vietnamese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Welsh_phonology\" title=\"Welsh phonology\">Welsh</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/West_Frisian_phonology\" title=\"West Frisian phonology\">West Frisian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yiddish_phonology\" title=\"Yiddish phonology\">Yiddish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zuni_phonology\" title=\"Zuni phonology\">Zuni</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2227\nCached time: 20180921190555\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 1.260 seconds\nReal time usage: 1.375 seconds\nPreprocessor visited node count: 12498/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 202877/2097152 bytes\nTemplate argument size: 10295/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 14/40\nExpensive parser function count: 3/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 19997/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.675/10.000 seconds\nLua memory usage: 21.9 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00% 1121.550      1 -total\n 40.40%  453.094    235 Template:Lang\n 15.24%  170.966     40 Template:IPA_link\n 14.50%  162.673     40 Template:IPA_link/core\n 13.31%  149.262      1 Template:Reflist\n 10.59%  118.752     18 Template:Citation\n  8.47%   94.952     49 Template:IPA_symbol\n  6.54%   73.343    174 Template:IPA\n  4.54%   50.898      1 Template:Clarify\n  4.53%   50.797     35 Template:Wikt-lang\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:27298224-0!canonical and timestamp 20180921190554 and revision id 849582684\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Fonologija_srpskohrvatskog_jezika","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Fonologija srpskohrvatskog jezika"}],"categories":[{"sortkey":"Serbo-Croatian Phonology","hidden":"","*":"CS1_Serbo-Croatian-language_sources_(sh)"},{"sortkey":"Serbo-Croatian Phonology","hidden":"","*":"Articles_containing_Serbo-Croatian-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_maint:_Multiple_names:_authors_list"},{"sortkey":"Serbo-Croatian Phonology","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_needing_clarification_from_March_2015"},{"sortkey":"Serbo-Croatian Phonology","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_March_2013"},{"sortkey":"Serbo-Croatian Phonology","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"Serbo-Croatian Phonology","hidden":"","*":"Articles_to_be_expanded_from_October_2011"},{"sortkey":"Serbo-Croatian Phonology","hidden":"","*":"All_articles_to_be_expanded"},{"sortkey":"Serbo-Croatian Phonology","hidden":"","*":"Articles_using_small_message_boxes"},{"sortkey":"Serbo-Croatian Phonology","*":"Bosnian_language"},{"sortkey":"Serbo-Croatian Phonology","*":"Croatian_language"},{"sortkey":"Serbo-Croatian Phonology","*":"Language_phonologies"},{"sortkey":"Serbo-Croatian Phonology","*":"Montenegrin_language"},{"sortkey":"Serbo-Croatian Phonology","*":"Serbian_language"},{"sortkey":"Serbo-Croatian Phonology","*":"Serbo-Croatian_language"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles needing clarification from March 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from March 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles to be expanded from October 2011"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:CS1 maint: Multiple names: authors list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Language phonologies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abkhaz phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acehnese phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Affricate consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Affricates"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afrikaans phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alveolar consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alveolo-palatal fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"American Sign Language phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ancient Greek phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Apical consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Approximant consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arabic phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Australian English phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avestan phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Back vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belarusian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bengali phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernese German phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bilabial nasal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bulgarian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cantonese phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chakavian dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Close back rounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Close front unrounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Close vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colognian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Consonant assimilation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Consonant cluster"},{"ns":0,"exists":"","*":"Consonant clusters"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech orthography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danish phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dental, alveolar and postalveolar lateral approximants"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dental, alveolar and postalveolar nasals"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dental, alveolar and postalveolar trills"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dental consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dialect continuum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Differences between Serbo-Croatian standard varieties"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital object identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dutch phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Egyptian Arabic phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"English phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ephod"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esperanto phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estonian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faroese phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Final-obstruent devoicing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finnish phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"French phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fricative consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Front vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"General American"},{"ns":0,"exists":"","*":"Glottal stop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gujarati phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Havl\u00edk's law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hawaiian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hejazi Arabic phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hindustani phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historical Chinese phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hypocorism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ian Maddieson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Icelandic phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ilse Lehiste"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institute of Croatian Language and Linguistics"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Phonetic Alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Inuit phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iotation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Japanese phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kajkavian dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karlovac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kiowa phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Koine Greek phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Konkani phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Korean phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurdish phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kyrgyz phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"L-vocalization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Labial consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Labiodental nasal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language secessionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lateral consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latgalian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin spelling and pronunciation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latvian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Levantine Arabic phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lists of languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lithuanian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luxembourgish phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Macedonian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malay phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maldivian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marathi phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Massachusett phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mid back rounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mid front unrounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mid vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle English phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihailo Stevanovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mobile paradigm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modern Greek phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modern Hebrew phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montenegrin alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montenegrin language"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u0101ori phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nasal consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Navajo phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nepali phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Zealand English phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Newton (unit)"},{"ns":0,"exists":"","*":"North American English regional phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Occitan phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Odia phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ojibwe phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Chinese phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old English phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Saxon phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Open Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"Open central unrounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Open vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oromo phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottawa phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palatal approximant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palatal consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palatal fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palatal lateral approximant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palatal nasal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pashto phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pavle Ivi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Persian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Ladefoged"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phoneme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phonological history of Scots"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pitch accent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pluricentric language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Post-alveolar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Postalveolar consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proclitic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Balto-Slavic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Indo-European language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Indo-European phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Slavic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quebec French phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Received Pronunciation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Relative clause"},{"ns":0,"exists":"","*":"Retroflex consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Schwa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scottish Gaelic phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Semivowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbo-Croatian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbo-Croatian grammar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbo-Croatian kinship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbo-Croatian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shtokavian dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavic first palatalization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavic second palatalization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavic third palatalization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovak orthography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovak phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovene phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Snje\u017eana Kordi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Somali phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sonorant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sotho phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"South African English phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"South Slavic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish dialects and varieties"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Standard Canadian English"},{"ns":0,"exists":"","*":"Standard Chinese phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Standard German phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Standard language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stop consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swedish phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syllabic consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tagalog phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tamil phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taos phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"The North Wind and the Sun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tone (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toponym"},{"ns":0,"exists":"","*":"Torlakian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trigraph (orthography)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trill consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tunisian Arabic phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ubykh phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ukrainian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Upper Sorbian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uyghur phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Velar consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Velar nasal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Velarization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vietnamese phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vocative case"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voice (phonetics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced alveolar fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced alveolo-palatal affricate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced alveolo-palatal fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced bilabial stop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced dental affricate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced dental and alveolar stops"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced labio-velar approximant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced labiodental fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced retroflex affricate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced retroflex fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced velar fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced velar stop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless alveolar fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless alveolo-palatal affricate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless alveolo-palatal fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless bilabial stop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless dental affricate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless dental and alveolar stops"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless glottal fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless labiodental fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless retroflex affricate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless retroflex fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless velar fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless velar stop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voicelessness"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vowel length"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayles Browne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Welsh phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"West Frisian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yiddish phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zuni phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0160kolska knjiga"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Please clarify"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Language phonologies"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Serbo-Croatian"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA link/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA symbol"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Square bracket open"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPAblink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Clarify"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix-span"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Replace"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Angbr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Angle bracket"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvcoltxt"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:See also"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikt-lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Further"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unreferenced section"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unreferenced"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Expand section"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ZDB"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SOWL"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Language phonologies"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPA symbol"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPA symbol/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data/scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Table"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Croatian_vowel_chart.svg","Question_book-new.svg","Wiki_letter_w_cropped.svg"],"externallinks":["http://seelrc.org:8080/grammar/mainframe.jsp?nLanguageID=1","https://books.google.com/books?id=Ej6ENdUGS-UC&pg=PA59#v=onepage&q&f=false","http://www.englang.ed.ac.uk/iep/9j&b.pdf","http://www.linguistics.ucla.edu/people/keating/coronals.pdf","http://bib.irb.hr/datoteka/446647.rev_art_GRUBISIC.PDF","//www.worldcat.org/issn/0350-1337","http://ld.zdb-services.de/resource/400820-0","https://www.webcitation.org/6AB9wbwla","http://opak.crolib.hr/cgi-bin/unicat.cgi?form=D1990629045","http://web.mit.edu/linguistics/people/faculty/kenstowicz/laryngeal_licensing.doc","http://pravopis.hr/pravilo/jednacenje-po-zvucnosti/6/","https://web.archive.org/web/20160304140430/http://www.cavar.me/malgosia/resources/FDSL2009-Paper-MC.pdf","//doi.org/10.1016/j.wocn.2005.03.005","//www.worldcat.org/issn/0037-6736","http://ld.zdb-services.de/resource/204528-x","http://hrcak.srce.hr/index.php?show=clanak&id_clanak_jezik=48673","//www.worldcat.org/oclc/37959860","//openlibrary.org/works/OL2863538W","https://www.webcitation.org/6AE3FeWzm","http://linguistlist.org/pubs/books/get-book.cfm?BookID=23011","http://www.politicalavenue.com/languageschool/Croatian%20(Hrvatski)%20language%20learning%20pack/Introduction%20to%20the%20Croatian%20and%20Serbian%20language.pdf","https://web.archive.org/web/20150504022243/http://www.hum.uit.no/a/moren/SerbianMorenRevised.pdf","http://www.visit-croatia.co.uk/croatianfortravellers"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Consonants","number":"1","index":"1","fromtitle":"Serbo-Croatian_phonology","byteoffset":549,"anchor":"Consonants"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Vowels","number":"2","index":"2","fromtitle":"Serbo-Croatian_phonology","byteoffset":7959,"anchor":"Vowels"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Pitch accent","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"Serbo-Croatian_phonology","byteoffset":10785,"anchor":"Pitch_accent"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Morphophonemic alternations","number":"3","index":"4","fromtitle":"Serbo-Croatian_phonology","byteoffset":18989,"anchor":"Morphophonemic_alternations"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Fleeting a","number":"3.1","index":"5","fromtitle":"Serbo-Croatian_phonology","byteoffset":19261,"anchor":"Fleeting_a"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Palatalization","number":"3.2","index":"6","fromtitle":"Serbo-Croatian_phonology","byteoffset":21108,"anchor":"Palatalization"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Sibilantization","number":"3.3","index":"7","fromtitle":"Serbo-Croatian_phonology","byteoffset":25443,"anchor":"Sibilantization"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Iotation","number":"3.4","index":"8","fromtitle":"Serbo-Croatian_phonology","byteoffset":31023,"anchor":"Iotation"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Assimilation","number":"3.5","index":"9","fromtitle":"Serbo-Croatian_phonology","byteoffset":31057,"anchor":"Assimilation"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Assimilation of voice","number":"3.5.1","index":"10","fromtitle":"Serbo-Croatian_phonology","byteoffset":31235,"anchor":"Assimilation_of_voice"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Assimilation by place of articulation","number":"3.5.2","index":"11","fromtitle":"Serbo-Croatian_phonology","byteoffset":33695,"anchor":"Assimilation_by_place_of_articulation"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"L-vocalization","number":"3.6","index":"12","fromtitle":"Serbo-Croatian_phonology","byteoffset":34812,"anchor":"L-vocalization"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sample","number":"4","index":"13","fromtitle":"Serbo-Croatian_phonology","byteoffset":35258,"anchor":"Sample"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Phonemic transcription","number":"4.1","index":"14","fromtitle":"Serbo-Croatian_phonology","byteoffset":35477,"anchor":"Phonemic_transcription"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Phonetic transcription","number":"4.2","index":"15","fromtitle":"Serbo-Croatian_phonology","byteoffset":35666,"anchor":"Phonetic_transcription"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Orthographic version (Croatian)","number":"4.3","index":"16","fromtitle":"Serbo-Croatian_phonology","byteoffset":35775,"anchor":"Orthographic_version_(Croatian)"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"5","index":"17","fromtitle":"Serbo-Croatian_phonology","byteoffset":35899,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"6","index":"18","fromtitle":"Serbo-Croatian_phonology","byteoffset":36499,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"7","index":"19","fromtitle":"Serbo-Croatian_phonology","byteoffset":36527,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"8","index":"20","fromtitle":"Serbo-Croatian_phonology","byteoffset":41110,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"9","index":"21","fromtitle":"Serbo-Croatian_phonology","byteoffset":41298,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Serbo-Croatian phonology","iwlinks":[{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Zeitschriftendatenbank","*":"de:Zeitschriftendatenbank"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/lonac","*":"wikt:lonac"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/pas","*":"wikt:pas"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/rog","*":"wikt:rog"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/baba","*":"wikt:baba"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/la%C4%91a","*":"wikt:la\u0111a"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/ku%C4%87ica","*":"wikt:ku\u0107ica"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/voda","*":"wikt:voda"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/luka","*":"wikt:luka"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/livada","*":"wikt:livada"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/lupanje","*":"wikt:lupanje"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/sirota","*":"wikt:sirota"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/po%C4%8Detak","*":"wikt:po\u010detak"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/crvoto%C4%8Dina","*":"wikt:crvoto\u010dina"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/oslobo%C4%91enje","*":"wikt:oslobo\u0111enje"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/borac","*":"wikt:borac"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/momak","*":"wikt:momak"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/stolac","*":"wikt:stolac"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/daska","*":"wikt:daska"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/sestra","*":"wikt:sestra"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/ba%C4%8Dva","*":"wikt:ba\u010dva"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/kratak","*":"wikt:kratak"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/kakav","*":"wikt:kakav"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/sav","*":"wikt:sav"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/junak","*":"wikt:junak"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/vrag","*":"wikt:vrag"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/orah","*":"wikt:orah"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/pe%C4%87i","*":"wikt:pe\u0107i"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/stri%C4%87i","*":"wikt:stri\u0107i"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/mo%C4%87i","*":"wikt:mo\u0107i"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/re%C4%87i","*":"wikt:re\u0107i"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/sti%C4%87i","*":"wikt:sti\u0107i"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/muka","*":"wikt:muka"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/mu%C4%8Diti","*":"wikt:mu\u010diti"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/zrak","*":"wikt:zrak"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/zra%C4%8Diti","*":"wikt:zra\u010diti"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/trag","*":"wikt:trag"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/tra%C5%BEiti","*":"wikt:tra\u017eiti"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Serbo-Croatian Phonology"},{"name":"wikibase_item","*":"Q7452986"}]}}