{"parse":{"title":"Slovak phonology","pageid":32072877,"revid":858788968,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\"><span class=\"plainlinks selfreference noprint\">For assistance with IPA transcriptions of Slovak for Wikipedia articles, see <a href=\"/wiki/Help:IPA/Slovak\" title=\"Help:IPA/Slovak\">Help:IPA/Slovak</a>.</span></div>\n<table role=\"presentation\" class=\"metadata mbox-small noprint selfref\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000;width: 22em;\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><a href=\"/wiki/Help:IPA\" title=\"Help:IPA\"><img alt=\"[]\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Parentesi_Quadre.svg/30px-Parentesi_Quadre.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Parentesi_Quadre.svg/45px-Parentesi_Quadre.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Parentesi_Quadre.svg/60px-Parentesi_Quadre.svg.png 2x\" data-file-width=\"75\" data-file-height=\"100\" /></a></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\" style=\"vertical-align:middle; font-size:95%;\"><b>This article contains <a href=\"/wiki/International_Phonetic_Alphabet\" title=\"International Phonetic Alphabet\">IPA</a> phonetic symbols.</b> Without proper <a href=\"/wiki/Help:IPA#Rendering_issues\" title=\"Help:IPA\">rendering support</a>, you may see <a href=\"/wiki/Specials_(Unicode_block)#Replacement_character\" title=\"Specials (Unicode block)\">question marks, boxes, or other symbols</a>&#32;instead of <a href=\"/wiki/Unicode\" title=\"Unicode\">Unicode</a> characters. For an introductory guide on IPA symbols, see <a href=\"/wiki/Help:IPA\" title=\"Help:IPA\">Help:IPA</a>.</td></tr></tbody></table>\n<p>This article is about the <a href=\"/wiki/Phonology\" title=\"Phonology\">phonology</a> and <a href=\"/wiki/Phonetics\" title=\"Phonetics\">phonetics</a> of the <a href=\"/wiki/Slovak_language\" title=\"Slovak language\">Slovak language</a>.\n</p>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000;\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><div class=\"center\"><div class=\"floatnone\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Gnome-mime-sound-openclipart.svg/50px-Gnome-mime-sound-openclipart.svg.png\" width=\"50\" height=\"50\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Gnome-mime-sound-openclipart.svg/75px-Gnome-mime-sound-openclipart.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Gnome-mime-sound-openclipart.svg/100px-Gnome-mime-sound-openclipart.svg.png 2x\" data-file-width=\"160\" data-file-height=\"160\" /></div></div></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\" style=\"line-height:1.1em\"><div class=\"haudio\">\n<div style=\"padding:4px 0\"><a href=\"/wiki/File:SK-morho.ogg\" title=\"File:SK-morho.ogg\">Sample</a></div>\n<div><div class=\"mediaContainer\" style=\"width:220px\"><audio id=\"mwe_player_0\" controls=\"\" preload=\"none\" style=\"width:220px\" class=\"kskin\" data-durationhint=\"44.350113378685\" data-startoffset=\"0\" data-mwtitle=\"SK-morho.ogg\" data-mwprovider=\"wikimediacommons\"><source src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/2e/SK-morho.ogg\" type=\"audio/ogg; codecs=&quot;vorbis&quot;\" data-title=\"Original Ogg file (85 kbps)\" data-shorttitle=\"Ogg source\" data-width=\"0\" data-height=\"0\" data-bandwidth=\"84861\" /><source src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/transcoded/2/2e/SK-morho.ogg/SK-morho.ogg.mp3\" type=\"audio/mpeg\" data-title=\"MP3\" data-shorttitle=\"MP3\" data-transcodekey=\"mp3\" data-width=\"0\" data-height=\"0\" data-bandwidth=\"139488\" /></audio></div></div>\n<div class=\"description\" style=\"padding:2px 0 0 0\">An excerpt of Slovak poem 'Mor ho' by <a href=\"/wiki/Samo_Chalupka\" title=\"Samo Chalupka\">Samo Chalupka</a> (1812\u20131883). The speaker is a 21-year-old woman from <a href=\"/wiki/Bratislava\" title=\"Bratislava\">Bratislava</a>.</div></div></td></tr>\n<tr><td colspan=\"2\" class=\"mbox-text\" style=\"line-height:1.1em\"><hr /><span><i>Problems playing this file? See <a href=\"/wiki/Help:Media\" title=\"Help:Media\">media help</a>.</i></span></td></tr></tbody></table>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Vowels\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Vowels</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Monophthongs\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Monophthongs</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-3\"><a href=\"#Phonetic_realization\"><span class=\"tocnumber\">1.1.1</span> <span class=\"toctext\">Phonetic realization</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-4\"><a href=\"#Other_notes\"><span class=\"tocnumber\">1.1.2</span> <span class=\"toctext\">Other notes</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Diphthongs\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Diphthongs</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Consonants\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Consonants</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Stress\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Stress</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Official_transcriptions\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Official transcriptions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Sample\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Sample</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Phonemic_transcription\"><span class=\"tocnumber\">5.1</span> <span class=\"toctext\">Phonemic transcription</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#Phonetic_transcription\"><span class=\"tocnumber\">5.2</span> <span class=\"toctext\">Phonetic transcription</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#Orthographic_version\"><span class=\"tocnumber\">5.3</span> <span class=\"toctext\">Orthographic version</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-15\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-16\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Vowels\">Vowels</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Slovak_phonology&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Vowels\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Monophthongs\">Monophthongs</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Slovak_phonology&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Monophthongs\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Ranges_of_Slovak_monophthongs.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6d/Ranges_of_Slovak_monophthongs.svg/250px-Ranges_of_Slovak_monophthongs.svg.png\" width=\"250\" height=\"211\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6d/Ranges_of_Slovak_monophthongs.svg/375px-Ranges_of_Slovak_monophthongs.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6d/Ranges_of_Slovak_monophthongs.svg/500px-Ranges_of_Slovak_monophthongs.svg.png 2x\" data-file-width=\"827\" data-file-height=\"697\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Ranges_of_Slovak_monophthongs.svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Ranges of the standard Slovak monophthongs, from <a href=\"#CITEREFPavl\u00edk2004\">Pavl\u00edk (2004</a>:95)</div></div></div>\n<table class=\"wikitable\" style=\"text-align:center\">\n<caption>Slovak <a href=\"/wiki/Monophthong\" title=\"Monophthong\">monophthong</a> phonemes<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010375_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010375-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198851_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198851-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th rowspan=\"2\">\n</th>\n<th colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Front_vowel\" title=\"Front vowel\">Front</a>\n</th>\n<th colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Back_vowel\" title=\"Back vowel\">Back</a>\n</th></tr>\n<tr class=\"small\">\n<th>short\n</th>\n<th>long\n</th>\n<th>short\n</th>\n<th>long\n</th></tr>\n<tr>\n<th align=\"left\"><a href=\"/wiki/Close_vowel\" title=\"Close vowel\">Close</a>\n</th>\n<td align=\"center\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Near-close_front_unrounded_vowel\" title=\"Near-close front unrounded vowel\">i</a></span>\n</td>\n<td align=\"center\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Near-close_front_unrounded_vowel\" title=\"Near-close front unrounded vowel\">i\u02d0</a></span>\n</td>\n<td align=\"center\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Near-close_back_rounded_vowel\" title=\"Near-close back rounded vowel\">u</a></span>\n</td>\n<td align=\"center\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Near-close_back_rounded_vowel\" title=\"Near-close back rounded vowel\">u\u02d0</a></span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th align=\"left\"><a href=\"/wiki/Mid_vowel\" title=\"Mid vowel\">Mid</a>\n</th>\n<td align=\"center\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Mid_front_unrounded_vowel\" title=\"Mid front unrounded vowel\">\u025b</a></span>\n</td>\n<td align=\"center\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Mid_front_unrounded_vowel\" title=\"Mid front unrounded vowel\">\u025b\u02d0</a></span>\n</td>\n<td align=\"center\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Mid_back_rounded_vowel\" title=\"Mid back rounded vowel\">\u0254</a></span>\n</td>\n<td align=\"center\">(<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Mid_back_rounded_vowel\" title=\"Mid back rounded vowel\">\u0254\u02d0</a></span>)\n</td></tr>\n<tr>\n<th align=\"left\"><a href=\"/wiki/Open_vowel\" title=\"Open vowel\">Open</a>\n</th>\n<td align=\"center\">(<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Near-open_front_unrounded_vowel\" title=\"Near-open front unrounded vowel\">\u00e6</a></span>)\n</td>\n<td>\n</td>\n<td align=\"center\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Open_central_unrounded_vowel\" title=\"Open central unrounded vowel\">a</a></span>\n</td>\n<td align=\"center\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Open_central_unrounded_vowel\" title=\"Open central unrounded vowel\">a\u02d0</a></span>\n</td></tr></tbody></table>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Phonetic_realization\">Phonetic realization</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Slovak_phonology&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Phonetic realization\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<ul><li>The close and mid vowels are typically peripheral, but they can at times be somewhat centralized.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPavl\u00edk200493\u201395_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPavl\u00edk200493\u201395-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li>\n<li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i, i\u02d0, u, u\u02d0/</span> are typically near-close <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Near-close_front_unrounded_vowel\" title=\"Near-close front unrounded vowel\">i\u031e</a></span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Near-close_front_unrounded_vowel\" title=\"Near-close front unrounded vowel\">i\u031e\u02d0</a></span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Near-close_back_rounded_vowel\" title=\"Near-close back rounded vowel\">u\u031e</a></span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Near-close_back_rounded_vowel\" title=\"Near-close back rounded vowel\">u\u031e\u02d0</a></span>]</span>, but sometimes they can be close <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Close_front_unrounded_vowel\" title=\"Close front unrounded vowel\">i</a></span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Close_front_unrounded_vowel\" title=\"Close front unrounded vowel\">i\u02d0</a></span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Close_back_rounded_vowel\" title=\"Close back rounded vowel\">u</a></span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Close_back_rounded_vowel\" title=\"Close back rounded vowel\">u\u02d0</a></span>]</span> instead.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPavl\u00edk200493,_95_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPavl\u00edk200493,_95-4\">&#91;4&#93;</a></sup></li>\n<li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u025b, \u025b\u02d0, \u0254, \u0254\u02d0/</span> are typically mid <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Mid_front_unrounded_vowel\" title=\"Mid front unrounded vowel\">\u025b\u031d</a></span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Mid_front_unrounded_vowel\" title=\"Mid front unrounded vowel\">\u025b\u031d\u02d0</a></span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Mid_back_rounded_vowel\" title=\"Mid back rounded vowel\">\u0254\u031d</a></span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Mid_back_rounded_vowel\" title=\"Mid back rounded vowel\">\u0254\u031d\u02d0</a></span>]</span>. <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u025b, \u025b\u02d0/</span> are slightly higher than <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0254, \u0254\u02d0/</span> - this can be transcribed in narrow transcription as <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Mid_front_unrounded_vowel\" title=\"Mid front unrounded vowel\">e\u031e</a></span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Mid_front_unrounded_vowel\" title=\"Mid front unrounded vowel\">e\u031e\u02d0</a></span>]</span> vs. <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Mid_back_rounded_vowel\" title=\"Mid back rounded vowel\">\u0254\u031d</a></span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Mid_back_rounded_vowel\" title=\"Mid back rounded vowel\">\u0254\u031d\u02d0</a></span>]</span>. At times, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u025b, \u025b\u02d0/</span> can be as close as close-mid <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Close-mid_front_unrounded_vowel\" title=\"Close-mid front unrounded vowel\">e</a></span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Close-mid_front_unrounded_vowel\" title=\"Close-mid front unrounded vowel\">e\u02d0</a></span>]</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0254, \u0254\u02d0/</span> as open as open-mid <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Open-mid_back_rounded_vowel\" title=\"Open-mid back rounded vowel\">\u0254</a></span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Open-mid_back_rounded_vowel\" title=\"Open-mid back rounded vowel\">\u0254\u02d0</a></span>]</span>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPavl\u00edk200494\u201395_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPavl\u00edk200494\u201395-5\">&#91;5&#93;</a></sup></li>\n<li>Speakers often fail at attempts to pronounce <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00e6/</span>, pronouncing a vowel that is phonetically too close to either <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u025b/</span> or <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/a/</span>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198855_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198855-6\">&#91;6&#93;</a></sup></li>\n<li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/a, a\u02d0/</span> are typically open central <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Open_central_unrounded_vowel\" title=\"Open central unrounded vowel\">\u00e4</a></span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Open_central_unrounded_vowel\" title=\"Open central unrounded vowel\">\u00e4\u02d0</a></span>]</span>, but at times they can be somewhat fronted <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Open_front_unrounded_vowel\" title=\"Open front unrounded vowel\">a\u0320</a></span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Open_front_unrounded_vowel\" title=\"Open front unrounded vowel\">a\u0320\u02d0</a></span>]</span>, retracted <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Open_back_unrounded_vowel\" title=\"Open back unrounded vowel\">\u0251\u031f</a></span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Open_back_unrounded_vowel\" title=\"Open back unrounded vowel\">\u0251\u031f\u02d0</a></span>]</span> or raised <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Near-open_central_vowel\" title=\"Near-open central vowel\">\u0250</a></span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Near-open_central_vowel\" title=\"Near-open central vowel\">\u0250\u02d0</a></span>]</span>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPavl\u00edk200494\u201395_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPavl\u00edk200494\u201395-5\">&#91;5&#93;</a></sup></li>\n<li>Under Hungarian influence, some speakers realize <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u025b\u02d0, \u0254\u02d0/</span> as close-mid <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Close-mid_front_unrounded_vowel\" title=\"Close-mid front unrounded vowel\">e\u02d0</a></span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Close-mid_back_rounded_vowel\" title=\"Close-mid back rounded vowel\">o\u02d0</a></span>]</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/a/</span> as open back rounded <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<a href=\"/wiki/Open_back_rounded_vowel\" title=\"Open back rounded vowel\">\u0252</a>]</span>. The close-mid realizations of <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u025b\u02d0, \u0254\u02d0/</span> occur also in southern dialects spoken near the river <a href=\"/wiki/Ipe%C4%BE\" title=\"Ipe\u013e\">Ipe\u013e</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198854,_92_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198854,_92-7\">&#91;7&#93;</a></sup></li></ul>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Other_notes\">Other notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Slovak_phonology&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Other notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<ul><li>Vowel length is not phonemic in Eastern dialects,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010375_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010375-1\">&#91;1&#93;</a></sup> which have only five vowel phonemes (<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i, u, \u025b, \u0254, a/</span>, some speakers also have <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00e6/</span>).</li>\n<li>In Western dialects, vowels that are short due to the rhythmical rule<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Please_clarify\" title=\"Wikipedia:Please clarify\"><span title=\"The text near this tag needs further explanation. (September 2018)\">further explanation needed</span></a></i>&#93;</sup> are often realized as long, and thus violating the rule.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010376_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010376-8\">&#91;8&#93;</a></sup></li>\n<li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/y, y\u02d0, \u0153, \u0153\u02d0, \u0254\u02d0/</span> occur only in loanwords.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010375_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010375-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198864\u201365_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198864\u201365-9\">&#91;9&#93;</a></sup> Just as other mid vowels, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0153, \u0153\u02d0/</span> are phonetically true-mid <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Mid_front_rounded_vowel\" title=\"Mid front rounded vowel\">\u0153\u031d</a></span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Mid_front_rounded_vowel\" title=\"Mid front rounded vowel\">\u0153\u031d\u02d0</a></span>]</span>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198864_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198864-10\">&#91;10&#93;</a></sup> Among these vowels, only <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0254\u02d0/</span> is consistently realized in the correct manner, whereas the occurrence of the front rounded vowels <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/y, y\u02d0, \u0153, \u0153\u02d0/</span> has been reported only by <a href=\"#CITEREFKr\u00e1\u013e1988\">Kr\u00e1\u013e (1988)</a>, who states that the front rounded vowels appear only in the high register and medium register. However, in the medium register, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/y, y\u02d0/</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0153, \u0153\u02d0/</span> are often either too back, which results in realizations that are phonetically too close to, respectively, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u, u\u02d0/</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0254, \u0254\u02d0/</span>, or too weakly rounded, yielding vowels that are phonetically too close to, respectively, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i, i\u02d0/</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u025b, \u025b\u02d0/</span>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198857,_64\u201365,_103_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198857,_64\u201365,_103-11\">&#91;11&#93;</a></sup></li>\n<li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u\u02d0, \u025b\u02d0/</span> do not occur after soft consonants, where they are replaced by the corresponding diphthongs <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u026a\u032fu, \u026a\u032f\u025b/</span>. The same is generally true for <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/a\u02d0/</span> (<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u026a\u032fa/</span> after soft consonants), but the sequence <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/ja\u02d0/</span> may occur in some cases.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEShort2002534\u2013535_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEShort2002534\u2013535-12\">&#91;12&#93;</a></sup></li>\n<li>Long <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u025b\u02d0/</span> occurs only in loanwords, one native word (<i>dc\u00e9ra</i>) and in adjective endings.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEShort2002535_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEShort2002535-13\">&#91;13&#93;</a></sup></li>\n<li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00e6/</span> can only be short, and occurs only after <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/m, p, b, v/</span>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010375_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010375-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198855_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198855-6\">&#91;6&#93;</a></sup> There is not a full agreement about its status in the standard language:\n<ul><li><a href=\"#CITEREFKr\u00e1\u013e1988\">Kr\u00e1\u013e (1988)</a> states that the correct pronunciation of <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00e6/</span> is an important part of the high register, but in medium and low registers, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00e6/</span> merges with <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u025b/</span>, or, in some cases, with <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/a/</span>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198855_6-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198855-6\">&#91;6&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"#CITEREFShort2002\">Short (2002)</a> states that only about 5% of speakers have <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00e6/</span> as a distinct phoneme, and that even when it is used in formal contexts, it is most often a dialect feature.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEShort2002534_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEShort2002534-14\">&#91;14&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"#CITEREFHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010\">Hanul\u00edkov\u00e1 &amp; Hamann (2010)</a> state that the use of <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00e6/</span> is becoming rare, and that it often merges with <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u025b/</span>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010375_1-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010375-1\">&#91;1&#93;</a></sup></li></ul></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Diphthongs\">Diphthongs</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Slovak_phonology&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Diphthongs\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"wikitable\" style=\"text-align:center\">\n<caption>Slovak <a href=\"/wiki/Diphthong\" title=\"Diphthong\">diphthong</a> phonemes<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198851_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198851-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010376_8-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010376-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th rowspan=\"2\">\n</th>\n<th colspan=\"3\">Ending point\n</th></tr>\n<tr>\n<th><a href=\"/wiki/Front_vowel\" title=\"Front vowel\">Front</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Central_vowel\" title=\"Central vowel\">Central</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Back_vowel\" title=\"Back vowel\">Back</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<th>Unrounded\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u026a\u032f\u025b</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u026a\u032fa</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u026a\u032fu</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Rounded\n</th>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u028a\u032f\u0254</span>\n</td></tr></tbody></table>\n<ul><li>All of the diphthongs are rising, i.e. their second elements have more prominence.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010376_8-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010376-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPavl\u00edk200495_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPavl\u00edk200495-15\">&#91;15&#93;</a></sup></li>\n<li>The phonetic quality of Slovak diphthongs is as follows:\n<ul><li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u026a\u032f\u025b/</span> is typically a glide from <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i/</span> to <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u025b/</span> (<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u020b\u031e\u025b\u031d]</span>).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPavl\u00edk200496\u201397_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPavl\u00edk200496\u201397-16\">&#91;16&#93;</a></sup></li>\n<li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u026a\u032fa/</span> is typically a glide from the position below <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i/</span> to <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00e6/</span> (<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0207\u031d\u00e6\u0320]</span>).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPavl\u00edk200495,_97_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPavl\u00edk200495,_97-17\">&#91;17&#93;</a></sup></li>\n<li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u026a\u032fu/</span> is typically a glide from <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i/</span> to the position more front than <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u/</span> (<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u020b\u031e\u028a]</span>).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPavl\u00edk200496\u201397_16-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPavl\u00edk200496\u201397-16\">&#91;16&#93;</a></sup></li>\n<li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u028a\u032f\u0254/</span> is typically a glide from <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u/</span> to the position above <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0254/</span> (<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0217\u031eo\u031e]</span>).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPavl\u00edk200496\u201397_16-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPavl\u00edk200496\u201397-16\">&#91;16&#93;</a></sup></li></ul></li>\n<li>There are many more phonetic diphthongs, such as <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[a\u028a\u032f]</span> in <i>Miroslav</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02c8mir\u0254sla\u028a\u032f]</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0254\u028a\u032f]</span> in <i>Pre\u0161ov</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02c8pr\u025b\u0283\u0254\u028a\u032f]</span>. Phonemically, these are interpreted as sequences of <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/v/</span> preceded by a vowel. This <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u028a\u032f]</span> is phonetically <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0217\u031e]</span> and it is very similar to the first element of <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u028a\u032f\u0254/</span>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPavl\u00edk2004105_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPavl\u00edk2004105-18\">&#91;18&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010374_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010374-19\">&#91;19&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Consonants\">Consonants</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Slovak_phonology&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Consonants\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\" style=\"text-align:center\">\n<caption>Slovak consonant phonemes<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010374_19-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010374-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th colspan=\"2\">\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Labial_consonant\" title=\"Labial consonant\">Labial</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Alveolar_consonant\" title=\"Alveolar consonant\">Alveolar</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Postalveolar_consonant\" title=\"Postalveolar consonant\">Postalveolar</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Palatal_consonant\" title=\"Palatal consonant\">Palatal</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Velar_consonant\" title=\"Velar consonant\">Velar</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Glottal_consonant\" title=\"Glottal consonant\">Glottal</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Nasal_consonant\" title=\"Nasal consonant\">Nasal</a>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Bilabial_nasal\" title=\"Bilabial nasal\">m</a></span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Dental,_alveolar_and_postalveolar_nasals#Alveolar\" title=\"Dental, alveolar and postalveolar nasals\">n</a></span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Palatal_nasal#Palatal_or_alveolo-palatal\" title=\"Palatal nasal\">\u0272</a></span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th rowspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Plosive_consonant\" class=\"mw-redirect\" title=\"Plosive consonant\">Plosive</a>\n</th>\n<th><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Voicelessness\" title=\"Voicelessness\">voiceless</a></span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiceless_bilabial_stop\" title=\"Voiceless bilabial stop\">p</a></span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiceless_dental_and_alveolar_stops#Alveolar\" title=\"Voiceless dental and alveolar stops\">t</a></span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiceless_palatal_stop#Palatal_or_alveolo-palatal\" title=\"Voiceless palatal stop\">c</a></span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiceless_velar_stop\" title=\"Voiceless velar stop\">k</a></span>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Voice_(phonetics)\" title=\"Voice (phonetics)\">voiced</a></span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_bilabial_stop\" title=\"Voiced bilabial stop\">b</a></span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_dental_and_alveolar_stops#Alveolar\" title=\"Voiced dental and alveolar stops\">d</a></span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_palatal_stop#Palatal_or_alveolo-palatal\" title=\"Voiced palatal stop\">\u025f</a></span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_velar_stop\" title=\"Voiced velar stop\">\u0261</a></span>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th rowspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Affricate_consonant\" title=\"Affricate consonant\">Affricate</a>\n</th>\n<th><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Voicelessness\" title=\"Voicelessness\">voiceless</a></span>\n</th>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiceless_alveolar_affricate\" title=\"Voiceless alveolar affricate\">ts</a></span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiceless_retroflex_affricate\" title=\"Voiceless retroflex affricate\">t\u0283</a></span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Voice_(phonetics)\" title=\"Voice (phonetics)\">voiced</a></span>\n</th>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_alveolar_affricate\" title=\"Voiced alveolar affricate\">dz</a></span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_retroflex_affricate\" title=\"Voiced retroflex affricate\">d\u0292</a></span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th rowspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Continuant_consonant\" class=\"mw-redirect\" title=\"Continuant consonant\">Continuant</a>\n</th>\n<th><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Voicelessness\" title=\"Voicelessness\">voiceless</a></span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiceless_labiodental_fricative\" title=\"Voiceless labiodental fricative\">f</a></span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiceless_alveolar_fricative#Voiceless_alveolar_sibilant\" title=\"Voiceless alveolar fricative\">s</a></span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiceless_retroflex_fricative\" title=\"Voiceless retroflex fricative\">\u0283</a></span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiceless_velar_fricative\" title=\"Voiceless velar fricative\">x</a></span>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Voice_(phonetics)\" title=\"Voice (phonetics)\">voiced</a></span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">v</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_alveolar_fricative#Voiced_alveolar_sibilant\" title=\"Voiced alveolar fricative\">z</a></span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_retroflex_fricative\" title=\"Voiced retroflex fricative\">\u0292</a></span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Palatal_approximant#Palatal\" title=\"Palatal approximant\">j</a></span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_glottal_fricative\" title=\"Voiced glottal fricative\">\u0266</a></span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th rowspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Lateral_consonant\" title=\"Lateral consonant\">Lateral</a>\n</th>\n<th><span style=\"font-size:85%;\">plain</span>\n</th>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Dental,_alveolar_and_postalveolar_lateral_approximants#Velarized_alveolar_lateral_approximant\" title=\"Dental, alveolar and postalveolar lateral approximants\">l</a></span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Palatal_lateral_approximant\" title=\"Palatal lateral approximant\">\u028e</a></span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Gemination\" title=\"Gemination\">geminated</a></span>\n</th>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Dental,_alveolar_and_postalveolar_lateral_approximants#Velarized_alveolar_lateral_approximant\" title=\"Dental, alveolar and postalveolar lateral approximants\">l\u02d0</a></span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Tap_consonant\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tap consonant\">Tap</a>\n</th>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Dental_and_alveolar_flaps\" title=\"Dental and alveolar flaps\">r</a></span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Trill_consonant\" title=\"Trill consonant\">Trill</a>\n</th>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Dental,_alveolar_and_postalveolar_trills\" title=\"Dental, alveolar and postalveolar trills\">r\u02d0</a></span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr></tbody></table>\n<ul><li>Voiceless stops and affricates are unaspirated.</li>\n<li>Voiced stops and affricates are fully voiced.</li>\n<li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/n/</span> is <a href=\"/wiki/Apical_consonant\" title=\"Apical consonant\">apical</a> alveolar <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<a href=\"/wiki/Dental,_alveolar_and_postalveolar_nasals#Alveolar\" title=\"Dental, alveolar and postalveolar nasals\">n\u033a</a>]</span>.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup></li>\n<li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t, d, t\u0361s, d\u0361z, s, z, \u0272, c, \u025f/</span> are laminal <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[t\u033b, d\u033b, t\u033b\u0361s\u033b, d\u033b\u0361z\u033b, s\u033b, z\u033b, \u0272\u033b, c\u033b, \u025f\u033b]</span>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198872,_74\u201375,_80\u201382_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198872,_74\u201375,_80\u201382-21\">&#91;21&#93;</a></sup>\n<ul><li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t, d/</span> are alveolar <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiceless_dental_and_alveolar_stops#Alveolar\" title=\"Voiceless dental and alveolar stops\">t</a></span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_dental_and_alveolar_stops#Alveolar\" title=\"Voiced dental and alveolar stops\">d</a></span>]</span> or denti-alveolar <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiceless_dental_and_alveolar_stops#Dental_or_denti-alveolar\" title=\"Voiceless dental and alveolar stops\">t\u032a</a></span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_dental_and_alveolar_stops#Dental_or_denti-alveolar\" title=\"Voiced dental and alveolar stops\">d\u032a</a></span>]</span>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198872_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198872-22\">&#91;22&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPavl\u00edk200498\u201399_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPavl\u00edk200498\u201399-23\">&#91;23&#93;</a></sup></li>\n<li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t\u0361s, d\u0361z, s, z/</span> are alveolar <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiceless_alveolar_affricate\" title=\"Voiceless alveolar affricate\">t\u0361s</a></span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_alveolar_affricate\" title=\"Voiced alveolar affricate\">d\u0361z</a></span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiceless_alveolar_fricative#Voiceless_alveolar_sibilant\" title=\"Voiceless alveolar fricative\">s</a></span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_alveolar_fricative#Voiced_alveolar_sibilant\" title=\"Voiced alveolar fricative\">z</a></span>]</span>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198874\u201375_24-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198874\u201375-24\">&#91;24&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPavl\u00edk2004103\u2013104_25-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPavl\u00edk2004103\u2013104-25\">&#91;25&#93;</a></sup>\n<ul><li>Word-initial <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/d\u0361z/</span> occurs only in two words: <i>dzeka\u0165</i> and <i>dziny</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010374_19-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010374-19\">&#91;19&#93;</a></sup></li></ul></li>\n<li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/c, \u025f, \u0272/</span> are <a href=\"/wiki/Alveolo-palatal_consonant\" title=\"Alveolo-palatal consonant\">alveolo-palatal</a> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiceless_palatal_stop#Palatal_or_alveolo-palatal\" title=\"Voiceless palatal stop\">c\u031f<sup>\u00e7</sup></a></span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_palatal_stop#Palatal_or_alveolo-palatal\" title=\"Voiced palatal stop\">\u025f\u031f<sup>\u029d</sup></a></span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Palatal_nasal#Palatal_or_alveolo-palatal\" title=\"Palatal nasal\">\u0272\u031f</a></span>]</span>.<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPauliny1979112_27-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPauliny1979112-27\">&#91;27&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198881\u201382_28-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198881\u201382-28\">&#91;28&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTERecasens201311,_13_29-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTERecasens201311,_13-29\">&#91;29&#93;</a></sup>\n<ul><li>As indicated in the transcription, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/c, \u025f/</span> are weakly affricated.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198880_30-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198880-30\">&#91;30&#93;</a></sup></li>\n<li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0272/</span> can also be dento-alveolo-palatal.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198881\u201382_28-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198881\u201382-28\">&#91;28&#93;</a></sup></li></ul></li></ul></li>\n<li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u028e/</span> is palatalized laminal denti-alveolar <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<a href=\"/wiki/Palatal_lateral_approximant\" title=\"Palatal lateral approximant\">l\u032a\u02b2</a>]</span>,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198882_31-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198882-31\">&#91;31&#93;</a></sup> palatalized laminal alveolar <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<a href=\"/wiki/Palatal_lateral_approximant\" title=\"Palatal lateral approximant\">l\u033b\u02b2</a>]</span><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010374_19-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010374-19\">&#91;19&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198882_31-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198882-31\">&#91;31&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEDvon\u010dov\u00e1Jen\u010daKr\u00e1\u013e196994\u201395_32-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEDvon\u010dov\u00e1Jen\u010daKr\u00e1\u013e196994\u201395-32\">&#91;32&#93;</a></sup> or palatal <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<a href=\"/wiki/Palatal_lateral_approximant\" title=\"Palatal lateral approximant\">\u028e</a>]</span>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010374_19-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010374-19\">&#91;19&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198882_31-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198882-31\">&#91;31&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEDvon\u010dov\u00e1Jen\u010daKr\u00e1\u013e196994\u201395_32-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEDvon\u010dov\u00e1Jen\u010daKr\u00e1\u013e196994\u201395-32\">&#91;32&#93;</a></sup> The palatal realization is the least common one.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010374_19-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010374-19\">&#91;19&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEDvon\u010dov\u00e1Jen\u010daKr\u00e1\u013e196994\u201395_32-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEDvon\u010dov\u00e1Jen\u010daKr\u00e1\u013e196994\u201395-32\">&#91;32&#93;</a></sup>\n<ul><li><a href=\"#CITEREFPavl\u00edk2004\">Pavl\u00edk (2004)</a> describes an additional realization, namely a weakly palatalized apical alveolar approximant <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[l\u033a\u02b2]</span>. According to this scholar, the palatal realization <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u028e]</span> is actually alveolo-palatal <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<a href=\"/wiki/Alveolo-palatal_lateral_approximant\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alveolo-palatal lateral approximant\">\u028e\u031f</a>]</span>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPavl\u00edk2004105_18-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPavl\u00edk2004105-18\">&#91;18&#93;</a></sup></li></ul></li>\n<li>The <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u028e\u2013l/</span> contrast is neutralized before front vowels, where only <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/l/</span> occurs. This neutralization is taken further in western dialects, in which <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u028e/</span> merges with <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/l/</span> in all environments.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010374_19-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010374-19\">&#91;19&#93;</a></sup></li>\n<li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/l, r/</span> are apical alveolar <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Dental,_alveolar_and_postalveolar_lateral_approximants\" title=\"Dental, alveolar and postalveolar lateral approximants\">l\u033a</a></span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Dental,_alveolar_and_postalveolar_trills\" title=\"Dental, alveolar and postalveolar trills\">r\u033a</a></span>]</span>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198878\u201379_33-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198878\u201379-33\">&#91;33&#93;</a></sup>\n<ul><li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/l/</span> is either neutral <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<a href=\"/wiki/Dental,_alveolar_and_postalveolar_lateral_approximants\" title=\"Dental, alveolar and postalveolar lateral approximants\">l</a>]</span> or velarized <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<a href=\"/wiki/Dental,_alveolar_and_postalveolar_lateral_approximants#Velarized_alveolar_lateral_approximant\" title=\"Dental, alveolar and postalveolar lateral approximants\">\u026b</a>]</span>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198880_30-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198880-30\">&#91;30&#93;</a></sup></li>\n<li>Short <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/r/</span> is most often a tap <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<a href=\"/wiki/Dental_and_alveolar_flaps\" title=\"Dental and alveolar flaps\">\u027e</a>]</span>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010374_19-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010374-19\">&#91;19&#93;</a></sup></li></ul></li>\n<li>Postalveolar <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t\u0361\u0283, d\u0361\u0292, \u0283, \u0292/</span> are often pronounced hard, i.e. as laminal retroflex (flat postalveolar) <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiceless_retroflex_affricate\" title=\"Voiceless retroflex affricate\">t\u0361\u0282</a></span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_retroflex_affricate\" title=\"Voiced retroflex affricate\">d\u0361\u0290</a></span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiceless_retroflex_fricative\" title=\"Voiceless retroflex fricative\">\u0282</a></span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_retroflex_fricative\" title=\"Voiced retroflex fricative\">\u0290</a></span>]</span>,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010374_19-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010374-19\">&#91;19&#93;</a></sup> as in <a href=\"/wiki/Russian_language\" title=\"Russian language\">Russian</a> and <a href=\"/wiki/Polish_language\" title=\"Polish language\">Polish</a>.\n<ul><li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/d\u0361\u0292/</span> occurs mainly in loanwords.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010374_19-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010374-19\">&#91;19&#93;</a></sup></li></ul></li>\n<li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/v/</span> is realized as:\n<ul><li>Voiced fricative <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<a href=\"/wiki/Voiced_labiodental_fricative\" title=\"Voiced labiodental fricative\">v</a>]</span> in onsets before voiced obstruents;<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010374_19-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010374-19\">&#91;19&#93;</a></sup></li>\n<li>Voiceless fricative <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<a href=\"/wiki/Voiceless_labiodental_fricative\" title=\"Voiceless labiodental fricative\">f</a>]</span> in onsets before voiceless obstruents;<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010374,_376_34-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010374,_376-34\">&#91;34&#93;</a></sup></li>\n<li>Variably as an approximant <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<a href=\"/wiki/Labiodental_approximant\" title=\"Labiodental approximant\">\u028b</a>]</span> or a glide <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u028a\u032f]</span> in <a href=\"/wiki/Syllable#Coda\" title=\"Syllable\">coda</a>;<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010374_19-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010374-19\">&#91;19&#93;</a></sup></li>\n<li>Approximant <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<a href=\"/wiki/Labiodental_approximant\" title=\"Labiodental approximant\">\u028b</a>]</span> in all other cases.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010374_19-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010374-19\">&#91;19&#93;</a></sup></li></ul></li>\n<li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/j/</span> is an approximant, either palatal or alveolo-palatal.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTERecasens201315_35-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTERecasens201315-35\">&#91;35&#93;</a></sup> Between close front vowels, it can be realized as a fricative <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<a href=\"/wiki/Voiced_palatal_fricative#Palatal\" title=\"Voiced palatal fricative\">\u029d</a>]</span>, whereas between open central vowels, it can be a quite lax approximant <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[j\u02d5]</span>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPavl\u00edk2004106_36-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPavl\u00edk2004106-36\">&#91;36&#93;</a></sup></li></ul>\n<p>Some additional notes includes the following (transcriptions in IPA unless otherwise stated):\n</p>\n<ul><li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/r, l/</span> can be syllabic: <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/r\u0329, l\u0329/</span>. When they are long (indicated in the spelling with the acute accent: <b>\u0155</b> and <b>\u013a</b>), they are always syllabic, e.g. <i>vlk</i> (wolf), <i>prst</i> (finger), <i>\u0161tvr\u0165</i> (quarter), <i>krk</i> (neck), bisyllabic <i>v\u013a\u010da</i>\u2014<i>v\u013a-\u010da</i> (wolfling), <i>v\u0155ba</i>\u2014<i>v\u0155-ba</i> (willow-tree), etc.</li>\n<li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/m/</span> has the allophone <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0271]</span> in front of the labiodental fricatives <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/f/</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/v/</span>.</li>\n<li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/n/</span> in front of (post)alveolar fricatives has a postalveolar allophone <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[n\u0320]</span>.</li>\n<li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/n/</span> can be <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u014b]</span> in front of the velar plosives <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/k/</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0261/</span>.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Stress\">Stress</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Slovak_phonology&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Stress\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Unreferenced\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This section <b>does not <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">cite</a> any <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">sources</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Slovak_phonology&amp;action=edit\">improve this section</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability#Burden_of_evidence\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">removed</a>.</span>  <small><i>(April 2015)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>In the standard language, the <a href=\"/wiki/Stress_(linguistics)\" title=\"Stress (linguistics)\">stress</a> is always on the first syllable of a word (or on the preceding preposition, see below). This is not the case in certain dialects. Eastern dialects have penultimate stress (as in <a href=\"/wiki/Polish_phonology\" title=\"Polish phonology\">Polish</a>), which at times makes them difficult to understand for speakers of standard Slovak. Some of the north-central dialects have a weak stress on the first syllable, which becomes stronger and moves to the penultimate in certain cases. Monosyllabic conjunctions, monosyllabic short personal pronouns and auxiliary verb forms of the verb <i>by\u0165</i> (to be) are usually unstressed.\n</p><p><a href=\"/wiki/Preposition\" class=\"mw-redirect\" title=\"Preposition\">Prepositions</a> form a single <a href=\"/wiki/Prosody_(linguistics)\" title=\"Prosody (linguistics)\">prosodic</a> unit with the following word, unless the word is long (four syllables or more) or the preposition stands at the beginning of a sentence.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Official_transcriptions\">Official transcriptions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Slovak_phonology&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Official transcriptions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Unreferenced\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This section <b>does not <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">cite</a> any <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">sources</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Slovak_phonology&amp;action=edit\">improve this section</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability#Burden_of_evidence\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">removed</a>.</span>  <small><i>(April 2015)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>Slovak linguists do not usually use IPA for phonetic transcription of their own language or others, but have their own system based on the Slovak alphabet. Many English language textbooks make use of this  alternative transcription system.\nIn the following table, pronunciation of each grapheme is given in this system as well as in the IPA.\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<tbody><tr>\n<th>grapheme</th>\n<th>IPA</th>\n<th>transcr.</th>\n<th>example\n</th></tr>\n<tr>\n<td>a</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/a/</span></td>\n<td>a</td>\n<td>m<b>a</b>m<b>a</b> ('mother')\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u00e1</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/a\u02d0/</span></td>\n<td>\u00e1</td>\n<td>l<b>\u00e1</b>ska ('love')\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u00e4</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00e6/</span></td>\n<td>a, e, \u00e4</td>\n<td>m<b>\u00e4</b>so ('meat, flesh')\n</td></tr>\n<tr>\n<td>b</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/b/</span></td>\n<td>b</td>\n<td><b>b</b>rat ('brother')\n</td></tr>\n<tr>\n<td>c</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t\u0361s/</span></td>\n<td>c</td>\n<td><b>c</b>ukor ('sugar')\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u010d</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t\u0361\u0283/</span></td>\n<td>\u010d</td>\n<td><b>\u010d</b>aj ('tea')\n</td></tr>\n<tr>\n<td>d</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/d/</span></td>\n<td>d</td>\n<td><b>d</b>om ('house')\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u010f</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u025f/</span></td>\n<td>\u010f</td>\n<td><b>\u010f</b>akova\u0165 ('to thank')\n</td></tr>\n<tr>\n<td>dz</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/d\u0361z/</span></td>\n<td>\u0292</td>\n<td>bryn<b>dz</b>a ('sheep cheese')\n</td></tr>\n<tr>\n<td>d\u017e</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/d\u0361\u0292/</span></td>\n<td>\u01ef</td>\n<td><b>d\u017e</b>em ('jam')\n</td></tr>\n<tr>\n<td>e</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u025b/</span></td>\n<td>e</td>\n<td>m<b>e</b>no ('name')\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u00e9</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u025b\u02d0/</span></td>\n<td>\u00e9</td>\n<td>baz<b>\u00e9</b>n ('pool')\n</td></tr>\n<tr>\n<td>f</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/f/</span></td>\n<td>f</td>\n<td><b>f</b>arba ('colour')\n</td></tr>\n<tr>\n<td>g</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0261/</span></td>\n<td>g</td>\n<td>e<b>g</b>re\u0161 ('gooseberry')\n</td></tr>\n<tr>\n<td>h</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0266/</span></td>\n<td>h</td>\n<td><b>h</b>lava ('head')\n</td></tr>\n<tr>\n<td>ch</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/x/</span></td>\n<td>x</td>\n<td><b>ch</b>lieb ('bread')\n</td></tr>\n<tr>\n<td>i</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i/</span></td>\n<td>i</td>\n<td>p<b>i</b>vo ('beer')\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u00ed</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i\u02d0/</span></td>\n<td>\u00ed</td>\n<td>gomb<b>\u00ed</b>k ('button')\n</td></tr>\n<tr>\n<td>j</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/j/</span></td>\n<td>j</td>\n<td><b>j</b>ahoda ('strawberry')\n</td></tr>\n<tr>\n<td>k</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/k/</span></td>\n<td>k</td>\n<td><b>k</b>niha ('book')\n</td></tr>\n<tr>\n<td>l</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/l/, /l\u0329/</span></td>\n<td>l</td>\n<td>p<b>l</b>ot ('fence')\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u013a</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/l\u0329\u02d0/</span></td>\n<td>\u013a</td>\n<td>m<b>\u013a</b>kvy ('prone to silence') <span class=\"nounderlines nowrap\"><span class=\"unicode haudio\"><span class=\"fn\"><span style=\"white-space:nowrap\"><a href=\"/wiki/File:SK-mlkvy.ogg\" title=\"About this sound\"><img alt=\"About this sound\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/11px-Loudspeaker.svg.png\" width=\"11\" height=\"11\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/17px-Loudspeaker.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/22px-Loudspeaker.svg.png 2x\" data-file-width=\"20\" data-file-height=\"20\" /></a>&#160;</span><a href=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/ec/SK-mlkvy.ogg\" class=\"internal\" title=\"SK-mlkvy.ogg\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02c8ml\u0329\u02d0k\u028bi]</span></a></span>&#160;<small class=\"metadata audiolinkinfo\" style=\"cursor:help;\">(<a href=\"/wiki/Wikipedia:Media_help\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wikipedia:Media help\"><span style=\"cursor:help;\">help</span></a>\u00b7<a href=\"/wiki/File:SK-mlkvy.ogg\" title=\"File:SK-mlkvy.ogg\"><span style=\"cursor:help;\">info</span></a>)</small></span></span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u013e</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u028e/</span></td>\n<td>\u013e</td>\n<td>mo<b>\u013e</b>a ('clothes moth') <span class=\"nounderlines nowrap\"><span class=\"unicode haudio\"><span class=\"fn\"><span style=\"white-space:nowrap\"><a href=\"/wiki/File:SK-mola.ogg\" title=\"About this sound\"><img alt=\"About this sound\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/11px-Loudspeaker.svg.png\" width=\"11\" height=\"11\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/17px-Loudspeaker.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/22px-Loudspeaker.svg.png 2x\" data-file-width=\"20\" data-file-height=\"20\" /></a>&#160;</span><a href=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/c1/SK-mola.ogg\" class=\"internal\" title=\"SK-mola.ogg\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02c8m\u0254\u028ea]</span></a></span>&#160;<small class=\"metadata audiolinkinfo\" style=\"cursor:help;\">(<a href=\"/wiki/Wikipedia:Media_help\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wikipedia:Media help\"><span style=\"cursor:help;\">help</span></a>\u00b7<a href=\"/wiki/File:SK-mola.ogg\" title=\"File:SK-mola.ogg\"><span style=\"cursor:help;\">info</span></a>)</small></span></span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>m</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/m/</span></td>\n<td>m</td>\n<td>po<b>m</b>oc ('<i>n.</i> help')\n</td></tr>\n<tr>\n<td>n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/n/</span></td>\n<td>n</td>\n<td><b>n</b>os ('nose')\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u0148</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0272/</span></td>\n<td>\u0148</td>\n<td>stud<b>\u0148</b>a ('<i>n.</i> well')\n</td></tr>\n<tr>\n<td>o</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0254/</span></td>\n<td>o</td>\n<td>k<b>o</b>st<b>o</b>l ('church')\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u00f3</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0254\u02d0/</span></td>\n<td>\u00f3</td>\n<td>bal<b>\u00f3</b>n ('balloon')\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u00f4</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u028a\u032f\u0254/</span></td>\n<td>\u016do</td>\n<td>k<b>\u00f4</b>\u0148 ('horse') <span class=\"nounderlines nowrap\"><span class=\"unicode haudio\"><span class=\"fn\"><span style=\"white-space:nowrap\"><a href=\"/wiki/File:SK-kon.ogg\" title=\"About this sound\"><img alt=\"About this sound\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/11px-Loudspeaker.svg.png\" width=\"11\" height=\"11\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/17px-Loudspeaker.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/22px-Loudspeaker.svg.png 2x\" data-file-width=\"20\" data-file-height=\"20\" /></a>&#160;</span><a href=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/07/SK-kon.ogg\" class=\"internal\" title=\"SK-kon.ogg\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02c8k\u028a\u032f\u0254\u0272]</span></a></span>&#160;<small class=\"metadata audiolinkinfo\" style=\"cursor:help;\">(<a href=\"/wiki/Wikipedia:Media_help\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wikipedia:Media help\"><span style=\"cursor:help;\">help</span></a>\u00b7<a href=\"/wiki/File:SK-kon.ogg\" title=\"File:SK-kon.ogg\"><span style=\"cursor:help;\">info</span></a>)</small></span></span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>p</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/p/</span></td>\n<td>p</td>\n<td>lo<b>p</b>ta ('ball')\n</td></tr>\n<tr>\n<td>q</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/kv/</span></td>\n<td>kv</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>r</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/r/, /r\u0329/</span></td>\n<td>r</td>\n<td>mo<b>r</b>e ('sea')\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u0155</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/r\u0329\u02d0/</span></td>\n<td>\u0155</td>\n<td>v<b>\u0155</b>ba ('willow tree')\n</td></tr>\n<tr>\n<td>s</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/s/</span></td>\n<td>s</td>\n<td><b>s</b>trom ('tree')\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u0161</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0283/</span></td>\n<td>\u0161</td>\n<td>my<b>\u0161</b> ('mouse')\n</td></tr>\n<tr>\n<td>t</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t/</span></td>\n<td>t</td>\n<td>s<b>t</b>oli\u010dka ('chair')\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u0165</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/c/</span></td>\n<td>\u0165</td>\n<td><b>\u0165</b>ava ('camel')\n</td></tr>\n<tr>\n<td>u</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u/</span></td>\n<td>u</td>\n<td>r<b>u</b>ka ('arm')\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u00fa</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u\u02d0/</span></td>\n<td>\u00fa</td>\n<td>d<b>\u00fa</b>ha ('rainbow')\n</td></tr>\n<tr>\n<td>v</td>\n<td rowspan=\"2\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/v/</span></td>\n<td>v</td>\n<td><b>v</b>e\u017ea ('tower')\n</td></tr>\n<tr>\n<td>w</td>\n<td>v</td>\n<td><b>w</b>hiskey ('whiskey')\n</td></tr>\n<tr>\n<td>x</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/ks/</span></td>\n<td>ks</td>\n<td><b>x</b>ylof\u00f3n ('xylophone')\n</td></tr>\n<tr>\n<td>y</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i/</span></td>\n<td>i</td>\n<td>s<b>y</b>r ('cheese')\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u00fd</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i\u02d0/</span></td>\n<td>\u00ed</td>\n<td>r<b>\u00fd</b>m ('rhyme')\n</td></tr>\n<tr>\n<td>z</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/z/</span></td>\n<td>z</td>\n<td>ko<b>z</b>a ('goat')\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u017e</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0292/</span></td>\n<td>\u017e</td>\n<td><b>\u017e</b>aba ('frog')\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sample\">Sample</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Slovak_phonology&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Sample\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The sample text is a reading of the first sentence of <a href=\"/wiki/The_North_Wind_and_the_Sun\" title=\"The North Wind and the Sun\">The North Wind and the Sun</a>. The transcription is based on a recording of a 28-year-old female speaker of standard Slovak from Bratislava.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010373_37-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010373-37\">&#91;37&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Phonemic_transcription\">Phonemic transcription</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Slovak_phonology&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Phonemic transcription\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8ras sa \u02c8s\u025bv\u025bra\u02d0k a \u02c8sl\u0329nk\u0254 \u02c8\u0266a\u02d0dali | \u02c8kt\u0254 z \u0272ix j\u025b \u02c8sil\u0272\u025bj\u0283i\u02d0/</span>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Phonetic_transcription\">Phonetic transcription</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Slovak_phonology&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Phonetic transcription\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02c8ras sa \u02c8s\u025b\u028b\u025bra\u02d0k a \u02c8sl\u0329\u014bk\u0254 \u02c8\u0266a\u02d0dali | \u02c8kt\u0254 z \u0272i\u0263 j\u025b \u02c8sil\u0272\u025bj\u0283i\u02d0]</span><sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Orthographic_version\">Orthographic version</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Slovak_phonology&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Orthographic version\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Raz sa sever\u00e1k a slnko h\u00e1dali, kto z nich je silnej\u0161\u00ed.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010377_39-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010377-39\">&#91;39&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Slovak_phonology&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><a href=\"/wiki/Slovak_orthography\" title=\"Slovak orthography\">Slovak orthography</a>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Slovak_phonology&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010375-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010375_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010375_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010375_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010375_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010375_1-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010\">Hanul\u00edkov\u00e1 &amp; Hamann (2010)</a>, p.&#160;375.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198851-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198851_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198851_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKr\u00e1\u013e1988\">Kr\u00e1\u013e (1988)</a>, p.&#160;51.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPavl\u00edk200493\u201395-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPavl\u00edk200493\u201395_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPavl\u00edk2004\">Pavl\u00edk (2004)</a>, pp.&#160;93\u201395.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPavl\u00edk200493,_95-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPavl\u00edk200493,_95_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPavl\u00edk2004\">Pavl\u00edk (2004)</a>, pp.&#160;93, 95.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPavl\u00edk200494\u201395-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPavl\u00edk200494\u201395_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPavl\u00edk200494\u201395_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPavl\u00edk2004\">Pavl\u00edk (2004)</a>, pp.&#160;94\u201395.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198855-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198855_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198855_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198855_6-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKr\u00e1\u013e1988\">Kr\u00e1\u013e (1988)</a>, p.&#160;55.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198854,_92-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198854,_92_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKr\u00e1\u013e1988\">Kr\u00e1\u013e (1988)</a>, pp.&#160;54, 92.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010376-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010376_8-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010376_8-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010376_8-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010\">Hanul\u00edkov\u00e1 &amp; Hamann (2010)</a>, p.&#160;376.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198864\u201365-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198864\u201365_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKr\u00e1\u013e1988\">Kr\u00e1\u013e (1988)</a>, pp.&#160;64\u201365.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198864-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198864_10-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKr\u00e1\u013e1988\">Kr\u00e1\u013e (1988)</a>, p.&#160;64.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198857,_64\u201365,_103-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198857,_64\u201365,_103_11-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKr\u00e1\u013e1988\">Kr\u00e1\u013e (1988)</a>, pp.&#160;57, 64\u201365, 103.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEShort2002534\u2013535-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEShort2002534\u2013535_12-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFShort2002\">Short (2002)</a>, pp.&#160;534\u2013535.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEShort2002535-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEShort2002535_13-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFShort2002\">Short (2002)</a>, p.&#160;535.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEShort2002534-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEShort2002534_14-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFShort2002\">Short (2002)</a>, p.&#160;534.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPavl\u00edk200495-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPavl\u00edk200495_15-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPavl\u00edk2004\">Pavl\u00edk (2004)</a>, p.&#160;95.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPavl\u00edk200496\u201397-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPavl\u00edk200496\u201397_16-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPavl\u00edk200496\u201397_16-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPavl\u00edk200496\u201397_16-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPavl\u00edk2004\">Pavl\u00edk (2004)</a>, pp.&#160;96\u201397.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPavl\u00edk200495,_97-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPavl\u00edk200495,_97_17-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPavl\u00edk2004\">Pavl\u00edk (2004)</a>, pp.&#160;95, 97.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPavl\u00edk2004105-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPavl\u00edk2004105_18-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPavl\u00edk2004105_18-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPavl\u00edk2004\">Pavl\u00edk (2004)</a>, p.&#160;105.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010374-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010374_19-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010374_19-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010374_19-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010374_19-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010374_19-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010374_19-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010374_19-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010374_19-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010374_19-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010374_19-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010374_19-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010374_19-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010374_19-12\"><sup><i><b>m</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010\">Hanul\u00edkov\u00e1 &amp; Hamann (2010)</a>, p.&#160;374.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKr\u00e1\u013e1988\">Kr\u00e1\u013e (1988</a>:73). The author describes <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/n/</span> as apical alveolar, but the corresponding image shows a laminal denti-alveolar pronunciation (which he does not discuss).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198872,_74\u201375,_80\u201382-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198872,_74\u201375,_80\u201382_21-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKr\u00e1\u013e1988\">Kr\u00e1\u013e (1988)</a>, pp.&#160;72, 74\u201375, 80\u201382.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198872-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198872_22-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKr\u00e1\u013e1988\">Kr\u00e1\u013e (1988)</a>, p.&#160;72.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPavl\u00edk200498\u201399-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPavl\u00edk200498\u201399_23-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPavl\u00edk2004\">Pavl\u00edk (2004)</a>, pp.&#160;98\u201399.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198874\u201375-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198874\u201375_24-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKr\u00e1\u013e1988\">Kr\u00e1\u013e (1988)</a>, pp.&#160;74\u201375.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPavl\u00edk2004103\u2013104-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPavl\u00edk2004103\u2013104_25-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPavl\u00edk2004\">Pavl\u00edk (2004)</a>, pp.&#160;103\u2013104.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFDvon\u010dov\u00e1Jen\u010daKr\u00e1\u013e1969\">Dvon\u010dov\u00e1, Jen\u010da &amp; Kr\u00e1\u013e (1969</a>:?), cited in <a href=\"#CITEREFHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010\">Hanul\u00edkov\u00e1 &amp; Hamann (2010</a>:374)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPauliny1979112-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPauliny1979112_27-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPauliny1979\">Pauliny (1979)</a>, p.&#160;112.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198881\u201382-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198881\u201382_28-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198881\u201382_28-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKr\u00e1\u013e1988\">Kr\u00e1\u013e (1988)</a>, pp.&#160;81\u201382.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTERecasens201311,_13-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTERecasens201311,_13_29-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFRecasens2013\">Recasens (2013)</a>, pp.&#160;11, 13.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198880-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198880_30-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198880_30-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKr\u00e1\u013e1988\">Kr\u00e1\u013e (1988)</a>, p.&#160;80.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198882-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198882_31-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198882_31-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198882_31-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKr\u00e1\u013e1988\">Kr\u00e1\u013e (1988)</a>, p.&#160;82.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEDvon\u010dov\u00e1Jen\u010daKr\u00e1\u013e196994\u201395-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEDvon\u010dov\u00e1Jen\u010daKr\u00e1\u013e196994\u201395_32-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEDvon\u010dov\u00e1Jen\u010daKr\u00e1\u013e196994\u201395_32-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEDvon\u010dov\u00e1Jen\u010daKr\u00e1\u013e196994\u201395_32-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFDvon\u010dov\u00e1Jen\u010daKr\u00e1\u013e1969\">Dvon\u010dov\u00e1, Jen\u010da &amp; Kr\u00e1\u013e (1969)</a>, pp.&#160;94\u201395.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198878\u201379-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKr\u00e1\u013e198878\u201379_33-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKr\u00e1\u013e1988\">Kr\u00e1\u013e (1988)</a>, pp.&#160;78\u201379.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010374,_376-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010374,_376_34-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010\">Hanul\u00edkov\u00e1 &amp; Hamann (2010)</a>, pp.&#160;374, 376.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTERecasens201315-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTERecasens201315_35-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFRecasens2013\">Recasens (2013)</a>, p.&#160;15.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPavl\u00edk2004106-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPavl\u00edk2004106_36-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPavl\u00edk2004\">Pavl\u00edk (2004)</a>, p.&#160;106.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010373-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010373_37-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010\">Hanul\u00edkov\u00e1 &amp; Hamann (2010)</a>, p.&#160;373.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Based on the transcription in <a href=\"#CITEREFHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010\">Hanul\u00edkov\u00e1 &amp; Hamann (2010</a>:377). Some symbols were changed to keep the article consistent - see the <a href=\"/wiki/Slovak_phonology#Vowels\" title=\"Slovak phonology\">section above</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010377-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010377_39-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010\">Hanul\u00edkov\u00e1 &amp; Hamann (2010)</a>, p.&#160;377.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Slovak_phonology&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin columns references-column-count references-column-count-2\" style=\"-moz-column-count: 2; -webkit-column-count: 2; column-count: 2;\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREFDvon\u010dov\u00e1Jen\u010daKr\u00e1\u013e1969\" class=\"citation\">Dvon\u010dov\u00e1, Jana; Jen\u010da, Gejza; Kr\u00e1\u013e, \u00c1bel (1969), <i>Atlas slovensk\u00fdch hl\u00e1sok</i>, Bratislava: Vydavate\u013estvo Slovenskej akad\u00e9mie vied</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Atlas+slovensk%C3%BDch+hl%C3%A1sok&amp;rft.place=Bratislava&amp;rft.pub=Vydavate%C4%BEstvo+Slovenskej+akad%C3%A9mie+vied&amp;rft.date=1969&amp;rft.aulast=Dvon%C4%8Dov%C3%A1&amp;rft.aufirst=Jana&amp;rft.au=Jen%C4%8Da%2C+Gejza&amp;rft.au=Kr%C3%A1%C4%BE%2C+%C3%81bel&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovak+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFHanul\u00edkov\u00e1Hamann2010\" class=\"citation\">Hanul\u00edkov\u00e1, Adriana; Hamann, Silke (2010), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fon.hum.uva.nl/silke/articles/Hanulikova&amp;Hamann_2010.pdf\">\"Slovak\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>, <i>Journal of the International Phonetic Association</i>, <b>40</b> (3): 373\u2013378, <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1017/S0025100310000162\">10.1017/S0025100310000162</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Journal+of+the+International+Phonetic+Association&amp;rft.atitle=Slovak&amp;rft.volume=40&amp;rft.issue=3&amp;rft.pages=373-378&amp;rft.date=2010&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1017%2FS0025100310000162&amp;rft.aulast=Hanul%C3%ADkov%C3%A1&amp;rft.aufirst=Adriana&amp;rft.au=Hamann%2C+Silke&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.fon.hum.uva.nl%2Fsilke%2Farticles%2FHanulikova%26Hamann_2010.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovak+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKr\u00e1\u013e1988\" class=\"citation\">Kr\u00e1\u013e, \u00c1bel (1988), <i>Pravidl\u00e1 slovenskej v\u00fdslovnosti</i>, Bratislava: Slovensk\u00e9 pedagogick\u00e9 nakladate\u013estvo</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Pravidl%C3%A1+slovenskej+v%C3%BDslovnosti&amp;rft.place=Bratislava&amp;rft.pub=Slovensk%C3%A9+pedagogick%C3%A9+nakladate%C4%BEstvo&amp;rft.date=1988&amp;rft.aulast=Kr%C3%A1%C4%BE&amp;rft.aufirst=%C3%81bel&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovak+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKrech_et_al.2009\" class=\"citation\">Krech, Eva Maria; Stock, Eberhard; Hirschfeld, Ursula; Anders, Lutz-Christian (2009), \"7.3.15 Slowakisch\", <i>Deutsches Aussprachew\u00f6rterbuch</i>, Berlin, New York: Walter de Gruyter, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-11-018202-6\" title=\"Special:BookSources/978-3-11-018202-6\">978-3-11-018202-6</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=7.3.15+Slowakisch&amp;rft.btitle=Deutsches+Aussprachew%C3%B6rterbuch&amp;rft.place=Berlin%2C+New+York&amp;rft.pub=Walter+de+Gruyter&amp;rft.date=2009&amp;rft.isbn=978-3-11-018202-6&amp;rft.aulast=Krech&amp;rft.aufirst=Eva+Maria&amp;rft.au=Stock%2C+Eberhard&amp;rft.au=Hirschfeld%2C+Ursula&amp;rft.au=Anders%2C+Lutz-Christian&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovak+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFPauliny1979\" class=\"citation\">Pauliny, Eugen (1979), <i>Slovensk\u00e1 fonol\u00f3gia</i>, Bratislava: Slovensk\u00e9 pedagogick\u00e9 nakladate\u013estvo</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Slovensk%C3%A1+fonol%C3%B3gia&amp;rft.place=Bratislava&amp;rft.pub=Slovensk%C3%A9+pedagogick%C3%A9+nakladate%C4%BEstvo&amp;rft.date=1979&amp;rft.aulast=Pauliny&amp;rft.aufirst=Eugen&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovak+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFPavl\u00edk2004\" class=\"citation\">Pavl\u00edk, Radoslav (2004), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.juls.savba.sk/ediela/jc/2004/2/jc2004_2.pdf\">\"Slovensk\u00e9 hl\u00e1sky a medzin\u00e1rodn\u00e1 fonetick\u00e1 abeceda\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>, <i>Jazykovedn\u00fd \u010dasopis</i>, <b>55</b>: 87\u2013109</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Jazykovedn%C3%BD+%C4%8Dasopis&amp;rft.atitle=Slovensk%C3%A9+hl%C3%A1sky+a+medzin%C3%A1rodn%C3%A1+fonetick%C3%A1+abeceda&amp;rft.volume=55&amp;rft.pages=87-109&amp;rft.date=2004&amp;rft.aulast=Pavl%C3%ADk&amp;rft.aufirst=Radoslav&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.juls.savba.sk%2Fediela%2Fjc%2F2004%2F2%2Fjc2004_2.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovak+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFRecasens2013\" class=\"citation\">Recasens, Daniel (2013), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://pagines.uab.cat/danielrecasens/sites/pagines.uab.cat.danielrecasens/files/Alveolopalatals%20JIPA.pdf\">\"On the articulatory classification of (alveolo)palatal consonants\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>, <i>Journal of the International Phonetic Association</i>, <b>43</b> (1): 1\u201322, <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1017/S0025100312000199\">10.1017/S0025100312000199</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Journal+of+the+International+Phonetic+Association&amp;rft.atitle=On+the+articulatory+classification+of+%28alveolo%29palatal+consonants&amp;rft.volume=43&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=1-22&amp;rft.date=2013&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1017%2FS0025100312000199&amp;rft.aulast=Recasens&amp;rft.aufirst=Daniel&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fpagines.uab.cat%2Fdanielrecasens%2Fsites%2Fpagines.uab.cat.danielrecasens%2Ffiles%2FAlveolopalatals%2520JIPA.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovak+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFRubach1993\" class=\"citation\">Rubach, Jerzy (1993), <i>The Lexical Phonology of Slovak</i>, Oxford University Press, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0198240006\" title=\"Special:BookSources/978-0198240006\">978-0198240006</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Lexical+Phonology+of+Slovak&amp;rft.pub=Oxford+University+Press&amp;rft.date=1993&amp;rft.isbn=978-0198240006&amp;rft.aulast=Rubach&amp;rft.aufirst=Jerzy&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovak+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFShort2002\" class=\"citation\">Short, David (2002), \"Slovak\",  in Comrie, Bernard; Corbett, Greville G., <i>The Slavonic Languages</i>, London and New York: Routledge, pp.&#160;533\u2013592, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780415280785\" title=\"Special:BookSources/9780415280785\">9780415280785</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Slovak&amp;rft.btitle=The+Slavonic+Languages&amp;rft.place=London+and+New+York&amp;rft.pages=533-592&amp;rft.pub=Routledge&amp;rft.date=2002&amp;rft.isbn=9780415280785&amp;rft.aulast=Short&amp;rft.aufirst=David&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovak+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Slovak_phonology&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r853264625\"/><div class=\"refbegin columns references-column-count references-column-count-2\" style=\"-moz-column-count: 2; -webkit-column-count: 2; column-count: 2;\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREFBujalkaBal\u00e1\u017eR\u00fdzkov\u00e11996\" class=\"citation\">Bujalka, Anton; Bal\u00e1\u017e, Peter; R\u00fdzkov\u00e1, Anna (1996), <i>Slovensk\u00fd jazyk I. Zvukov\u00e1 str\u00e1nka jazyka. N\u00e1uka o slovnej z\u00e1sobe</i>, Bratislava: <a href=\"/wiki/Comenius_University_in_Bratislava\" class=\"mw-redirect\" title=\"Comenius University in Bratislava\">Univerzita Komensk\u00e9ho</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Slovensk%C3%BD+jazyk+I.+Zvukov%C3%A1+str%C3%A1nka+jazyka.+N%C3%A1uka+o+slovnej+z%C3%A1sobe&amp;rft.place=Bratislava&amp;rft.pub=Univerzita+Komensk%C3%A9ho&amp;rft.date=1996&amp;rft.aulast=Bujalka&amp;rft.aufirst=Anton&amp;rft.au=Bal%C3%A1%C5%BE%2C+Peter&amp;rft.au=R%C3%BDzkov%C3%A1%2C+Anna&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovak+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u010eurovi\u010d1975\" class=\"citation\">\u010eurovi\u010d, \u013dubom\u00edr (1975), \"Konsonantick\u00fd syst\u00e9m sloven\u010diny\", <i>International Journal of Slavic Linguistics and Poetics</i>, <b>19</b>: 7\u201329</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=International+Journal+of+Slavic+Linguistics+and+Poetics&amp;rft.atitle=Konsonantick%C3%BD+syst%C3%A9m+sloven%C4%8Diny&amp;rft.volume=19&amp;rft.pages=7-29&amp;rft.date=1975&amp;rft.aulast=%C4%8Eurovi%C4%8D&amp;rft.aufirst=%C4%BDubom%C3%ADr&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovak+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFH\u00e1la1929\" class=\"citation\">H\u00e1la, Bohuslav (1929), <i>Z\u00e1klady spisovn\u00e9 v\u00fdslovnosti slovensk\u00e9 a srovn\u00e1n\u00ed s v\u00fdslovnost\u00ed \u010deskou</i>, Prague: <a href=\"/wiki/Charles_University_in_Prague\" class=\"mw-redirect\" title=\"Charles University in Prague\">Universita Karlova</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Z%C3%A1klady+spisovn%C3%A9+v%C3%BDslovnosti+slovensk%C3%A9+a+srovn%C3%A1n%C3%AD+s+v%C3%BDslovnost%C3%AD+%C4%8Deskou&amp;rft.place=Prague&amp;rft.pub=Universita+Karlova&amp;rft.date=1929&amp;rft.aulast=H%C3%A1la&amp;rft.aufirst=Bohuslav&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovak+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFIsa\u010denko1968\" class=\"citation\">Isa\u010denko, Alexandr Vasilievi\u010d (1968), <i>Spektrografick\u00e1 anal\u00fdza slovensk\u00fdch hl\u00e1sok</i>, Bratislava: Vydavate\u013estvo Slovenskej akad\u00e9mie vied</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Spektrografick%C3%A1+anal%C3%BDza+slovensk%C3%BDch+hl%C3%A1sok&amp;rft.place=Bratislava&amp;rft.pub=Vydavate%C4%BEstvo+Slovenskej+akad%C3%A9mie+vied&amp;rft.date=1968&amp;rft.aulast=Isa%C4%8Denko&amp;rft.aufirst=Alexandr+Vasilievi%C4%8D&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovak+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFPauliny1963\" class=\"citation\">Pauliny, Eugen (1963), <i>Fonologick\u00fd v\u00fdvin sloven\u010diny</i>, Bratislava: Vydavate\u013estvo Slovenskej akad\u00e9mie vied</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Fonologick%C3%BD+v%C3%BDvin+sloven%C4%8Diny&amp;rft.place=Bratislava&amp;rft.pub=Vydavate%C4%BEstvo+Slovenskej+akad%C3%A9mie+vied&amp;rft.date=1963&amp;rft.aulast=Pauliny&amp;rft.aufirst=Eugen&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovak+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFPaulinyRu\u0307\u017ei\u010dka\u0160tolc1968\" class=\"citation\">Pauliny, Eugen; Ru\u0307\u017ei\u010dka, Jozef; \u0160tolc, Jozef (1968), <i>Slovensk\u00e1 gramatika</i>, Slovensk\u00e9 pedagogick\u00e9 nakladate\u013estvo</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Slovensk%C3%A1+gramatika&amp;rft.pub=Slovensk%C3%A9+pedagogick%C3%A9+nakladate%C4%BEstvo&amp;rft.date=1968&amp;rft.aulast=Pauliny&amp;rft.aufirst=Eugen&amp;rft.au=Ru%CC%87%C5%BEi%C4%8Dka%2C+Jozef&amp;rft.au=%C5%A0tolc%2C+Jozef&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovak+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFRend\u00e1r2006\" class=\"citation\">Rend\u00e1r, \u013dubom\u00edr (2006), \"Di\u0161tinkcia m\u00e4kkeho \u013e\",  in Ol\u0161iak, Marcel, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://juls.savba.sk/ediela/varia/14/Varia14.pdf\"><i>Varia XIV: Zborn\u00edk materi\u00e1lov zo XIV. kolokvia ml\u00e1dych jazykovedcov</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>, Bratislava: Slovensk\u00e1 jazykovedn\u00e1 spolo\u010dnos\u0165 pri SAV a Katedra slovensk\u00e9ho jazyka FF UKF v Nitre., pp.&#160;51\u201359, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-89037-04-6\" title=\"Special:BookSources/80-89037-04-6\">80-89037-04-6</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Di%C5%A1tinkcia+m%C3%A4kkeho+%C4%BE&amp;rft.btitle=Varia+XIV%3A+Zborn%C3%ADk+materi%C3%A1lov+zo+XIV.+kolokvia+ml%C3%A1dych+jazykovedcov&amp;rft.place=Bratislava&amp;rft.pages=51-59&amp;rft.pub=Slovensk%C3%A1+jazykovedn%C3%A1+spolo%C4%8Dnos%C5%A5+pri+SAV+a+Katedra+slovensk%C3%A9ho+jazyka+FF+UKF+v+Nitre.&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=80-89037-04-6&amp;rft.aulast=Rend%C3%A1r&amp;rft.aufirst=%C4%BDubom%C3%ADr&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fjuls.savba.sk%2Fediela%2Fvaria%2F14%2FVaria14.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovak+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFRend\u00e1r2008\" class=\"citation\">Rend\u00e1r, \u013dubom\u00edr (2008), \"Hlasov\u00fd za\u010diatok v spravodajstve\",  in Kral\u010d\u00e1k, \u013dubom\u00edr, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ksj.ff.ukf.sk/images/publikacie/zborniky_obsah/hovorena_podoba.pdf\"><i>Hovoren\u00e1 podoba jazyka v m\u00e9di\u00e1ch</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>, Nitra: Univerzita Kon\u0161tant\u00edna Filozofa v Nitre, pp.&#160;184\u2013191, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-80-8094-293-9\" title=\"Special:BookSources/978-80-8094-293-9\">978-80-8094-293-9</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Hlasov%C3%BD+za%C4%8Diatok+v+spravodajstve&amp;rft.btitle=Hovoren%C3%A1+podoba+jazyka+v+m%C3%A9di%C3%A1ch&amp;rft.place=Nitra&amp;rft.pages=184-191&amp;rft.pub=Univerzita+Kon%C5%A1tant%C3%ADna+Filozofa+v+Nitre&amp;rft.date=2008&amp;rft.isbn=978-80-8094-293-9&amp;rft.aulast=Rend%C3%A1r&amp;rft.aufirst=%C4%BDubom%C3%ADr&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ksj.ff.ukf.sk%2Fimages%2Fpublikacie%2Fzborniky_obsah%2Fhovorena_podoba.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovak+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFRend\u00e1r2009\" class=\"citation\">Rend\u00e1r, \u013dubom\u00edr (2009), \"Fon\u00e1cia a hlasov\u00e9 za\u010diatky\",  in Olo\u0161tiak, Martin; Ivanov\u00e1, Martina; Gianitsov\u00e1-Olo\u0161tiakov\u00e1, Lucia, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.pulib.sk/elpub2/FF/Olostiak1/pdf_doc/62.pdf\"><i>Varia XVIII: zborn\u00edk pln\u00fdch pr\u00edspevkov z XVIII. kolokvia mlad\u00fdch jazykovedcov (Pre\u0161ov\u2013Koko\u0161ovce-Sigord 3.\u20135. 12. 2008).</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>, Pre\u0161ov: Pre\u0161ovsk\u00e1 univerzita v Pre\u0161ove, pp.&#160;613\u2013625</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Fon%C3%A1cia+a+hlasov%C3%A9+za%C4%8Diatky&amp;rft.btitle=Varia+XVIII%3A+zborn%C3%ADk+pln%C3%BDch+pr%C3%ADspevkov+z+XVIII.+kolokvia+mlad%C3%BDch+jazykovedcov+%28Pre%C5%A1ov%E2%80%93Koko%C5%A1ovce-Sigord+3.%E2%80%935.+12.+2008%29.&amp;rft.place=Pre%C5%A1ov&amp;rft.pages=613-625&amp;rft.pub=Pre%C5%A1ovsk%C3%A1+univerzita+v+Pre%C5%A1ove&amp;rft.date=2009&amp;rft.aulast=Rend%C3%A1r&amp;rft.aufirst=%C4%BDubom%C3%ADr&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.pulib.sk%2Felpub2%2FFF%2FOlostiak1%2Fpdf_doc%2F62.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovak+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFRubach1995\" class=\"citation\">Rubach, Jerzy (1995), \"Representations and the organization of rules in Slavic phonology\",  in Goldsmith, John A., <i>The handbook of phonological theory</i> (1st ed.), Oxford: Blackwell, pp.&#160;848\u2013866, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0631180623\" title=\"Special:BookSources/978-0631180623\">978-0631180623</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Representations+and+the+organization+of+rules+in+Slavic+phonology&amp;rft.btitle=The+handbook+of+phonological+theory&amp;rft.place=Oxford&amp;rft.pages=848-866&amp;rft.edition=1st&amp;rft.pub=Blackwell&amp;rft.date=1995&amp;rft.isbn=978-0631180623&amp;rft.aulast=Rubach&amp;rft.aufirst=Jerzy&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovak+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFSabol1961\" class=\"citation\">Sabol, J\u00e1n (1961), \"O v\u00fdslovnosti spoluhl\u00e1sky v\", <i>Slovensk\u00e1 re\u010d</i>, <b>6</b>: 342\u2013348</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Slovensk%C3%A1+re%C4%8D&amp;rft.atitle=O+v%C3%BDslovnosti+spoluhl%C3%A1sky+v&amp;rft.volume=6&amp;rft.pages=342-348&amp;rft.date=1961&amp;rft.aulast=Sabol&amp;rft.aufirst=J%C3%A1n&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovak+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFTaba\u010dekov\u00e11981\" class=\"citation\">Taba\u010dekov\u00e1, Edita (1981), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.juls.savba.sk/ediela/sr/1981/5/sr1981-5-lq.pdf\">\"Fonetick\u00e1 realiz\u00e1cia labiodent\u00e1l v spisovnej sloven\u010dine\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>, <i>Slovensk\u00e1 re\u010d</i>, <b>46</b>: 279\u2013290</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Slovensk%C3%A1+re%C4%8D&amp;rft.atitle=Fonetick%C3%A1+realiz%C3%A1cia+labiodent%C3%A1l+v+spisovnej+sloven%C4%8Dine&amp;rft.volume=46&amp;rft.pages=279-290&amp;rft.date=1981&amp;rft.aulast=Taba%C4%8Dekov%C3%A1&amp;rft.aufirst=Edita&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.juls.savba.sk%2Fediela%2Fsr%2F1981%2F5%2Fsr1981-5-lq.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovak+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFZygis2003\" class=\"citation\">Zygis, Marzena (2003), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.zas.gwz-berlin.de/fileadmin/material/ZASPiL_Volltexte/zp32/zaspil32-zygis.pdf\">\"Phonetic and Phonological Aspects of Slavic Sibilant Fricatives\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>, <i>ZAS Papers in Linguistics</i>, <b>3</b>: 175\u2013213</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=ZAS+Papers+in+Linguistics&amp;rft.atitle=Phonetic+and+Phonological+Aspects+of+Slavic+Sibilant+Fricatives&amp;rft.volume=3&amp;rft.pages=175-213&amp;rft.date=2003&amp;rft.aulast=Zygis&amp;rft.aufirst=Marzena&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.zas.gwz-berlin.de%2Ffileadmin%2Fmaterial%2FZASPiL_Volltexte%2Fzp32%2Fzaspil32-zygis.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovak+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n</div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Phonologies_of_the_world&amp;#039;s_languages\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Language_phonologies\" title=\"Template:Language phonologies\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Language_phonologies\" title=\"Template talk:Language phonologies\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Language_phonologies&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Phonologies_of_the_world&amp;#039;s_languages\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Phonology\" title=\"Phonology\">Phonologies</a> of the <a href=\"/wiki/Lists_of_languages\" title=\"Lists of languages\">world's languages</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Abkhaz_phonology\" title=\"Abkhaz phonology\">Abkhaz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Acehnese_phonology\" title=\"Acehnese phonology\">Acehnese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Afrikaans_phonology\" title=\"Afrikaans phonology\">Afrikaans</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/American_Sign_Language_phonology\" title=\"American Sign Language phonology\">ASL</a></li>\n<li>Arabic\n<ul><li><a href=\"/wiki/Arabic_phonology\" title=\"Arabic phonology\">Modern Standard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Egyptian_Arabic_phonology\" title=\"Egyptian Arabic phonology\">Egyptian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hejazi_Arabic_phonology\" title=\"Hejazi Arabic phonology\">Hejazi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Levantine_Arabic_phonology\" title=\"Levantine Arabic phonology\">Levantine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tunisian_Arabic_phonology\" title=\"Tunisian Arabic phonology\">Tunisian</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Avestan_phonology\" title=\"Avestan phonology\">Avestan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Belarusian_phonology\" title=\"Belarusian phonology\">Belarusian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bengali_phonology\" title=\"Bengali phonology\">Bengali</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bulgarian_phonology\" title=\"Bulgarian phonology\">Bulgarian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_phonology\" title=\"Catalan phonology\">Catalan</a></li>\n<li>Central Franconian\n<ul><li><a href=\"/wiki/Colognian_phonology\" title=\"Colognian phonology\">Colognian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luxembourgish_phonology\" title=\"Luxembourgish phonology\">Luxembourgish</a></li></ul></li>\n<li>Chinese\n<ul><li><a href=\"/wiki/Standard_Chinese_phonology\" title=\"Standard Chinese phonology\">Mandarin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cantonese_phonology\" title=\"Cantonese phonology\">Cantonese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_Chinese_phonology\" title=\"Old Chinese phonology\">Old</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Historical_Chinese_phonology\" title=\"Historical Chinese phonology\">Historical</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Czech_phonology\" title=\"Czech phonology\">Czech</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Danish_phonology\" title=\"Danish phonology\">Danish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dutch_phonology\" title=\"Dutch phonology\">Dutch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/English_phonology\" title=\"English phonology\">English</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Australian_English_phonology\" title=\"Australian English phonology\">Australian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/General_American\" title=\"General American\">General American</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/New_Zealand_English_phonology\" title=\"New Zealand English phonology\">New Zealand</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/North_American_English_regional_phonology\" title=\"North American English regional phonology\">Regional North American</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Received_Pronunciation\" title=\"Received Pronunciation\">Received Pronunciation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/South_African_English_phonology\" title=\"South African English phonology\">South African</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Standard_Canadian_English\" title=\"Standard Canadian English\">Standard Canadian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_English_phonology\" title=\"Old English phonology\">Old</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Middle_English_phonology\" title=\"Middle English phonology\">Middle</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esperanto_phonology\" title=\"Esperanto phonology\">Esperanto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Estonian_phonology\" title=\"Estonian phonology\">Estonian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Faroese_phonology\" title=\"Faroese phonology\">Faroese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finnish_phonology\" title=\"Finnish phonology\">Finnish</a></li>\n<li>French\n<ul><li><a href=\"/wiki/French_phonology\" title=\"French phonology\">Parisian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Quebec_French_phonology\" title=\"Quebec French phonology\">Quebec</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galician_phonology\" title=\"Galician phonology\">Galician</a></li>\n<li>German\n<ul><li><a href=\"/wiki/Standard_German_phonology\" title=\"Standard German phonology\">Standard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bernese_German_phonology\" title=\"Bernese German phonology\">Bernese</a></li></ul></li>\n<li>Greek\n<ul><li><a href=\"/wiki/Modern_Greek_phonology\" title=\"Modern Greek phonology\">Standard Modern</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ancient_Greek_phonology\" title=\"Ancient Greek phonology\">Ancient</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Koine_Greek_phonology\" title=\"Koine Greek phonology\">Koine</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gujarati_phonology\" title=\"Gujarati phonology\">Gujarati</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hawaiian_phonology\" title=\"Hawaiian phonology\">Hawaiian</a></li>\n<li>Hebrew (<a href=\"/wiki/Modern_Hebrew_phonology\" title=\"Modern Hebrew phonology\">Modern</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Hindustani_phonology\" title=\"Hindustani phonology\">Hindustani</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungarian_phonology\" title=\"Hungarian phonology\">Hungarian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Icelandic_phonology\" title=\"Icelandic phonology\">Icelandic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Inuit_phonology\" title=\"Inuit phonology\">Inuit</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irish_phonology\" title=\"Irish phonology\">Irish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Italian_phonology\" title=\"Italian phonology\">Italian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Japanese_phonology\" title=\"Japanese phonology\">Japanese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kiowa_phonology\" title=\"Kiowa phonology\">Kiowa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Konkani_phonology\" title=\"Konkani phonology\">Konkani</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Korean_phonology\" title=\"Korean phonology\">Korean</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurdish_phonology\" title=\"Kurdish phonology\">Kurdish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kyrgyz_phonology\" title=\"Kyrgyz phonology\">Kyrgyz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Latgalian_phonology\" title=\"Latgalian phonology\">Latgalian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Latin_spelling_and_pronunciation\" title=\"Latin spelling and pronunciation\">Latin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Latvian_phonology\" title=\"Latvian phonology\">Latvian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lithuanian_phonology\" title=\"Lithuanian phonology\">Lithuanian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Macedonian_phonology\" title=\"Macedonian phonology\">Macedonian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Malay_phonology\" title=\"Malay phonology\">Malay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maldivian_phonology\" title=\"Maldivian phonology\">Maldivian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C4%81ori_phonology\" title=\"M\u0101ori phonology\">M\u0101ori</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marathi_phonology\" title=\"Marathi phonology\">Marathi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Massachusett_phonology\" title=\"Massachusett phonology\">Massachusett</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Navajo_phonology\" title=\"Navajo phonology\">Navajo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nepali_phonology\" title=\"Nepali phonology\">Nepali</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norwegian_phonology\" title=\"Norwegian phonology\">Norwegian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Occitan_phonology\" title=\"Occitan phonology\">Occitan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Odia_phonology\" title=\"Odia phonology\">Odia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ojibwe_phonology\" title=\"Ojibwe phonology\">Ojibwe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_Saxon_phonology\" title=\"Old Saxon phonology\">Old Saxon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oromo_phonology\" title=\"Oromo phonology\">Oromo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ottawa_phonology\" title=\"Ottawa phonology\">Ottawa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pashto_phonology\" title=\"Pashto phonology\">Pashto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persian_phonology\" title=\"Persian phonology\">Persian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Polish_phonology\" title=\"Polish phonology\">Polish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Portuguese_phonology\" title=\"Portuguese phonology\">Portuguese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Proto-Indo-European_phonology\" title=\"Proto-Indo-European phonology\">Proto-Indo-European</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romanian_phonology\" title=\"Romanian phonology\">Romanian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Russian_phonology\" title=\"Russian phonology\">Russian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Phonological_history_of_Scots\" title=\"Phonological history of Scots\">Scots</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Scottish_Gaelic_phonology\" title=\"Scottish Gaelic phonology\">Scottish Gaelic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbo-Croatian_phonology\" title=\"Serbo-Croatian phonology\">Serbo-Croatian</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Slovak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slovene_phonology\" title=\"Slovene phonology\">Slovene</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Somali_phonology\" title=\"Somali phonology\">Somali</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sotho_phonology\" title=\"Sotho phonology\">Sotho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_phonology\" title=\"Spanish phonology\">Spanish</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Spanish_dialects_and_varieties\" title=\"Spanish dialects and varieties\">Spanish dialects and varieties</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Swedish_phonology\" title=\"Swedish phonology\">Swedish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tagalog_phonology\" title=\"Tagalog phonology\">Tagalog</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tamil_phonology\" title=\"Tamil phonology\">Tamil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Taos_phonology\" title=\"Taos phonology\">Taos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turkish_phonology\" title=\"Turkish phonology\">Turkish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ubykh_phonology\" title=\"Ubykh phonology\">Ubykh</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ukrainian_phonology\" title=\"Ukrainian phonology\">Ukrainian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Upper_Sorbian_phonology\" title=\"Upper Sorbian phonology\">Upper Sorbian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uyghur_phonology\" title=\"Uyghur phonology\">Uyghur</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vietnamese_phonology\" title=\"Vietnamese phonology\">Vietnamese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Welsh_phonology\" title=\"Welsh phonology\">Welsh</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/West_Frisian_phonology\" title=\"West Frisian phonology\">West Frisian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yiddish_phonology\" title=\"Yiddish phonology\">Yiddish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zuni_phonology\" title=\"Zuni phonology\">Zuni</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2196\nCached time: 20180912190109\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 1.088 seconds\nReal time usage: 1.262 seconds\nPreprocessor visited node count: 18250/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 187185/2097152 bytes\nTemplate argument size: 24170/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 14/40\nExpensive parser function count: 6/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 24486/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.431/10.000 seconds\nLua memory usage: 6.24 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  941.936      1 -total\n 27.57%  259.700     88 Template:IPA_link\n 26.85%  252.953    278 Template:IPA\n 26.08%  245.675     88 Template:IPA_link/core\n 23.66%  222.857     22 Template:Citation\n 14.56%  137.172     67 Template:Sfnp\n 11.83%  111.420    102 Template:IPA_symbol\n  5.27%   49.618      2 Template:Unreferenced_section\n  5.25%   49.485      1 Template:Reflist\n  5.25%   49.446      1 Template:Explain\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:32072877-0!canonical and timestamp 20180912190107 and revision id 858788968\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%86%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D1%84%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0421\u043b\u043e\u0432\u0430\u0446\u043a\u0430\u044f \u0444\u043e\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"}],"categories":[{"sortkey":"Slovak Phonology","hidden":"","*":"Articles_with_hAudio_microformats"},{"sortkey":"Slovak Phonology","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_needing_clarification_from_September_2018"},{"sortkey":"Slovak Phonology","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_April_2015"},{"sortkey":"Slovak Phonology","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"Slovak Phonology","hidden":"","*":"Articles_including_recorded_pronunciations"},{"sortkey":"Phonology","*":"Slovak_language"},{"sortkey":"Slovak Phonology","*":"Language_phonologies"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles needing clarification from September 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from April 2015"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Slovak"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Media"},{"ns":6,"*":"File:SK-morho.ogg"},{"ns":6,"*":"File:SK-mlkvy.ogg"},{"ns":6,"*":"File:SK-mola.ogg"},{"ns":6,"*":"File:SK-kon.ogg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovak phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abkhaz phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acehnese phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Affricate consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afrikaans phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alveolar consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alveolo-palatal consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alveolo-palatal lateral approximant"},{"ns":0,"exists":"","*":"American Sign Language phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ancient Greek phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Apical consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arabic phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Australian English phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avestan phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Back vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belarusian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bengali phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernese German phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bilabial nasal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bratislava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bulgarian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cantonese phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles University in Prague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Close-mid back rounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Close-mid front unrounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Close back rounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Close front unrounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Close vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colognian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comenius University in Bratislava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Continuant consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danish phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dental, alveolar and postalveolar lateral approximants"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dental, alveolar and postalveolar nasals"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dental, alveolar and postalveolar trills"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dental and alveolar flaps"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital object identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diphthong"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dutch phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Egyptian Arabic phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"English phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esperanto phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estonian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faroese phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finnish phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"French phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Front vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gemination"},{"ns":0,"exists":"","*":"General American"},{"ns":0,"exists":"","*":"Glottal consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gujarati phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hawaiian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hejazi Arabic phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hindustani phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historical Chinese phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Icelandic phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Phonetic Alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Inuit phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ipe\u013e"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Japanese phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kiowa phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Koine Greek phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Konkani phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Korean phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurdish phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kyrgyz phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Labial consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Labiodental approximant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lateral consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latgalian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin spelling and pronunciation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latvian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Levantine Arabic phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lists of languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lithuanian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luxembourgish phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Macedonian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malay phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maldivian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marathi phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Massachusett phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mid back rounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mid front rounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mid front unrounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mid vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle English phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modern Greek phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modern Hebrew phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monophthong"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u0101ori phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nasal consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Navajo phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Near-close back rounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Near-close front unrounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Near-open central vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Near-open front unrounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nepali phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Zealand English phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"North American English regional phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Occitan phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Odia phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ojibwe phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Chinese phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old English phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Saxon phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Open-mid back rounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Open back rounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Open back unrounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Open central unrounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Open front unrounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Open vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oromo phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottawa phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palatal approximant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palatal consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palatal lateral approximant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palatal nasal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pashto phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Persian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phonetics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phonological history of Scots"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plosive consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Postalveolar consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Preposition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prosody (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Indo-European phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quebec French phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Received Pronunciation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Samo Chalupka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scottish Gaelic phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbo-Croatian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovak language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovak orthography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovene phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Somali phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sotho phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"South African English phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish dialects and varieties"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Specials (Unicode block)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Standard Canadian English"},{"ns":0,"exists":"","*":"Standard Chinese phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Standard German phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stress (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swedish phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syllable"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tagalog phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tamil phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taos phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tap consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"The North Wind and the Sun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trill consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tunisian Arabic phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ubykh phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ukrainian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unicode"},{"ns":0,"exists":"","*":"Upper Sorbian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uyghur phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Velar consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vietnamese phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voice (phonetics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced alveolar affricate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced alveolar fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced bilabial stop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced dental and alveolar stops"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced glottal fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced labiodental fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced palatal fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced palatal stop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced retroflex affricate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced retroflex fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced velar stop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless alveolar affricate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless alveolar fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless bilabial stop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless dental and alveolar stops"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless labiodental fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless palatal stop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless retroflex affricate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless retroflex fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless velar fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless velar stop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voicelessness"},{"ns":0,"exists":"","*":"Welsh phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"West Frisian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yiddish phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zuni phonology"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Language phonologies"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Media help"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Please clarify"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Language phonologies"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Selfref"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hatnote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA notice"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Contains special characters"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Listen"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvcoltxt"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfnp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA link/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA symbol"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Square bracket open"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPAblink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Explain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unreferenced section"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unreferenced"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Audio-IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Audio"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-count"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvid"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SfnRef"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Language phonologies"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Listen"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:File link"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPA symbol"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPA symbol/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["SK-morho.ogg","SK-mlkvy.ogg","SK-mola.ogg","SK-kon.ogg","Parentesi_Quadre.svg","Gnome-mime-sound-openclipart.svg","Ranges_of_Slovak_monophthongs.svg","Question_book-new.svg","Loudspeaker.svg"],"externallinks":["http://www.fon.hum.uva.nl/silke/articles/Hanulikova&Hamann_2010.pdf","//doi.org/10.1017/S0025100310000162","http://www.juls.savba.sk/ediela/jc/2004/2/jc2004_2.pdf","http://pagines.uab.cat/danielrecasens/sites/pagines.uab.cat.danielrecasens/files/Alveolopalatals%20JIPA.pdf","//doi.org/10.1017/S0025100312000199","http://juls.savba.sk/ediela/varia/14/Varia14.pdf","http://www.ksj.ff.ukf.sk/images/publikacie/zborniky_obsah/hovorena_podoba.pdf","http://www.pulib.sk/elpub2/FF/Olostiak1/pdf_doc/62.pdf","http://www.juls.savba.sk/ediela/sr/1981/5/sr1981-5-lq.pdf","http://www.zas.gwz-berlin.de/fileadmin/material/ZASPiL_Volltexte/zp32/zaspil32-zygis.pdf"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Vowels","number":"1","index":"1","fromtitle":"Slovak_phonology","byteoffset":396,"anchor":"Vowels"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Monophthongs","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Slovak_phonology","byteoffset":408,"anchor":"Monophthongs"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Phonetic realization","number":"1.1.1","index":"3","fromtitle":"Slovak_phonology","byteoffset":1382,"anchor":"Phonetic_realization"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Other notes","number":"1.1.2","index":"4","fromtitle":"Slovak_phonology","byteoffset":3159,"anchor":"Other_notes"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Diphthongs","number":"1.2","index":"5","fromtitle":"Slovak_phonology","byteoffset":5782,"anchor":"Diphthongs"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Consonants","number":"2","index":"6","fromtitle":"Slovak_phonology","byteoffset":7304,"anchor":"Consonants"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Stress","number":"3","index":"7","fromtitle":"Slovak_phonology","byteoffset":13795,"anchor":"Stress"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Official transcriptions","number":"4","index":"8","fromtitle":"Slovak_phonology","byteoffset":14693,"anchor":"Official_transcriptions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sample","number":"5","index":"9","fromtitle":"Slovak_phonology","byteoffset":17745,"anchor":"Sample"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Phonemic transcription","number":"5.1","index":"10","fromtitle":"Slovak_phonology","byteoffset":17990,"anchor":"Phonemic_transcription"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Phonetic transcription","number":"5.2","index":"11","fromtitle":"Slovak_phonology","byteoffset":18098,"anchor":"Phonetic_transcription"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Orthographic version","number":"5.3","index":"12","fromtitle":"Slovak_phonology","byteoffset":18401,"anchor":"Orthographic_version"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"6","index":"13","fromtitle":"Slovak_phonology","byteoffset":18521,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"7","index":"14","fromtitle":"Slovak_phonology","byteoffset":18558,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"8","index":"15","fromtitle":"Slovak_phonology","byteoffset":18588,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"9","index":"16","fromtitle":"Slovak_phonology","byteoffset":20805,"anchor":"Further_reading"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Slovak phonology","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Slovak Phonology"},{"name":"wikibase_item","*":"Q19794222"}]}}