{"parse":{"title":"Taos phonology","pageid":15907908,"revid":800759084,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Taos_language\" title=\"Taos language\">Taos language</a></div>\n<p>The main description of <b><a href=\"/wiki/Taos_language\" title=\"Taos language\">Taos Tiwa</a> <a href=\"/wiki/Phonology\" title=\"Phonology\">phonology</a></b> was contributed by <a href=\"/wiki/George_L._Trager\" title=\"George L. Trager\">George L. Trager</a> in a (pre-<a href=\"/wiki/Generative_linguistics\" class=\"mw-redirect\" title=\"Generative linguistics\">generative</a>) <a href=\"/wiki/Structuralist_linguistics#Structuralism_in_linguistics\" class=\"mw-redirect\" title=\"Structuralist linguistics\">structuralist</a> framework. Earlier considerations of the <a href=\"/wiki/Phonetics\" title=\"Phonetics\">phonetics</a>-<a href=\"/wiki/Phonology\" title=\"Phonology\">phonology</a> were by <a href=\"/wiki/John_P._Harrington\" class=\"mw-redirect\" title=\"John P. Harrington\">John P. Harrington</a> and <a href=\"/wiki/Jaime_de_Angulo\" title=\"Jaime de Angulo\">Jaime de Angulo</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Trager's first account was in <a href=\"#Trager1946\">Trager (1946)</a> based on fieldwork 1935-1937, which was then substantially revised in <a href=\"#Trager1948\">Trager (1948)</a> (due in part to the inclusion of <a href=\"/wiki/Juncture\" title=\"Juncture\">juncture</a> phonemes and newly collected data in 1947 in the analysis). The description below takes <a href=\"#Trager1946\">Trager (1946)</a> as the main point of departure and notes where this differs from the analysis of <a href=\"#Trager1948\">Trager (1948)</a>. Harrington's description (although from a different period) is more similar to <a href=\"#Trager1946\">Trager (1946)</a>. Certain comments from a generative perspective are noted in a comparative work <a href=\"#Hale1967\">Hale (1967)</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Segments\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Segments</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Consonants\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Consonants</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-3\"><a href=\"#Consonant_phonetics_and_allophony\"><span class=\"tocnumber\">1.1.1</span> <span class=\"toctext\">Consonant phonetics and allophony</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-4\"><a href=\"#Consonant_alternations\"><span class=\"tocnumber\">1.1.2</span> <span class=\"toctext\">Consonant alternations</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Vowels\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Vowels</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-6\"><a href=\"#Monophthongs\"><span class=\"tocnumber\">1.2.1</span> <span class=\"toctext\">Monophthongs</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-4 tocsection-7\"><a href=\"#Monophthong_phonetics_and_allophony\"><span class=\"tocnumber\">1.2.1.1</span> <span class=\"toctext\">Monophthong phonetics and allophony</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-8\"><a href=\"#Diphthongs\"><span class=\"tocnumber\">1.2.2</span> <span class=\"toctext\">Diphthongs</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-9\"><a href=\"#Reduplicative_patterning\"><span class=\"tocnumber\">1.2.3</span> <span class=\"toctext\">Reduplicative patterning</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-10\"><a href=\"#Vowel_deletion\"><span class=\"tocnumber\">1.2.4</span> <span class=\"toctext\">Vowel deletion</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Prosody\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Prosody</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#Stress\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Stress</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-13\"><a href=\"#Tone\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Tone</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-14\"><a href=\"#Syllables_and_phonotactics\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">Syllables and phonotactics</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-15\"><a href=\"#Onsets\"><span class=\"tocnumber\">2.3.1</span> <span class=\"toctext\">Onsets</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-16\"><a href=\"#Rimes\"><span class=\"tocnumber\">2.3.2</span> <span class=\"toctext\">Rimes</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-17\"><a href=\"#Loanword_phonology\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Loanword phonology</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-18\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-19\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-20\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Segments\">Segments</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Taos_phonology&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Segments\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The two following sections detail phonetic information about Taos phonological segments (i.e., consonants and vowels), as well as their phonological patterning in <a href=\"/wiki/Morphophonemic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Morphophonemic\">morphophonemic</a> alternations.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Consonants\">Consonants</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Taos_phonology&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Consonants\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p><a href=\"#Trager1946\">Trager (1946)</a> lists 27 <a href=\"/wiki/Consonant\" title=\"Consonant\">consonants</a> (25 native) for Taos, although in his later analysis he posited 18 consonants.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<dl><dd><table class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\">\n<tbody><tr>\n<th colspan=\"2\" rowspan=\"2\">\n</th>\n<th rowspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Bilabial_consonant\" title=\"Bilabial consonant\">Bilabial</a>\n</th>\n<th colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Dental_consonant\" title=\"Dental consonant\">Dental</a>\n</th>\n<th rowspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Alveolar_consonant\" title=\"Alveolar consonant\">Alveolar</a>\n</th>\n<th rowspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Palatal_consonant\" title=\"Palatal consonant\">Palatal</a>\n</th>\n<th colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Velar_consonant\" title=\"Velar consonant\">Velar</a>\n</th>\n<th rowspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Glottal_consonant\" title=\"Glottal consonant\">Glottal</a>\n</th></tr>\n<tr class=\"small\">\n<th><a href=\"/wiki/Central_consonant\" title=\"Central consonant\">central</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Lateral_consonant\" title=\"Lateral consonant\">lateral</a>\n</th>\n<th>plain\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Labialized\" class=\"mw-redirect\" title=\"Labialized\">labial</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<th rowspan=\"4\"><a href=\"/wiki/Stop_consonant\" title=\"Stop consonant\">Stop</a>\n</th>\n<th><small><a href=\"/wiki/Voice_(phonetics)\" title=\"Voice (phonetics)\">voiced</a></small>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">b</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">d</span></td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0261</span></td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th><small><a href=\"/wiki/Unaspirated\" class=\"mw-redirect\" title=\"Unaspirated\">unaspirated</a></small>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">p</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">t</span></td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">t\u0283</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">k</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">k\u02b7</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0294</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th><small><a href=\"/wiki/Aspiration_(phonetics)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Aspiration (phonetics)\">aspirated</a></small>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">p\u02b0</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">t\u02b0</span></td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th><small><a href=\"/wiki/Ejective\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ejective\">ejective</a></small>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">p\u02bc</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">t\u02bc</span></td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">t\u0283\u02bc</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">k\u02bc</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">k\u02b7\u02bc</span></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Fricative_consonant\" title=\"Fricative consonant\">Fricative</a>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">(f)</span></td>\n<td></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u026c</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">s</span></td>\n<td></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">x</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">x\u02b7</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">h</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Nasal_stop\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nasal stop\">Nasal</a>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">m</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">n</span></td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Flap_consonant\" title=\"Flap consonant\">Flap</a>\n</th>\n<td></td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">(\u027e)</span></td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Approximant_consonant\" title=\"Approximant consonant\">Approximant</a>\n</th>\n<td></td>\n<td></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">l</span></td>\n<td></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">j</span></td>\n<td></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">w</span></td>\n<td>\n</td></tr></tbody></table></dd></dl>\n<p>Words exemplifying Taos consonants are in the table below:\n</p>\n<dl><dd><table class=\"wikitable\" style=\"line-height: 1.1em;\">\n<tbody><tr>\n<th rowspan=\"2\">Consonant\n</th>\n<th colspan=\"3\">Word-initial position\n</th>\n<th colspan=\"3\">Word-medial position\n</th></tr>\n<tr>\n<th>IPA</th>\n<th>Trager</th>\n<th>Gloss</th>\n<th>IPA</th>\n<th>Trager</th>\n<th>Gloss\n</th></tr>\n<tr>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">b</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02ccb\u0251\u0304ji\u02c8\u0294\u012bn\u00e6</span></td>\n<td><i>b\u00f2yi\u2019\u00edna</i></td>\n<td>'valley'\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02c8\u0294\u0129\u1ebdsi\u00e6b\u00e6\u0303</span></td>\n<td><i>\u012f\u0301\u0119siab\u0105</i></td>\n<td>'he kicked'\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">p</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02c8p\u01e3</span></td>\n<td><i>p\u00e1</i></td>\n<td>'he made'\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02cct\u0283\u016b\u02c8p\u01e3n\u00e6</span></td>\n<td><i>c\u00f9p\u00e1na</i></td>\n<td>'judge' (noun)\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">p\u02b0</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02ccp\u02b0\u016bju\u02c8\u0294\u016bn\u00e6</span></td>\n<td><i>ph\u00f9yu\u2019\u00fana</i></td>\n<td>'fly' (noun)\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02cck\u00f9\u02c8p\u02b0\u016b\u0251\u0304ne</span></td>\n<td><i>k\u0215ph\u00faone</i></td>\n<td>'act of dropping'\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">p\u02bc</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02c8p\u02bc\u0251\u0304n\u00e6</span></td>\n<td><i>p\u2019\u00f3na</i></td>\n<td>'moon'\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02ccw\u0251\u0300\u02c8p\u02bc\u0264\u0304\u0251\u0304ti</span></td>\n<td><i>w\u020dp\u2019\u0259\u0301oti</i></td>\n<td>'he didn't lose it'\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">m</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02c8m\u00e6\u0303\u0304kun\u00e6</span></td>\n<td><i>m\u0105\u0301kuna</i></td>\n<td>'grandchild'\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02cck\u02b7\u1ebd\u0304\u02c8m\u0169\u0304n\u00e6</span></td>\n<td><i>kw\u0119\u0300m\u0173\u0301na</i></td>\n<td>'carpenter's apron'\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">d</span>\n</th>\n<td colspan=\"3\" style=\"text-align: center;\">\u2013\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02cc\u0294\u0251\u0300\u02c8d\u0113nem\u00e6\u0303</span></td>\n<td><i>\u020dd\u00e9nem\u0105</i></td>\n<td>'jaw'\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">t</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02cct\u00f9t\u0283u\u02c8l\u0251\u0304n\u00e6</span></td>\n<td><i>t\u0215cul\u00f3na</i></td>\n<td>'hummingbird'\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02cct\u0283\u012b\u01e3\u02c8t\u016bn\u00e6\u0303</span></td>\n<td><i>c\u00ecat\u00fan\u0105</i></td>\n<td>'legging'\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">t\u02b0</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02cct\u02b0\u0129\u0304\u1ebd\u0304\u02c8\u0294\u0113n\u00e6</span></td>\n<td><i>th\u012f\u0300\u0119\u2019\u00e9na</i></td>\n<td>'stomach'\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02c8t\u0264\u0304\u0251\u0304t\u02b0\u0251</span></td>\n<td><i>t\u0259\u0301otho</i></td>\n<td>'Taos pueblo'\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">t\u02bc</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02c8t\u02bc\u01e3w\u00e6n\u00e6\u0303</span></td>\n<td><i>t\u2019\u00e1wan\u0105</i></td>\n<td>'wheel'\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02c8m\u00e6\u0303\u0300t\u02bcem\u00e6\u0303</span></td>\n<td><i>m\u0105\u0302t\u2019em\u0105</i></td>\n<td>'he hit it'\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">n</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02ccn\u00e6\u0303\u02c8l\u0113nem\u00e6\u0303</span></td>\n<td><i>n\u0105\u0300l\u00e9nem\u0105</i></td>\n<td>'aspen'\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02cck\u0264\u0304\u02c8n\u0113nem\u00e6\u0303</span></td>\n<td><i>k\u0259\u0300n\u00e9nem\u0105</i></td>\n<td>'cradle'\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u026c</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02cc\u026c\u00ec\u02c8w\u0113n\u00e6</span></td>\n<td><i>\u0142\u0209w\u00e9na</i></td>\n<td>'woman, wife'\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02cc\u026c\u016b\u026ci\u02c8\u0294\u012bn\u00e6</span></td>\n<td><i>\u0142\u00f9\u0142i\u2019\u00edna</i></td>\n<td>'old man'\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">l</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02ccl\u012b\u02c8l\u016bn\u00e6</span></td>\n<td><i>l\u00ecl\u00fana</i></td>\n<td>'chicken'\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02cck\u0251\u0304\u02c8l\u0113n\u00e6</span></td>\n<td><i>k\u00f2l\u00e9na</i></td>\n<td>'wolf'\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">s</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02c8s\u0264\u0304\u0251\u0304nen\u00e6</span></td>\n<td><i>s\u0259\u0301onena</i></td>\n<td>'man, husband'\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02ccm\u1ebd\u0304s\u0251tu\u02c8\u0294\u016bn\u00e6</span></td>\n<td><i>m\u0119\u0300sotu\u2019\u00fana</i></td>\n<td>'church'\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">t\u0283</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02cct\u0283\u016bl\u0251\u02c8\u0294\u0251\u0304n\u00e6</span></td>\n<td><i>c\u00f9lo\u2019\u00f3na</i></td>\n<td>'dog'\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02ccp\u02bc\u0251\u0300\u02c8t\u0283\u012b\u01e3ne</span></td>\n<td><i>p\u2019\u020dc\u00edane</i></td>\n<td>'ice'\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">t\u0283\u02bc</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02c8t\u0283\u02bc\u0251\u0304ne</span></td>\n<td><i>c\u2019\u00f3ne</i></td>\n<td>'liver'\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02ccm\u00e6\u0303\u0300\u02c8t\u0283\u02bc\u0113len\u00e6</span></td>\n<td><i>m\u0105\u030fc\u2019\u00e9lena</i></td>\n<td>'fingernail'\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">j</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02c8j\u0169\u0304n\u00e6</span></td>\n<td><i>y\u0173\u0301na</i></td>\n<td>'this'\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02cck\u01e3\u02c8j\u016bn\u00e6</span></td>\n<td><i>k\u00e0y\u00fana</i></td>\n<td>'maternal aunt'\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0261</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0261\u0251su\u02c8l\u012bnene</span></td>\n<td><i>gosul\u00ednene</i></td>\n<td>'gasoline'\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02c8h\u012b\u0294\u00e6\u0303n\u0261\u00e6\u0303</span></td>\n<td><i>h\u00ed\u2019\u0105ng\u0105</i></td>\n<td>'why, because'\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">k</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02c8k\u01e3n\u00e6</span></td>\n<td><i>k\u00e1na</i></td>\n<td>'mother'\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02cct\u0283\u012bbi\u02c8k\u012bn\u00e6</span></td>\n<td><i>c\u00ecbi\u2019k\u00edna</i></td>\n<td>'robin'\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">k\u02bc</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02c8k\u02bc\u0264\u0304\u0251\u0304nem\u00e6\u0303</span></td>\n<td><i>k\u2019\u0259\u0301onem\u0105</i></td>\n<td>'neck'\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02ccp\u02bc\u0251\u0300\u02c8k\u02bc\u016b\u0251\u0304w\u0251n\u00e6\u0303</span></td>\n<td><i>p\u2019\u020dk\u2019\u00faowon\u0105</i></td>\n<td>'fir, spruce'\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">x</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02c8x\u0251\u0304nem\u00e6\u0303</span></td>\n<td><i>x\u00f3nem\u0105</i></td>\n<td>'arm'\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02cc\u026c\u0251\u0304\u02c8x\u0251\u0304jn\u00e6</span></td>\n<td><i>\u0142\u00f2x\u00f3yna</i></td>\n<td>'lip'\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">k\u02b7</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02c8k\u02b7\u0251\u0304n\u00e6</span></td>\n<td><i>kw\u00f3na</i></td>\n<td>'axe'\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02cc\u026c\u0251\u0303\u0304j\u02cck\u02b7\u012b\u01e3\u02c8w\u01e3lm\u00e6\u0303</span></td>\n<td><i>\u0142\u01eb\u0300kw\u00ecaw\u00e1lm\u0105</i></td>\n<td>'he was stronger'\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">k\u02b7\u02bc</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02cck\u02b7\u02bc\u01e3\u02c8j\u01e3n\u00e6</span></td>\n<td><i>kw\u2019\u00e0y\u00e1na</i></td>\n<td>'magpie'\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02ccp\u02bc\u0251\u0300tuk\u02b7\u02bci\u02c8l\u0251\u0304n\u00e6</span></td>\n<td><i>p\u2019\u020dtukw\u2019il\u00f3na</i></td>\n<td>'mint'\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">x\u02b7</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02c8x\u02b7\u012blen\u00e6</span></td>\n<td><i>xw\u00edlena</i></td>\n<td>'bow'\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02cct\u016b\u02c8x\u02b7\u01e3n\u00e6</span></td>\n<td><i>t\u00f9xw\u00e1na</i></td>\n<td>'fox'\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">w</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02c8w\u01fdm\u00e6\u0303</span></td>\n<td><i>wa\u030bm\u0105</i></td>\n<td>'be, have'\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02cc\u026c\u0251\u0304w\u00e6\u02c8t\u016bn\u00e6\u0303</span></td>\n<td><i>\u0142\u00f2wat\u00fan\u0105</i></td>\n<td>'chief's cane'\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0294</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02c8\u0294\u012b\u01e3\u026c\u0251n\u00e6</span></td>\n<td><i>\u00eda\u0142ona</i></td>\n<td>'willow'\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02ccp\u02bc\u0251\u0300\u02c8\u0294\u0251\u0303\u0304j\u0251n\u00e6</span></td>\n<td><i>p\u2019\u020d\u2019\u01eb\u0301yona</i></td>\n<td>'spider'\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">h</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02c8h\u0251\u0303\u0304lum\u00e6</span></td>\n<td><i>h\u01eb\u0301luma</i></td>\n<td>'lung'\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02ccp\u016b\u0251\u0304\u02c8h\u0251\u0304n\u00e6</span></td>\n<td><i>p\u00f9oh\u00f3na</i></td>\n<td>'ball'\n</td></tr></tbody></table></dd></dl>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Consonant_phonetics_and_allophony\">Consonant phonetics and allophony</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Taos_phonology&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Consonant phonetics and allophony\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<ul><li>Voiceless stops <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/p, t, t\u0283, k, \u0294/</span> are very slightly <a href=\"/wiki/Aspiration_(phonetics)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Aspiration (phonetics)\">aspirated</a>.</li>\n<li>Aspirated stops <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/p\u02b0, t\u02b0/</span> are strongly aspirated.</li>\n<li>The ejectives <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/p\u02bc, t\u02bc, t\u0283\u02bc, k\u02bc/</span> are weakly <a href=\"/wiki/Glottalized\" class=\"mw-redirect\" title=\"Glottalized\">glottalized</a>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li>\n<li>The dental consonants <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t, d, n, l, \u026c/</span> are phonetically <a href=\"/wiki/Denti-alveolar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Denti-alveolar\">denti-alveolar</a>.</li>\n<li>In some speakers, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/p\u02b0/</span> may have an <a href=\"/wiki/Assimilation_(linguistics)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Assimilation (linguistics)\">assimilated</a> bilabial fricative <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0278]</span>: <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[p\u0278]</span>. This can also vary with a deleted stop closure. Thus, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/p\u02b0/</span> has the following free variation: <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[ph~p\u0278~\u0278]</span>.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Examples:</li></ul>\n<dl><dd><table>\n<tbody><tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02ccp\u02b0\u00ec\u02c8w\u0113n\u00e6/</span></td>\n<td>('daughter')</td>\n<td>&gt;</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02ccph\u00ec\u02d1\u02c8w\u025b\u0308\u0304\u02d0n\u01e3 ~ \u02ccp\u0278\u00ec\u02d1\u02c8w\u025b\u0308\u0304\u02d0n\u01e3 ~ \u02cc\u0278\u00ec\u02d1\u02c8w\u025b\u0308\u0304\u02d0n\u01e3]</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02ccp\u02b0\u0251\u0300\u02ccx\u02b7\u012bli\u02c8\u0294\u012bn\u00e6/</span></td>\n<td>('glass')</td>\n<td>&gt;</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02ccph\u0252\u0300\u02d1\u02ccx\u02b7\u012b\u02d1l\u026a\u0304\u02c8\u0294\u012b\u02d0n\u01e3 ~ \u02ccp\u0278\u0252\u0300\u02d1\u02ccx\u02b7\u012b\u02d1l\u026a\u0304\u02c8\u0294\u012b\u02d0n\u01e3 ~ \u02cc\u0278\u0252\u0300\u02d1\u02ccx\u02b7\u012b\u02d1l\u026a\u0304\u02c8\u0294\u012b\u02d0n\u01e3]</span>\n</td></tr></tbody></table></dd></dl>\n<ul><li>The fricative <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/f/</span> only occurs in Spanish loanwords in a syllable-initial cluster <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/f\u027e/</span> and may be <a href=\"/wiki/Labio-dental\" class=\"mw-redirect\" title=\"Labio-dental\">labio-dental</a> or bilabial <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0278]</span>: <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8f\u027e\u016bt\u0251n\u00e6/</span> ('fruit' from <i><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/fruta\" class=\"extiw\" title=\"wikt:fruta\">fruta</a></i>) as <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02c8f\u027e\u016b\u02d0t\u0251\u0304n\u01e3 ~ \u02c8\u0278\u027e\u016b\u02d0t\u0251\u0304n\u01e3]</span>. It is briefly mentioned in <a href=\"#Trager1946\">Trager (1946)</a> and ultimately excluded from the phonological description.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup></li>\n<li>The stops <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/b, d, \u0261/</span> are voiced <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[b, d, \u0261]</span> intervocalically. At the beginning of words, they only occur in loanwords (as in <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8b\u0251\u0304sun\u00e6/</span> 'glass tumbler' from <i><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/vaso#Spanish\" class=\"extiw\" title=\"wikt:vaso\">vaso</a></i> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0261\u0251ju\u02c8\u0294\u016bn\u00e6/</span> 'rooster' from <i><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/gallo#Spanish\" class=\"extiw\" title=\"wikt:gallo\">gallo</a></i>) where Trager describes them as \"less voiced\". Syllable-finally, they are voiceless, have <a href=\"/wiki/No_audible_release\" class=\"mw-redirect\" title=\"No audible release\">no audible release</a>, and have a long closure duration <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[p\u02d0\u031a, t\u02d0\u031a, k\u02d0\u031a]</span>:</li></ul>\n<dl><dd><table>\n<tbody><tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02c8h\u0251\u0304d]</span></td>\n<td>('and')</td>\n<td>&gt;</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02c8h\u0251\u0304\u02d0t\u02d0\u031a]</span>\n</td></tr></tbody></table></dd></dl>\n<ul><li>There is a <a href=\"/wiki/Phoneme#Neutralization,_archiphoneme,_underspecification\" title=\"Phoneme\">neutralization</a> of the contrast between the labialized consonants <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/k\u02b7, k\u02b7\u02bc, x\u02b7/</span> and their non-labial counterparts <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/k, k\u02bc, x/</span> before the (labial) high back vowels <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u, \u0169/</span> where only phonetically labialized velars occur.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> In this environment, Trager assumes these are non-labials which are phonetically labialized due to assimilation (e.g. <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/ku/</span> is <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[k\u02b7u]</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/k\u02bcu/</span> is <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[k\u02b7\u02bcu]</span>, etc.):</li></ul>\n<dl><dd><table>\n<tbody><tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02cck\u016bj\u02c8l\u016blun\u00e6/</span></td>\n<td>('skunk')</td>\n<td>&gt;</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02cck\u02b7\u016b\u02d1i\u032f\u02c8l\u014d\u02d0l\u014dn\u01e3]</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8k\u02bc\u016b\u0251\u0304n\u00e6/</span></td>\n<td>('sheep')</td>\n<td>&gt;</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02c8k\u02b7\u02bc\u016b\u0252\u0304n\u01e3]</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/hu\u02c8xu/</span></td>\n<td>('and then')</td>\n<td>&gt;</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[h\u028a\u0304\u02c8x\u02b7\u016b\u02d0]</span>\n</td></tr></tbody></table></dd></dl>\n<ul><li>Fricative <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/x/</span> has weak frication, unlike the stronger frication found in other languages (such as, the closely related <a href=\"/wiki/Picuris_language\" title=\"Picuris language\">Picuris language</a>).</li>\n<li>Voiceless <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t\u0283/</span> is phonetically an <a href=\"/wiki/Affricate\" class=\"mw-redirect\" title=\"Affricate\">affricate</a> and usually <a href=\"/wiki/Post-alveolar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Post-alveolar\">post-alveolar</a> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[t\u0283]</span>. Taos <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t\u0283/</span> is somewhat more palatal than English <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t\u0283/</span>.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> However, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t\u0283/</span> can <a href=\"/wiki/Free_variation\" title=\"Free variation\">freely vary</a> with a more forward articulation ranging from post-alveolar to alveolar: <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[t\u0283 ~ ts]</span>. Some speakers tend to have more forward articulations <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[ts]</span> before the vowels <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/e, \u0251/</span> while ejective <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t\u0283\u02bc/</span> is <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[t\u0283\u02bc]</span> before high vowels <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i, u/</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[ts\u02bc]</span> elsewhere although there is some amount of free variation between these realizations.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> Examples:</li></ul>\n<dl><dd><table>\n<tbody><tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8t\u0283\u1ebd\u0304l\u00e6\u0303/</span></td>\n<td>('he caught')</td>\n<td>&gt;</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02c8ts\u00e6\u0303\u0304\u02d0l\u00e3\u0304]</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8t\u0283\u0251\u0303\u0303lwi/</span></td>\n<td>('blue, green')</td>\n<td>&gt;</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02c8ts\u0254\u0303\u0304\u026bw\u026a\u0304]</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02cct\u0283\u012b\u02c8j\u016bn\u00e6/</span></td>\n<td>('mouse')</td>\n<td>&gt;</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02cct\u0283\u012b\u02d1\u02c8j\u014d\u02d0n\u01e3]</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8t\u0283\u00f9dena/</span></td>\n<td>('shirt')</td>\n<td>&gt;</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02c8t\u0283\u00f9\u02d0d\u025b\u0304n\u01e3]</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02cct\u0283\u00e6\u0303\u0304pie\u02c8n\u0113n\u00e6/</span></td>\n<td>('yeast')</td>\n<td>&gt;</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02cct\u0283\u00e3\u0304\u02d1p\u012b\u025b\u032f\u0304\u02c8n\u025b\u0304\u02d0n\u01e3]</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02cct\u0283\u02bc\u012b\u02c8p\u01e3n\u00e6/</span></td>\n<td>('doll')</td>\n<td>&gt;</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02cct\u0283\u02bc\u012b\u02d1\u02c8p\u01e3\u02d0n\u01e3]</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02cct\u0283\u02bc\u00f9\u02c8n\u0113n\u00e6/</span></td>\n<td>('coyote')</td>\n<td>&gt;</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02cct\u0283\u02bc\u00f2\u02d1\u02c8n\u025b\u0304\u02d0n\u01e3]</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8t\u0283\u02bc\u1ebd\u0301m\u00e6m\u00e6\u0303/</span></td>\n<td>('be new')</td>\n<td>&gt;</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02c8ts\u02bc\u00e6\u0303\u0301m\u01e3m\u00e3\u0304]</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02cct\u0283\u02bc\u0251\u0304w\u0251w\u0251\u02c8\u0294\u0251\u0304n\u00e6/</span></td>\n<td>('ankle')</td>\n<td>&gt;</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02ccts\u02bc\u0251\u0304\u02d1w\u0252\u0304w\u0252\u0304\u02c8\u0294\u0251\u0304\u02d0n\u01e3]</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02cct\u0283\u02bc\u00e6\u0300\u02c8w\u0113n\u00e6/</span></td>\n<td>('bluejay')</td>\n<td>&gt;</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02ccts\u02bc\u00e6\u0300\u02d1\u02c8w\u025b\u0304\u02d0n\u01e3]</span>\n</td></tr></tbody></table></dd></dl>\n<ul><li>Fricative <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/s/</span> tends to have a post-alveolar <a href=\"/wiki/Allophone\" title=\"Allophone\">allophone</a> before high vowels <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i, u/</span> (especially the high front vowel <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i/</span>):</li></ul>\n<dl><dd><table>\n<tbody><tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02cck\u0251\u0304si\u02c8\u0294\u012bn\u00e6/</span></td>\n<td>('cow')</td>\n<td>&gt;</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02cck\u0251\u0304\u02d1\u0283\u026a\u0304\u02c8\u0294\u012b\u02d0n\u01e3]</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02ccs\u00f9\u02c8l\u0113n\u00e6/</span></td>\n<td>('bluebird')</td>\n<td>&gt;</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02cc\u0283\u00f2\u02d1\u02c8l\u025b\u0304\u02d0n\u01e3]</span>\n</td></tr></tbody></table></dd></dl>\n<ul><li>The flap <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u027e/</span> is a borrowed phoneme (&lt; Spanish <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u027e]</span>) that occurs in loanwords from <a href=\"/wiki/New_Mexican_Spanish\" title=\"New Mexican Spanish\">New Mexican Spanish</a> that were borrowed relatively recently<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> as in</li></ul>\n<dl><dd><table>\n<tbody><tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02cc\u027e\u01e3nt\u0283u\u02c8\u0294\u016bn\u00e6/</span></td>\n<td>('ranch')</td>\n<td>(from <i><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/rancho\" class=\"extiw\" title=\"wikt:rancho\">rancho</a></i>)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02ccp\u0113\u027e\u0251\u02c8\u0294\u0251\u0304n\u00e6/</span></td>\n<td>('pear')</td>\n<td>(from <i><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/pera#Spanish\" class=\"extiw\" title=\"wikt:pera\">pera</a></i>)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/bi\u02ccn\u0251\u0303\u0304\u0261\u027ee\u02c8\u0294\u0113ne/</span></td>\n<td>('vinegar')</td>\n<td>(from <i><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/vinagre#Spanish\" class=\"extiw\" title=\"wikt:vinagre\">vinagre</a></i>)\n</td></tr></tbody></table></dd></dl>\n<ul><li>The lateral liquid <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/l/</span> is <a href=\"/wiki/Velarized_alveolar_lateral_approximant\" class=\"mw-redirect\" title=\"Velarized alveolar lateral approximant\">velarized</a> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u026b]</span> at the end of syllables:</li></ul>\n<dl><dd><table>\n<tbody><tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02cck\u012b\u01e3\u02c8w\u01e3lm\u00e6\u0303/</span></td>\n<td>('be strong')</td>\n<td>&gt;</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02cck\u012b\u01e3\u02c8w\u01e3\u026bm\u00e3\u0304]</span>\n</td></tr></tbody></table></dd></dl>\n<ul><li>The <a href=\"/wiki/Labial_consonant\" title=\"Labial consonant\">labial</a> <a href=\"/wiki/Semivowel\" title=\"Semivowel\">glide</a> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/w/</span> is <a href=\"/wiki/Voiced_labio-velar_approximant\" title=\"Voiced labio-velar approximant\">labio-velar</a>.</li>\n<li>The glides <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/w, j/</span> are phonetically short high vowels <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[u\u032f, i\u032f]</span> no closer than Taos high vowels, which are very close as well. When they occur after nasal vowels, they are nasalized: <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0169\u032f, \u0129\u032f]</span>.</li></ul>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Consonant_alternations\">Consonant alternations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Taos_phonology&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Consonant alternations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>The stem-initial consonant in many verb stems has alternates (i.e. shows consonantal <a href=\"/wiki/Ablaut\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ablaut\">ablaut</a>) between two different forms in what Trager calls the \"basic\" stem and the \"stative\" stem. The \"basic\" stem is used for the preterit active verb form while the \"stative\" stem is used for the resultative stative verb-forms and deverbal nouns.\n</p>\n<dl><dd><table class=\"wikitable\" style=\"text-align: center; line-height: 1.2em;\">\n<tbody><tr>\n<th>Basic Initial</th>\n<th>Stative Initial</th>\n<th>Example\n</th></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">p\u02bc</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">p</span>\n</td>\n<td style=\"text-align: left;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8<b>p\u02bc</b>\u0264\u0304\u0251\u0304d\u00e6\u0303/</span> ('he lost it') <br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8<b>p</b>\u0264\u0304\u0251\u0304d\u00e6/</span> ('it is lost')\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">t\u02bc</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">t</span>\n</td>\n<td style=\"text-align: left;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8<b>t\u02bc</b>\u00e6\u0303\u0304m\u00e6\u0303/</span> ('he helped him') <br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8<b>t</b>\u00e6\u0303\u0304mm\u00e6\u0303/</span> ('he was helped')\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">t\u0283\u02bc</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">t\u0283</span>\n</td>\n<td style=\"text-align: left;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8<b>t\u0283\u02bc</b>\u012b/</span> ('he tied it') <br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8<b>t\u0283</b>\u012b/</span> ('it is tied')\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">k\u02bc</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">k</span>\n</td>\n<td style=\"text-align: left;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8<b>k\u02bc</b>\u0251\u0304l\u00e6\u0303/</span> ('he ate it') <br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8<b>k</b>\u0251\u0304ll\u00e6/</span> ('it was eaten')\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0294</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">k</span>\n</td>\n<td style=\"text-align: left;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8<b>\u0294</b>\u00e6\u0303\u0304m\u00e6\u0303/</span> ('he did') <br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8<b>k</b>\u00e6\u0303\u0304mm\u00e6\u0303/</span> ('it is done')\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">h</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">x</span>\n</td>\n<td style=\"text-align: left;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8<b>h</b>\u0251\u0304j/</span> ('he took it') <br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8<b>x</b>\u0251\u0304jm\u00e6\u0303/</span> ('it has been taken')\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">m</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">p</span>\n</td>\n<td style=\"text-align: left;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8<b>m</b>\u0251\u0303\u0300/</span> ('he brought it') <br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/n\u00e6\u0303\u02c8<b>p</b>\u0251\u0303\u0300m\u00e6\u0303/</span> ('it has been brought')\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">w</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">k\u02b7</span>\n</td>\n<td style=\"text-align: left;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8<b>w</b>\u0251\u0304n\u00e6\u0303/</span> ('he arrived') <br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02cc<b>k\u02b7</b>\u0251\u0304\u02c8n\u0113ne/</span> ('arrival')\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">w</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">x\u02b7</span>\n</td>\n<td style=\"text-align: left;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8<b>w</b>\u0264\u0304j\u00e6\u0303/</span> ('he took it off') <br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8<b>x\u02b7</b>\u0264\u0304jm\u00e6\u0303/</span> ('it has been taken off')\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">j</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">t\u0283</span>\n</td>\n<td style=\"text-align: left;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8<b>j</b>\u012b\u01e3/</span> ('he walked') <br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02cc<b>t\u0283</b>\u012b\u01e3\u02c8\u0294\u01e3ne/</span> ('walk' [noun])\n</td></tr></tbody></table></dd></dl>\n<p>A different set of alternations are what Trager calls \"internal\" ablaut. The last consonant of the verb stem alternates between two different consonants in the basic stem form and the negative stem form.\n</p>\n<dl><dd><table class=\"wikitable\" style=\"text-align: center; line-height: 1.2em;\">\n<tbody><tr>\n<th>Basic Consonant</th>\n<th>Negative Consonant</th>\n<th>Example\n</th></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">b</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">p</span>\n</td>\n<td style=\"text-align: left;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8\u0294\u0129\u0300\u1ebd\u0300sia<b>b</b>\u00e6\u0303/</span> ('he kicked') <br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02ccw\u0251\u0300\u02c8\u0294\u0129\u0300\u1ebd\u0300sia<b>p</b>i/</span> ('he didn't kick')\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">d</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">t</span>\n</td>\n<td style=\"text-align: left;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8p\u02bc\u0264\u0304\u0251\u0304<b>d</b>\u00e6\u0303/</span> ('he lost it') <br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02ccw\u0251\u0300\u02c8p\u0264\u0304\u0251\u0304<b>t</b>i/</span> ('he didn't lose it')\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">j</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">t\u0283</span>\n</td>\n<td style=\"text-align: left;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8h\u0251\u0303\u0304<b>j</b>/</span> ('he accepted') <br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02ccw\u0251\u0300\u02c8h\u0251\u0303\u0304<b>t\u0283</b>i/</span> ('he didn't accept')\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">j</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">k</span>\n</td>\n<td style=\"text-align: left;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8\u026c\u0251\u0303\u0304<b>j</b>/</span> ('he sat down') <br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02ccw\u0251\u0300\u02c8\u026c\u0251\u0303\u0304<b>k</b>i/</span> ('he didn't sit down')\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">m</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">p</span>\n</td>\n<td style=\"text-align: left;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8m\u00e6\u0303\u0300t\u02bce<b>m</b>\u00e6\u0303/</span> ('he hit') <br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02ccw\u0251\u0300\u02ccm\u00e6\u0303\u0300\u02c8t\u02bc\u0113<b>p</b>i/</span> ('he didn't hit')\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">n</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">t</span>\n</td>\n<td style=\"text-align: left;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8x\u02b7\u0251\u0303\u0304<b>n</b>\u00e6\u0303/</span> ('he beat') <br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02ccw\u0251\u0300\u02c8x\u02b7\u0251\u0303\u0304<b>t</b>i/</span> ('he didn't beat')\n</td></tr></tbody></table></dd></dl>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Vowels\">Vowels</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Taos_phonology&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Vowels\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Monophthongs\">Monophthongs</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Taos_phonology&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Monophthongs\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>Taos has six <a href=\"/wiki/Vowel\" title=\"Vowel\">vowels</a> with three <a href=\"/wiki/Phoneme\" title=\"Phoneme\">contrastive</a> vowel heights and degrees of vowel backness.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p>\n<dl><dd><table class=\"IPA wikitable\" style=\"text-align: center;\">\n<caption>Phonemic vowels\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th rowspan=\"2\">\n</th>\n<th colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Front_vowel\" title=\"Front vowel\">Front</a>\n</th>\n<th colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Back_vowel\" title=\"Back vowel\">Back</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<th><small>oral</small>\n</th>\n<th><small>nasal</small>\n</th>\n<th><small>oral</small>\n</th>\n<th><small>nasal</small>\n</th></tr>\n<tr>\n<th><a href=\"/wiki/Close_vowel\" title=\"Close vowel\">Close</a>\n</th>\n<td>i</td>\n<td>\u0129</td>\n<td>u</td>\n<td>\u0169\n</td></tr>\n<tr>\n<th><a href=\"/wiki/Open-mid_vowel\" title=\"Open-mid vowel\">Mid</a>\n</th>\n<td>e</td>\n<td>\u1ebd</td>\n<td>\u0264\n</td>\n<td style=\"background-color: lightGrey;\">\n</td></tr>\n<tr>\n<th><a href=\"/wiki/Open_vowel\" title=\"Open vowel\">Open</a>\n</th>\n<td>\u00e6</td>\n<td>\u00e6\u0303</td>\n<td>\u0251</td>\n<td>\u0251\u0303\n</td></tr></tbody></table></dd></dl>\n<p>Five of the vowels have an oral-nasal contrast, which persists even before a nasal consonant <a href=\"/wiki/Syllable_coda\" class=\"mw-redirect\" title=\"Syllable coda\">coda</a> (i.e. the syllables <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">CVN</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">C\u1e7cN</span> contrast, where C = any consonant, V = any vowel, N = any nasal consonant).<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> For example, the Taos has a <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/ju/</span> syllable before <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/n/</span> as well as <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/j\u0169/</span> syllable before <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/n/</span> as in the words <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02cck\u00e6\u02c8j\u016bn\u00e6/</span> ('maternal aunt') and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8j\u0169\u0304n\u00e6/</span> ('this').\n</p><p><a href=\"/wiki/Morpheme\" title=\"Morpheme\">Morphemes</a> exemplifying Taos monophthongs are in the table below:\n</p>\n<dl><dd><table class=\"wikitable\" style=\"line-height: 1.1em;\">\n<tbody><tr>\n<th>Vowel</th>\n<th>IPA</th>\n<th>Gloss\n</th>\n<td style=\"background-color: lightGrey;\" rowspan=\"7\">\n</td>\n<th>Vowel</th>\n<th>IPA</th>\n<th>Gloss\n</th></tr>\n<tr>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">i</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02c8h\u012bli</span></td>\n<td>'what'\n</td>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">u</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02c8\u0294\u016bt\u0283u</span></td>\n<td>'he met'\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0129</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02c8w\u0129\u0304n\u1ebd</span></td>\n<td>'he stopped'\n</td>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0169</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02c8p\u02bc\u0169\u0304</span></td>\n<td>'who'\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">e</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">-ne</span></td>\n<td>(duoplural noun suffix)\n</td>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0264</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02c8t\u0283\u0264\u0304</span></td>\n<td>'hunt' (verb)\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u1ebd</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02c8\u0294\u1ebd\u0301</span></td>\n<td>'you'\n</td>\n<td style=\"background-color: lightGrey;\" colspan=\"3\">\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u00e6</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02c8p\u01e3</span></td>\n<td>'he made'\n</td>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0251</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02c8t\u02bc\u0251\u0301</span></td>\n<td>'he danced'\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u00e6\u0303</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">h\u00e6\u0303</span></td>\n<td>'yes'\n</td>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0251\u0303</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02c8w\u0251\u0303\u0304</span></td>\n<td>'blow'\n</td></tr></tbody></table></dd></dl>\n<h5><span class=\"mw-headline\" id=\"Monophthong_phonetics_and_allophony\">Monophthong phonetics and allophony</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Taos_phonology&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Monophthong phonetics and allophony\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h5>\n<ul><li>Vowels <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i, u/</span> have lowered variants <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u026a, \u028a]</span> in <a href=\"/wiki/Syllable#Structure\" title=\"Syllable\">closed syllables</a> and when unstressed. The <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i/</span> in closed syllables is somewhat lower than the <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i/</span> in unstressed syllables.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup></li></ul>\n<dl><dd><table>\n<tbody><tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8k\u02b7\u012bnm\u00e6\u0303/</span></td>\n<td>('to stand')</td>\n<td>&gt;</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02c8k\u02b7\u026a\u0304nm\u00e3\u0304]</span></td>\n<td>(closed syllable)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8h\u0169\u0304\u026c\u0251lin\u00e6\u0303/</span></td>\n<td>('weapon')</td>\n<td>&gt;</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02c8h\u0169\u0304\u02d0\u026c\u0251\u0304l\u026a\u0304n\u00e3\u0304]</span></td>\n<td>(unstressed)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0294\u00e6\u0303\u02cct\u0283ud\u02c8\u0294u\u0251nb\u0251/</span><sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup></td>\n<td>('his-garment-around')</td>\n<td>&gt;</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0294\u00e3\u02cct\u0283\u028at\u031a\u02d0\u02c8\u0294u\u025enb\u0251]</span></td>\n<td>(closed syllable)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8\u0294\u0129\u0300\u1ebd\u0300t\u02b0un\u00e6\u0303/</span></td>\n<td>('ladder')</td>\n<td>&gt;</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02c8\u0294\u0129\u0300\u00e6\u0303\u0300t\u02b0\u028a\u0304n\u00e3\u0304]</span></td>\n<td>(unstressed)\n</td></tr></tbody></table></dd></dl>\n<ul><li>The vowel <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u/</span> has phonetic \"inner rounding\".<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> The vowel <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u/</span> has a variant <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[o]</span> with very narrow lip rounding before <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/l, m, n/</span>:</li></ul>\n<dl><dd><table>\n<tbody><tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u026cu\u02c8l\u0113ne/</span></td>\n<td>('rain')</td>\n<td>&gt;</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u026c\u014d\u02c8l\u025b\u0304\u02d0n\u025b]</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8x\u0169\u0304mm\u00e6\u0303/</span></td>\n<td>('to love' [reflexive possessive])</td>\n<td>&gt;</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02c8x\u014dmm\u00e3\u0304]</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8p\u02b0\u01e3\u026cun\u1ebd/</span></td>\n<td>('it was being burned')</td>\n<td>&gt;</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02c8p\u02b0\u01e3\u02d0\u026con\u00e6\u0303]</span>\n</td></tr></tbody></table></dd></dl>\n<ul><li>The mid vowels <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/e, \u0264/</span> may be phonetically somewhat <a href=\"/wiki/Centralization_(phonetics)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Centralization (phonetics)\">centralized</a>. Front <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/e/</span> is typically slightly centered <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u025b\u0308]</span> in both stressed and unstressed syllables.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> Back <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0264/</span> ranges from back to central <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0264 ~ \u0258]</span> and is <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0258]</span> when unstressed. Although both are mid, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0264/</span> (<a href=\"/wiki/Close-mid_vowel\" title=\"Close-mid vowel\">upper-mid</a>) is phonetically higher than <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/e/</span> which is phonetically <a href=\"/wiki/Open-mid_vowel\" title=\"Open-mid vowel\">lower-mid</a> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u025b]</span>. In contrast to the high back vowel <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u/</span>, mid <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0264/</span> is unrounded. Unlike the other vowels, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0264/</span> has no nasal counterpart. Examples:</li></ul>\n<dl><dd><table>\n<tbody><tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02cct\u0283\u012b\u02c8w\u0113nem\u00e6\u0303/</span></td>\n<td>('eagles')</td>\n<td>&gt;</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02cct\u0283\u012b\u02d1\u02c8w\u025b\u0308\u0304\u02d0n\u025b\u0308\u0304m\u00e3]</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02ccm\u00e6\u0303\u0300\u02c8p\u0264\u0304wm\u00e6\u0303/</span></td>\n<td>('it was squeezed')</td>\n<td>&gt;</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02ccm\u00e3\u0300\u02d1\u02c8p\u0264\u0304u\u032fm\u00e3\u0304 ~ \u02ccm\u00e3\u0300\u02d1\u02c8p\u0258\u0304u\u032fm\u00e3\u0304]</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02ccp\u02bc\u0251\u0300x\u0264\u02c8\u026c\u0251\u0304n\u00e6/</span></td>\n<td>('star')</td>\n<td>&gt;</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02ccp\u02bc\u0252\u0300\u02d1x\u0258\u0304\u02c8\u026c\u0251\u0304\u02d0n\u00e6]</span>\n</td></tr></tbody></table></dd></dl>\n<ul><li>The oral mid-front vowel <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/e/</span> predominantly occurs in suffixes while nasalized <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u1ebd/</span> is relatively common in stems. Nasalized <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u1ebd/</span> is phonetically lower than its oral counterpart: <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u025b\u031e\u0303 ~ \u00e6\u0303]</span>:<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup></li></ul>\n<dl><dd><table>\n<tbody><tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02cct\u1ebd\u0304\u02c8\u0294\u0113ne/</span></td>\n<td>('act of cutting')</td>\n<td>&gt;</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02cct\u00e6\u0303\u0304\u02d1\u02c8\u0294\u025b\u0304\u02d0n\u025b\u0304]</span>\n</td></tr></tbody></table></dd></dl>\n<ul><li>Oral <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00e6/</span> is phonetically front and is uncommon in syllables with primary stress. Nasalized <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00e6\u0303/</span> is phonetically a central vowel <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u00e3]</span>; it is lower than and not as far back as <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0251\u0303/</span>. Before a <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/m, n/</span> coda, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00e6\u0303/</span> is very similar to the centralized <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0251/</span> before syllable-final <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/m, n/</span> both of which are similar to the <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u028c]</span> of English. Examples:</li></ul>\n<dl><dd><table>\n<tbody><tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8t\u02bc\u01e3h\u0251\u0303ne/</span></td>\n<td>('he won')</td>\n<td>&gt;</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02c8t\u02bc\u01e3\u02d0h\u0254\u0303n\u025b]</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02ccn\u00e6\u0303\u0304\u02c8m\u0113ne/</span></td>\n<td>('soil')</td>\n<td>&gt;</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02ccn\u00e3\u0304\u02d1\u02c8m\u025b\u0304\u02d0n\u025b\u0304]</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0294\u00e6\u0303m\u02c8p\u016bj\u02ccw\u00e6\u0300\u0294in\u00e6\u0303/</span></td>\n<td>('his friends')</td>\n<td>&gt;</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0294\u025c\u0303\u0304m\u02c8p\u028a\u0304i\u032f\u02ccw\u00e6\u0300\u02d1\u0294\u026a\u0304n\u00e3\u0304]</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0294\u00e6\u0303nn\u00e6\u0303\u02cct\u02b0\u0264\u02c8w\u01fd\u0294i/</span></td>\n<td>('my house')</td>\n<td>&gt;</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0294\u025c\u0303\u0304nn\u00e3\u0304\u02cct\u02b0\u0264\u0304\u02d1\u02c8w\u01fd\u02d0\u0294\u026a\u0304]</span>\n</td></tr></tbody></table></dd></dl>\n<ul><li>The vowel <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0251/</span> has a slightly rounded variant <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0252\u031c]</span> after labials <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/p, p\u02b0, p\u02bc, b, m, w/</span> and also before <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/p, p\u02b0, p\u02bc, b, m/</span> and syllable-final <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/w/</span>. Before syllable-final nasals <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/m, n/</span> and the <a href=\"/wiki/Semivowel\" title=\"Semivowel\">glide</a> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/j/</span>, this vowel is centralized: <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u025c]</span> (before <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/n, j/</span>), <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u025e\u031c]</span> (before <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/m/</span>).<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> Nasalized <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0251\u0303/</span> is phonetically slightly rounded and higher than its oral counterpart: <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0254\u031c\u0303]</span>. Examples:</li></ul>\n<dl><dd><table>\n<tbody><tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8p\u0251\u0304n\u00e6/</span></td>\n<td>('pumpkin')</td>\n<td>&gt;</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02c8p\u0252\u031c\u0304\u02d0n\u01e3]</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02ccp\u02b0\u0251\u0304\u02c8\u0294\u012bn\u00e6/</span></td>\n<td>('peach')</td>\n<td>&gt;</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02ccp\u02b0\u0252\u031c\u0304\u02d1\u02c8\u0294\u012b\u02d0n\u01e3]</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8k\u0264\u0304wb\u0251/</span></td>\n<td>('long time ago')</td>\n<td>&gt;</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02c8k\u0264\u0304u\u032fb\u0252\u031c\u0304]</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/m\u0251\u02c8\u0294\u0129\u0304\u1ebd\u0304l\u0169/</span></td>\n<td>('he ran')</td>\n<td>&gt;</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[m\u0252\u031c\u0304\u02c8\u0294\u0129\u0304\u00e6\u0303\u0304l\u028a\u0303]</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8j\u016bw\u0251l\u00e6n\u00e6\u0303/</span></td>\n<td>('skirt')</td>\n<td>&gt;</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02c8j\u016b\u02d0w\u0252\u031c\u0304l\u01e3n\u00e3\u0304]</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/m\u0251\u02ccw\u0251\u0300\u02c8\u026c\u0251\u0304pi/</span></td>\n<td>('he didn't urinate')</td>\n<td>&gt;</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[m\u0252\u031c\u0304\u02ccw\u0252\u031c\u0300\u02d1\u02c8\u026c\u0252\u031c\u0304\u02d0p\u026a\u0304]</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/k\u0251\u02c8p\u02b0\u01e3ne/</span></td>\n<td>('coffee')</td>\n<td>&gt;</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[k\u0252\u031c\u0304\u02c8p\u02b0\u01e3\u02d0n\u025b\u0304]</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02cct\u0251\u0304\u02c8b\u016bn\u00e6/</span></td>\n<td>('governor of pueblo')</td>\n<td>&gt;</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02cct\u0252\u031c\u0304\u02d1\u02c8b\u016b\u02d0n\u01e3]</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0294\u0251\u02c8m\u0169\u0300j\u00e6/</span></td>\n<td>('he sees me')</td>\n<td>&gt;</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0294\u0252\u031c\u0304\u02c8m\u0169\u0300\u02d0j\u01e3]</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02cck\u0251\u0304w\u02cc\u0294\u00f9\u02c8\u0294\u016bn\u00e6/</span></td>\n<td>('colt')</td>\n<td>&gt;</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02cck\u0252\u031c\u0304u\u032f\u02cc\u0294\u00f9\u02d1\u02c8\u0294\u016b\u02d0n\u01e3]</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02cck\u0251\u0304mpu\u02c8\u0294\u016bn\u00e6/</span></td>\n<td>('camp\" (noun)</td>\n<td>&gt;</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02cck\u025e\u031c\u0304mp\u028a\u0304\u02c8\u0294\u016b\u02d0n\u01e3]</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8t\u02bc\u0251\u0304jn\u00e6/</span></td>\n<td>('person')</td>\n<td>&gt;</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02c8t\u02bc\u025c\u0304i\u032fn\u01e3]</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8t\u02b0\u0251\u0303\u0300/</span></td>\n<td>('he found')</td>\n<td>&gt;</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02c8t\u02b0\u0254\u0303\u0300]</span>\n</td></tr></tbody></table></dd></dl>\n<p>The allophonic variation of the vowels detailed above are summarized in the following chart:\n</p>\n<dl><dd><table class=\"IPA wikitable\" style=\"text-align: center;\">\n<caption>Phonetic vowels\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Front_vowel\" title=\"Front vowel\">Front</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Central_vowel\" title=\"Central vowel\">Central</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Back_vowel\" title=\"Back vowel\">Back</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<th><a href=\"/wiki/Close_vowel\" title=\"Close vowel\">Close</a>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[i]</span> = <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i/</span> &#160; <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0129]</span> = <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0129/</span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[u]</span> = <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u/</span> &#160; <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0169]</span> = <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0169/</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th><a href=\"/wiki/Near-close_vowel\" title=\"Near-close vowel\">Near-close</a>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u026a]</span> = <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i/</span> &#160; <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u026a\u0303]</span> = <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0129/</span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u028a]</span> = <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u/</span> &#160; <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u028a\u0303]</span> = <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0169/</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th><a href=\"/wiki/Close-mid_vowel\" title=\"Close-mid vowel\">Close-mid</a>\n</th>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0258]</span> = <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0264/</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0264]</span> = <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0264/</span> &#160; <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[o]</span> = <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u/</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th><a href=\"/wiki/Open-mid_vowel\" title=\"Open-mid vowel\">Open-mid</a>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u025b\u0308]</span> = <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/e/</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u025c\u0303]</span> = <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00e6\u0303/</span> &#160; <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u025c, \u025e]</span> = <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0251/</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0254\u0303]</span> = <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0251\u0303/</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th><a href=\"/wiki/Open_vowel\" title=\"Open vowel\">Open</a>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u00e6]</span> = <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00e6/</span> &#160; <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u00e6\u0303]</span> = <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u1ebd/</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u00e3]</span> = <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00e6\u0303/</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0251, \u0252]</span> = <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0251/</span>\n</td></tr></tbody></table></dd></dl>\n<ul><li>Vowel length allophony:\n<ol><li>The duration of vowels varies according to stress. Vowels in syllables with primary stress are relatively long and somewhat shorter in syllables with secondary stress. Unstressed syllables have short vowels. For example, the word <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02cc\u026c\u0251\u0304\u02c8t\u02b0\u0264\u0304n\u00e6/</span> ('boat') is <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02cc\u026c\u0251\u0304\u02d1\u02c8t\u02b0\u0264\u0304\u02d0n\u01e3]</span> with the primary-stressed syllable <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[t\u02b0\u0264\u0304\u02d0]</span> having a long vowel, the secondary-stressed syllable <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u026c\u0251\u0304\u02d1]</span> having a less long vowel and the unstressed <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[n\u01e3]</span> having a short vowel.</li>\n<li>The presence of a consonant coda also affects vowel length. Vowels are short in closed <a href=\"/wiki/Syllables\" class=\"mw-redirect\" title=\"Syllables\">syllables</a> (but not as short as unstressed syllables) and long in open syllables.</li>\n<li>There is also an interaction between tone and vowel length. Vowels with a mid tone are long while with a low tone are \"pulsated\". Trager mentions further interaction but does not report the details.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup></li></ol></li></ul>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Diphthongs\">Diphthongs</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Taos_phonology&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Diphthongs\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>In addition to these <a href=\"/wiki/Monophthong\" title=\"Monophthong\">monophthongs</a>, Taos has five (native) vowel clusters (i.e. <a href=\"/wiki/Diphthong\" title=\"Diphthong\">diphthongs</a>) that can function as <a href=\"/wiki/Syllable_nuclei\" class=\"mw-redirect\" title=\"Syllable nuclei\">syllable nuclei</a> and are approximately the same duration as the single vowels:\n</p>\n<dl><dd><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/ie, i\u00e6, \u0129\u1ebd, u\u0251, \u0264\u0251/</span></dd></dl>\n<p>Unlike diphthongs in several other languages, each component of the vowel cluster has an equal prominence and duration (i.e. there are no offglides or onglides).<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> The cluster <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/ie/</span> is rare in general; the clusters <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i\u00e6, u\u0251/</span> are uncommon in unstressed syllables. Additionally, the vowel cluster\n</p>\n<dl><dd><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/ue/</span></dd></dl>\n<p>is found in less-assimilated Spanish <a href=\"/wiki/Loanword\" title=\"Loanword\">loanwords</a>.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> Examples of the clusters are below:\n</p>\n<dl><dd><table class=\"wikitable\" style=\"line-height: 1.1em;\">\n<tbody><tr>\n<th>Cluster</th>\n<th>IPA</th>\n<th>Gloss\n</th></tr>\n<tr>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">ie</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">-m\u00e6\u0303\u02c8s\u012b\u0113n\u00e6</span><br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02ccp\u02b0\u00ecwm\u00e6\u0303\u02c8s\u012b\u0113n\u00e6</span></td>\n<td>'step-relation' (suffix)<br />'step-daughter'\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">i\u00e6</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02cck\u02b7\u012b\u01e3\u02c8w\u012bne</span></td>\n<td>'race'\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0129\u1ebd</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02cc\u0294\u0129\u0304\u1ebd\u0304m\u1ebd\u02c8\u0294\u0113n\u00e6</span></td>\n<td>'paternal aunt'\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">u\u0251</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0294i\u02ccw\u0251\u0300\u02c8w\u0251\u0303\u0304pu\u0251</span></td>\n<td>'the wind did not blow'\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0264\u0251</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02c8t\u02b0\u0264\u0304\u0251\u0304hu</span></td>\n<td>'he is gathering it'\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">ue</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02ccp\u016b\u0113l\u0251\u02c8\u0294\u0251\u0304ne</span></td>\n<td>'frying pans'\n</td></tr></tbody></table></dd></dl>\n<p>The phonetics of the vowel clusters vary in their length and also their quality according to stress, tone, and position syllable structure. The clusters <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/ie, i\u00e6, u\u0251/</span> have vowel components of equal length in stressed closed syllables (either primary or medial stress) with mid tone. However, in unstressed syllables and in low-toned syllables (with either primary or medial stress) the first vowel in the cluster is more prominent; in high-toned syllables and in open syllables with primary stress and mid tone, the second vowel is more prominent. The nasal cluster <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0129\u1ebd/</span> has equally prominent vowels in primary-stressed mid-toned syllables while in closed syllables and unstressed the second vowel is extremely short. The cluster <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0264\u0251/</span> always has the first element more prominent than the second vowel.\n</p><p>For the quality differences, the vowel <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0251/</span> in cluster <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0264\u0251/</span> is raised toward <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u025c]</span>. When short, the vowel <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/e/</span> in cluster <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0129\u1ebd/</span> is raised toward <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u026a]</span>. The vowel <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0251/</span> in cluster <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u\u0251/</span> is rounded to <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0252]</span> and is more rounded than the <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0252\u031c]</span> allophone of monophthong <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0251/</span> adjacent to labials. These allophones are summarized in the table below:\n</p>\n<dl><dd><table class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\">\n<tbody><tr>\n<th>Cluster</th>\n<th>Allophone</th>\n<th>Environment\n</th></tr>\n<tr>\n<th rowspan=\"3\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/ie/</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">i\u025b</span>\n</td>\n<td style=\"text-align: left;\">stressed &amp; mid tone &amp; closed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">i\u025b\u032f</span>\n</td>\n<td style=\"text-align: left;\">low tone <i><b>or</b></i> unstressed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">j\u025b</span>\n</td>\n<td style=\"text-align: left;\">high tone <i><b>or</b></i> primary stress &amp; mid tone &amp; open\n</td></tr>\n<tr>\n<th rowspan=\"3\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i\u00e6/</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">i\u00e6</span>\n</td>\n<td style=\"text-align: left;\">stressed &amp; mid tone\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">i\u00e6\u032f</span>\n</td>\n<td style=\"text-align: left;\">low tone <i><b>or</b></i> unstressed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">j\u00e6</span>\n</td>\n<td style=\"text-align: left;\">high tone <i><b>or</b></i> primary stress &amp; mid tone &amp; open\n</td></tr>\n<tr>\n<th rowspan=\"2\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0129\u1ebd/</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0129\u00e6\u0303</span>\n</td>\n<td style=\"text-align: left;\">primary stress\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0129\u026a\u032f\u0303</span>\n</td>\n<td style=\"text-align: left;\">closed <i><b>or</b></i> unstressed\n</td></tr>\n<tr>\n<th rowspan=\"3\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u\u0251/</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">u\u0252</span>\n</td>\n<td style=\"text-align: left;\">stressed &amp; mid tone\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">u\u0252\u032f</span>\n</td>\n<td style=\"text-align: left;\">low tone <i><b>or</b></i> unstressed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">w\u0252</span>\n</td>\n<td style=\"text-align: left;\">high tone <i><b>or</b></i> primary stress &amp; mid tone &amp; open\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0264\u0251/</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0258\u025e\u032f</span>\n</td>\n<td style=\"text-align: left;\">all environments\n</td></tr></tbody></table></dd></dl>\n<p>The monophthongs can be followed by high front and high back offglides, but these are analyzed as glide consonants in a coda position. Trager notes that in these sequences the glides are not as prominent as the vowel nuclei but that the difference is not very marked, and, in fact, <a href=\"#Harrington1910\">Harrington (1910)</a> describes these as diphthongs on par with Trager's \"vowel clusters\". The following vowel + glide sequences are reported in <a href=\"#Trager1946\">Trager (1946)</a>:\n</p>\n<dl><dd><table class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\">\n<tbody><tr>\n<th>Vowel nucleus</th>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/j/</span> offglide</th>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/w/</span> offglide\n</th>\n<td rowspan=\"7\">\n</td>\n<th>Vowel nucleus</th>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/j/</span> offglide</th>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/w/</span> offglide\n</th></tr>\n<tr>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i/</span>\n</th>\n<td>\u2013</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">iw</span>\n</td>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u/</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">uj</span></td>\n<td>\u2013\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0129/</span>\n</th>\n<td>\u2013</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0129w</span>\n</td>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0169/</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0169j</span></td>\n<td>\u2013\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/e/</span>\n</th>\n<td>\u2013</td>\n<td>\u2013\n</td>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0264/</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0264j</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0264w</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u1ebd/</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u1ebdj</span></td>\n<td>\u2013\n</td>\n<th style=\"background-color: lightGrey;\">\n</th>\n<td style=\"background-color: lightGrey;\">\n</td>\n<td style=\"background-color: lightGrey;\">\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00e6/</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u00e6j</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u00e6w</span>\n</td>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0251/</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0251j</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0251w</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00e6\u0303/</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u00e6\u0303j</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u00e6\u0303w</span>\n</td>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0251\u0303/</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0251\u0303j</span></td>\n<td>\u2013\n</td></tr></tbody></table></dd></dl>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Reduplicative_patterning\">Reduplicative patterning</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Taos_phonology&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Reduplicative patterning\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p><a href=\"/wiki/Noun\" title=\"Noun\">Noun</a> <a href=\"/wiki/Word_stem\" title=\"Word stem\">stems</a> that end in a vowel have a suffixation-<a href=\"/wiki/Reduplication\" title=\"Reduplication\">reduplication</a> process in absolute forms that attaches a <a href=\"/wiki/Glottal_stop\" title=\"Glottal stop\">glottal stop</a> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0294/</span> and a reduplicant consisting of a reduplicated stem-final vowel to the noun stem (which is, then, followed by an inflectional suffix):<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p>\n<dl><dd>STEM- + -<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0294V</span>- + -SUFFIX &#160; <small>(where <i>V</i> = a reduplicated vowel)</small></dd></dl>\n<p>If the stem-final vowel is an oral vowel, the reduplicated vowel is exactly the same as the stem vowel:\n</p>\n<dl><dd><table>\n<tbody><tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02cck\u02b7\u1ebd\u0304\u02ccx\u0251\u0304t\u0283i\u02c8\u0294\u012bn\u00e6/</span></td>\n<td>('bracelet')</td>\n<td>(&lt; <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">k\u02b7\u1ebdx\u0251t\u0283i- + -\u0294i- + -n\u00e6</span>)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02cct\u0283\u012bwju\u02c8\u0294\u016bn\u00e6/</span></td>\n<td>('bird')</td>\n<td>(&lt; <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">t\u0283iwju- + -\u0294u- + -n\u00e6</span>)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02cck\u0113ke\u02c8\u0294\u0113n\u00e6/</span></td>\n<td>('cake')</td>\n<td>(&lt; <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">keke- + -\u0294e- + -n\u00e6</span>)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02ccp\u0264\u0300\u02c8\u0294\u0264\u0304n\u00e6/</span></td>\n<td>('fish')</td>\n<td>(&lt; <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">p\u0264- + -\u0294\u0264- + -n\u00e6</span>)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02ccj\u016bw\u0251l\u00e6\u02c8\u0294\u01e3ne/</span></td>\n<td>('skirts')</td>\n<td>(&lt; <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">juw\u0251l\u00e6- + -\u0294\u00e6- + -ne</span>)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02cct\u0283\u012blij\u0251\u02c8\u0294\u0251\u0304n\u00e6/</span></td>\n<td>('bat')</td>\n<td>(&lt; <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">t\u0283ilij\u0251- + -\u0294\u0251- + -n\u00e6</span>)\n</td></tr></tbody></table></dd></dl>\n<p>However, if the stem-final vowel is nasal, the nasality is not copied in the reduplicant \u2014 that is, the nasal vowel will be reduplicated as that vowel's oral counterpart:\n</p>\n<dl><dd><table>\n<tbody><tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02ccp\u0251\u0303\u0304\u02c8\u0294\u0251\u0304ne/</span></td>\n<td>('earth\" (duoplural)</td>\n<td>(&lt; <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">p\u0251\u0303- + -\u0294\u0251- + -ne</span>)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02cct\u0283\u012b\u01e3k\u0251\u0303\u02c8\u0294\u0251\u0304n\u00e6/</span></td>\n<td>('question')</td>\n<td>(&lt; <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">t\u0283i\u00e6k\u0251\u0303- + -\u0294\u0251- + -n\u00e6</span>)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02cc\u0294\u00f9\u026c\u1ebd\u026c\u1ebd\u02c8\u0294\u0113n\u00e6/</span></td>\n<td>('youth')</td>\n<td>(&lt; <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0294u\u026c\u1ebd\u026c\u1ebd- + -\u0294e- + -n\u00e6</span>)\n</td></tr></tbody></table></dd></dl>\n<p>In stems that end in a vowel cluster, only the second vowel of the cluster is reduplicated:\n</p>\n<dl><dd><table>\n<tbody><tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02cc\u0294\u00ec\u00e6\u0300\u02c8\u0294\u01e3ne/</span></td>\n<td>('corn (duoplural)')</td>\n<td>(&lt; <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0294i\u00e6- + -\u0294\u00e6- + -ne</span>)\n</td></tr></tbody></table></dd></dl>\n<p>And a nasal cluster has a reduplicated and denasalized second vowel:\n</p>\n<dl><dd><table>\n<tbody><tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02ccp\u0129\u0304\u1ebd\u0304\u02c8\u0294\u0113n\u00e6/</span></td>\n<td>('bed')</td>\n<td>(&lt; <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">p\u0129\u1ebd- + -\u0294e- + -n\u00e6</span>)\n</td></tr></tbody></table></dd></dl>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Vowel_deletion\">Vowel deletion</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Taos_phonology&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Vowel deletion\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>Taos shares with other languages in the region (<a href=\"/wiki/Pueblo_linguistic_area\" title=\"Pueblo linguistic area\">Pueblo linguistic area</a>) an <a href=\"/wiki/Areal_feature\" title=\"Areal feature\">areal feature</a> of vowel <a href=\"/wiki/Elision\" title=\"Elision\">elision</a> at the end of words.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup> When a word ends in a final vowel, the vowel may be deleted resulting in a consonant final word. This is especially common with final <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00e6\u0303/</span> and occasionally with final <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u/</span>. The elision is also very common when the final <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00e6\u0303/</span> is preceded by a <a href=\"/wiki/Sonorant\" title=\"Sonorant\">sonorant</a> consonant such as <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/l, n/</span>, etc.\n</p><p>For example, the 3rd person pronoun particle\n</p>\n<dl><dd><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8\u0294\u00e6\u0303\u0304w\u00e6\u0303n\u00e6\u0303/</span> ('he, she, it, they')</dd></dl>\n<p>is often phonetically\n</p>\n<dl><dd><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02c8\u0294\u00e3\u0304\u02d0w\u00e3\u0304n]</span></dd></dl>\n<p>with syllable reduction and a resulting closed syllable. Other examples include\n</p>\n<dl><dd><table>\n<tbody><tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8s\u00ed\u00e9n\u00e6\u0303/</span></td>\n<td>('hundred')</td>\n<td>&gt;</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02c8s\u00ed\u032f\u025b\u0301n]</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8m\u012bl\u00e6\u0303/</span></td>\n<td>('thousand')</td>\n<td>&gt;</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02c8m\u026a\u0303\u026b]</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8h\u0251\u0304d\u00e6\u0303/</span></td>\n<td>('and')</td>\n<td>&gt;</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02c8h\u0251\u0304\u02d0t\u031a\u02d0]</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8h\u012b\u0294\u00e6\u0303n\u0261\u00e6\u0303/</span></td>\n<td>('why, because')</td>\n<td>&gt;</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02c8h\u012b\u02d0\u0294\u00e3\u014bk\u031a\u02d0]</span>\n</td></tr></tbody></table></dd></dl>\n<p>In the words <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8h\u0251\u0304d\u00e6\u0303, \u02c8h\u012b\u0294\u00e6\u0303n\u0261\u00e6\u0303/</span>, the voiced stops become phonetically voiceless, unreleased, and have long durations when word-final in addition to the loss of the final vowel.\n</p><p>Vowel elision is common in connected speech. <a href=\"#Trager1946\">Trager (1946)</a> notes that the elision may affect stress patterns but that this requires further research. <a href=\"#Trager1944\">Trager (1944)</a> states that the deletion of final <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00e6\u0303/</span> after a sonorant and the retention of <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00e6\u0303/</span> is in <a href=\"/wiki/Free_variation\" title=\"Free variation\">free variation</a> but may be related to speaking speed and syntax although the details are still unknown.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Prosody\">Prosody</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Taos_phonology&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Prosody\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Stress\">Stress</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Taos_phonology&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Stress\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox mbox-small-left ambox-content\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w_cropped.svg\" class=\"image\"><img alt=\"[icon]\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/20px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/30px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/40px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"31\" /></a></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This section <b>needs expansion</b>. <small>You can help by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Taos_phonology&amp;action=edit&amp;section=\">adding to it</a>.</small>  <small><i>(May 2008)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>Trager analyzes Taos as having three degrees of stress:<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li><i>primary</i></li>\n<li><i>secondary</i></li>\n<li><i>unstressed</i></li></ul>\n<p>Trager describes Taos stress in terms of <a href=\"/wiki/Loudness\" title=\"Loudness\">loudness</a>; however, he also notes in several places where stress has effects on vowel length and vowel quality.\n</p><p>All words must have a single primary stress. Polysyllabic words can, in addition to the syllable with primary stress, have syllables with secondary stress, unstressed syllables, or a combination of both unstressed and secondarily-stressed syllables.\n</p><p><a href=\"#Trager1946\">Trager (1946)</a> states that the primary and secondary stress levels are in <a href=\"/wiki/Complementary_distribution\" title=\"Complementary distribution\">complementary distribution</a> in low-toned and high-toned syllables. However, his later analysis rejects this. \n</p><p>When two morphemes both with a primary stress in each morpheme are concatenated together, the first primary stress in the leftmost morpheme becomes a secondary stress (while the rightmost morpheme retains the primary stress).\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Tone\">Tone</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Taos_phonology&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Tone\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Taos has three tones:<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li><i>high</i> (symbol: acute accent <b>\u00b4</b>)</li>\n<li><i>mid</i> (symbol: macron <b>\u00af</b>)</li>\n<li><i>low</i> (symbol: grave accent <b>`</b>)</li></ul>\n<p>The tonal system is however marginal. Trager describes the tones as being distinguished by pitch differences. The mid tone is by the most commonly occurring tone; high tone is limited to a few stems and suffixes; the low tone is relatively common in stem syllables. The high tone is described as \"higher and sharper\" than the mid tone while the low tone is \"distinctly lower and drawling\". Many words are distinguished solely by tonal differences as in the following minimal pairs which demonstrate the contrast between the mid tone and the low tone in stressed syllables:\n</p>\n<dl><dd><table cellspacing=\"4\">\n<tbody><tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8t\u0283\u0169\u0304/</span></td>\n<td>('pass by')</td>\n<td>&#160;</td>\n<td>&#160;</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8w\u1ebd\u0304m\u00e6\u0303/</span></td>\n<td>('one')\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8t\u0283\u0169\u0300/</span></td>\n<td>('suck')</td>\n<td>&#160;</td>\n<td>&#160;</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8w\u1ebd\u0300m\u00e6\u0303/</span></td>\n<td>('it is real')\n</td></tr></tbody></table></dd></dl>\n<p>There is no tonal contrast in unstressed syllables, which have only phonetic mid tones.<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup> Thus, the word <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02ccp\u016blu\u02c8l\u016bn\u00e6/</span> ('plum') has the unstressed syllables <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/lu/</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/n\u00e6/</span> which have phonetic mid tones resulting in a phonetic form of <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02ccp\u014d\u02d1l\u014d\u02c8l\u014d\u02d0n\u01e3]</span>.\n</p><p><a href=\"#Trager1946\">Trager (1946)</a> initially found the stress level to be predictable in syllables with high and low tones; however, <a href=\"#Trager1948\">Trager (1948)</a> finds this to be in error with the addition of newly collected data and a different theoretical outlook. (See <a href=\"#Stress\">stress section</a> above.)\n</p><p>In his final historical notes, <a href=\"#Trager1946\">Trager (1946)</a> suggests that in proto-Taos (or in proto-Tiwa) there may originally have been only a stress system and a contrast of vowel length which later developed into the present tonal-stress system and lost the vowel length contrasts.<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Syllables_and_phonotactics\">Syllables and phonotactics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Taos_phonology&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Syllables and phonotactics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The simplest <a href=\"/wiki/Syllable\" title=\"Syllable\">syllable</a> in Taos consists of a single consonant in the <a href=\"/wiki/Syllable_onset\" class=\"mw-redirect\" title=\"Syllable onset\">onset</a> (i.e. beginning consonant) followed by a single vowel <a href=\"/wiki/Syllable_nucleus\" class=\"mw-redirect\" title=\"Syllable nucleus\">nucleus</a>, i.e. a CV syllable. An onset and nucleus are obligatory in every syllable. Complex onsets consisting of a two-consonant cluster (CC) are found only in loanwords borrowed from New Mexican Spanish. The nucleus can have optionally two vowels in vowel clusters (V or VV). The <a href=\"/wiki/Syllable_coda\" class=\"mw-redirect\" title=\"Syllable coda\">syllable coda</a> (i.e. the final consonants) is optional and can consist of up to two consonants (C or CC). In other words, the following are possible syllable types in Taos: CV, CVV, CVC, CVVC, CVCC (and in loanwords also: CCV, CCVV, CCVC, CCVVC, CCVCC, CCVVCC). This can be succinctly represented in the following (where optional segments are enclosed in parentheses):\n</p>\n<dl><dd><span style=\"font-size: large;\"> C1 (C2)V1(V<sub>2</sub>)(C3)(C4&lt;) + Tone</span></dd></dl>\n<p>Additionally, every syllable has a tone associated with it. The number of possible syllables occurring in Taos is greatly limited by a number of <a href=\"/wiki/Phonotactic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Phonotactic\">phonotactic</a> constraints.\n</p><p>A further point concerns Trager's analysis of Taos coda syllables: CC clusters occurring in codas are only possible as a result of vowel <a href=\"/wiki/Elision\" title=\"Elision\">elision</a>, which is often <a href=\"/wiki/Apocope\" title=\"Apocope\">apocope</a>. For example, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8h\u012b\u0294\u00e6\u0303n\u0261\u00e6\u0303/</span> ('why') has a CV.CVC.CV syllable structure, but after the elision of the final <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00e6\u0303/</span> the resulting <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8h\u012b\u0294\u00e6\u0303n\u0261/</span> has a CV.CVCC structure with a CC cluster in the coda of the last syllable.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Onsets\">Onsets</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Taos_phonology&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Onsets\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>A single onset C1 can be filled by any Taos consonant (except the borrowed <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/f/</span>) \u2014 that is, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/p, p\u02bc, p\u02b0, b, m, w, t, t\u02bc, t\u02b0, d, n, l, \u026c, t\u0283, t\u0283\u02bc, s, \u027e, j, k, k\u02bc, k\u02b7, k\u02b7\u02bc, \u0261, x, x\u02b7, \u0294, h/</span> are possible onsets. The onset <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u027e/</span>, and the onsets <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/b, d, \u0261/</span> word-initially, are only found in Spanish borrowings. In a loanword two-consonant C1C&lt;2 cluster, C<sub></sub> can be filled only by voiceless stops <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/p, t, k, f/</span> while C2 can be filled only by <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u027e, l/</span> in the following combinations:<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</p>\n<dl><dd><table class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\">\n<tbody><tr>\n<th>\n</th>\n<th colspan=\"5\" style=\"line-height: 1em;\">C2\n</th></tr>\n<tr>\n<th>&#160;C1&#160;\n</th>\n<th>&#160;<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u027e</span>&#160;\n</th>\n<th>&#160;<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">l</span>&#160;\n</th></tr>\n<tr>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">p</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">p\u027e</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">pl</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">t</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">t\u027e</span></td>\n<td>\u2013\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">k</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">k\u027e</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">kl</span>\n</td></tr></tbody></table></dd></dl>\n<p>Of the onsets, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/p, p\u02bc, p\u02b0, t, t\u02bc, t\u02b0, t\u0283, t\u0283\u02bc, k, k\u02bc, k\u02b7, k\u02b7\u02bc, \u0294, \u026c, x, x\u02b7, h, p\u027e, pl, t\u027e, k\u027e, kl, f\u027e/</span> can only occur as onsets (and not as codas).\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Rimes\">Rimes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Taos_phonology&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Rimes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>Within the <a href=\"/wiki/Syllable_rime\" class=\"mw-redirect\" title=\"Syllable rime\">syllable rime</a>, any single Taos vowel \u2014 <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i, \u0129, e, \u1ebd, \u00e6, \u00e6\u0303, \u0251, \u0251\u0303, \u0264, u, \u0169/</span> \u2014 may occur in the nucleus. In complex nuclei consisting of vowel clusters, the following combinations are possible:\n</p>\n<dl><dd><table class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\">\n<caption>Vowel nucleus clusters\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th>\n</th>\n<th colspan=\"4\">Final component\n</th></tr>\n<tr>\n<th style=\"line-height: 1em;\">Initial<br />component\n</th>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">e</span></th>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u1ebd</span></th>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u00e6</span></th>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0251</span>\n</th></tr>\n<tr>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">i</span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">ie</span></td>\n<td>\u2013</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">i\u00e6</span></td>\n<td>\u2013\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0129</span>\n</th>\n<td>\u2013</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0129\u1ebd</span></td>\n<td>\u2013</td>\n<td>\u2013\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">u</span>\n</th>\n<td style=\"color: darkRed;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">ue</span><sup>\u2020</sup></td>\n<td>\u2013</td>\n<td>\u2013</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">u\u0251</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0264</span>\n</th>\n<td>\u2013</td>\n<td>\u2013</td>\n<td>\u2013</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0264\u0251</span>\n</td></tr></tbody></table></dd></dl>\n<dl><dd><span style=\"color: darkRed;\">\u2020 - only in loanwords</span></dd></dl>\n<p>The <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/ue/</span> cluster was found only in a single word <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8p\u016b\u0113l\u0251n\u00e6\u0303/</span> ('frying pan' from hypothetical Spanish <i>*puela</i> probably from French <i><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/po%C3%AAle\" class=\"extiw\" title=\"wikt:po\u00eale\">po\u00eale</a></i>).<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup>\n</p><p>A subset of Taos consonants consisting of voiced stops and <a href=\"/wiki/Sonorant\" title=\"Sonorant\">sonorants</a> \u2014 <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/b, d, \u0261, m, n, l, \u027e, w, j/</span> \u2014 can occur in coda C<sub>4</sub> position. There is a restriction that high vowels cannot be followed by a homorganic glide (i.e., <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/ij, uw/</span> do not occur). Not all VC combinations are attested. The attested sequences of V + glide are listed in the <a href=\"#Diphthongs\">vowel diphthong section</a> above. Additionally, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/s/</span> may appear in coda position in loanwords.<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup>\n</p><p>In complex two-consonant C<sub>3</sub>C<sub>4</sub> codas, <a href=\"#Trager1946\">Trager (1946)</a> states that the final consonant C<sub>4</sub> can consist of a voiced stop <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/b, d, \u0261/</span> and be preceded by a consonant C<sub>3</sub> consisting of a non-<a href=\"/wiki/Liquid_consonant\" title=\"Liquid consonant\">liquid</a> sonorant <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/m, n, w, j/</span>.<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup> However, <a href=\"#Trager1948\">Trager (1948)</a> states that the following are the only attested coda clusters:\n</p>\n<dl><dd><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/n\u0261, l\u0261, j\u0261/</span></dd></dl>\n<p>Trager does not discuss the combinatory possibilities between segments and tones, although he does for stress and tone.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Loanword_phonology\">Loanword phonology</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Taos_phonology&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Loanword phonology\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><a href=\"#Trager1944\">Trager (1944)</a> indicates the type of phonetic/phonological changes that <a href=\"/wiki/New_Mexican_Spanish\" title=\"New Mexican Spanish\">New Mexican Spanish</a> loanwords undergo when being adapted to the Taos language.<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup> Different degrees of nativization occur in Spanish loanwords: earlier borrowings have greater differences while later borrowings (borrowed by speakers who are probably increasingly bilingual) have much greater similarity with the Spanish forms. The chart below lists some of the correspondences. The inflected nouns in the table are in the absolute singular form with the inflectional suffix and any reduplicant separated from the initial noun stem with hyphens.\n</p>\n<dl><dd><table class=\"wikitable\" style=\"line-height: 1.1em;\">\n<tbody><tr>\n<th rowspan=\"3\">New Mexican Spanish<br />phoneme(s)\n</th>\n<th rowspan=\"3\">Taos phoneme(s)\n</th>\n<th colspan=\"3\">Example\n</th></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"2\">Taos\n</th>\n<th rowspan=\"2\">Spanish\n</th></tr>\n<tr style=\"font-size: small;\">\n<th>word\n</th>\n<th>gloss\n</th></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/b/</span> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[b]</span> (initial)\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/m/</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02ccm\u016bls\u0251\u2011\u02c8\u0294\u0251\u0304\u2011n\u00e6</span></td>\n<td>'pocket'</td>\n<td>&lt;&#160;<i><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/bolsa\" class=\"extiw\" title=\"wikt:bolsa\">bolsa</a></i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/b/</span> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u03b2]</span> (intervocalic)\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/b/</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02c8x\u02b7\u01e3b\u00e6si</span></td>\n<td>'Thursday'</td>\n<td>&lt;&#160;<i><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/jueves\" class=\"extiw\" title=\"wikt:jueves\">jueves</a></i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/d/</span> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[d]</span> (initial)\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t/</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">tu\u02c8m\u0129\u0304ku</span></td>\n<td>'week'</td>\n<td>&lt;&#160;<i><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/domingo#Spanish\" class=\"extiw\" title=\"wikt:domingo\">domingo</a></i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/d/</span> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u00f0]</span> (intervocalic)\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/l/</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02c8s\u0251\u0304b\u0251lu</span></td>\n<td>'Saturday'</td>\n<td>&lt;&#160;<i><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/s%C3%A1bado#Spanish\" class=\"extiw\" title=\"wikt:s\u00e1bado\">s\u00e1bado</a></i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/d/</span> (after Taos <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/l/</span>)</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">tel\u1ebd\u02c8d\u016bne\u2011nem\u00e6\u0303</span></td>\n<td>'fork'</td>\n<td>&lt;&#160;<i><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/tenedor\" class=\"extiw\" title=\"wikt:tenedor\">tenedor</a></i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/d\u027e/</span> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u00f0\u027e]</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/jl/</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">ku\u02ccm\u01e3jli\u2011\u02c8\u0294\u012b\u2011n\u00e6</span></td>\n<td>'one's child's godmother'</td>\n<td>&lt;&#160;<i><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/comadre\" class=\"extiw\" title=\"wikt:comadre\">comadre</a></i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/f/</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/p\u02b0/</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02ccp\u02b0\u012bstul\u2011\u02c8e\u2011ne</span></td>\n<td>'pin'</td>\n<td>&lt;&#160;<i><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/fistol\" class=\"extiw\" title=\"wikt:fistol\">fistol</a></i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/x/</span> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[h]</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/h/</span> (initial)</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02c8h\u01e3l\u0261\u0251\u2011n\u00e6\u0303</span></td>\n<td>'rug'</td>\n<td>&lt;&#160;<i><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/jerga\" class=\"extiw\" title=\"wikt:jerga\">jerga</a></i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/x/</span> (intervocalic)</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02c8m\u012blxin\u00e6\u0303</span></td>\n<td>'the mother Virgin'</td>\n<td>&lt;&#160;<i><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/virgen\" class=\"extiw\" title=\"wikt:virgen\">virgen</a></i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/xu/ + V</span> (<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[hw] + V</span>)\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/x\u02b7/ + V</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02c8x\u02b7\u01e3b\u00e6si</span></td>\n<td>'Thursday'</td>\n<td>&lt;&#160;<i>jueves</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/nd/</span> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[nd]</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/n/</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">su\u02ccp\u0251\u0304n\u0251\u2011\u02c8\u0294\u0251\u0304\u2011n\u00e6</span></td>\n<td>'bed spring'</td>\n<td>&lt;&#160;<i><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/sopanda\" class=\"extiw\" title=\"wikt:sopanda\">sopanda</a></i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">V + /n\u0261/</span> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u1e7c\u014b\u0261]</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u1e7ck/</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">tu\u02c8m\u0129\u0304ku</span></td>\n<td>'week'</td>\n<td>&lt;&#160;<i>domingo</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0272/</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/j/</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">k\u00e6\u02c8j\u016bn\u2011e\u2011n\u00e6</span></td>\n<td>'canyon'</td>\n<td>&lt;&#160;<i><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/ca%C3%B1%C3%B3n\" class=\"extiw\" title=\"wikt:ca\u00f1\u00f3n\">ca\u00f1\u00f3n</a></i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u027e/</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/l/</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02c8l\u01e3j\u2011n\u00e6</span></td>\n<td>'king'</td>\n<td>&lt;&#160;<i><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/rey#Spanish\" class=\"extiw\" title=\"wikt:rey\">rey</a></i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/r/</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/ld/</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02ccm\u016bldu\u2011\u02c8\u0294\u016b\u2011n\u00e6</span></td>\n<td>'donkey'</td>\n<td>&lt;&#160;<i><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/burro#Spanish\" class=\"extiw\" title=\"wikt:burro\">burro</a></i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i/</span> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[i]</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i/</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">m\u0251l\u02cct\u012bju\u2011\u02c8\u0294\u016b\u2011n\u00e6</span></td>\n<td>'hammer'</td>\n<td>&lt;&#160;<i><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/martillo\" class=\"extiw\" title=\"wikt:martillo\">martillo</a></i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i/</span> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[j]</span> (before V)<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/j/</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02ccj\u01e3w\u0251\u2011\u02c8\u0294\u0251\u0304\u2011n\u00e6</span></td>\n<td>'mare'</td>\n<td>&lt;&#160;<i><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/yegua\" class=\"extiw\" title=\"wikt:yegua\">yegua</a></i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/ie/</span> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[je]</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i\u00e6/</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02c8m\u012b\u01e3ln\u00e6\u0303si</span></td>\n<td>'Friday'</td>\n<td>&lt;&#160;<i><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/viernes\" class=\"extiw\" title=\"wikt:viernes\">viernes</a></i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u/</span> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[u]</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u/</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02c8l\u016bn\u00e6\u0303si</span></td>\n<td>'Monday'</td>\n<td>&lt;&#160;<i><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/lunes#Spanish\" class=\"extiw\" title=\"wikt:lunes\">lunes</a></i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u/</span> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[w]</span> (before V)\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/w/</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02ccj\u01e3w\u0251\u2011\u02c8\u0294\u0251\u0304\u2011n\u00e6</span></td>\n<td>'mare'</td>\n<td>&lt;&#160;<i>yegua</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/e/</span> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u025b]</span> (stressed)<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00e6/</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02ccw\u01e3lt\u0251\u2011\u02c8\u0294\u0251\u0304\u2011ne</span></td>\n<td>'garden'</td>\n<td>&lt;&#160;<i><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/huerta\" class=\"extiw\" title=\"wikt:huerta\">huerta</a></i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/e/</span> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[e]</span> (unstressed)<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i/</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02c8m\u012b\u01e3lkulisi</span></td>\n<td>'Wednesday'</td>\n<td>&lt;&#160;<i><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/mi%C3%A9rcoles\" class=\"extiw\" title=\"wikt:mi\u00e9rcoles\">mi\u00e9rcoles</a></i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/o/</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u/</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02cct\u016blu\u2011\u02c8\u0294\u016b\u2011n\u00e6</span></td>\n<td>'bull'</td>\n<td>&lt;&#160;<i><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/toro#Spanish\" class=\"extiw\" title=\"wikt:toro\">toro</a></i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/a/</span> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0251]</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0251/</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02ccm\u016bls\u0251\u2011\u02c8\u0294\u0251\u0304\u2011n\u00e6</span></td>\n<td>'pocket'</td>\n<td>&lt;&#160;<i>bolsa</i>\n</td></tr></tbody></table></dd></dl>\n<p>Although NM Spanish <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/a/</span> is usually borrowed as Taos <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0251/</span>, it is nativized as <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00e6/</span> when it precedes the Taos glide <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/j/</span>, which is the nativization of NM Spanish <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/d/</span> in the cluster <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/d\u027e/</span> (<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/d\u027e/</span> &gt; Taos <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/jl/</span>). Because Taos <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0251/</span> when followed by <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/j/</span> is typically raised (i.e. <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0251j/</span> is phonetically <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u025ci\u032f]</span>), Taos <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00e6/</span> is phonetically a closer match to NM Spanish low <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/a/</span>. Thus, NM Spanish <i>compadre</i> is borrowed as <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/kum\u02ccp\u01e3jli\u2011\u02c8\u0294\u012b\u2011n\u00e6/</span> ('one's child's godfather' absolute) (with <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/ad\u027e/</span> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0251\u00f0\u027e]</span> &gt; <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00e6jl/</span>).\n</p><p>Taos <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00e6/</span> is a better match than <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/e/</span> for NM Spanish <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/e/</span> (phonetically <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u025b]</span>) because Taos <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/e/</span> is restricted to affixes in native Taos words.\n</p><p>Another common process is the <a href=\"/wiki/Epenthesis\" title=\"Epenthesis\">insertion</a> of <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i/</span> after in New Mexican Spanish words ending in <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/s/</span>, as native words in Taos cannot have syllables ending in <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/s/</span>.\n</p><p>The other NM Spanish phonemes are nativized as similar phonemes in Taos:\nNM Spanish <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/p/</span> &gt; Taos <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/p/</span>,\nNM Spanish <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t/</span> &gt; Taos <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t/</span>,\nNM Spanish <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0261/</span> &gt; Taos <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0261/</span> (but see above for NM Spanish sequence <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/n\u0261/</span>),\nNM Spanish <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t\u0283/</span> &gt; Taos <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t\u0283/</span>,\nNM Spanish <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/s/</span> &gt; Taos <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/s/</span>,\nNM Spanish <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/m/</span> &gt; Taos <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/m/</span>,\nNM Spanish <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/n/</span> &gt; Taos <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/n/</span>,\nNM Spanish <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/l/</span> &gt; Taos <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/l/</span>.\n</p><p>Later borrowing, which has been subject to less alteration, has led to the development of <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u027e/</span>, word\u2011initial voiced stops <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/b, d, \u0261/</span>, syllable\u2011final <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/s/</span>, and consonants clusters <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/pl, p\u027e, t\u027e, k\u027e, kl, f\u027e/</span>. The word\u2011internal cluster <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/st\u027e/</span> is reduced to <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/st/</span> in Taos, as in NM Spanish <i><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/maestro#Spanish\" class=\"extiw\" title=\"wikt:maestro\">maestro</a></i> &gt; Taos <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02ccm\u0113stu\u2011\u02c8\u0294\u016b\u2011n\u00e6/</span> ('teacher') \u2014 the cluster was reduced further to just <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t/</span> as <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02ccm\u0113tu\u2011\u02c8\u0294\u016b\u2011n\u00e6/</span> in one speaker, a reflection of the older pattern where <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/s/</span> cannot be syllable\u2011final.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Taos_phonology&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Taos_language\" title=\"Taos language\">Taos language</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Taos_phonology&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">de Angulo's work includes an unpublished grammatical sketch and analyzed texts (housed at the <a href=\"/wiki/American_Philosophical_Society\" title=\"American Philosophical Society\">American Philosophical Society</a>).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The main difference with respect to consonants in the 1948 analysis is that aspirated consonants <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/p\u02b0, t\u02b0/</span>, ejectives <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/p\u02bc, t\u02bc, t\u0283\u02bc, k\u02bc/</span>, and labialized consonants <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/k\u02b7, k\u02b7\u02bc, x\u02b7/</span> were considered consonant sequences, respectively <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/ph, th, p\u0294, t\u0294, t\u0283\u0294, k\u0294, kw, k\u02b7\u0294, xw/</span>. Similar alternate analyses of <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">C + \u0294</span> vs. <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">C\u02bc</span> have been proposed in other languages in region, e.g., Zuni syllable-initial consonants (see: <a href=\"/wiki/Zuni_phonology#Consonants\" title=\"Zuni phonology\">Zuni consonants</a>).\n\nThis difference affects his analysis of syllable structure and phonotactics. The sequences <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/p\u0294, t\u0294, k\u0294/</span>, then, <a href=\"/wiki/Phoneme\" title=\"Phoneme\">contrast</a> with <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/b\u0294, d\u0294, \u0261\u0294/</span> sequences. Intervocalically, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/p\u0294, t\u0294, k\u0294/</span> are interpreted as <a href=\"/wiki/Syllable_onset\" class=\"mw-redirect\" title=\"Syllable onset\">syllable onsets</a> while <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/b\u0294, d\u0294, \u0261\u0294/</span> are split by syllable boundaries <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/b.\u0294, d.\u0294, \u0261.\u0294/</span>. Trager admits that this analysis may not be ideal for the labialized segments since <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/kw\u0294/</span> would be the only native three-consonant cluster that appears in syllable onsets (other three-consonant clusters appear in Spanish loanwords). Even so, he rejects a phoneme sequence <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/k\u02b7\u0294/</span> because the exclusion of loanword phonology is \"very bad methodology\". Unlike his decomposition of other <a href=\"#Trager1946\">Trager (1946)</a> consonants, <a href=\"#Trager1948\">Trager (1948)</a> retains <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t\u0283/</span> as a unitary segment.\n\nA final difference is the interpretation of the cluster <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/f\u027e/</span> found in loanwords.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#Harrington1910\">Harrington (1910)</a> notes the glottalized stops have weak glottalic releases like the <a href=\"/wiki/Georgian_language\" title=\"Georgian language\">Georgian language</a> or <a href=\"/wiki/Mayan_languages\" title=\"Mayan languages\">Mayan languages</a> but unlike other strongly <a href=\"/wiki/Ejective\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ejective\">ejective</a> releases found in other Native American languages (such as <a href=\"/wiki/Kiowa_language\" title=\"Kiowa language\">Kiowa</a>). The labialized velar <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/k\u02b7\u02bc/</span> is rare.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">This <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/p\u02b0/</span> &gt; <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0278]</span> parallels a historical development where Proto-Kiowa\u2013Tanoan\n<ul><li>k\u02b0 became Taos <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/x/</span>,</li>\n<li>k\u02b7\u02b0 became <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/x\u02b7/</span>.</li></ul>\n</span></li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#Trager1948\">Trager (1948)</a>, which does not exclude loanword phonology, interprets the cluster as <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/ph\u027e/</span>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">That is, there is a <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/k/ - /k\u02b7/</span> neutralization, a <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/k\u02bc/ - /k\u02b7\u02bc/</span> neutralization, and a <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/x/ - /x\u02b7/</span> neutralization.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#Trager1936\">Trager (1936)</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Trager (<a href=\"#Trager1944\">1944</a>, <a href=\"#Trager1946\">1946</a>).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Earlier borrowings with Spanish <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u027e]</span> were nativized as Taos <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/l/</span> as in <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8h\u01e3l\u0261\u0251n\u00e6/</span> ('rug') from Spanish <i>jerga</i>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/ku\u02ccm\u01e3jli\u02c8\u0294\u012bn\u00e6/</span> ('godmother') from <i>comadre</i>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8l\u01e3jn\u00e6/</span> ('king') from <i>rey</i>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8m\u012b\u01e3lkulisi/</span> ('Wednesday') from <i>mi\u00e9rcoles</i>. (Note that the Spanish trill <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[r]</span> was nativized as a Taos sequence <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/ld/</span>.)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The IPA symbols used here are equivalent to the following phonemic symbols of Trager: <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">i</span> = Trager <i>i</i>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">u</span> = Trager <i>u</i>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">e</span> = Trager <i>e</i>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0264</span> = Trager <i>\u0259</i>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u00e6</span> = Trager <i>a</i>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0251</span> = Trager <i>o</i>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#Harrington1910\">Harrington (1910)</a> does not note this oral-nasal contrast in the context of a following nasal stop.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The general tendency is for unstressed vowels to move away from the periphery of the vowel space.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">This examples comes from <a href=\"#Trager1936\">Trager (1936)</a>, which has a somewhat different phonemic analysis which Trager modifies in later publications. The 1936 analysis does not mark tone. Later analyses posit glottal stops <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0294/</span> before otherwise vowel-initial words, thus the morpheme \"his\" (3rd person singular prefix of nouns of gender 3) at the beginning of this word should have an initial <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0294/</span>. Additionally the vowel cluster <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u\u00e6/</span> is presumably <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u\u0251/</span> as <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u\u00e6/</span> is not reported in later his later work.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">This is presumably a type of <a href=\"/wiki/Roundedness\" title=\"Roundedness\">lip compression</a>. <a href=\"#Trager1946\">Trager's (1946)</a> description: \"... the rounding is often more what might be called an inner rounding than one caused by the kind of puckering of the lips found in European language u-vowels...\".</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Trager notes that <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/e/ [\u025b\u0308]</span> has a \"dull\" quality when compared with American English <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/e/ [\u025b]</span>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Trager also describes nasalized <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u1ebd/</span> as being \"clear\" which is presumably an indication that it is not centralized and \"dull\" as its oral counterpart is.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Trager (<a href=\"#Trager1944\">1944</a>: 152)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Specifically <a href=\"#Trager1946\">Trager (1946)</a> states:\n<dl><dd><dl><dd>\"All Taos vowels are long in free syllables when loud-stressed [= Wikipedia <i>primary stress</i>], and are rather short in weak-stressed [= Wikipedia <i>unstressed</i>] syllables. Medial-stressed [= Wikipedia <i>secondary stress</i>] vowels are slightly shorter than loud-stressed ones. Vowels with normal tone [= Wikipedia <i>mid tone</i>] and loud or medial stress are usually monophthongal longs, those with low tone are pulsated ('reduplicated') whether the stress is loud or quiet (thus t\u2018\u02c8\u0259\u0300t\u2018o '<i>by the day</i>' is [t\u2018\u02c8\u0259\u0300\u1d4at\u2018\u03b1] and t\u2018\u02cc\u0259\u0300\u0294\u02c8\u0259na '<i>day</i>' is [t\u2018\u02cc\u0259\u0300\u1d4a\u0294\u02c8\u0259\u00b7na]); vowels with medial stress and high tone are rather short, those with loud high accent are longer. There are differences in the length of loud-stressed vowels depending on the vowel of the following syllable, but it would lead into too much detail to go into them in a limited description such as the present one. The exception to the length of loud-stressed vowels is when they are followed by a plain stop, especially p, t, k, when the stop is long and ambisyllabic and the vowel is quite short. In checked syllables the vowels are always short, but less so with the low tone than otherwise, and never as short as weak-stressed vowels.\"</dd></dl></dd></dl>\nTrager's symbols:\n<ul><li>the grave accent &#x27e8;`&#x27e9; represents either a low tone and primary stress or a low tone and secondary stress phonemically and (apparently) represents low tone phonetically;</li>\n<li>the beginning single quote &#x27e8;\u2018&#x27e9; represents aspiration;</li>\n<li>the upper vertical line &#x27e8;\u02c8&#x27e9; represents a mid tone and primary stress phonemically and (apparently) primary stress phonetically;</li>\n<li>unmarked vowels are unstressed (and phonetically mid-toned);</li>\n<li>the lower vertical line &#x27e8;\u02cc&#x27e9; represents mid tone and secondary stress phonemically and (apparently) secondary stress phonetically;</li>\n<li>the middle dot &#x27e8;\u00b7&#x27e9; represents long vowel length.</li></ul>\nAlthough Trager is obviously using the symbols with different values in phonemic and phonetic representation, he does not ever explicitly state their phonetic values (apparently stress and tone are represented with separate symbols). In the phonemic representations, the symbols represent a combination of tone and stress. The acute accent has two possible tone-stress combinations because Trager found these to be in <a href=\"/wiki/Complementary_distribution\" title=\"Complementary distribution\">complementary distribution</a>; however, in his later analysis (1948) he finds this to be false.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">On a historical note, <a href=\"#Trager1946\">Trager (1946)</a> mentions that the vowel clusters appear to be an archaic feature of Proto-Kiowa\u2013Tanoan that is retained in Taos but lost in other languages (such as <a href=\"/wiki/Tewa_language\" title=\"Tewa language\">Tewa</a>) \u2014 this also being the opinion of <a href=\"#Harrington1910\">Harrington (1910)</a> \u2014 and that the vowel clusters may have originally been separated by glottal fricatives which elided at a later date (i.e. <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/VhV/</span> &gt; <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/VV/</span>).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Trager only found one example of this borrowed cluster.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Martin Haspelmath refers to this type of element with the term <i>duplifix</i>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Stems are easily isolated since they can occur as free <a href=\"/wiki/Word\" title=\"Word\">words</a> when used as <a href=\"/wiki/Vocative\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vocative\">vocatives</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">For more about Taos nouns see: <a href=\"/wiki/Taos_language#Nouns\" title=\"Taos language\">Taos language: Nouns</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">See <a href=\"/wiki/Zuni_phonology\" title=\"Zuni phonology\">Zuni phonology</a> for examples in an unrelated neighboring language.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Trager uses the following terminology: <i>loud</i> (= Wikipedia primary), <i>normal</i> or <i>quiet</i> (= Wikipedia secondary), <i>weak</i> (= Wikipedia unstressed).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Trager uses the term <i>medial</i> instead of <i>mid</i>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">As the phonetic tone of unstressed syllables is predictable, unstressed syllables are unmarked for tone in Trager's work. This convention is also followed in the present article.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The related <a href=\"/wiki/Kiowa_language\" title=\"Kiowa language\">Kiowa</a> does have vowel length contrasts.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Phoneme <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/f/</span> is actually excluded from <a href=\"#Trager1946\">Trager (1946)</a> because it occurs only in loanwords and from <a href=\"#Trager1948\">Trager (1948)</a> because it is analyzed as <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/ph/</span>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The usual development of Spanish <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[we]</span> is into Taos cluster <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u\u0251/</span>, as in <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02ccm\u016b\u0251\u0304j\u00e6-\u02c8\u0294\u01e3-n\u00e6/</span> ('ox') from &lt; <i>buey</i>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">This was not noted in <a href=\"#Trager1946\">Trager (1946)</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#Trager1946\">Trager (1946)</a> uses the term <i>sonant</i> to refer to this non-liquid sonorant class, while the term <i>sonorant</i> refers to the usual <a href=\"/wiki/Natural_class\" title=\"Natural class\">natural class</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Further details on New Mexican Spanish are in <a href=\"#TragerValdez1937\">Trager &amp; Valdez (1937)</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Trager analyzes New Mexican Spanish as not having <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/w, j/</span> phonemes (unlike Castilian Spanish). Thus, a word like <i>martillo</i> is phonemically <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/mart\u00edio/</span>, <i>buey(e)</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/bu\u00e9ie/</span>, <i>cien</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/si\u00e9n/</span>, <i>yegua</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i\u00e9ua/</span>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">One exception to the regular pattern is stressed NM Spanish <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/e/</span> &gt; Taos <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/e/</span> in <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8s\u00ed\u025b\u0301n\u00e6\u0303/</span> ('hundred') &lt; <i><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/cien\" class=\"extiw\" title=\"wikt:cien\">cien</a></i> (cf. <a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a> <i><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/ciento#Spanish\" class=\"extiw\" title=\"wikt:ciento\">ciento</a></i>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Exceptions to the regular pattern are unstressed NM Spanish <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/e/</span> &gt; Taos <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00e6/</span>, as in <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02ccm\u016b\u0251\u0304j\u00e6\u2011\u02c8\u0294\u01e3\u2011n\u00e6/</span> ('ox') &lt; <i><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/buey\" class=\"extiw\" title=\"wikt:buey\">buey</a></i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02c8bw\u025bje]</span>, and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/e/</span> &gt; <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0264/</span> in <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8m\u0251\u0304lt\u0264si/</span> ('Tuesday') &lt; NM Spanish <i><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/martes#Spanish\" class=\"extiw\" title=\"wikt:martes\">martes</a></i>.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Taos_phonology&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite id=\"Hale1967\">Hale, Kenneth L. (1967). Toward a reconstruction of Kiowa\u2013Tanoan phonology. <i>International Journal of American Linguistics</i>, <i>33</i> (2), 112-120.</cite></li>\n<li>Harrington, J. P. (1909). Notes on the Piro language. <i>American Anthropologist</i>, <i>11</i> (4), 563-594.</li>\n<li><cite id=\"Harrington1910\">Harrington, J. P. (1910). An introductory paper on the Tiwa language, dialect of Taos. <i>American Anthropologist</i>, <i>12</i> (1), 11-48.</cite></li>\n<li>Nichols, Lynn. (1994). Vowel copy and stress in Northern Tiwa (Picur\u00eds and Taos). In S. Epstein et al. (Eds.), <i>Harvard working papers in linguistics</i> (Vol. 4, pp.&#160;133\u2013140).</li>\n<li><cite id=\"Trager1936\">Trager, George L. (1936). \u00f0\u0259 l\u025b\u014b\u0261wi\u025f \u0259v \u00f0\u0259 pweblow \u0259v Taos (*nuw meksikow) [The language of the pueblo of Taos (*New Mexico)]. <i>l\u0259 m\u025b\u02d0tr\u0259 f\u0254netik</i> [Ma\u00eetre Phon\u00e9tique], <i>56</i>, 59-62.</cite></li>\n<li>Trager, George L. (1939). The days of the week in the language of Taos Pueblo, New Mexico. <i>Language</i>, <i>15</i>, 51-55.</li>\n<li>Trager, George L. (1942). The historical phonology of the Tiwa languages. <i>Studies in Linguistics</i>, <i>1</i> (5), 1-10.</li>\n<li><cite id=\"Trager1943\">Trager, George L. (1943). The kinship and status terms of the Tiwa languages. <i>American Anthropologist</i>, <i>45</i> (1), 557-571.</cite></li>\n<li><cite id=\"Trager1944\">Trager, George L. (1944). Spanish and English loanwords in Taos. <i>International Journal of American Linguistics</i>, <i>10</i> (4), 144-158.</cite></li>\n<li><cite id=\"Trager1946\">Trager, George L. (1946). An outline of Taos grammar. In C. Osgood (Ed.), <i>Linguistic structures in North America</i> (pp. 184-221).  New York: Wenner-Green Foundation for Anthropological Research.</cite></li>\n<li><cite id=\"Trager1948\">Trager, George L. (1948). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.jstor.org/stable/1263040\">Taos I: A language revisited.</a> <i>International Journal of American Linguistics</i>, <i>14</i> (3), 155-160.</cite></li>\n<li><cite id=\"TragerValdez1937\">Trager, George L.; &amp; Valdez, Genevieve. (1937). English loans in Colorado Spanish. <i>American Speech</i>, <i>12</i> (1), 34-44.</cite></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Phonologies_of_the_world&amp;#039;s_languages\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Language_phonologies\" title=\"Template:Language phonologies\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Language_phonologies\" title=\"Template talk:Language phonologies\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Language_phonologies&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Phonologies_of_the_world&amp;#039;s_languages\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Phonology\" title=\"Phonology\">Phonologies</a> of the <a href=\"/wiki/Lists_of_languages\" title=\"Lists of languages\">world's languages</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Abkhaz_phonology\" title=\"Abkhaz phonology\">Abkhaz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Acehnese_phonology\" title=\"Acehnese phonology\">Acehnese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Afrikaans_phonology\" title=\"Afrikaans phonology\">Afrikaans</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/American_Sign_Language_phonology\" title=\"American Sign Language phonology\">ASL</a></li>\n<li>Arabic\n<ul><li><a href=\"/wiki/Arabic_phonology\" title=\"Arabic phonology\">Modern Standard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Egyptian_Arabic_phonology\" title=\"Egyptian Arabic phonology\">Egyptian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hejazi_Arabic_phonology\" title=\"Hejazi Arabic phonology\">Hejazi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Levantine_Arabic_phonology\" title=\"Levantine Arabic phonology\">Levantine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tunisian_Arabic_phonology\" title=\"Tunisian Arabic phonology\">Tunisian</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Avestan_phonology\" title=\"Avestan phonology\">Avestan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Belarusian_phonology\" title=\"Belarusian phonology\">Belarusian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bengali_phonology\" title=\"Bengali phonology\">Bengali</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bulgarian_phonology\" title=\"Bulgarian phonology\">Bulgarian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_phonology\" title=\"Catalan phonology\">Catalan</a></li>\n<li>Central Franconian\n<ul><li><a href=\"/wiki/Colognian_phonology\" title=\"Colognian phonology\">Colognian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luxembourgish_phonology\" title=\"Luxembourgish phonology\">Luxembourgish</a></li></ul></li>\n<li>Chinese\n<ul><li><a href=\"/wiki/Standard_Chinese_phonology\" title=\"Standard Chinese phonology\">Mandarin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cantonese_phonology\" title=\"Cantonese phonology\">Cantonese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_Chinese_phonology\" title=\"Old Chinese phonology\">Old</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Historical_Chinese_phonology\" title=\"Historical Chinese phonology\">Historical</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Czech_phonology\" title=\"Czech phonology\">Czech</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Danish_phonology\" title=\"Danish phonology\">Danish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dutch_phonology\" title=\"Dutch phonology\">Dutch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/English_phonology\" title=\"English phonology\">English</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Australian_English_phonology\" title=\"Australian English phonology\">Australian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/General_American\" title=\"General American\">General American</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/New_Zealand_English_phonology\" title=\"New Zealand English phonology\">New Zealand</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/North_American_English_regional_phonology\" title=\"North American English regional phonology\">Regional North American</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Received_Pronunciation\" title=\"Received Pronunciation\">Received Pronunciation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/South_African_English_phonology\" title=\"South African English phonology\">South African</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Standard_Canadian_English\" title=\"Standard Canadian English\">Standard Canadian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_English_phonology\" title=\"Old English phonology\">Old</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Middle_English_phonology\" title=\"Middle English phonology\">Middle</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esperanto_phonology\" title=\"Esperanto phonology\">Esperanto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Estonian_phonology\" title=\"Estonian phonology\">Estonian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Faroese_phonology\" title=\"Faroese phonology\">Faroese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finnish_phonology\" title=\"Finnish phonology\">Finnish</a></li>\n<li>French\n<ul><li><a href=\"/wiki/French_phonology\" title=\"French phonology\">Parisian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Quebec_French_phonology\" title=\"Quebec French phonology\">Quebec</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galician_phonology\" title=\"Galician phonology\">Galician</a></li>\n<li>German\n<ul><li><a href=\"/wiki/Standard_German_phonology\" title=\"Standard German phonology\">Standard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bernese_German_phonology\" title=\"Bernese German phonology\">Bernese</a></li></ul></li>\n<li>Greek\n<ul><li><a href=\"/wiki/Modern_Greek_phonology\" title=\"Modern Greek phonology\">Standard Modern</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ancient_Greek_phonology\" title=\"Ancient Greek phonology\">Ancient</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Koine_Greek_phonology\" title=\"Koine Greek phonology\">Koine</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gujarati_phonology\" title=\"Gujarati phonology\">Gujarati</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hawaiian_phonology\" title=\"Hawaiian phonology\">Hawaiian</a></li>\n<li>Hebrew (<a href=\"/wiki/Modern_Hebrew_phonology\" title=\"Modern Hebrew phonology\">Modern</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Hindustani_phonology\" title=\"Hindustani phonology\">Hindustani</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungarian_phonology\" title=\"Hungarian phonology\">Hungarian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Icelandic_phonology\" title=\"Icelandic phonology\">Icelandic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Inuit_phonology\" title=\"Inuit phonology\">Inuit</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irish_phonology\" title=\"Irish phonology\">Irish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Italian_phonology\" title=\"Italian phonology\">Italian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Japanese_phonology\" title=\"Japanese phonology\">Japanese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kiowa_phonology\" title=\"Kiowa phonology\">Kiowa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Konkani_phonology\" title=\"Konkani phonology\">Konkani</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Korean_phonology\" title=\"Korean phonology\">Korean</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurdish_phonology\" title=\"Kurdish phonology\">Kurdish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kyrgyz_phonology\" title=\"Kyrgyz phonology\">Kyrgyz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Latgalian_phonology\" title=\"Latgalian phonology\">Latgalian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Latin_spelling_and_pronunciation\" title=\"Latin spelling and pronunciation\">Latin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Latvian_phonology\" title=\"Latvian phonology\">Latvian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lithuanian_phonology\" title=\"Lithuanian phonology\">Lithuanian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Macedonian_phonology\" title=\"Macedonian phonology\">Macedonian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Malay_phonology\" title=\"Malay phonology\">Malay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maldivian_phonology\" title=\"Maldivian phonology\">Maldivian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C4%81ori_phonology\" title=\"M\u0101ori phonology\">M\u0101ori</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marathi_phonology\" title=\"Marathi phonology\">Marathi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Massachusett_phonology\" title=\"Massachusett phonology\">Massachusett</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Navajo_phonology\" title=\"Navajo phonology\">Navajo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nepali_phonology\" title=\"Nepali phonology\">Nepali</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norwegian_phonology\" title=\"Norwegian phonology\">Norwegian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Occitan_phonology\" title=\"Occitan phonology\">Occitan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Odia_phonology\" title=\"Odia phonology\">Odia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ojibwe_phonology\" title=\"Ojibwe phonology\">Ojibwe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_Saxon_phonology\" title=\"Old Saxon phonology\">Old Saxon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oromo_phonology\" title=\"Oromo phonology\">Oromo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ottawa_phonology\" title=\"Ottawa phonology\">Ottawa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pashto_phonology\" title=\"Pashto phonology\">Pashto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persian_phonology\" title=\"Persian phonology\">Persian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Polish_phonology\" title=\"Polish phonology\">Polish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Portuguese_phonology\" title=\"Portuguese phonology\">Portuguese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Proto-Indo-European_phonology\" title=\"Proto-Indo-European phonology\">Proto-Indo-European</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romanian_phonology\" title=\"Romanian phonology\">Romanian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Russian_phonology\" title=\"Russian phonology\">Russian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Phonological_history_of_Scots\" title=\"Phonological history of Scots\">Scots</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Scottish_Gaelic_phonology\" title=\"Scottish Gaelic phonology\">Scottish Gaelic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbo-Croatian_phonology\" title=\"Serbo-Croatian phonology\">Serbo-Croatian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slovak_phonology\" title=\"Slovak phonology\">Slovak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slovene_phonology\" title=\"Slovene phonology\">Slovene</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Somali_phonology\" title=\"Somali phonology\">Somali</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sotho_phonology\" title=\"Sotho phonology\">Sotho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_phonology\" title=\"Spanish phonology\">Spanish</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Spanish_dialects_and_varieties\" title=\"Spanish dialects and varieties\">Spanish dialects and varieties</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Swedish_phonology\" title=\"Swedish phonology\">Swedish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tagalog_phonology\" title=\"Tagalog phonology\">Tagalog</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tamil_phonology\" title=\"Tamil phonology\">Tamil</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Taos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turkish_phonology\" title=\"Turkish phonology\">Turkish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ubykh_phonology\" title=\"Ubykh phonology\">Ubykh</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ukrainian_phonology\" title=\"Ukrainian phonology\">Ukrainian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Upper_Sorbian_phonology\" title=\"Upper Sorbian phonology\">Upper Sorbian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uyghur_phonology\" title=\"Uyghur phonology\">Uyghur</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vietnamese_phonology\" title=\"Vietnamese phonology\">Vietnamese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Welsh_phonology\" title=\"Welsh phonology\">Welsh</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/West_Frisian_phonology\" title=\"West Frisian phonology\">West Frisian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yiddish_phonology\" title=\"Yiddish phonology\">Yiddish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zuni_phonology\" title=\"Zuni phonology\">Zuni</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2258\nCached time: 20180915013701\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.484 seconds\nReal time usage: 0.529 seconds\nPreprocessor visited node count: 6351/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 103258/2097152 bytes\nTemplate argument size: 8647/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 23851/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.027/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.17 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  190.336      1 -total\n 22.87%   43.535      1 Template:Reflist\n 18.59%   35.388      1 Template:Expand_section\n 14.14%   26.915      1 Template:Ambox\n 11.88%   22.604      1 Template:Main\n 11.59%   22.061    813 Template:IPA\n  6.62%   12.597      1 Template:Language_phonologies\n  4.93%    9.384      1 Template:Navbox\n  2.09%    3.984      1 Template:Main_other\n  1.54%    2.923      5 Template:Angbr\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:15907908-0!canonical and timestamp 20180915013701 and revision id 800759084\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"Taos Phonology","hidden":"","*":"Articles_to_be_expanded_from_May_2008"},{"sortkey":"Taos Phonology","hidden":"","*":"All_articles_to_be_expanded"},{"sortkey":"Taos Phonology","hidden":"","*":"Articles_using_small_message_boxes"},{"sortkey":"Taos Phonology","*":"Language_phonologies"},{"sortkey":"Taos Phonology","*":"Taos_language"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles to be expanded from May 2008"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Language phonologies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abkhaz phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ablaut"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acehnese phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Affricate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afrikaans phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Allophone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alveolar consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"American Philosophical Society"},{"ns":0,"exists":"","*":"American Sign Language phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ancient Greek phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Apocope"},{"ns":0,"exists":"","*":"Approximant consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arabic phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Areal feature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aspiration (phonetics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assimilation (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Australian English phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avestan phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Back vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belarusian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bengali phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernese German phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bilabial consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bulgarian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cantonese phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centralization (phonetics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Close-mid vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Close vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colognian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Complementary distribution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danish phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dental consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Denti-alveolar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diphthong"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dutch phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Egyptian Arabic phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ejective"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elision"},{"ns":0,"exists":"","*":"English phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Epenthesis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esperanto phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estonian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faroese phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finnish phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flap consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Free variation"},{"ns":0,"exists":"","*":"French phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fricative consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Front vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"General American"},{"ns":0,"exists":"","*":"Generative linguistics"},{"ns":0,"exists":"","*":"George L. Trager"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georgian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Glottal consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Glottal stop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Glottalized"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gujarati phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hawaiian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hejazi Arabic phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hindustani phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historical Chinese phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Icelandic phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Inuit phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaime de Angulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Japanese phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"John P. Harrington"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juncture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kiowa language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kiowa phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Koine Greek phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Konkani phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Korean phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurdish phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kyrgyz phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Labial consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Labialized"},{"ns":0,"exists":"","*":"Labio-dental"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lateral consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latgalian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin spelling and pronunciation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latvian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Levantine Arabic phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liquid consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lists of languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lithuanian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Loanword"},{"ns":0,"exists":"","*":"Loudness"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luxembourgish phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Macedonian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malay phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maldivian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marathi phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Massachusett phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mayan languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle English phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modern Greek phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modern Hebrew phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monophthong"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morpheme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morphophonemic"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u0101ori phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nasal stop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Natural class"},{"ns":0,"exists":"","*":"Navajo phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Near-close vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nepali phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Mexican Spanish"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Zealand English phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"No audible release"},{"ns":0,"exists":"","*":"North American English regional phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Noun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Occitan phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Odia phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ojibwe phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Chinese phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old English phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Saxon phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Open-mid vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Open vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oromo phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottawa phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palatal consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pashto phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Persian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phoneme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phonetics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phonological history of Scots"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phonotactic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Picuris language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Post-alveolar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Indo-European phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pueblo linguistic area"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quebec French phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Received Pronunciation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reduplication"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roundedness"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scottish Gaelic phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Semivowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbo-Croatian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovak phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovene phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Somali phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sonorant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sotho phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"South African English phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish dialects and varieties"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Standard Canadian English"},{"ns":0,"exists":"","*":"Standard Chinese phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Standard German phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stop consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Structuralist linguistics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swedish phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syllable"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syllable coda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syllable nuclei"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syllable nucleus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syllable onset"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syllable rime"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syllables"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tagalog phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tamil phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taos language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tewa language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tunisian Arabic phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ubykh phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ukrainian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unaspirated"},{"ns":0,"exists":"","*":"Upper Sorbian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uyghur phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Velar consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Velarized alveolar lateral approximant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vietnamese phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vocative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voice (phonetics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced labio-velar approximant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Welsh phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"West Frisian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Word"},{"ns":0,"exists":"","*":"Word stem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yiddish phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zuni phonology"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Language phonologies"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Expand section"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Angbr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Angle bracket"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Language phonologies"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Wiki_letter_w_cropped.svg"],"externallinks":["https://www.jstor.org/stable/1263040"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Segments","number":"1","index":"1","fromtitle":"Taos_phonology","byteoffset":1176,"anchor":"Segments"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Consonants","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Taos_phonology","byteoffset":1387,"anchor":"Consonants"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Consonant phonetics and allophony","number":"1.1.1","index":"3","fromtitle":"Taos_phonology","byteoffset":7667,"anchor":"Consonant_phonetics_and_allophony"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Consonant alternations","number":"1.1.2","index":"4","fromtitle":"Taos_phonology","byteoffset":14139,"anchor":"Consonant_alternations"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Vowels","number":"1.2","index":"5","fromtitle":"Taos_phonology","byteoffset":17362,"anchor":"Vowels"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Monophthongs","number":"1.2.1","index":"6","fromtitle":"Taos_phonology","byteoffset":17376,"anchor":"Monophthongs"},{"toclevel":4,"level":"5","line":"Monophthong phonetics and allophony","number":"1.2.1.1","index":"7","fromtitle":"Taos_phonology","byteoffset":19524,"anchor":"Monophthong_phonetics_and_allophony"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Diphthongs","number":"1.2.2","index":"8","fromtitle":"Taos_phonology","byteoffset":29631,"anchor":"Diphthongs"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Reduplicative patterning","number":"1.2.3","index":"9","fromtitle":"Taos_phonology","byteoffset":34931,"anchor":"Reduplicative_patterning"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Vowel deletion","number":"1.2.4","index":"10","fromtitle":"Taos_phonology","byteoffset":36947,"anchor":"Vowel_deletion"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Prosody","number":"2","index":"11","fromtitle":"Taos_phonology","byteoffset":38596,"anchor":"Prosody"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Stress","number":"2.1","index":"12","fromtitle":"Taos_phonology","byteoffset":38609,"anchor":"Stress"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Tone","number":"2.2","index":"13","fromtitle":"Taos_phonology","byteoffset":39803,"anchor":"Tone"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Syllables and phonotactics","number":"2.3","index":"14","fromtitle":"Taos_phonology","byteoffset":41935,"anchor":"Syllables_and_phonotactics"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Onsets","number":"2.3.1","index":"15","fromtitle":"Taos_phonology","byteoffset":43468,"anchor":"Onsets"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Rimes","number":"2.3.2","index":"16","fromtitle":"Taos_phonology","byteoffset":44653,"anchor":"Rimes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Loanword phonology","number":"3","index":"17","fromtitle":"Taos_phonology","byteoffset":46996,"anchor":"Loanword_phonology"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"4","index":"18","fromtitle":"Taos_phonology","byteoffset":53727,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"5","index":"19","fromtitle":"Taos_phonology","byteoffset":53762,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"6","index":"20","fromtitle":"Taos_phonology","byteoffset":53786,"anchor":"Bibliography"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Taos phonology","iwlinks":[{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/cien","*":"wikt:cien"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/ciento","*":"wikt:ciento"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/buey","*":"wikt:buey"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/martes","*":"wikt:martes"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/fruta","*":"wikt:fruta"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/vaso","*":"wikt:vaso"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/gallo","*":"wikt:gallo"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/rancho","*":"wikt:rancho"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/pera","*":"wikt:pera"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/vinagre","*":"wikt:vinagre"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/po%C3%AAle","*":"wikt:po\u00eale"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/bolsa","*":"wikt:bolsa"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/jueves","*":"wikt:jueves"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/domingo","*":"wikt:domingo"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/s%C3%A1bado","*":"wikt:s\u00e1bado"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/tenedor","*":"wikt:tenedor"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/comadre","*":"wikt:comadre"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/fistol","*":"wikt:fistol"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/jerga","*":"wikt:jerga"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/virgen","*":"wikt:virgen"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/sopanda","*":"wikt:sopanda"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/ca%C3%B1%C3%B3n","*":"wikt:ca\u00f1\u00f3n"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/rey","*":"wikt:rey"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/burro","*":"wikt:burro"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/martillo","*":"wikt:martillo"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/yegua","*":"wikt:yegua"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/viernes","*":"wikt:viernes"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/lunes","*":"wikt:lunes"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/huerta","*":"wikt:huerta"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/mi%C3%A9rcoles","*":"wikt:mi\u00e9rcoles"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/toro","*":"wikt:toro"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/maestro","*":"wikt:maestro"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Taos Phonology"},{"name":"wikibase_item","*":"Q7684321"}]}}