{"parse":{"title":"Turkish phonology","pageid":10879180,"revid":859437255,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\"><span class=\"plainlinks selfreference noprint\">For assistance with IPA transcriptions of Turkish for Wikipedia articles, see <a href=\"/wiki/Help:IPA/Oghuz_languages\" title=\"Help:IPA/Oghuz languages\">Help:IPA/Oghuz languages</a>.</span></div>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Dotted_and_dotless_I\" title=\"Dotted and dotless I\">Dotted and dotless I</a></div>\n<table role=\"presentation\" class=\"metadata mbox-small noprint selfref\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000;width: 22em;\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><a href=\"/wiki/Help:IPA\" title=\"Help:IPA\"><img alt=\"[]\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Parentesi_Quadre.svg/30px-Parentesi_Quadre.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Parentesi_Quadre.svg/45px-Parentesi_Quadre.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Parentesi_Quadre.svg/60px-Parentesi_Quadre.svg.png 2x\" data-file-width=\"75\" data-file-height=\"100\" /></a></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\" style=\"vertical-align:middle; font-size:95%;\"><b>This article contains <a href=\"/wiki/International_Phonetic_Alphabet\" title=\"International Phonetic Alphabet\">IPA</a> phonetic symbols.</b> Without proper <a href=\"/wiki/Help:IPA#Rendering_issues\" title=\"Help:IPA\">rendering support</a>, you may see <a href=\"/wiki/Specials_(Unicode_block)#Replacement_character\" title=\"Specials (Unicode block)\">question marks, boxes, or other symbols</a>&#32;instead of <a href=\"/wiki/Unicode\" title=\"Unicode\">Unicode</a> characters. For an introductory guide on IPA symbols, see <a href=\"/wiki/Help:IPA\" title=\"Help:IPA\">Help:IPA</a>.</td></tr></tbody></table>\n<p>A notable feature of <b><a href=\"/wiki/Turkish_language\" title=\"Turkish language\">Turkish</a> <a href=\"/wiki/Phonology\" title=\"Phonology\">phonology</a></b> is a system of <a href=\"/wiki/Vowel_harmony\" title=\"Vowel harmony\">vowel harmony</a> that causes vowels in most words to be either <a href=\"/wiki/Front_vowel\" title=\"Front vowel\">front</a> or <a href=\"/wiki/Back_vowel\" title=\"Back vowel\">back</a> and either <a href=\"/wiki/Rounded_vowel\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rounded vowel\">rounded</a> or unrounded. Stop consonants have palatal allophones before front vowels and velar allophones before back vowels.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Consonants\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Consonants</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Phonotactics\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Phonotactics</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Consonant_assimilation\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Consonant assimilation</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Vowels\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Vowels</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Vowel_harmony\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Vowel harmony</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-6\"><a href=\"#Consonantal_effects\"><span class=\"tocnumber\">3.1.1</span> <span class=\"toctext\">Consonantal effects</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Word-accent\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Word-accent</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Stress_or_pitch?\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">Stress or pitch?</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Pronunciation_of_the_accent\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Pronunciation of the accent</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Intonational_tones\"><span class=\"tocnumber\">4.3</span> <span class=\"toctext\">Intonational tones</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#Final_accent\"><span class=\"tocnumber\">4.4</span> <span class=\"toctext\">Final accent</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#Non-final_accent_in_Turkish_words\"><span class=\"tocnumber\">4.5</span> <span class=\"toctext\">Non-final accent in Turkish words</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-13\"><a href=\"#Accented_suffixes\"><span class=\"tocnumber\">4.5.1</span> <span class=\"toctext\">Accented suffixes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-14\"><a href=\"#Pre-accenting_suffixes\"><span class=\"tocnumber\">4.5.2</span> <span class=\"toctext\">Pre-accenting suffixes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-15\"><a href=\"#Copular_suffixes\"><span class=\"tocnumber\">4.5.3</span> <span class=\"toctext\">Copular suffixes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-16\"><a href=\"#Compounds\"><span class=\"tocnumber\">4.5.4</span> <span class=\"toctext\">Compounds</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-17\"><a href=\"#Other_words_with_non-final_accent\"><span class=\"tocnumber\">4.5.5</span> <span class=\"toctext\">Other words with non-final accent</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-18\"><a href=\"#Two_accents_in_the_same_word\"><span class=\"tocnumber\">4.5.6</span> <span class=\"toctext\">Two accents in the same word</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-19\"><a href=\"#Place_names\"><span class=\"tocnumber\">4.6</span> <span class=\"toctext\">Place names</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-20\"><a href=\"#Personal_names\"><span class=\"tocnumber\">4.7</span> <span class=\"toctext\">Personal names</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-21\"><a href=\"#Foreign_words\"><span class=\"tocnumber\">4.8</span> <span class=\"toctext\">Foreign words</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-22\"><a href=\"#Phrase-accent\"><span class=\"tocnumber\">4.9</span> <span class=\"toctext\">Phrase-accent</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-23\"><a href=\"#Focus_accent\"><span class=\"tocnumber\">4.10</span> <span class=\"toctext\">Focus accent</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-24\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-25\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-26\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-27\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">7.1</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-28\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Consonants\">Consonants</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Turkish_phonology&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Consonants\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\">\n<caption>Consonant phonemes of Standard Turkish<sup id=\"cite_ref-zo1545_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-zo1545-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th colspan=\"2\">\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Labial_consonant\" title=\"Labial consonant\">Labial</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Dental_consonant\" title=\"Dental consonant\">Dental</a>/<br /><a href=\"/wiki/Alveolar_consonant\" title=\"Alveolar consonant\">Alveolar</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Postalveolar_consonant\" title=\"Postalveolar consonant\">Postalveolar</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Palatal_consonant\" title=\"Palatal consonant\">Palatal</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Velar_consonant\" title=\"Velar consonant\">Velar</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Glottal_consonant\" title=\"Glottal consonant\">Glottal</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Nasal_consonant\" title=\"Nasal consonant\">Nasal</a>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Bilabial_nasal\" title=\"Bilabial nasal\">m</a></span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Dental,_alveolar_and_postalveolar_nasals#Dental_or_denti-alveolar\" title=\"Dental, alveolar and postalveolar nasals\">n</a></span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th rowspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Plosive_consonant\" class=\"mw-redirect\" title=\"Plosive consonant\">Plosive</a>\n</th>\n<th><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Voicelessness\" title=\"Voicelessness\">voiceless</a></span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiceless_bilabial_stop\" title=\"Voiceless bilabial stop\">p</a></span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiceless_dental_and_alveolar_stops#Dental_or_denti-alveolar\" title=\"Voiceless dental and alveolar stops\">t</a></span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiceless_palato-alveolar_affricate\" class=\"mw-redirect\" title=\"Voiceless palato-alveolar affricate\">t\u0361\u0283</a></span>\n</td>\n<td>(<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiceless_palatal_stop#Palatal_or_alveolo-palatal\" title=\"Voiceless palatal stop\">c</a></span>)<sup>1</sup>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiceless_velar_stop\" title=\"Voiceless velar stop\">k</a></span>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Voice_(phonetics)\" title=\"Voice (phonetics)\">voiced</a></span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_bilabial_stop\" title=\"Voiced bilabial stop\">b</a></span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_dental_and_alveolar_stops#Dental_or_denti-alveolar\" title=\"Voiced dental and alveolar stops\">d</a></span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_palato-alveolar_affricate\" class=\"mw-redirect\" title=\"Voiced palato-alveolar affricate\">d\u0361\u0292</a></span>\n</td>\n<td>(<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_palatal_stop#Palatal_or_alveolo-palatal\" title=\"Voiced palatal stop\">\u025f</a></span>)<sup>1</sup>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_velar_stop\" title=\"Voiced velar stop\">\u0261</a></span>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th rowspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Fricative_consonant\" title=\"Fricative consonant\">Fricative</a>\n</th>\n<th><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Voicelessness\" title=\"Voicelessness\">voiceless</a></span>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiceless_labiodental_fricative\" title=\"Voiceless labiodental fricative\">f</a></span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiceless_alveolar_fricative#Voiceless_dental_sibilant\" title=\"Voiceless alveolar fricative\">s</a></span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiceless_postalveolar_fricative\" title=\"Voiceless postalveolar fricative\">\u0283</a></span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiceless_glottal_fricative\" title=\"Voiceless glottal fricative\">h</a></span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Voice_(phonetics)\" title=\"Voice (phonetics)\">voiced</a></span>\n</th>\n<td rowspan=\"2\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_labiodental_fricative\" title=\"Voiced labiodental fricative\">v</a></span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_alveolar_fricative#Dentalized_laminal_alveolar\" title=\"Voiced alveolar fricative\">z</a></span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_postalveolar_fricative\" title=\"Voiced postalveolar fricative\">\u0292</a></span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Approximant_consonant\" title=\"Approximant consonant\">Approximant</a>\n</th>\n<td>(<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Velarized_dental_lateral_approximant\" class=\"mw-redirect\" title=\"Velarized dental lateral approximant\">\u026b</a></span>)<sup>1</sup>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Postalveolar_lateral_approximant\" class=\"mw-redirect\" title=\"Postalveolar lateral approximant\">l</a></span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Palatal_approximant#Palatal\" title=\"Palatal approximant\">j</a></span>\n</td>\n<td>(<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_velar_approximant\" title=\"Voiced velar approximant\">\u0270</a></span>)<sup>2</sup>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Flap_consonant\" title=\"Flap consonant\">Flap</a>\n</th>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Dental_and_alveolar_flaps\" title=\"Dental and alveolar flaps\">\u027e</a></span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr></tbody></table>\n<ol><li>In native Turkic words, the velar consonants <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/k, \u0261/</span> are <a href=\"/wiki/Palatalization_(sound_change)\" title=\"Palatalization (sound change)\">palatalized</a> to <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[c, \u025f]</span> (similar to <a href=\"/wiki/Russian_language\" title=\"Russian language\">Russian</a>) when adjacent to the front vowels <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/e, i, \u00f8, y/</span>. Similarly, the consonant <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/l/</span> is realized as a clear or light <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<a href=\"/wiki/Postalveolar_lateral_approximant\" class=\"mw-redirect\" title=\"Postalveolar lateral approximant\">l</a>]</span> next to front vowels (including word finally), and as a velarized <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<a href=\"/wiki/Velarized_dental_lateral_approximant\" class=\"mw-redirect\" title=\"Velarized dental lateral approximant\">\u026b</a>]</span> next to the central and back vowels <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/a, \u026f, o, u/</span>. These alternations are not indicated orthographically: the same letters &#x27e8;k&#x27e9;, &#x27e8;g&#x27e9;, and &#x27e8;l&#x27e9; are used for both pronunciations. In foreign borrowings and proper nouns, however, these distinct realizations of <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/k, \u0261, l/</span> are <a href=\"/wiki/Contrastive_distribution\" title=\"Contrastive distribution\">contrastive</a>. In particular, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[c, \u025f]</span> and clear <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<a href=\"/wiki/Postalveolar_lateral_approximant\" class=\"mw-redirect\" title=\"Postalveolar lateral approximant\">l</a>]</span> are sometimes found in conjunction with the vowels <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[a]</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[u]</span>. This pronunciation can be indicated by adding a <a href=\"/wiki/Circumflex\" title=\"Circumflex\">circumflex accent</a> over the vowel: e.g. <i><b>g\u00e2</b>vur</i> ('infidel'), <i>mah<b>k\u00fb</b>m</i> ('condemned'), <i><b>l\u00e2</b>z\u0131m</i> ('necessary'), although the use of this diacritic has become increasingly archaic.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> An example of a minimal pair is <i>kar</i> ('snow') vs. <i>k\u00e2r</i> (with palatalized <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[c]</span>) ('profit').<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li>\n<li>In addition, there is a debatable phoneme, called <i>yumu\u015fak g</i> ('soft g') and written &#x27e8;<a href=\"/wiki/%C4%9E\" title=\"\u011e\">\u011f</a>&#x27e9;, which only occurs after a vowel. It is sometimes transcribed <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0270/</span> or <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0263/</span>. Between back vowels, it may be silent or sound like a bilabial <a href=\"/wiki/Glide_(linguistics)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Glide (linguistics)\">glide</a>. Between front vowels, it is either silent or realized as <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[j]</span> (e.g. <i>d\u00fc\u011f\u00fcn</i> 'marriage', where the <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[j]</span> is even mandatory in fast speech to distinguish it from <i>d\u00fcn</i> 'yesterday'), depending on the preceding and following vowels. When not between vowels (that is, word finally and before a consonant), it is generally realized as <a href=\"/wiki/Vowel_length\" title=\"Vowel length\">vowel length</a>, lengthening the preceding vowel, or as a slight <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[j]</span> if preceded by a front vowel.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>  According to <a href=\"#CITEREFZimmerOrgun1999\">Zimmer &amp; Orgun (1999)</a>, who transcribe this sound as <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0263/</span>:\n<ul><li>Word-finally and preconsonantally, it lengthens the preceding vowel.<sup id=\"cite_ref-zo155_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-zo155-5\">&#91;5&#93;</a></sup></li>\n<li>Between front vowels it is an approximant, either front-velar <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<a href=\"/wiki/Voiced_velar_approximant\" title=\"Voiced velar approximant\">\u0270\u031f</a>]</span> or palatal <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<a href=\"/wiki/Palatal_approximant#Palatal\" title=\"Palatal approximant\">j</a>]</span>.<sup id=\"cite_ref-zo155_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-zo155-5\">&#91;5&#93;</a></sup></li>\n<li>Otherwise, intervocalic <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0263/</span> is phonetically zero (deleted).<sup id=\"cite_ref-zo155_5-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-zo155-5\">&#91;5&#93;</a></sup>  Before the loss of this sound, Turkish did not allow vowel sequences in native words, and today the letter &#x27e8;\u011f&#x27e9; serves largely to indicate vowel length and vowel sequences where <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0270/</span> once occurred.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup></li></ul></li>\n<li>The phonemes <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0292/</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/f/</span> only occur in loanwords.</li></ol>\n<p>Phonetic notes:\n</p>\n<ul><li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/m, p, b/</span> are <a href=\"/wiki/Bilabial_consonant\" title=\"Bilabial consonant\">bilabial</a>, whereas <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/f, v/</span> vary between bilabial and <a href=\"/wiki/Labiodental_consonant\" title=\"Labiodental consonant\">labiodental</a>.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-gk6_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gk6-8\">&#91;8&#93;</a></sup></li></ul>\n<ul><li>Some speakers realize <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/f/</span> as bilabial <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<a href=\"/wiki/Voiceless_bilabial_fricative\" title=\"Voiceless bilabial fricative\">\u0278</a>]</span> when it occurs before the rounded vowels <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/y, u, \u00f8, o/</span> as well as (although to a lesser extent) word-finally after those rounded vowels. In other environments, it is labiodental <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<a href=\"/wiki/Voiceless_labiodental_fricative\" title=\"Voiceless labiodental fricative\">f</a>]</span>.<sup id=\"cite_ref-gk6_8-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gk6-8\">&#91;8&#93;</a></sup></li>\n<li>The main allophone of <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/v/</span> is a voiced labiodental fricative <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<a href=\"/wiki/Voiced_labiodental_fricative\" title=\"Voiced labiodental fricative\">v</a>]</span>. Between two vowels (with at least one of them, usually the following one, being rounded), it is realized as a voiced bilabial approximant <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<a href=\"/wiki/Bilabial_approximant\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bilabial approximant\">\u03b2\u031e</a>]</span>, whereas before or after a rounded vowel (but not between vowels), it is realized as a voiced bilabial fricative <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<a href=\"/wiki/Voiced_bilabial_fricative\" title=\"Voiced bilabial fricative\">\u03b2</a>]</span>. Some speakers have only one bilabial allophone.<sup id=\"cite_ref-gk6_8-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gk6-8\">&#91;8&#93;</a></sup></li></ul>\n<ul><li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/n, t, d, s, z/</span> are dental <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Dental,_alveolar_and_postalveolar_nasals#Dental_or_denti-alveolar\" title=\"Dental, alveolar and postalveolar nasals\">n\u032a</a></span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiceless_dental_and_alveolar_stops#Dental_or_denti-alveolar\" title=\"Voiceless dental and alveolar stops\">t\u032a</a></span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_dental_and_alveolar_stops#Dental_or_denti-alveolar\" title=\"Voiced dental and alveolar stops\">d\u032a</a></span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiceless_alveolar_fricative#Voiceless_dental_sibilant\" title=\"Voiceless alveolar fricative\">s\u032a</a></span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_alveolar_fricative#Dentalized_laminal_alveolar\" title=\"Voiced alveolar fricative\">z\u032a</a></span>]</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u026b/</span> is velarized dental <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<a href=\"/wiki/Velarized_dental_lateral_approximant\" class=\"mw-redirect\" title=\"Velarized dental lateral approximant\">\u026b\u032a</a>]</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u027e/</span> is alveolar <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<a href=\"/wiki/Dental_and_alveolar_flaps\" title=\"Dental and alveolar flaps\">\u027e</a>]</span>, whereas <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/l/</span> is palatalized post-alveolar <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<a href=\"/wiki/Postalveolar_lateral_approximant\" class=\"mw-redirect\" title=\"Postalveolar lateral approximant\">l\u0320\u02b2</a>]</span>.<sup id=\"cite_ref-zo1545_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-zo1545-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n<ul><li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u027e/</span> is frequently devoiced word-finally and before a voiceless consonant.<sup id=\"cite_ref-zo155_5-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-zo155-5\">&#91;5&#93;</a></sup> According to one source,<sup id=\"cite_ref-YavuzBalc\u0131_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-YavuzBalc\u0131-10\">&#91;10&#93;</a></sup> it is only realized as a modal tap <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<a href=\"/wiki/Dental_and_alveolar_flaps\" title=\"Dental and alveolar flaps\">\u027e</a>]</span> intervocalically. Word-initially, a location /r/ is restricted from occurring in native words, the constriction at the alveolar ridge narrows sufficiently to create frication but without making full contact, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<a href=\"/wiki/Voiced_alveolar_tapped_fricative\" class=\"mw-redirect\" title=\"Voiced alveolar tapped fricative\">\u027e\u031e</a>]</span>; the same happens in word-final position: <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<a href=\"/wiki/Voiceless_alveolar_tapped_fricative\" class=\"mw-redirect\" title=\"Voiceless alveolar tapped fricative\">\u027e\u031e\u030a</a>]</span>.<sup id=\"cite_ref-YavuzBalc\u0131_10-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-YavuzBalc\u0131-10\">&#91;10&#93;</a></sup></li>\n<li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u026b/</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/l/</span> are often also voiceless in the same environments (word-final and before voiceless consonants).<sup id=\"cite_ref-zo155_5-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-zo155-5\">&#91;5&#93;</a></sup></li></ul></li>\n<li>Syllable-initial <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/p, t, c, k/</span> are usually aspirated.<sup id=\"cite_ref-zo155_5-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-zo155-5\">&#91;5&#93;</a></sup></li>\n<li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t\u0361\u0283, d\u0361\u0292/</span> are <a href=\"/wiki/Affricate_consonant\" title=\"Affricate consonant\">affricates</a>, not plosives. They have nevertheless been placed in the table in that manner to save space.</li>\n<li>Final <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/h/</span> may be fronted to a voiceless velar fricative <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<a href=\"/wiki/Voiceless_velar_fricative\" title=\"Voiceless velar fricative\">x</a>]</span>.<sup id=\"cite_ref-zo155_5-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-zo155-5\">&#91;5&#93;</a></sup> It may be fronted even further after front vowels, then tending towards a voiceless palatal fricative <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<a href=\"/wiki/Voiceless_palatal_fricative#Palatal\" title=\"Voiceless palatal fricative\">\u00e7</a>]</span>.</li></ul>\n<ul><li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/b, d, d\u0361\u0292, \u0261, \u025f/</span> are devoiced to <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[p, t, t\u0361\u0283, k, c]</span> word- and morpheme-finally, as well as before a consonant: <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/ed\u02c8me\u025f/</span> ('to do, to make') is pronounced <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[et\u02c8mec]</span>. (This is reflected in the orthography, so that it is spelled &#x27e8;etmek&#x27e9;). When a vowel is added to nouns ending with postvocalic <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0261/</span>, it is <a href=\"/wiki/Lenition\" title=\"Lenition\">lenited</a> to &#x27e8;\u011f&#x27e9; (see below); this is also reflected in the orthography.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Phonotactics\">Phonotactics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Turkish_phonology&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Phonotactics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Turkish phonotactics are very simple, and can be described as (C)V(C)(C)<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;note 1&#93;</a></sup>. Although Turkish words can take multiple final consonants, the possibilities are limited.\n</p><p>Turkish only allows complex onsets in a few recent English, French and Italian loanwords, making them CCVC(C)(C), such as <i>Fransa</i>, <i>plan</i>, <i>program</i>, <i>propaganda</i>, <i>strateji</i>, <i>stres</i>, <i>steril</i> and <i>tren</i>. Even in these words, the complex onsets are only pronounced as such in very careful speech.\n</p><p>Turkish syllabification in multisyllable words follows maximal coda rule, dividing syllables as C.CV or V.CV.\n</p><p>Some loanwords add a vowel in front of them to break the complex onset; for example the French <i>station</i> was borrowed as <i>istasyon</i> to Turkish.\n</p>\n<ul><li>All syllables have a <a href=\"/wiki/Syllable#Nucleus\" title=\"Syllable\">nucleus</a></li>\n<li>No diphthongs in the standard dialect (<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/j/</span> is always treated as a consonant)</li>\n<li>No word-initial <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0270/</span></li>\n<li>No complex onsets (except for the exceptions above)</li>\n<li>No <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/b, d\u0361\u0292, d, \u025f, \u0261/</span> in <a href=\"/wiki/Syllable#Coda\" title=\"Syllable\">coda</a> (see <a href=\"/wiki/Final-obstruent_devoicing\" title=\"Final-obstruent devoicing\">Final-obstruent devoicing</a>), except for some recent loanwords such as <i>psikolog</i> and five contrasting single-syllable words: <i>ad</i> \"name\" vs. <i>at</i> \"horse\", <i>hac</i> \"Hajj\" vs. <i>ha\u00e7</i> \"holy cross\", <i><a href=\"/wiki/Narman\" title=\"Narman\">\u0130d</a></i> (city name) vs. <i>it</i> \"dog\", <i>kod</i> \"code\" vs. <i>kot</i> \"jeans\", <i>od</i> \"fire\" vs. <i>ot</i> \"grass\".<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2016)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup></li>\n<li>In a complex coda:\n<ul><li>The first consonant is either a voiceless fricative, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u027e/</span> or <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/l/</span></li>\n<li>The second consonant must be a voiceless plosive</li></ul></li>\n<li>Two adjacent plosives and fricatives must share voicing, even when not in the same syllable, but /h/ and /f/ are exempt</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Consonant_assimilation\">Consonant assimilation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Turkish_phonology&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Consonant assimilation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Because of <a href=\"/wiki/Assimilation_(phonetics)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Assimilation (phonetics)\">assimilation</a>, an initial voiced consonant of a suffix is devoiced when the word it is attached to ends in a voiceless consonant. For example,\n</p>\n<ul><li>the <a href=\"/wiki/Locative\" class=\"mw-redirect\" title=\"Locative\">locative</a> of <i>\u015fev</i> (slope) is <i>\u015fev<b>d</b>e</i> (on the slope), but <i>\u015fef</i> (chef) has locative <i>\u015fef<b>t</b>e</i>;</li>\n<li>the <a href=\"/wiki/Diminutive\" title=\"Diminutive\">diminutive</a> of <i>ad</i> (name) is <i>ad<b>c</b>\u0131k</i> (little name), but <i>at</i> (horse) has diminutive <i>at<b>\u00e7</b>\u0131k</i> (little horse).</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Vowels\">Vowels</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Turkish_phonology&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Vowels\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Turkish_vowel_chart.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7e/Turkish_vowel_chart.svg/250px-Turkish_vowel_chart.svg.png\" width=\"250\" height=\"184\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7e/Turkish_vowel_chart.svg/375px-Turkish_vowel_chart.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7e/Turkish_vowel_chart.svg/500px-Turkish_vowel_chart.svg.png 2x\" data-file-width=\"980\" data-file-height=\"720\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Turkish_vowel_chart.svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Vowels of Turkish. From <a href=\"#CITEREFZimmerOrgun1999\">Zimmer &amp; Orgun (1999</a>:155)</div></div></div>\n<p>The vowels of the Turkish language are, in their alphabetical order, &#x27e8;a&#x27e9;, &#x27e8;e&#x27e9;, &#x27e8;<a href=\"/wiki/Dotted_and_dotless_I\" title=\"Dotted and dotless I\">\u0131</a>&#x27e9;, &#x27e8;i&#x27e9;, &#x27e8;o&#x27e9;, &#x27e8;\u00f6&#x27e9;, &#x27e8;u&#x27e9;, &#x27e8;\u00fc&#x27e9;. There are no <a href=\"/wiki/Diphthongs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Diphthongs\">diphthongs</a> in Turkish and when two vowels come together, which only occurs in some <a href=\"/wiki/Loanword\" title=\"Loanword\">loanwords</a>, each vowel retains its individual sound. (e.g. aile <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[a.i.le]</span>, laik <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[la.ic]</span>)\n</p>\n<table class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\">\n<caption>Turkish vowel phonemes<sup id=\"cite_ref-zo155_5-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-zo155-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th rowspan=\"2\">\n</th>\n<th colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Front_vowel\" title=\"Front vowel\">Front</a>\n</th>\n<th colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Back_vowel\" title=\"Back vowel\">Back</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<th><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Unrounded_vowel\" class=\"mw-redirect\" title=\"Unrounded vowel\">unrounded</a></span>\n</th>\n<th><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Rounded_vowel\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rounded vowel\">rounded</a></span>\n</th>\n<th><span style=\"font-size:85%;\">unrounded</span>\n</th>\n<th><span style=\"font-size:85%;\">rounded</span>\n</th></tr>\n<tr>\n<th><a href=\"/wiki/Close_vowel\" title=\"Close vowel\">Close</a>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Close_front_unrounded_vowel\" title=\"Close front unrounded vowel\">i</a></span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Close_front_rounded_vowel\" title=\"Close front rounded vowel\">y</a></span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Close_back_unrounded_vowel\" title=\"Close back unrounded vowel\">\u026f</a></span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Close_back_rounded_vowel\" title=\"Close back rounded vowel\">u</a></span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th><a href=\"/wiki/Open_vowel\" title=\"Open vowel\">Open</a>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Mid_front_unrounded_vowel\" title=\"Mid front unrounded vowel\">e</a></span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Mid_front_rounded_vowel\" title=\"Mid front rounded vowel\">\u0153</a></span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Open_central_unrounded_vowel\" title=\"Open central unrounded vowel\">a</a></span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Mid_back_rounded_vowel\" title=\"Mid back rounded vowel\">o</a></span>\n</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/e, o, \u0153/</span> are phonetically mid <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Mid_front_unrounded_vowel\" title=\"Mid front unrounded vowel\">e\u031e</a></span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Mid_back_rounded_vowel\" title=\"Mid back rounded vowel\">o\u031e</a></span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Mid_front_rounded_vowel\" title=\"Mid front rounded vowel\">\u00f8\u031e</a></span>]</span>.<sup id=\"cite_ref-zo155_5-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-zo155-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-gk1011_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gk1011-14\">&#91;13&#93;</a></sup> For simplicity, this article omits the relative diacritic even in phonetic transcription.</li>\n<li>Most speakers lower <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/e/</span> to <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<a href=\"/wiki/Near-open_front_unrounded_vowel\" title=\"Near-open front unrounded vowel\">\u00e6</a>]</span> before the <a href=\"/wiki/Syllable#Coda\" title=\"Syllable\">coda</a> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/m, n, l, r/</span>, so that <i>perende</i> 'somersault' is pronounced <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[per\u00e6n\u02c8d\u025b]</span>. There are a limited number of words, such as <i>kendi</i> 'self' and <i>hem</i> 'both', which are pronounced with <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u00e6]</span> by some people and with <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[e]</span> by some others.<sup id=\"cite_ref-gk10_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gk10-15\">&#91;14&#93;</a></sup></li>\n<li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/a/</span> has been variously described as central <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<a href=\"/wiki/Open_central_unrounded_vowel\" title=\"Open central unrounded vowel\">\u00e4</a>]</span><sup id=\"cite_ref-zo155_5-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-zo155-5\">&#91;5&#93;</a></sup> and back <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<a href=\"/wiki/Open_back_unrounded_vowel\" title=\"Open back unrounded vowel\">\u0251</a>]</span>.<sup id=\"cite_ref-gk10_15-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gk10-15\">&#91;14&#93;</a></sup> For simplicity, this article uses the diacriticless symbol &#x27e8;a&#x27e9;, even in phonetic transcription. <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/a/</span> is phonologically a back vowel, because it patterns with other back vowels in harmonic processes and the alternation of adjacent consonants (see above). The vowel <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/e/</span> plays the role as the \"front\" analog of <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/a/</span>.</li>\n<li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i, y, \u026f, u, e, \u00f8/</span> (but not <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/o, a/</span>) are lowered to <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Near-close_front_unrounded_vowel\" title=\"Near-close front unrounded vowel\">\u026a</a></span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Near-close_front_rounded_vowel\" title=\"Near-close front rounded vowel\">\u028f</a></span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Near-close_back_unrounded_vowel\" title=\"Near-close back unrounded vowel\">\u026f\u031e</a></span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Near-close_back_rounded_vowel\" title=\"Near-close back rounded vowel\">\u028a</a></span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Open-mid_front_unrounded_vowel\" title=\"Open-mid front unrounded vowel\">\u025b</a></span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Open-mid_front_rounded_vowel\" title=\"Open-mid front rounded vowel\">\u0153</a></span>]</span> in environments variously described as \"final open syllable of a phrase\"<sup id=\"cite_ref-zo155_5-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-zo155-5\">&#91;5&#93;</a></sup> and \"word-final\".<sup id=\"cite_ref-gk1011_14-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gk1011-14\">&#91;13&#93;</a></sup></li>\n<li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u026f/</span> is described as a sound between [<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Close_back_unrounded_vowel\" title=\"Close back unrounded vowel\">\u026f</a></span>], [<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Close_central_unrounded_vowel\" title=\"Close central unrounded vowel\">\u0268</a></span>], [<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Close-mid_back_unrounded_vowel\" title=\"Close-mid back unrounded vowel\">\u0264</a></span>] i.e. central-back near-close by K\u0131l\u0131\u00e7 and \u00d6\u011f\u00fct.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;15&#93;</a></sup></li></ul>\n<table class=\"wikitable\">\n<caption>Example words for vowels\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th style=\"text-align: center;\">Phoneme\n</th>\n<th style=\"text-align: center;\"><a href=\"/wiki/International_Phonetic_Alphabet\" title=\"International Phonetic Alphabet\">IPA</a>\n</th>\n<th style=\"text-align: center;\"><a href=\"/wiki/Orthography\" title=\"Orthography\">Orthography</a>\n</th>\n<th>English translation\n</th></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i/</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8dil/</span></td>\n<td><i>d<b>i</b>l</i></td>\n<td>'tongue'\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/y/</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u025fy\u02c8ne\u0283/</span></td>\n<td><i>g<b>\u00fc</b>ne\u015f</i></td>\n<td>'sun'\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u026f/</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u026f\u02c8\u026b\u026fk/</span></td>\n<td><i><b>\u0131</b>l<b>\u0131</b>k</i></td>\n<td>'warm'\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u/</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u\u02c8t\u0283ak/</span></td>\n<td><i><b>u</b>\u00e7ak</i></td>\n<td>'aeroplane'\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/e/</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8ses/</span></td>\n<td><i>s<b>e</b>s</i></td>\n<td>'sound'\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0153/</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8\u025f\u0153z/</span></td>\n<td><i>g<b>\u00f6</b>z</i></td>\n<td>'eye'\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/o/</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8jo\u026b/</span></td>\n<td><i>y<b>o</b>l</i></td>\n<td>'way'\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/a/</span></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8da\u026b/</span></td>\n<td><i>d<b>a</b>l</i></td>\n<td>'branch'\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Vowel_harmony\"><a href=\"/wiki/Vowel_harmony\" title=\"Vowel harmony\">Vowel harmony</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Turkish_phonology&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Vowel harmony\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;; margin-left: 1em\">\n<tbody><tr>\n<th rowspan=\"2\">Turkish Vowel Harmony\n</th>\n<th colspan=\"4\">Front</th>\n<th colspan=\"4\">Back\n</th></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"2\">Unrounded</th>\n<th colspan=\"2\">Rounded</th>\n<th colspan=\"2\">Unrounded</th>\n<th colspan=\"2\">Rounded\n</th></tr>\n<tr>\n<th>Vowels\n</th>\n<td style=\"border-right: 0;\"><b>e</b> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/e/</span>\n</td>\n<td><b>i</b> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i/</span></td>\n<td><b>\u00fc</b> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/y/</span>\n</td>\n<td style=\"border-left: 0;\"><b>\u00f6</b> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0153/</span></td>\n<td><b>a</b> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/a/</span>\n</td>\n<td style=\"border-left: 0;\"><b>\u0131</b> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u026f/</span></td>\n<td><b>u</b> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u/</span>\n</td>\n<td style=\"border-left: 0;\"><b>o</b> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/o/</span>\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th>Twofold (Simple system)\n</th>\n<td colspan=\"4\"><b>e</b></td>\n<td colspan=\"4\"><b>a</b>\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th>Fourfold (Complex system)\n</th>\n<td colspan=\"2\"><b>i</b></td>\n<td colspan=\"2\"><b>\u00fc</b></td>\n<td colspan=\"2\"><b>\u0131</b></td>\n<td colspan=\"2\"><b>u</b>\n</td></tr></tbody></table>\n<p>With some exceptions, native Turkish words incorporate either exclusively <a href=\"/wiki/Back_vowel\" title=\"Back vowel\">back vowels</a> (<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/a, \u026f, o, u/</span>) or exclusively <a href=\"/wiki/Front_vowel\" title=\"Front vowel\">front vowels</a> (<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/e, i, \u0153, y/</span>), as, for example, in the words <i>karanl\u0131ktayd\u0131lar</i> ('they are in the dark') and <i>d\u00fc\u015f\u00fcnceliliklerinden</i> ('due to their thoughtfulness'). <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/o \u00f8/</span> only occur in the initial syllable.\n</p><p>The Turkish vowel system can be considered as being three-dimensional, where vowels are characterised by three features: <a href=\"/wiki/Vowel_backness\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vowel backness\">front/back</a>, <a href=\"/wiki/Roundedness\" title=\"Roundedness\">rounded/unrounded</a>, and <a href=\"/wiki/Vowel_height\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vowel height\">high/low</a>, resulting in eight possible combinations, each corresponding to one Turkish vowel, as shown in the table.\n</p><p>Vowel harmony of grammatical suffixes is realized through \"a chameleon-like quality\",<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;16&#93;</a></sup> meaning that the vowels of suffixes change to harmonize with the vowel of the preceding syllable. According to the changeable vowel, there are two patterns:\n</p>\n<ul><li><b>twofold</b> (<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/e/~/a/</span>):<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;17&#93;</a></sup> Frontality is preserved, that is, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/e/</span> appears following a front vowel and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/a/</span> appears following a back vowel. For example, the locative suffix is <i>-de</i> after front vowels and <i>-da</i> after back vowels.  The notation <i>-de</i><sup>2</sup> is shorthand for this pattern.</li>\n<li><b>fourfold</b> (<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i/~/y/~/\u026f/~/u/</span>): Both frontality and rounding are preserved. For example, the genitive suffix is <i>-in</i> after unrounded front vowels, <i>-\u00fcn</i> after rounded front vowels, <i>-\u0131n</i> after unrounded back vowels, and <i>-un</i> after rounded back vowels. The notation <i>-in</i><sup>4</sup> can be this pattern's shorthand.</li></ul>\n<p>The vowel <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00f8/</span> does not occur in grammatical suffixes. In the isolated case of <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/o/</span> in the verbal <a href=\"/wiki/Continuous_and_progressive_aspects\" title=\"Continuous and progressive aspects\">progressive</a> suffix <i>-i</i><sup>4</sup><i>yor</i> it is immutable, breaking the vowel harmony such as in <i>y\u00fcr\u00fcyor</i> ('[he/she/it] is walking').\n</p><p>Some examples illustrating the use of vowel harmony in Turkish with the <a href=\"/wiki/Turkish_copula\" title=\"Turkish copula\">copula</a> <i>-dir</i><sup>4</sup> ('[he/she/it] is'):\n</p>\n<ul><li><i>T\u00fcrkiye'<b>dir</b></i> ('it is Turkey') \u2013 with an apostrophe because <i>T\u00fcrkiye</i> is a proper noun.</li>\n<li><i>g\u00fcn<b>d\u00fcr</b></i> ('it is the day')</li>\n<li><i>kap\u0131<b>d\u0131r</b></i> ('it is the door')</li>\n<li><i>palto<b>dur</b></i> ('it is the coat').</li></ul>\n<p><a href=\"/wiki/Compound_words\" class=\"mw-redirect\" title=\"Compound words\">Compound words</a> do not undergo vowel harmony in their constituent words as in <i>bug\u00fcn</i> ('today'; from <i>bu</i>, 'this', and <i>g\u00fcn</i>, 'day') and <i>ba\u015fkent</i> ('capital'; from <i>ba\u015f</i>, 'prime', and <i>kent</i>, 'city') unless it is specifically derived that way.\n</p><p>Vowel harmony does not usually apply to <a href=\"/wiki/Loanword\" title=\"Loanword\">loanwords</a> and some invariant suffixes, such as and <i>-ken</i> ('while ...-ing'). In the suffix <i>-e</i><sup>2</sup><i>bil</i> ('may' or 'can'), only the first vowel undergoes vowel harmony. The suffix <i>-ki</i> ('belonging to ...') is mostly invariant, except in the words <i>bug\u00fcnk\u00fc</i> ('today's') and <i>d\u00fcnk\u00fc</i> ('yesterday's'). There are a few native Turkish words that do not have vowel harmony such as <i>anne</i> ('mother'). In such words, suffixes harmonize with the final vowel as in <i>anne<b>dir</b></i> ('she is a mother').\n</p><p>Suffixes added to foreign borrowings and proper nouns usually harmonize their vowel with the syllable immediately preceding the suffix: <i>Amsterdam'da</i> ('in Amsterdam'), <i>Paris'te</i> ('in Paris').\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Consonantal_effects\">Consonantal effects</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Turkish_phonology&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Consonantal effects\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>In most words, consonants are neutral or transparent and have no effect on vowel harmony. In borrowed vocabulary, however, back vowel harmony can be interrupted by the presence of a \"front\" (i.e. coronal or labial) consonant, and in rarer cases, front vowel harmony can be reversed by the presence of a \"back\" consonant.\n</p>\n<table class=\"wikitable\" style=\"text-align:center; margin-left: 1em\">\n<tbody><tr>\n<th>noun</th>\n<th>dative <br /> case</th>\n<th>meaning</th>\n<th>type <br /> of <i>l</i></th>\n<th>noun</th>\n<th>dative <br /> case</th>\n<th>meaning</th>\n<th>type <br /> of <i>l</i>\n</th></tr>\n<tr>\n<td><i>h\u00e2l</i></td>\n<td><i>h\u00e2le</i></td>\n<td>situation</td>\n<td>clear</td>\n<td><i>rol</i></td>\n<td><i>role</i></td>\n<td>role</td>\n<td>clear\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i>hal</i></td>\n<td><i>hale</i></td>\n<td>closed <br />market</td>\n<td>clear</td>\n<td><i>sol</i></td>\n<td><i>sole</i></td>\n<td>G (musical<br />note)</td>\n<td>clear\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i>sal</i></td>\n<td><i>sala</i></td>\n<td>raft</td>\n<td>dark</td>\n<td><i>sol</i></td>\n<td><i>sola</i></td>\n<td>left</td>\n<td>dark\n</td></tr></tbody></table>\n<p>For example, Arabic and French loanwords containing back vowels may nevertheless end in a clear <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[l]</span> instead of a velarized <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u026b]</span>. Harmonizing suffixes added to such words contain front vowels.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;18&#93;</a></sup> The table above gives some examples.\n</p><p>Arabic loanwords ending in &#x27e8;k&#x27e9; usually take front-vowel suffixes if the origin is <a href=\"/wiki/Kaph#Arabic_k\u0101f\" title=\"Kaph\">k\u0101f</a>, but back-vowel suffixes if the origin is <a href=\"/wiki/Qoph#Arabic_q\u0101f\" title=\"Qoph\">q\u0101f</a>: e.g. <i>idrak-i</i> ('perception' acc. from \u0625\u062f\u0631\u0627\u0643 <i>idr\u0101k</i>) vs. <i>fevk-\u0131</i> ('top' acc. from \u2190 \u0641\u0648\u0642 <i>fawq</i>). Loanwords ending in &#x27e8;at&#x27e9; derived from Arabic <a href=\"/wiki/T%C4%81%CA%BE_marb%C5%AB%E1%B9%ADah\" class=\"mw-redirect\" title=\"T\u0101\u02be marb\u016b\u1e6dah\">t\u0101\u02be marb\u016b\u1e6dah</a> take front-vowel suffixes: e.g. <i>saat-e</i> ('hour' dat. from \u0633\u0627\u0639\u0629 <i>s\u0101\u02bfa<sup>t</sup></i>), <i>seyahat-e</i> ('trip' dat. from \u0633\u064a\u0627\u062d\u0629 <i>siy\u0101\u1e25a<sup>t</sup></i>). Words ending in &#x27e8;at&#x27e9; derived from the Arabic feminine plural ending <i>-\u0101t</i> or from devoicing of Arabic <a href=\"/wiki/Dalet#Arabic_d\u0101l\" title=\"Dalet\">d\u0101l</a> take the expected back-vowel suffixes: e.g. <i>edebiyat-\u0131</i> ('literature' acc. from \u0623\u062f\u0628\u064a\u0651\u0627\u062a <i>adabiyy\u0101t</i>), <i>maksat</i>, <i>maksad\u0131</i> ('purpose', nom. and acc. from \u0645\u0642\u0635\u062f <i>maq\u1e63ad</i>).<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</p><p>Front-vowel suffixes are also used with many Arabic monosyllables containing &#x27e8;a&#x27e9; followed by two consonants, the second of which is a front consonant: e.g. <i>harfi</i> ('letter' acc.), <i>harp/harbi</i> ('war', nom. and acc.). Some combinations of consonants give rise to vowel insertion, and in these cases the <a href=\"/wiki/Epenthesis\" title=\"Epenthesis\">epenthetic</a> vowel may also be front vowel: e.g. <i>vakit</i> ('time') and <i>vakti</i> ('time' acc.) from \u0648\u0642\u062a <i>waqt</i>; <i>fikir</i> ('idea') and <i>fikri</i> (acc.) from \u0641\u0650\u0643\u0652\u0631 <i>fikr</i>.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p><p>There is a tendency to eliminate these exceptional consonantal effects and to apply vowel harmony more regularly, especially for frequent words and those whose foreign origin is not apparent. For example, the words <i>rahat</i> ('comfort') and <i>sanat</i> ('art') take back-vowel suffixes, even though they derive from Arabic <i>t\u0101\u02be marb\u016b\u1e6da</i>.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;21&#93;</a></sup>\n</p>\n<div style=\"clear:both;\"></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Word-accent\">Word-accent</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Turkish_phonology&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Word-accent\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Turkish words are said to have an accent on one syllable of the word. In most words the accent comes on the last syllable of the word, but there are some words, such as place names, foreign borrowings, words containing certain suffixes, and certain adverbs, where the accent comes earlier in the word. \n</p><p>A phonetic study by Susannah Levi (2005) shows that when a word has non-final accent, e.g. <i>b<b>a</b>nmamak</i> ('not to dip'), the accented syllable is higher in pitch than the following ones; it may also have slightly greater intensity (i.e. be louder) than an unaccented syllable in the same position. In longer words, such as <i>sinirl<b>e</b>nmeyecektiniz</i> ('you would not get angry'), the syllables preceding the accent can also be high pitched.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;22&#93;</a></sup>\n</p><p>When the accent is final, as in <i>banm<b>a</b>k</i> ('to dip'), there is often a slight rise in pitch, but with some speakers there is no appreciable rise in pitch. The final syllable is also often more intense (louder) than the preceding one. Some scholars consider such words to be unaccented.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Stress_or_pitch.3F\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Stress_or_pitch?\">Stress or pitch?</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Turkish_phonology&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Stress or pitch?\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Although most treatments of Turkish refer to the word-accent as \"stress\", some scholars consider it a kind of <a href=\"/wiki/Pitch-accent_language\" title=\"Pitch-accent language\">pitch accent</a>.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;24&#93;</a></sup> Underhill (1986) writes: \"Stress in Turkish ... is actually pitch accent rather than dynamic stress.\"<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;25&#93;</a></sup> An acoustic study by Susannah V. Levi (2005) agrees with this assessment, concluding that though duration and intensity of the accented syllable are significant, the most reliable cue to accent-location is the pitch of the vowel.<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;26&#93;</a></sup> In its word-accent, therefore, Turkish \"bears a great similarity with other pitch-accent languages such as Japanese, Basque, and Serbo-Croatian\".<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;27&#93;</a></sup> Similarly \u00d6zcelik (2016), noting the difference in phonetic realisation between final and non-final accent, proposes that \"Final accent in Turkish is not 'stress', but is formally a <a href=\"/wiki/Boundary_tone\" title=\"Boundary tone\">boundary tone</a>.\"<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;28&#93;</a></sup> According to this analysis therefore, only words with non-final accent are accented, and all other words are accentless.\n</p><p>However, not all researchers agree with this conclusion. Bar\u0131\u015f Kabak (2016) writes: \"Finally stressed words do not behave like accentless words and there is no unequivocal evidence that the language has a pitch-accent system.\"\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Pronunciation_of_the_accent\">Pronunciation of the accent</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Turkish_phonology&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Pronunciation of the accent\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>A non-final accent is generally pronounced with a relatively high pitch followed by a fall in pitch on the following syllable. The syllables preceding the accent may either be slightly lower than the accented syllable or on a plateau with it.<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;29&#93;</a></sup> In words like <i>s\u00f6zc<b>\u00fc</b>kle</i> ('with a word'), where the first and third syllable are louder than the second, it is nonetheless the second syllable which is considered to have the accent, because it is higher in pitch, and followed by a fall in pitch.<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;30&#93;</a></sup>\n</p><p>However, the accent can disappear in certain circumstances; for example, when the word is the second part of a compound, e.g. <i>\u00e7ob<b>a</b>n salatas\u0131</i> ('shepherd salad'), from <i>sal<b>a</b>ta</i>, or <i>Litv<b>a</b>nya lokantas\u0131</i> ('Lithuania(n) restaurant'), from <i>lok<b>a</b>nta</i>.<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;31&#93;</a></sup> In this case only the first word is accented.\n</p><p>If the accented vowel is final, it is often slightly higher in pitch than the preceding syllable;<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;32&#93;</a></sup> but in some contexts or with some speakers there is no rise in pitch.<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;33&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;34&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;35&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Intonational_tones\">Intonational tones</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Turkish_phonology&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Intonational tones\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In addition to the accent on words, intonational tones can also be heard in Turkish. One of these is a rising <b><a href=\"/wiki/Boundary_tone\" title=\"Boundary tone\">boundary tone</a></b>, which is a sharp rise in pitch frequently heard at the end of a phrase, especially on the last syllable of the topic of a sentence.<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;36&#93;</a></sup> The phrase <i>ond<b>a</b>n sonra</i>\u2191 ('after that,...'), for example, is often pronounced with a rising boundary tone on the last syllable (indicated here by an arrow).\n</p><p>Another intonational tone, heard in yes-no questions, is a high tone or intonational <b><a href=\"/wiki/Pitch_accent_(intonation)\" title=\"Pitch accent (intonation)\">pitch-accent</a></b> on the syllable before the particle <i>mi/mu</i>, e.g. <i>Bu elmalar taz<b>e</b> mi?</i> ('Are these apples fresh?'). This tone tends to be much higher in pitch than the normal word-accent.<sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;37&#93;</a></sup>\n</p><p>A raised pitch is also used in Turkish to indicate <b>focus</b> (the word containing the important information being conveyed to the listener). \"Intonation ... may override lexical pitch in Turkish\" (Kabak 2016).\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Final_accent\">Final accent</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Turkish_phonology&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Final accent\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>As stated above, word-final accent is the regular pattern in Turkish:\n</p>\n<ul><li><i>elm<b>a</b></i> ('apple')</li>\n<li><i>evl<b>e</b>r</i> ('houses')</li></ul>\n<p>When a non-pre-accenting suffix is added, the accent moves to the suffix:\n</p>\n<ul><li><i>elmal<b>a</b>r</i> ('apples')<sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;38&#93;</a></sup></li>\n<li><i>evlerd<b>e</b>n</i> ('from the houses')</li></ul>\n<p>Among the suffixes which do not add any accent to the word are the possessive suffixes <i>-im</i> (my), <i>-in</i> (your) etc.:\n</p>\n<ul><li><i>arkada\u015flar<b>\u0131</b>m</i> ('my friends')<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;39&#93;</a></sup></li>\n<li><i>k\u0131zlar\u0131m<b>\u0131</b>z</i> ('our daughters')</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Non-final_accent_in_Turkish_words\">Non-final accent in Turkish words</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Turkish_phonology&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Non-final accent in Turkish words\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Non-final accent in Turkish words is generally caused by the addition of certain suffixes to the word. Some of these (always of two syllables, such as -<i><b>i</b>yor</i>) are accented themselves; others put an accent on the syllable which precedes them. \n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Accented_suffixes\">Accented suffixes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Turkish_phonology&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Accented suffixes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>These include the following:<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;40&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li><i>-<b>i</b>yor</i> (continuous): <i>gel<b>i</b>yor</i> ('he is coming'), <i>gel<b>i</b>yordular</i> ('they were coming')</li>\n<li><i>-<b>e</b>rek/-<b>a</b>rak</i> ('by'): <i>gel<b>e</b>rek</i> ('by coming')</li>\n<li><i>-<b>i</b>nce</i> ('when'): <i>gel<b>i</b>nce</i> ('when he comes')</li>\n<li><i>-<b>i</b>ver</i> ('suddenly', 'quickly'): <i>gid<b>i</b>verecek</i> ('he will quickly go')<sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;41&#93;</a></sup></li></ul>\n<p>Note that since a focus word frequently precedes a verb (see below), causing any following accent to be neutralised, these accents on verbs can often not be heard.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Pre-accenting_suffixes\">Pre-accenting suffixes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Turkish_phonology&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Pre-accenting suffixes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>Among the pre-accenting suffixes are:\n</p>\n<ul><li><i>-me-/-ma-</i> (negative), e.g. <i>k<b>o</b>rkma!</i> ('don't be afraid!'), <i>g<b>e</b>lmedim</i> ('I did not come').</li></ul>\n<p>But in the aorist tense the negative is stressed: <i>s\u00f6nm<b>e</b>z</i> ('it will never cease').\n</p>\n<ul><li><i>-le/-la</i> ('with'): <i>\u00f6fk<b>e</b>yle</i> ('with anger, angrily')</li>\n<li><i>-ce/-ca</i> ('-ish'): <i>T<b>\u00fc</b>rk\u00e7e</i> ('Turkish')</li>\n<li><i>-ki</i> (makes adjectives to pronouns): <i>ben<b>i</b>mki</i> ('my one')<sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;42&#93;</a></sup></li></ul>\n<p>The following, though written separately, are pronounced as if part of the same word:\n</p>\n<ul><li><i>de/da</i> ('also', 'even'): <i>elmal<b>a</b>r da</i> ('even apples')</li>\n<li><i>mi/mu</i> (interrogative): <i>elmal<b>a</b>r m\u0131?</i> ('apples?')</li></ul>\n<p>Less commonly found pre-accenting suffixes are <i>-leyin</i> (during) and <i>-sizin</i> (without), e.g. <i>ak\u015f<b>a</b>mleyin</i> (in the evening), <i>gelm<b>e</b>ksizin</i> (without coming).<sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;43&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Copular_suffixes\">Copular suffixes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Turkish_phonology&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Copular suffixes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>Suffixes meaning 'is' or 'was' added to nouns, adjectives or participles, and which act like a copula, are pre-accenting:<sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;44&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li><i>hast<b>a</b>yd\u0131</i> ('he/she/it was ill')</li>\n<li><i>\u00e7oc<b>u</b>klar</i> ('they are children')</li>\n<li><i>Mustaf<b>a'</b>d\u0131r</i> ('it's Mustafa')</li>\n<li><i>\u00f6\u011frenc<b>i</b>ysem</i> ('if I am a student')</li></ul>\n<p>Copular suffixes are also pre-accenting when added to the following participles: future (<i>-ecek/-acak</i>), aorist (<i>-er/-or</i>), and obligation (<i>-meli</i>):<sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;45&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li><i>gidec<b>e</b>ktiler</i> ('they would go')</li>\n<li><i>saklan<b>\u0131</b>rd\u0131n\u0131z</i> ('you used to hide yourself')</li>\n<li><i>bul<b>u</b>rum</i> ('I find')</li>\n<li><i>gid<b>e</b>rsin</i> ('you go')</li>\n<li><i>gitmel<b>i</b>ler</i> ('they ought to go')<sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;46&#93;</a></sup></li></ul>\n<p>It should be pointed out, however, that often at the end of a sentence the verb is unaccented, with all the syllables on the same pitch.\n</p><p>Suffixes such as <i>-di</i> and <i>-se/-sa</i> are not pre-accenting if they are added directly to the verb stem:\n</p>\n<ul><li><i>gitt<b>i</b></i> ('he/she/it went')</li>\n<li><i>gits<b>e</b></i> ('if he goes')</li></ul>\n<p>This accentual pattern can disambiguate homographic words containing possessive suffixes or the plural suffix:<sup id=\"cite_ref-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-48\">&#91;47&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li><i>b<b>e</b>nim</i> ('it's me'), vs. <i>ben<b>i</b>m</i> ('my')</li>\n<li><i>\u00e7oc<b>u</b>klar</i> ('they are children'), vs. <i>\u00e7ocukl<b>a</b>r</i> ('children')</li></ul>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Compounds\">Compounds</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Turkish_phonology&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Compounds\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>Compound nouns are usually accented on the first element only. Any accent on the second element is lost, just as in English compounds such as <i>pol<b>i</b>ce-station</i>, where the second element has no accent:<sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;48&#93;</a></sup> \n</p>\n<ul><li><i>b<b>a</b>\u015fbakan</i> ('prime minister')</li>\n<li><i>b<b>a</b>\u015fkent</i> ('capital city')</li></ul>\n<p>The same is true of compound and intensive adjectives:<sup id=\"cite_ref-50\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-50\">&#91;49&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li><i>s<b>\u00fc</b>tbeyaz</i> ('milk white')</li>\n<li><i>m<b>a</b>smavi</i> ('very blue')</li></ul>\n<p>Some compounds, however, are accented on the final, for example those of the form verb-verb or subject-verb:<sup id=\"cite_ref-51\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-51\">&#91;50&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li><i>uyurgez<b>e</b>r</i> ('sleep-walker')</li>\n<li><i>h\u00fcnkarbe\u011fend<b>i</b></i> ('lamb served on aubergine pur\u00e9e', lit. 'the sultan liked it')</li></ul>\n<p>Remaining compounds have Sezer-type accent on whole word.\nCompound numerals are accented like one word or separately depending on speaker.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Other_words_with_non-final_accent\">Other words with non-final accent</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Turkish_phonology&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Other words with non-final accent\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>Certain adverbs take initial accent:<sup id=\"cite_ref-52\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-52\">&#91;51&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li><i>n<b>e</b>rede?</i> ('where?'), <i>n<b>e</b>reye?</i> ('where to?'), <i>n<b>a</b>s\u0131l</i> ('how?'), <i>h<b>a</b>ngi?</i> ('which?')</li>\n<li><i>y<b>a</b>r\u0131n</i> ('tomorrow'), <i>s<b>o</b>nra</i> ('afterwards'), <i>\u015f<b>i</b>mdi</i> ('now'), <i>y<b>i</b>ne</i> ('again')</li></ul>\n<p>Certain adverbs ending in <i>-en/-an</i> have penultimate accent unless they end in a cretic (\u2013 u x) rhythm, thus following the Sezer rule (see below):\n</p>\n<ul><li><i>iktis<b>a</b>:den</i> ('economically')</li>\n<li><i>tek<b>e</b>ff\u00fclen</i> ('by surety')</li></ul>\n<p>Some kinship terms are irregularly accented on the first syllable:<sup id=\"cite_ref-53\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-53\">&#91;52&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li><i><b>a</b>nne</i> ('mother'), <i>t<b>e</b>yze</i> ('maternal aunt'), <i>h<b>a</b>la</i> ('paternal aunt'), <i>d<b>a</b>y\u0131</i> ('maternal uncle'), <i><b>a</b>mca</i> ('paternal uncle'), <i>k<b>a</b>rde\u015f</i> ('brother/sister'), <i>k<b>a</b>y\u0131n</i> ('in-law')</li></ul>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Two_accents_in_the_same_word\">Two accents in the same word</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Turkish_phonology&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: Two accents in the same word\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>When two pre-accenting suffix is added to a word with a non-final accent, only the first accent is pronounced:<sup id=\"cite_ref-54\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-54\">&#91;53&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li>T<b>\u00fc</b>rk\u00e7e de ('Turkish also')</li>\n<li><b>A</b>nkara'dayd\u0131 ('he was in Ankara')</li></ul>\n<p>However, the accent preceding the negative <i>-ma-/-me-</i> may take precedence over an earlier accent:<sup id=\"cite_ref-55\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-55\">&#91;54&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li><i>Avr<b>u</b>pal\u0131la\u015fmal\u0131</i> ('needing to become Europeanised')</li>\n<li><i>Avrupal\u0131l<b>a</b>\u015fmamal\u0131</i> ('needing not to become Europeanised')</li></ul>\n<p>In the following pair also, the accent shifts from the object to the position before the negative:<sup id=\"cite_ref-56\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-56\">&#91;55&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li><i>Ali iskamb<b>i</b>l oynad\u0131</i> ('Ali played cards')</li>\n<li><i>Ali iskambil oyn<b>a</b>mad\u0131</i> ('Ali didn't play cards')</li></ul>\n<p>However, even the negative suffix accent may disappear if the focus is elsewhere. Thus in sentences of the kind \"not A but B\", the element B is focussed, while A loses its accent. Kabak (2001) gives a pitch track of the following sentence, in which the only tone on the first word is a rising boundary tone on the last syllable <i>-lar</i>:<sup id=\"cite_ref-57\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-57\">&#91;56&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li><i>Yorulmuyorlar\u2191, e\u011fleniyorlard\u0131</i> ('They weren\u2019t getting tired, they were having fun').</li></ul>\n<p>In the second word, <i>e\u011fleniyorlard\u0131</i>, the highest pitch is on the syllable <i>e\u011f</i> and the accent on the suffix <i>-<b>i</b>yor-</i> almost entirely disappears.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Place_names\">Place names</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Turkish_phonology&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: Place names\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Place names usually follow a different accentual pattern, known in the linguistics literature as \"Sezer stress\" (after the discoverer of the pattern, <a href=\"/w/index.php?title=Engin_Sezer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Engin Sezer (page does not exist)\">Engin Sezer</a>).<sup id=\"cite_ref-58\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-58\">&#91;57&#93;</a></sup> According to this rule, place names that have a heavy syllable (CVC) in the antepenultimate position, followed by a light syllable (CV) in penultimate position (that is, those ending with a <a href=\"/wiki/Cretic\" title=\"Cretic\">cretic</a> \u2013 u \u2013 or <a href=\"/wiki/Dactyl_(poetry)\" title=\"Dactyl (poetry)\">dactylic</a> \u2013 u u rhythm), have a fixed antepenultimate stress:\n</p>\n<ul><li><i><b>A</b>nkara</i>, <i>M<b>a</b>rmaris</i>, <i>M<b>e</b>rcimek</i>, <i>\u0130sk<b>e</b>nderun</i></li>\n<li><i>S<b>i</b>rkeci</i>, <i>T<b>o</b>rbal\u0131</i>, <i>K<b>a</b>yseri</i></li></ul>\n<p>Most other place names have a fixed penultimate stress:\n</p>\n<ul><li><i>\u0130st<b>a</b>nbul</i>, <i>Erz<b>i</b>ncan</i>, <i>Ant<b>a</b>lya</i>, <i>Ed<b>i</b>rne</i></li>\n<li><i>Ad<b>a</b>na</i>, <i>Yal<b>o</b>va</i>, <i>Bak<b>a</b>cak</i>, <i>G\u00f6r<b>e</b>me</i></li>\n<li><i><b>\u0130</b>zmir</i>, <i>B<b>o</b>drum</i>, <i>B<b>e</b>bek</i>, <i>K<b>o</b>nya</i>, <i>S<b>i</b>vas</i></li></ul>\n<p>Some exceptions to the Sezer stress rule have been noted:<sup id=\"cite_ref-59\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-59\">&#91;58&#93;</a></sup>\n</p><p>(a) Many foreign place names, as well as some Turkish names of foreign origin, have fixed penultimate stress, even when they have cretic rhythm:\n</p>\n<ul><li><i>Afr<b>i</b>ka</i>, <i>\u0130ngilt<b>e</b>re</i> ('England'), <i>Meks<b>i</b>ka</i> ('Mexico'), <i>Bel\u00e7<b>i</b>ka</i> ('Belgium'), <i>Avr<b>u</b>pa</i> ('Europe'), <i>Alm<b>a</b>nya</i> ('Germany')</li>\n<li><i>\u00dcsk<b>\u00fc</b>dar</i> ('Scutari'), <i>Berg<b>a</b>ma</i> ('Pergamon')</li>\n<li><i>T<b>a</b>hran</i> ('Tehran'), <i>M<b>\u0131</b>s\u0131r</i> ('Egypt'), <i>At<b>i</b>na</i> ('Athens')</li></ul>\n<p>But <i>M<b>o</b>skova</i> ('Moscow') has Sezer stress.<sup id=\"cite_ref-60\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-60\">&#91;59&#93;</a></sup>\n</p><p>(b) Names ending in <i>-iye</i> have antepenultimate stress:\n</p>\n<ul><li><i>Sult<b>a</b>niye</i>, <i>Ahm<b>e</b>diye</i>, <i>S\u00fcleym<b>a</b>niye</i>, <i>F<b>e</b>thiye</i></li></ul>\n<p>(c) Names ending in <i>-hane</i>, <i>-istan</i>, <i>-lar</i>, <i>-mez</i> and some others have regular final (unfixed) stress:\n</p>\n<ul><li><i>Hindist<b>a</b>n</i> ('India'), <i>Bulgarist<b>a</b>n</i> ('Bulgaria'), <i>Mo\u011folist<b>a</b>n</i> ('Mongolia'), <i>Yunanist<b>a</b>n</i> ('Greece')</li>\n<li><i>Ka\u011fithan<b>e</b></i>, <i>G\u00fcm\u00fc\u015fhan<b>e</b></i></li>\n<li><i>I\u015f\u0131kl<b>a</b>r</i>, <i>S\u00f6ylem<b>e</b>z</i></li>\n<li><i>Anadol<b>u</b></i> (but also <i>An<b>a</b>dolu</i>),<sup id=\"cite_ref-61\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-61\">&#91;60&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-62\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-62\">&#91;61&#93;</a></sup> <i>Sultanahm<b>e</b>t</i>, <i>Mimarsin<b>a</b>n</i></li></ul>\n<p>(d) Names formed from common words which already have a fixed accent retain the accent in the same place:\n</p>\n<ul><li><i>S\u00fctl<b>\u00fc</b>ce</i> (from <i>s\u00fctl<b>\u00fc</b>ce</i> 'milky')</li></ul>\n<p>(e) Compounds (other than those listed above) are generally accented on the first element:\n</p>\n<ul><li><i>Fen<b>e</b>rbah\u00e7e</i>, <i>Gaz<b>i</b>antep</i>, <i>Esk<b>i</b>\u015fehir</i>, <a href=\"/wiki/Kastamonu\" title=\"Kastamonu\"><i>Kast<b>a</b>monu</i></a></li>\n<li><i>\u00c7an<b>a</b>kkale</i>, <i>Kahram<b>a</b>nmara\u015f</i>, <i>Diy<b>a</b>rbak\u0131r</i>, <i>Sa<b>i</b>mbeyli</i></li>\n<li><i>K<b>u</b>\u015fadas\u0131</i>, <i>Kand<b>i</b>lli caddesi</i> ('Kandilli street'), <i>Kar<b>a</b>deniz</i><sup id=\"cite_ref-63\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-63\">&#91;62&#93;</a></sup> ('the Black Sea')</li>\n<li><i>Ay<b>a</b>sofya</i> ('<a href=\"/wiki/Hagia_Sophia\" title=\"Hagia Sophia\">Hagia Sophia</a>')<sup id=\"cite_ref-64\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-64\">&#91;63&#93;</a></sup></li></ul>\n<p>(f) Other exceptions:\n</p>\n<ul><li><i>K<b>u</b>leli</i>, <i>K<b>\u0131</b>nal\u0131</i>, <i>R<b>u</b>meli</i></li></ul>\n<p>As with all other words, names which are accented on the penultimate or antepenultimate retain the stress in the same place even when pre-accenting suffixes are added, while those accented on the final syllable behave like other final-accented words:<sup id=\"cite_ref-65\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-65\">&#91;64&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-66\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-66\">&#91;65&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li><i><b>A</b>nkara</i> &gt; <i><b>A</b>nkara'dan</i> ('from Ankara') &gt; <i><b>A</b>nkara'dan m\u0131?</i> ('from Ankara?')</li>\n<li><i>I\u015f\u0131kl<b>a</b>r</i> &gt; <i>I\u015f\u0131klar'd<b>a</b>n</i> ('from I\u015f\u0131klar') &gt; <i>I\u015f\u0131klar'd<b>a</b>n m\u0131?</i> ('from I\u015f\u0131klar?')</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Personal_names\">Personal names</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Turkish_phonology&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: Personal names\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Turkish personal names, unlike place names, have final accent:<sup id=\"cite_ref-67\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-67\">&#91;66&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li><i>H\u00fcsey<b>i</b>n</i>, <i>Ahm<b>e</b>t</i>, <i>Abdurrahm<b>a</b>n</i>, <i>Mustaf<b>a</b></i>, <i>Ay\u015f<b>e</b></i>.</li></ul>\n<p>When the speaker is calling someone by their name, the accent may sometimes move forward:<sup id=\"cite_ref-68\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-68\">&#91;67&#93;</a></sup> \n</p>\n<ul><li><i><b>A</b>hmet, gel buraya!</i> ('Ahmet, come here!').</li></ul>\n<p>Ordinary words also have a different accent in the vocative:<sup id=\"cite_ref-69\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-69\">&#91;68&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li><i>\u00d6\u011fr<b>e</b>tmenim,...!</i> ('My teacher...!'), <i>Ef<b>e</b>ndim</i> ('Sir!')</li></ul>\n<p>Some surnames have non-final stress:\n</p>\n<ul><li><i><b>E</b>rdo\u011fan</i>,<sup id=\"cite_ref-70\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-70\">&#91;69&#93;</a></sup> <i><b>E</b>rbakan</i>,<sup id=\"cite_ref-71\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-71\">&#91;70&#93;</a></sup> <b>\u0130</b>n\u00f6n\u00fc,<sup id=\"cite_ref-72\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-72\">&#91;71&#93;</a></sup> <i>At<b>a</b>t\u00fcrk</i> (compound)<sup id=\"cite_ref-73\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-73\">&#91;72&#93;</a></sup></li></ul>\n<p>Others have regular stress:\n</p>\n<ul><li><i>Pam<b>u</b>k</i>, <i>Hikm<b>e</b>t</i></li></ul>\n<p>Foreign surnames tend to be accented on the penultimate syllable, whatever the accent in the original language:<sup id=\"cite_ref-74\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-74\">&#91;73&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li><i>Ken<b>e</b>di</i>, <i>Papadop<b>u</b>los</i>, <i>Va\u015f<b>i</b>ngton</i>, <i>Od<b>i</b>pus</i> ('Oedipus')</li>\n<li><i>Ayz\u0131nh<b>o</b>ver</i> ('Eisenhower'), <i>Pitol<b>e</b>mi</i> ('Ptolemy'), <i>Mend<b>e</b>lson</i> ('Mendelssohn')</li>\n<li><i>Mand<b>e</b>la</i><sup id=\"cite_ref-75\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-75\">&#91;74&#93;</a></sup></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Foreign_words\">Foreign words</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Turkish_phonology&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: Foreign words\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Foreign words borrowed into Turkish tend to follow the Sezer rules.<sup id=\"cite_ref-76\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-76\">&#91;75&#93;</a></sup> So words with a dactylic or cretic ending (\u2013 u x) often have antepenultimate accent:\n</p>\n<ul><li><i>p<b>e</b>ncere</i> ('window'), <i>m<b>a</b>nzara</i> ('scenery'), <i>\u015f<b>e</b>vrole</i> ('Chevrolet'), <i>k<b>a</b>ryola</i> ('bedframe')</li></ul>\n<p>But others (the majority) have penultimate accent:\n</p>\n<ul><li><i>lok<b>a</b>nta</i> ('restaurant'), <i>at<b>\u00f6</b>lye</i> ('workshop'), <i>mad<b>a</b>lya</i> ('medal'), <i>m<b>a</b>sa</i> ('table')</li>\n<li><i>kan<b>a</b>pe</i> ('couch'), <i>sin<b>e</b>ma</i> ('movies'), <i>maniv<b>e</b>la</i> ('lever'), <i>\u00e7ikol<b>a</b>ta</i> ('chocolate')</li>\n<li><i>tornav<b>i</b>da</i> ('screwdriver'), <i>fak<b>\u00fc</b>lte</i> ('college faculty'), <i>j\u00fcb<b>i</b>le</i> ('jubilee'), <i>gaz<b>e</b>te</i> ('newspaper')</li>\n<li><i>\u00e7<b>a</b>nta</i> ('bag'), <i>fabr<b>i</b>ka</i> ('factory')<sup id=\"cite_ref-77\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-77\">&#91;76&#93;</a></sup></li></ul>\n<p>Irregular with antepenultimate accent are:\n</p>\n<ul><li><i>n<b>e</b>gatif</i> ('negative'), <i><b>a</b>jaba</i> ('one wonders')<sup id=\"cite_ref-78\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-78\">&#91;77&#93;</a></sup></li></ul>\n<p>However, some recent borrowings have the regular final accent:<sup id=\"cite_ref-79\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-79\">&#91;78&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li><i>fotokop<b>i</b></i> ('photocopy'), <i>istimb<b>o</b>t</i> ('steamboat')</li></ul>\n<p>The accent on these last is not fixed, but moves to the end when non-preaccenting suffixes are added, e.g. <i>istimbotl<b>a</b>r</i> ('steamboats'). However, words with non-final accent keep the accent in the same place, e.g. <i>m<b>a</b>salar</i> ('tables').\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Phrase-accent\">Phrase-accent</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Turkish_phonology&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: Phrase-accent\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The accent in phrases where one noun qualifies another is exactly the same as that of compound nouns. That is, the first noun usually retains its accent, and the second one loses it:<sup id=\"cite_ref-80\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-80\">&#91;79&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li><i>\u00e7ob<b>a</b>n salatas\u0131</i> ('shepherd salad') (from <i>sal<b>a</b>ta</i>)</li>\n<li><i>Litv<b>a</b>nya lokantas\u0131</i> ('Lithuania(n) restaurant') (from <i>lok<b>a</b>nta</i>)</li>\n<li><i>Gal<b>a</b>ta k\u00f6pr\u00fcs\u00fc</i> ('the Galata bridge')</li></ul>\n<p>The same is true when an adjective or numeral qualifies a noun:<sup id=\"cite_ref-81\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-81\">&#91;80&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-82\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-82\">&#91;81&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li><i>k\u0131rm\u0131z<b>\u0131</b> \u00e7anta</i> ('the red bag') (from <i>\u00e7<b>a</b>nta</i>)</li>\n<li><i>y<b>\u00fc</b>z y\u0131l</i> ('a hundred years')</li></ul>\n<p>The same is also true of prepositional phrases:<sup id=\"cite_ref-83\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-83\">&#91;82&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li><i>kap\u0131y<b>a</b> do\u011fru</i> ('towards the door')</li>\n<li><i>ond<b>a</b>n sonra</i> ('after that')</li>\n<li><i>h<b>e</b>r zamanki gibi</i> ('as on every occasion')</li></ul>\n<p>An indefinite object or focussed definite object followed by a positive verb is also accented exactly like a compound, with an accent on the object only, not the verb:<sup id=\"cite_ref-84\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-84\">&#91;83&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li><i>telef<b>o</b>n ettiler</i> ('they telephoned')<sup id=\"cite_ref-85\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-85\">&#91;84&#93;</a></sup></li>\n<li><i>k\u00f6p<b>e</b>k besliyorum</i> ('I have (lit. feed) a dog'), with deaccentuation of <i>besl<b>i</b>yorum</i>.<sup id=\"cite_ref-86\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-86\">&#91;85&#93;</a></sup></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Focus_accent\">Focus accent</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Turkish_phonology&amp;action=edit&amp;section=23\" title=\"Edit section: Focus accent\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Focus also plays a part in the accentuation of subject and verb. Thus in the first sentence below, the focus (the important information which the speaker wishes to communicate) is on \"a man\", and only the first word has an accent while the verb is accentless; in the second sentence the focus is on \"came\", which has the stronger accent:<sup id=\"cite_ref-87\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-87\">&#91;86&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li><i>ad<b>a</b>m geldi</i> ('a man came')</li>\n<li><i>ad<b>a</b>m geld<b>i</b></i> ('the man came')</li></ul>\n<p>When there are several elements in a Turkish sentence, the focussed word is often placed before the verb and has the strongest accent:<sup id=\"cite_ref-88\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-88\">&#91;87&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-89\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-89\">&#91;88&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li><i><b>A</b>nkara'dan d\u00fcn <u>bab<b>a</b>m</u> geldi</i>. ('<u>My father</u> came from Ankara yesterday')</li>\n<li><i>Bab<b>a</b>m <b>A</b>nkara'dan <u>d<b>\u00fc</b>n</u> geldi</i>. ('My father came from Ankara <u>yesterday</u>')</li></ul>\n<p>For the same reason, a question-word such as <i>kim</i> ('who?') is placed immediately before the verb:<sup id=\"cite_ref-90\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-90\">&#91;89&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li><i>Bu soruyu <u>k<b>i</b>m</u> \u00e7\u00f6zecek?</i> ('Who will solve this question?')</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Turkish_phonology&amp;action=edit&amp;section=24\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Turkish_alphabet\" title=\"Turkish alphabet\">Turkish alphabet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turkish_grammar\" title=\"Turkish grammar\">Turkish grammar</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Turkish_phonology&amp;action=edit&amp;section=25\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://forvo.com/languages/tr/\">Forvo pronouncing dictionary of Turkish words</a>.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Turkish_phonology&amp;action=edit&amp;section=26\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-zo1545-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-zo1545_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-zo1545_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFZimmerOrgun1999\">Zimmer &amp; Orgun (1999</a>:154\u2013155)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLewis2001\">Lewis (2001</a>:3\u20134,6\u20137)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFZimmerOrgun1999\">Zimmer &amp; Orgun (1999)</a> p. 155.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFG\u00f6kselKerslake2005\">G\u00f6ksel &amp; Kerslake (2005</a>:7)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-zo155-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-zo155_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-zo155_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-zo155_5-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-zo155_5-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-zo155_5-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-zo155_5-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-zo155_5-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-zo155_5-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-zo155_5-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-zo155_5-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-zo155_5-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFZimmerOrgun1999\">Zimmer &amp; Orgun (1999</a>:155)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bernard Comrie, 1997. \"Turkish Phonology\", in Kaye &amp; Daniels <i>Phonologies of Asia and Africa</i>. Eisenbrauns.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFZimmerOrgun1999\">Zimmer &amp; Orgun (1999</a>:154)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-gk6-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-gk6_8-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gk6_8-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gk6_8-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFG\u00f6kselKerslake2005\">G\u00f6ksel &amp; Kerslake (2005</a>:6)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFG\u00f6kselKerslake2005\">G\u00f6ksel &amp; Kerslake (2005</a>:5 and 7\u20139)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-YavuzBalc\u0131-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-YavuzBalc\u0131_10-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-YavuzBalc\u0131_10-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFYavuzBalc\u01312011\">Yavuz &amp; Balc\u0131 (2011</a>:25)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Most monosyllabic words ending in orthographic &#x27e8;k&#x27e9;, such as <i>\u00e7ok</i> ('much'), are phonologically <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/k/</span>, but nearly all polysyllabic nouns with &#x27e8;k&#x27e9; are phonologically <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0261/</span>. <a href=\"#CITEREFLewis2001\">Lewis (2001</a>:10). Proper nouns ending in &#x27e8;k&#x27e9;, such as <i>\u0130znik</i>, are equally subject to this phonological process but have invariant orthographic rendering.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFG\u00f6kselKerslake2005\">G\u00f6ksel &amp; Kerslake (2005</a>:9\u201311)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-gk1011-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-gk1011_14-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gk1011_14-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFG\u00f6kselKerslake2005\">G\u00f6ksel &amp; Kerslake (2005</a>:10\u201311)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-gk10-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-gk10_15-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gk10_15-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFG\u00f6kselKerslake2005\">G\u00f6ksel &amp; Kerslake (2005</a>:10)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">K\u0131l\u0131\u00e7, Mehmet Akif; \u00d6\u011f\u00fct, Fatih. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://dilbilimi.net/kilic_ogut_a_high_unrounded_vowel.pdf\">\"A high unrounded vowel in Turkish: is it a central or back vowel?\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>Speech Communication</i>  &#8211; via Elsevier ScienceDirect.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Speech+Communication&amp;rft.atitle=A+high+unrounded+vowel+in+Turkish%3A+is+it+a+central+or+back+vowel%3F&amp;rft.aulast=K%C4%B1l%C4%B1%C3%A7&amp;rft.aufirst=Mehmet+Akif&amp;rft.au=%C3%96%C4%9F%C3%BCt%2C+Fatih&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fdilbilimi.net%2Fkilic_ogut_a_high_unrounded_vowel.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATurkish+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLewis1953\">Lewis (1953</a>:21)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">For the terms \"twofold\" and \"fourfold\", as well as the superscript notation, see <a href=\"#CITEREFLewis1953\">Lewis (1953</a>:21\u201322).  He later preferred to omit the superscripts, on the grounds that \"there is no need for this once the principle has been grasped\" <a href=\"#CITEREFLewis2001\">Lewis (2001</a>:18).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Uysal, Sermet Sami (1980). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?lr=lang_tr&amp;id=FzljAAAAIAAJ&amp;q=Bat\u0131#search_anchor\"><i>Yabanc\u0131lara T\u00fcrk dilbilgisi</i></a>. Sermet Matbaas\u0131. p.&#160;9. <q>Gerek Arap\u00e7a ve Fars\u00e7a, gerekse Bat\u0131 dillerinden T\u00fcrk\u00e7e'ye giren kelimeler \u00ab<i>ince l</i> (<i>le</i>)\u00bb ile biterse, son hecede kal\u0131n \u00fcnl\u00fc bulunsa bile -ki bunlar da ince okunur- eklerdeki \u00fcnl\u00fcler ince okunur: H<i>a</i>l-<i>i</i>, ihtim<i>a</i>l-<i>i</i>, istikl<i>a</i>l-<i>i</i>...</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Yabanc%C4%B1lara+T%C3%BCrk+dilbilgisi&amp;rft.pages=9&amp;rft.pub=Sermet+Matbaas%C4%B1&amp;rft.date=1980&amp;rft.aulast=Uysal&amp;rft.aufirst=Sermet+Sami&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Flr%3Dlang_tr%26id%3DFzljAAAAIAAJ%26q%3DBat%C4%B1%23search_anchor&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATurkish+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLewis2000\">Lewis (2000</a>:17\u201318)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLewis2000\">Lewis (2000</a>:9\u201310, 18)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLewis2000\">Lewis (2000</a>:18)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Levi (2005), p. 95.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">E.g. \u00d6zcelik (2016), p. 10.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">E.g. Lewis (1967), Underhill (1976), cited by Levi (2005), p. 75.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Underhill, R. (1986) \"Turkish\". In Slobin, Dan &amp; Zimmer, Karl (eds.), <i>Studies in Turkish Linguistics</i>, 7\u201321. Amsterdam &amp; Philadelphia: John Benjamins Publishing Company, p. 11, quoted in Levi (2005), p. 75.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Levi (2005), p. 94.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Levi (2005), p. 94.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\u00d6zcelik (2016), p. 10.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Levi (2005), pp. 85, 95.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Levi (2005), p. 85, fig. 8.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Kabak (2016), fig. 11.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Levi (2005), p. 80.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cf. Kabak (2001), fig. 3.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Levi (2005), p. 90: \"Some speakers show only a plateau between the pre-accented and accented syllables.\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cf. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://forvo.com/search/arkada%C5%9Flar%C4%B1m/\">Forvo: arkada\u015flar\u0131m</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cf. Kabak (2001), fig. 3.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://forvo.com/phrase/bu_elmalar_taze_mi%253F/\">Forvo: Bu elmalar taze mi?</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://forvo.com/search/elmalar/\">Forvo: elmalar</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://forvo.com/search/arkada%C5%9Flar%C4%B1m/\">Forvo: arkada\u015flar\u0131m</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\u00d6ncelik (2014), p. 232.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Inkelas &amp; Orgun (2003), p. 142.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Kabak &amp; Vogel (2001), p. 328.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\u00d6zcelik (2014), p. 251.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-45\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Kabak &amp; Vogel, pp. 330\u20131.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Kabak &amp; Vogel, p. 329.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-47\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Revithiadou et al (2006) <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lit.auth.gr/revithiadou/files/Turkish_accentuation.pdf\">\"A compositional approach to Turkish stress\"</a>, p. 5.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-48\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHalboutG\u00fczey2001\">Halbout &amp; G\u00fczey (2001</a>:56\u201358)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Kabak &amp; Vogel (2001), pp. 333, 339.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-50\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Kabak &amp; Vogel (2001), p. 339.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-51\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Kamali &amp; \u0130kizo\u011flu, 3.3.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-52\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dursuno\u011flu (2006), p. 272</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-53\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">B\u00f6rek\u00e7i (2005), p. 191.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-54\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Inkelas &amp; Orgun (2003), p. 142.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-55\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Revithiadou et al. (2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lit.auth.gr/revithiadou/files/Turkish_accentuation.pdf\">A compositional approach to Turkish stress</a> p. 6</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-56\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Kamali, B. &amp; Samuels, B. (2008) <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ling.umd.edu/~bridget/pdfs/TIE3.pdf\">\"The Syntax of Turkish Pre-Stressing Suffixes\"</a>, p. 4.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-57\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Kabak (2001), fig. 1.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-58\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Sezer (1981).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-59\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Inkelas &amp; Orgun (2003), pp. 142\u2013152.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-60\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Kabak &amp; Vogel (2001), p. 325.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-61\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dursuno\u011flu, p. 272.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-62\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://forvo.com/word/anadolu/#tr\">Forvo: Anadolu</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-63\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Kabak &amp; Vogel (2001), p. 337.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-64\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://forvo.com/word/aya_sofya/#tr\">Forvo: Ayasofya</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-65\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-65\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Kabak &amp; Vogel (2001), p. 325.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-66\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-66\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\u00d6zcelik (2016), p. 17.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-67\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-67\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dursuno\u011flu (2006), p. 272.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-68\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-68\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Kabak &amp; Vogel (2001), p. 316 note.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-69\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-69\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">B\u00f6rek\u00e7i (2005), p. 191.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-70\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-70\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://forvo.com/word/recep_tayyip_erdo%C4%9Fan/#tr\">Forvo: Erdo\u011fan</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-71\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-71\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://forvo.com/word/necmettin_erbakan/#tr\">Forvo: Erbakan</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-72\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-72\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://forvo.com/search/%C4%B0n%C3%B6n%C3%BC/\">Forvo: \u0130n\u00f6n\u00fc</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-73\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-73\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://forvo.com/word/atat%C3%BCrk/#tr\">Forvo: Atat\u00fcrk</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-74\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-74\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Sezer (1981), pp. 64\u20135.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-75\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-75\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Kabak &amp; Vogel, p. 325.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-76\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-76\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Sezer (1981), pp. 65\u20136.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-77\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-77\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\u00d6zcelik (2014), p. 231.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-78\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-78\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Kabak &amp; Vogel (2001), p. 316.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-79\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-79\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Inkelas &amp; Orgun (2003), p. 143.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-80\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-80\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Kabak (2016), fig. 11.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-81\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-81\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Kabak &amp; Vogel (2001), p. 339.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-82\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-82\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dursuno\u011flu (2006), p. 273.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-83\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-83\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Kamali &amp; Ikizoglu (forthcoming).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-84\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-84\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Inkelas &amp; Orgun (2003), p. 141 note.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-85\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-85\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Kabak &amp; Vogel (2001), p. 338.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-86\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-86\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Kamali &amp; Ikizoglu (forthcoming)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-87\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-87\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\u00d6zcelik (2016), p. 20.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-88\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-88\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dursuno\u011flu (2006), pp. 273\u20134.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-89\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-89\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\u00d6zcelik (2016), pp. 19\u201320.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-90\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-90\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dursuno\u011flu (2006), pp. 274.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Turkish_phonology&amp;action=edit&amp;section=27\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Some dialects simplify it further into (C)V(C).</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Turkish_phonology&amp;action=edit&amp;section=28\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin columns references-column-count references-column-count-2\" style=\"-moz-column-count: 2; -webkit-column-count: 2; column-count: 2;\">\n<ul><li>B\u00f6rek\u00e7i, Muhsine (2005) <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://erbaaihl.meb.k12.tr/meb_iys_dosyalar/60/04/201774/dosyalar/2016_11/10111046_4045159741pb.pdf\">T\u00fcrkcede Vurgu-Tonlama-\u00d6l\u00e7\u00fc-Anlam \u0130li\u015fkisi</a> (The Relationships Between The Stress, Intonation, Meter and Sound in the Turkish Language)</li>\n<li>Dursuno\u011flu, Halit (2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://dergipark.gov.tr/download/article-file/31986\">T\u00fcrkiye T\u00fcrk\u00e7esinde Vurgu</a> (Stress in the Turkish of Turkey). DergiPark Atat\u00fcrk \u00dcniversitesi Sosyal Bilimler Enstit\u00fcs\u00fc Dergisi Ar\u015fiv Cilt 7, Say\u0131 1, pp. 267-276.</li>\n<li><cite id=\"CITEREFG\u00f6kselKerslake2005\" class=\"citation\">G\u00f6ksel, Asli; Kerslake, Celia (2005), <i>Turkish: a comprehensive grammar</i>, Routledge, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0415114943\" title=\"Special:BookSources/978-0415114943\">978-0415114943</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Turkish%3A+a+comprehensive+grammar&amp;rft.pub=Routledge&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=978-0415114943&amp;rft.aulast=G%C3%B6ksel&amp;rft.aufirst=Asli&amp;rft.au=Kerslake%2C+Celia&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATurkish+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Halbout, Dominique; G\u00fczey, G\u00f6nen (2001). <i>Parlons turc</i>. Paris: L'Harmattan.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Parlons+turc&amp;rft.place=Paris&amp;rft.pub=L%27Harmattan&amp;rft.date=2001&amp;rft.aulast=Halbout&amp;rft.aufirst=Dominique&amp;rft.au=G%C3%BCzey%2C+G%C3%B6nen&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATurkish+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sharon_Inkelas\" title=\"Sharon Inkelas\">Inkelas, Sharon</a>. (1994). Exceptional stress-attracting suffixes in Turkish: Representations vs. the grammar.</li>\n<li>Inkelas, Sharon; &amp; Orgun, Cemil Orhan. (2003). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://pdfs.semanticscholar.org/daac/c6c3bd1a52da4bf34779ffa29177efd48b68.pdf\">\"Turkish stress: A review\".</a> <i>Phonology</i>, <i>20</i> (1), 139-161. <a href=\"/wiki/JSTOR\" title=\"JSTOR\">JSTOR</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.jstor.org/stable/4420243\">4420243</a></li>\n<li>Kabak, Bar\u0131\u015f; Vogel, Irene (2001). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.anglistik.uni-wuerzburg.de/fileadmin/04110230/user_upload/Kabak_CV/THE_PHONOLOGICAL_WORD_AND_STRESS_ASSIGNMENT_IN_TURKISH_KABAK_CV.pdf\">\"The phonological word and stress assignment in Turkish\"</a>. <i>Phonology</i> 18 (2001) 315\u2013360. DOI: <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://doi.org/10.1017/S0952675701004201\">[1]</a></li>\n<li>Kabak, Bar\u0131\u015f (2016) <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.iub.edu/~celcar/ConCALL2016/images/pdf/PS3%20-%20Baris%20Kabak%20-%20Handout.pdf\">\"Refin(d)ing Turkish stress as a multifaceted phenomenon\"</a>. Second Conference on Central Asian Languages and Linguistics (ConCALL52). October 2016 Indiana University.</li>\n<li>Kaisse, Ellen. (1985). Some theoretical consequences of stress rules in Turkish. In W. Eilfort, P. Kroeber et al. (Eds.), <i>Papers from the general session of the Twenty-first regional meeting</i> (pp.&#160;199\u2013209). Chicago: Chicago Linguistics Society.</li>\n<li>Kamali &amp; Ikizoglu (forthcoming) <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.academia.edu/8563239/Against_compound_stress_in_Turkish\">\"Against compound stress in Turkish\"</a> Proceedings of ICTL 16, METU.</li>\n<li>Lees, Robert. (1961). <i>The phonology of Modern Standard Turkish</i>. Indiana University publications: Uralic and Altaic series (Vol. 6). Indiana University Publications.</li>\n<li>Levi, Susannah V. (2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.researchgate.net/publication/231963635_Acoustic_correlates_of_lexical_accent_in_Turkish\">\"Acoustic correlates of lexical accent in Turkish\"</a> <i>Journal of the International Phonetic Association</i>, vol. 35.1, pp. 73-97. DOI: <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://doi.org/10.1017/S0025100305001921\">[2]</a>.</li>\n<li><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Geoffrey_Lewis_(Turkish_scholar)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Geoffrey Lewis (Turkish scholar)\">Lewis, Geoffrey</a> (1953). <i>Teach Yourself Turkish</i>. English Universities Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-340-49231-4\" title=\"Special:BookSources/978-0-340-49231-4\">978-0-340-49231-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Teach+Yourself+Turkish&amp;rft.pub=English+Universities+Press&amp;rft.date=1953&amp;rft.isbn=978-0-340-49231-4&amp;rft.aulast=Lewis&amp;rft.aufirst=Geoffrey&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATurkish+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li>Lewis, Geoffrey. (1967). <i>Turkish grammar</i>. Oxford: Oxford University Press.</li>\n<li><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Geoffrey_Lewis_(Turkish_scholar)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Geoffrey Lewis (Turkish scholar)\">Lewis, Geoffrey</a> (2001). <i>Turkish Grammar</i>. Oxford University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-19-870036-9\" title=\"Special:BookSources/0-19-870036-9\">0-19-870036-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Turkish+Grammar&amp;rft.pub=Oxford+University+Press&amp;rft.date=2001&amp;rft.isbn=0-19-870036-9&amp;rft.aulast=Lewis&amp;rft.aufirst=Geoffrey&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATurkish+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li>Lightner, Theodore. (1978). The main stress rule in Turkish. In M. A. Jazayery, E. Polom\u00e9 et al. (Eds.), <i>Linguistic and literary studies in honor of Archibald Hill</i> (Vol. 2, pp.&#160;267\u2013270). The Hague: Mouton.</li>\n<li>\u00d6zcelik, \u00d6ner (2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://10.150.35.18:6510/pages.iu.edu/~oozcelik/papers/Turkish%20stress%20-%20Phonology.pdf\">\"Prosodic faithfulness to foot edges: the case of Turkish stress\"</a>. <i>Phonology</i> 31 (2014) 229\u2013269. DOI: <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://doi.org/10.1017/S0952675714000128\">[3]</a></li>\n<li>\u00d6zcelik, \u00d6ner (2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://10.150.35.17:6510/pages.iu.edu/~oozcelik/papers/Footless%20Languages%20-%20Stress%20in%20Turkish%20French%20child%20English.pdf\">\"The Foot is not an obligatory constituent of the Prosodic Hierarchy: \u201cstress\u201d in Turkish, French and child English\"</a>. <i>The Linguistic Review</i> 2016. DOI: <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://doi.org/10.1515/tlr-2016-0008\">[4]</a></li>\n<li><cite id=\"CITEREFPetrovaPlappRingenSzentgy\u00f6rgyi2006\" class=\"citation\">Petrova, Olga; Plapp, Rosemary; Ringen, Ringen; Szentgy\u00f6rgyi, Szil\u00e1rd (2006), \"Voice and aspiration: Evidence from Russian, Hungarian, German, Swedish, and Turkish\", <i>The Linguistic Review</i>, <b>23</b>: 1\u201335, <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1515/TLR.2006.001\">10.1515/TLR.2006.001</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+Linguistic+Review&amp;rft.atitle=Voice+and+aspiration%3A+Evidence+from+Russian%2C+Hungarian%2C+German%2C+Swedish%2C+and+Turkish&amp;rft.volume=23&amp;rft.pages=1-35&amp;rft.date=2006&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1515%2FTLR.2006.001&amp;rft.aulast=Petrova&amp;rft.aufirst=Olga&amp;rft.au=Plapp%2C+Rosemary&amp;rft.au=Ringen%2C+Ringen&amp;rft.au=Szentgy%C3%B6rgyi%2C+Szil%C3%A1rd&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATurkish+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li>Revithiadou, A., H. Kaili, S. Prokou &amp; M.-A. Tiliopoulou. 2006. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lit.auth.gr/revithiadou/files/Turkish_accentuation.pdf\">\"Turkish accentuation revisited: \u0391 compositional approach to Turkish stress.\"</a> In <i>Advances in Turkish Linguistics: Proceedings of the 12th International Conference on Turkish Linguistics</i>, Ya\u011fcio\u011flu, S., A. Cem De\u011fer, \u00d6. Ko\u015faner &amp; A. \u00c7eltek (eds.), 37-50. Dokuz Eyl\u00fcl Yay\u0131nlar\u0131, \u0130zmir.</li>\n<li>Sezer, Engin. (1981). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://10.150.35.17:6510/www.wjh.harvard.edu/~pal/pdfs/pdfs/sezer81-stress.pdf\">\"On non-final stress in Turkish\"</a>. <i>Journal of Turkish Studies</i>, <i>5</i>, 61-69.</li>\n<li>Swift, Lloyd B. (1963). <i>A reference grammar of Modern Turkish</i>. Indiana University publications: Uralic and Altaic series (Vol. 19). Bloomington: Indiana University Publications.</li>\n<li>Underhill, Robert. (1976). <i>Turkish grammar</i>. Cambridge, MA: MIT Press.</li>\n<li><cite id=\"CITEREFYavuzBalc\u01312011\" class=\"citation\">Yavuz, Handan; Balc\u0131, Ayla (2011), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://media.turuz.com/Language/2012/0711-Turkish_Phonology_And_Morphology-Turkce_Ses_Ve_Bichim_Bilgisi_(Handan_Yavuz-Ayla_Balchi)_(Anadolu-2011).pdf\"><i>Turkish Phonology and Morphology</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>, Eski\u015fehir: Anadolu \u00dcniversitesi, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-975-06-0964-0\" title=\"Special:BookSources/978-975-06-0964-0\">978-975-06-0964-0</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Turkish+Phonology+and+Morphology&amp;rft.place=Eski%C5%9Fehir&amp;rft.pub=Anadolu+%C3%9Cniversitesi&amp;rft.date=2011&amp;rft.isbn=978-975-06-0964-0&amp;rft.aulast=Yavuz&amp;rft.aufirst=Handan&amp;rft.au=Balc%C4%B1%2C+Ayla&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fmedia.turuz.com%2FLanguage%2F2012%2F0711-Turkish_Phonology_And_Morphology-Turkce_Ses_Ve_Bichim_Bilgisi_%28Handan_Yavuz-Ayla_Balchi%29_%28Anadolu-2011%29.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATurkish+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFZimmerOrgun1999\" class=\"citation\">Zimmer, Karl; Orgun, Orhan (1999), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.uta.edu/faculty/cmfitz/swnal/projects/CoLang/courses/Transcription/rosettaproject_tur_phon-2.pdf\">\"Turkish\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>, <i>Handbook of the International Phonetic Association: A guide to the use of the International Phonetic Alphabet</i>, Cambridge: Cambridge University Press, pp.&#160;154\u2013158, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-521-65236-7\" title=\"Special:BookSources/0-521-65236-7\">0-521-65236-7</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Turkish&amp;rft.btitle=Handbook+of+the+International+Phonetic+Association%3A+A+guide+to+the+use+of+the+International+Phonetic+Alphabet&amp;rft.place=Cambridge&amp;rft.pages=154-158&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=1999&amp;rft.isbn=0-521-65236-7&amp;rft.aulast=Zimmer&amp;rft.aufirst=Karl&amp;rft.au=Orgun%2C+Orhan&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.uta.edu%2Ffaculty%2Fcmfitz%2Fswnal%2Fprojects%2FCoLang%2Fcourses%2FTranscription%2Frosettaproject_tur_phon-2.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATurkish+phonology\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n</div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Phonologies_of_the_world&amp;#039;s_languages\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Language_phonologies\" title=\"Template:Language phonologies\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Language_phonologies\" title=\"Template talk:Language phonologies\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Language_phonologies&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Phonologies_of_the_world&amp;#039;s_languages\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Phonology\" title=\"Phonology\">Phonologies</a> of the <a href=\"/wiki/Lists_of_languages\" title=\"Lists of languages\">world's languages</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Abkhaz_phonology\" title=\"Abkhaz phonology\">Abkhaz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Acehnese_phonology\" title=\"Acehnese phonology\">Acehnese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Afrikaans_phonology\" title=\"Afrikaans phonology\">Afrikaans</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/American_Sign_Language_phonology\" title=\"American Sign Language phonology\">ASL</a></li>\n<li>Arabic\n<ul><li><a href=\"/wiki/Arabic_phonology\" title=\"Arabic phonology\">Modern Standard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Egyptian_Arabic_phonology\" title=\"Egyptian Arabic phonology\">Egyptian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hejazi_Arabic_phonology\" title=\"Hejazi Arabic phonology\">Hejazi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Levantine_Arabic_phonology\" title=\"Levantine Arabic phonology\">Levantine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tunisian_Arabic_phonology\" title=\"Tunisian Arabic phonology\">Tunisian</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Avestan_phonology\" title=\"Avestan phonology\">Avestan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Belarusian_phonology\" title=\"Belarusian phonology\">Belarusian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bengali_phonology\" title=\"Bengali phonology\">Bengali</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bulgarian_phonology\" title=\"Bulgarian phonology\">Bulgarian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_phonology\" title=\"Catalan phonology\">Catalan</a></li>\n<li>Central Franconian\n<ul><li><a href=\"/wiki/Colognian_phonology\" title=\"Colognian phonology\">Colognian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luxembourgish_phonology\" title=\"Luxembourgish phonology\">Luxembourgish</a></li></ul></li>\n<li>Chinese\n<ul><li><a href=\"/wiki/Standard_Chinese_phonology\" title=\"Standard Chinese phonology\">Mandarin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cantonese_phonology\" title=\"Cantonese phonology\">Cantonese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_Chinese_phonology\" title=\"Old Chinese phonology\">Old</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Historical_Chinese_phonology\" title=\"Historical Chinese phonology\">Historical</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Czech_phonology\" title=\"Czech phonology\">Czech</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Danish_phonology\" title=\"Danish phonology\">Danish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dutch_phonology\" title=\"Dutch phonology\">Dutch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/English_phonology\" title=\"English phonology\">English</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Australian_English_phonology\" title=\"Australian English phonology\">Australian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/General_American\" title=\"General American\">General American</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/New_Zealand_English_phonology\" title=\"New Zealand English phonology\">New Zealand</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/North_American_English_regional_phonology\" title=\"North American English regional phonology\">Regional North American</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Received_Pronunciation\" title=\"Received Pronunciation\">Received Pronunciation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/South_African_English_phonology\" title=\"South African English phonology\">South African</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Standard_Canadian_English\" title=\"Standard Canadian English\">Standard Canadian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_English_phonology\" title=\"Old English phonology\">Old</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Middle_English_phonology\" title=\"Middle English phonology\">Middle</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esperanto_phonology\" title=\"Esperanto phonology\">Esperanto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Estonian_phonology\" title=\"Estonian phonology\">Estonian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Faroese_phonology\" title=\"Faroese phonology\">Faroese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finnish_phonology\" title=\"Finnish phonology\">Finnish</a></li>\n<li>French\n<ul><li><a href=\"/wiki/French_phonology\" title=\"French phonology\">Parisian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Quebec_French_phonology\" title=\"Quebec French phonology\">Quebec</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galician_phonology\" title=\"Galician phonology\">Galician</a></li>\n<li>German\n<ul><li><a href=\"/wiki/Standard_German_phonology\" title=\"Standard German phonology\">Standard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bernese_German_phonology\" title=\"Bernese German phonology\">Bernese</a></li></ul></li>\n<li>Greek\n<ul><li><a href=\"/wiki/Modern_Greek_phonology\" title=\"Modern Greek phonology\">Standard Modern</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ancient_Greek_phonology\" title=\"Ancient Greek phonology\">Ancient</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Koine_Greek_phonology\" title=\"Koine Greek phonology\">Koine</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gujarati_phonology\" title=\"Gujarati phonology\">Gujarati</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hawaiian_phonology\" title=\"Hawaiian phonology\">Hawaiian</a></li>\n<li>Hebrew (<a href=\"/wiki/Modern_Hebrew_phonology\" title=\"Modern Hebrew phonology\">Modern</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Hindustani_phonology\" title=\"Hindustani phonology\">Hindustani</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungarian_phonology\" title=\"Hungarian phonology\">Hungarian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Icelandic_phonology\" title=\"Icelandic phonology\">Icelandic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Inuit_phonology\" title=\"Inuit phonology\">Inuit</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irish_phonology\" title=\"Irish phonology\">Irish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Italian_phonology\" title=\"Italian phonology\">Italian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Japanese_phonology\" title=\"Japanese phonology\">Japanese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kiowa_phonology\" title=\"Kiowa phonology\">Kiowa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Konkani_phonology\" title=\"Konkani phonology\">Konkani</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Korean_phonology\" title=\"Korean phonology\">Korean</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurdish_phonology\" title=\"Kurdish phonology\">Kurdish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kyrgyz_phonology\" title=\"Kyrgyz phonology\">Kyrgyz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Latgalian_phonology\" title=\"Latgalian phonology\">Latgalian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Latin_spelling_and_pronunciation\" title=\"Latin spelling and pronunciation\">Latin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Latvian_phonology\" title=\"Latvian phonology\">Latvian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lithuanian_phonology\" title=\"Lithuanian phonology\">Lithuanian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Macedonian_phonology\" title=\"Macedonian phonology\">Macedonian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Malay_phonology\" title=\"Malay phonology\">Malay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maldivian_phonology\" title=\"Maldivian phonology\">Maldivian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C4%81ori_phonology\" title=\"M\u0101ori phonology\">M\u0101ori</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marathi_phonology\" title=\"Marathi phonology\">Marathi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Massachusett_phonology\" title=\"Massachusett phonology\">Massachusett</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Navajo_phonology\" title=\"Navajo phonology\">Navajo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nepali_phonology\" title=\"Nepali phonology\">Nepali</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norwegian_phonology\" title=\"Norwegian phonology\">Norwegian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Occitan_phonology\" title=\"Occitan phonology\">Occitan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Odia_phonology\" title=\"Odia phonology\">Odia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ojibwe_phonology\" title=\"Ojibwe phonology\">Ojibwe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_Saxon_phonology\" title=\"Old Saxon phonology\">Old Saxon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oromo_phonology\" title=\"Oromo phonology\">Oromo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ottawa_phonology\" title=\"Ottawa phonology\">Ottawa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pashto_phonology\" title=\"Pashto phonology\">Pashto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persian_phonology\" title=\"Persian phonology\">Persian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Polish_phonology\" title=\"Polish phonology\">Polish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Portuguese_phonology\" title=\"Portuguese phonology\">Portuguese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Proto-Indo-European_phonology\" title=\"Proto-Indo-European phonology\">Proto-Indo-European</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romanian_phonology\" title=\"Romanian phonology\">Romanian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Russian_phonology\" title=\"Russian phonology\">Russian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Phonological_history_of_Scots\" title=\"Phonological history of Scots\">Scots</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Scottish_Gaelic_phonology\" title=\"Scottish Gaelic phonology\">Scottish Gaelic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbo-Croatian_phonology\" title=\"Serbo-Croatian phonology\">Serbo-Croatian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slovak_phonology\" title=\"Slovak phonology\">Slovak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slovene_phonology\" title=\"Slovene phonology\">Slovene</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Somali_phonology\" title=\"Somali phonology\">Somali</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sotho_phonology\" title=\"Sotho phonology\">Sotho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_phonology\" title=\"Spanish phonology\">Spanish</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Spanish_dialects_and_varieties\" title=\"Spanish dialects and varieties\">Spanish dialects and varieties</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Swedish_phonology\" title=\"Swedish phonology\">Swedish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tagalog_phonology\" title=\"Tagalog phonology\">Tagalog</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tamil_phonology\" title=\"Tamil phonology\">Tamil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Taos_phonology\" title=\"Taos phonology\">Taos</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Turkish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ubykh_phonology\" title=\"Ubykh phonology\">Ubykh</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ukrainian_phonology\" title=\"Ukrainian phonology\">Ukrainian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Upper_Sorbian_phonology\" title=\"Upper Sorbian phonology\">Upper Sorbian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uyghur_phonology\" title=\"Uyghur phonology\">Uyghur</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vietnamese_phonology\" title=\"Vietnamese phonology\">Vietnamese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Welsh_phonology\" title=\"Welsh phonology\">Welsh</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/West_Frisian_phonology\" title=\"West Frisian phonology\">West Frisian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yiddish_phonology\" title=\"Yiddish phonology\">Yiddish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zuni_phonology\" title=\"Zuni phonology\">Zuni</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Turkish_language\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Turkish_language\" title=\"Template:Turkish language\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Turkish_language\" title=\"Template talk:Turkish language\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Turkish_language&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Turkish_language\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Turkish_language\" title=\"Turkish language\">Turkish language</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Turkish_alphabet\" title=\"Turkish alphabet\">Latin alphabet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ottoman_Turkish_alphabet\" title=\"Ottoman Turkish alphabet\">Arabic alphabet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turkish_Braille\" title=\"Turkish Braille\">Braille</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Phonology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turkish_vocabulary\" title=\"Turkish vocabulary\">Vocabulary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turkish_grammar\" title=\"Turkish grammar\">Grammar</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Turkish_copula\" title=\"Turkish copula\">Copula</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">History and reform</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ottoman_Turkish_language\" title=\"Ottoman Turkish language\">Ottoman Turkish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_replaced_loanwords_in_Turkish\" title=\"List of replaced loanwords in Turkish\">Replaced loanwords</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2206\nCached time: 20180914014713\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.992 seconds\nReal time usage: 1.079 seconds\nPreprocessor visited node count: 11487/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 104288/2097152 bytes\nTemplate argument size: 13655/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 14/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 31323/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.221/10.000 seconds\nLua memory usage: 5.11 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  721.424      1 -total\n 27.72%  199.999     49 Template:IPA_link\n 26.04%  187.875     49 Template:IPA_link/core\n 23.89%  172.344      2 Template:Reflist\n 20.80%  150.036    170 Template:IPA\n 13.25%   95.566     70 Template:IPA_symbol\n  6.95%   50.127     22 Template:Harvcoltxt\n  6.72%   48.471      1 Template:Citation_needed\n  6.15%   44.368      1 Template:Cite_journal\n  6.00%   43.301      1 Template:Fix\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:10879180-0!canonical and timestamp 20180914014711 and revision id 859437255\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%B9%D9%84%D9%85_%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%B5%D9%88%D8%A7%D8%AA_%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%B1%D9%83%D9%8A","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0631\u0643\u064a"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Fonolog%C3%ADa_del_turco","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Fonolog\u00eda del turco"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Prononciation_du_turc","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Prononciation du turc"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%9C%9F%E8%80%B3%E5%85%B6%E8%AA%9E%E9%9F%B3%E7%B3%BB","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u571f\u8033\u5176\u8a9e\u97f3\u7cfb"}],"categories":[{"sortkey":"Turkish Phonology","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"Turkish Phonology","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_April_2016"},{"sortkey":"Turkish Phonology","*":"Turkish_language"},{"sortkey":"Turkish Phonology","*":"Language_phonologies"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from April 2016"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Oghuz languages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Language phonologies"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Turkish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abkhaz phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acehnese phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Affricate consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afrikaans phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alveolar consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"American Sign Language phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ancient Greek phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Approximant consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arabic phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assimilation (phonetics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Australian English phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avestan phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Back vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belarusian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bengali phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernese German phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bilabial approximant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bilabial consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bilabial nasal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boundary tone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bulgarian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cantonese phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Circumflex"},{"ns":0,"exists":"","*":"Close-mid back unrounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Close back rounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Close back unrounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Close central unrounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Close front rounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Close front unrounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Close vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colognian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Compound words"},{"ns":0,"exists":"","*":"Continuous and progressive aspects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Contrastive distribution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cretic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dactyl (poetry)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dalet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danish phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dental, alveolar and postalveolar nasals"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dental and alveolar flaps"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dental consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital object identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diminutive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diphthongs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dotted and dotless I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dutch phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Egyptian Arabic phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"English phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Epenthesis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esperanto phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estonian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faroese phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Final-obstruent devoicing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finnish phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flap consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"French phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fricative consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Front vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"General American"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geoffrey Lewis (Turkish scholar)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Glide (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Glottal consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gujarati phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hagia Sophia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hawaiian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hejazi Arabic phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hindustani phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historical Chinese phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Icelandic phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Phonetic Alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Inuit phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"JSTOR"},{"ns":0,"exists":"","*":"Japanese phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kaph"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kastamonu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kiowa phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Koine Greek phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Konkani phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Korean phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurdish phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kyrgyz phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Labial consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Labiodental consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latgalian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin spelling and pronunciation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latvian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lenition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Levantine Arabic phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of replaced loanwords in Turkish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lists of languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lithuanian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Loanword"},{"ns":0,"exists":"","*":"Locative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luxembourgish phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Macedonian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malay phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maldivian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marathi phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Massachusett phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mid back rounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mid front rounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mid front unrounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle English phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modern Greek phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modern Hebrew phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u0101ori phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Narman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nasal consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Navajo phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Near-close back rounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Near-close back unrounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Near-close front rounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Near-close front unrounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Near-open front unrounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nepali phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Zealand English phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"North American English regional phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Occitan phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Odia phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ojibwe phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Chinese phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old English phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Saxon phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Open-mid front rounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Open-mid front unrounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Open back unrounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Open central unrounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Open vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oromo phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orthography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottawa phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman Turkish alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman Turkish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palatal approximant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palatal consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palatalization (sound change)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pashto phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Persian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phonological history of Scots"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pitch-accent language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pitch accent (intonation)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plosive consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Postalveolar consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Postalveolar lateral approximant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Indo-European phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Qoph"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quebec French phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Received Pronunciation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roundedness"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scottish Gaelic phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbo-Croatian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sharon Inkelas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovak phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovene phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Somali phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sotho phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"South African English phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish dialects and varieties"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Specials (Unicode block)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Standard Canadian English"},{"ns":0,"exists":"","*":"Standard Chinese phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Standard German phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swedish phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syllable"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tagalog phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tamil phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taos phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tunisian Arabic phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish Braille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish copula"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish grammar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish vocabulary"},{"ns":0,"exists":"","*":"T\u0101\u02be marb\u016b\u1e6dah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ubykh phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ukrainian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unicode"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unrounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Upper Sorbian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uyghur phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Velar consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Velarized dental lateral approximant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vietnamese phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voice (phonetics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced alveolar fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced alveolar tapped fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced bilabial fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced bilabial stop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced dental and alveolar stops"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced labiodental fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced palatal stop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced palato-alveolar affricate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced postalveolar fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced velar approximant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced velar stop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless alveolar fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless alveolar tapped fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless bilabial fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless bilabial stop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless dental and alveolar stops"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless glottal fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless labiodental fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless palatal fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless palatal stop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless palato-alveolar affricate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless postalveolar fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless velar fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless velar stop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voicelessness"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vowel backness"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vowel harmony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vowel height"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vowel length"},{"ns":0,"exists":"","*":"Welsh phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"West Frisian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yiddish phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zuni phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u011e"},{"ns":0,"*":"Engin Sezer"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Language phonologies"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Turkish language"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Selfref"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hatnote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:See also"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA notice"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Contains special characters"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA link/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA symbol"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Square bracket open"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPAblink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Angbr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Angle bracket"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvcoltxt"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Clear"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-count"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:JSTOR"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hide in print"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Only in print"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Language phonologies"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Turkish language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPA symbol"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPA symbol/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Parentesi_Quadre.svg","Turkish_vowel_chart.svg"],"externallinks":["http://dilbilimi.net/kilic_ogut_a_high_unrounded_vowel.pdf","https://books.google.com/books?lr=lang_tr&id=FzljAAAAIAAJ&q=Bat%C4%B1#search_anchor","https://forvo.com/search/arkada%C5%9Flar%C4%B1m/","https://forvo.com/phrase/bu_elmalar_taze_mi%253F/","https://forvo.com/search/elmalar/","http://www.lit.auth.gr/revithiadou/files/Turkish_accentuation.pdf","http://ling.umd.edu/~bridget/pdfs/TIE3.pdf","https://forvo.com/word/anadolu/#tr","https://forvo.com/word/aya_sofya/#tr","https://forvo.com/word/recep_tayyip_erdo%C4%9Fan/#tr","https://forvo.com/word/necmettin_erbakan/#tr","https://forvo.com/search/%C4%B0n%C3%B6n%C3%BC/","https://forvo.com/word/atat%C3%BCrk/#tr","https://forvo.com/languages/tr/","http://erbaaihl.meb.k12.tr/meb_iys_dosyalar/60/04/201774/dosyalar/2016_11/10111046_4045159741pb.pdf","http://dergipark.gov.tr/download/article-file/31986","https://pdfs.semanticscholar.org/daac/c6c3bd1a52da4bf34779ffa29177efd48b68.pdf","https://www.jstor.org/stable/4420243","http://www.anglistik.uni-wuerzburg.de/fileadmin/04110230/user_upload/Kabak_CV/THE_PHONOLOGICAL_WORD_AND_STRESS_ASSIGNMENT_IN_TURKISH_KABAK_CV.pdf","https://doi.org/10.1017/S0952675701004201","http://www.iub.edu/~celcar/ConCALL2016/images/pdf/PS3%20-%20Baris%20Kabak%20-%20Handout.pdf","https://www.academia.edu/8563239/Against_compound_stress_in_Turkish","https://www.researchgate.net/publication/231963635_Acoustic_correlates_of_lexical_accent_in_Turkish","https://doi.org/10.1017/S0025100305001921","http://10.150.35.18:6510/pages.iu.edu/~oozcelik/papers/Turkish%20stress%20-%20Phonology.pdf","https://doi.org/10.1017/S0952675714000128","http://10.150.35.17:6510/pages.iu.edu/~oozcelik/papers/Footless%20Languages%20-%20Stress%20in%20Turkish%20French%20child%20English.pdf","https://doi.org/10.1515/tlr-2016-0008","//doi.org/10.1515/TLR.2006.001","http://10.150.35.17:6510/www.wjh.harvard.edu/~pal/pdfs/pdfs/sezer81-stress.pdf","https://media.turuz.com/Language/2012/0711-Turkish_Phonology_And_Morphology-Turkce_Ses_Ve_Bichim_Bilgisi_(Handan_Yavuz-Ayla_Balchi)_(Anadolu-2011).pdf","http://www.uta.edu/faculty/cmfitz/swnal/projects/CoLang/courses/Transcription/rosettaproject_tur_phon-2.pdf"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Consonants","number":"1","index":"1","fromtitle":"Turkish_phonology","byteoffset":542,"anchor":"Consonants"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Phonotactics","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Turkish_phonology","byteoffset":8259,"anchor":"Phonotactics"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Consonant assimilation","number":"2","index":"3","fromtitle":"Turkish_phonology","byteoffset":10013,"anchor":"Consonant_assimilation"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Vowels","number":"3","index":"4","fromtitle":"Turkish_phonology","byteoffset":10483,"anchor":"Vowels"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Vowel harmony","number":"3.1","index":"5","fromtitle":"Turkish_phonology","byteoffset":14253,"anchor":"Vowel_harmony"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Consonantal effects","number":"3.1.1","index":"6","fromtitle":"Turkish_phonology","byteoffset":18682,"anchor":"Consonantal_effects"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Word-accent","number":"4","index":"7","fromtitle":"Turkish_phonology","byteoffset":22067,"anchor":"Word-accent"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Stress or pitch?","number":"4.1","index":"8","fromtitle":"Turkish_phonology","byteoffset":23199,"anchor":"Stress_or_pitch?"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Pronunciation of the accent","number":"4.2","index":"9","fromtitle":"Turkish_phonology","byteoffset":24791,"anchor":"Pronunciation_of_the_accent"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Intonational tones","number":"4.3","index":"10","fromtitle":"Turkish_phonology","byteoffset":26191,"anchor":"Intonational_tones"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Final accent","number":"4.4","index":"11","fromtitle":"Turkish_phonology","byteoffset":27306,"anchor":"Final_accent"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Non-final accent in Turkish words","number":"4.5","index":"12","fromtitle":"Turkish_phonology","byteoffset":27939,"anchor":"Non-final_accent_in_Turkish_words"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Accented suffixes","number":"4.5.1","index":"13","fromtitle":"Turkish_phonology","byteoffset":28232,"anchor":"Accented_suffixes"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Pre-accenting suffixes","number":"4.5.2","index":"14","fromtitle":"Turkish_phonology","byteoffset":28859,"anchor":"Pre-accenting_suffixes"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Copular suffixes","number":"4.5.3","index":"15","fromtitle":"Turkish_phonology","byteoffset":29788,"anchor":"Copular_suffixes"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Compounds","number":"4.5.4","index":"16","fromtitle":"Turkish_phonology","byteoffset":31304,"anchor":"Compounds"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Other words with non-final accent","number":"4.5.5","index":"17","fromtitle":"Turkish_phonology","byteoffset":32227,"anchor":"Other_words_with_non-final_accent"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Two accents in the same word","number":"4.5.6","index":"18","fromtitle":"Turkish_phonology","byteoffset":33132,"anchor":"Two_accents_in_the_same_word"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Place names","number":"4.6","index":"19","fromtitle":"Turkish_phonology","byteoffset":34755,"anchor":"Place_names"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Personal names","number":"4.7","index":"20","fromtitle":"Turkish_phonology","byteoffset":38309,"anchor":"Personal_names"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Foreign words","number":"4.8","index":"21","fromtitle":"Turkish_phonology","byteoffset":39758,"anchor":"Foreign_words"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Phrase-accent","number":"4.9","index":"22","fromtitle":"Turkish_phonology","byteoffset":41189,"anchor":"Phrase-accent"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Focus accent","number":"4.10","index":"23","fromtitle":"Turkish_phonology","byteoffset":42547,"anchor":"Focus_accent"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"5","index":"24","fromtitle":"Turkish_phonology","byteoffset":43654,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"25","fromtitle":"Turkish_phonology","byteoffset":43713,"anchor":"External_links"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"7","index":"26","fromtitle":"Turkish_phonology","byteoffset":43816,"anchor":"References"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Notes","number":"7.1","index":"27","fromtitle":"Turkish_phonology","byteoffset":43843,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"8","index":"28","fromtitle":"Turkish_phonology","byteoffset":43880,"anchor":"Sources"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Turkish phonology","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Turkish Phonology"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3242271"}]}}