{"parse":{"title":"Mario Sergio Cortella","pageid":43951900,"revid":852254574,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Mario Sergio Cortella</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Mario_Sergio_Cortella_2012.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Mario Sergio Cortella 2012.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2f/Mario_Sergio_Cortella_2012.jpg/220px-Mario_Sergio_Cortella_2012.jpg\" width=\"220\" height=\"147\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2f/Mario_Sergio_Cortella_2012.jpg/330px-Mario_Sergio_Cortella_2012.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2f/Mario_Sergio_Cortella_2012.jpg/440px-Mario_Sergio_Cortella_2012.jpg 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1954-03-05</span>)</span>March 5, 1954<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Londrina\" title=\"Londrina\">Londrina</a>, Paran\u00e1, Brazil</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Alma&#160;mater</th><td>\n<a href=\"/wiki/Pontif%C3%ADcia_Universidade_Cat%C3%B3lica_de_S%C3%A3o_Paulo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de S\u00e3o Paulo\">Pontifical Catholic University of S\u00e3o Paulo</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\nPhilosopher, educator, author</td></tr><tr><th scope=\"row\">Known&#160;for</th><td>\nTheories of education</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Mario Sergio Cortella</b> (Londrina, March 5, 1954) is a Brazilian writer, educator, speaker and professor of theological philosophy at PUC-SP.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Publications\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Publications</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mario_Sergio_Cortella&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Born in <a href=\"/wiki/Londrina\" title=\"Londrina\">Londrina</a>, Paran\u00e1 state, in youth (1973/1974) experienced the monastic life in a convent of the <a href=\"/wiki/Discalced_Carmelite\" class=\"mw-redirect\" title=\"Discalced Carmelite\">Discalced Carmelite</a> Order, but abandoned the prospect of being a monk for an academic career .<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Completed his graduation in 1975 at the Faculty of Philosophy our Lady Mediatrix. In 1989 completed his master's degree in education from the <a href=\"/wiki/Pontif%C3%ADcia_Universidade_Cat%C3%B3lica_de_S%C3%A3o_Paulo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de S\u00e3o Paulo\">Pontifical Catholic University of S\u00e3o Paulo</a> (PUC-SP), under the guidance of Prof. Dr. <a href=\"/w/index.php?title=Moacir_Gadotti&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Moacir Gadotti (page does not exist)\">Moacir Gadotti</a>, and in 1997, under the guidance of Prof. Dr. <a href=\"/wiki/Paulo_Freire\" title=\"Paulo Freire\">Paulo Freire</a>, also concluded his doctorate in education from PUC-SP.<sup id=\"cite_ref-educar_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-educar-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-company_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-company-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>He is a full professor in the Department of Theology and Religious Studies and Graduate Education at PUC-SP, which is 1977\u20132012, and visiting professor at Funda\u00e7\u00e3o Dom Cabral, since 1997, and was in the GVPEC Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas between 1998 and 2010.\n</p><p>Held the post of Municipal Secretary of Education of S\u00e3o Paulo (1991\u20131992), during the <a href=\"/wiki/Luiza_Erundina\" title=\"Luiza Erundina\">Erundina</a> administration<sup id=\"cite_ref-cultura_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cultura-4\">&#91;4&#93;</a></sup> and was member of CAPES/Education Ministry Technical Scientific Council of Basic Education (2008/2010).,<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>Hosted the program \"Naughty Dialogues\" on TV PUC, the University Channel program.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Publications\">Publications</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mario_Sergio_Cortella&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Publications\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Cortella has published works in the field of Philosophy and Education. He is the author, among other works, of:\n</p>\n<ul><li><i>A Escola e o Conhecimento: fundamentos epistemol\u00f3gicos e pol\u00edticos</i><sup id=\"cite_ref-company_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-company-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li>\n<li><i>Nos Labirintos da Moral</i>, com <a href=\"/w/index.php?title=Yves_de_La_Taille&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Yves de La Taille (page does not exist)\">Yves de La Taille</a><sup id=\"cite_ref-cultura_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cultura-4\">&#91;4&#93;</a></sup></li>\n<li><i>N\u00e3o Espere Pelo Epit\u00e1fio: Provoca\u00e7\u00f5es Filos\u00f3ficas</i><sup id=\"cite_ref-cultura_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cultura-4\">&#91;4&#93;</a></sup></li>\n<li><i>N\u00e3o Nascemos Prontos!</i><sup id=\"cite_ref-cultura_4-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cultura-4\">&#91;4&#93;</a></sup></li>\n<li><i>Viver em Paz para Morrer em Paz: Paix\u00e3o, Sentido e Felicidade</i><sup id=\"cite_ref-educar_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-educar-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li><i>N\u00e3o se desespere! Provoca\u00e7\u00f5es filos\u00f3ficas</i><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup></li>\n<li><i>Sobre a Esperan\u00e7a: Di\u00e1logo, com Frei Betto</i><sup id=\"cite_ref-educar_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-educar-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li><i>O que \u00e9 a Pergunta?</i>, Com Silmara Casadei<sup id=\"cite_ref-educar_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-educar-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li><i>Pol\u00edtica: Para N\u00e3o Ser Idiota</i>, com Renato Janine Ribeiro<sup id=\"cite_ref-educar_2-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-educar-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li><i>Vida e Carreira: um equil\u00edbrio poss\u00edvel?</i>, com Pedro Mandelli<sup id=\"cite_ref-educar_2-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-educar-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li><i>Educa\u00e7\u00e3o e Esperan\u00e7a: sete reflex\u00f5es breves para recusar o bioc\u00eddio</i><sup id=\"cite_ref-educar_2-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-educar-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li><i>Qual \u00e9 a tua Obra? Inquieta\u00e7\u00f5es Propositivas sobre Gest\u00e3o, Lideran\u00e7a e \u00c9tica</i><sup id=\"cite_ref-educar_2-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-educar-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li><i>Vivemos Mais! Vivemos Bem? Por Uma Vida Plena</i><sup id=\"cite_ref-educar_2-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-educar-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li><i>Lideran\u00e7a em Foco</i><sup id=\"cite_ref-educar_2-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-educar-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li><i>\u00c9tica e Vergonha na Cara!</i>, com <a href=\"/w/index.php?title=Cl%C3%B3vis_de_Barros_Filho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cl\u00f3vis de Barros Filho (page does not exist)\">Cl\u00f3vis de Barros Filho</a><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup></li>\n<li><i>Pensar Bem Nos Faz Bem!</i></li>\n<li><i>Descartes, a paix\u00e3o pela raz\u00e3o</i></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mario_Sergio_Cortella&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Christian_philosophy\" title=\"Christian philosophy\">Christian philosophy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Philosophy_of_religion\" title=\"Philosophy of religion\">Philosophy of religion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paulo_Freire\" title=\"Paulo Freire\">Paulo Freire</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mario_Sergio_Cortella&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Planeta Sutent\u00e1vel. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://planetasustentavel.abril.com.br/noticia/atitude/mario-sergio-cortella-nao-adie-seu-encontro-espiritualidade-521429.shtml\">\"Cortella: n\u00e3o adie seu encontro com a espiritualidade\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">September 23,</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Cortella%3A+n%C3%A3o+adie+seu+encontro+com+a+espiritualidade&amp;rft.au=Planeta+Sutent%C3%A1vel&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fplanetasustentavel.abril.com.br%2Fnoticia%2Fatitude%2Fmario-sergio-cortella-nao-adie-seu-encontro-espiritualidade-521429.shtml&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMario+Sergio+Cortella\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-educar-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-educar_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-educar_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-educar_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-educar_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-educar_2-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-educar_2-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-educar_2-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-educar_2-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-educar_2-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-educar_2-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Educar/Educador-BETT. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20130926225804/http://www.futuroeventos.com.br/educar/palestrante/mario-sergio-cortella/\">\"Perfil do Palestrante\"</a>. <i>Curr\u00edculo:Mario Sergio Cortella</i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.futuroeventos.com.br/educar/palestrante/mario-sergio-cortella/\">the original</a> on September 26, 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">September 23,</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Curr%C3%ADculo%3AMario+Sergio+Cortella&amp;rft.atitle=Perfil+do+Palestrante&amp;rft.au=Educar%2FEducador-BETT&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.futuroeventos.com.br%2Feducar%2Fpalestrante%2Fmario-sergio-cortella%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMario+Sergio+Cortella\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-company-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-company_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-company_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">In Company. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.incompany.com.br/palestrante/perfil/Mario-Sergio-Cortella\">\"Mario Sergio Cortella\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">September 23,</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Mario+Sergio+Cortella&amp;rft.au=In+Company&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.incompany.com.br%2Fpalestrante%2Fperfil%2FMario-Sergio-Cortella&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMario+Sergio+Cortella\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-cultura-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-cultura_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-cultura_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-cultura_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-cultura_4-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Cpfl cultura. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cpflcultura.com.br/palestrante/mario-sergio-cortella/\">\"M\u00e1rio Sergio Cortella\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">September 23,</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=M%C3%A1rio+Sergio+Cortella&amp;rft.au=Cpfl+cultura&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cpflcultura.com.br%2Fpalestrante%2Fmario-sergio-cortella%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMario+Sergio+Cortella\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Daniela Arai. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://educacaosec21.org.br/democracia/\">\"Para fil\u00f3sofo, educa\u00e7\u00e3o dever ser projeto de na\u00e7\u00e3o e n\u00e3o de governo\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">September 24,</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Para+fil%C3%B3sofo%2C+educa%C3%A7%C3%A3o+dever+ser+projeto+de+na%C3%A7%C3%A3o+e+n%C3%A3o+de+governo&amp;rft.au=Daniela+Arai&amp;rft_id=http%3A%2F%2Feducacaosec21.org.br%2Fdemocracia%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMario+Sergio+Cortella\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Palestrarte. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.palestrarte.com.br/palestrante-palestrarte.php?id_palestrante=219&amp;Mario%20Sergio%20Cortella\">\"Mario Sergio Cortella\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">September 23,</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Mario+Sergio+Cortella&amp;rft.au=Palestrarte&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.palestrarte.com.br%2Fpalestrante-palestrarte.php%3Fid_palestrante%3D219%26Mario%2520Sergio%2520Cortella&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMario+Sergio+Cortella\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Roberto Santos. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20130927114102/http://www.ofluminense.com.br/editorias/cultura-e-lazer/uma-leitura-para-nao-se-desesperar\">\"Livro traz provoca\u00e7\u00f5es filos\u00f3ficas sobre o cotidiano\"</a>. Jornal O Fluminense. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ofluminense.com.br/editorias/cultura-e-lazer/uma-leitura-para-nao-se-desesperar\">the original</a> on September 27, 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">September 24,</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Livro+traz+provoca%C3%A7%C3%B5es+filos%C3%B3ficas+sobre+o+cotidiano&amp;rft.pub=Jornal+O+Fluminense&amp;rft.au=Roberto+Santos&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ofluminense.com.br%2Feditorias%2Fcultura-e-lazer%2Fuma-leitura-para-nao-se-desesperar&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMario+Sergio+Cortella\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www1.folha.uol.com.br/livrariadafolha/2014/02/1417079-jeitinho-brasileiro-perpetua-a-corrupcao-diz-etica-e-vergonha-na-cara.shtml\">\"<span style=\"padding-left:0.2em;\">'</span>Jeitinho brasileiro' perpetua a corrup\u00e7\u00e3o. diz '\u00c9tica e Vergonha na Cara!<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a> (in Portuguese). Folha de S.Paulo. February 24, 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">April 7,</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%27Jeitinho+brasileiro%27+perpetua+a+corrup%C3%A7%C3%A3o.+diz+%27%C3%89tica+e+Vergonha+na+Cara%21%27&amp;rft.pub=Folha+de+S.Paulo&amp;rft.date=2014-02-24&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww1.folha.uol.com.br%2Flivrariadafolha%2F2014%2F02%2F1417079-jeitinho-brasileiro-perpetua-a-corrupcao-diz-etica-e-vergonha-na-cara.shtml&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMario+Sergio+Cortella\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<div class=\"noprint metadata\" role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" style=\"font-weight:bold;padding:0.3em 1.7em 0.1em;font-size:88%;text-align:center\"><ul style=\"margin:0.1em 0 0\"><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:P_vip.svg\" class=\"image\"><img alt=\"P vip.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/21px-P_vip.svg.png\" width=\"21\" height=\"21\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/31px-P_vip.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/41px-P_vip.svg.png 2x\" data-file-width=\"1911\" data-file-height=\"1944\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Biography\" title=\"Portal:Biography\">Biography portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Brazil.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Brazil.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/24px-Flag_of_Brazil.svg.png\" width=\"24\" height=\"17\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/36px-Flag_of_Brazil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/48px-Flag_of_Brazil.svg.png 2x\" data-file-width=\"720\" data-file-height=\"504\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Brazil\" title=\"Portal:Brazil\">Brazil portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Diploma_icon.png\" class=\"image\"><img alt=\"Diploma icon.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Diploma_icon.png/21px-Diploma_icon.png\" width=\"21\" height=\"21\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Diploma_icon.png/32px-Diploma_icon.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Diploma_icon.png/42px-Diploma_icon.png 2x\" data-file-width=\"128\" data-file-height=\"128\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Education\" title=\"Portal:Education\">Education portal</a></span></li></ul></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2189\nCached time: 20180921121831\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.216 seconds\nReal time usage: 0.275 seconds\nPreprocessor visited node count: 1448/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 18967/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1051/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 11066/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.091/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.82 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  240.877      1 -total\n 44.32%  106.763      1 Template:Infobox_person\n 33.20%   79.965      1 Template:Reflist\n 28.62%   68.937      1 Template:Infobox\n 26.17%   63.032      8 Template:Cite_web\n 10.58%   25.493      1 Template:Use_mdy_dates\n  8.16%   19.650      5 Template:Br_separated_entries\n  7.18%   17.297      3 Template:Main_other\n  6.96%   16.760      1 Template:Portal_bar\n  4.28%   10.310      1 Template:DMCA\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:43951900-0!canonical and timestamp 20180921121830 and revision id 852254574\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Mario_Sergio_Cortella","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Mario Sergio Cortella"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Portuguese-language_sources_(pt)"},{"sortkey":"Cortella, Mario Sergio","hidden":"","*":"Use_mdy_dates_from_July_2016"},{"sortkey":"Cortella, Mario Sergio","hidden":"","*":"Infobox_person_using_alma_mater"},{"sortkey":"Cortella, Mario Sergio","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Cortella, Mario Sergio","*":"1954_births"},{"sortkey":"Cortella, Mario Sergio","*":"Brazilian_educational_theorists"},{"sortkey":"Cortella, Mario Sergio","*":"Brazilian_educators"},{"sortkey":"Cortella, Mario Sergio","*":"Christian_philosophers"},{"sortkey":"Cortella, Mario Sergio","*":"Critical_pedagogy"},{"sortkey":"Cortella, Mario Sergio","*":"Critical_theorists"},{"sortkey":"Cortella, Mario Sergio","*":"Philosophers_of_education"},{"sortkey":"Cortella, Mario Sergio","*":"Popular_education"},{"sortkey":"Cortella, Mario Sergio","*":"Pontif\u00edcia_Universidade_Cat\u00f3lica_de_S\u00e3o_Paulo"},{"sortkey":"Cortella, Mario Sergio","*":"Living_people"},{"sortkey":"Cortella, Mario Sergio","*":"20th-century_Brazilian_educators"},{"sortkey":"Cortella, Mario Sergio","*":"21st-century_Brazilian_educators"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use mdy dates from July 2016"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christian philosophy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Discalced Carmelite"},{"ns":0,"exists":"","*":"Londrina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luiza Erundina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulo Freire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philosophy of religion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"*":"Moacir Gadotti"},{"ns":0,"*":"Yves de La Taille"},{"ns":0,"*":"Cl\u00f3vis de Barros Filho"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Biography"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Brazil"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Education"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use mdy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal bar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal bar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/b"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/e"}],"images":["Mario_Sergio_Cortella_2012.jpg","P_vip.svg","Flag_of_Brazil.svg","Diploma_icon.png"],"externallinks":["http://planetasustentavel.abril.com.br/noticia/atitude/mario-sergio-cortella-nao-adie-seu-encontro-espiritualidade-521429.shtml","https://web.archive.org/web/20130926225804/http://www.futuroeventos.com.br/educar/palestrante/mario-sergio-cortella/","http://www.futuroeventos.com.br/educar/palestrante/mario-sergio-cortella/","http://www.incompany.com.br/palestrante/perfil/Mario-Sergio-Cortella","http://www.cpflcultura.com.br/palestrante/mario-sergio-cortella/","http://educacaosec21.org.br/democracia/","http://www.palestrarte.com.br/palestrante-palestrarte.php?id_palestrante=219&Mario%20Sergio%20Cortella","https://web.archive.org/web/20130927114102/http://www.ofluminense.com.br/editorias/cultura-e-lazer/uma-leitura-para-nao-se-desesperar","http://www.ofluminense.com.br/editorias/cultura-e-lazer/uma-leitura-para-nao-se-desesperar","http://www1.folha.uol.com.br/livrariadafolha/2014/02/1417079-jeitinho-brasileiro-perpetua-a-corrupcao-diz-etica-e-vergonha-na-cara.shtml"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Mario_Sergio_Cortella","byteoffset":623,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Publications","number":"2","index":"2","fromtitle":"Mario_Sergio_Cortella","byteoffset":3291,"anchor":"Publications"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"Mario_Sergio_Cortella","byteoffset":5354,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Mario_Sergio_Cortella","byteoffset":5443,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Mario Sergio Cortella","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Cortella, Mario Sergio"},{"name":"wikibase_item","*":"Q10326482"}]}}