{"parse":{"title":"1946 pacification of villages by PAS NZW","pageid":51958893,"revid":858147925,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vevent\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"summary\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size:130%;\">Pacification of villages by NZW</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\nPart of <a href=\"/wiki/Anti-communist_resistance_in_Poland_(1944%E2%80%9346)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anti-communist resistance in Poland (1944\u201346)\">Anti-communist resistance in Poland (1944\u201346)</a></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Pomnik_Zaleszany.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Pomnik Zaleszany.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7c/Pomnik_Zaleszany.JPG/220px-Pomnik_Zaleszany.JPG\" width=\"220\" height=\"295\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7c/Pomnik_Zaleszany.JPG/330px-Pomnik_Zaleszany.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7c/Pomnik_Zaleszany.JPG/440px-Pomnik_Zaleszany.JPG 2x\" data-file-width=\"835\" data-file-height=\"1119\" /></a><div>Memorial to the victims of the pacification action in <a href=\"/wiki/Zaleszany,_Hajn%C3%B3wka_County\" title=\"Zaleszany, Hajn\u00f3wka County\">Zaleszany</a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Location</th><td class=\"location\">\n<a href=\"/wiki/Bia%C5%82ystok_Voivodeship_(1945%E2%80%9375)\" title=\"Bia\u0142ystok Voivodeship (1945\u201375)\">Bia\u0142ystok Voivodeship (1945\u201375)</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Victims</th><td>\n79</td></tr><tr><th scope=\"row\">Perpetrators</th><td>\n<a href=\"/wiki/National_Military_Union\" title=\"National Military Union\">National Military Union</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Convicted</th><td>\nCaptain <a href=\"/wiki/Romuald_Rajs\" title=\"Romuald Rajs\">Romuald Rajs</a><br />Lieutenant Kazimierz Chmielowski</td></tr><tr><th scope=\"row\">Verdict</th><td>\n<a href=\"/wiki/Death_sentence\" class=\"mw-redirect\" title=\"Death sentence\">Death sentence</a> carried out in December 1949, overturned in 1995</td></tr><tr><th scope=\"row\">Charges</th><td>\nmembership in <a href=\"/wiki/Armia_Krajowa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Armia Krajowa\">AK</a> and <a href=\"/wiki/NZW\" class=\"mw-redirect\" title=\"NZW\">NZW</a>, assassination of <a href=\"/wiki/Milicja_Obywatelska\" title=\"Milicja Obywatelska\">MO functionaries</a>, assaults on the Polish and Soviet Army, attacks on the <a href=\"/wiki/Urz%C4%85d_Bezpiecze%C5%84stwa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Urz\u0105d Bezpiecze\u0144stwa\">UB security</a> outposts, killings of civilians, possession of assault weapons <sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEIPN20056&amp;sect;:_&quot;Wymienionym_dow\u00f3dcom_NZW_\u00f3wczesne_organy_\u015bcigania_zarzuci\u0142y_po_kilkana\u015bcie_r\u00f3\u017cnych_czyn\u00f3w,_polegaj\u0105cych_na_przynale\u017cno\u015bci_do_AK_i_NZW&quot;_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEIPN20056&amp;sect;:_&quot;Wymienionym_dow\u00f3dcom_NZW_\u00f3wczesne_organy_\u015bcigania_zarzuci\u0142y_po_kilkana\u015bcie_r\u00f3\u017cnych_czyn\u00f3w,_polegaj\u0105cych_na_przynale\u017cno\u015bci_do_AK_i_NZW&quot;-1\">&#91;1&#93;</a></sup></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>1946 pacification of villages by <i>PAS</i> NZW</b> was the 1946 killing of 79 Polish nationals of Belarusian ethnicity in the area of <a href=\"/wiki/Bielsk_County\" title=\"Bielsk County\">Bielsk County</a>, north-eastern Poland, in the aftermath of World War II committed by members of Polish Extraordinary Special Actions unit  of the National Military Union (Polish: Pogotowie Akcji Specjalnej Narodowego Zjednoczenia Wojskowego (PAS NZW)).\n</p><p>Mass killing of civilians was the subject of official investigation by the government-affiliated <a href=\"/wiki/Institute_of_National_Remembrance\" title=\"Institute of National Remembrance\">Institute of National Remembrance</a> since 1995.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEIPN20051\u20132_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEIPN20051\u20132-2\">&#91;2&#93;</a></sup> The inquiry resulted in the publication of a final report in June 2005, summarizing the case. The Commission interviewed a total of 169 persons,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEIPN20058_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEIPN20058-3\">&#91;3&#93;</a></sup> and analysed all documents and testimonies dating back to the 1949 <a href=\"/wiki/Show_trial\" title=\"Show trial\">show trial</a> of Polish <a href=\"/wiki/Cursed_soldiers\" title=\"Cursed soldiers\">Cursed soldiers</a>: Captain <a href=\"/wiki/Romuald_Rajs\" title=\"Romuald Rajs\">Romuald Rajs</a> of the PAS Special Forces, and his co-conspirator and deputy, Lieutenant Kazimierz Chmielowski from <a href=\"/wiki/NZW\" class=\"mw-redirect\" title=\"NZW\">NZW</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEIPN20058_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEIPN20058-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>Among the individuals questioned by IPN were families of victims as well as former soldiers of the 3rd Brigade of NZW responsible for the death of 79 Polish nationals of Belarusian ethnicity from several villages in the <a href=\"/wiki/Bielsk_County\" title=\"Bielsk County\">Bielsk County</a>. The IPN closed its official investigation without additional charges filed, due to already carried out sentences in the Stalinist period coupled with <a href=\"/wiki/Extrajudicial_killing\" title=\"Extrajudicial killing\">extrajudicial killings</a> by governmental authorities during the <a href=\"/wiki/Anti-communist_resistance_in_Poland_(1944%E2%80%9346)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anti-communist resistance in Poland (1944\u201346)\">Polish anti-Communist insurrection</a>. No living perpetrators of atrocities committed in early 1946 have been identified.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEIPN20051\u20132_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEIPN20051\u20132-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>In January and February 1946, units of the PAS Special Forces (<i>Pogotowie Akcji Specjalnej</i>) from the <a href=\"/wiki/National_Military_Union\" title=\"National Military Union\">National Military Union</a> (<i>Narodowe Zjednoczenie Wojskowe</i>) burned down the villages of <a href=\"/wiki/Zaleszany,_Hajn%C3%B3wka_County\" title=\"Zaleszany, Hajn\u00f3wka County\">Zaleszany</a>, <a href=\"/wiki/W%C3%B3lka_Wygonowska\" title=\"W\u00f3lka Wygonowska\">W\u00f3lka Wygonowska</a>, <a href=\"/wiki/Zanie,_Podlaskie_Voivodeship\" title=\"Zanie, Podlaskie Voivodeship\">Zanie</a>, <a href=\"/wiki/Szpaki,_Podlaskie_Voivodeship\" title=\"Szpaki, Podlaskie Voivodeship\">Szpaki</a>, and <a href=\"/wiki/Ko%C5%84cowizna\" title=\"Ko\u0144cowizna\">Ko\u0144cowizna</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEIPN20051\u20132_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEIPN20051\u20132-2\">&#91;2&#93;</a></sup> They also executed 30 <a href=\"/wiki/Coachman\" title=\"Coachman\">coachmen</a> on 30 January 1945 near <a href=\"/wiki/Pucha%C5%82y_Stare\" title=\"Pucha\u0142y Stare\">Pucha\u0142y Stare</a>, and a similar number of armed resistors in Zanie on 2&#160;February 1946.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEIPN200514&amp;sect;:_&quot;Podczas_rozprawy_s\u0105dowej_K._Chmielowski_doda\u0142,_\u017ce_we_wsi_Zanie_ludno\u015b\u0107_broni\u0142a_si\u0119_strzelaj\u0105c_i_dlatego_&#39;nasze_oddzia\u0142y_odpowiedzia\u0142y_ogniem&#39;.&quot;_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEIPN200514&amp;sect;:_&quot;Podczas_rozprawy_s\u0105dowej_K._Chmielowski_doda\u0142,_\u017ce_we_wsi_Zanie_ludno\u015b\u0107_broni\u0142a_si\u0119_strzelaj\u0105c_i_dlatego_&#39;nasze_oddzia\u0142y_odpowiedzia\u0142y_ogniem&#39;.&quot;-4\">&#91;4&#93;</a></sup> The atrocities continue to receive considerable press coverage by the Belarusian media who routinely identify the victims as Belarusians even though they have never been the citizens of that country,<sup id=\"cite_ref-racyja_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-racyja-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-maksymiuk1_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-maksymiuk1-6\">&#91;6&#93;</a></sup> and considered themselves to be Poles.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEIPN200519&amp;sect;:_&quot;s\u0105_Polakami_wyznania_prawos\u0142awnego&quot;_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEIPN200519&amp;sect;:_&quot;s\u0105_Polakami_wyznania_prawos\u0142awnego&quot;-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Background\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Background</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Assaults_of_January_and_February_1946\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Assaults of January and February 1946</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Actions_in_\u0141ozice_and_Hajn\u00f3wka\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Actions in \u0141ozice and Hajn\u00f3wka</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Pacification_of_Zaleszczany_and_W\u00f3lka_Wygonowska\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Pacification of Zaleszczany and W\u00f3lka Wygonowska</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Massacre_in_Pucha\u0142y_Stare\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">Massacre in Pucha\u0142y Stare</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Assault_on_Szpaki\u2013Zanie\"><span class=\"tocnumber\">2.4</span> <span class=\"toctext\">Assault on Szpaki\u2013Zanie</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Trial\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Trial</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Commemoration\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Commemoration</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Background\">Background</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=1946_pacification_of_villages_by_PAS_NZW&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Background\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>During the Soviet advance across <a href=\"/wiki/Occupied_Poland\" class=\"mw-redirect\" title=\"Occupied Poland\">occupied Poland</a>, in November 1944 the <a href=\"/wiki/Home_Army\" title=\"Home Army\">Home Army</a> split up when faced with the prospect of fighting two wartime enemies, Germany and the USSR.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEIPN20052&amp;sect;:_&quot;W_listopadzie_1944r._nast\u0105pi\u0142o_po\u0142\u0105czenie_oddzia\u0142\u00f3w_Narodowych_Si\u0142_Zbrojnych_i_tych_oddzia\u0142\u00f3w_Narodowej_Organizacji_Wojskowej,_kt\u00f3re_wycofa\u0142y_si\u0119_ze_struktur_Armii_Krajowej.&quot;_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEIPN20052&amp;sect;:_&quot;W_listopadzie_1944r._nast\u0105pi\u0142o_po\u0142\u0105czenie_oddzia\u0142\u00f3w_Narodowych_Si\u0142_Zbrojnych_i_tych_oddzia\u0142\u00f3w_Narodowej_Organizacji_Wojskowej,_kt\u00f3re_wycofa\u0142y_si\u0119_ze_struktur_Armii_Krajowej.&quot;-8\">&#91;8&#93;</a></sup> As a result, the <a href=\"/wiki/National_Military_Union\" title=\"National Military Union\">National Military Union</a> (<i>Narodowe Zjednoczenie Wojskowe</i>) was formed.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEIPN20052_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEIPN20052-9\">&#91;9&#93;</a></sup> The Home Army was disbanded entirely by the order of Gen. <a href=\"/wiki/Leopold_Okulicki\" title=\"Leopold Okulicki\">Leopold Okulicki</a> on 18 January 1945,<sup id=\"cite_ref-JRKr_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-JRKr-10\">&#91;10&#93;</a></sup> due to Soviet takeover of Poland. Thousands of underground soldiers were arrested by the <a href=\"/wiki/NKVD\" title=\"NKVD\">NKVD</a> and sent to the Soviet <a href=\"/wiki/Gulag\" title=\"Gulag\">Gulag</a>.<sup id=\"cite_ref-Rzecz_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Rzecz-11\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPa\u0142ka201325_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPa\u0142ka201325-12\">&#91;12&#93;</a></sup> Okulicki was murdered in Moscow.<sup id=\"cite_ref-JRKr_10-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-JRKr-10\">&#91;10&#93;</a></sup> The <a href=\"/wiki/Territories_of_Poland_annexed_by_the_Soviet_Union\" title=\"Territories of Poland annexed by the Soviet Union\">annexation of eastern half</a> of the <a href=\"/wiki/Second_Polish_Republic\" title=\"Second Polish Republic\">Second Polish Republic</a> by Joseph Stalin was ratified by the <a href=\"/wiki/Polish_Committee_of_National_Liberation\" title=\"Polish Committee of National Liberation\">new communist authorities</a> in postwar Poland on 16&#160;August 1945,<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> which was followed by mass <a href=\"/wiki/Polish_population_transfers_(1944%E2%80%9346)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Polish population transfers (1944\u201346)\">expulsions of Poles and Belarusians</a> across the new borders.<sup id=\"cite_ref-Ther_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ther-14\">&#91;14&#93;</a></sup> \n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:262px;\"><a href=\"/wiki/File:%C5%BBo%C5%82nierze_V_Wile%C5%84skiej_Brygady_AK.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/53/%C5%BBo%C5%82nierze_V_Wile%C5%84skiej_Brygady_AK.jpg/260px-%C5%BBo%C5%82nierze_V_Wile%C5%84skiej_Brygady_AK.jpg\" width=\"260\" height=\"189\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/53/%C5%BBo%C5%82nierze_V_Wile%C5%84skiej_Brygady_AK.jpg/390px-%C5%BBo%C5%82nierze_V_Wile%C5%84skiej_Brygady_AK.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/53/%C5%BBo%C5%82nierze_V_Wile%C5%84skiej_Brygady_AK.jpg/520px-%C5%BBo%C5%82nierze_V_Wile%C5%84skiej_Brygady_AK.jpg 2x\" data-file-width=\"770\" data-file-height=\"559\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:%C5%BBo%C5%82nierze_V_Wile%C5%84skiej_Brygady_AK.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Major <a href=\"/wiki/Zygmunt_Szendzielarz\" title=\"Zygmunt Szendzielarz\">Zygmunt Szendzielarz</a> (centre) with soldiers of the 5th Wilno Brigade of Armia Krajowa, 1945</div></div></div>\n<p>Mayor <a href=\"/wiki/Zygmunt_Szendzielarz\" title=\"Zygmunt Szendzielarz\">Zygmunt Szendzielarz</a> refused to surrender; and recreated the already disassembled Polish 5th Wilno Brigade of <a href=\"/wiki/Armia_Krajowa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Armia Krajowa\">Armia Krajowa</a> in order to oppose the Soviet occupation of <a href=\"/wiki/Podlachia\" title=\"Podlachia\">Podlachia</a> (Podlasie) and the <a href=\"/wiki/Bia%C5%82ystok\" title=\"Bia\u0142ystok\">Bia\u0142ystok</a> region. Equipped with machine guns and machine pistols, his brigade fought a successful battle with the advancing Red Army and the pro-Soviet Polish People's Army around <a href=\"/wiki/Miodusy-Dworaki\" title=\"Miodusy-Dworaki\">Miodusy-Dworaki</a> village in <a href=\"/wiki/Siemiatycze_County\" title=\"Siemiatycze County\">Siemiatycze County</a> on 18 August 1945.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> The brigade was joined by Captain <a href=\"/wiki/Romuald_Rajs\" title=\"Romuald Rajs\">Romuald Rajs</a> (codename \"Bury\") with 29 soldiers of the State Forest Defence Battalion in September 1945.<sup id=\"cite_ref-KrB_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-KrB-16\">&#91;16&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-backauscyna_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-backauscyna-17\">&#91;17&#93;</a></sup> However, faced with overwhelming concentration of the enemy forces, Major Szendzielarz ordered the dissolution of the 5th Brigade in the same month.<sup id=\"cite_ref-KrB_16-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-KrB-16\">&#91;16&#93;</a></sup> \n</p><p>Captain Rajs (\"Bury\") was active in the area of <a href=\"/wiki/Wilno\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wilno\">Wilno</a> during the <a href=\"/wiki/German_occupation_of_Poland\" class=\"mw-redirect\" title=\"German occupation of Poland\">German occupation of Poland</a>.<sup id=\"cite_ref-KrB_16-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-KrB-16\">&#91;16&#93;</a></sup> Since 1943, he led the 1st Company of the 3rd Wilno Brigade of Armia Krajowa with the rank of Second Lieutenant.<sup id=\"cite_ref-KrB_16-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-KrB-16\">&#91;16&#93;</a></sup> After the dissolution of the 5th Brigade Rajs made contact with Commandant of the <a href=\"/wiki/National_Military_Union\" title=\"National Military Union\">National Military Union</a> <i><a href=\"/wiki/Okr%C4%99g\" title=\"Okr\u0119g\">Okr\u0119g</a> III Bia\u0142ystok</i>, Major Jan Szklarek, and moved his <a href=\"/wiki/Ludowe_Wojsko_Polskie\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ludowe Wojsko Polskie\">LWP</a> <a href=\"/wiki/Platoon\" title=\"Platoon\">platoon</a> under his command.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPa\u0142ka201310&amp;sect;:_&quot;Najwi\u0119ksze,_masowe_opuszczanie_szereg\u00f3w_wojska_mia\u0142o_miejsce_w_latach_1944\u20131945,_gdy_dezerterowa\u0142y_i_ucieka\u0142y_do_lasu_ca\u0142e_pododdzia\u0142y&quot;_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPa\u0142ka201310&amp;sect;:_&quot;Najwi\u0119ksze,_masowe_opuszczanie_szereg\u00f3w_wojska_mia\u0142o_miejsce_w_latach_1944\u20131945,_gdy_dezerterowa\u0142y_i_ucieka\u0142y_do_lasu_ca\u0142e_pododdzia\u0142y&quot;-18\">&#91;18&#93;</a></sup> He was promoted to the rank of <a href=\"/wiki/Captain\" title=\"Captain\">Captain</a> and became leader of the PAS Special Forces (<i>Pogotowie Akcji Specjalnej</i>) within NZW <i>Bia\u0142ystok</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEIPN20053_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEIPN20053-19\">&#91;19&#93;</a></sup> The process of <a href=\"/wiki/Anti-communist_resistance_in_Poland_(1944%E2%80%9346)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anti-communist resistance in Poland (1944\u201346)\">unification of smaller underground units</a> in the area of <a href=\"/wiki/Wysokie_Mazowieckie_County\" title=\"Wysokie Mazowieckie County\">Wysokie Mazowieckie County</a>, commanded by Kazimierz Chmielowski (\"Rekin\"; meaning \"Shark\", in Polish) until December 1945, resulted in the gathering of the largest anti-Soviet partisan group in the region.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEIPN20053&amp;sect;:_&quot;W_wyniku_podj\u0119tych_dzia\u0142a\u0144_przez_\u201eRekina\u201d_uda\u0142o_si\u0119_skoncentrowa\u0107_znaczniejsze_si\u0142y_na_terenie_powiatu_wysoko_mazowieckiego&quot;_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEIPN20053&amp;sect;:_&quot;W_wyniku_podj\u0119tych_dzia\u0142a\u0144_przez_\u201eRekina\u201d_uda\u0142o_si\u0119_skoncentrowa\u0107_znaczniejsze_si\u0142y_na_terenie_powiatu_wysoko_mazowieckiego&quot;-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Assaults_of_January_and_February_1946\">Assaults of January and February 1946</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=1946_pacification_of_villages_by_PAS_NZW&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Assaults of January and February 1946\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:01943_%22Bury%22_Romuald_Rajs.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/06/01943_%22Bury%22_Romuald_Rajs.jpg/170px-01943_%22Bury%22_Romuald_Rajs.jpg\" width=\"170\" height=\"251\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/06/01943_%22Bury%22_Romuald_Rajs.jpg/255px-01943_%22Bury%22_Romuald_Rajs.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/06/01943_%22Bury%22_Romuald_Rajs.jpg/340px-01943_%22Bury%22_Romuald_Rajs.jpg 2x\" data-file-width=\"447\" data-file-height=\"661\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:01943_%22Bury%22_Romuald_Rajs.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Captain <a href=\"/wiki/Romuald_Rajs\" title=\"Romuald Rajs\">Romuald Rajs</a></div></div></div>\n<p>By the end of 1945 the NZW <i>III Bia\u0142ystok</i> consolidated most of the local anticommunist underground by absorbing into its own command scattered units of <a href=\"/wiki/National_Armed_Forces\" title=\"National Armed Forces\">NSZ</a> and <a href=\"/wiki/National_Military_Organization\" title=\"National Military Organization\">NOW</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPoleszak20024&amp;sect;:_&quot;Celem_dzia\u0142a\u0144_NZW_by\u0142o_stopniowe_skupianie_w_swoich_szeregach_wszystkich_organizacji_narodowych,_a_nast\u0119pnie_przej\u0119cie_przewodnictwa_w_konspiracji_antykomunistycznej.&quot;_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPoleszak20024&amp;sect;:_&quot;Celem_dzia\u0142a\u0144_NZW_by\u0142o_stopniowe_skupianie_w_swoich_szeregach_wszystkich_organizacji_narodowych,_a_nast\u0119pnie_przej\u0119cie_przewodnictwa_w_konspiracji_antykomunistycznej.&quot;-21\">&#91;21&#93;</a></sup> Many former members of resistance left the forest to begin a new life,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPoleszak20025_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPoleszak20025-22\">&#91;22&#93;</a></sup> although for some of them the return to civilian life was not possible, because both, <a href=\"/wiki/Milicja_Obywatelska\" title=\"Milicja Obywatelska\">MO</a> and the <a href=\"/wiki/NKVD\" title=\"NKVD\">NKVD</a> have compiled <a href=\"/wiki/Hitmen\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hitmen\">hit lists</a> of anticommunist conspirators from local sources.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPoleszak20023&amp;sect;:_&quot;na_posterunkach_Milicji_Obywatelskiej_i_NKWD_sporz\u0105dzano_listy_cz\u0142onk\u00f3w_podziemia,_kt\u00f3rych_miano_aresztowa\u0107_w_niedalekiej_przysz\u0142o\u015bci&quot;_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPoleszak20023&amp;sect;:_&quot;na_posterunkach_Milicji_Obywatelskiej_i_NKWD_sporz\u0105dzano_listy_cz\u0142onk\u00f3w_podziemia,_kt\u00f3rych_miano_aresztowa\u0107_w_niedalekiej_przysz\u0142o\u015bci&quot;-23\">&#91;23&#93;</a></sup> By early 1946 the NZW was the only underground organization still capable of active resistance. The assaults included destruction of MO outposts and Communist Party bureaus, ambushes on special units of UBP, KBW, WP and NKWD, as well as various retaliatory actions. A few local towns were taken over by PAS NZW temporarily. Some police stations were destroyed repeatedly.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPoleszak20029-10_24-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPoleszak20029-10-24\">&#91;24&#93;</a></sup>\n</p><p>In early January 1946 NZW headquarters called a meeting of local commanders. Rajs was given leadership of partisans enrolled by Chmielowski (\"Rekin\"). His unit, consisting of 228 soldiers, was renamed as the 3rd Wilno Brigade of the NZW PAS. A decision was made to move the entire force to an area around <a href=\"/wiki/Bielsk_Podlaski\" title=\"Bielsk Podlaski\">Bielsk Podlaski</a> for further military training.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEIPN20053&amp;sect;:_&quot;Celem_koncentracji_i_przemarszu_by\u0142o_szkolenie_ca\u0142ego_oddzia\u0142u_nazwanego_3_Wile\u0144sk\u0105_Brygad\u0105_NZW&quot;_25-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEIPN20053&amp;sect;:_&quot;Celem_koncentracji_i_przemarszu_by\u0142o_szkolenie_ca\u0142ego_oddzia\u0142u_nazwanego_3_Wile\u0144sk\u0105_Brygad\u0105_NZW&quot;-25\">&#91;25&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Actions_in_.C5.81ozice_and_Hajn.C3.B3wka\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Actions_in_\u0141ozice_and_Hajn\u00f3wka\">Actions in \u0141ozice and Hajn\u00f3wka</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=1946_pacification_of_villages_by_PAS_NZW&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Actions in \u0141ozice and Hajn\u00f3wka\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>On 27 January 1946 the battalion entered <a href=\"/wiki/%C5%81ozice,_Podlaskie_Voivodeship\" title=\"\u0141ozice, Podlaskie Voivodeship\">\u0141ozice village</a> and approached a gathering of horse-drawn vehicles organized by the local authorities in need of conscripted labour. The partisans requisitioned around 40 carriages and ordered their drivers to go along.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEIPN20053&amp;sect;:_&quot;cz\u0142onkowie_oddzia\u0142u_dokonali_selekcji_zgromadzonych_zaprz\u0119g\u00f3w_konnych,_wybieraj\u0105c_lepsze_pod_wzgl\u0119dem_sprawno\u015bci&quot;_26-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEIPN20053&amp;sect;:_&quot;cz\u0142onkowie_oddzia\u0142u_dokonali_selekcji_zgromadzonych_zaprz\u0119g\u00f3w_konnych,_wybieraj\u0105c_lepsze_pod_wzgl\u0119dem_sprawno\u015bci&quot;-26\">&#91;26&#93;</a></sup> Some <a href=\"/wiki/Coachman\" title=\"Coachman\">coachmen</a> mistakenly believed that the uniformed soldiers have belonged to the communist forces.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEIPN20058&amp;sect;:_&quot;\u017co\u0142nierze_ludowego_wojska_polskiego&quot;_27-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEIPN20058&amp;sect;:_&quot;\u017co\u0142nierze_ludowego_wojska_polskiego&quot;-27\">&#91;27&#93;</a></sup> The battalion boarded the carriages and in the same evening rode to the <a href=\"/wiki/Hajn%C3%B3wka_County\" title=\"Hajn\u00f3wka County\">County of Hajn\u00f3wka</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEIPN20053_19-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEIPN20053-19\">&#91;19&#93;</a></sup> Rajs ordered the attack on <a href=\"/wiki/Hajn%C3%B3wka\" title=\"Hajn\u00f3wka\">Hajn\u00f3wka</a> where the Polish communist militia as well as some Red Army soldiers returning to the USSR, were stationing. The takeover of Hajn\u00f3wka was unsuccessful. The farmers with horse-drawn carriages remained with the battalion throughout January as means of transportation even though several failed attempts were made by PAS NZW to replace them with new carriers.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEIPN20053_19-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEIPN20053-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</p><p>Contrary to opinions disseminated by politicized media in today's Belarus,<sup id=\"cite_ref-backauscyna_17-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-backauscyna-17\">&#91;17&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-maksymiuk1_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-maksymiuk1-6\">&#91;6&#93;</a></sup> the single criterion used by PAS NZW in the selection of carriages was their durability and strength; it was not the alleged faith of the actual coachmen, nor their purported Belarusian roots, as revealed by research conducted by the Polish <a href=\"/wiki/Institute_of_National_Remembrance\" title=\"Institute of National Remembrance\">Institute of National Remembrance</a>. The coachmen came to \u0141ozice from about a dozen neighbouring villages because they were ordered to do so by the communist authorities attempting to transport nationalized wood to <a href=\"/wiki/Orla,_Podlaskie_Voivodeship\" title=\"Orla, Podlaskie Voivodeship\">Orla village</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEIPN20053_19-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEIPN20053-19\">&#91;19&#93;</a></sup> Meanwhile, the relocation of the NZW battalion was planned well ahead.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEIPN200524&amp;sect;:_&quot;Nic_nie_wskazuje_na_to,_\u017ce_w_\u0141ozicach_wybierano_z_g\u00f3ry_upatrzone_osoby,_bowiem_przy_wyborze_kierowano_si\u0119_tylko_takimi_kryteriami_jak_dobry_ko\u0144,_czy_dobry_w\u00f3z_i_to_decydowa\u0142o_o_tym,_kto_pojedzie_z_oddzia\u0142em&quot;_28-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEIPN200524&amp;sect;:_&quot;Nic_nie_wskazuje_na_to,_\u017ce_w_\u0141ozicach_wybierano_z_g\u00f3ry_upatrzone_osoby,_bowiem_przy_wyborze_kierowano_si\u0119_tylko_takimi_kryteriami_jak_dobry_ko\u0144,_czy_dobry_w\u00f3z_i_to_decydowa\u0142o_o_tym,_kto_pojedzie_z_oddzia\u0142em&quot;-28\">&#91;28&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Pacification_of_Zaleszczany_and_W.C3.B3lka_Wygonowska\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Pacification_of_Zaleszczany_and_W\u00f3lka_Wygonowska\">Pacification of Zaleszczany and W\u00f3lka Wygonowska</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=1946_pacification_of_villages_by_PAS_NZW&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Pacification of Zaleszczany and W\u00f3lka Wygonowska\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>On 29 January 1946 the battalion arrived in <a href=\"/wiki/Zaleszany,_Hajn%C3%B3wka_County\" title=\"Zaleszany, Hajn\u00f3wka County\">Zaleszany, Hajn\u00f3wka County</a>, to feed the horses. During a routine document check by the partisans, a Red Army soldier and NKVD informer, Aleksander Zielinko was identified, serving as Communist Party secretary in nearby <a href=\"/wiki/Suchowolce\" title=\"Suchowolce\">Suchowolce</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEIPN200511&amp;sect;:_&quot;Zielinko_by\u0142_sekretarzem_partii_w_Suchowolcach&quot;_29-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEIPN200511&amp;sect;:_&quot;Zielinko_by\u0142_sekretarzem_partii_w_Suchowolcach&quot;-29\">&#91;29&#93;</a></sup> All inhabitants were ordered to report to a big house of Dymitr Sacharczuk where they were taken hostage. They were questioned on the whereabouts of suspected collaborator, and <a href=\"/wiki/So%C5%82tys\" class=\"mw-redirect\" title=\"So\u0142tys\">So\u0142tys</a> of Zaleszany, \u0141ukasz Demianiuk who vanished. His 16-year-old son Piotr (already a PPR member) was identified and executed together with Zielinko. Not a single hostage was killed from the gathering at Sacharczuk's house.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEIPN20054_30-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEIPN20054-30\">&#91;30&#93;</a></sup> According to official report released in 2005 by the <a href=\"/wiki/Institute_of_National_Remembrance\" title=\"Institute of National Remembrance\">Institute of National Remembrance</a>, all hostages kept in Sacharczuk's house run out to safety and survived; they were not persecuted, but the PAS NZW set a number of buildings on fire, and 16 people died in Zaleszany while attempting to hide from the soldiers.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEIPN20054&amp;sect;:_&quot;Osoby,_kt\u00f3re_zgin\u0119\u0142y_w_Zaleszach_byli_to_wy\u0142\u0105cznie_ci,_kt\u00f3rzy_nie_poszli_na_zebranie&quot;_31-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEIPN20054&amp;sect;:_&quot;Osoby,_kt\u00f3re_zgin\u0119\u0142y_w_Zaleszach_byli_to_wy\u0142\u0105cznie_ci,_kt\u00f3rzy_nie_poszli_na_zebranie&quot;-31\">&#91;31&#93;</a></sup> The final IPN investigation revealed that the later description of what happened there was falsified by the Stalinist functionaries.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEIPN200518&amp;sect;:_&quot;funkcjonariusze_bezpiecze\u0144stwa_podawali_dane_niezgodne_z_obiektywnym_przebiegiem_wydarze\u0144&quot;_32-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEIPN200518&amp;sect;:_&quot;funkcjonariusze_bezpiecze\u0144stwa_podawali_dane_niezgodne_z_obiektywnym_przebiegiem_wydarze\u0144&quot;-32\">&#91;32&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:Cerkiew_%C5%9Bw._Micha%C5%82a_Archanio%C5%82a_w_W%C3%B3lce_Wygonowskiej_4.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/04/Cerkiew_%C5%9Bw._Micha%C5%82a_Archanio%C5%82a_w_W%C3%B3lce_Wygonowskiej_4.JPG/170px-Cerkiew_%C5%9Bw._Micha%C5%82a_Archanio%C5%82a_w_W%C3%B3lce_Wygonowskiej_4.JPG\" width=\"170\" height=\"185\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/04/Cerkiew_%C5%9Bw._Micha%C5%82a_Archanio%C5%82a_w_W%C3%B3lce_Wygonowskiej_4.JPG/255px-Cerkiew_%C5%9Bw._Micha%C5%82a_Archanio%C5%82a_w_W%C3%B3lce_Wygonowskiej_4.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/04/Cerkiew_%C5%9Bw._Micha%C5%82a_Archanio%C5%82a_w_W%C3%B3lce_Wygonowskiej_4.JPG/340px-Cerkiew_%C5%9Bw._Micha%C5%82a_Archanio%C5%82a_w_W%C3%B3lce_Wygonowskiej_4.JPG 2x\" data-file-width=\"1668\" data-file-height=\"1815\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Cerkiew_%C5%9Bw._Micha%C5%82a_Archanio%C5%82a_w_W%C3%B3lce_Wygonowskiej_4.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Memorial plaque in <a href=\"/wiki/W%C3%B3lka_Wygonowska\" title=\"W\u00f3lka Wygonowska\">W\u00f3lka Wygonowska</a></div></div></div>\n<p>The unit led by Rajs (\"Bury\") departed for the neighbouring village of <a href=\"/wiki/W%C3%B3lka_Wygonowska\" title=\"W\u00f3lka Wygonowska\">W\u00f3lka Wygonowska</a>. Some farm buildings were set ablaze for refusal to provide assistance. Two local men were shot dead while they were running away from the soldiers: Jan Zinkiewicz i Stefan Babulewicz. Many year later, Zinkiewicz's daughter rationalized that her father run to save his farm equipment from burning, and that he was not fleeing from them.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEIPN200511_33-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEIPN200511-33\">&#91;33&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Massacre_in_Pucha.C5.82y_Stare\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Massacre_in_Pucha\u0142y_Stare\">Massacre in Pucha\u0142y Stare</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=1946_pacification_of_villages_by_PAS_NZW&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Massacre in Pucha\u0142y Stare\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>On the following day of 30 January 1945 the command of NZW PAS Brigade arrived in <a href=\"/wiki/Krasna_Wie%C5%9B\" title=\"Krasna Wie\u015b\">Krasna Wie\u015b</a> village where they arranged the exchange of horse-drawn carriers.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEIPN20054_30-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEIPN20054-30\">&#91;30&#93;</a></sup> Eye-witness W\u0142odzimierz K. from Jagodniki later testified that they arrived in Krasna Wie\u015b ahead of others. Most of the partisan group fell behind. The new coachmen were ordered to wait for them but instead, took their horse-drawn carriages and run away.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEIPN20059&amp;sect;:_&quot;nie_czekali,_lecz_uciekli_z_Krasnej_Wsi&quot;_34-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEIPN20059&amp;sect;:_&quot;nie_czekali,_lecz_uciekli_z_Krasnej_Wsi&quot;-34\">&#91;34&#93;</a></sup> They were chased through the forest by the platoon led by \"Modrzew\", caught around <a href=\"/wiki/Pucha%C5%82y_Stare\" title=\"Pucha\u0142y Stare\">Pucha\u0142y Stare</a> village, arrested, taken away in two groups, and executed as traitors. Years later, the exhumations conducted by the authorities in Pucha\u0142y on 27 April 1951 revealed that 27 farmers have been killed there and buried in two shallow graves. In 1997 the number was raised to 30.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEIPN20059_35-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEIPN20059-35\">&#91;35&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup> The subsequent 2005 investigation by IPN revealed \u2013 based on new evidence \u2013 that purported eye-witness of the massacre, Prokop Iwacik, lied in his postwar testimonies, because he could not have possibly been there.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEIPN20059_35-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEIPN20059-35\">&#91;35&#93;</a></sup> Officer \"Modrzew\" (\"Larch\" in English) was killed on 16 February 1946; and his true identity remains unknown.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEIPN20059&amp;sect;:_&quot;W_bitwie_tej_zgin\u0119\u0142o_19_cz\u0142onk\u00f3w_3_Brygady&quot;_37-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEIPN20059&amp;sect;:_&quot;W_bitwie_tej_zgin\u0119\u0142o_19_cz\u0142onk\u00f3w_3_Brygady&quot;-37\">&#91;37&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Assault_on_Szpaki.E2.80.93Zanie\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Assault_on_Szpaki\u2013Zanie\">Assault on Szpaki\u2013Zanie</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=1946_pacification_of_villages_by_PAS_NZW&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Assault on Szpaki\u2013Zanie\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>At the end of January 1946 the soldiers of the 3rd Brigade came to <a href=\"/wiki/Zanie,_Podlaskie_Voivodeship\" title=\"Zanie, Podlaskie Voivodeship\">Zanie, Podlaskie Voivodeship</a>, to requisition food. One of the partisans, Kazimierz Borkowski, was struck with an axe to the head by a farmer who refused to give in.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEIPN200518&amp;sect;:_&quot;uderzony_przez_gospodarza_siekier\u0105_w_g\u0142ow\u0119_(k.&amp;nbsp;1113)&quot;_38-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEIPN200518&amp;sect;:_&quot;uderzony_przez_gospodarza_siekier\u0105_w_g\u0142ow\u0119_(k.&amp;nbsp;1113)&quot;-38\">&#91;38&#93;</a></sup> Rajs, who had already received information in Hajn\u00f3wka, that ethnic Belarusians who lived in Szpaki\u2013Zanie served as <a href=\"/wiki/Volksdeutsche\" title=\"Volksdeutsche\">Volksdeutsche</a> under Nazi Germany,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEIPN200514&amp;sect;:_&quot;za_okupacji_niemieckiej_byli_volksdeutschami&quot;_39-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEIPN200514&amp;sect;:_&quot;za_okupacji_niemieckiej_byli_volksdeutschami&quot;-39\">&#91;39&#93;</a></sup> gave an order for the pacification of the two villages.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEIPN20055_40-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEIPN20055-40\">&#91;40&#93;</a></sup> During his postwar interrogations Rajs informed that the actual order of burning down Zanie, <a href=\"/wiki/Szpaki,_Podlaskie_Voivodeship\" title=\"Szpaki, Podlaskie Voivodeship\">Szpaki</a> and <a href=\"/wiki/Ko%C5%84cowizna\" title=\"Ko\u0144cowizna\">Ko\u0144cowizna</a> in retaliation for hostile attitude towards NZW, came from his superior Florian Lewicki <i><a href=\"/wiki/Nom_de_guerre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nom de guerre\">nom de guerre</a></i> \"Lis\" (\"Kotwicz\"),<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEIPN200516_41-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEIPN200516-41\">&#91;41&#93;</a></sup> regional commandant of NZW (real name, Jan Szklarek).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEIPN200514&amp;sect;:_&quot;Polecenie_spalenia_wymienionych_wsi_otrzyma\u0142am_od_\u201eKotowicza\u201d_(\u201eLisa\u201d)&quot;_42-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEIPN200514&amp;sect;:_&quot;Polecenie_spalenia_wymienionych_wsi_otrzyma\u0142am_od_\u201eKotowicza\u201d_(\u201eLisa\u201d)&quot;-42\">&#91;42&#93;</a></sup> The NZW PAS unit consisting of three platoons of about 30 men led by \"Rekin\" (Chmielowski), \"Wiarus\", and \"Bitny\" (J. Boguszewski), was sent to Szpaki\u2013Zanie on 2&#160;February 1946. Rajs was not present. He went with his command to <a href=\"/wiki/Ko%C5%84cowizna\" title=\"Ko\u0144cowizna\">Ko\u0144cowizna</a> village,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEIPN20055_40-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEIPN20055-40\">&#91;40&#93;</a></sup> where no-one was killed.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEIPN20056&amp;sect;:_&quot;Mieszka\u0144cy_wsi_uciekli_i_nikt_nie_zgin\u0105\u0142_(k.&amp;nbsp;1854)&quot;_43-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEIPN20056&amp;sect;:_&quot;Mieszka\u0144cy_wsi_uciekli_i_nikt_nie_zgin\u0105\u0142_(k.&amp;nbsp;1854)&quot;-43\">&#91;43&#93;</a></sup> According to postwar interrogation of Kazimierz Chmielowski (\"Rekin\"), the NZW troops were fired upon by the locals in Zanie. Later report by the Special Commission from <a href=\"/wiki/Bielsk_Podlaski\" title=\"Bielsk Podlaski\">Bielsk Podlaski</a> confirmed that a submachine gun with ammunition was found in one of the burned out buildings.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEIPN20055_40-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEIPN20055-40\">&#91;40&#93;</a></sup> A dozen farmhouses were set on fire and 36 men singled out for collaboration with the enemy were executed by the platoon led by \"Rekin\". The names of the men to be shot have been secretly obtained by the <a href=\"/wiki/Armia_Krajowa_Obywatelska\" title=\"Armia Krajowa Obywatelska\">Armia Krajowa Obywatelska</a> from <a href=\"/wiki/Bielsk_County\" title=\"Bielsk County\">Bielsk County</a>. Subsequently, both \"Wiarus\" and \"Bitny\" (along with \"Modrzew\") were killed in action on 12 February 1946 in <a href=\"/wiki/Gmina_E%C5%82k\" title=\"Gmina E\u0142k\">Gmina E\u0142k</a>.<sup id=\"cite_ref-IPN_44-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-IPN-44\">&#91;44&#93;</a></sup> \n</p><p>Chmielowski (\"Rekin\") is said to have attacked other villages in <a href=\"/wiki/Gmina\" title=\"Gmina\">gmina</a> <a href=\"/wiki/Kleszczele\" title=\"Kleszczele\">Kleszczele</a> as well, where some farmhouses where burned. According to Rajs, Chmielowski did it on his own accord, although Chmielowski himself insisted during questioning by the communist interrogators that bullets were fired up into the air.<sup id=\"cite_ref-IPN_44-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-IPN-44\">&#91;44&#93;</a></sup> Notably, as many as five alleged pacification actions by \"Rekin\" were fabricated by the UB interrogators, since the village of Mostek never existed in the <a href=\"/wiki/Bielsk_County\" title=\"Bielsk County\">Bielsk County</a> as revealed by the IPN investigation.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEIPN200518&amp;sect;:_&quot;zawarte_informacje_o_spaleniu_pozosta\u0142ych_4_miejscowo\u015bci_to_wytw\u00f3r_wyobra\u017ani_funkcjonariuszy_UB&quot;_45-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEIPN200518&amp;sect;:_&quot;zawarte_informacje_o_spaleniu_pozosta\u0142ych_4_miejscowo\u015bci_to_wytw\u00f3r_wyobra\u017ani_funkcjonariuszy_UB&quot;-45\">&#91;45&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Trial\">Trial</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=1946_pacification_of_villages_by_PAS_NZW&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Trial\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>On 17 November 1948, Romuald Rajs was captured in <a href=\"/wiki/Karpacz\" title=\"Karpacz\">Karpacz</a> by <i><a href=\"/wiki/Urz%C4%85d_Bezpiecze%C5%84stwa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Urz\u0105d Bezpiecze\u0144stwa\">Urz\u0105d Bezpiecze\u0144stwa</a></i> while on vacation. A month later, his co-conspirator Chmielowski was arrested on 13 December 1948. They were tried in a <a href=\"/wiki/Show_trial\" title=\"Show trial\">show trial</a> held at the <a href=\"/wiki/Bia%C5%82ystok\" title=\"Bia\u0142ystok\">Bia\u0142ystok</a> movie theatre \"Ton\",<sup id=\"cite_ref-KrB_16-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-KrB-16\">&#91;16&#93;</a></sup> and charged with membership in AK and NZW aiming to overthrow the communist government of Poland, coupled with armed assaults on the Polish Army and the Red Army, the assassination of MO functionaries, attacks on the UB security outposts, the railway guard, as well as assassination of civilians during forced requisitions of property, and possession of assault weapons. Individually, Romuald Rajs was also charged with desertion from the Polish Army. They were executed on 30 December 1949 without material evidence of alleged civilian atrocities, which were obtained by the communist authorities well over a year later, in the spring of&#160;1951.<sup id=\"cite_ref-ASt_46-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ASt-46\">&#91;46&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEIPN20057_47-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEIPN20057-47\">&#91;47&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-EdB_48-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-EdB-48\">&#91;48&#93;</a></sup> Rajs denied his guilt of the massacres. He was executed on 30 December 1949 in the Bia\u0142ystok prison at the age of 36 along with Lieutenant Kazimierz Chmielowski.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEIPN20057_47-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEIPN20057-47\">&#91;47&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-EdB_48-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-EdB-48\">&#91;48&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Commemoration\">Commemoration</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=1946_pacification_of_villages_by_PAS_NZW&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Commemoration\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:Podlaskie_-_Bielsk_Podlaski_-_Bielsk_Podlaski_-_Wojska_Polskiego_-_Cmentarz_Wojenny_08.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/af/Podlaskie_-_Bielsk_Podlaski_-_Bielsk_Podlaski_-_Wojska_Polskiego_-_Cmentarz_Wojenny_08.JPG/170px-Podlaskie_-_Bielsk_Podlaski_-_Bielsk_Podlaski_-_Wojska_Polskiego_-_Cmentarz_Wojenny_08.JPG\" width=\"170\" height=\"227\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/af/Podlaskie_-_Bielsk_Podlaski_-_Bielsk_Podlaski_-_Wojska_Polskiego_-_Cmentarz_Wojenny_08.JPG/255px-Podlaskie_-_Bielsk_Podlaski_-_Bielsk_Podlaski_-_Wojska_Polskiego_-_Cmentarz_Wojenny_08.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/af/Podlaskie_-_Bielsk_Podlaski_-_Bielsk_Podlaski_-_Wojska_Polskiego_-_Cmentarz_Wojenny_08.JPG/340px-Podlaskie_-_Bielsk_Podlaski_-_Bielsk_Podlaski_-_Wojska_Polskiego_-_Cmentarz_Wojenny_08.JPG 2x\" data-file-width=\"2736\" data-file-height=\"3648\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Podlaskie_-_Bielsk_Podlaski_-_Bielsk_Podlaski_-_Wojska_Polskiego_-_Cmentarz_Wojenny_08.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Memorial and tomb of the murdered coachmen in Bielsk-Podlaski</div></div></div>\n<p>In 1970, a memorial plate was installed in Zanie to commemorate the victims of the massacre.<sup id=\"cite_ref-maksymiuk2_49-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-maksymiuk2-49\">&#91;49&#93;</a></sup> The burial place of most of the victims were not confirmed until the 1951 exhumations. Three more bodies were identified by the IPN pathologists in 1997.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEIPN20059_35-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEIPN20059-35\">&#91;35&#93;</a></sup> After the fall of communism, a Committee of the murdered coachmen family members was created, the victims' remains were reburied in <a href=\"/wiki/Bielsk_Podlaski\" title=\"Bielsk Podlaski\">Bielsk Podlaski</a>.<sup id=\"cite_ref-maksymiuk1_6-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-maksymiuk1-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>Official commemoration ceremonies are being held at anniversaries of the tragedy in Zaleszczany and Bielsk Podlaski.<sup id=\"cite_ref-backauscyna_17-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-backauscyna-17\">&#91;17&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-lajeuskaja_50-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lajeuskaja-50\">&#91;50&#93;</a></sup> Leaders of the <a href=\"/wiki/Belarusian_minority_in_Poland\" title=\"Belarusian minority in Poland\">Belarusian minority in Poland</a> view the 1946 massacre as an important traumatic event in post-war history.<sup id=\"cite_ref-maksymiuk1_6-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-maksymiuk1-6\">&#91;6&#93;</a></sup> According to <a href=\"/wiki/Oleg_Latyszonek\" title=\"Oleg Latyszonek\">Oleg Latyszonek</a>, a Polish historian of Belarusian ancestry, the massacre led to the Belarusian minority growing more loyal to the Polish communist regime of that time.<sup id=\"cite_ref-backauscyna_17-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-backauscyna-17\">&#91;17&#93;</a></sup> Some Belarusian journalists have commented that <a href=\"/wiki/Polish_nationalism\" title=\"Polish nationalism\">Polish nationalists</a> attempt to rehabilitate Romuald Rajs because of him being member of the postwar struggle against the communist occupation of Poland.<sup id=\"cite_ref-backauscyna_17-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-backauscyna-17\">&#91;17&#93;</a></sup> In 1995, the Military Court of <a href=\"/wiki/Warsaw\" title=\"Warsaw\">Warsaw</a> nullified the 1948 death penalty given to Rajs based on <a href=\"/wiki/Communist_crimes_(Polish_legal_concept)\" title=\"Communist crimes (Polish legal concept)\">new Polish law</a> ordering formal cancellation of Stalinist judgements against defendants sentenced for their fight for freedom.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEIPN20056&amp;sect;:_&quot;uniewa\u017cnione_na_podstawie_przepis\u00f3w_Ustawy_o_uznaniu_za_niewa\u017cne_orzecze\u0144_wydanych_wobec_os\u00f3b_represjonowanych_za_dzia\u0142alno\u015b\u0107_na_rzecz_niepodleg\u0142ego_bytu_Pa\u0144stwa_Polskiego&quot;_51-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEIPN20056&amp;sect;:_&quot;uniewa\u017cnione_na_podstawie_przepis\u00f3w_Ustawy_o_uznaniu_za_niewa\u017cne_orzecze\u0144_wydanych_wobec_os\u00f3b_represjonowanych_za_dzia\u0142alno\u015b\u0107_na_rzecz_niepodleg\u0142ego_bytu_Pa\u0144stwa_Polskiego&quot;-51\">&#91;51&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-racyja_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-racyja-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-backauscyna_17-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-backauscyna-17\">&#91;17&#93;</a></sup> His family received a compensation from the Polish state.<sup id=\"cite_ref-backauscyna_17-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-backauscyna-17\">&#91;17&#93;</a></sup> On February 2, 2012, on the anniversary of the 1946 massacre, the Polish Sejm has introduced a Day of Commemoration of the <a href=\"/wiki/Cursed_soldiers\" title=\"Cursed soldiers\">Cursed soldiers</a> on 1 March.<sup id=\"cite_ref-racyja_5-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-racyja-5\">&#91;5&#93;</a></sup> The families of the victims of the massacre have not received any compensations according to Belarusian sources.<sup id=\"cite_ref-maksymiuk1_6-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-maksymiuk1-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>A thriller by Polish novelist, Katarzyna Bonda <i><a href=\"https://pl.wikipedia.org/wiki/Katarzyna_Bonda\" class=\"extiw\" title=\"pl:Katarzyna Bonda\">(pl)</a></i> \u2013 who has Belarusian roots \u2013 titled <i>Okularnik</i> (Glasses-Wearer), part of her detective series about a fictional profiler Sasza Za\u0142uska in today's Poland, is inspired by the 1946 pacifications of villages in <a href=\"/wiki/Podlachia\" title=\"Podlachia\">Podlachia</a>.<sup id=\"cite_ref-52\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-52\">&#91;52&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-53\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-53\">&#91;53&#93;</a></sup> The book received considerable coverage by the media in Belarus without being translated into Belarusian.<sup id=\"cite_ref-54\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-54\">&#91;54&#93;</a></sup>\n</p><p>In 2012, the <a href=\"/wiki/Monument_to_Orthodox_inhabitants_of_Bia%C5%82ystok_who_were_killed_and_went_missing_in_the_years_1939%E2%80%931956\" class=\"mw-redirect\" title=\"Monument to Orthodox inhabitants of Bia\u0142ystok who were killed and went missing in the years 1939\u20131956\">Monument to Orthodox inhabitants of Bia\u0142ystok who were killed and went missing in the years 1939\u20131956</a> was erected in <a href=\"/wiki/Bia%C5%82ystok\" title=\"Bia\u0142ystok\">Bia\u0142ystok</a> to commemorate Orthodox Christians of the Bia\u0142ystok region who perished during the <a href=\"/wiki/Anti-communist_resistance_in_Poland_(1944%E2%80%9346)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anti-communist resistance in Poland (1944\u201346)\">anticommunist insurrection</a> in 1946.<sup id=\"cite_ref-radio_55-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-radio-55\">&#91;55&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=1946_pacification_of_villages_by_PAS_NZW&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEIPN20056&amp;sect;:_&quot;Wymienionym_dow\u00f3dcom_NZW_\u00f3wczesne_organy_\u015bcigania_zarzuci\u0142y_po_kilkana\u015bcie_r\u00f3\u017cnych_czyn\u00f3w,_polegaj\u0105cych_na_przynale\u017cno\u015bci_do_AK_i_NZW&quot;-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEIPN20056&amp;sect;:_&quot;Wymienionym_dow\u00f3dcom_NZW_\u00f3wczesne_organy_\u015bcigania_zarzuci\u0142y_po_kilkana\u015bcie_r\u00f3\u017cnych_czyn\u00f3w,_polegaj\u0105cych_na_przynale\u017cno\u015bci_do_AK_i_NZW&quot;_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFIPN2005\">IPN 2005</a>, p.&#160;6, &#167;: \"Wymienionym dow\u00f3dcom NZW \u00f3wczesne organy \u015bcigania zarzuci\u0142y po kilkana\u015bcie r\u00f3\u017cnych czyn\u00f3w, polegaj\u0105cych na przynale\u017cno\u015bci do AK i NZW\".</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEIPN20051\u20132-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEIPN20051\u20132_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEIPN20051\u20132_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEIPN20051\u20132_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFIPN2005\">IPN 2005</a>, pp.&#160;1\u20132.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEIPN20058-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEIPN20058_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEIPN20058_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFIPN2005\">IPN 2005</a>, p.&#160;8.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEIPN200514&amp;sect;:_&quot;Podczas_rozprawy_s\u0105dowej_K._Chmielowski_doda\u0142,_\u017ce_we_wsi_Zanie_ludno\u015b\u0107_broni\u0142a_si\u0119_strzelaj\u0105c_i_dlatego_&#39;nasze_oddzia\u0142y_odpowiedzia\u0142y_ogniem&#39;.&quot;-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEIPN200514&amp;sect;:_&quot;Podczas_rozprawy_s\u0105dowej_K._Chmielowski_doda\u0142,_\u017ce_we_wsi_Zanie_ludno\u015b\u0107_broni\u0142a_si\u0119_strzelaj\u0105c_i_dlatego_&#39;nasze_oddzia\u0142y_odpowiedzia\u0142y_ogniem&#39;.&quot;_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFIPN2005\">IPN 2005</a>, p.&#160;14, &#167;: \"Podczas rozprawy s\u0105dowej K. Chmielowski doda\u0142, \u017ce we wsi Zanie ludno\u015b\u0107 broni\u0142a si\u0119 strzelaj\u0105c i dlatego 'nasze oddzia\u0142y odpowiedzia\u0142y ogniem'.\".</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-racyja-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-racyja_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-racyja_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-racyja_5-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Lajeuskaja, Valiancina (2015). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.racyja.com/sumezhzha/dzen-praklyatykh-zhaunerau/\">\"\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0432\u044b\u043a\u043b\u044f\u0442\u044b\u0445 \u0436\u0430\u045e\u043d\u0435\u0440\u0430\u045e\"</a> &#91;Cursed Soldiers Day&#93;. <i>Racyja.com</i> (in Belarusian). Radio Racyja<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 October</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Racyja.com&amp;rft.atitle=%D0%94%D0%B7%D0%B5%D0%BD%D1%8C+%D0%B2%D1%8B%D0%BA%D0%BB%D1%8F%D1%82%D1%8B%D1%85+%D0%B6%D0%B0%D1%9E%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%9E&amp;rft.date=2015&amp;rft.aulast=Lajeuskaja&amp;rft.aufirst=Valiancina&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.racyja.com%2Fsumezhzha%2Fdzen-praklyatykh-zhaunerau%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A1946+pacification+of+villages+by+PAS+NZW\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-maksymiuk1-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-maksymiuk1_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-maksymiuk1_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-maksymiuk1_6-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-maksymiuk1_6-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-maksymiuk1_6-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Maksymiuk, Jan (5 February 2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.svaboda.org/a/24893741.html\">\"Jakaja \u017e to pravda na svi\u00eati?\"</a> &#91;What's the truth in the world?&#93;. <i>Svaboda.org</i> (in Belarusian). Radio Svaboda<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 October</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Svaboda.org&amp;rft.atitle=Jakaja+%C5%BE+to+pravda+na+svi%C3%AAti%3F&amp;rft.date=2013-02-05&amp;rft.aulast=Maksymiuk&amp;rft.aufirst=Jan&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.svaboda.org%2Fa%2F24893741.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A1946+pacification+of+villages+by+PAS+NZW\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEIPN200519&amp;sect;:_&quot;s\u0105_Polakami_wyznania_prawos\u0142awnego&quot;-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEIPN200519&amp;sect;:_&quot;s\u0105_Polakami_wyznania_prawos\u0142awnego&quot;_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFIPN2005\">IPN 2005</a>, p.&#160;19, &#167;: \"s\u0105 Polakami wyznania prawos\u0142awnego\".</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEIPN20052&amp;sect;:_&quot;W_listopadzie_1944r._nast\u0105pi\u0142o_po\u0142\u0105czenie_oddzia\u0142\u00f3w_Narodowych_Si\u0142_Zbrojnych_i_tych_oddzia\u0142\u00f3w_Narodowej_Organizacji_Wojskowej,_kt\u00f3re_wycofa\u0142y_si\u0119_ze_struktur_Armii_Krajowej.&quot;-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEIPN20052&amp;sect;:_&quot;W_listopadzie_1944r._nast\u0105pi\u0142o_po\u0142\u0105czenie_oddzia\u0142\u00f3w_Narodowych_Si\u0142_Zbrojnych_i_tych_oddzia\u0142\u00f3w_Narodowej_Organizacji_Wojskowej,_kt\u00f3re_wycofa\u0142y_si\u0119_ze_struktur_Armii_Krajowej.&quot;_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFIPN2005\">IPN 2005</a>, p.&#160;2, &#167;: \"W listopadzie 1944r. nast\u0105pi\u0142o po\u0142\u0105czenie oddzia\u0142\u00f3w Narodowych Si\u0142 Zbrojnych i tych oddzia\u0142\u00f3w Narodowej Organizacji Wojskowej, kt\u00f3re wycofa\u0142y si\u0119 ze struktur Armii Krajowej.\".</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEIPN20052-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEIPN20052_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFIPN2005\">IPN 2005</a>, p.&#160;2.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-JRKr-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-JRKr_10-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-JRKr_10-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Prof. Jerzy R. Krzyzanowski. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.warsawuprising.com/paper/okulicki2.htm\">\"Gen. Leopold Okulicki: the Last C-i-C of the Home Army\"</a>. <i>Warsaw Uprising 1944</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2 November</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Gen.+Leopold+Okulicki%3A+the+Last+C-i-C+of+the+Home+Army&amp;rft.au=Prof.+Jerzy+R.+Krzyzanowski&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.warsawuprising.com%2Fpaper%2Fokulicki2.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A1946+pacification+of+villages+by+PAS+NZW\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Rzecz-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Rzecz_11-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Andrzej Kaczy\u0144ski (2 October 2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20111106180531/http://www.rzeczpospolita.pl/specjal_041002/specjal_a_6.html\">\"Wielkie polowanie: Prze\u015bladowania akowc\u00f3w w Polsce Ludowej\"</a> &#91;Great hunt: the persecutions of AK soldiers in the People's Republic of Poland&#93; (Nr 232). <a href=\"/wiki/Rzeczpospolita_(newspaper)\" title=\"Rzeczpospolita (newspaper)\">Rzeczpospolita</a>. Archived from the original on 6 November 2011  &#8211; via Internet Archive.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Wielkie+polowanie%3A+Prze%C5%9Bladowania+akowc%C3%B3w+w+Polsce+Ludowej&amp;rft.issue=Nr+232&amp;rft.date=2004-10-02&amp;rft.au=Andrzej+Kaczy%C5%84ski&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rzeczpospolita.pl%2Fspecjal_041002%2Fspecjal_a_6.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A1946+pacification+of+villages+by+PAS+NZW\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: BOT: original-url status unknown (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_BOT:_original-url_status_unknown\" title=\"Category:CS1 maint: BOT: original-url status unknown\">link</a>) </span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPa\u0142ka201325-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPa\u0142ka201325_12-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPa\u0142ka2013\">Pa\u0142ka 2013</a>, p.&#160;25.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFWettig2008\" class=\"citation\">Wettig, Gerhard (2008), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.ca/books?id=O8TdLzwLtOcC\"><i>Stalin and the Cold War in Europe</i></a>, Rowman &amp; Littlefield, pp.&#160;47\u201348, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-7425-5542-9\" title=\"Special:BookSources/0-7425-5542-9\">0-7425-5542-9</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Stalin+and+the+Cold+War+in+Europe&amp;rft.pages=47-48&amp;rft.pub=Rowman+%26+Littlefield&amp;rft.date=2008&amp;rft.isbn=0-7425-5542-9&amp;rft.aulast=Wettig&amp;rft.aufirst=Gerhard&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.ca%2Fbooks%3Fid%3DO8TdLzwLtOcC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A1946+pacification+of+villages+by+PAS+NZW\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <i>See also:</i> <cite class=\"citation journal\">U.S. Bureau of the Census (1954).  W. Parker Mauldin, ed. \"The Population of Poland\". Washington: 140.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=The+Population+of+Poland&amp;rft.pages=140&amp;rft.date=1954&amp;rft.au=U.S.+Bureau+of+the+Census&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A1946+pacification+of+villages+by+PAS+NZW\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Ther-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Ther_14-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Jerzy Kochanowski (2001). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=oGmTs2SceAgC&amp;pg=PA135&amp;dq=%22expulsion+of+Poles%22+USSR&amp;hl=pl\">\"Gathering Poles into Poland. Forced Migration from Poland's Former Eastern Territories\"</a>.  In Philipp Ther, Ana Siljak. <i>Redrawing Nations: Ethnic Cleansing in East-Central Europe, 1944\u20131948</i>. Lanham: Rowman &amp; Littlefield Publishers. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-7425-1094-4\" title=\"Special:BookSources/978-0-7425-1094-4\">978-0-7425-1094-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Gathering+Poles+into+Poland.+Forced+Migration+from+Poland%27s+Former+Eastern+Territories&amp;rft.btitle=Redrawing+Nations%3A+Ethnic+Cleansing+in+East-Central+Europe%2C+1944%E2%80%931948&amp;rft.place=Lanham&amp;rft.pub=Rowman+%26+Littlefield+Publishers&amp;rft.date=2001&amp;rft.isbn=978-0-7425-1094-4&amp;rft.au=Jerzy+Kochanowski&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DoGmTs2SceAgC%26pg%3DPA135%26dq%3D%2522expulsion%2Bof%2BPoles%2522%2BUSSR%26hl%3Dpl&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A1946+pacification+of+villages+by+PAS+NZW\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Emilian Waluchowski (8 June 2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.pangeamagazine.com/lupaszka-cursed-soldier/\">\"\u0141upaszka \u2013 the cursed soldier\"</a>. <i>Major Zygmunt Szendzielarz</i>. Pangea Magazine.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Major+Zygmunt+Szendzielarz&amp;rft.atitle=%C5%81upaszka+%E2%80%93+the+cursed+soldier&amp;rft.date=2014-06-08&amp;rft.au=Emilian+Waluchowski&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.pangeamagazine.com%2Flupaszka-cursed-soldier%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A1946+pacification+of+villages+by+PAS+NZW\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-KrB-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-KrB_16-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-KrB_16-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-KrB_16-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-KrB_16-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-KrB_16-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Krzysztof B\u0142a\u017cejewski (2002). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nowosci.com.pl/a/nazywali-mnie-synem-bandyty,11018762/\">\"Nazywali mnie synem bandyty...\"</a> &#91;They used to call me the son of a bandit...&#93;. Dziennik toru\u0144ski <i>Nowo\u015bci</i> (reprint), 25 February 2011: Oficyna Wydawnicza <i>Volumen</i>, Warszawa.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Nazywali+mnie+synem+bandyty...&amp;rft.place=Dziennik+toru%C5%84ski+%27%27Nowo%C5%9Bci%27%27+%28reprint%29%2C+25+February+2011&amp;rft.pub=Oficyna+Wydawnicza+%27%27Volumen%27%27%2C+Warszawa&amp;rft.date=2002&amp;rft.au=Krzysztof+B%C5%82a%C5%BCejewski&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.nowosci.com.pl%2Fa%2Fnazywali-mnie-synem-bandyty%2C11018762%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A1946+pacification+of+villages+by+PAS+NZW\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <i>See also:</i> <div class=\"paragraphbreak\" style=\"margin-top:0.5em\"></div> <cite class=\"citation journal\">Rada Historyczna przy Zwi\u0105zku \u017bo\u0142nierzy NSZ (26 February 2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160227102943/http://www.naszdziennik.pl/polska-kraj/152981%2Cw-obronie-dobrego-imienia-kpt-burego.html\">\"W obronie dobrego imienia kpt. \"Burego<span style=\"padding-right:0.2em;\">\"</span>\"</a>. Nasz Dziennik.pl. Archived from the original on 27 February 2016  &#8211; via Internet Archive.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=W+obronie+dobrego+imienia+kpt.+%22Burego%22&amp;rft.date=2016-02-26&amp;rft.au=Rada+Historyczna+przy+Zwi%C4%85zku+%C5%BBo%C5%82nierzy+NSZ&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.naszdziennik.pl%2Fpolska-kraj%2F152981%252Cw-obronie-dobrego-imienia-kpt-burego.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A1946+pacification+of+villages+by+PAS+NZW\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: BOT: original-url status unknown (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_BOT:_original-url_status_unknown\" title=\"Category:CS1 maint: BOT: original-url status unknown\">link</a>) </span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-backauscyna-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-backauscyna_17-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-backauscyna_17-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-backauscyna_17-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-backauscyna_17-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-backauscyna_17-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-backauscyna_17-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-backauscyna_17-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Maksymiuk, Jan (28 January 2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.svaboda.org/a/27517522.html\">\"1946: \u0447\u0430\u0441, \u043a\u0430\u043b\u0456 \u043f\u0430\u043b\u0430\u043b\u0456 \u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0456\u044f \u0432\u0451\u0441\u043a\u0456 \u043d\u0430 \u0411\u0435\u043b\u0430\u0441\u0442\u043e\u0447\u0447\u044b\u043d\u0435\"</a> &#91;1946: the time when Belarusian villages burned in the Bialystok region&#93;. <i>Svaboda.org</i> (in Belarusian).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Svaboda.org&amp;rft.atitle=1946%3A+%D1%87%D0%B0%D1%81%2C+%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D1%96+%D0%BF%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D0%BB%D1%96+%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%80%D1%83%D1%81%D0%BA%D1%96%D1%8F+%D0%B2%D1%91%D1%81%D0%BA%D1%96+%D0%BD%D0%B0+%D0%91%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%87%D1%87%D1%8B%D0%BD%D0%B5&amp;rft.date=2016-01-28&amp;rft.aulast=Maksymiuk&amp;rft.aufirst=Jan&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.svaboda.org%2Fa%2F27517522.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A1946+pacification+of+villages+by+PAS+NZW\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPa\u0142ka201310&amp;sect;:_&quot;Najwi\u0119ksze,_masowe_opuszczanie_szereg\u00f3w_wojska_mia\u0142o_miejsce_w_latach_1944\u20131945,_gdy_dezerterowa\u0142y_i_ucieka\u0142y_do_lasu_ca\u0142e_pododdzia\u0142y&quot;-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPa\u0142ka201310&amp;sect;:_&quot;Najwi\u0119ksze,_masowe_opuszczanie_szereg\u00f3w_wojska_mia\u0142o_miejsce_w_latach_1944\u20131945,_gdy_dezerterowa\u0142y_i_ucieka\u0142y_do_lasu_ca\u0142e_pododdzia\u0142y&quot;_18-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPa\u0142ka2013\">Pa\u0142ka 2013</a>, p.&#160;10, &#167;: \"Najwi\u0119ksze, masowe opuszczanie szereg\u00f3w wojska mia\u0142o miejsce w latach 1944\u20131945, gdy dezerterowa\u0142y i ucieka\u0142y do lasu ca\u0142e pododdzia\u0142y\".</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEIPN20053-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEIPN20053_19-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEIPN20053_19-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEIPN20053_19-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEIPN20053_19-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFIPN2005\">IPN 2005</a>, p.&#160;3.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEIPN20053&amp;sect;:_&quot;W_wyniku_podj\u0119tych_dzia\u0142a\u0144_przez_\u201eRekina\u201d_uda\u0142o_si\u0119_skoncentrowa\u0107_znaczniejsze_si\u0142y_na_terenie_powiatu_wysoko_mazowieckiego&quot;-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEIPN20053&amp;sect;:_&quot;W_wyniku_podj\u0119tych_dzia\u0142a\u0144_przez_\u201eRekina\u201d_uda\u0142o_si\u0119_skoncentrowa\u0107_znaczniejsze_si\u0142y_na_terenie_powiatu_wysoko_mazowieckiego&quot;_20-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFIPN2005\">IPN 2005</a>, p.&#160;3, &#167;: \"W wyniku podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 przez \u201eRekina\u201d uda\u0142o si\u0119 skoncentrowa\u0107 znaczniejsze si\u0142y na terenie powiatu wysoko mazowieckiego\".</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPoleszak20024&amp;sect;:_&quot;Celem_dzia\u0142a\u0144_NZW_by\u0142o_stopniowe_skupianie_w_swoich_szeregach_wszystkich_organizacji_narodowych,_a_nast\u0119pnie_przej\u0119cie_przewodnictwa_w_konspiracji_antykomunistycznej.&quot;-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPoleszak20024&amp;sect;:_&quot;Celem_dzia\u0142a\u0144_NZW_by\u0142o_stopniowe_skupianie_w_swoich_szeregach_wszystkich_organizacji_narodowych,_a_nast\u0119pnie_przej\u0119cie_przewodnictwa_w_konspiracji_antykomunistycznej.&quot;_21-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPoleszak2002\">Poleszak 2002</a>, p.&#160;4, &#167;: \"Celem dzia\u0142a\u0144 NZW by\u0142o stopniowe skupianie w swoich szeregach wszystkich organizacji narodowych, a nast\u0119pnie przej\u0119cie przewodnictwa w konspiracji antykomunistycznej.\".</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPoleszak20025-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPoleszak20025_22-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPoleszak2002\">Poleszak 2002</a>, p.&#160;5.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPoleszak20023&amp;sect;:_&quot;na_posterunkach_Milicji_Obywatelskiej_i_NKWD_sporz\u0105dzano_listy_cz\u0142onk\u00f3w_podziemia,_kt\u00f3rych_miano_aresztowa\u0107_w_niedalekiej_przysz\u0142o\u015bci&quot;-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPoleszak20023&amp;sect;:_&quot;na_posterunkach_Milicji_Obywatelskiej_i_NKWD_sporz\u0105dzano_listy_cz\u0142onk\u00f3w_podziemia,_kt\u00f3rych_miano_aresztowa\u0107_w_niedalekiej_przysz\u0142o\u015bci&quot;_23-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPoleszak2002\">Poleszak 2002</a>, p.&#160;3, &#167;: \"na posterunkach Milicji Obywatelskiej i NKWD sporz\u0105dzano listy cz\u0142onk\u00f3w podziemia, kt\u00f3rych miano aresztowa\u0107 w niedalekiej przysz\u0142o\u015bci\".</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPoleszak20029-10-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPoleszak20029-10_24-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPoleszak2002\">Poleszak 2002</a>, pp.&#160;9-10.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEIPN20053&amp;sect;:_&quot;Celem_koncentracji_i_przemarszu_by\u0142o_szkolenie_ca\u0142ego_oddzia\u0142u_nazwanego_3_Wile\u0144sk\u0105_Brygad\u0105_NZW&quot;-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEIPN20053&amp;sect;:_&quot;Celem_koncentracji_i_przemarszu_by\u0142o_szkolenie_ca\u0142ego_oddzia\u0142u_nazwanego_3_Wile\u0144sk\u0105_Brygad\u0105_NZW&quot;_25-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFIPN2005\">IPN 2005</a>, p.&#160;3, &#167;: \"Celem koncentracji i przemarszu by\u0142o szkolenie ca\u0142ego oddzia\u0142u nazwanego 3 Wile\u0144sk\u0105 Brygad\u0105 NZW\".</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEIPN20053&amp;sect;:_&quot;cz\u0142onkowie_oddzia\u0142u_dokonali_selekcji_zgromadzonych_zaprz\u0119g\u00f3w_konnych,_wybieraj\u0105c_lepsze_pod_wzgl\u0119dem_sprawno\u015bci&quot;-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEIPN20053&amp;sect;:_&quot;cz\u0142onkowie_oddzia\u0142u_dokonali_selekcji_zgromadzonych_zaprz\u0119g\u00f3w_konnych,_wybieraj\u0105c_lepsze_pod_wzgl\u0119dem_sprawno\u015bci&quot;_26-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFIPN2005\">IPN 2005</a>, p.&#160;3, &#167;: \"cz\u0142onkowie oddzia\u0142u dokonali selekcji zgromadzonych zaprz\u0119g\u00f3w konnych, wybieraj\u0105c lepsze pod wzgl\u0119dem sprawno\u015bci\".</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEIPN20058&amp;sect;:_&quot;\u017co\u0142nierze_ludowego_wojska_polskiego&quot;-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEIPN20058&amp;sect;:_&quot;\u017co\u0142nierze_ludowego_wojska_polskiego&quot;_27-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFIPN2005\">IPN 2005</a>, p.&#160;8, &#167;: \"\u017co\u0142nierze ludowego wojska polskiego\".</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEIPN200524&amp;sect;:_&quot;Nic_nie_wskazuje_na_to,_\u017ce_w_\u0141ozicach_wybierano_z_g\u00f3ry_upatrzone_osoby,_bowiem_przy_wyborze_kierowano_si\u0119_tylko_takimi_kryteriami_jak_dobry_ko\u0144,_czy_dobry_w\u00f3z_i_to_decydowa\u0142o_o_tym,_kto_pojedzie_z_oddzia\u0142em&quot;-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEIPN200524&amp;sect;:_&quot;Nic_nie_wskazuje_na_to,_\u017ce_w_\u0141ozicach_wybierano_z_g\u00f3ry_upatrzone_osoby,_bowiem_przy_wyborze_kierowano_si\u0119_tylko_takimi_kryteriami_jak_dobry_ko\u0144,_czy_dobry_w\u00f3z_i_to_decydowa\u0142o_o_tym,_kto_pojedzie_z_oddzia\u0142em&quot;_28-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFIPN2005\">IPN 2005</a>, p.&#160;24, &#167;: \"Nic nie wskazuje na to, \u017ce w \u0141ozicach wybierano z g\u00f3ry upatrzone osoby, bowiem przy wyborze kierowano si\u0119 tylko takimi kryteriami jak dobry ko\u0144, czy dobry w\u00f3z i to decydowa\u0142o o tym, kto pojedzie z oddzia\u0142em\".</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEIPN200511&amp;sect;:_&quot;Zielinko_by\u0142_sekretarzem_partii_w_Suchowolcach&quot;-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEIPN200511&amp;sect;:_&quot;Zielinko_by\u0142_sekretarzem_partii_w_Suchowolcach&quot;_29-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFIPN2005\">IPN 2005</a>, p.&#160;11, &#167;: \"Zielinko by\u0142 sekretarzem partii w Suchowolcach\".</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEIPN20054-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEIPN20054_30-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEIPN20054_30-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFIPN2005\">IPN 2005</a>, p.&#160;4.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEIPN20054&amp;sect;:_&quot;Osoby,_kt\u00f3re_zgin\u0119\u0142y_w_Zaleszach_byli_to_wy\u0142\u0105cznie_ci,_kt\u00f3rzy_nie_poszli_na_zebranie&quot;-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEIPN20054&amp;sect;:_&quot;Osoby,_kt\u00f3re_zgin\u0119\u0142y_w_Zaleszach_byli_to_wy\u0142\u0105cznie_ci,_kt\u00f3rzy_nie_poszli_na_zebranie&quot;_31-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFIPN2005\">IPN 2005</a>, p.&#160;4, &#167;: \"Osoby, kt\u00f3re zgin\u0119\u0142y w Zaleszach byli to wy\u0142\u0105cznie ci, kt\u00f3rzy nie poszli na zebranie\".</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEIPN200518&amp;sect;:_&quot;funkcjonariusze_bezpiecze\u0144stwa_podawali_dane_niezgodne_z_obiektywnym_przebiegiem_wydarze\u0144&quot;-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEIPN200518&amp;sect;:_&quot;funkcjonariusze_bezpiecze\u0144stwa_podawali_dane_niezgodne_z_obiektywnym_przebiegiem_wydarze\u0144&quot;_32-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFIPN2005\">IPN 2005</a>, p.&#160;18, &#167;: \"funkcjonariusze bezpiecze\u0144stwa podawali dane niezgodne z obiektywnym przebiegiem wydarze\u0144\".</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEIPN200511-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEIPN200511_33-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFIPN2005\">IPN 2005</a>, p.&#160;11.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEIPN20059&amp;sect;:_&quot;nie_czekali,_lecz_uciekli_z_Krasnej_Wsi&quot;-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEIPN20059&amp;sect;:_&quot;nie_czekali,_lecz_uciekli_z_Krasnej_Wsi&quot;_34-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFIPN2005\">IPN 2005</a>, p.&#160;9, &#167;: \"nie czekali, lecz uciekli z Krasnej Wsi\".</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEIPN20059-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEIPN20059_35-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEIPN20059_35-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEIPN20059_35-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFIPN2005\">IPN 2005</a>, p.&#160;9.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.wspolczesna.pl/magazyn/art/5757809,romuald-rajs-bury-zolnierz-wyklety-i-morderca,id,t.html\">Romuald Rajs \"Bury\". \u017bo\u0142nierz wykl\u0119ty i morderca</a> - Andrzej Zdanowicz, <a href=\"/wiki/Gazeta_Wsp%C3%B3%C5%82czesna\" title=\"Gazeta Wsp\u00f3\u0142czesna\">Gazeta Wsp\u00f3\u0142czesna</a>, 12/03/2011</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEIPN20059&amp;sect;:_&quot;W_bitwie_tej_zgin\u0119\u0142o_19_cz\u0142onk\u00f3w_3_Brygady&quot;-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEIPN20059&amp;sect;:_&quot;W_bitwie_tej_zgin\u0119\u0142o_19_cz\u0142onk\u00f3w_3_Brygady&quot;_37-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFIPN2005\">IPN 2005</a>, p.&#160;9, &#167;: \"W bitwie tej zgin\u0119\u0142o 19 cz\u0142onk\u00f3w 3 Brygady\".</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEIPN200518&amp;sect;:_&quot;uderzony_przez_gospodarza_siekier\u0105_w_g\u0142ow\u0119_(k.&amp;nbsp;1113)&quot;-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEIPN200518&amp;sect;:_&quot;uderzony_przez_gospodarza_siekier\u0105_w_g\u0142ow\u0119_(k.&amp;nbsp;1113)&quot;_38-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFIPN2005\">IPN 2005</a>, p.&#160;18, &#167;: \"uderzony przez gospodarza siekier\u0105 w g\u0142ow\u0119 (k.&#160;1113)\".</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEIPN200514&amp;sect;:_&quot;za_okupacji_niemieckiej_byli_volksdeutschami&quot;-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEIPN200514&amp;sect;:_&quot;za_okupacji_niemieckiej_byli_volksdeutschami&quot;_39-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFIPN2005\">IPN 2005</a>, p.&#160;14, &#167;: \"za okupacji niemieckiej byli volksdeutschami\".</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEIPN20055-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEIPN20055_40-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEIPN20055_40-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEIPN20055_40-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFIPN2005\">IPN 2005</a>, p.&#160;5.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEIPN200516-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEIPN200516_41-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFIPN2005\">IPN 2005</a>, p.&#160;16.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEIPN200514&amp;sect;:_&quot;Polecenie_spalenia_wymienionych_wsi_otrzyma\u0142am_od_\u201eKotowicza\u201d_(\u201eLisa\u201d)&quot;-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEIPN200514&amp;sect;:_&quot;Polecenie_spalenia_wymienionych_wsi_otrzyma\u0142am_od_\u201eKotowicza\u201d_(\u201eLisa\u201d)&quot;_42-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFIPN2005\">IPN 2005</a>, p.&#160;14, &#167;: \"Polecenie spalenia wymienionych wsi otrzyma\u0142am od \u201eKotowicza\u201d (\u201eLisa\u201d)\".</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEIPN20056&amp;sect;:_&quot;Mieszka\u0144cy_wsi_uciekli_i_nikt_nie_zgin\u0105\u0142_(k.&amp;nbsp;1854)&quot;-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEIPN20056&amp;sect;:_&quot;Mieszka\u0144cy_wsi_uciekli_i_nikt_nie_zgin\u0105\u0142_(k.&amp;nbsp;1854)&quot;_43-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFIPN2005\">IPN 2005</a>, p.&#160;6, &#167;: \"Mieszka\u0144cy wsi uciekli i nikt nie zgin\u0105\u0142 (k.&#160;1854)\".</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-IPN-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-IPN_44-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-IPN_44-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">IPN (2005-06-30). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ipn.gov.pl/pl/dla-mediow/komunikaty/9989,Informacja-o-ustaleniach-koncowych-sledztwa-S-2802Zi-w-sprawie-pozbawienia-zycia.html\">\"Informacja o ustaleniach ko\u0144cowych \u015bledztwa S 28/02/Zi w sprawie pozbawienia \u017cycia 79 os\u00f3b \u2013 mieszka\u0144c\u00f3w powiatu Bielsk Podlaski w tym 30 os\u00f3b tzw. furman\u00f3w w lesie ko\u0142o Pucha\u0142 Starych, dokonanych w okresie od dnia 29 stycznia 1946 r. do dnia 2 lutego 1946\"</a>. <i>Komunikaty</i>. <a href=\"/wiki/Instytut_Pami%C4%99ci_Narodowej\" class=\"mw-redirect\" title=\"Instytut Pami\u0119ci Narodowej\">Instytut Pami\u0119ci Narodowej</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Komunikaty&amp;rft.atitle=Informacja+o+ustaleniach+ko%C5%84cowych+%C5%9Bledztwa+S+28%2F02%2FZi+w+sprawie+pozbawienia+%C5%BCycia+79+os%C3%B3b+%E2%80%93+mieszka%C5%84c%C3%B3w+powiatu+Bielsk+Podlaski+w+tym+30+os%C3%B3b+tzw.+furman%C3%B3w+w+lesie+ko%C5%82o+Pucha%C5%82+Starych%2C+dokonanych+w+okresie+od+dnia+29+stycznia+1946+r.+do+dnia+2+lutego+1946&amp;rft.date=2005-06-30&amp;rft.au=IPN&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fipn.gov.pl%2Fpl%2Fdla-mediow%2Fkomunikaty%2F9989%2CInformacja-o-ustaleniach-koncowych-sledztwa-S-2802Zi-w-sprawie-pozbawienia-zycia.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A1946+pacification+of+villages+by+PAS+NZW\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEIPN200518&amp;sect;:_&quot;zawarte_informacje_o_spaleniu_pozosta\u0142ych_4_miejscowo\u015bci_to_wytw\u00f3r_wyobra\u017ani_funkcjonariuszy_UB&quot;-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEIPN200518&amp;sect;:_&quot;zawarte_informacje_o_spaleniu_pozosta\u0142ych_4_miejscowo\u015bci_to_wytw\u00f3r_wyobra\u017ani_funkcjonariuszy_UB&quot;_45-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFIPN2005\">IPN 2005</a>, p.&#160;18, &#167;: \"zawarte informacje o spaleniu pozosta\u0142ych 4 miejscowo\u015bci to wytw\u00f3r wyobra\u017ani funkcjonariuszy UB\".</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ASt-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ASt_46-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Aleksander Staniszewski (30 April 2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ciechanowiec.info/news.php?readmore=506&amp;amp%3Bc_start=0\">\"\u015aliwowo - w szczerym polu czarny krzy\u017c...\"</a> Ciechanowiec OnLine - Subiektywny Niecodziennik.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=%C5%9Aliwowo+-+w+szczerym+polu+czarny+krzy%C5%BC...&amp;rft.date=2008-04-30&amp;rft.au=Aleksander+Staniszewski&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ciechanowiec.info%2Fnews.php%3Freadmore%3D506%26amp%253Bc_start%3D0&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A1946+pacification+of+villages+by+PAS+NZW\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEIPN20057-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEIPN20057_47-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEIPN20057_47-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFIPN2005\">IPN 2005</a>, p.&#160;7.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-EdB-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-EdB_48-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-EdB_48-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Edmund Banasikowski (1990) [1988]. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.ca/books?id=UxJ4AAAAIAAJ&amp;focus=searchwithinvolume&amp;q=1946\"><i>Na zew Ziemi Wile\u0144skiej</i></a>. Wydaw. My\u015bl. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/24585401\">24585401</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Na+zew+Ziemi+Wile%C5%84skiej&amp;rft.pub=Wydaw.+My%C5%9Bl&amp;rft.date=1990&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F24585401&amp;rft.au=Edmund+Banasikowski&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.ca%2Fbooks%3Fid%3DUxJ4AAAAIAAJ%26focus%3Dsearchwithinvolume%26q%3D1946&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A1946+pacification+of+villages+by+PAS+NZW\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-maksymiuk2-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-maksymiuk2_49-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Maksymiuk, Jan (6 May 1990). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://svoja.org/12.html\">\"\u041f\u043e\u043f\u0435\u043b \u0456 \u043f\u0430\u043c\u044f\u0446\u044c\"</a> &#91;Ashes and Memory&#93;. <i>Svoja.org</i> (in Belarusian). Niwa<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 October</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Svoja.org&amp;rft.atitle=%D0%9F%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D0%BB+%D1%96+%D0%BF%D0%B0%D0%BC%D1%8F%D1%86%D1%8C&amp;rft.date=1990-05-06&amp;rft.aulast=Maksymiuk&amp;rft.aufirst=Jan&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fsvoja.org%2F12.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A1946+pacification+of+villages+by+PAS+NZW\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-lajeuskaja-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-lajeuskaja_50-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Lajeuskaja, Valiancina (2015). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.racyja.com/repartaz-rr/ya-ikh-bachu-repartazh-valyantsiny-laeus/\">\"<span style=\"padding-left:0.2em;\">\"</span>\u042f \u0456\u0445 \u0431\u0430\u0447\u0443\" \u2013 \u0440\u044d\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u0436 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u044b \u041b\u0430\u0435\u045e\u0441\u043a\u0430\u0439\"</a> &#91;I See Them - reportage by Valiancina Lajeuskaja&#93;. <i>Racyja.com</i> (in Belarusian). Radio Racyja<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 October</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Racyja.com&amp;rft.atitle=%22%D0%AF+%D1%96%D1%85+%D0%B1%D0%B0%D1%87%D1%83%22+%E2%80%93+%D1%80%D1%8D%D0%BF%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B0%D0%B6+%D0%92%D0%B0%D0%BB%D1%8F%D0%BD%D1%86%D1%96%D0%BD%D1%8B+%D0%9B%D0%B0%D0%B5%D1%9E%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B9&amp;rft.date=2015&amp;rft.aulast=Lajeuskaja&amp;rft.aufirst=Valiancina&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.racyja.com%2Frepartaz-rr%2Fya-ikh-bachu-repartazh-valyantsiny-laeus%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A1946+pacification+of+villages+by+PAS+NZW\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEIPN20056&amp;sect;:_&quot;uniewa\u017cnione_na_podstawie_przepis\u00f3w_Ustawy_o_uznaniu_za_niewa\u017cne_orzecze\u0144_wydanych_wobec_os\u00f3b_represjonowanych_za_dzia\u0142alno\u015b\u0107_na_rzecz_niepodleg\u0142ego_bytu_Pa\u0144stwa_Polskiego&quot;-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEIPN20056&amp;sect;:_&quot;uniewa\u017cnione_na_podstawie_przepis\u00f3w_Ustawy_o_uznaniu_za_niewa\u017cne_orzecze\u0144_wydanych_wobec_os\u00f3b_represjonowanych_za_dzia\u0142alno\u015b\u0107_na_rzecz_niepodleg\u0142ego_bytu_Pa\u0144stwa_Polskiego&quot;_51-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFIPN2005\">IPN 2005</a>, p.&#160;6, &#167;: \"uniewa\u017cnione na podstawie przepis\u00f3w Ustawy o uznaniu za niewa\u017cne orzecze\u0144 wydanych wobec os\u00f3b represjonowanych za dzia\u0142alno\u015b\u0107 na rzecz niepodleg\u0142ego bytu Pa\u0144stwa Polskiego\".</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-52\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Katarzyna Bonda (22 May 2015). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.znak.com.pl/kartoteka,ksiazka,6420,Okularnik\"><i>Okularnik</i></a>. <i>Note from the publisher: Wydawnictwo Muza SA, first edition, 848 pages</i>. Ksiegarnia internetowa Znak.com.pl, Krakow. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-83-7758-980-9\" title=\"Special:BookSources/978-83-7758-980-9\">978-83-7758-980-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Okularnik&amp;rft.pub=Ksiegarnia+internetowa+Znak.com.pl%2C+Krakow&amp;rft.date=2015-05-22&amp;rft.isbn=978-83-7758-980-9&amp;rft.au=Katarzyna+Bonda&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.znak.com.pl%2Fkartoteka%2Cksiazka%2C6420%2COkularnik&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A1946+pacification+of+villages+by+PAS+NZW\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-53\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Videograf.pl (2015). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://lubimyczytac.pl/autor/14572/katarzyna-bonda\">\"Katarzyna Bonda\"</a> (in Polish). Book portal Lubimyczyta\u0107.pl.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Katarzyna+Bonda&amp;rft.pub=Book+portal+Lubimyczyta%C4%87.pl&amp;rft.date=2015&amp;rft.au=Videograf.pl&amp;rft_id=http%3A%2F%2Flubimyczytac.pl%2Fautor%2F14572%2Fkatarzyna-bonda&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A1946+pacification+of+villages+by+PAS+NZW\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-54\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Lajeuskaja, Valiancina (2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.racyja.com/sumezhzha/kniga-pra-spalenyya-belaruskiya-vyoski-s/\">\"\u041a\u043d\u0456\u0433\u0430 \u043f\u0456\u0441\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u0456\u0446\u044b \u0437 \u0413\u0430\u0439\u043d\u0430\u045e\u043a\u0456 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0431\u0435\u0441\u0442\u0441\u044d\u043b\u0435\u0440\u0430\u043c \u0443 \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0447\u044b\"</a> &#91;A book by a writer from Hajnowka became a best seller in Poland&#93;. <i>Racyja.com</i> (in Belarusian). Radio Racyja<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 October</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Racyja.com&amp;rft.atitle=%D0%9A%D0%BD%D1%96%D0%B3%D0%B0+%D0%BF%D1%96%D1%81%D1%8C%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%96%D1%86%D1%8B+%D0%B7+%D0%93%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D0%B0%D1%9E%D0%BA%D1%96+%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%B0+%D0%B1%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%81%D1%8D%D0%BB%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%BC+%D1%83+%D0%9F%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%88%D1%87%D1%8B&amp;rft.date=2016&amp;rft.aulast=Lajeuskaja&amp;rft.aufirst=Valiancina&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.racyja.com%2Fsumezhzha%2Fkniga-pra-spalenyya-belaruskiya-vyoski-s%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A1946+pacification+of+villages+by+PAS+NZW\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-radio-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-radio_55-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Staff writer (4 June 2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.radio.bialystok.pl/wiadomosci/index/id/82523\">\"W Bia\u0142ymstoku stan\u0105\u0142 pomnik po\u015bwi\u0119cony prawos\u0142awnym ofiarom II Wojny \u015awiatowej\"</a>. Polskie Radio Bia\u0142ystok.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=W+Bia%C5%82ymstoku+stan%C4%85%C5%82+pomnik+po%C5%9Bwi%C4%99cony+prawos%C5%82awnym+ofiarom+II+Wojny+%C5%9Awiatowej&amp;rft.pub=Polskie+Radio+Bia%C5%82ystok&amp;rft.date=2012-06-04&amp;rft.au=Staff+writer&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.radio.bialystok.pl%2Fwiadomosci%2Findex%2Fid%2F82523&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A1946+pacification+of+villages+by+PAS+NZW\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=1946_pacification_of_villages_by_PAS_NZW&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFIPN2005\" class=\"citation journal\">IPN (2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://ipn.gov.pl/download/1/49746/30062005-Sprawa-pozbawienia-zycia-79-osob-mieszkancow-pow-Bielsk-Podlaski-w-tym-.pdf\">\"Informacja o ustaleniach ko\u0144cowych \u015bledztwa S 28/02/Zi w sprawie pozbawienia \u017cycia 79 os\u00f3b \u2013 mieszka\u0144c\u00f3w powiatu Bielsk Podlaski w tym 30 os\u00f3b tzw. furman\u00f3w w lesie ko\u0142o Pucha\u0142 Starych, dokonanych w okresie od dnia 29 stycznia 1946 r. do dnia 2 lutego 1946\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(pdf)</span>. <i>Report with final findings of IPN investigation \"S 28/02/Zi\" into the matter of violent death of 79 persons \u2013 inhabitants of Bielsk Podlaski County including 30 horse-drawn carriers in the forest near Pucha\u0142y Stare, committed between 29 January and 2 February 1946</i>. Warszawa: <a href=\"/wiki/Instytut_Pami%C4%99ci_Narodowej\" class=\"mw-redirect\" title=\"Instytut Pami\u0119ci Narodowej\">Instytut Pami\u0119ci Narodowej</a>, Komisja \u015acigania Zbrodni przeciwko Narodowi Polskiemu (Komunikaty: 2005-06-30): 1\u201329.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Report+with+final+findings+of+IPN+investigation+%22S+28%2F02%2FZi%22+into+the+matter+of+violent+death+of+79+persons+%E2%80%93+inhabitants+of+Bielsk+Podlaski+County+including+30+horse-drawn+carriers+in+the+forest+near+Pucha%C5%82y+Stare%2C+committed+between+29+January+and+2+February+1946&amp;rft.atitle=Informacja+o+ustaleniach+ko%C5%84cowych+%C5%9Bledztwa+S+28%2F02%2FZi+w+sprawie+pozbawienia+%C5%BCycia+79+os%C3%B3b+%E2%80%93+mieszka%C5%84c%C3%B3w+powiatu+Bielsk+Podlaski+w+tym+30+os%C3%B3b+tzw.+furman%C3%B3w+w+lesie+ko%C5%82o+Pucha%C5%82+Starych%2C+dokonanych+w+okresie+od+dnia+29+stycznia+1946+r.+do+dnia+2+lutego+1946&amp;rft.issue=Komunikaty%3A+2005-06-30&amp;rft.pages=1-29&amp;rft.date=2005&amp;rft.au=IPN&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fipn.gov.pl%2Fdownload%2F1%2F49746%2F30062005-Sprawa-pozbawienia-zycia-79-osob-mieszkancow-pow-Bielsk-Podlaski-w-tym-.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A1946+pacification+of+villages+by+PAS+NZW\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFPoleszak2002\" class=\"citation journal\">Poleszak, S\u0142awomir (2002). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://bazhum.muzhp.pl/media//files/Pamiec_i_Sprawiedliwosc/Pamiec_i_Sprawiedliwosc-r2002-t1-n2/Pamiec_i_Sprawiedliwosc-r2002-t1-n2-s179-196/Pamiec_i_Sprawiedliwosc-r2002-t1-n2-s179-196.pdf\">\"Antykomunistyczne podziemie zbrojne w \u0141om\u017cy\u0144skiem i Grajewskiem w latach 1945-1957\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(pdf)</span>. <i>Polish anticommunist armed resistance in \u0141om\u017ca and Grajewo area in 1945-1957</i>. Journal <i>Pami\u0119\u0107 i Sprawiedliwo\u015b\u0107</i> of the <a href=\"/wiki/Institute_of_National_Remembrance\" title=\"Institute of National Remembrance\">Institute of National Remembrance</a>, 1/2, pp. 179-196, Muzeum Historii Polski.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Polish+anticommunist+armed+resistance+in+%C5%81om%C5%BCa+and+Grajewo+area+in+1945-1957&amp;rft.atitle=Antykomunistyczne+podziemie+zbrojne+w+%C5%81om%C5%BCy%C5%84skiem+i+Grajewskiem+w+latach+1945-1957&amp;rft.date=2002&amp;rft.aulast=Poleszak&amp;rft.aufirst=S%C5%82awomir&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fbazhum.muzhp.pl%2Fmedia%2F%2Ffiles%2FPamiec_i_Sprawiedliwosc%2FPamiec_i_Sprawiedliwosc-r2002-t1-n2%2FPamiec_i_Sprawiedliwosc-r2002-t1-n2-s179-196%2FPamiec_i_Sprawiedliwosc-r2002-t1-n2-s179-196.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A1946+pacification+of+villages+by+PAS+NZW\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFPa\u0142ka2013\" class=\"citation journal\">Pa\u0142ka, Jaros\u0142aw (2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://polska1918-89.pl/pdf/ludowe-wojsko-polskie-w-walce-ze-zbrojnym-polskim-podziemiem-niepodleg,2513.pdf\">\"Ludowe Wojsko Polskie w walce ze zbrojnym polskim podziemiem niepodleg\u0142o\u015bciowym (lata 1946 i 1947)\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(pdf)</span>. <i>Polish People's Army in battle with armed underground independence movement in 1946 and 1947</i>. Journal <i>Pami\u0119\u0107 i Sprawiedliwo\u015b\u0107</i> (<i>Memory and Justice</i>), <a href=\"/wiki/Institute_of_National_Remembrance\" title=\"Institute of National Remembrance\">Institute of National Remembrance</a>, &#8470; 1 (21). pp. 141-166 (1-26 in PDF).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Polish+People%27s+Army+in+battle+with+armed+underground+independence+movement+in+1946+and+1947&amp;rft.atitle=Ludowe+Wojsko+Polskie+w+walce+ze+zbrojnym+polskim+podziemiem+niepodleg%C5%82o%C5%9Bciowym+%28lata+1946+i+1947%29&amp;rft.pages=pp.+141-166+%281-26+in+PDF%29&amp;rft.date=2013&amp;rft.aulast=Pa%C5%82ka&amp;rft.aufirst=Jaros%C5%82aw&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fpolska1918-89.pl%2Fpdf%2Fludowe-wojsko-polskie-w-walce-ze-zbrojnym-polskim-podziemiem-niepodleg%2C2513.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A1946+pacification+of+villages+by+PAS+NZW\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=1946_pacification_of_villages_by_PAS_NZW&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://svoja.org/12.html\">Ashes and Memory</a> - statements by witnesses of the massacre, recorded ion 1990 by the Belarusian Polish journalist Jan Maksymiuk</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.racyja.com/repartaz-rr/ya-ikh-bachu-repartazh-valyantsiny-laeus/\">\"I see them\"</a>  \u2013 witness accounts of the 1946 massacre, report by Valiancina Lajeuskaja, 2015</li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2168\nCached time: 20180918221905\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.444 seconds\nReal time usage: 0.510 seconds\nPreprocessor visited node count: 2382/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 54029/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1024/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 57541/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.238/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.97 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  409.423      1 -total\n 45.34%  185.640      1 Template:Reflist\n 24.66%  100.944      1 Template:Infobox_civilian_attack\n 22.18%   90.823      1 Template:Infobox\n 21.50%   88.027     48 Template:Sfn\n 19.51%   79.859      9 Template:Cite_web\n 12.45%   50.957     10 Template:Cite_journal\n  3.31%   13.534      3 Template:Cite_book\n  2.06%    8.445      1 Template:Citation\n  0.79%    3.242      1 Template:Ndash\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:51958893-0!canonical and timestamp 20180918221905 and revision id 858147925\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%97%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D1%8B_%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%80%D1%83%D1%81%D0%B0%D1%9E_%D0%BF%D0%B0%D0%BB%D1%8F%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D1%96_(1946)","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u0417\u0430\u0431\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u044b \u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u0430\u045e \u043f\u0430\u043b\u044f\u043a\u0430\u043c\u0456 (1946)"},{"lang":"be-x-old","url":"https://be-x-old.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B0%D1%81%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%B5_%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0_%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%80%D1%83%D1%81%D0%B0%D1%9E_%D0%B2%D0%B0_%D1%9E%D1%81%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8F%D0%B9_%D0%9F%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%88%D1%87%D1%8B_%D1%9E_1946_%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%B7%D0%B5","langname":"Belarusian (Tara\u0161kievica orthography)","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0442\u0430\u0440\u0430\u0448\u043a\u0435\u0432\u0456\u0446\u0430)\u200e","*":"\u041c\u0430\u0441\u0430\u0432\u0430\u0435 \u0437\u0430\u0431\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u0430\u045e \u0432\u0430 \u045e\u0441\u0445\u043e\u0434\u043d\u044f\u0439 \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0447\u044b \u045e 1946 \u0433\u043e\u0434\u0437\u0435"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Belarusian-language_sources_(be)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_maint:_BOT:_original-url_status_unknown"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Polish-language_sources_(pl)"},{"sortkey":"","*":"1946_in_Poland"},{"sortkey":"","*":"Belarus\u2013Poland_relations"},{"sortkey":"","*":"History_of_ethnic_groups_in_Poland"},{"sortkey":"","*":"Massacres_in_Poland"},{"sortkey":"","*":"Polish_people_of_Belarusian_descent"},{"sortkey":"","*":"Ethnic_groups_in_Poland"},{"sortkey":"","*":"Anti-communism_in_Poland"},{"sortkey":"","*":"Polish_war_crimes"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-communist resistance in Poland (1944\u201346)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armia Krajowa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armia Krajowa Obywatelska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belarusian minority in Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bia\u0142ystok"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bia\u0142ystok Voivodeship (1945\u201375)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bielsk County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bielsk Podlaski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Captain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coachman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communist crimes (Polish legal concept)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cursed soldiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Death sentence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Extrajudicial killing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gazeta Wsp\u00f3\u0142czesna"},{"ns":0,"exists":"","*":"German occupation of Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gmina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gmina E\u0142k"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gulag"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hajn\u00f3wka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hajn\u00f3wka County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hitmen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Home Army"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institute of National Remembrance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Instytut Pami\u0119ci Narodowej"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karpacz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kleszczele"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ko\u0144cowizna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krasna Wie\u015b"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leopold Okulicki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ludowe Wojsko Polskie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milicja Obywatelska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miodusy-Dworaki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monument to Orthodox inhabitants of Bia\u0142ystok who were killed and went missing in the years 1939\u20131956"},{"ns":0,"exists":"","*":"NKVD"},{"ns":0,"exists":"","*":"NZW"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Armed Forces"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Military Organization"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Military Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nom de guerre"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Occupied Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Okr\u0119g"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oleg Latyszonek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orla, Podlaskie Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Platoon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Podlachia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish Committee of National Liberation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish population transfers (1944\u201346)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pucha\u0142y Stare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romuald Rajs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rzeczpospolita (newspaper)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Polish Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Show trial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siemiatycze County"},{"ns":0,"exists":"","*":"So\u0142tys"},{"ns":0,"exists":"","*":"Suchowolce"},{"ns":0,"exists":"","*":"Szpaki, Podlaskie Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Territories of Poland annexed by the Soviet Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urz\u0105d Bezpiecze\u0144stwa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Volksdeutsche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Warsaw"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wilno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wysokie Mazowieckie County"},{"ns":0,"exists":"","*":"W\u00f3lka Wygonowska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zaleszany, Hajn\u00f3wka County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zanie, Podlaskie Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zygmunt Szendzielarz"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0141ozice, Podlaskie Voivodeship"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:CS1 maint: BOT: original-url status unknown"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox civilian attack"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pb"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Paragraph break"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ndash"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:En dash"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:WikidataIB"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Complex date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:I18n/complex date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ordinal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Roman"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISOdate"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:DateI18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:I18n/date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Calendar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:I18n"},{"ns":828,"*":"Module:WikidataIB/i18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":["Pomnik_Zaleszany.JPG","\u017bo\u0142nierze_V_Wile\u0144skiej_Brygady_AK.jpg","01943_\"Bury\"_Romuald_Rajs.jpg","Cerkiew_\u015bw._Micha\u0142a_Archanio\u0142a_w_W\u00f3lce_Wygonowskiej_4.JPG","Podlaskie_-_Bielsk_Podlaski_-_Bielsk_Podlaski_-_Wojska_Polskiego_-_Cmentarz_Wojenny_08.JPG"],"externallinks":["http://www.racyja.com/sumezhzha/dzen-praklyatykh-zhaunerau/","http://www.svaboda.org/a/24893741.html","http://www.warsawuprising.com/paper/okulicki2.htm","https://web.archive.org/web/20111106180531/http://www.rzeczpospolita.pl/specjal_041002/specjal_a_6.html","https://books.google.ca/books?id=O8TdLzwLtOcC","https://books.google.com/books?id=oGmTs2SceAgC&pg=PA135&dq=%22expulsion+of+Poles%22+USSR&hl=pl","http://www.pangeamagazine.com/lupaszka-cursed-soldier/","http://www.nowosci.com.pl/a/nazywali-mnie-synem-bandyty,11018762/","https://web.archive.org/web/20160227102943/http://www.naszdziennik.pl/polska-kraj/152981,w-obronie-dobrego-imienia-kpt-burego.html","http://www.svaboda.org/a/27517522.html","http://www.wspolczesna.pl/magazyn/art/5757809,romuald-rajs-bury-zolnierz-wyklety-i-morderca,id,t.html","http://ipn.gov.pl/pl/dla-mediow/komunikaty/9989,Informacja-o-ustaleniach-koncowych-sledztwa-S-2802Zi-w-sprawie-pozbawienia-zycia.html","http://www.ciechanowiec.info/news.php?readmore=506&amp%3Bc_start=0","https://books.google.ca/books?id=UxJ4AAAAIAAJ&focus=searchwithinvolume&q=1946","//www.worldcat.org/oclc/24585401","http://svoja.org/12.html","http://www.racyja.com/repartaz-rr/ya-ikh-bachu-repartazh-valyantsiny-laeus/","http://www.znak.com.pl/kartoteka,ksiazka,6420,Okularnik","http://lubimyczytac.pl/autor/14572/katarzyna-bonda","http://www.racyja.com/sumezhzha/kniga-pra-spalenyya-belaruskiya-vyoski-s/","http://www.radio.bialystok.pl/wiadomosci/index/id/82523","https://ipn.gov.pl/download/1/49746/30062005-Sprawa-pozbawienia-zycia-79-osob-mieszkancow-pow-Bielsk-Podlaski-w-tym-.pdf","http://bazhum.muzhp.pl/media//files/Pamiec_i_Sprawiedliwosc/Pamiec_i_Sprawiedliwosc-r2002-t1-n2/Pamiec_i_Sprawiedliwosc-r2002-t1-n2-s179-196/Pamiec_i_Sprawiedliwosc-r2002-t1-n2-s179-196.pdf","http://polska1918-89.pl/pdf/ludowe-wojsko-polskie-w-walce-ze-zbrojnym-polskim-podziemiem-niepodleg,2513.pdf"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Background","number":"1","index":"1","fromtitle":"1946_pacification_of_villages_by_PAS_NZW","byteoffset":4518,"anchor":"Background"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Assaults of January and February 1946","number":"2","index":"2","fromtitle":"1946_pacification_of_villages_by_PAS_NZW","byteoffset":10798,"anchor":"Assaults_of_January_and_February_1946"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Actions in \u0141ozice and Hajn\u00f3wka","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"1946_pacification_of_villages_by_PAS_NZW","byteoffset":12727,"anchor":"Actions_in_\u0141ozice_and_Hajn\u00f3wka"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Pacification of Zaleszczany and W\u00f3lka Wygonowska","number":"2.2","index":"4","fromtitle":"1946_pacification_of_villages_by_PAS_NZW","byteoffset":14897,"anchor":"Pacification_of_Zaleszczany_and_W\u00f3lka_Wygonowska"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Massacre in Pucha\u0142y Stare","number":"2.3","index":"5","fromtitle":"1946_pacification_of_villages_by_PAS_NZW","byteoffset":17013,"anchor":"Massacre_in_Pucha\u0142y_Stare"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Assault on Szpaki\u2013Zanie","number":"2.4","index":"6","fromtitle":"1946_pacification_of_villages_by_PAS_NZW","byteoffset":18597,"anchor":"Assault_on_Szpaki\u2013Zanie"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Trial","number":"3","index":"7","fromtitle":"1946_pacification_of_villages_by_PAS_NZW","byteoffset":22017,"anchor":"Trial"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Commemoration","number":"4","index":"8","fromtitle":"1946_pacification_of_villages_by_PAS_NZW","byteoffset":23694,"anchor":"Commemoration"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"5","index":"9","fromtitle":"1946_pacification_of_villages_by_PAS_NZW","byteoffset":28759,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"6","index":"10","fromtitle":"1946_pacification_of_villages_by_PAS_NZW","byteoffset":28782,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"7","index":"11","fromtitle":"1946_pacification_of_villages_by_PAS_NZW","byteoffset":30829,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"1946 pacification of villages by PAS NZW","iwlinks":[{"prefix":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Katarzyna_Bonda","*":"pl:Katarzyna Bonda"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q25536389"}]}}