{"parse":{"title":"History of the Germans in Poland","pageid":34491883,"revid":828728981,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:German_language_frequency_in_Poland_based_on_Polish_census_of_1931.PNG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/28/German_language_frequency_in_Poland_based_on_Polish_census_of_1931.PNG/220px-German_language_frequency_in_Poland_based_on_Polish_census_of_1931.PNG\" width=\"220\" height=\"242\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/28/German_language_frequency_in_Poland_based_on_Polish_census_of_1931.PNG/330px-German_language_frequency_in_Poland_based_on_Polish_census_of_1931.PNG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/28/German_language_frequency_in_Poland_based_on_Polish_census_of_1931.PNG/440px-German_language_frequency_in_Poland_based_on_Polish_census_of_1931.PNG 2x\" data-file-width=\"1337\" data-file-height=\"1473\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:German_language_frequency_in_Poland_based_on_Polish_census_of_1931.PNG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>German language frequency in Poland based on Polish census of 1931</div></div></div>\n<p><b>The history of the Germans in Poland</b> dates back over a millennium.\nPoland was at one point the largest kingdom in Europe; it was also Europe's most multi-ethnic state during the medieval period.\nIt covered an immense plain with no natural boundaries and had a thinly scattered population including many different ethnic groups\u2014besides the Poles themselves, there were Germans in the cities of <a href=\"/wiki/West_Prussia\" title=\"West Prussia\">West Prussia</a> and Ruthenians in Lithuania (and others). The immigrants were in the 5-10% German settlers.<sup id=\"cite_ref-:0_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-1\">&#91;1&#93;</a></sup> (In terms of German, we understand German-speaking people, including Germanized <a href=\"/wiki/Polabian_Slavs\" title=\"Polabian Slavs\">Polabian Slavs</a> and Lusatian Sorbs. In the Middle Ages there was no homogeneous state of the German and modern German nation.<sup id=\"cite_ref-:0_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>) The Polish princes granted the Germans in the cities complete autonomy according to the \"Teutonic right\" (later, \"Magdeburg right\"), which was modeled on the laws of the cities of ancient Rome<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> and in that way in Poland there emerged cities of the German-Western European medieval type.  Before the 13th century was over, around one hundred Polish towns had transformed Magdeburg-style municipal institutions. (Adoption of Magdeburg law norms should not be equated with German colonization in Poland, as this law was used in many places inhabited solely by Poles.<sup id=\"cite_ref-:0_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-1\">&#91;1&#93;</a></sup>)  The part<sup id=\"cite_ref-:0_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-1\">&#91;1&#93;</a></sup> of governing classes in these towns were increasingly German and German-speaking.  At the synod of \u0141\u0119czyca in 1285, Archbishop <a href=\"/wiki/Jakub_%C5%9Awinka\" title=\"Jakub \u015awinka\">Jakub \u015awinka</a> of Gniezno warned that Poland might become a \"new Saxony\" if German negligence for Polish language, customs, clergy and ordinary people went unchecked. Toward the end of the Middle Ages the population in a number of Polish cities, in the west of country was partly German-speaking and even municipal documents were partly written in German (until the transition to Latin and later to Polish<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>).\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Eastward_settlement\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Eastward settlement</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-3\"><a href=\"#Silesia\"><span class=\"tocnumber\">1.1.1</span> <span class=\"toctext\">Silesia</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-4\"><a href=\"#Lesser_Poland\"><span class=\"tocnumber\">1.1.2</span> <span class=\"toctext\">Lesser Poland</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-5\"><a href=\"#Pomerelia\"><span class=\"tocnumber\">1.1.3</span> <span class=\"toctext\">Pomerelia</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Teutonic_Knights\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Teutonic Knights</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Cultural_heritage\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Cultural heritage</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Literature\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Literature</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Germans_in_Poland&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The 13th century brought fundamental changes to the structure of Polish society and its political system. Because of the fragmentation and constant internal conflicts, the Piast dukes were unable to stabilize Poland's external borders of the early Piast rulers. Western <a href=\"/wiki/Farther_Pomerania\" title=\"Farther Pomerania\">Farther Pomerania</a> broke its political ties with Poland in the second half of the 12th century and from 1231 became a <a href=\"/wiki/Fiefdom\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fiefdom\">fief</a> of the <a href=\"/wiki/Margraviate_of_Brandenburg\" title=\"Margraviate of Brandenburg\">Margraviate of Brandenburg</a>, which in 1307 extended its Pomeranian possessions even further east, taking over the <a href=\"/wiki/S%C5%82awno\" title=\"S\u0142awno\">S\u0142awno</a> and <a href=\"/wiki/S%C5%82upsk\" title=\"S\u0142upsk\">S\u0142upsk</a> areas. <a href=\"/wiki/Pomerelia\" title=\"Pomerelia\">Pomerelia</a> or <a href=\"/wiki/Gda%C5%84sk_Pomerania\" title=\"Gda\u0144sk Pomerania\">Gda\u0144sk Pomerania</a> had been independent of the Polish dukes since 1227. In the mid-13th century, <a href=\"/wiki/Boles%C5%82aw_II_the_Bald\" class=\"mw-redirect\" title=\"Boles\u0142aw II the Bald\">Boles\u0142aw II the Bald</a> granted <a href=\"/wiki/Lubusz_Land\" title=\"Lubusz Land\">Lubusz Land</a> to the Margraviate, which made possible the creation of the <a href=\"/wiki/Neumark\" title=\"Neumark\">Neumark</a> and had far reaching negative consequences for the integrity of the western border. In the south-east, <a href=\"/wiki/Leszek_I_the_White\" class=\"mw-redirect\" title=\"Leszek I the White\">Leszek the White</a> was unable to preserve Poland's supremacy over the <a href=\"/wiki/Halych\" title=\"Halych\">Halych</a> area of <a href=\"/wiki/Rus_(name)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rus (name)\">Rus'</a>, a territory that had changed hands on a number of occasions.<sup id=\"cite_ref-ReferenceA_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ReferenceA-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>Social status was becoming increasingly based on the size of feudal land possessions. Those included the lands controlled by the Piast princes, their rivals the great lay landowners and church entities, all the way down to the knightly class; the workforce ranged from hired \"free\" people, through <a href=\"/wiki/Serfdom\" title=\"Serfdom\">serfs</a> attached to the land, to slaves (purchased or war and other prisoners). The upper layer of the feudal lords, first the Church and then others, acquired economic and <a href=\"/wiki/Sovereign_immunity\" title=\"Sovereign immunity\">legal immunity</a>, which made them exempt to a significant degree from court jurisdiction and economic obligations (including taxation), that had previously been imposed by the ruling dukes.<sup id=\"cite_ref-ReferenceA_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ReferenceA-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>The civil strife and foreign invasions, such as the <a href=\"/wiki/Mongol_invasions\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mongol invasions\">Mongol invasions</a> in 1241, 1259 and 1287, weakened and depopulated the many small Polish principalities, as the country was becoming progressively more subdivided. The depopulation and the increasing demand for labor in the developing economy caused a massive immigration of West European peasants, mostly <a href=\"/wiki/Ostsiedlung\" title=\"Ostsiedlung\">German settlers</a>, into Poland (early waves from Germany and <a href=\"/wiki/Flanders\" title=\"Flanders\">Flanders</a> in the 1220s).<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> The German, Polish and other new rural settlements were a form of feudal tenancy with immunity, and <a href=\"/wiki/German_town_law\" title=\"German town law\">German town laws</a> were often used as its legal basis. German immigrants were also important in the rise of the cities and the establishment of the Polish <a href=\"/wiki/Bourgeoisie\" title=\"Bourgeoisie\">burgher</a> (city-dwelling merchant) class; they brought with them West European laws (<a href=\"/wiki/Magdeburg_rights\" title=\"Magdeburg rights\">Magdeburg rights</a>) and customs which the Poles adopted. From that time the Germans, who created early strong establishments (led by <a href=\"/wiki/Patrician_(post-Roman_Europe)\" title=\"Patrician (post-Roman Europe)\">patriciates</a>) especially in the urban centers of Silesia and other regions of western Poland, had been an increasingly influential minority in Poland.<sup id=\"cite_ref-ReferenceA_5-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ReferenceA-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1228, the Acts of Cienia were signed into law by <a href=\"/wiki/W%C5%82adys%C5%82aw_III_Spindleshanks\" title=\"W\u0142adys\u0142aw III Spindleshanks\">W\u0142adys\u0142aw III Laskonogi</a>. The titular Duke of Poland promised to provide a \"just and noble law according to the council of bishops and barons\". Such legal guarantees and privileges included the lower level landowners\u2014knights, who were evolving into the class of lower and middle nobility known later as <i><a href=\"/wiki/Szlachta\" title=\"Szlachta\">szlachta</a></i>. The fragmentation period weakened the rulers and established a permanent trend in Polish history, whereby the rights and role of the nobility were expanded at the monarch's expense.<sup id=\"cite_ref-ReferenceA_5-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ReferenceA-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303569\">@media all and (max-width:720px){.mw-parser-output .tmulti>.thumbinner{width:100%!important;max-width:none!important}.mw-parser-output .tmulti .tsingle{float:none!important;max-width:none!important;width:100%!important;text-align:center}}</style><div class=\"thumb tmulti tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:328px;max-width:328px\"><div class=\"tsingle\" style=\"float:left;margin:1px;width:172px;max-width:172px\"><div class=\"thumbimage\"><a href=\"/wiki/File:Marcin_Luter_pomnik.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Marcin_Luter_pomnik.jpg/170px-Marcin_Luter_pomnik.jpg\" width=\"170\" height=\"227\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Marcin_Luter_pomnik.jpg/255px-Marcin_Luter_pomnik.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Marcin_Luter_pomnik.jpg/340px-Marcin_Luter_pomnik.jpg 2x\" data-file-width=\"960\" data-file-height=\"1280\" /></a></div></div><div class=\"tsingle\" style=\"float:left;margin:1px;width:152px;max-width:152px\"><div class=\"thumbimage\"><a href=\"/wiki/File:Kosciol_mariacki_krakow.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/78/Kosciol_mariacki_krakow.jpg/150px-Kosciol_mariacki_krakow.jpg\" width=\"150\" height=\"229\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/78/Kosciol_mariacki_krakow.jpg/225px-Kosciol_mariacki_krakow.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/78/Kosciol_mariacki_krakow.jpg/300px-Kosciol_mariacki_krakow.jpg 2x\" data-file-width=\"2304\" data-file-height=\"3525\" /></a></div></div><div style=\"clear:left\"></div><div class=\"thumbcaption\" style=\"clear:left;text-align:left;background-color:transparent\">Statue of <a href=\"/wiki/Martin_Luther\" title=\"Martin Luther\">Martin Luther</a> in <a href=\"/wiki/Bielsko-Bia%C5%82a\" title=\"Bielsko-Bia\u0142a\">Bielsko-Bia\u0142a</a> (left) and <a href=\"/wiki/St._Mary%27s_Basilica,_Krak%C3%B3w\" title=\"St. Mary&#39;s Basilica, Krak\u00f3w\">St. Mary's Basilica</a> (Krak\u00f3w); in XV century, church was the subject of dispute between Polish and German community.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> (right)</div></div></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Eastward_settlement\">Eastward settlement</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Germans_in_Poland&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Eastward settlement\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>This involved internal colonization, associated with rural-urban migration by natives, and many of the Polish cities adopted laws based on those of the German towns of L\u00fcbeck and Magdeburg. Some economic methods were likewise imported from Germany.\n</p><p>Since the beginning of the 14/15th centuries<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"margin-left:0.1em; white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Please_clarify\" title=\"Wikipedia:Please clarify\"><span title=\"The text near this tag may need clarification or removal of jargon. (April 2014)\">clarification needed</span></a></i>&#93;</sup>, the Polish-<a href=\"/wiki/Silesia\" title=\"Silesia\">Silesian</a> <a href=\"/wiki/Piast_dynasty\" title=\"Piast dynasty\">Piast dynasty</a> reinforced German settlers on the land, who in decades<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"margin-left:0.1em; white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Please_clarify\" title=\"Wikipedia:Please clarify\"><span title=\"The text near this tag may need clarification or removal of jargon. (April 2014)\">clarification needed</span></a></i>&#93;</sup> founded towns and villages under German town law, particularly under the law of the town of <a href=\"/wiki/Magdeburg\" title=\"Magdeburg\">Magdeburg</a> (<a href=\"/wiki/Magdeburg_law\" class=\"mw-redirect\" title=\"Magdeburg law\">Magdeburg law</a>).\n</p><p>The 1257 foundation decree issued by <a href=\"/wiki/Boles%C5%82aw_V_the_Chaste\" title=\"Boles\u0142aw V the Chaste\">Boles\u0142aw V the Chaste</a> for Krak\u00f3w was unusual insofar as it explicitly separated the local Polish population who already lived in the city,<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> in order to avoid depopulation of already existing settlements, leading to loss of taxes.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> Often, the Ostsiedlung settlement was founded near a pre-existing fortress that was within the existing town, as for example with <a href=\"/wiki/Pozna%C5%84\" title=\"Pozna\u0144\">Pozna\u0144</a> (Posen) and Krak\u00f3w.<sup id=\"cite_ref-Brather_2001_156,_158_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Brather_2001_156,_158-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303569\"/><div class=\"thumb tmulti tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:388px;max-width:388px\"><div class=\"tsingle\" style=\"float:left;margin:1px;width:187px;max-width:187px\"><div class=\"thumbimage\"><a href=\"/wiki/File:Zgorzelec_Dom_Kolodzieja.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/46/Zgorzelec_Dom_Kolodzieja.jpg/185px-Zgorzelec_Dom_Kolodzieja.jpg\" width=\"185\" height=\"142\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/46/Zgorzelec_Dom_Kolodzieja.jpg/278px-Zgorzelec_Dom_Kolodzieja.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/46/Zgorzelec_Dom_Kolodzieja.jpg/370px-Zgorzelec_Dom_Kolodzieja.jpg 2x\" data-file-width=\"694\" data-file-height=\"531\" /></a></div></div><div class=\"tsingle\" style=\"float:left;margin:1px;width:197px;max-width:197px\"><div class=\"thumbimage\"><a href=\"/wiki/File:Markowa_chata_przyslupowa.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7c/Markowa_chata_przyslupowa.jpg/195px-Markowa_chata_przyslupowa.jpg\" width=\"195\" height=\"146\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7c/Markowa_chata_przyslupowa.jpg/293px-Markowa_chata_przyslupowa.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7c/Markowa_chata_przyslupowa.jpg/390px-Markowa_chata_przyslupowa.jpg 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"900\" /></a></div></div><div style=\"clear:left\"></div><div class=\"thumbcaption\" style=\"clear:left;text-align:left;background-color:transparent\">Examples for the typical - <a href=\"/wiki/Umgebindehaus\" class=\"mw-redirect\" title=\"Umgebindehaus\">Umgebindehaus</a> - houses from <a href=\"/wiki/Zgorzelec\" title=\"Zgorzelec\">Zgorzelec</a> (<i>G\u00f6rlitz</i>)(left) and <a href=\"/wiki/Markowa\" title=\"Markowa\">Markowa</a> (<i>Markhof</i>) (right) built in the style of ancient mountain <a href=\"/wiki/Sachsen\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sachsen\">Saxon</a> atmosphere.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup></div></div></div>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Silesia\">Silesia</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Germans_in_Poland&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Silesia\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>The <i>Ostsiedlung</i> in Silesia was initiated by <a href=\"/wiki/Boles%C5%82aw_I_the_Tall\" title=\"Boles\u0142aw I the Tall\">Boles\u0142aw I</a> and especially by his son <a href=\"/wiki/Henry_I_the_Bearded\" class=\"mw-redirect\" title=\"Henry I the Bearded\">Henry I</a> and his wife <a href=\"/wiki/Hedwig_of_Andechs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hedwig of Andechs\">Hedwig</a> in the late 12th century. They became the first Slavic sovereigns outside the Holy Roman Empire to promote German settlements on a wide base. Both began to invite German settlers in order to develop their realm economically and to extend their rule. As early as 1175 Boles\u0142aw I founded <a href=\"/wiki/Abbatia_Lubensis_abbey\" class=\"mw-redirect\" title=\"Abbatia Lubensis abbey\">Lubensis Abbey</a> and staffed the monastery with German monks from <a href=\"/wiki/Pforta\" title=\"Pforta\">Pforta Abbey</a> in <a href=\"/wiki/Saxony\" title=\"Saxony\">Saxony</a>. Before 1163, the abbey had been occupied by German <a href=\"/wiki/Benedictine_Order\" class=\"mw-redirect\" title=\"Benedictine Order\">Benedictines</a>. The Cistercian abbey, its domain and the German settlers were excluded from local legislation, and subsequently the monks founded several German villages on their soil. During Henry I's reign, systematic settlement began. In a complex system a network of towns was founded in the western and southwestern parts of Silesia. These towns, economic and judicial centers, were surrounded by standardized built villages<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"margin-left:0.1em; white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Please_clarify\" title=\"Wikipedia:Please clarify\"><span title=\"The text near this tag may need clarification or removal of jargon. (April 2014)\">clarification needed</span></a></i>&#93;</sup> which were often constructed in a clearing in the forest. The earliest German land clearing area in Silesia appeared from 1147 until 1200 in the area of <a href=\"/wiki/Z%C5%82otoryja\" title=\"Z\u0142otoryja\">Goldberg</a> and <a href=\"/wiki/Lw%C3%B3wek_%C5%9Al%C4%85ski\" title=\"Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski\">L\u00f6wenberg</a>, two settlements founded by German miners. Goldberg and L\u00f6wenberg were also the first Silesian cities to receive German town law, in 1211 and 1217. This pattern of colonization was soon adopted in all other, already populated, parts of Silesia, were cities with German town law were often founded beside Slavic settlements.\n</p><p>In the early 14th century Silesia had about 150 towns, and the population more than quintupled. The townspeople were Germans, who now formed the majority of the overall population, while the Slavs usually lived outside the cities. In a process of peaceful <a href=\"/wiki/Cultural_assimilation\" title=\"Cultural assimilation\">assimilation</a>, Lower and Middle Silesia became organically<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"margin-left:0.1em; white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Please_clarify\" title=\"Wikipedia:Please clarify\"><span title=\"The text near this tag may need clarification or removal of jargon. (April 2014)\">clarification needed</span></a></i>&#93;</sup> Germanized on the West bank of <a href=\"/wiki/Oder\" title=\"Oder\">Oder</a>. Upper Silesia retained a Slavic majority, but even there German villages and towns were established and there was increasing German agricultural cultivation of barren lands<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"margin-left:0.1em; white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Please_clarify\" title=\"Wikipedia:Please clarify\"><span title=\"The text near this tag may need clarification or removal of jargon. (April 2014)\">clarification needed</span></a></i>&#93;</sup>.\n</p>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/History_of_Silesia\" title=\"History of Silesia\">History of Silesia</a></div>\n<center>\n<table class=\"wikitable\" style=\"text-align:center;\">\n\n<tbody><tr>\n<th align=\"center\"><small>Kaczyce, <a href=\"/wiki/%C5%9Al%C4%85sk\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u015al\u0105sk\">\u015al\u0105sk</a><br />(1447) c. 1620)</small>\n</th>\n<th align=\"center\"><small>D\u0119bno, (<a href=\"/wiki/Spisz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spisz\">Spisz</a>)<br />(c. 1450)</small>\n</th>\n<th align=\"center\"><small>Blizne, Podkarpacie (Red Ruthenia)<br />(c. 1450)</small>\n</th>\n<th align=\"center\"><small>Hacz\u00f3w, Podkarpacie (Red Ruthenia)<br />(1388) c. 1624</small>\n</th>\n<th align=\"center\"><small>Binarowa, Podkarpacie<br />(1400) c. 1500</small>\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:POL_Kaczyce_Ko%C5%9Bci%C3%B3%C5%82_Podwy%C5%BCszenia_Krzy%C5%BCa_%C5%9Awi%C4%99tego_2.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"POL Kaczyce Ko\u015bci\u00f3\u0142 Podwy\u017cszenia Krzy\u017ca \u015awi\u0119tego 2.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/POL_Kaczyce_Ko%C5%9Bci%C3%B3%C5%82_Podwy%C5%BCszenia_Krzy%C5%BCa_%C5%9Awi%C4%99tego_2.JPG/194px-POL_Kaczyce_Ko%C5%9Bci%C3%B3%C5%82_Podwy%C5%BCszenia_Krzy%C5%BCa_%C5%9Awi%C4%99tego_2.JPG\" width=\"194\" height=\"146\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/POL_Kaczyce_Ko%C5%9Bci%C3%B3%C5%82_Podwy%C5%BCszenia_Krzy%C5%BCa_%C5%9Awi%C4%99tego_2.JPG/291px-POL_Kaczyce_Ko%C5%9Bci%C3%B3%C5%82_Podwy%C5%BCszenia_Krzy%C5%BCa_%C5%9Awi%C4%99tego_2.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/POL_Kaczyce_Ko%C5%9Bci%C3%B3%C5%82_Podwy%C5%BCszenia_Krzy%C5%BCa_%C5%9Awi%C4%99tego_2.JPG/388px-POL_Kaczyce_Ko%C5%9Bci%C3%B3%C5%82_Podwy%C5%BCszenia_Krzy%C5%BCa_%C5%9Awi%C4%99tego_2.JPG 2x\" data-file-width=\"3648\" data-file-height=\"2736\" /></a></td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Kosciol_Debno.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Kosciol Debno.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Kosciol_Debno.JPG/194px-Kosciol_Debno.JPG\" width=\"194\" height=\"146\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Kosciol_Debno.JPG/291px-Kosciol_Debno.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Kosciol_Debno.JPG/388px-Kosciol_Debno.JPG 2x\" data-file-width=\"3072\" data-file-height=\"2304\" /></a></td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Blizne,_011.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Blizne, 011.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Blizne%2C_011.jpg/194px-Blizne%2C_011.jpg\" width=\"194\" height=\"145\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Blizne%2C_011.jpg/291px-Blizne%2C_011.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Blizne%2C_011.jpg/388px-Blizne%2C_011.jpg 2x\" data-file-width=\"3029\" data-file-height=\"2271\" /></a></td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Haczow_-_kosciol.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Haczow - kosciol.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ed/Haczow_-_kosciol.jpg/194px-Haczow_-_kosciol.jpg\" width=\"194\" height=\"146\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ed/Haczow_-_kosciol.jpg/291px-Haczow_-_kosciol.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ed/Haczow_-_kosciol.jpg/388px-Haczow_-_kosciol.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"600\" /></a></td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Binarowa_Kosciol.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Binarowa Kosciol.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/Binarowa_Kosciol.jpg/194px-Binarowa_Kosciol.jpg\" width=\"194\" height=\"146\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/Binarowa_Kosciol.jpg/291px-Binarowa_Kosciol.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/Binarowa_Kosciol.jpg/388px-Binarowa_Kosciol.jpg 2x\" data-file-width=\"2272\" data-file-height=\"1704\" /></a>\n</td></tr></tbody></table>\n<p>Examples of German \"Baukultur\" church architecture in the Subcarpathian region, same like the wooden churches in Silesia and North Moravia.\n</p>\n</center>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Lesser_Poland\">Lesser Poland</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Germans_in_Poland&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Lesser Poland\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>As late as the end of the Middle Ages, the original forest areas, especially the northern ones, lying in the fork of the Vistula, <a href=\"/wiki/Wis%C5%82oka\" title=\"Wis\u0142oka\">Wis\u0142oka</a>, and <a href=\"/wiki/San_(river)\" title=\"San (river)\">San</a> were barely accessible for settlement due to the land's marshy nature. The area was intensively settled during the 13th to 15th centuries. The settlements were located according to the German Law within an area flanked by the <a href=\"/wiki/Wis%C5%82ok\" title=\"Wis\u0142ok\">Wis\u0142ok</a> and <a href=\"/wiki/Wis%C5%82oka\" title=\"Wis\u0142oka\">Wis\u0142oka</a> rivers.\nOn the northern and southern edges of the Carpathians German colonization had reached the <a href=\"/wiki/Dunajec\" title=\"Dunajec\">Dunajec</a> before 1300; by about 1350 it had crossed the San and entered Red Ruthenia, whilst it filled wide mountain regions in upper Hungary. Mostly after the region returned to Polish sphere of influence in 1340, when <a href=\"/wiki/Casimir_III_of_Poland\" class=\"mw-redirect\" title=\"Casimir III of Poland\">Casimir III of Poland</a> took the Czerwie\u0144 towns. There were probably some isolated settlers in the area of <a href=\"/wiki/Krosno\" title=\"Krosno\">Krosno</a>, <a href=\"/wiki/Sanok\" title=\"Sanok\">Sanok</a>, <a href=\"/wiki/%C5%81a%C5%84cut\" title=\"\u0141a\u0144cut\">\u0141a\u0144cut</a>, Biecz and <a href=\"/wiki/Rzesz%C3%B3w\" title=\"Rzesz\u00f3w\">Rzesz\u00f3w</a> earlier. The Germans were usually attracted by kings seeking specialists in various trades, such as craftsmen and miners. They usually settled in newer market and mining settlements. The main settlement areas were in the vicinity of Krosno and some language islands in the Pits and Rzesz\u00f3w regions. The settlers in the Pits region were known as Uplander Saxons. Until about the 15th century, the ruling classes of most cities in present-day Beskidian Piedmont consisted almost exclusively of Germans.\nThe term <i>Walddeutsche</i> was coined by the Polish historians <a href=\"/wiki/Marcin_Bielski\" title=\"Marcin Bielski\">Marcin Bielski</a>, 1531,<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Szymon_Starowolski\" title=\"Szymon Starowolski\">Szymon Starowolski</a> 1632, bp. <a href=\"/wiki/Ignacy_Krasicki\" title=\"Ignacy Krasicki\">Ignacy Krasicki</a><sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> and <a href=\"/wiki/Wincenty_Pol\" title=\"Wincenty Pol\">Wincenty Pol</a>, and is also sometimes used to refer to Germans between <a href=\"/wiki/Wis%C5%82oka\" title=\"Wis\u0142oka\">Wis\u0142oka</a> and <a href=\"/wiki/San_River\" class=\"mw-redirect\" title=\"San River\">San River</a>  part of West Carpathians Plateau and Central Beskidian Piedmont in Poland.\n</p><p>German settlement in the Galician times (end of the 18th century), forced by the invading Austrian Habsburg.\n</p>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Walddeutsche\" title=\"Walddeutsche\">Walddeutsche</a></div>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303569\"/><div class=\"thumb tmulti tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:379px;max-width:379px\"><div class=\"tsingle\" style=\"float:left;margin:1px;width:182px;max-width:182px\"><div class=\"thumbimage\"><a href=\"/wiki/File:Collage_of_views_of_Torun,_Poland.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/Collage_of_views_of_Torun%2C_Poland.jpg/180px-Collage_of_views_of_Torun%2C_Poland.jpg\" width=\"180\" height=\"270\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/Collage_of_views_of_Torun%2C_Poland.jpg/270px-Collage_of_views_of_Torun%2C_Poland.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/Collage_of_views_of_Torun%2C_Poland.jpg/360px-Collage_of_views_of_Torun%2C_Poland.jpg 2x\" data-file-width=\"567\" data-file-height=\"850\" /></a></div></div><div class=\"tsingle\" style=\"float:left;margin:1px;width:193px;max-width:193px\"><div class=\"thumbimage\"><a href=\"/wiki/File:Codex_Manesse_Heinrich_von_Breslau.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/54/Codex_Manesse_Heinrich_von_Breslau.jpg/191px-Codex_Manesse_Heinrich_von_Breslau.jpg\" width=\"191\" height=\"270\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/54/Codex_Manesse_Heinrich_von_Breslau.jpg/287px-Codex_Manesse_Heinrich_von_Breslau.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/54/Codex_Manesse_Heinrich_von_Breslau.jpg/382px-Codex_Manesse_Heinrich_von_Breslau.jpg 2x\" data-file-width=\"1027\" data-file-height=\"1452\" /></a></div></div><div style=\"clear:left\"></div><div class=\"thumbcaption\" style=\"clear:left;text-align:left;background-color:transparent\"><a href=\"/wiki/Toru%C5%84\" title=\"Toru\u0144\">Thorn (Toru\u0144)</a>, established by the <a href=\"/wiki/Teutonic_Knights\" class=\"mw-redirect\" title=\"Teutonic Knights\">Teutonic Knights</a>, like <a href=\"/wiki/Gda%C5%84sk\" title=\"Gda\u0144sk\">Danzig (Gda\u0144sk)</a> became a member of the <a href=\"/wiki/Hanseatic_League\" title=\"Hanseatic League\">Hanseatic League</a> (left) and <a href=\"/wiki/Henry_IV_Probus\" class=\"mw-redirect\" title=\"Henry IV Probus\">Henry IV of Wroc\u0142aw</a>, <a href=\"/wiki/Codex_Manesse\" title=\"Codex Manesse\">Codex Manesse</a>, about 1300. (right)</div></div></div>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Pomerelia\">Pomerelia</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Germans_in_Poland&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Pomerelia\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>In <a href=\"/wiki/Pomerelia\" title=\"Pomerelia\">Pomerelia</a>, Ostsiedlung was started by the <a href=\"/wiki/List_of_Pomeranian_duchies_and_dukes\" title=\"List of Pomeranian duchies and dukes\">Pomerelian dukes</a><sup id=\"cite_ref-Bookmann_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bookmann-16\">&#91;16&#93;</a></sup> and focussed on the towns, whereas much of the countryside remained Slavic (<a href=\"/wiki/Kashubians\" title=\"Kashubians\">Kashubians</a>).An exception was the German settled <a href=\"/wiki/Vistula\" title=\"Vistula\">Vistula</a> delta(<a href=\"/wiki/Vistula_Germans\" title=\"Vistula Germans\">Vistula Germans</a>), the coastal regions, and the Vistula valley.\n</p><p><a href=\"/wiki/Mestwin_II\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mestwin II\">Mestwin II</a> in 1271 referred to the inhabitants of the \"<i>civitas</i>\" (town) of Danzig (Gdansk) as \"<i>burgensibus theutonicis fidelibus</i>\" (to the faithful German burghers).<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Further information: <a href=\"/wiki/Pomerania_during_the_High_Middle_Ages\" title=\"Pomerania during the High Middle Ages\">Pomerania during the High Middle Ages</a></div>\n<p>The settlers came from Low German areas like Holstein, the Low Countries, Flandres, Lower Saxony, Westphalia and Mecklenburg, but a few also from the Middle German <a href=\"/wiki/Thuringia\" title=\"Thuringia\">Thuringia</a> region.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Teutonic_Knights\">Teutonic Knights</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Germans_in_Poland&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Teutonic Knights\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In 1226 <a href=\"/wiki/Konrad_I_of_Masovia\" title=\"Konrad I of Masovia\">Konrad I of Masovia</a> invited the <a href=\"/wiki/Teutonic_Knights\" class=\"mw-redirect\" title=\"Teutonic Knights\">Teutonic Knights</a> to help him fight the pagan <a href=\"/wiki/Balts\" title=\"Balts\">Baltic</a> <a href=\"/wiki/Prussian_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Prussian people\">Prussian people</a>, who lived in a territory adjacent to his lands; substantial border warfare was taking place and Konrad's province was suffering from Prussian invasions. On the other hand, the <a href=\"/wiki/Old_Prussians\" title=\"Old Prussians\">Old Prussians</a> themselves were at that time being subjected to increasingly forced (including papacy-sponsored <a href=\"/wiki/Northern_Crusades\" title=\"Northern Crusades\">crusades</a>), but largely ineffective Christianization efforts. The <a href=\"/wiki/Teutonic_Knights\" class=\"mw-redirect\" title=\"Teutonic Knights\">Teutonic Order</a> soon overstepped the authority and moved beyond the area granted them by Konrad (<a href=\"/wiki/Che%C5%82mno\" title=\"Che\u0142mno\">Che\u0142mno</a> Land or <a href=\"/wiki/Kulmerland\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kulmerland\">Kulmerland</a>). In the following decades they conquered large areas along the <a href=\"/wiki/Baltic_Sea\" title=\"Baltic Sea\">Baltic Sea</a> coast and established their <a href=\"/wiki/Monastic_State_of_the_Teutonic_Knights\" class=\"mw-redirect\" title=\"Monastic State of the Teutonic Knights\">monastic state</a>. As virtually all of the Western Baltic pagans became converted or exterminated (the Prussian conquests were completed by 1283), the Knights confronted Poland and <a href=\"/wiki/Grand_Duchy_of_Lithuania\" title=\"Grand Duchy of Lithuania\">Lithuania</a>, then the last pagan state in Europe. Teutonic wars with Poland and Lithuania continued for most of the 14th and 15th centuries. The Teutonic state in Prussia, populated by German settlers beginning in the 13th century, had been claimed as a <a href=\"/wiki/Fiefdom\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fiefdom\">fief</a> and protected by the popes and Holy Roman Emperors.;<sup id=\"cite_ref-ReferenceA_5-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ReferenceA-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303569\"/><div class=\"thumb tmulti tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:368px;max-width:368px\"><div class=\"tsingle\" style=\"float:left;margin:1px;width:167px;max-width:167px\"><div class=\"thumbimage\"><a href=\"/wiki/File:Zesp%C3%B3%C5%82_Wilamowce.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/Zesp%C3%B3%C5%82_Wilamowce.jpg/165px-Zesp%C3%B3%C5%82_Wilamowce.jpg\" width=\"165\" height=\"124\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/Zesp%C3%B3%C5%82_Wilamowce.jpg/248px-Zesp%C3%B3%C5%82_Wilamowce.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/Zesp%C3%B3%C5%82_Wilamowce.jpg/330px-Zesp%C3%B3%C5%82_Wilamowce.jpg 2x\" data-file-width=\"2304\" data-file-height=\"1728\" /></a></div></div><div class=\"tsingle\" style=\"float:left;margin:1px;width:197px;max-width:197px\"><div class=\"thumbimage\"><a href=\"/wiki/File:Golonka_Poznan.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/Golonka_Poznan.JPG/195px-Golonka_Poznan.JPG\" width=\"195\" height=\"129\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/Golonka_Poznan.JPG/293px-Golonka_Poznan.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/Golonka_Poznan.JPG/390px-Golonka_Poznan.JPG 2x\" data-file-width=\"2048\" data-file-height=\"1360\" /></a></div></div><div style=\"clear:left\"></div><div class=\"thumbcaption\" style=\"clear:left;text-align:left;background-color:transparent\">Vilamovians (West Germans), <a href=\"/wiki/Wilamowice\" title=\"Wilamowice\">Wilamowice</a> (left) and <a href=\"/wiki/Ham_hock\" title=\"Ham hock\">Golonka</a>/<a href=\"/wiki/Eisbein\" title=\"Eisbein\">Eisbein</a> traditional Silesian cooking, with dishes from both the Polish and German traditions. (right)</div></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Cultural_heritage\">Cultural heritage</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Germans_in_Poland&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Cultural heritage\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>German heritage in Poland sometimes find that the territory in which their ancestors lived and which they had thought to be strictly Poland, was at times German, or <a href=\"/wiki/Prussia\" title=\"Prussia\">Prussia</a>. As for cultural heritage, Silesia was more under German and Protestant influences than Moravia; and Catholicism has deeper roots in <a href=\"/wiki/Moravia\" title=\"Moravia\">Moravia</a> than in <a href=\"/wiki/Bohemia\" title=\"Bohemia\">Bohemia</a> and Silesia. <a href=\"/wiki/Silesia\" title=\"Silesia\">Silesia</a> is one of the most civilized Polish provinces where Polish, <a href=\"/wiki/Czechs\" title=\"Czechs\">Czech</a> and German cultural influences have competed and coexisted for many hundreds of years. Historically speaking, the national differences in this area were connected with the question of social and religious identity. The organic unity between the towns and the countryside, typical of Silesia in the Middle Ages and the Renaissance, was progressively replaced by marked social differences.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\nSilesia remained German until after the Second World War, when the Soviets awarded it to Poland. <a href=\"/wiki/Breslau\" class=\"mw-redirect\" title=\"Breslau\">Breslau</a>, the principal Silesian city, became Wroc\u0142aw, just as <a href=\"/wiki/Danzig\" class=\"mw-redirect\" title=\"Danzig\">Danzig</a> became and remains Gda\u0144sk.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\nSilesia and other formerly German parts of Poland were often frustrated<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> by the continued cultural identification of the <a href=\"/wiki/Silesians\" title=\"Silesians\">Silesians</a>, <a href=\"/wiki/Mazurians\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mazurians\">Mazurians</a>, <a href=\"/wiki/Kashubians\" title=\"Kashubians\">Kashubians</a>, and other autochthons with their special heritages and culture.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup>\nToday, force behind is the Polish-German good-neighbor treaty, which, among other things, obliges Poles and Germans to assume joint responsibility for goods representing cultural heritage.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p>\n<center>\n<table class=\"wikitable\" style=\"text-align:center;\">\n\n<tbody><tr>\n<th align=\"center\"><small>Marklowice dolne, <a href=\"/wiki/Moravia\" title=\"Moravia\">Moravia</a><br />(1360 - 1739)</small>\n</th>\n<th align=\"center\"><small>Hrabova, Moravia<br />(14th - 1564)</small>\n</th>\n<th align=\"center\"><small>Hervartov (Bardi\u00f3w)<br />(c. 1500)</small>\n</th>\n<th align=\"center\"><small>Chlastawa (north. \u015al\u0105sk)<br />c. 1637)</small>\n</th>\n<th align=\"center\"><small>Zamarski, \u015al\u0105sk<br />(c. 1731)</small>\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Marklowice_dolne-kosciol4.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Marklowice dolne-kosciol4.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Marklowice_dolne-kosciol4.jpg/194px-Marklowice_dolne-kosciol4.jpg\" width=\"194\" height=\"146\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Marklowice_dolne-kosciol4.jpg/291px-Marklowice_dolne-kosciol4.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Marklowice_dolne-kosciol4.jpg/388px-Marklowice_dolne-kosciol4.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"600\" /></a></td>\n<td><a href=\"/wiki/File:OV-Hrabova.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"OV-Hrabova.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e0/OV-Hrabova.JPG/194px-OV-Hrabova.JPG\" width=\"194\" height=\"146\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e0/OV-Hrabova.JPG/291px-OV-Hrabova.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e0/OV-Hrabova.JPG/388px-OV-Hrabova.JPG 2x\" data-file-width=\"2816\" data-file-height=\"2112\" /></a></td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Hervartov_dreveny_kostelik_Slovakia_3834.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Hervartov dreveny kostelik Slovakia 3834.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cc/Hervartov_dreveny_kostelik_Slovakia_3834.JPG/194px-Hervartov_dreveny_kostelik_Slovakia_3834.JPG\" width=\"194\" height=\"146\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cc/Hervartov_dreveny_kostelik_Slovakia_3834.JPG/291px-Hervartov_dreveny_kostelik_Slovakia_3834.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cc/Hervartov_dreveny_kostelik_Slovakia_3834.JPG/388px-Hervartov_dreveny_kostelik_Slovakia_3834.JPG 2x\" data-file-width=\"2272\" data-file-height=\"1704\" /></a></td>\n<td><a href=\"/wiki/File:17250_Chlastawa_kosciol.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"17250 Chlastawa kosciol.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/51/17250_Chlastawa_kosciol.JPG/204px-17250_Chlastawa_kosciol.JPG\" width=\"204\" height=\"136\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/51/17250_Chlastawa_kosciol.JPG/306px-17250_Chlastawa_kosciol.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/51/17250_Chlastawa_kosciol.JPG/408px-17250_Chlastawa_kosciol.JPG 2x\" data-file-width=\"3888\" data-file-height=\"2592\" /></a></td>\n<td><a href=\"/wiki/File:POL_Zamarski_Ko%C5%9Bci%C3%B3%C5%82_%C5%9Bw._Rocha.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"POL Zamarski Ko\u015bci\u00f3\u0142 \u015bw. Rocha.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/75/POL_Zamarski_Ko%C5%9Bci%C3%B3%C5%82_%C5%9Bw._Rocha.jpg/194px-POL_Zamarski_Ko%C5%9Bci%C3%B3%C5%82_%C5%9Bw._Rocha.jpg\" width=\"194\" height=\"146\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/75/POL_Zamarski_Ko%C5%9Bci%C3%B3%C5%82_%C5%9Bw._Rocha.jpg/291px-POL_Zamarski_Ko%C5%9Bci%C3%B3%C5%82_%C5%9Bw._Rocha.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/75/POL_Zamarski_Ko%C5%9Bci%C3%B3%C5%82_%C5%9Bw._Rocha.jpg/388px-POL_Zamarski_Ko%C5%9Bci%C3%B3%C5%82_%C5%9Bw._Rocha.jpg 2x\" data-file-width=\"3200\" data-file-height=\"2400\" /></a>\n</td></tr></tbody></table>\n<p>Examples of German \"Bauerkulture\" church architecture in the Subcarpathian region, same like the wooden churches in Silesia and North Moravia.\n</p>\n</center>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Literature\">Literature</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Germans_in_Poland&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Literature\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><ul><li>Manfred Raether: <i>Polens deutsche Vergangenheit</i> (Poland's German Past), 2004 \u2013 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-00-012451-9\" title=\"Special:BookSources/3-00-012451-9\">3-00-012451-9</a>. \u2013 Followed by a revised e-book edition (2009).</li>\n<li>Prof. <a href=\"/w/index.php?title=Kazimierz_Tymieniecki&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kazimierz Tymieniecki (page does not exist)\">Kazimierz Tymieniecki</a> - \"<i>Niemcy w Polsce</i>\", Pozna\u0144 1934</li>\n<li>Prof. <a href=\"/w/index.php?title=Barbara_Czopek-Kopciuch&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Barbara Czopek-Kopciuch (page does not exist)\">Barbara Czopek-Kopciuch</a> - \"<i>Adaptacje niemieckich nazw miejscowych w j\u0119zyku polskim</i>\", Krak\u00f3w 1995, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/83-85579-33-8\" title=\"Special:BookSources/83-85579-33-8\">83-85579-33-8</a></li>\n<li>Prof. <a href=\"/w/index.php?title=Aleksandra_Cie%C5%9Blikowa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Aleksandra Cie\u015blikowa (page does not exist)\">Aleksandra Cie\u015blikowa</a> (Cie\u015blik) - \"<i>Nazwy osobowe pochodzenia niemieckiego</i>\", Krak\u00f3w 1997, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/83-85579-63-X\" title=\"Special:BookSources/83-85579-63-X\">83-85579-63-X</a></li></ul></li></ul>\n<p>The remaining German minority in Poland (152,897 people were registered in the 2002 census) enjoys minority rights according to Polish minority law. There are German speakers throughout Poland, and most of the Germans live in the <a href=\"/wiki/Opole_Voivodship\" class=\"mw-redirect\" title=\"Opole Voivodship\">Opole Voivodship</a> in <a href=\"/wiki/Silesia\" title=\"Silesia\">Silesia</a>. Bilingual signs are posted in some towns of the region.  In addition, there are bilingual schools and German can be used instead of Polish in dealings with officials in several towns.\n</p>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Further information: <a href=\"/wiki/Bilingual_communes_in_Poland\" title=\"Bilingual communes in Poland\">Bilingual communes in Poland</a>, <a href=\"/wiki/Former_eastern_territories_of_Germany\" title=\"Former eastern territories of Germany\">Former eastern territories of Germany</a>, <a href=\"/wiki/Ol%C4%99drzy\" title=\"Ol\u0119drzy\">Ol\u0119drzy</a>, <a href=\"/wiki/Vistula_Germans\" title=\"Vistula Germans\">Vistula Germans</a>, and <a href=\"/wiki/Flight_and_expulsion_of_Germans_from_Poland_during_and_after_World_War_II\" title=\"Flight and expulsion of Germans from Poland during and after World War II\">Flight and expulsion of Germans from Poland during and after World War II</a></div>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/German_minority_in_Poland\" title=\"German minority in Poland\">German minority in Poland</a></div>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Walddeutsche\" title=\"Walddeutsche\">Walddeutsche</a></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Germans_in_Poland&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-:0-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-:0_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Bogucka M., Samsonowicz H., <i>Dzieje miast i mieszcza\u0144stwa w Polsce przedrozbiorowej</i>, Wroc\u0142aw 1986 p.22-56</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Wickham Ch., Medieval Europe, Yale University Press </span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Tkaczy\u0144ski J., Prawo ustrojowe Niemiec, Krak\u00f3w 2015 UJ</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Dopiero w po\u0142owie XVI wieku zacz\u0119to pisa\u0107 po polsku, G\u00f3rnicki, Bielscy, Cyprian Bazylik, Budny, Wujek i Skarga, a przyczyni\u0142 si\u0119 do tego znany pisarz \u2013 <a href=\"/wiki/Miko%C5%82aj_Rey\" class=\"mw-redirect\" title=\"Miko\u0142aj Rey\">Miko\u0142aj Rey</a> z Nag\u0142owic, kt\u00f3ry w 1562 r. w utworze \u201eZwierzyniec\u201d napisa\u0142: \u201eA niechaj narodowie w\u017cdy postronni znaj\u0105, i\u017c Polacy nie g\u0119si, i\u017c sw\u00f3j j\u0119zyk maj\u0105!\u201d, [in:] Urba\u0144czyk. Dwie\u015bcie lat polskiego j\u0119zykoznawstwa: 1751-1950. 1993; \"dopiero w roku 1600, znios\u0142a rada miejska zagajanie s\u0105d\u00f3w \u0142awniczych po niemiecku; tak uporczywa by\u0142a tradycja tu, w Poznaniu, Bieczu, i in. [in] <a href=\"/wiki/Aleksander_Br%C3%BCckner\" title=\"Aleksander Br\u00fcckner\">Aleksander Br\u00fcckner</a>. Encyklopedia staropolska.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ReferenceA-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ReferenceA_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ReferenceA_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ReferenceA_5-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ReferenceA_5-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ReferenceA_5-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Wyrozumski Historia Polski. 116-128</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=John_Radzilowski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"John Radzilowski (page does not exist)\">John Radzilowski</a>, <i>A Traveller's History of Poland</i>; Northampton, Massachusetts: Interlink Books, 2007, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-56656-655-X\" title=\"Special:BookSources/1-56656-655-X\">1-56656-655-X</a>, p. 260</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jerzy Lukowski and Hubert Zawadzki, <i>A Concise History of Poland</i>, p. 14-16</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Norman Davies, <i>Europe: A History</i> , p. 366</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Aleksander Br\u00fcckner. Encyklopedia staropolska, tom II. str. 12, Niemcy.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Kancelaria miasta Krakowa w \u015bredniowieczu Uniwersytet Jagiello\u0144ski, 1995, page 15</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The Historiography of the So-called \"East Colonisation\" and the Current State of Research, w: B. Nagy, M. Seb\u0151k (red.), The Man of Many Devices, Who Wandered Full Many Ways... Festschrift in Honour of Janos Bak, Budapest 1999, s. 654-667</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Brather_2001_156,_158-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Brather_2001_156,_158_12-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Brather, Sebastian (2001). <i>Arch\u00e4ologie der westlichen Slawen. Siedlung, Wirtschaft und Gesellschaft im fr\u00fch- und hochmittelalterlichen Ostmitteleuropa</i>. Erg\u00e4nzungsb\u00e4nde zum <a href=\"/wiki/Reallexikon_der_germanischen_Altertumskunde\" class=\"mw-redirect\" title=\"Reallexikon der germanischen Altertumskunde\">Reallexikon der germanischen Altertumskunde</a> (in German). <b>30</b>. Walter de Gruyter. pp.&#160;156, 158. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-11-017061-2\" title=\"Special:BookSources/3-11-017061-2\">3-11-017061-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Arch%C3%A4ologie+der+westlichen+Slawen.+Siedlung%2C+Wirtschaft+und+Gesellschaft+im+fr%C3%BCh-+und+hochmittelalterlichen+Ostmitteleuropa&amp;rft.series=Erg%C3%A4nzungsb%C3%A4nde+zum+Reallexikon+der+germanischen+Altertumskunde&amp;rft.pages=156%2C+158&amp;rft.pub=Walter+de+Gruyter&amp;rft.date=2001&amp;rft.isbn=3-11-017061-2&amp;rft.aulast=Brather&amp;rft.aufirst=Sebastian&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+Germans+in+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=Franciszek_Kotula&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Franciszek Kotula (page does not exist)\">Franciszek Kotula</a>. Pochodzenie dom\u00f3w przys\u0142upowych w Rzeszowskiem. \"Kwartalnik Historii Kultury Materialnej\" Jahr. V., Nr. 3/4, 1957, S. 557</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Marcin Bielski or Martin Bielski; \"Kronika wszystkiego swiata\" (1551; \"Chronicle of the Whole World\"), the first general history in Polish of both Poland and the rest of the world.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ignacy Krasicki [in:] <a href=\"/wiki/Kasper_Niesiecki\" title=\"Kasper Niesiecki\">Kasper Niesiecki</a> Herbarz [...] (1839-1846) tom. IX, page. 11.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Bookmann-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Bookmann_16-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hartmut Boockmann, Ostpreussen und Westpreussen, Siedler 2002, p. 161,<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-88680-212-4\" title=\"Special:BookSources/3-88680-212-4\">3-88680-212-4</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Howard B. Clarke, Anngret Simms, <i>The Comparative History of Urban Origins in Non-Roman Europe: Ireland, Wales, Denmark, Germany, Poland, and Russia from the Ninth to the Thirteenth Century</i> B.A.R., p.690, 1985</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">John Radzilowski, <i>A Traveller's History of Poland</i>,  p. 39-41</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Anna Czekanowska. Polish Folk Music: Slavonic Heritage - Polish Tradition 2006. p. 73</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Concise Encyclopaedia of World History, 2007</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Prze\u0142om polityczny w Polsce w 1989 r. i zjednoczenie Niemiec otworzy\u0142y okres wzmo\u017conych deklaracji konwersji narodowych na \u015al\u0105sku oraz na Warmii i Mazurach. [...] Wielu ludzi, wcze\u015bniej jednoznacznie przyznaj\u0105cych si\u0119 do polsko\u015bci i walcz\u0105cych o ni\u0105, doznawa\u0142o g\u0142\u0119bokiego rozczarowania, wielu na skutek doznanych represji zosta\u0142o wr\u0119cz od polsko\u015bci odepchni\u0119tych. Presja polonizacyjna, nios\u0105c faktycznie wzorce obce kulturze \u015al\u0105zak\u00f3w czy Mazur\u00f3w i atakuj\u0105c wa\u017cne elementy ich systemu identyfikacji kulturowej, wywo\u0142ywa\u0142a w nich cz\u0119sto poczucie obco\u015bci wobec kultury polskiej\" [w:] Wojciech Wrzesi\u0144ski: Uniwersytet Wroc\u0142awski. Instytut Historyczny. Wroc\u0142awskie studia z historii najnowszej. t. 7, 1997. p. 98.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Norman Naimark. Fires of hatred: ethnic cleansing in twentieth-century Europe, 2001</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Daily report: East Europe: United States. Foreign Broadcast Information Service, edit. 94, 1994</span>\n</li>\n</ol></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2227\nCached time: 20180915080242\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.344 seconds\nReal time usage: 0.429 seconds\nPreprocessor visited node count: 2730/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 30240/2097152 bytes\nTemplate argument size: 5622/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 12550/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.098/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.44 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  284.310      1 -total\n 29.81%   84.740      5 Template:Clarify\n 29.35%   83.439      1 Template:Reflist\n 26.47%   75.249      5 Template:Fix-span\n 19.67%   55.928      4 Template:Double_image\n 18.45%   52.450      4 Template:Multiple_image\n 17.79%   50.590      1 Template:Cite_book\n 15.93%   45.293      5 Template:ISBN\n 12.74%   36.223     10 Template:Category_handler\n 11.31%   32.154      5 Template:Replace\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:34491883-0!canonical and timestamp 20180915080242 and revision id 828728981\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_German-language_sources_(de)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_needing_clarification_from_April_2014"},{"sortkey":"","*":"German_diaspora_in_Poland"},{"sortkey":"","*":"Polish_people_of_German_descent"},{"sortkey":"Germans","*":"History_of_ethnic_groups_in_Poland"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles needing clarification from April 2014"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abbatia Lubensis abbey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aleksander Br\u00fcckner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baltic Sea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benedictine Order"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bielsko-Bia\u0142a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bilingual communes in Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bohemia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boles\u0142aw II the Bald"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boles\u0142aw I the Tall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boles\u0142aw V the Chaste"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bourgeoisie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Breslau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casimir III of Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Che\u0142mno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Codex Manesse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cultural assimilation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danzig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dunajec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eisbein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Farther Pomerania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fiefdom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flanders"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flight and expulsion of Germans from Poland during and after World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Former eastern territories of Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gda\u0144sk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gda\u0144sk Pomerania"},{"ns":0,"exists":"","*":"German minority in Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"German town law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grand Duchy of Lithuania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Halych"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ham hock"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hanseatic League"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hedwig of Andechs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry IV Probus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry I the Bearded"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Silesia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ignacy Krasicki"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jakub \u015awinka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kashubians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kasper Niesiecki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Konrad I of Masovia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krosno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kulmerland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leszek I the White"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Pomeranian duchies and dukes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lubusz Land"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magdeburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magdeburg law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magdeburg rights"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcin Bielski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Margraviate of Brandenburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Markowa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martin Luther"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mazurians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mestwin II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miko\u0142aj Rey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monastic State of the Teutonic Knights"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mongol invasions"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moravia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neumark"},{"ns":0,"exists":"","*":"Northern Crusades"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oder"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Prussians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ol\u0119drzy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Opole Voivodship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ostsiedlung"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patrician (post-Roman Europe)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pforta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piast dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polabian Slavs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pomerania during the High Middle Ages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pomerelia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pozna\u0144"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prussia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prussian people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reallexikon der germanischen Altertumskunde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rus (name)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rzesz\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sachsen"},{"ns":0,"exists":"","*":"San (river)"},{"ns":0,"exists":"","*":"San River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sanok"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saxony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serfdom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silesia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silesians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sovereign immunity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spisz"},{"ns":0,"exists":"","*":"St. Mary's Basilica, Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Szlachta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Szymon Starowolski"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u0142awno"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u0142upsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teutonic Knights"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thuringia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toru\u0144"},{"ns":0,"exists":"","*":"Umgebindehaus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vistula"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vistula Germans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walddeutsche"},{"ns":0,"exists":"","*":"West Prussia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wilamowice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wincenty Pol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wis\u0142ok"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wis\u0142oka"},{"ns":0,"exists":"","*":"W\u0142adys\u0142aw III Spindleshanks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zgorzelec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Z\u0142otoryja"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0141a\u0144cut"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u015al\u0105sk"},{"ns":0,"*":"John Radzilowski"},{"ns":0,"*":"Franciszek Kotula"},{"ns":0,"*":"Kazimierz Tymieniecki"},{"ns":0,"*":"Barbara Czopek-Kopciuch"},{"ns":0,"*":"Aleksandra Cie\u015blikowa"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Please clarify"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Double image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Multiple image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Multiple image/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Clarify"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix-span"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Replace"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Further"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Multiple image"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["German_language_frequency_in_Poland_based_on_Polish_census_of_1931.PNG","Marcin_Luter_pomnik.jpg","Kosciol_mariacki_krakow.jpg","Zgorzelec_Dom_Kolodzieja.jpg","Markowa_chata_przyslupowa.jpg","POL_Kaczyce_Ko\u015bci\u00f3\u0142_Podwy\u017cszenia_Krzy\u017ca_\u015awi\u0119tego_2.JPG","Kosciol_Debno.JPG","Blizne,_011.jpg","Haczow_-_kosciol.jpg","Binarowa_Kosciol.jpg","Collage_of_views_of_Torun,_Poland.jpg","Codex_Manesse_Heinrich_von_Breslau.jpg","Zesp\u00f3\u0142_Wilamowce.jpg","Golonka_Poznan.JPG","Marklowice_dolne-kosciol4.jpg","OV-Hrabova.JPG","Hervartov_dreveny_kostelik_Slovakia_3834.JPG","17250_Chlastawa_kosciol.JPG","POL_Zamarski_Ko\u015bci\u00f3\u0142_\u015bw._Rocha.jpg"],"externallinks":[],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"History_of_the_Germans_in_Poland","byteoffset":2887,"anchor":"History"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Eastward settlement","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"History_of_the_Germans_in_Poland","byteoffset":7229,"anchor":"Eastward_settlement"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Silesia","number":"1.1.1","index":"3","fromtitle":"History_of_the_Germans_in_Poland","byteoffset":9434,"anchor":"Silesia"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Lesser Poland","number":"1.1.2","index":"4","fromtitle":"History_of_the_Germans_in_Poland","byteoffset":12563,"anchor":"Lesser_Poland"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Pomerelia","number":"1.1.3","index":"5","fromtitle":"History_of_the_Germans_in_Poland","byteoffset":15080,"anchor":"Pomerelia"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Teutonic Knights","number":"1.2","index":"6","fromtitle":"History_of_the_Germans_in_Poland","byteoffset":16172,"anchor":"Teutonic_Knights"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Cultural heritage","number":"2","index":"7","fromtitle":"History_of_the_Germans_in_Poland","byteoffset":17888,"anchor":"Cultural_heritage"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Literature","number":"2.1","index":"8","fromtitle":"History_of_the_Germans_in_Poland","byteoffset":21240,"anchor":"Literature"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"9","fromtitle":"History_of_the_Germans_in_Poland","byteoffset":22440,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"History of the Germans in Poland","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q16838866"}]}}