{"parse":{"title":"Walddeutsche","pageid":20461477,"revid":846752474,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\">Walddeutsche (G\u0142uchoniemcy)</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<p><a href=\"/wiki/File:Zygmunt_Ajdukiewicz_Frachten_der_G%C5%82uchoniemcy_-in-_Die_osterreichisch-ungarische_Monarchie_in_Wort_und_Bild_-_Galizien_Wien_1898_S._281.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Zygmunt Ajdukiewicz Frachten der G\u0142uchoniemcy -in- Die osterreichisch-ungarische Monarchie in Wort und Bild - Galizien Wien 1898 S. 281.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/50/Zygmunt_Ajdukiewicz_Frachten_der_G%C5%82uchoniemcy_-in-_Die_osterreichisch-ungarische_Monarchie_in_Wort_und_Bild_-_Galizien_Wien_1898_S._281.jpg/200px-Zygmunt_Ajdukiewicz_Frachten_der_G%C5%82uchoniemcy_-in-_Die_osterreichisch-ungarische_Monarchie_in_Wort_und_Bild_-_Galizien_Wien_1898_S._281.jpg\" width=\"200\" height=\"244\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/50/Zygmunt_Ajdukiewicz_Frachten_der_G%C5%82uchoniemcy_-in-_Die_osterreichisch-ungarische_Monarchie_in_Wort_und_Bild_-_Galizien_Wien_1898_S._281.jpg/300px-Zygmunt_Ajdukiewicz_Frachten_der_G%C5%82uchoniemcy_-in-_Die_osterreichisch-ungarische_Monarchie_in_Wort_und_Bild_-_Galizien_Wien_1898_S._281.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/50/Zygmunt_Ajdukiewicz_Frachten_der_G%C5%82uchoniemcy_-in-_Die_osterreichisch-ungarische_Monarchie_in_Wort_und_Bild_-_Galizien_Wien_1898_S._281.jpg/400px-Zygmunt_Ajdukiewicz_Frachten_der_G%C5%82uchoniemcy_-in-_Die_osterreichisch-ungarische_Monarchie_in_Wort_und_Bild_-_Galizien_Wien_1898_S._281.jpg 2x\" data-file-width=\"591\" data-file-height=\"720\" /></a>\n<br />\n</p>\n<small> Carpatho-German sub-groups - <a href=\"/wiki/Do%C5%82y_Jasielsko_Sanockie\" class=\"mw-redirect\" title=\"Do\u0142y Jasielsko Sanockie\">Beskidian</a> area G\u0142uchoniemcy 19th.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> (Poland)</small></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#b0c4de;\">Languages</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German language</a>, <a href=\"/wiki/Polish_language\" title=\"Polish language\">Polish</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#b0c4de;\">Religion</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/Roman_Catholic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic\">Roman Catholic</a>, <a href=\"/wiki/Protestantism\" title=\"Protestantism\">Protestantism</a></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Kosciol_Haczow.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/37/Kosciol_Haczow.JPG/220px-Kosciol_Haczow.JPG\" width=\"220\" height=\"146\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/37/Kosciol_Haczow.JPG/330px-Kosciol_Haczow.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/37/Kosciol_Haczow.JPG/440px-Kosciol_Haczow.JPG 2x\" data-file-width=\"700\" data-file-height=\"466\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Kosciol_Haczow.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Hacz%C3%B3w\" title=\"Hacz\u00f3w\">Hacz\u00f3w</a>.</div></div></div>\n<p><b>Walddeutsche</b> (<a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a>: <i><span lang=\"de\">Walddeutsche</span></i> (\"Forest Germans\") or <i>Taubdeutsche</i> (\"Deaf Germans\"); <a href=\"/wiki/Polish_language\" title=\"Polish language\">Polish</a>: <i><span lang=\"pl\">G\u0142uchoniemcy</span></i> (\"deaf-mutes\", a pun)), is the name for a group of people, mostly of German origin, who settled during the 14th-17th century on the territory of present-day <a href=\"/wiki/Do%C5%82y_Jasielsko-Sanockie\" title=\"Do\u0142y Jasielsko-Sanockie\">Sanockie Pits</a>, Poland, a region which was previously only sparsely inhabited because the land was difficult to farm.<sup id=\"cite_ref-ga61_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ga61-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Nomenclature\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Nomenclature</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Settlement\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Settlement</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Sources_and_notes\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Sources and notes</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Nomenclature\">Nomenclature</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Walddeutsche&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Nomenclature\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The term <i>Walddeutsche</i> - coined by the Polish historians <a href=\"/wiki/Marcin_Bielski\" title=\"Marcin Bielski\">Marcin Bielski</a>, 1531,<sup id=\"cite_ref-bielski_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bielski-3\">&#91;3&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Szymon_Starowolski\" title=\"Szymon Starowolski\">Szymon Starowolski</a> 1632, Bishop <a href=\"/wiki/Ignacy_Krasicki\" title=\"Ignacy Krasicki\">Ignacy Krasicki</a><sup id=\"cite_ref-krasicki_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-krasicki-4\">&#91;4&#93;</a></sup> and <a href=\"/wiki/Wincenty_Pol\" title=\"Wincenty Pol\">Wincenty Pol</a> - also sometimes refers to Germans living between <a href=\"/wiki/Wis%C5%82oka\" title=\"Wis\u0142oka\">Wis\u0142oka</a> and the <a href=\"/wiki/San_River\" class=\"mw-redirect\" title=\"San River\">San River</a> part of the West Carpathian Plateau and the <a href=\"/wiki/Central_Beskidian_Piedmont\" title=\"Central Beskidian Piedmont\">Central Beskidian Piedmont</a> in Poland.\n</p><p>The Polish term <i>G\u0142uchoniemcy</i> is a sort of pun; it means \"deaf-mutes\", but sounds like \"forest Germans\": <i>Niemcy</i>, Polish for \"Germans\", is derived from <i>niemy</i> (\"mute\", unable to talk comprehensibly, i.e. in Slavic), and <i>g\u0142uchy</i> (\"deaf\",<sup id=\"cite_ref-dill_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dill-5\">&#91;5&#93;</a></sup> i.e. \"unable to communicate\") sounds similar to <i>g\u0142usz</i> \"<a href=\"/wiki/Wood\" title=\"Wood\">wood</a>\".<sup id=\"cite_ref-metrika_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-metrika-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Walddeutsche&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In the 14th century a German settlement called Hanshof existed in the area. The Church of the Assumption of Holy Mary and St. Michael's Archangel in <a href=\"/wiki/Hacz%C3%B3w\" title=\"Hacz\u00f3w\">Hacz\u00f3w</a> (Poland), the oldest wooden Gothic temple in Europe, was erected in the 14th century and was added to the <a href=\"/wiki/UNESCO\" title=\"UNESCO\">UNESCO</a> list of <a href=\"/wiki/World_Heritage_Sites\" class=\"mw-redirect\" title=\"World Heritage Sites\">World Heritage Sites</a> in 2003.\n</p><p>Germans settled in the territory of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Poland_(1385%E2%80%931569)\" title=\"Kingdom of Poland (1385\u20131569)\">Kingdom of Poland</a> (territory of present-day <a href=\"/wiki/Subcarpathian_Voivodeship\" class=\"mw-redirect\" title=\"Subcarpathian Voivodeship\">Subcarpathian Voivodeship</a>) from the 14th to 16th centuries (<i>see <a href=\"/wiki/History_of_German_settlement_in_Eastern_Europe\" class=\"mw-redirect\" title=\"History of German settlement in Eastern Europe\">Ostsiedlung</a></i>), mostly after the  region returned to Polish sphere of influence in 1340, when <a href=\"/wiki/Casimir_III_of_Poland\" class=\"mw-redirect\" title=\"Casimir III of Poland\">Casimir III of Poland</a> took the <a href=\"/wiki/Red_Ruthenia\" title=\"Red Ruthenia\">Czerwie\u0144</a> towns.\n</p><p><a href=\"/wiki/Marcin_Bielski\" title=\"Marcin Bielski\">Marcin Bielski</a> states that <a href=\"/wiki/Boles%C5%82aw_I_Chrobry\" class=\"mw-redirect\" title=\"Boles\u0142aw I Chrobry\">Boles\u0142aw I Chrobry</a> settled some Germans in the region to defend the borders against Hungary and Kievan Rus' but the arrivals were ill-suited to their task and turned to farming.<sup id=\"cite_ref-chrobry_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-chrobry-7\">&#91;7&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Maciej_Stryjkowski\" title=\"Maciej Stryjkowski\">Maciej Stryjkowski</a> mentions German peasants near <a href=\"/wiki/Przeworsk\" title=\"Przeworsk\">Przeworsk</a>, <a href=\"/wiki/Przemy%C5%9Bl\" title=\"Przemy\u015bl\">Przemy\u015bl</a>, <a href=\"/wiki/Sanok\" title=\"Sanok\">Sanok</a>, and <a href=\"/wiki/Jaros%C5%82aw\" title=\"Jaros\u0142aw\">Jaros\u0142aw</a>, describing them as good farmers. \n</p><p>Some Germans were attracted by kings seeking specialists in various trades, such as craftsmen and miners. They usually settled in newer market and mining settlements. The main settlement areas were in the vicinity of <a href=\"/wiki/Krosno\" title=\"Krosno\">Krosno</a> and some language islands in the <a href=\"/wiki/Do%C5%82y_Jasielsko_Sanockie\" class=\"mw-redirect\" title=\"Do\u0142y Jasielsko Sanockie\">Pits</a> and the <a href=\"/wiki/Rzesz%C3%B3w\" title=\"Rzesz\u00f3w\">Rzesz\u00f3w</a> regions. The settlers in the Pits region were known as <i>Uplander Sachsen</i>.<sup id=\"cite_ref-diricm_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-diricm-8\">&#91;8&#93;</a></sup> Until approximately the 15th century, the ruling classes of most cities in present-day Beskidian Piedmont consisted almost exclusively of Germans.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Markowa_chata_przyslupowa.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7c/Markowa_chata_przyslupowa.jpg/220px-Markowa_chata_przyslupowa.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7c/Markowa_chata_przyslupowa.jpg/330px-Markowa_chata_przyslupowa.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7c/Markowa_chata_przyslupowa.jpg/440px-Markowa_chata_przyslupowa.jpg 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"900\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Markowa_chata_przyslupowa.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The village of <a href=\"/wiki/Markowa\" title=\"Markowa\">Markowa</a>. The typical <i><a href=\"/wiki/Umgebindehaus\" class=\"mw-redirect\" title=\"Umgebindehaus\">Umgebindehaus</a></i> - houses, about 150-200 km southeast of <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w\" title=\"Krak\u00f3w\">Krak\u00f3w</a>, around 18/19th century, built in the style of ancient mountain <i><a href=\"/wiki/Sachsen\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sachsen\">Walddeutsche</a></i> atmosphere.<sup id=\"cite_ref-kotula_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-kotula-9\">&#91;9&#93;</a></sup></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:GermanHamletsSince15th.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/GermanHamletsSince15th.jpg/220px-GermanHamletsSince15th.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/GermanHamletsSince15th.jpg/330px-GermanHamletsSince15th.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/GermanHamletsSince15th.jpg/440px-GermanHamletsSince15th.jpg 2x\" data-file-width=\"2797\" data-file-height=\"2095\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:GermanHamletsSince15th.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Subcarpathian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Subcarpathian\">Subcarpathian</a> (<i><a href=\"/wiki/Ma%C5%82opolska\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ma\u0142opolska\">Ma\u0142opolska</a></i>) Germans in the 15th century.</div></div></div>\n<p>The Beskidian Germans underwent <a href=\"/wiki/Polonization\" title=\"Polonization\">Polonization</a> in the latter half of the 17th and the beginning of the 18th century.<sup id=\"cite_ref-polon_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-polon-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p><p>According to <a href=\"/wiki/Wac%C5%82aw_Maciejowski\" title=\"Wac\u0142aw Maciejowski\">Wac\u0142aw Maciejowski</a>, writing in 1858, the people did not understand German but called themselves G\u0142uchoniemcy.<sup id=\"cite_ref-wamaciej_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-wamaciej-11\">&#91;11&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Wincenty_Pol\" title=\"Wincenty Pol\">Wincenty Pol</a> wrote in 1869 that their attire was similar to that of the Hungarian and Transylvanian Germans and that their main occupations were farming and weaving. He stated that in some areas the people were of <a href=\"/wiki/Swedish_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Swedish people\">Swedish</a> origin, however, they all spoke flawlessly in a <a href=\"/wiki/Lesser_Poland\" title=\"Lesser Poland\">Lesser Poland</a> dialect of Polish.<sup id=\"cite_ref-wpol_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-wpol-12\">&#91;12&#93;</a></sup> In 1885, <a href=\"/wiki/J%C3%B3zef_Szujski\" title=\"J\u00f3zef Szujski\">J\u00f3zef Szujski</a> wrote that the Gluchoniemcy spoke only Polish, but there were traces of a variety of original languages which showed that, when they arrived, the term <i>Niemiec</i> was applied to \"everyone\".<sup id=\"cite_ref-szujski_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-szujski-13\">&#91;13&#93;</a></sup> In the modern Polish language, <i>Niemiec</i> refers to Germans, however, in earlier centuries, it was sometimes also used in reference to Hungarians, possibly due to similarity with the word <i>niemy</i> or plural <i>niemi</i> for \"mute\" or \"dumb\".<sup id=\"cite_ref-blackie_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-blackie-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Settlement\">Settlement</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Walddeutsche&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Settlement\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Important cities of this region include <a href=\"/wiki/Pilzno\" title=\"Pilzno\">Pilzno</a>, <a href=\"/wiki/Brzostek,_Subcarpathian_Voivodeship\" class=\"mw-redirect\" title=\"Brzostek, Subcarpathian Voivodeship\">Brzostek</a>, <a href=\"/wiki/Biecz\" title=\"Biecz\">Biecz</a>, <a href=\"/wiki/Gorlice\" title=\"Gorlice\">Gorlice</a>, <a href=\"/wiki/Ropczyce\" title=\"Ropczyce\">Ropczyce</a>, <a href=\"/wiki/Wielopole_Skrzy%C5%84skie\" title=\"Wielopole Skrzy\u0144skie\">Wielopole Skrzy\u0144skie</a>, <a href=\"/wiki/Frysztak\" title=\"Frysztak\">Frysztak</a>, <a href=\"/wiki/Jas%C5%82o\" title=\"Jas\u0142o\">Jas\u0142o</a>, <a href=\"/wiki/Krosno\" title=\"Krosno\">Krosno</a>, <a href=\"/wiki/Czudec\" title=\"Czudec\">Czudec</a>, <a href=\"/wiki/Rzesz%C3%B3w\" title=\"Rzesz\u00f3w\">Rzesz\u00f3w</a>, <a href=\"/wiki/%C5%81a%C5%84cut\" title=\"\u0141a\u0144cut\">\u0141a\u0144cut</a>, <a href=\"/wiki/Tyczyn\" title=\"Tyczyn\">Tyczyn</a>, <a href=\"/wiki/Brzoz%C3%B3w\" title=\"Brzoz\u00f3w\">Brzoz\u00f3w</a>, <a href=\"/wiki/Ja%C4%87mierz\" title=\"Ja\u0107mierz\">Ja\u0107mierz</a>, <a href=\"/wiki/Ryman%C3%B3w\" title=\"Ryman\u00f3w\">Ryman\u00f3w</a>, <a href=\"/wiki/Przeworsk\" title=\"Przeworsk\">Przeworsk</a>, <a href=\"/wiki/Jaros%C5%82aw\" title=\"Jaros\u0142aw\">Jaros\u0142aw</a>, <a href=\"/wiki/Ka%C5%84czuga\" title=\"Ka\u0144czuga\">Ka\u0144czuga</a>, <a href=\"/wiki/Przemy%C5%9Bl\" title=\"Przemy\u015bl\">Przemy\u015bl</a>, <a href=\"/wiki/Dyn%C3%B3w\" title=\"Dyn\u00f3w\">Dyn\u00f3w</a>, <a href=\"/wiki/Brzoz%C3%B3w\" title=\"Brzoz\u00f3w\">Brzoz\u00f3w</a>, and <a href=\"/wiki/Sanok\" title=\"Sanok\">Sanok</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Walddeutsche&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Carpathian_Germans\" title=\"Carpathian Germans\">Carpathian Germans</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/German_minority_in_Poland\" title=\"German minority in Poland\">German minority in Poland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pog%C3%B3rzanie\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pog\u00f3rzanie\">Pog\u00f3rzanie</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Walddeutsche&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/J%C3%B3zef_Szujski\" title=\"J\u00f3zef Szujski\">J\u00f3zef Szujski</a>. Die Polen und Ruthenen in Galizien. Krak\u00f3w. 1896 (G\u0142uchoniemcy/Walddeutsche S. 17.)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Aleksander_%C5%9Awi%C4%99tochowski\" title=\"Aleksander \u015awi\u0119tochowski\">Aleksander \u015awi\u0119tochowski</a>. Grundri\u00df der Geschichte der polnischen Bauern, Bd. 1, Lw\u00f3w-Pozna\u0144, 1925; (G\u0142uchoniemcy/Sachsen) S. 498</li>\n<li>Die deutschen Vertreibungsverluste. Bev\u00f6lkerungsbilanzen f\u00fcr die deutschen Vertreibungsgebiete 1939/50, hrsg. vom Statistischen Bundesamt, Wiesbaden 1958, pages: 275-276 bis 281 \"schlesisch- deutscher Gruppe bzw. die G\u0142uchoniemc\u00f3w (Walddeutsche), zwischen Dunajez und San, Entnationalisierung im 16 Jh. und 18 Jh.\"</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Wojciech_Blajer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Wojciech Blajer (page does not exist)\">Wojciech Blajer</a>: Bemerkungen zum Stand der Forschungen uber die Enklawen der mittelalterlichen deutschen Besiedlung zwischen Wis\u0142oka und San. [in:] P\u00f3\u017ane \u015bredniowiecze w Karpatach polskich. red. Prof. Jan Gancarski. Krosno, 2007. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-83-60545-57-7\" title=\"Special:BookSources/978-83-60545-57-7\">978-83-60545-57-7</a></li></ul>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Polish_Uplanders_(West_Galicia)\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Polish Uplanders (West Galicia)\">Polish Uplanders (West Galicia)</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Walddeutsche_(Polish_Uplanders)\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Walddeutsche (Polish Uplanders)\">Walddeutsche (Polish Uplanders)</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources_and_notes\">Sources and notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Walddeutsche&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Sources and notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Zygmunt_Ajdukiewicz\" title=\"Zygmunt Ajdukiewicz\">Zygmunt Ajdukiewicz</a> Frachten der G\u0142uchoniemcy [in:] Die osterreichisch-ungarische Monarchie in Wort und Bild - Galizien. <a href=\"/wiki/Wien\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wien\">Wien</a> 1898, page 281</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ga61-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ga61_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Thus the region adjoining the Carpathians and extending to a line <a href=\"/wiki/Tarn%C3%B3w\" title=\"Tarn\u00f3w\">Tarn\u00f3w</a>&#8211;<a href=\"/wiki/Rzesz%C3%B3w\" title=\"Rzesz\u00f3w\">Rzesz\u00f3w</a>&#8211;<a href=\"/wiki/Jaros%C5%82aw\" title=\"Jaros\u0142aw\">Jaros\u0142aw</a>, the hithero almost uninhabited <b>Regio pedemontana</b> was settled by German-speaking Silesians and soon abounded in large <i>Waldhufendorfer</i> with Frankish hides and in towns whose German names were in many case identical with place-names in Silesia (<a href=\"/wiki/Lanckorona\" title=\"Lanckorona\">Landskron</a>, <a href=\"/wiki/Gryb%C3%B3w\" title=\"Gryb\u00f3w\">Gr\u00fcnberg</a>, [...] [in:] G\u00f6ttinger Arbeitskreis. Eastern Germany. Holzner-Verlag, 1961. p. 79.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-bielski-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-bielski_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Marcin Bielski or Martin Bielski; \"Kronika wszystkiego swiata\" (1551; \"Chronicle of the Whole World\"), the first general history in Polish of both Poland and the rest of the world.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-krasicki-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-krasicki_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ignacy Krasicki [in:] <a href=\"/wiki/Kasper_Niesiecki\" title=\"Kasper Niesiecki\">Kasper Niesiecki</a> Herbarz [...] (1839-1846) tom. IX, page. 11.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-dill-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-dill_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"<a href=\"/wiki/Tatra_Mountains\" title=\"Tatra Mountains\">Tatra Mountains</a>, between <a href=\"/wiki/Moravia\" title=\"Moravia\">Moravia</a> and the main range of the <a href=\"/wiki/Carpathians\" class=\"mw-redirect\" title=\"Carpathians\">Carpathians</a>. This population approaches the <a href=\"/wiki/Slovaks\" title=\"Slovaks\">Slovaks</a> in physical type, as they do geographically. They are said to be in part of <a href=\"/wiki/Germans\" title=\"Germans\">German</a> <a href=\"/wiki/Blood\" title=\"Blood\">blood</a>, like their neighbors, the Gluchoniemcy, or \" Deaf Germans,\" who also speak <a href=\"/wiki/Polish_language\" title=\"Polish language\">Polish</a>. \" [in:]  William Paul Dillingham. Reports of the Immigration Commission.  United States. Immigration Commission (1907-1910). Washington&#160;: G.P.O., 1911. p. 260.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-metrika-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-metrika_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ut testat <a href=\"/w/index.php?title=Metryka_Koronna&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Metryka Koronna (page does not exist)\">Metrika Koronna</a>, 1658, \"quod Saxones alias G\u0142uszy Niemcy oko\u0142o Krosna i \u0141a\u0144cuta osadzeni s\u0105 iure feudali alias libertate saxonica\" [in:] dr <a href=\"/w/index.php?title=Henryk_Borcz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Henryk Borcz (page does not exist)\">Henryk Borcz</a>. Parafia <a href=\"/wiki/Markowa\" title=\"Markowa\">Markowa</a> w okresie staropolskim. <a href=\"/wiki/Markowa\" title=\"Markowa\">Markowa</a> sze\u015b\u0107 wiek\u00f3w. 2005 pp. 72-189</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-chrobry-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-chrobry_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=W%C5%82adys%C5%82aw_Sarna&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"W\u0142adys\u0142aw Sarna (page does not exist)\">W\u0142adys\u0142aw Sarna</a>. Opis powiatu kro\u015bnie\u0144skiego pod wzgl\u0119dem geograficzno-historycznym. Przemy\u015bl. 1898. str. 26. Quote: \"A dlatego je (Niemc\u00f3w) Boles\u0142aw tam osadza\u0142, aby bronili granic od W\u0119gier i Rusi; ale \u017ce by\u0142 lud gruby, niewaleczny, obr\u00f3cono je do roli i do kr\u00f3w, bo sery dobrze czyni\u0105, zw\u0142acza w <a href=\"/wiki/Spisz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spisz\">Spi\u017cu</a> i na Pog\u00f3rzu, drudzy te\u017c k\u0105dziel dobrze prz\u0119d\u0105 i przeto\u017c p\u0142\u00f3cien z Pog\u00f3rza u nas bywa najwi\u0119cej\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-diricm-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\">'<i><a href=\"#cite_ref-diricm_8-0\">^</a><b></b></i></span><i><b> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://dir.icm.edu.pl/pl/Slownik_geograficzny/Tom_II/612\">[1]</a> </span></b></i><b>G\u0142uchoniemcy<i> (Taubdeutsche) [in:] </i>en.<i> </i></b><i>Geographical Dictionary of the Kingdom of Poland and other Slavic Lands</i>, <i>ger.</i> Geographisches Ortsnamenlexikon  des Polnischen K\u00f6nigreiches. Band II. S. 612 <a href=\"/wiki/Warszawa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Warszawa\">Warszawa</a>. 1889 (<i>Eine Bilddatenbank zur polnischen Geschichte</i>)\n</li>\n<li id=\"cite_note-kotula-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-kotula_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Franciszek Kotula. Pochodzenie dom\u00f3w przys\u0142upowych w Rzeszowskiem. \"Kwartalnik Historii Kultury Materialnej\" Jahr. V., Nr. 3/4, 1957, S. 557</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-polon-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-polon_10-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Ca\u0142kowita polonizacja ludno\u015bci w omawianym regionach nast\u0105pi\u0142a naj\u017aniej w XVIII w.[...]\" p. 98, and \"Eine v\u00f6llige Polonisierung der Nachkommen der deutschen Ansiedler erfolgte im 18. Jahrhundert und trug zur Verst\u00e4rkung des Polentums in dem polnisch-ruthenischen Grenzbereich bei. [...]\" [in:] Prof. dr <a href=\"/w/index.php?title=Jan_Gancarski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jan Gancarski (page does not exist)\">Jan Gancarski</a>. P\u00f3\u017ane \u015bredniowiecze w Karpatach polskich. <i>op. cit.</i> Wojciech Blajer: Bemerkungen zum Stand der Forschungen uber die Enklawen der mittelalterlichen deutschen Besiedlung zwischen <a href=\"/wiki/Wis%C5%82oka\" title=\"Wis\u0142oka\">Wis\u0142oka</a> und San. Edit. <a href=\"/wiki/Krosno\" title=\"Krosno\">Krosno</a>. 2007. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-83-60545-57-7\" title=\"Special:BookSources/978-83-60545-57-7\">978-83-60545-57-7</a> pp. 57-105</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-wamaciej-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-wamaciej_11-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Wac\u0142aw Aleksander Maciejowski. Historya prawodawstw s\u0142owia\u0144skich. 1858. str. 357.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-wpol-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-wpol_12-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Wincenty Pol. Historyczny obszar Polski rzecz o dijalektach mowy polskiej. Krak\u00f3w 1869.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-szujski-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-szujski_13-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">J\u00f3zef Szujski. Pisma polityczne. Druk. W.L. Anczyca, Krak\u00f3w 1885; J\u00f3zef Szujski. Polacy i Rusini w Galicyi (Die Polen und Ruthenen in Galizien). Druk. W.L. Anczyc, 1896 str. 17. \"... od \u015bredniego biegu Wis\u0142oka, od Pilzna w g\u00f3r\u0119 po \u0141a\u0144cut, szczep zwany G\u0142uchoniemcami, powsta\u0142y przez osadnictwo XIII i XIV stulecia. G\u0142uchoniemcy m\u00f3wi\u0105 tylko po polsku, a resztki rozmaitych ich pierwotnych j\u0119zyk\u00f3w ojczystych \u015bwiadcz\u0105, \u017ce za czas\u00f3w ich przybycia zwano Niemcem ka\u017cdego ...\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-blackie-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-blackie_14-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=nwGBTvF_K6kC&amp;pg=PA207&amp;lpg=PA207&amp;dq=etymology+niemiec&amp;source=bl&amp;ots=Lh8A0GBpiV&amp;sig=NJ-ukDH6-On5pvo5kjF9CM4gYj4&amp;hl=en&amp;ei=WvUzTM_pCcG88gb81eDICw&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=5&amp;ved=0CCAQ6AEwBA#v=onepage&amp;q=niemiec&amp;f=false\">Blackie, Christina. <i>Geographical etymology</i></a></span>\n</li>\n</ol></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"German_people\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Germans\" title=\"Template:Germans\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Germans\" title=\"Template talk:Germans\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Germans&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"German_people\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Germans\" title=\"Germans\">German people</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Historical</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><span lang=\"de\" title=\"German language text\">Bundesdeutsche</span></i></li>\n<li><i><span lang=\"de\" title=\"German language text\"><a href=\"/wiki/Reichsdeutsche\" class=\"mw-redirect\" title=\"Reichsdeutsche\">Reichsdeutsche</a></span></i></li>\n<li><i><span lang=\"de\" title=\"German language text\"><a href=\"/wiki/Volksdeutsche\" title=\"Volksdeutsche\">Volksdeutsche</a></span></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/German_diaspora\" title=\"German diaspora\">Diaspora</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Europe</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Central Europe</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Germans_of_Croatia\" title=\"Germans of Croatia\">Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Germans_in_the_Czech_Republic\" title=\"Germans in the Czech Republic\">Czech Republic</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sudeten_Germans\" title=\"Sudeten Germans\">Sudeten Germans</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Germans_of_Hungary\" title=\"Germans of Hungary\">Hungary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/German_minority_in_Poland\" title=\"German minority in Poland\">Poland</a>\n<ul><li><i><span lang=\"de\" title=\"German language text\"><a class=\"mw-selflink selflink\">Walddeutsche</a></span></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galician_Germans\" title=\"Galician Germans\">Galicia</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Germans_of_Romania\" title=\"Germans of Romania\">Romania</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Transylvanian_Saxons\" title=\"Transylvanian Saxons\">Transylvanian Saxons</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Transylvanian_Landler\" title=\"Transylvanian Landler\">Landler</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Danube_Swabians\" title=\"Danube Swabians\">Danube</a> (including <a href=\"/wiki/Banat_Swabians\" title=\"Banat Swabians\">Banat</a> and <a href=\"/wiki/Walser\" title=\"Walser\">Walser</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Satu_Mare_Swabians\" title=\"Satu Mare Swabians\">Sathmar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bukovina_Germans\" title=\"Bukovina Germans\">Bukovina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dobrujan_Germans\" title=\"Dobrujan Germans\">Dobruja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Regat_Germans\" title=\"Regat Germans\">Regat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zipser_Germans\" title=\"Zipser Germans\">Zipser</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carpathian_Germans\" title=\"Carpathian Germans\">Slovakia</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Zipser_Germans\" title=\"Zipser Germans\">Zipser</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Germans_of_Serbia\" title=\"Germans of Serbia\">Serbia</a></li>\n<li>Slovenia\n<ul><li><i><span lang=\"de\" title=\"German language text\"><a href=\"/wiki/Gottschee\" title=\"Gottschee\">Gottschee</a></span></i></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/German_immigration_to_Switzerland\" title=\"German immigration to Switzerland\">Switzerland</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Eastern Europe</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bessarabia_Germans\" title=\"Bessarabia Germans\">Moldova</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Germans_in_Russia,_Ukraine_and_the_Soviet_Union\" title=\"History of Germans in Russia, Ukraine and the Soviet Union\">Russia</a> (<a href=\"/wiki/Volga_Germans\" title=\"Volga Germans\">Volga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Caucasus_Germans\" title=\"Caucasus Germans\">Caucasus</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Germans_in_Russia,_Ukraine_and_the_Soviet_Union#Germans_of_Ukraine\" title=\"History of Germans in Russia, Ukraine and the Soviet Union\">Ukraine</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bessarabia_Germans\" title=\"Bessarabia Germans\">Bessarabia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Black_Sea_Germans\" title=\"Black Sea Germans\">Black Sea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Russian_Mennonite\" title=\"Russian Mennonite\">Russian Mennonite</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Crimea_Germans\" title=\"Crimea Germans\">Crimea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galician_Germans\" title=\"Galician Germans\">Galicia</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Northern Europe</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Baltic_Germans\" title=\"Baltic Germans\">Baltic states</a></li>\n<li>Denmark\n<ul><li><a href=\"/wiki/North_Schleswig_Germans\" title=\"North Schleswig Germans\">North Schleswig</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Potato_Germans\" title=\"Potato Germans\">Potato Germans</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Southern Europe</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Germans_in_Bulgaria\" title=\"Germans in Bulgaria\">Bulgaria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_South_Tyrol\" title=\"History of South Tyrol\">Italy (South Tyrol)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Germans_of_Yugoslavia\" title=\"Germans of Yugoslavia\">Yugoslavia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Germans_in_Turkey\" title=\"Germans in Turkey\">Turkey</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bosporus_Germans\" title=\"Bosporus Germans\">Bosporus</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Western Europe</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/German-speaking_Community_of_Belgium\" title=\"German-speaking Community of Belgium\">Belgium</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Germans_in_France\" title=\"Germans in France\">France</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Germans_in_the_Netherlands\" class=\"mw-redirect\" title=\"Germans in the Netherlands\">Netherlands</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Germans_in_the_United_Kingdom\" title=\"Germans in the United Kingdom\">United Kingdom</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Multinational dimension</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/History_of_German_settlement_in_Central_and_Eastern_Europe\" title=\"History of German settlement in Central and Eastern Europe\">Central and Eastern</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/German_colonization_of_the_Americas\" title=\"German colonization of the Americas\">Americas</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/German_Argentine\" title=\"German Argentine\">Argentina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mennonites_in_Belize\" title=\"Mennonites in Belize\"> Belize</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ethnic_Germans_in_Bolivia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ethnic Germans in Bolivia\">Bolivia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/German_Brazilians\" title=\"German Brazilians\">Brazil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/German_Canadians\" title=\"German Canadians\">Canada</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Hutterite\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hutterite\">Hutterites</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/German-Canadian_history_in_British_Columbia\" title=\"German-Canadian history in British Columbia\">British Columbia</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/German_Chileans\" title=\"German Chileans\">Chile</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/German_Colombian\" title=\"German Colombian\">Colombia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Immigration_to_Costa_Rica#Germany\" title=\"Immigration to Costa Rica\">Costa Rica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/German_Haitians\" title=\"German Haitians\">Haiti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Germans_in_Jamaica\" title=\"Germans in Jamaica\">Jamaica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/German_Guatemalan\" title=\"German Guatemalan\">Guatemala</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/German_Mexicans\" title=\"German Mexicans\">Mexico</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/German_Nicaraguan\" title=\"German Nicaraguan\">Nicaragua</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Germans_in_Paraguay\" title=\"Germans in Paraguay\">Paraguay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/German_Peruvians\" title=\"German Peruvians\">Peru</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/German_Americans\" title=\"German Americans\">United States</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pennsylvania_Dutch\" title=\"Pennsylvania Dutch\">Pennsylvania Dutch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/German_Nebraskan\" title=\"German Nebraskan\">Nebraska</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/German_Texan\" title=\"German Texan\">Texas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/German_Palatines\" title=\"German Palatines\">Palatines</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/German_immigration_to_Puerto_Rico\" title=\"German immigration to Puerto Rico\">Puerto Rico</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Template:German_Americans_by_location\" title=\"Template:German Americans by location\">by city</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/German_Uruguayan\" class=\"mw-redirect\" title=\"German Uruguayan\">Uruguay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/German_Venezuelans\" title=\"German Venezuelans\">Venezuela</a>\n<ul><li><i><span lang=\"es\" title=\"Spanish language text\"><a href=\"/wiki/Colonia_Tovar\" title=\"Colonia Tovar\">Colonia Tovar</a></span></i></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/German_Salvadoran\" title=\"German Salvadoran\">El Salvador</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/German_colonization_of_Africa\" title=\"German colonization of Africa\">Africa</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/German_Namibians\" title=\"German Namibians\">Namibia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Germans_in_South_Africa\" title=\"Germans in South Africa\">South Africa</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Afrikaners\" title=\"Afrikaners\">Afrikaners</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Asia</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Germans_in_India\" title=\"Germans in India\">India</a></li>\n<li><a href=\"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E5%9C%A8%E6%97%A5%E3%83%89%E3%82%A4%E3%83%84%E4%BA%BA\" class=\"extiw\" title=\"jp:\u5728\u65e5\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\">Japan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Germans_of_Kazakhstan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Germans of Kazakhstan\">Kazakhstan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Germans_in_Korea\" title=\"Germans in Korea\">Korea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Germans_in_Kyrgyzstan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Germans in Kyrgyzstan\">Kyrgyzstan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Germans_in_Pakistan\" title=\"Germans in Pakistan\">Pakistan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/German_settlement_in_the_Philippines\" class=\"mw-redirect\" title=\"German settlement in the Philippines\">Philippines</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Germans_in_the_United_Arab_Emirates\" class=\"mw-redirect\" title=\"Germans in the United Arab Emirates\">United Arab Emirates</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Oceania</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/German_Australians\" title=\"German Australians\">Australia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/German_New_Zealanders\" title=\"German New Zealanders\">New Zealand</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">See also</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><span lang=\"de\" title=\"German language text\"><a href=\"/wiki/Ostsiedlung\" title=\"Ostsiedlung\">Ostsiedlung</a></span></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Flight_and_expulsion_of_Germans_(1944%E2%80%9350)\" title=\"Flight and expulsion of Germans (1944\u201350)\">Flight and expulsion of Germans (1944\u201350)</a></i></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2268\nCached time: 20180921190559\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.368 seconds\nReal time usage: 0.452 seconds\nPreprocessor visited node count: 1929/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 62459/2097152 bytes\nTemplate argument size: 3912/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 8108/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.179/10.000 seconds\nLua memory usage: 10.97 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  373.153      1 -total\n 41.07%  153.238      1 Template:Lang-de\n 23.57%   87.952      1 Template:Infobox_ethnic_group\n 14.32%   53.442      1 Template:Infobox\n 13.46%   50.221      3 Template:Navbox\n 10.46%   39.019      1 Template:German_diaspora\n  8.65%   32.263      2 Template:Commons_category\n  8.04%   29.998      2 Template:ISBN\n  6.55%   24.440      1 Template:Reflist\n  5.85%   21.821      7 Template:Lang\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:20461477-0!canonical and timestamp 20180921190559 and revision id 846752474\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Walddeutsche","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Walddeutsche"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/G%C5%82uchoniemcy","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"G\u0142uchoniemcy"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%BB%D1%83%D1%85%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D1%86%D1%8B","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0413\u043b\u0443\u0445\u043e\u043d\u0435\u043c\u0446\u044b"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Pages_using_deprecated_image_syntax"},{"sortkey":"IRWalddeutsche","hidden":"","*":"Articles_using_infobox_ethnic_group_with_image_parameters"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_German-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Polish-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Commons_category_with_local_link_different_than_on_Wikidata"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Spanish-language_text"},{"sortkey":"","*":"German_diaspora_in_Europe"},{"sortkey":"","*":"History_of_Lesser_Poland"},{"sortkey":"","*":"History_of_Galicia_(Eastern_Europe)"},{"sortkey":"","*":"People_from_Podkarpackie_Voivodeship"},{"sortkey":"","*":"History_of_ethnic_groups_in_Poland"},{"sortkey":"","*":"Polish_people_of_German_descent"},{"sortkey":"","*":"German_words_and_phrases"},{"sortkey":"","*":"History_of_Red_Ruthenia"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Germans"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:German Americans by location"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afrikaners"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aleksander \u015awi\u0119tochowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baltic Germans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banat Swabians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bessarabia Germans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biecz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Black Sea Germans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blood"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boles\u0142aw I Chrobry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosporus Germans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brzostek, Subcarpathian Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brzoz\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bukovina Germans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carpathian Germans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carpathians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casimir III of Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caucasus Germans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central Beskidian Piedmont"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colonia Tovar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crimea Germans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czudec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danube Swabians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dobrujan Germans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Do\u0142y Jasielsko-Sanockie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Do\u0142y Jasielsko Sanockie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dyn\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethnic Germans in Bolivia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flight and expulsion of Germans (1944\u201350)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frysztak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician Germans"},{"ns":0,"exists":"","*":"German-Canadian history in British Columbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"German-speaking Community of Belgium"},{"ns":0,"exists":"","*":"German Americans"},{"ns":0,"exists":"","*":"German Argentine"},{"ns":0,"exists":"","*":"German Australians"},{"ns":0,"exists":"","*":"German Brazilians"},{"ns":0,"exists":"","*":"German Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"German Chileans"},{"ns":0,"exists":"","*":"German Colombian"},{"ns":0,"exists":"","*":"German Guatemalan"},{"ns":0,"exists":"","*":"German Haitians"},{"ns":0,"exists":"","*":"German Mexicans"},{"ns":0,"exists":"","*":"German Namibians"},{"ns":0,"exists":"","*":"German Nebraskan"},{"ns":0,"exists":"","*":"German New Zealanders"},{"ns":0,"exists":"","*":"German Nicaraguan"},{"ns":0,"exists":"","*":"German Palatines"},{"ns":0,"exists":"","*":"German Peruvians"},{"ns":0,"exists":"","*":"German Salvadoran"},{"ns":0,"exists":"","*":"German Texan"},{"ns":0,"exists":"","*":"German Uruguayan"},{"ns":0,"exists":"","*":"German Venezuelans"},{"ns":0,"exists":"","*":"German colonization of Africa"},{"ns":0,"exists":"","*":"German colonization of the Americas"},{"ns":0,"exists":"","*":"German diaspora"},{"ns":0,"exists":"","*":"German immigration to Puerto Rico"},{"ns":0,"exists":"","*":"German immigration to Switzerland"},{"ns":0,"exists":"","*":"German language"},{"ns":0,"exists":"","*":"German minority in Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"German settlement in the Philippines"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germans in Bulgaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germans in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germans in India"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germans in Jamaica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germans in Korea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germans in Kyrgyzstan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germans in Pakistan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germans in Paraguay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germans in South Africa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germans in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germans in the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germans in the Netherlands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germans in the United Arab Emirates"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germans in the United Kingdom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germans of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germans of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germans of Kazakhstan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germans of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germans of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germans of Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gorlice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gottschee"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gryb\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hacz\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of German settlement in Central and Eastern Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of German settlement in Eastern Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Germans in Russia, Ukraine and the Soviet Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of South Tyrol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hutterite"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ignacy Krasicki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Immigration to Costa Rica"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaros\u0142aw"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jas\u0142o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ja\u0107mierz"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zef Szujski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kasper Niesiecki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ka\u0144czuga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Poland (1385\u20131569)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krosno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lanckorona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lesser Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maciej Stryjkowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcin Bielski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Markowa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ma\u0142opolska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mennonites in Belize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moravia"},{"ns":0,"exists":"","*":"North Schleswig Germans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ostsiedlung"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pennsylvania Dutch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pilzno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pog\u00f3rzanie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polonization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Potato Germans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Protestantism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Przemy\u015bl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Przeworsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Red Ruthenia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regat Germans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reichsdeutsche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Catholic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ropczyce"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian Mennonite"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ryman\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rzesz\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sachsen"},{"ns":0,"exists":"","*":"San River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sanok"},{"ns":0,"exists":"","*":"Satu Mare Swabians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovaks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spisz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Subcarpathian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Subcarpathian Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sudeten Germans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swedish people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Szymon Starowolski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tarn\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tatra Mountains"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transylvanian Landler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transylvanian Saxons"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tyczyn"},{"ns":0,"exists":"","*":"UNESCO"},{"ns":0,"exists":"","*":"Umgebindehaus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Volga Germans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Volksdeutsche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wac\u0142aw Maciejowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walser"},{"ns":0,"exists":"","*":"Warszawa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wielopole Skrzy\u0144skie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wien"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wincenty Pol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wis\u0142oka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wood"},{"ns":0,"exists":"","*":"World Heritage Sites"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zipser Germans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zygmunt Ajdukiewicz"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0141a\u0144cut"},{"ns":0,"*":"Metryka Koronna"},{"ns":0,"*":"Henryk Borcz"},{"ns":0,"*":"W\u0142adys\u0142aw Sarna"},{"ns":0,"*":"Jan Gancarski"},{"ns":0,"*":"Wojciech Blajer"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Germans"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox ethnic group"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:POL"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Poland"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-de"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-pl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:German diaspora"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Germans"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data/scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Table"}],"images":["Zygmunt_Ajdukiewicz_Frachten_der_G\u0142uchoniemcy_-in-_Die_osterreichisch-ungarische_Monarchie_in_Wort_und_Bild_-_Galizien_Wien_1898_S._281.jpg","Kosciol_Haczow.JPG","Markowa_chata_przyslupowa.jpg","GermanHamletsSince15th.jpg","Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://dir.icm.edu.pl/pl/Slownik_geograficzny/Tom_II/612","https://books.google.com/books?id=nwGBTvF_K6kC&pg=PA207&lpg=PA207&dq=etymology+niemiec&source=bl&ots=Lh8A0GBpiV&sig=NJ-ukDH6-On5pvo5kjF9CM4gYj4&hl=en&ei=WvUzTM_pCcG88gb81eDICw&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=5&ved=0CCAQ6AEwBA#v=onepage&q=niemiec&f=false"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Nomenclature","number":"1","index":"1","fromtitle":"Walddeutsche","byteoffset":1234,"anchor":"Nomenclature"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"2","index":"2","fromtitle":"Walddeutsche","byteoffset":1981,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Settlement","number":"3","index":"3","fromtitle":"Walddeutsche","byteoffset":5182,"anchor":"Settlement"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"4","index":"4","fromtitle":"Walddeutsche","byteoffset":5586,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"Walddeutsche","byteoffset":5671,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources and notes","number":"6","index":"6","fromtitle":"Walddeutsche","byteoffset":6611,"anchor":"Sources_and_notes"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Walddeutsche","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Polish_Uplanders_(West_Galicia)","*":"commons:Category:Polish Uplanders (West Galicia)"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Walddeutsche_(Polish_Uplanders)","*":"commons:Category:Walddeutsche (Polish Uplanders)"},{"prefix":"jp","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E5%9C%A8%E6%97%A5%E3%83%89%E3%82%A4%E3%83%84%E4%BA%BA","*":"jp:\u5728\u65e5\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q176096"}]}}