{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Amanh\u00e3","pageid":54327177,"revid":786179191,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox hproduct\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn\"><i>Amanh\u00e3</i></caption><tbody><tr><th scope=\"row\">Staff writers</th><td>\nPalermo de Faria</td></tr><tr><th scope=\"row\">Categories</th><td>\nCultural magazine</td></tr><tr><th scope=\"row\">Year founded</th><td>\n1 June 1909</td></tr><tr><th scope=\"row\">Final issue</th><td>\n15 August 1909</td></tr><tr><th scope=\"row\">Country</th><td>\nPortugal</td></tr><tr><th scope=\"row\">Language</th><td>\n<a href=\"/wiki/Portuguese_language\" title=\"Portuguese language\">Portuguese</a></td></tr></tbody></table>\n<p><i><b>Amanh\u00e3&#160;: revista popular de orienta\u00e7\u00e3o racional</b></i> (Portuguese for \"Tomorrow: The People's Review on Rational Orientation\")  was a review headed by Gr\u00e1cio Ramos and <a href=\"/w/index.php?title=Pinto_Quartim&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pinto Quartim (page does not exist)\">Pinto Quartim</a> and published in Lisbon, Portugal in 1909 from 1 June to 15 August and made six issues.  It was classified as an anarchist review, it made up of important collection of progressive ideas at the start of the century, it addressed liberal themes of the time including divorce, free pedagogue, atheism and the new orthography, the <a href=\"/w/index.php?title=1911_Portuguese_Orthography_Agreement&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1911 Portuguese Orthography Agreement (page does not exist)\">1911 Orthography Agreement</a> which was put two years after the publication.<sup id=\"cite_ref-Amanh\u00e3_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Amanh\u00e3-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>A list of contributoes who published the review included Ant\u00f3nio Altavila, <a href=\"/wiki/Augusto_Casimiro\" title=\"Augusto Casimiro\">Augusto Casimiro</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Bento_Faria&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bento Faria (page does not exist)\">Bento Faria</a>, Coriolano Leite, <a href=\"/w/index.php?title=Dikran_Elamssian&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dikran Elamssian (page does not exist)\">Dikran Elamssian</a>, <a href=\"/wiki/Elis%C3%A9e_Reclus\" class=\"mw-redirect\" title=\"Elis\u00e9e Reclus\">Elis\u00e9e Reclus</a>, <a href=\"/wiki/Em%C3%ADlio_Costa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Em\u00edlio Costa\">Em\u00edlio Costa</a>, Jos\u00e9 Bacelar, <a href=\"/wiki/Pyotr_Kropotkin\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pyotr Kropotkin\">Pyotr Kropotkin</a>, Manuel Ribeiro, <a href=\"/w/index.php?title=Pinto_Quartim&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pinto Quartim (page does not exist)\">Pinto Quartim</a> (himself headl of the review), <a href=\"/w/index.php?title=Tom%C3%A1s_da_Fonseca&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tom\u00e1s da Fonseca (page does not exist)\">Tom\u00e1s da Fonseca</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Deolinda_Lopes_Vieira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Deolinda Lopes Vieira (page does not exist)\">Deolinda Lopes Vieira</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Angelo_Jorge&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Angelo Jorge (page does not exist)\">Angelo Jorge</a>.<sup id=\"cite_ref-Amanh\u00e3_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Amanh\u00e3-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Amanh%C3%A3&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=List_of_works_at_the_Lisbon_Municipal_Library_in_digital_format&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"List of works at the Lisbon Municipal Library in digital format (page does not exist)\">List of works at the Lisbon Municipal Library in digital format</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Amanh%C3%A3&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Amanh\u00e3-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Amanh\u00e3_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Amanh\u00e3_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Pires, Daniel (1996). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.cm-lisboa.pt/FichasHistoricas/Amanha.pdf\"><i>Historic File: </i>Amanh\u00e3: revista popular de orienta\u00e7\u00e3o racional (1909)<i></i></a><i> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. </i>Dictionary of Periodical Press of Portuguese Literaure of the 20th Century (1900-1940) Lisbon, Grifo, 1996<i> (in Portuguese). Lisbon Municipal Library. p.&#160;64-65<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 May</span> 2014</span>.</i></cite><i><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Historic+File%3A+Amanh%C3%A3%3A+revista+popular+de+orienta%C3%A7%C3%A3o+racional+%281909%29&amp;rft.pages=64-65&amp;rft.pub=Lisbon+Municipal+Library&amp;rft.date=1996&amp;rft.aulast=Pires&amp;rft.aufirst=Daniel&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhemerotecadigital.cm-lisboa.pt%2FFichasHistoricas%2FAmanha.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAmanh%C3%A3\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></i></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Amanh%C3%A3&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.cm-lisboa.pt/OBRAS/Amanha/Amanha.htm\">\u00c1manh\u00e3&#160;: revista popular de orienta\u00e7\u00e3o racional (1909)</a>, digital copy at  Digital <span class=\"languageicon\">(in Portuguese)</span></li></ul>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Magazine.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Magazine.svg/30px-Magazine.svg.png\" width=\"30\" height=\"17\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Magazine.svg/45px-Magazine.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Magazine.svg/60px-Magazine.svg.png 2x\" data-file-width=\"560\" data-file-height=\"324\" /></a></td><td><i>This article relating to a magazine connected with culture is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Amanh%C3%A3&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Culture-mag-stub\" title=\"Template:Culture-mag-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Culture-mag-stub\" title=\"Template talk:Culture-mag-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Culture-mag-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div><br /><span style=\"font-style:normal;font-size:smaller\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Magazines/Writing_guide\" title=\"Wikipedia:WikiProject Magazines/Writing guide\">See tips for writing articles about magazines</a>. Further suggestions might be found on the article's <a href=\"/wiki/Talk:Amanh%C3%A3\" title=\"Talk:Amanh\u00e3\">talk page</a>.</span></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2181\nCached time: 20180918122102\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.140 seconds\nReal time usage: 0.195 seconds\nPreprocessor visited node count: 507/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 8081/2097152 bytes\nTemplate argument size: 263/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1608/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.062/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.49 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  157.779      1 -total\n 39.75%   62.715      1 Template:Infobox_magazine\n 32.95%   51.983      1 Template:Infobox\n 32.31%   50.984      1 Template:Reflist\n 27.48%   43.365      1 Template:Cite_work\n 18.25%   28.790      1 Template:Pt_icon\n 16.97%   26.779      1 Template:Link_language\n 11.81%   18.634      1 Template:Category_handler\n  8.07%   12.726      1 Template:Culture-mag-stub\n  7.96%   12.567      1 Template:Ifempty\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:54327177-0!canonical and timestamp 20180918122102 and revision id 786179191\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Amanh%C3%A3_(1909)","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Amanh\u00e3 (1909)"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Portuguese-language_sources_(pt)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Portuguese-language_external_links"},{"sortkey":"","*":"1909_establishments_in_Portugal"},{"sortkey":"","*":"1909_disestablishments_in_Portugal"},{"sortkey":"","*":"Cultural_magazines"},{"sortkey":"","*":"Defunct_magazines_of_Portugal"},{"sortkey":"","*":"Magazines_established_in_1909"},{"sortkey":"","*":"Magazines_disestablished_in_1909"},{"sortkey":"","*":"Portuguese-language_magazines"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"","*":"Cultural_magazine_stubs"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name pt"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Culture-mag-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Augusto Casimiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elis\u00e9e Reclus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Em\u00edlio Costa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pyotr Kropotkin"},{"ns":0,"*":"Pinto Quartim"},{"ns":0,"*":"1911 Portuguese Orthography Agreement"},{"ns":0,"*":"Bento Faria"},{"ns":0,"*":"Dikran Elamssian"},{"ns":0,"*":"Tom\u00e1s da Fonseca"},{"ns":0,"*":"Deolinda Lopes Vieira"},{"ns":0,"*":"Angelo Jorge"},{"ns":0,"*":"List of works at the Lisbon Municipal Library in digital format"},{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:Amanh\u00e3"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Magazines/Writing guide"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Culture-mag-stub"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox magazine"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ifempty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite work"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pt icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name pt"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Culture-mag-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["Magazine.svg"],"externallinks":["http://hemerotecadigital.cm-lisboa.pt/FichasHistoricas/Amanha.pdf","http://hemerotecadigital.cm-lisboa.pt/OBRAS/Amanha/Amanha.htm"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"1","index":"1","fromtitle":"Amanh\u00e3","byteoffset":1743,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Amanh\u00e3","byteoffset":1826,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"3","index":"3","fromtitle":"Amanh\u00e3","byteoffset":1854,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>Amanh\u00e3</i>","iwlinks":[],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>Amanh\u00e3</i>"},{"name":"wikibase_item","*":"Q18237489"}]}}