{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Barcelona Metr\u00f2polis","pageid":26588971,"revid":858762161,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-Cleanup\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/40px-Edit-clear.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/60px-Edit-clear.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/80px-Edit-clear.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article may <b>require <a href=\"/wiki/Wikipedia:Cleanup\" title=\"Wikipedia:Cleanup\">cleanup</a></b> to meet Wikipedia's <a href=\"/wiki/Wikipedia:Manual_of_Style\" title=\"Wikipedia:Manual of Style\">quality standards</a>.<span class=\"hide-when-compact\"> No <a href=\"/wiki/Template:Cleanup/doc\" title=\"Template:Cleanup/doc\">cleanup reason</a> has been specified. Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Barcelona_Metr%C3%B2polis&amp;action=edit\">improve this article</a> if you can.</span>  <small><i>(March 2011)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p><i><b>Barcelona Metr\u00f3polis</b></i> (<small>Catalan pronunciation:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Catalan\" title=\"Help:IPA/Catalan\">[b\u0259\u027es\u0259\u02c8lon\u0259 m\u0259\u02c8t\u027e\u0254pulis]</a></span>) is a magazine of urban information and thought dedicated to monitoring the evolution of the city of <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#First_period._Library_of_urban_culture_(1986\u20132006)\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">First period. Library of urban culture (1986\u20132006)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Second_period._Magazine_of_urban_information_and_thought_(2007_\u2013_the_present)\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Second period. Magazine of urban information and thought (2007 \u2013 the present)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#The_Central_Notebooks\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">The Central Notebooks</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#First_period\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">First period</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Second_period\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Second period</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#The_Monographs\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">The Monographs</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Some_contributors\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Some contributors</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Advisory_committee_(Second_period)\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Advisory committee (Second period)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Barcelona_Metr%C3%B2polis&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><i>Barcelona. Metr\u00f2polis Mediterr\u00e0nia (B.MM)</i> was first published in 1986 under the editorship of the journalist Joan-Anton Benach Olivella as a magazine featuring information and debate dedicated to monitoring the evolution of the city of Barcelona. Benach defines the magazine as a library of urban culture, as it has contemplated Barcelona\u2019s transformation from different perspectives \u2013urbanistic, architectural, sociological, communicational and in regard to the new technologies \u2013 and through all the cultural disciplines, from 1986 to 2006.\n</p><p>In 2007 the philosophy professor <a href=\"/wiki/Manuel_Cruz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Manuel Cruz\">Manuel Cruz</a> became editor. His appointment coincided with the adoption of the magazine's current name, <i>Barcelona Metropolis</i>, and its re-definition as a magazine dedicated to urban information and thought, concentrating on the analysis and verification of the idea that what happens locally in the city has its meaning on a global scale.\nAfter the election of the new local government of CIU, the Catalan conservative party (up to present), Manuel Cruz was suddenly not invited to continue editing the magazine, obviously due to ideological reasons. The last issue of the magazine, dealing with \"new models of family\" was censored and finally replaced by another one.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"First_period._Library_of_urban_culture_.281986.E2.80.932006.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"First_period._Library_of_urban_culture_(1986\u20132006)\">First period. Library of urban culture (1986\u20132006)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Barcelona_Metr%C3%B2polis&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: First period. Library of urban culture (1986\u20132006)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The pages of <i><b>B.MM</b></i>  have been a showcase of many events and trends that have occurred in Barcelona since 1986: initiatives, projects, debates, cultural and artistic endeavours, preservation of heritage and history, creators, architecture, communication, etc. The magazine has covered the city\u2019s great urbanistic transformation from the proclamation of Barcelona\u2019s candidacy for the 1992 Olympic Games to the conception of the new Districte 22@ and Diagonal-Mar. The magazine was launched by the local government with the goal of its being a public service in sharing knowledge in a way not done by private initiative.\n</p><p>The 69 issues of this first phase of the magazine constitute an extremely useful reference collection about Barcelona available through the Internet in Catalan and Spanish.\n</p>\n<h2><span id=\"Second_period._Magazine_of_urban_information_and_thought_.282007_.E2.80.93_the_present.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Second_period._Magazine_of_urban_information_and_thought_(2007_\u2013_the_present)\">Second period. Magazine of urban information and thought (2007 \u2013 the present)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Barcelona_Metr%C3%B2polis&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Second period. Magazine of urban information and thought (2007 \u2013 the present)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In 2007 'Barcelona Metropolis' changed course, taking into account the heritage of the first phase, with a view to expanding the scope of the topics previously dealt with, adding new subjects of focus, discourses and with new sensitivities.\nThe most visible change was the inclusion of the subtitle <i><b>Magazine of urban information and thought</b></i>, a declaration of principles which, in Manuel Cruz\u2019s words, seeks to invite the reader to reflect on the content of cities, which have become exceptional spaces of reality, the settings for maximum collective intensity, in which the most significant part \u2013 both good and bad \u2013 of everything that affects us takes place. In this sense, Barcelona Metropolis looks at the city as a phenomenon in which what occurs in the local sphere is also, at the same time, a reflection of what happens on a global scale.\n</p><p>According to Manuel Cruz, \u201cthe city is made up of the web of situations and conflicts shared by a set of individuals determined to live together, and it is nothing over and above or beside this network\u201d. Starting out from these premises, the present Barcelona Metropolis aspires to offer a space for the reflection that this life in common carries with it.\nAppearing three times a year, the magazine is published in hard copy in Catalan and Spanish with a print-run of 3,000 copies, and in an electronic version that can be consulted on the website in Catalan, Spanish and English.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"The_Central_Notebooks\">The Central Notebooks</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Barcelona_Metr%C3%B2polis&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: The Central Notebooks\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>From the very beginning right up to the present, this section has given Barcelona Metr\u00f2polis its specific character. The Central Notebooks deal in depth with interesting issues to do with what is going on in regard to culture and heritage in Barcelona.\n</p><p>Some of the Central Notebooks include the following titles (available in Catalan via the links indicated below):\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"First_period\">First period</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Barcelona_Metr%C3%B2polis&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: First period\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bcn.cat/publicacions/b_mm/arxiu_dret.htm#3\">Hist\u00f2ria i actualitat del disseny gr\u00e0fic a Barcelona</a>  (History and Present of Graphic Design in Barcelona)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bcn.cat/publicacions/b_mm/arxiu_dret.htm#10\">L'Exposici\u00f3 de 1888 i la Barcelona de fi de segle</a>  (The 1888 Exhibition and Fin-de-Si\u00e8cle Barcelona)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bcn.cat/publicacions/b_mm/arxiu_dret.htm#16\">Barcelona i la passi\u00f3 modernista</a>  (Barcelona and the \u201cModernista\u201d Passion)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bcn.cat/publicacions/b_mm/arxiu_dret.htm#17\">El teatre barcelon\u00ed, avui</a>  (Theatre in Barcelona Today)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bcn.cat/publicacions/b_mm/arxiu_dret.htm#18\">Ciutat Vella: l'hora decisiva</a>  (Ciutat Vella: the Decisive Moment)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bcn.cat/publicacions/b_mm/arxiu_dret.htm#31\">El primer segle del cinema catal\u00e0</a>  (The First Century of Catalan Cinema)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bcn.cat/publicacions/bmm/2541/38ct_qc.htm\">Josep Pla i Barcelona</a>  (Josep Pla and Barcelona)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bcn.cat/publicacions/bmm/43/ct_index.htm\">Una cursa cap al cim, centenari de l'atletisme barcelon\u00ed</a>  (A Race to the Top. Centenary of Athletics in Barcelona)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bcn.cat/publicacions/bmm/45/ct_index.htm\">La nova Ciutat Vella, final de trajecte</a>  (The New Ciutat Vella \u2013 End of the Line)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bcn.cat/publicacions/bmm/48/ct_index.htm\">El Liceu, un teatre de tots</a>  (The Liceu, a Theatre for Everyone)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bcn.cat/publicacions/bmm/50/ct_qc.htm\">Barcelona exporta arquitectura</a>  (Barcelona Exports Architecture)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bcn.cat/publicacions/bmm/55/ct_qc.htm\">Patrimoni, museus i ciutat</a>  (Heritage, Museums and the City)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bcn.cat/publicacions/catala/bmm/bmm_56.htm\">La Diagonal, hist\u00f2ria d'una ambici\u00f3</a>  (The Diagonal, History of an Ambition)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bcn.cat/publicacions/b_mm/bmm63/index.htm\">Els indicis de Barcelona en l'obra de Dal\u00ed</a>  (Evidence of Barcelona in Dal\u00ed\u2019s Work)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bcn.cat/publicacions/b_mm/bmm64/index.htm\">100 obres clau dels museus de Barcelona. Entorn del patrimoni dels museus d'art de Barcelona</a>  (100 Key Works in the Museums of Barcelona. On the Heritage of Barcelona\u2019s Art Museums)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bcn.cat/publicacions/b_mm/bmm65/index.htm\">Els cronistes de la ciutat</a>  (The City\u2019s Chroniclers)</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Second_period\">Second period</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Barcelona_Metr%C3%B2polis&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Second period\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<dl><dd><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20081229054341/http://www.barcelonametropolis.cat/en/page.asp?id=33&amp;tagId=54\">(Eking out a) Living in Barcelona</a></dd>\n<dd><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20111007120045/http://www.barcelonametropolis.cat/en/page.asp?id=33&amp;tagId=33\">The Myth of Catalan Civil Society</a></dd>\n<dd><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20100619105939/http://www.barcelonametropolis.cat/en/page.asp?id=33&amp;tagId=10\">Was That What We Wanted? On Tourists and Tourism</a></dd>\n<dd><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20100619105927/http://www.barcelonametropolis.cat/en/page.asp?id=33&amp;tagId=79\">The University in the Face of the Crisis</a></dd>\n<dd><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20100930001452/http://www.barcelonametropolis.cat/en/page.asp?id=33&amp;tagId=122\">The Gods of the City</a></dd>\n<dd><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20100930001339/http://www.barcelonametropolis.cat/en/page.asp?id=33&amp;tagId=137\">Cities, energy and climate change</a></dd>\n<dd><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20111007114848/http://www.barcelonametropolis.cat/en/page.asp?id=33&amp;tagId=167\">Reason and the City: the Cerd\u00e0 Plan</a></dd>\n<dd><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20111007120309/http://www.barcelonametropolis.cat/en/page.asp?id=33&amp;tagId=204\">The City of Fear</a></dd>\n<dd><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20111007120319/http://www.barcelonametropolis.cat/en/page.asp?id=33&amp;tagId=219\">Football: the Perfect Metaphor of Our Time</a></dd>\n<dd><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20111007120141/http://www.barcelonametropolis.cat/en/page.asp?id=33&amp;tagId=232\">The City and Anonymity</a></dd></dl>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"The_Monographs\">The Monographs</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Barcelona_Metr%C3%B2polis&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: The Monographs\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>During the magazine\u2019s first phase, seven monographs were published. These can be consulted in the magazine\u2019s archives:\n</p>\n<dl><dd>The Knowledge City</dd>\n<dd>Present and Future of Metropolitan Transport</dd>\n<dd>Designing Barcelona</dd>\n<dd>The Forum: Thinking the 21st Century</dd>\n<dd>The Barcelona Metropolitan Strategic Plan</dd>\n<dd>Public Spiritedness: the Keys to Living Together</dd>\n<dd>Barcelona and Books. The Books of Barcelona</dd></dl>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Some_contributors\">Some contributors</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Barcelona_Metr%C3%B2polis&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Some contributors\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><a href=\"/w/index.php?title=Vicen%C3%A7_Altai%C3%B3&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vicen\u00e7 Altai\u00f3 (page does not exist)\">Vicen\u00e7 Altai\u00f3</a>, Josep Bigord\u00e0, <a href=\"/wiki/Oriol_Bohigas\" title=\"Oriol Bohigas\">Oriol Bohigas</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Manuel_J._Borja-Villel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel J. Borja-Villel (page does not exist)\">Manuel J. Borja-Villel</a>, \u00c0lex Broch, <a href=\"/wiki/Pere_Calders\" title=\"Pere Calders\">Pere Calders</a>, <a href=\"/wiki/Francesc_Candel_Tortajada\" title=\"Francesc Candel Tortajada\">Francesc Candel</a>,\n<a href=\"/wiki/Maria_Aur%C3%A8lia_Capmany\" title=\"Maria Aur\u00e8lia Capmany\">Maria Aur\u00e8lia Capmany</a>, <a href=\"/wiki/Victoria_Cirlot\" title=\"Victoria Cirlot\">Vict\u00f2ria Cirlot</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Jordi_Coca&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jordi Coca (page does not exist)\">Jordi Coca</a>, Joan de D\u00e9u Dom\u00e8nech, N\u00faria Escur, Agust\u00ed Fancelli Pardo, <a href=\"/wiki/Ramon_Folch_i_Guill%C3%A8n\" title=\"Ramon Folch i Guill\u00e8n\">Ramon Folch i Guill\u00e8n</a>, <a href=\"/wiki/Francesc_Fontbona\" title=\"Francesc Fontbona\">Francesc Fontbona</a>, Albert Garc\u00eda Espuche, Rosario Fontova, <a href=\"/wiki/Mario_Gas\" title=\"Mario Gas\">Mario Gas</a>, Marta Gili, <a href=\"/w/index.php?title=Daniel_Giralt-Miracle&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Daniel Giralt-Miracle (page does not exist)\">Daniel Giralt-Miracle</a>, Jordi Llovet, Rosa Maria Malet, Josep Mart\u00ed G\u00f3mez, <a href=\"/w/index.php?title=Josep_Maria_Huertas_Claveria&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep Maria Huertas Claveria (page does not exist)\">Josep Maria Huertas Claveria</a>, Ll\u00e0tzer Moix, Josep Maria Montaner, <a href=\"/wiki/Sergi_P%C3%A0mies\" title=\"Sergi P\u00e0mies\">Sergi P\u00e0mies</a>, Llu\u00eds Permanyer, <a href=\"/w/index.php?title=Josep_Ramoneda&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep Ramoneda (page does not exist)\">Josep Ramoneda</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Sempronio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sempronio (page does not exist)\">Sempronio</a>, <a href=\"/wiki/Ignasi_de_Sol%C3%A0-Morales\" title=\"Ignasi de Sol\u00e0-Morales\">Ignasi de Sol\u00e0-Morales</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Josep_Maria_Valverde&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep Maria Valverde (page does not exist)\">Josep Maria Valverde</a>, <a href=\"/wiki/Manuel_V%C3%A1zquez_Montalb%C3%A1n\" title=\"Manuel V\u00e1zquez Montalb\u00e1n\">Manuel V\u00e1zquez Montalb\u00e1n</a>, among others.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Barcelona_Metr%C3%B2polis&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ccaa.elpais.com/ccaa/2012/03/12/catalunya/1331587728_143364.html\">More details on this controversy on the national scale journal EL Pais, December 3, 2012</a></span>\n</li>\n</ol></div>\n<ol><li>Revistas Espa\u00f1olas de Ciencias Sociales y Humanas <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20100330045929/http://resh.cindoc.csic.es/ficha_rev.php?codrev=0522\">RESH</a></li>\n<li>Difusi\u00f3n y Calidad Editorial de las Revistas Espa\u00f1olas de Humanidades y Ciencias Sociales y Jur\u00eddicas <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://dice.cindoc.csic.es/revista.php?rev=0522\">DICE</a></li></ol>\n<h2><span id=\"Advisory_committee_.28Second_period.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Advisory_committee_(Second_period)\">Advisory committee (Second period)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Barcelona_Metr%C3%B2polis&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Advisory committee (Second period)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><a href=\"/wiki/Marc_Aug%C3%A9\" title=\"Marc Aug\u00e9\">Marc Aug\u00e9</a>, <a href=\"/wiki/Ulrich_Beck\" title=\"Ulrich Beck\">Ulrich Beck</a>, <a href=\"/wiki/Seyla_Benhabib\" title=\"Seyla Benhabib\">Seyla Benhabib</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Jordi_Borja&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jordi Borja (page does not exist)\">Jordi Borja</a>, <a href=\"/wiki/Massimo_Cacciari\" title=\"Massimo Cacciari\">Massimo Cacciari</a>, <a href=\"/wiki/Victoria_Camps\" title=\"Victoria Camps\">Victoria Camps</a>,\n<a href=\"/w/index.php?title=Horacio_Capel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Horacio Capel (page does not exist)\">Horacio Capel</a>, <a href=\"/wiki/Manuel_Castells\" title=\"Manuel Castells\">Manuel Castells</a>, \n<a href=\"/wiki/Paolo_Flores_d%27Arcais\" title=\"Paolo Flores d&#39;Arcais\">Paolo Flores d'Arcais</a>, <a href=\"/wiki/Nancy_Fraser\" title=\"Nancy Fraser\">Nancy Fraser</a>, \n<a href=\"/wiki/N%C3%A9stor_Garc%C3%ADa_Canclini\" title=\"N\u00e9stor Garc\u00eda Canclini\">N\u00e9stor Garc\u00eda Canclini</a>, <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Salvador_Giner\" class=\"extiw\" title=\"es:Salvador Giner\">Salvador Giner</a>, <a href=\"/wiki/Ernesto_Laclau\" title=\"Ernesto Laclau\">Ernesto Laclau</a>, <a href=\"/wiki/Carlos_Monsiv%C3%A1is\" title=\"Carlos Monsiv\u00e1is\">Carlos Monsiv\u00e1is</a>, <a href=\"/wiki/Sami_Nair\" title=\"Sami Nair\">Sami Nair</a>, \n<a href=\"/w/index.php?title=Josep_Ramoneda&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep Ramoneda (page does not exist)\">Josep Ramoneda</a>, <a href=\"/wiki/Beatriz_Sarlo\" title=\"Beatriz Sarlo\">Beatriz Sarlo</a>, \n<a href=\"/w/index.php?title=Fernando_Vallesp%C3%ADn&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fernando Vallesp\u00edn (page does not exist)\">Fernando Vallesp\u00edn</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Barcelona_Metr%C3%B2polis&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_magazines_in_Spain\" title=\"List of magazines in Spain\">List of magazines in Spain</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Barcelona_Metr%C3%B2polis&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20100314053828/http://www.barcelonametropolis.cat/en/page.asp?id=1\">The website of <i>Barcelona Metropolis</i></a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bcn.es/publicacions/b_mm/index.htm\"><i>Barcelona Metropolis Mediterrania B.MM</i> back issues</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://styrous.blogspot.com/2015/02/metropolis-barcelona-2006.html\">Viewfinder Blog photos <i>Metr\u00f2polis Barcelona ~ 2006</i></a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1301\nCached time: 20180909123217\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.096 seconds\nReal time usage: 0.141 seconds\nPreprocessor visited node count: 382/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 8892/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1342/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 4/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 498/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.029/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.12 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  103.109      1 -total\n 73.90%   76.198      1 Template:Cleanup\n 34.80%   35.882      1 Template:Main_other\n 32.33%   33.336      1 Template:Ambox\n 31.64%   32.623      1 Template:Category_handler\n 21.55%   22.222      1 Template:Italic_title\n 17.88%   18.440      1 Template:DMC\n 13.21%   13.625      2 Template:FULLROOTPAGENAME\n 10.48%   10.806      2 Template:Ns_has_subpages\n  9.23%    9.516      1 Template:DMCA\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:26588971-0!canonical and timestamp 20180909123217 and revision id 858762161\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Barcelona_Metr%C3%B2polis","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Barcelona Metr\u00f2polis"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Barcelona_Metr%C3%B3polis","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Barcelona Metr\u00f3polis"}],"categories":[{"sortkey":"Barcelona Metropolis (magazine)","hidden":"","*":"Articles_needing_cleanup_from_March_2011"},{"sortkey":"Barcelona Metropolis (magazine)","hidden":"","*":"All_pages_needing_cleanup"},{"sortkey":"Barcelona Metropolis (magazine)","hidden":"","*":"Cleanup_tagged_articles_without_a_reason_field_from_March_2011"},{"sortkey":"Barcelona Metropolis (magazine)","hidden":"","*":"Wikipedia_pages_needing_cleanup_from_March_2011"},{"sortkey":"Barcelona Metropolis (magazine)","*":"1980s_establishments_in_Catalonia"},{"sortkey":"Barcelona Metropolis (magazine)","*":"Catalan_magazines"},{"sortkey":"Barcelona Metropolis (magazine)","*":"Cultural_magazines"},{"sortkey":"Barcelona Metropolis (magazine)","*":"Magazines_established_in_1986"},{"sortkey":"Barcelona Metropolis (magazine)","*":"Media_in_Barcelona"},{"sortkey":"Barcelona Metropolis (magazine)","*":"Urban_studies_and_planning_magazines"},{"sortkey":"Barcelona Metropolis (magazine)","*":"Local_interest_magazines"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing cleanup from March 2011"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Cleanup tagged articles without a reason field from March 2011"},{"ns":14,"*":"Category:Wikipedia categories needing cleanup from March 2011"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia pages needing cleanup from March 2011"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beatriz Sarlo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Monsiv\u00e1is"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernesto Laclau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francesc Candel Tortajada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francesc Fontbona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ignasi de Sol\u00e0-Morales"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of magazines in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Castells"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Cruz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel V\u00e1zquez Montalb\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marc Aug\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Aur\u00e8lia Capmany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mario Gas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Massimo Cacciari"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nancy Fraser"},{"ns":0,"exists":"","*":"N\u00e9stor Garc\u00eda Canclini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oriol Bohigas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paolo Flores d'Arcais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pere Calders"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ramon Folch i Guill\u00e8n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sami Nair"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sergi P\u00e0mies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seyla Benhabib"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ulrich Beck"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victoria Camps"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victoria Cirlot"},{"ns":0,"*":"Vicen\u00e7 Altai\u00f3"},{"ns":0,"*":"Manuel J. Borja-Villel"},{"ns":0,"*":"Jordi Coca"},{"ns":0,"*":"Daniel Giralt-Miracle"},{"ns":0,"*":"Josep Maria Huertas Claveria"},{"ns":0,"*":"Josep Ramoneda"},{"ns":0,"*":"Sempronio"},{"ns":0,"*":"Josep Maria Valverde"},{"ns":0,"*":"Jordi Borja"},{"ns":0,"*":"Horacio Capel"},{"ns":0,"*":"Fernando Vallesp\u00edn"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Cleanup"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Manual of Style"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cleanup/doc"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Catalan"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cleanup"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SUBJECTSPACE formatted"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMC"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-ca"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"}],"images":["Edit-clear.svg"],"externallinks":["http://ccaa.elpais.com/ccaa/2012/03/12/catalunya/1331587728_143364.html","http://www.bcn.cat/publicacions/b_mm/arxiu_dret.htm#3","http://www.bcn.cat/publicacions/b_mm/arxiu_dret.htm#10","http://www.bcn.cat/publicacions/b_mm/arxiu_dret.htm#16","http://www.bcn.cat/publicacions/b_mm/arxiu_dret.htm#17","http://www.bcn.cat/publicacions/b_mm/arxiu_dret.htm#18","http://www.bcn.cat/publicacions/b_mm/arxiu_dret.htm#31","http://www.bcn.cat/publicacions/bmm/2541/38ct_qc.htm","http://www.bcn.cat/publicacions/bmm/43/ct_index.htm","http://www.bcn.cat/publicacions/bmm/45/ct_index.htm","http://www.bcn.cat/publicacions/bmm/48/ct_index.htm","http://www.bcn.cat/publicacions/bmm/50/ct_qc.htm","http://www.bcn.cat/publicacions/bmm/55/ct_qc.htm","http://www.bcn.cat/publicacions/catala/bmm/bmm_56.htm","http://www.bcn.cat/publicacions/b_mm/bmm63/index.htm","http://www.bcn.cat/publicacions/b_mm/bmm64/index.htm","http://www.bcn.cat/publicacions/b_mm/bmm65/index.htm","https://web.archive.org/web/20081229054341/http://www.barcelonametropolis.cat/en/page.asp?id=33&tagId=54","https://web.archive.org/web/20111007120045/http://www.barcelonametropolis.cat/en/page.asp?id=33&tagId=33","https://web.archive.org/web/20100619105939/http://www.barcelonametropolis.cat/en/page.asp?id=33&tagId=10","https://web.archive.org/web/20100619105927/http://www.barcelonametropolis.cat/en/page.asp?id=33&tagId=79","https://web.archive.org/web/20100930001452/http://www.barcelonametropolis.cat/en/page.asp?id=33&tagId=122","https://web.archive.org/web/20100930001339/http://www.barcelonametropolis.cat/en/page.asp?id=33&tagId=137","https://web.archive.org/web/20111007114848/http://www.barcelonametropolis.cat/en/page.asp?id=33&tagId=167","https://web.archive.org/web/20111007120309/http://www.barcelonametropolis.cat/en/page.asp?id=33&tagId=204","https://web.archive.org/web/20111007120319/http://www.barcelonametropolis.cat/en/page.asp?id=33&tagId=219","https://web.archive.org/web/20111007120141/http://www.barcelonametropolis.cat/en/page.asp?id=33&tagId=232","https://web.archive.org/web/20100330045929/http://resh.cindoc.csic.es/ficha_rev.php?codrev=0522","http://dice.cindoc.csic.es/revista.php?rev=0522","https://web.archive.org/web/20100314053828/http://www.barcelonametropolis.cat/en/page.asp?id=1","http://www.bcn.es/publicacions/b_mm/index.htm","http://styrous.blogspot.com/2015/02/metropolis-barcelona-2006.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Barcelona_Metr\u00f2polis","byteoffset":228,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"First period. Library of urban culture (1986\u20132006)","number":"2","index":"2","fromtitle":"Barcelona_Metr\u00f2polis","byteoffset":1671,"anchor":"First_period._Library_of_urban_culture_(1986\u20132006)"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Second period. Magazine of urban information and thought (2007 \u2013 the present)","number":"3","index":"3","fromtitle":"Barcelona_Metr\u00f2polis","byteoffset":2528,"anchor":"Second_period._Magazine_of_urban_information_and_thought_(2007_\u2013_the_present)"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The Central Notebooks","number":"4","index":"4","fromtitle":"Barcelona_Metr\u00f2polis","byteoffset":4051,"anchor":"The_Central_Notebooks"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"First period","number":"4.1","index":"5","fromtitle":"Barcelona_Metr\u00f2polis","byteoffset":4445,"anchor":"First_period"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Second period","number":"4.2","index":"6","fromtitle":"Barcelona_Metr\u00f2polis","byteoffset":6688,"anchor":"Second_period"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The Monographs","number":"5","index":"7","fromtitle":"Barcelona_Metr\u00f2polis","byteoffset":8137,"anchor":"The_Monographs"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Some contributors","number":"6","index":"8","fromtitle":"Barcelona_Metr\u00f2polis","byteoffset":8539,"anchor":"Some_contributors"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"7","index":"9","fromtitle":"Barcelona_Metr\u00f2polis","byteoffset":9291,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Advisory committee (Second period)","number":"8","index":"10","fromtitle":"Barcelona_Metr\u00f2polis","byteoffset":9637,"anchor":"Advisory_committee_(Second_period)"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"9","index":"11","fromtitle":"Barcelona_Metr\u00f2polis","byteoffset":10064,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"10","index":"12","fromtitle":"Barcelona_Metr\u00f2polis","byteoffset":10111,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>Barcelona Metr\u00f2polis</i>","iwlinks":[{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Salvador_Giner","*":"es:Salvador Giner"}],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>Barcelona Metr\u00f2polis</i>"},{"name":"defaultsort","*":"Barcelona Metropolis (magazine)"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3821939"}]}}