{"parse":{"title":"Die Karpathen","pageid":20889768,"revid":828625267,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Die Karpathen</b> (<i>The Carpathians</i>) was a <a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German-language</a> publication that appeared twice a month in <a href=\"/wiki/Bra%C5%9Fov\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bra\u015fov\">Kronstadt</a>, <a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austria-Hungary</a> (now <a href=\"/wiki/Bra%C5%9Fov\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bra\u015fov\">Bra\u015fov</a>, <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romania</a>) between 1907 - 1914.\n</p><p>Subintitled <i>Halbmonatsschrift f\u00fcr Kultur und Leben </i> (Bimonthly publication for culture and life), the work was originally posted by <a href=\"/w/index.php?title=Adolf_Meschend%C3%B6rfer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Adolf Meschend\u00f6rfer (page does not exist)\">Adolf Meschend\u00f6rfer</a>.\n</p><p><i>Die Karpathen</i> featured articles on <a href=\"/wiki/Science\" title=\"Science\">science</a> and <a href=\"/wiki/Economics\" title=\"Economics\">economics</a> but Meschend\u00f6rfer affirmed that he supported the \"Saxons' need to escape from the traditional frame and from the vision they had about themselves\".<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>As an example of the themes that appeared in the magazine, below is a summary of topics from a magazine from the third year of appearance, first semester, October 1909 - March 1910:\n</p>\n<ul><li><b>J.Teutsch</b>: <i>Vorgeschichtliche Funde und Fundorte im Burzenlande</i> (Discoveries and archeological sites in \u0162ara B\u00e2rsei)</li>\n<li><b>A.H\u00f6hr</b>: <i>Das alte Sch\u00e4ssburg</i> (The old Sighi\u015foara)</li>\n<li><b>E.Buchholzer</b>: <i>Die soziale Stellung unserer Mittelschulprofessoren nach ihrer materiellen Seite</i> (The social status of middle school teachers from a material point of view)</li>\n<li><b>Ed.Steinacker</b>: <i>Eine Selbstbiographie</i> (An autobiography)</li>\n<li><b>H.Ungar</b>: <i>Ein s\u00e4chsischer Dorfpfarrer im 18. und 19.Jahrhundert</i> (\"The saxon priest in the 18th and 19th centuries\")</li>\n<li><b>J.Plattner</b>: <i>Bulea</i></li>\n<li><b>E.K\u00fchlbrandt</b>: <i>Das Marienbild in der Kronst\u00e4dter Stadtpfarrkirche</i> (The face of the Virgin Mary in the churches of Bra\u015fov)</li>\n<li><b>H.Wildenburg</b>: <i>Allgemeines \u00fcber den Wintersport</i> (Everything about winter sports)</li>\n<li><b>W.Dik</b>: <i>Vom Winter in den Burzenl\u00e4nder Bergen</i> (About winter in the hills of \u0162\u0103ra B\u00e2rsei)</li>\n<li><b>K.Ungar</b>: <i>Das Badewesen von Hermannstadt in alter und neuer Zeit</i> (Bathing in Sibiu past and present)</li>\n<li><b>J.Gabriel</b>: <i>Die Schwaben des Banates</i> (The Banat Saxons)</li>\n<li><b>H.Krummel</b>: <i>Wild und Jagd im Burzenlande</i> (Hunting in \u0162ara B\u00e2rsei).<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li></ul>\n<p>The magazine stopped publishing because of the <a href=\"/wiki/World_War_I\" title=\"World War I\">First World War</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Die_Karpathen&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dobrudscha.de/domesche.htm\">Meschend\u00f6rfer, Adolf.: Der B\u00fcffelbrunnen <span class=\"languageicon\">(in German)</span></a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.antiquare.at/rte/upload/kataloge_jauker/katalog_131.pdf\">Wissenschaftliches Antiquariat Hans Jauker <span class=\"languageicon\">(in German)</span></a> </span>\n</li>\n</ol></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1251\nCached time: 20180909224503\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.044 seconds\nReal time usage: 0.069 seconds\nPreprocessor visited node count: 148/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 1363/2097152 bytes\nTemplate argument size: 117/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 10/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 853/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.017/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.07 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   58.389      1 -total\n 66.11%   38.604      1 Template:Reflist\n 48.43%   28.280      2 Template:De_icon\n 45.25%   26.420      1 Template:Link_language\n 30.82%   17.998      1 Template:Italic_title\n 24.99%   14.592      1 Template:Category_handler\n  3.47%    2.026      1 Template:Main_other\n  2.18%    1.273      1 Template:Column-width\n  1.75%    1.023      2 Template:ISO_639_name_de\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:20889768-0!canonical and timestamp 20180909224502 and revision id 828625267\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Die_Karpathen","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Die Karpathen"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_German-language_external_links"},{"sortkey":"Karpathen #Die","*":"Defunct_magazines_of_Romania"},{"sortkey":"Karpathen #Die","*":"German-language_magazines"},{"sortkey":"Karpathen #Die","*":"Magazines_established_in_1907"},{"sortkey":"Karpathen #Die","*":"Magazines_disestablished_in_1914"},{"sortkey":"Karpathen #Die","*":"Magazines_in_Transylvania"},{"sortkey":"Karpathen #Die","*":"Media_in_Bra\u0219ov"},{"sortkey":"Karpathen #Die","*":"Bi-monthly_magazines"},{"sortkey":"Karpathen #Die","*":"Cultural_magazines"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name de"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria-Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bra\u015fov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Economics"},{"ns":0,"exists":"","*":"German language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Science"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War I"},{"ns":0,"*":"Adolf Meschend\u00f6rfer"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:De icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name de"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":[],"externallinks":["http://www.dobrudscha.de/domesche.htm","http://www.antiquare.at/rte/upload/kataloge_jauker/katalog_131.pdf"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"1","index":"1","fromtitle":"Die_Karpathen","byteoffset":2409,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>Die Karpathen</i>","iwlinks":[],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>Die Karpathen</i>"},{"name":"defaultsort","*":"Karpathen #Die"},{"name":"wikibase_item","*":"Q5274384"}]}}