{"parse":{"title":"Feasta","pageid":30411725,"revid":824018923,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n\n</p>\n<table class=\"infobox hproduct\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn\"><i>Feasta</i></caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Feasta.png\" class=\"image\"><img alt=\"Feasta.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/93/Feasta.png/200px-Feasta.png\" width=\"200\" height=\"282\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/9/93/Feasta.png 1.5x\" data-file-width=\"265\" data-file-height=\"374\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Editor</th><td>\n<a href=\"/wiki/P%C3%A1draig_Mac_Fhearghusa\" title=\"P\u00e1draig Mac Fhearghusa\">P\u00e1draig Mac Fhearghusa</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Categories</th><td>\n<a href=\"/wiki/Irish_literature\" title=\"Irish literature\">Irish literature</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Frequency</th><td>\nMonthly</td></tr><tr><th scope=\"row\">First issue</th><td>\n1948</td></tr><tr><th scope=\"row\">Country</th><td>\nIreland</td></tr><tr><th scope=\"row\">Based in</th><td>\n<a href=\"/wiki/C%C3%BAil_Aodha\" title=\"C\u00fail Aodha\">C\u00fail Aodha</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Language</th><td>\n<a href=\"/wiki/Irish_language\" title=\"Irish language\">Irish language</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.feasta.ie/\">feasta.ie</a></td></tr></tbody></table>\n<p><i><b>Feasta</b></i> is an <a href=\"/wiki/Irish_language\" title=\"Irish language\">Irish-language</a> <a href=\"/wiki/Magazine\" title=\"Magazine\">magazine</a> that was established in 1948. Its purpose is the furtherance of the aims of <a href=\"/wiki/Conradh_na_Gaeilge\" title=\"Conradh na Gaeilge\">Conradh na Gaeilge</a>, an objective reflecting the cultural <a href=\"/wiki/Nationalism\" title=\"Nationalism\">nationalism</a> of the language movement, and the promotion of new writing. <i>Feasta</i> describes itself as a review of Irish thought, literature, politics, and science (<i>Reivi\u00fa den Smaointeachas \u00c9ireannach - litr\u00edocht, polait\u00edocht, eola\u00edocht</i>).<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Until recently it was supported financially by <a href=\"/wiki/Foras_na_Gaeilge\" title=\"Foras na Gaeilge\">Foras na Gaeilge</a>, but this support was withdrawn because of a review of funding priorities.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> At present the magazine relies on its own resources.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Scope\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Scope</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Feasta&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><i>Feasta'</i>s foundation in the 1940s reflected the progress made in Irish-language journalism and writing generally since the <a href=\"/wiki/Gaelic_Revival\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gaelic Revival\">Gaelic Revival</a>. Together with other journals such as <a href=\"/wiki/An_tUltach\" title=\"An tUltach\">An tUltach</a> and <i><a href=\"/wiki/Comhar\" title=\"Comhar\">Comhar</a></i>, it was an agent in adapting the language to the requirements of the modern world, and helped determine the course of Irish-language writing.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>   \n</p><p>The magazine has had many <a href=\"/wiki/Editor-in-chief\" title=\"Editor-in-chief\">editors</a>, the latest (since 1996) being the <a href=\"/wiki/Poet\" title=\"Poet\">poet</a> and educationalist <a href=\"/wiki/P%C3%A1draig_Mac_Fhearghusa\" title=\"P\u00e1draig Mac Fhearghusa\">P\u00e1draig Mac Fhearghusa</a>.\nPrevious editors included Seosamh \u00d3 Duibhginn (later Irish-language editor of The Irish Press), Eoghan \u00d3 Tuairisc, S\u00e9amas Ruis\u00e9il, Aog\u00e1n \u00d3 Muircheartaigh and \u00cdte N\u00ed Chionnaith who was also the first woman elected as president of Conradh na Gaeilge.\n</p><p>Despite its links with Conradh na Gaeilge, <i>Feasta</i> functions as an independent magazine and notes that the views expressed therein are not necessarily those of the Conradh itself.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Scope\">Scope</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Feasta&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Scope\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><i>Feasta</i> publishes <a href=\"/wiki/Literary_criticism\" title=\"Literary criticism\">literary criticism</a>, <a href=\"/wiki/Review\" title=\"Review\">reviews</a>, and social and political commentary, with some regular columnists. Social and cultural events relating to the Irish language are also covered. <a href=\"/wiki/Poetry\" title=\"Poetry\">Poetry</a> is published regularly and past contributors have included <a href=\"/wiki/M%C3%A1irt%C3%ADn_%C3%93_Dire%C3%A1in\" title=\"M\u00e1irt\u00edn \u00d3 Dire\u00e1in\">M\u00e1irt\u00edn \u00d3 Dire\u00e1in</a>, <a href=\"/wiki/M%C3%A1ire_Mhac_an_tSaoi\" title=\"M\u00e1ire Mhac an tSaoi\">M\u00e1ire Mhac an tSaoi</a>, <a href=\"/wiki/Se%C3%A1n_%C3%93_R%C3%ADord%C3%A1in\" title=\"Se\u00e1n \u00d3 R\u00edord\u00e1in\">Se\u00e1n \u00d3 R\u00edord\u00e1in</a>, and <a href=\"/wiki/Nuala_N%C3%AD_Dhomhnaill\" title=\"Nuala N\u00ed Dhomhnaill\">Nuala N\u00ed Dhomhnaill</a>.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> The magazine also publishes short fiction, with particular emphasis on new writing. Despite its general emphasis on the linguistic and cultural situation in Ireland, <i>Feasta</i> publishes Irish-language material from overseas when available.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> The magazine also carries advertising by Irish-language publishers.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Feasta&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Modern_literature_in_Irish\" title=\"Modern literature in Irish\">Modern literature in Irish</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Feasta&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.feasta.ie/\">http://www.feasta.ie/</a> Retrieved on 13 January 2011</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ferdie Mac an Fhailigh (former Chief Executive of Foras na Gaeilge):  \u2018Promotion of Irish online and through publications must be strategic,\u2019 <i>Irish Times</i>, 2 May 2014: <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.irishtimes.com/culture/promotion-of-irish-online-and-through-publications-must-be-strategic-1.1780572\">http://www.irishtimes.com/culture/promotion-of-irish-online-and-through-publications-must-be-strategic-1.1780572</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">'Litir do Chairde Feasta,' <i>Feasta</i>, Meitheamh 2014, p. 27.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Mac Cong\u00e1il, Nollaig (2003). <i>Feasta, Inn\u00e9acs 1948 - 2000</i>. Feasta. p.&#160;8. <q>Chuidigh na foilseach\u00e1in sin ach go h\u00e1irithe leis an Ghaeilge a thabhairt isteach sa nuar\u00e9 agus d\u00fashraith bhuan a leagan d\u00e1r tharla i gcinni\u00faint fhoilsitheoireacht agus scr\u00edbhneoireacht na Gaeilge \u00f3 shin.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Feasta%2C+Inn%C3%A9acs+1948+-+2000&amp;rft.pages=8&amp;rft.pub=Feasta&amp;rft.date=2003&amp;rft.aulast=Mac+Cong%C3%A1il&amp;rft.aufirst=Nollaig&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFeasta\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Mac Cong\u00e1il, Nollaig (2003). <i>Feasta, Inn\u00e9acs 1948 - 2000</i>. Feasta. p.&#160;10.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Feasta%2C+Inn%C3%A9acs+1948+-+2000&amp;rft.pages=10&amp;rft.pub=Feasta&amp;rft.date=2003&amp;rft.aulast=Mac+Cong%C3%A1il&amp;rft.aufirst=Nollaig&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFeasta\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Such material usually consists of short fiction and poetry: see, for example, <i>Feasta</i>, Imleabhar 63, Uimhir 2, Feabhra 2010, and Imleabhar 63, Uimhir 4, Aibre\u00e1n 2010.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Feasta&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Caerwyn Williams, J.E. and N\u00ed Mhuir\u00edosa, M\u00e1ir\u00edn (1979), <i>Traidisi\u00fan Liteartha na nGael</i>. An Cl\u00f3chomhar Tta, Baile \u00c1tha Cliath.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Feasta&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><span class=\"official-website\"><span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.feasta.ie/\">Official website</a></span></span></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Conradh_na_Gaeilge\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Conradh_na_Gaeilge\" title=\"Template:Conradh na Gaeilge\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Conradh_na_Gaeilge\" title=\"Template talk:Conradh na Gaeilge\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Conradh_na_Gaeilge&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Conradh_na_Gaeilge\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Conradh_na_Gaeilge\" title=\"Conradh na Gaeilge\">Conradh na Gaeilge</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Teanga Ten<br /> (founders)</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Douglas_Hyde\" title=\"Douglas Hyde\">Dubhghlas de h\u00cdde</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eoin_MacNeill\" title=\"Eoin MacNeill\">Eoin Mac N\u00e9ill</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Liam_%C3%93_hAod%C3%A1in&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Liam \u00d3 hAod\u00e1in (page does not exist)\">Liam \u00d3 hAod\u00e1in</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=P%C3%A1draig_%C3%93_Briain&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"P\u00e1draig \u00d3 Briain (page does not exist)\">P\u00e1draig \u00d3 Briain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_O%27Neill_Russell\" title=\"Thomas O&#39;Neill Russell\">Tom\u00e1s \u00d3 N\u00e9ill Ruis\u00e9al</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Charles_Perry_Bushe&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Charles Perry Bushe (page does not exist)\">S\u00e9arlus Persi Buais</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Thomas_Walker_Ellerker&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Thomas Walker Ellerker (page does not exist)\">Tom\u00e1s Ellerkerr</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=James_Michael_Cogan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"James Michael Cogan (page does not exist)\">S\u00e9amus  Mac Cogadh\u00e1in</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1rtan_%C3%93_Ceallaigh&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"M\u00e1rtan \u00d3 Ceallaigh (page does not exist)\">M\u00e1rtan \u00d3 Ceallaigh</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Patrick_Joseph_Hogan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Patrick Joseph Hogan (page does not exist)\">P\u00e1draig \u00d3 h\u00d3g\u00e1in</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Presidents</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>Dubhghlas de h\u00cdde</li>\n<li>Eoin Mac N\u00e9ill</li>\n<li><a href=\"/wiki/John_J._O%27Kelly\" title=\"John J. O&#39;Kelly\">Se\u00e1n \u00d3 Cellaigh</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peadar_Toner_Mac_Fhionnlaoich\" title=\"Peadar Toner Mac Fhionnlaoich\">Peadar Toner Mac Fhionnlaoich</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Se%C3%A1n_P._Mac_%C3%89nr%C3%AD&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Se\u00e1n P. Mac \u00c9nr\u00ed (page does not exist)\">Se\u00e1n P. Mac \u00c9nr\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cormac_Breathnach\" title=\"Cormac Breathnach\">Cormac Breathnach</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mac_Giolla_Bhr%C3%ADde&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mac Giolla Bhr\u00edde (page does not exist)\">Mac Giolla Bhr\u00edde</a></li>\n<li>Peadar Toner Mac Fhionnlaoich</li>\n<li><a href=\"/wiki/Liam_%C3%93_Buachalla\" title=\"Liam \u00d3 Buachalla\">Liam \u00d3 Buachalla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Se%C3%A1n_%C3%93_Tuama\" title=\"Se\u00e1n \u00d3 Tuama\">Se\u00e1n \u00d3 Tuama</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Diarmuid_Mac_Fhionnlaoich\" class=\"mw-redirect\" title=\"Diarmuid Mac Fhionnlaoich\">Diarmuid Mac Fhionnlaoich</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Se%C3%A1n_Mac_Gearailt&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Se\u00e1n Mac Gearailt (page does not exist)\">Se\u00e1n Mac Gearailt</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Liam_%C3%93_Luanaigh&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Liam \u00d3 Luanaigh (page does not exist)\">Liam \u00d3 Luanaigh</a></li>\n<li>Diarmuid Mac Fhionnlaoich</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Annraoi_%C3%93_Liath%C3%A1in&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Annraoi \u00d3 Liath\u00e1in (page does not exist)\">Annraoi \u00d3 Liath\u00e1in</a></li>\n<li>Se\u00e1n Mac Gearailt</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Tom%C3%A1s_%C3%93_Muircheartaigh&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tom\u00e1s \u00d3 Muircheartaigh (page does not exist)\">Tom\u00e1s \u00d3 Muircheartaigh</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Miche%C3%A1l_Mac_C%C3%A1rthaigh&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Miche\u00e1l Mac C\u00e1rthaigh (page does not exist)\">Miche\u00e1l Mac C\u00e1rthaigh</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Cathal_%C3%93_Feinneadha&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cathal \u00d3 Feinneadha (page does not exist)\">Cathal \u00d3 Feinneadha</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maolsheachlainn_%C3%93_Caolla%C3%AD&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maolsheachlainn \u00d3 Caolla\u00ed (page does not exist)\">Maolsheachlainn \u00d3 Caolla\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C3%A1draig_%C3%93_Snodaigh\" title=\"P\u00e1draig \u00d3 Snodaigh\">P\u00e1draig \u00d3 Snodaigh</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albert_Fry\" class=\"mw-redirect\" title=\"Albert Fry\">Albert Fry</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Miche%C3%A1l_%C3%93_Murch%C3%BA&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Miche\u00e1l \u00d3 Murch\u00fa (page does not exist)\">Miche\u00e1l \u00d3 Murch\u00fa</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%8Dte_N%C3%AD_Chionnaith&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00cdte N\u00ed Chionnaith (page does not exist)\">\u00cdte N\u00ed Chionnaith</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Proinsias_Mac_Aonghusa\" title=\"Proinsias Mac Aonghusa\">Proinsias Mac Aonghusa</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81ine_de_Bar%C3%B3id&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c1ine de Bar\u00f3id (page does not exist)\">\u00c1ine de Bar\u00f3id</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gear%C3%B3id_%C3%93_Caireall%C3%A1in&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gear\u00f3id \u00d3 Caireall\u00e1in (page does not exist)\">Gear\u00f3id \u00d3 Caireall\u00e1in</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Tom%C3%A1s_Mac_Ruair%C3%AD&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tom\u00e1s Mac Ruair\u00ed (page does not exist)\">Tom\u00e1s Mac Ruair\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=S%C3%A9agh_Mac_Si%C3%BArd%C3%A1in&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"S\u00e9agh Mac Si\u00fard\u00e1in (page does not exist)\">S\u00e9agh Mac Si\u00fard\u00e1in</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nollaig_%C3%93_Gadhra\" title=\"Nollaig \u00d3 Gadhra\">Nollaig \u00d3 Gadhra</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=D%C3%A1ith%C3%AD_Mac_C%C3%A1rthaigh&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"D\u00e1ith\u00ed Mac C\u00e1rthaigh (page does not exist)\">D\u00e1ith\u00ed Mac C\u00e1rthaigh</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C3%A1draig_Mac_Fhearghusa\" title=\"P\u00e1draig Mac Fhearghusa\">P\u00e1draig Mac Fhearghusa</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Donnchadh_%C3%93_hAodha&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Donnchadh \u00d3 hAodha (page does not exist)\">Donnchadh \u00d3 hAodha</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=C%C3%B3il%C3%ADn_%C3%93_Cearbhaill&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"C\u00f3il\u00edn \u00d3 Cearbhaill (page does not exist)\">C\u00f3il\u00edn \u00d3 Cearbhaill</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Niall_Comer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Niall Comer (page does not exist)\">Niall Comer</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Publications</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Gaelic_Journal\" title=\"Gaelic Journal\">Irisleabhar na Gaedhilge</a> <small>(1893-1909)</small></li>\n<li><a href=\"/wiki/An_Claidheamh_Soluis\" title=\"An Claidheamh Soluis\">An Claidheamh Soluis</a> <small>(1899-1931)</small></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Feasta</a> <small>(1948-present)</small></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Irish_language\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Irish_linguistics\" title=\"Template:Irish linguistics\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Irish_linguistics\" title=\"Template talk:Irish linguistics\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Irish_linguistics&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Irish_language\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Irish_language\" title=\"Irish language\">Irish language</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/History_of_the_Irish_language\" title=\"History of the Irish language\">History</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Proto-Indo-European_language\" title=\"Proto-Indo-European language\">Proto-Indo-European</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Proto-Celtic_language\" title=\"Proto-Celtic language\">Proto-Celtic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Insular_Celtic_languages\" title=\"Insular Celtic languages\">Insular Celtic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Goidelic_languages\" title=\"Goidelic languages\">Goidelic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Primitive_Irish\" title=\"Primitive Irish\">Primitive Irish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_Irish\" title=\"Old Irish\">Old Irish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Middle_Irish\" title=\"Middle Irish\">Middle Irish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irish_language\" title=\"Irish language\">Modern Irish</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Sociolinguistics</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Connacht_Irish\" title=\"Connacht Irish\">Connacht Irish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Munster_Irish\" title=\"Munster Irish\">Munster Irish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ulster_Irish\" title=\"Ulster Irish\">Ulster Irish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Status_of_the_Irish_language\" title=\"Status of the Irish language\">Status</a> (<a href=\"/wiki/Irish_language_in_Northern_Ireland\" title=\"Irish language in Northern Ireland\">Northern Ireland</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Irish_language_outside_Ireland\" title=\"Irish language outside Ireland\">Outside Ireland</a> (<a href=\"/wiki/Irish_language_in_Newfoundland\" title=\"Irish language in Newfoundland\">in Newfoundland</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/B%C3%A9arlachas\" title=\"B\u00e9arlachas\">B\u00e9arlachas</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Irish_grammar\" title=\"Irish grammar\">Grammar</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/An_Caighde%C3%A1n_Oifigi%C3%BAil\" title=\"An Caighde\u00e1n Oifigi\u00fail\">An Caighde\u00e1n Oifigi\u00fail</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irish_initial_mutations\" title=\"Irish initial mutations\">Initial mutations</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irish_declension\" title=\"Irish declension\">Declension</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irish_conjugation\" title=\"Irish conjugation\">Conjugation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dependent_and_independent_verb_forms\" title=\"Dependent and independent verb forms\">Dependent and independent forms</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irish_phonology\" title=\"Irish phonology\">Phonology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irish_syntax\" title=\"Irish syntax\">Syntax</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Writing</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Irish_orthography\" title=\"Irish orthography\">Orthography</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ogham\" title=\"Ogham\">Ogham</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gaelic_type\" title=\"Gaelic type\">Gaelic type</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irish_Braille\" title=\"Irish Braille\">Braille</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Early_Irish_literature\" title=\"Early Irish literature\">Early literature</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Modern_literature_in_Irish\" title=\"Modern literature in Irish\">Modern literature</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irish_lexicography\" title=\"Irish lexicography\">Lexicography</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/An_Caighde%C3%A1n_Oifigi%C3%BAil\" title=\"An Caighde\u00e1n Oifigi\u00fail\">An Caighde\u00e1n Oifigi\u00fail</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/List_of_Irish_language_media\" title=\"List of Irish language media\">Media</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Journals</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Comhar\" title=\"Comhar\">Comhar</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Feasta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/An_tUltach\" title=\"An tUltach\">An tUltach</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tuairisc.ie\" title=\"Tuairisc.ie\">Tuairisc.ie</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/N%C3%B3s\" title=\"N\u00f3s\">N\u00f3s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/An_Gael\" title=\"An Gael\">An Gael</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irish_Independent\" title=\"Irish Independent\">Seachtain</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Television</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/TG4\" title=\"TG4\">TG4</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/C%C3%BAla_4\" title=\"C\u00fala 4\">C\u00fala 4</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/RT%C3%89_One\" title=\"RT\u00c9 One\">RT\u00c9 One</a> <small>(<a href=\"/wiki/Nuacht_RT%C3%89\" title=\"Nuacht RT\u00c9\">Nuacht RT\u00c9</a>)</small></li>\n<li><a href=\"/wiki/BBC_Two_Northern_Ireland\" title=\"BBC Two Northern Ireland\">BBC Two NI</a> <small>(sporadic)</small></li>\n<li><a href=\"/wiki/NVTV\" title=\"NVTV\">NVTV</a> <small>(sporadic)</small></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Radio</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/RT%C3%89_Raidi%C3%B3_na_Gaeltachta\" title=\"RT\u00c9 Raidi\u00f3 na Gaeltachta\">RT\u00c9 Raidi\u00f3 na Gaeltachta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Raidi%C3%B3_R%C3%AD-R%C3%A1\" title=\"Raidi\u00f3 R\u00ed-R\u00e1\">Raidi\u00f3 R\u00ed-R\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Raidi%C3%B3_Na_Life\" title=\"Raidi\u00f3 Na Life\">Raidi\u00f3 Na Life</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Raidi%C3%B3_F%C3%A1ilte\" title=\"Raidi\u00f3 F\u00e1ilte\">Raidi\u00f3 F\u00e1ilte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/BBC_Radio_Ulster\" title=\"BBC Radio Ulster\">BBC Radio Ulster</a> <small>(<a href=\"/wiki/Blas_(Radio_Ulster)\" title=\"Blas (Radio Ulster)\">Blas</a>)</small></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Publishers</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Tuairisc.ie\" title=\"Tuairisc.ie\">Tuairisc.ie</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/An_G%C3%BAm\" title=\"An G\u00fam\">An G\u00fam</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cl%C3%B3_Iar-Chonnacht\" title=\"Cl\u00f3 Iar-Chonnacht\">Cl\u00f3 Iar-Chonnacht</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Coisc%C3%A9im\" title=\"Coisc\u00e9im\">Coisc\u00e9im</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gael_Linn\" title=\"Gael Linn\">Gael Linn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irish_Texts_Society\" title=\"Irish Texts Society\">Irish Texts Society</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A1irs%C3%A9al_agus_Dill\" title=\"S\u00e1irs\u00e9al agus Dill\">S\u00e1irs\u00e9al agus Dill</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gl%C3%B3r_na_nGael\" title=\"Gl\u00f3r na nGael\">Gl\u00f3r na nGael</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Qualifications</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Leaving_Certificate_(Ireland)\" title=\"Leaving Certificate (Ireland)\">Leaving Cert Irish</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Teastas_Eorpach_na_Gaeilge\" title=\"Teastas Eorpach na Gaeilge\">Teastas Eorpach na Gaeilge</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Names</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Irish_name\" title=\"Irish name\">Personal and family names</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Irish-language_given_names\" title=\"List of Irish-language given names\">List of personal names</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow hlist\" colspan=\"2\"><div>\n<ul><li><img alt=\"Category\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/16px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png\" title=\"Category\" width=\"16\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/24px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/32px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"36\" data-file-height=\"31\" /> <a href=\"/wiki/Category:Irish_language\" title=\"Category:Irish language\">Category</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Gaeltacht\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Gaeltacht\" title=\"Template:Gaeltacht\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Gaeltacht\" title=\"Template talk:Gaeltacht\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Gaeltacht&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Gaeltacht\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Gaeltacht\" title=\"Gaeltacht\">Gaeltacht</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><i>Gaeltachta\u00ed</i></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Ulster_Irish\" title=\"Ulster Irish\">Ulster</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th id=\"Gaeltacht_Th\u00edr_Conaill_(Donegal)\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><i>Gaeltacht Th\u00edr Conaill</i> (<a href=\"/wiki/County_Donegal\" title=\"County Donegal\">Donegal</a>)</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/The_Rosses\" title=\"The Rosses\">Na Rosa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gweedore\" title=\"Gweedore\">Gaoth Dobhair</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cloughaneely\" title=\"Cloughaneely\">Cloch Cheann Fhaola</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gaeltacht_an_L%C3%A1ir\" title=\"Gaeltacht an L\u00e1ir\">Gaeltacht an L\u00e1ir</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Connacht_Irish\" title=\"Connacht Irish\">Connacht</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><i>Gaeltacht na Gaillimhe</i> (<a href=\"/wiki/County_Galway\" title=\"County Galway\">Galway</a>)</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Galway_City_Gaeltacht\" title=\"Galway City Gaeltacht\">Gaeltacht Chathair na Gaillimhe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gaeltacht_Cois_Fharraige\" title=\"Gaeltacht Cois Fharraige\">Cois Fharraige</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conamara_Theas\" title=\"Conamara Theas\">Conamara Theas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joyce_Country\" title=\"Joyce Country\">D\u00faiche Sheoigheach</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aran_Islands\" title=\"Aran Islands\">Oile\u00e1in \u00c1rann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ceantar_na_nOile%C3%A1n\" title=\"Ceantar na nOile\u00e1n\">Ceantar na nOile\u00e1n</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><i>Gaeltacht Chontae Mhaigh Eo</i> (<a href=\"/wiki/County_Mayo\" title=\"County Mayo\">Mayo</a>)</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Gaeltacht_Iorrais_agus_Acaill\" title=\"Gaeltacht Iorrais agus Acaill\">Gaeltacht Iorrais agus Acaill</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Munster_Irish\" title=\"Munster Irish\">Munster</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><i>Gaeltacht Chontae Chiarra\u00ed</i> (<a href=\"/wiki/County_Kerry\" title=\"County Kerry\">Kerry</a>)</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Gaeltacht_Corca_Dhuibhne\" title=\"Gaeltacht Corca Dhuibhne\">Gaeltacht Corca Dhuibhne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Iveragh_Peninsula\" title=\"Iveragh Peninsula\">Gaeltacht U\u00edbh R\u00e1thach</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><i>Gaeltacht Chontae Chorca\u00ed</i> (<a href=\"/wiki/County_Cork\" title=\"County Cork\">Cork</a>)</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Muskerry\" title=\"Muskerry\">M\u00fascra\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cape_Clear_Island\" title=\"Cape Clear Island\">Oile\u00e1n Chl\u00e9ire</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><i><a href=\"/wiki/Gaeltacht_na_nD%C3%A9ise\" title=\"Gaeltacht na nD\u00e9ise\">Gaeltacht na nD\u00e9ise</a></i> (<a href=\"/wiki/County_Waterford\" title=\"County Waterford\">Waterford</a>)</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ring,_County_Waterford\" title=\"Ring, County Waterford\">Rinn \u00d3 gCuanach</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/An_tSean_Phobal\" class=\"mw-redirect\" title=\"An tSean Phobal\">An tSean Phobal</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Leinster</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th id=\"Gaeltacht_Chontae_na_M\u00ed_(Meath)\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><i>Gaeltacht Chontae na M\u00ed</i> (<a href=\"/wiki/County_Meath\" title=\"County Meath\">Meath</a>)</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/R%C3%A1th_Chairn\" title=\"R\u00e1th Chairn\">R\u00e1th Chairn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Baile_Ghib\" title=\"Baile Ghib\">Baile Ghib</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">See also</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th id=\"Nua-Ghaeltachta\u00ed\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><i>Nua-Ghaeltachta\u00ed</i></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Neo-Gaeltacht\" title=\"Neo-Gaeltacht\">Neo-Gaeltacht</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C3%ADonra%C3%AD_Gaeilge\" title=\"L\u00edonra\u00ed Gaeilge\">L\u00edonra\u00ed Gaeilge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gaeltacht_Quarter,_Belfast\" title=\"Gaeltacht Quarter, Belfast\">An Cheathr\u00fa Ghaeltachta</a> (<a href=\"/wiki/County_Antrim\" title=\"County Antrim\">Antrim</a>)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Organisations</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/%C3%9Adar%C3%A1s_na_Gaeltachta\" title=\"\u00dadar\u00e1s na Gaeltachta\">\u00dadar\u00e1s na Gaeltachta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gaeltarra_%C3%89ireann\" title=\"Gaeltarra \u00c9ireann\">Gaeltarra \u00c9ireann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Coimisi%C3%BAn_na_Gaeltachta\" title=\"Coimisi\u00fan na Gaeltachta\">Coimisi\u00fan na Gaeltachta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Department_of_Culture,_Heritage_and_the_Gaeltacht\" title=\"Department of Culture, Heritage and the Gaeltacht\">Department of Culture, Heritage and the Gaeltacht</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saor_Raidi%C3%B3_Chonamara\" title=\"Saor Raidi\u00f3 Chonamara\">Saor Raidi\u00f3 Chonamara</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/RT%C3%89_Raidi%C3%B3_na_Gaeltachta\" title=\"RT\u00c9 Raidi\u00f3 na Gaeltachta\">RT\u00c9 Raidi\u00f3 na Gaeltachta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/TG4\" title=\"TG4\">TG4</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Acadamh_na_hOllscola%C3%ADochta_Gaeilge\" title=\"Acadamh na hOllscola\u00edochta Gaeilge\">Acadamh na hOllscola\u00edochta Gaeilge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Taibhdhearc_na_Gaillimhe\" title=\"Taibhdhearc na Gaillimhe\">Taibhdhearc na Gaillimhe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gluaiseacht_Chearta_Siabhialta_na_Gaeltachta\" title=\"Gluaiseacht Chearta Siabhialta na Gaeltachta\">Gluaiseacht Chearta Siabhialta na Gaeltachta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Muintir_na_Gaeltachta\" title=\"Muintir na Gaeltachta\">Muintir na Gaeltachta</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">See also</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bean_an_t%C3%AD\" title=\"Bean an t\u00ed\">Bean an t\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neo-Gaeltacht\" title=\"Neo-Gaeltacht\">Neo-Gaeltacht</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gaels\" title=\"Gaels\">Gaels</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gaelic_revival\" title=\"Gaelic revival\">Gaelic revival</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sean-n%C3%B3s_song\" title=\"Sean-n\u00f3s song\">Sean-n\u00f3s song</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conradh_na_Gaeilge\" title=\"Conradh na Gaeilge\">Conradh na Gaeilge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Connemara\" title=\"Connemara\">Connemara</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%A0idhealtachd\" title=\"G\u00e0idhealtachd\">G\u00e0idhealtachd</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gaeltacht_Act_2012\" title=\"Gaeltacht Act 2012\">Gaeltacht Act 2012</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bailte_Seirbh%C3%ADse_Gaeltachta\" title=\"Bailte Seirbh\u00edse Gaeltachta\">Bailte Seirbh\u00edse Gaeltachta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Official_Languages_Act_2003\" title=\"Official Languages Act 2003\">Official Languages Act 2003</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/An_Coimisin%C3%A9ir_Teanga\" title=\"An Coimisin\u00e9ir Teanga\">An Coimisin\u00e9ir Teanga</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow hlist\" colspan=\"2\"><div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/File:Celtic-knot-insquare-39crossings.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Celtic-knot-insquare-39crossings.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a3/Celtic-knot-insquare-39crossings.svg/16px-Celtic-knot-insquare-39crossings.svg.png\" width=\"16\" height=\"16\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a3/Celtic-knot-insquare-39crossings.svg/24px-Celtic-knot-insquare-39crossings.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a3/Celtic-knot-insquare-39crossings.svg/32px-Celtic-knot-insquare-39crossings.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a> <a href=\"/wiki/Portal:Celts\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portal:Celts\">Celts&#32;portal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/File:Four_Provinces_Flag.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Four Provinces Flag.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Four_Provinces_Flag.svg/16px-Four_Provinces_Flag.svg.png\" width=\"16\" height=\"8\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Four_Provinces_Flag.svg/24px-Four_Provinces_Flag.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Four_Provinces_Flag.svg/32px-Four_Provinces_Flag.svg.png 2x\" data-file-width=\"1320\" data-file-height=\"680\" /></a> <a href=\"/wiki/Portal:Ireland\" title=\"Portal:Ireland\">Ireland&#32;portal</a></li>\n<li><img alt=\"Category\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/16px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png\" title=\"Category\" width=\"16\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/24px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/32px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"36\" data-file-height=\"31\" /> <a href=\"/wiki/Category:Gaeltacht_places\" title=\"Category:Gaeltacht places\">Category</a></li>\n<li><img alt=\"WikiProject\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/37/People_icon.svg/16px-People_icon.svg.png\" title=\"WikiProject\" width=\"16\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/37/People_icon.svg/24px-People_icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/37/People_icon.svg/32px-People_icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"100\" data-file-height=\"100\" /> <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Celts\" title=\"Wikipedia:WikiProject Celts\">WikiProject</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2272\nCached time: 20180919070224\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.292 seconds\nReal time usage: 0.397 seconds\nPreprocessor visited node count: 1155/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 81668/2097152 bytes\nTemplate argument size: 779/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 3415/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.126/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.35 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  300.018      1 -total\n 28.36%   85.084     10 Template:Navbox\n 24.17%   72.514      1 Template:Infobox_magazine\n 21.37%   64.124      1 Template:Reflist\n 19.35%   58.068      1 Template:Infobox\n 17.40%   52.196      2 Template:Cite_book\n 15.72%   47.155      1 Template:Official_website\n 14.01%   42.043      1 Template:Gaeltacht\n 11.52%   34.550      1 Template:Use_dmy_dates\n  6.83%   20.490      2 Template:Portal-inline\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:30411725-0!canonical and timestamp 20180919070224 and revision id 824018923\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ga","url":"https://ga.wikipedia.org/wiki/Feasta","langname":"Irish","autonym":"Gaeilge","*":"Feasta"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_June_2014"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Use_Irish_English_from_June_2014"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_Wikipedia_articles_written_in_Irish_English"},{"sortkey":"","*":"Irish_magazines"},{"sortkey":"","*":"Magazines_established_in_1948"},{"sortkey":"","*":"Cultural_magazines"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from June 2014"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use Irish English from June 2014"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Gaeltacht places"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Irish language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Conradh na Gaeilge"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Irish linguistics"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Gaeltacht"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acadamh na hOllscola\u00edochta Gaeilge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Fry"},{"ns":0,"exists":"","*":"An Caighde\u00e1n Oifigi\u00fail"},{"ns":0,"exists":"","*":"An Claidheamh Soluis"},{"ns":0,"exists":"","*":"An Coimisin\u00e9ir Teanga"},{"ns":0,"exists":"","*":"An Gael"},{"ns":0,"exists":"","*":"An G\u00fam"},{"ns":0,"exists":"","*":"An tSean Phobal"},{"ns":0,"exists":"","*":"An tUltach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aran Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"BBC Radio Ulster"},{"ns":0,"exists":"","*":"BBC Two Northern Ireland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baile Ghib"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bailte Seirbh\u00edse Gaeltachta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bean an t\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blas (Radio Ulster)"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9arlachas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cape Clear Island"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ceantar na nOile\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cloughaneely"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cl\u00f3 Iar-Chonnacht"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coimisi\u00fan na Gaeltachta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coisc\u00e9im"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comhar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conamara Theas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Connacht Irish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Connemara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conradh na Gaeilge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cormac Breathnach"},{"ns":0,"exists":"","*":"County Antrim"},{"ns":0,"exists":"","*":"County Cork"},{"ns":0,"exists":"","*":"County Donegal"},{"ns":0,"exists":"","*":"County Galway"},{"ns":0,"exists":"","*":"County Kerry"},{"ns":0,"exists":"","*":"County Mayo"},{"ns":0,"exists":"","*":"County Meath"},{"ns":0,"exists":"","*":"County Waterford"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00fail Aodha"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00fala 4"},{"ns":0,"exists":"","*":"Department of Culture, Heritage and the Gaeltacht"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dependent and independent verb forms"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diarmuid Mac Fhionnlaoich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Douglas Hyde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Early Irish literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Editor-in-chief"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eoin MacNeill"},{"ns":0,"exists":"","*":"Foras na Gaeilge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gael Linn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaelic Journal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaelic Revival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaelic revival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaelic type"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaeltacht"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaeltacht Act 2012"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaeltacht Cois Fharraige"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaeltacht Corca Dhuibhne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaeltacht Iorrais agus Acaill"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaeltacht Quarter, Belfast"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaeltacht an L\u00e1ir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaeltacht na nD\u00e9ise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaeltarra \u00c9ireann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galway City Gaeltacht"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gluaiseacht Chearta Siabhialta na Gaeltachta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gl\u00f3r na nGael"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goidelic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gweedore"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e0idhealtachd"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Irish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Insular Celtic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish Braille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish Independent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish Texts Society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish conjugation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish declension"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish grammar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish initial mutations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish language in Newfoundland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish language in Northern Ireland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish language outside Ireland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish lexicography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish name"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish orthography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish syntax"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iveragh Peninsula"},{"ns":0,"exists":"","*":"John J. O'Kelly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joyce Country"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leaving Certificate (Ireland)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liam \u00d3 Buachalla"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Irish-language given names"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Irish language media"},{"ns":0,"exists":"","*":"Literary criticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00edonra\u00ed Gaeilge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magazine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Irish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modern literature in Irish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muintir na Gaeltachta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Munster Irish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muskerry"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e1ire Mhac an tSaoi"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e1irt\u00edn \u00d3 Dire\u00e1in"},{"ns":0,"exists":"","*":"NVTV"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neo-Gaeltacht"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nollaig \u00d3 Gadhra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nuacht RT\u00c9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nuala N\u00ed Dhomhnaill"},{"ns":0,"exists":"","*":"N\u00f3s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Official Languages Act 2003"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ogham"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Irish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peadar Toner Mac Fhionnlaoich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poetry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Primitive Irish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proinsias Mac Aonghusa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Celtic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Indo-European language"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e1draig Mac Fhearghusa"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e1draig \u00d3 Snodaigh"},{"ns":0,"exists":"","*":"RT\u00c9 One"},{"ns":0,"exists":"","*":"RT\u00c9 Raidi\u00f3 na Gaeltachta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raidi\u00f3 F\u00e1ilte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raidi\u00f3 Na Life"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raidi\u00f3 R\u00ed-R\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Review"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ring, County Waterford"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00e1th Chairn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saor Raidi\u00f3 Chonamara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sean-n\u00f3s song"},{"ns":0,"exists":"","*":"Se\u00e1n \u00d3 R\u00edord\u00e1in"},{"ns":0,"exists":"","*":"Se\u00e1n \u00d3 Tuama"},{"ns":0,"exists":"","*":"Status of the Irish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e1irs\u00e9al agus Dill"},{"ns":0,"exists":"","*":"TG4"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taibhdhearc na Gaillimhe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teastas Eorpach na Gaeilge"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Rosses"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas O'Neill Russell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tuairisc.ie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ulster Irish"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00dadar\u00e1s na Gaeltachta"},{"ns":0,"*":"Liam \u00d3 hAod\u00e1in"},{"ns":0,"*":"P\u00e1draig \u00d3 Briain"},{"ns":0,"*":"Charles Perry Bushe"},{"ns":0,"*":"Thomas Walker Ellerker"},{"ns":0,"*":"James Michael Cogan"},{"ns":0,"*":"M\u00e1rtan \u00d3 Ceallaigh"},{"ns":0,"*":"Patrick Joseph Hogan"},{"ns":0,"*":"Se\u00e1n P. Mac \u00c9nr\u00ed"},{"ns":0,"*":"Mac Giolla Bhr\u00edde"},{"ns":0,"*":"Se\u00e1n Mac Gearailt"},{"ns":0,"*":"Liam \u00d3 Luanaigh"},{"ns":0,"*":"Annraoi \u00d3 Liath\u00e1in"},{"ns":0,"*":"Tom\u00e1s \u00d3 Muircheartaigh"},{"ns":0,"*":"Miche\u00e1l Mac C\u00e1rthaigh"},{"ns":0,"*":"Cathal \u00d3 Feinneadha"},{"ns":0,"*":"Maolsheachlainn \u00d3 Caolla\u00ed"},{"ns":0,"*":"Miche\u00e1l \u00d3 Murch\u00fa"},{"ns":0,"*":"\u00cdte N\u00ed Chionnaith"},{"ns":0,"*":"\u00c1ine de Bar\u00f3id"},{"ns":0,"*":"Gear\u00f3id \u00d3 Caireall\u00e1in"},{"ns":0,"*":"Tom\u00e1s Mac Ruair\u00ed"},{"ns":0,"*":"S\u00e9agh Mac Si\u00fard\u00e1in"},{"ns":0,"*":"D\u00e1ith\u00ed Mac C\u00e1rthaigh"},{"ns":0,"*":"Donnchadh \u00d3 hAodha"},{"ns":0,"*":"C\u00f3il\u00edn \u00d3 Cearbhaill"},{"ns":0,"*":"Niall Comer"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Celts"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Conradh na Gaeilge"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Gaeltacht"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Irish linguistics"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Celts"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Ireland"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use Irish English"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox magazine"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ifempty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Official website"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Conradh na Gaeilge"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Irish linguistics"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Gaeltacht"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal-inline"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Official website"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/c"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/aliases"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/i"}],"images":["Feasta.png","Folder_Hexagonal_Icon.svg","Celtic-knot-insquare-39crossings.svg","Four_Provinces_Flag.svg","People_icon.svg"],"externallinks":["http://www.feasta.ie/","http://www.irishtimes.com/culture/promotion-of-irish-online-and-through-publications-must-be-strategic-1.1780572"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Feasta","byteoffset":1741,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Scope","number":"2","index":"2","fromtitle":"Feasta","byteoffset":3067,"anchor":"Scope"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"Feasta","byteoffset":4092,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Feasta","byteoffset":4140,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"5","index":"5","fromtitle":"Feasta","byteoffset":4170,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"6","fromtitle":"Feasta","byteoffset":4323,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>Feasta</i>","iwlinks":[],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>Feasta</i>"},{"name":"wikibase_item","*":"Q5439566"}]}}