{"parse":{"title":"Krytyka Polityczna","pageid":13692003,"revid":845320510,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Advert\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/40px-Ambox_important.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/60px-Ambox_important.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/80px-Ambox_important.svg.png 2x\" data-file-width=\"40\" data-file-height=\"40\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>contains content that is written like <a href=\"/wiki/Wikipedia:What_Wikipedia_is_not#Wikipedia_is_not_a_soapbox_or_means_of_promotion\" title=\"Wikipedia:What Wikipedia is not\">an advertisement</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Krytyka_Polityczna&amp;action=edit\">improve it</a> by removing <a href=\"/wiki/Wikipedia:Spam\" title=\"Wikipedia:Spam\">promotional content</a> and inappropriate <a href=\"/wiki/Wikipedia:External_links\" title=\"Wikipedia:External links\">external links</a>, and by adding encyclopedic content written from a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Neutral_point_of_view\" title=\"Wikipedia:Neutral point of view\">neutral point of view</a>.</span>  <small><i>(September 2016)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"infobox hproduct\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn\"><i>Krytyka Polityczna</i></caption><tbody><tr><th scope=\"row\">Editor</th><td>\nS\u0142awomir Sierakowski</td></tr><tr><th scope=\"row\">Frequency</th><td>\nQuarterly</td></tr><tr><th scope=\"row\">Publisher</th><td>\n<a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw_Brzozowski_(writer)\" title=\"Stanis\u0142aw Brzozowski (writer)\">Stanis\u0142aw Brzozowski</a> Association</td></tr><tr><th scope=\"row\">Year founded</th><td>\n2002<span class=\"noprint\">&#59;&#32;16&#160;years ago</span><span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">2002</span>)</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Based in</th><td>\n<a href=\"/wiki/Warsaw\" title=\"Warsaw\">Warsaw</a>, <a href=\"/wiki/Poland\" title=\"Poland\">Poland</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.krytykapolityczna.pl/\">krytykapolityczna.pl</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a></th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&amp;q=n2:1644-0919\">1644-0919</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a> number</th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/51747031\">51747031</a></td></tr></tbody></table>\n<p><i><b>Krytyka Polityczna</b></i> (<small>Polish pronunciation:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Polish\" title=\"Help:IPA/Polish\">[\u02c8kr\u0268t\u0268ka p\u0254li\u02c8t\u0268t\u0361\u0282na]</a></span>; \"The Political Critique\") is a circle of <a href=\"/wiki/Poland\" title=\"Poland\">Polish</a> <a href=\"/wiki/Left-wing_politics\" title=\"Left-wing politics\">left-wing</a> intellectuals gathered around a journal of the same title founded by <a href=\"/wiki/S%C5%82awomir_Sierakowski\" title=\"S\u0142awomir Sierakowski\">S\u0142awomir Sierakowski</a> in 2002.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The name draws on the tradition of <a href=\"/wiki/Young_Poland\" title=\"Young Poland\">Young Poland</a>\u2019s \"Krytyka\" (The Critique), a monthly magazine published by <a href=\"/w/index.php?title=Wilhelm_Feldman&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Wilhelm Feldman (page does not exist)\">Wilhelm Feldman</a> at the beginning of the 20th century, and on the <a href=\"/wiki/Samizdat\" title=\"Samizdat\">samizdat</a> \"Krytyka\" which served as a forum for opposition writers and journalists in the 1970s and 1980s.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Stance\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Stance</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Issues\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Issues</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#REDakcja_(REDaction)_and_Nowy_Wspania\u0142y_\u015awiat_(Brave_New_World)_Community_Center\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">REDakcja (REDaction) and Nowy Wspania\u0142y \u015awiat (Brave New World) Community Center</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Krytyka_Polityczna_Local_Clubs\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Krytyka Polityczna Local Clubs</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#The_publishing_house_of_the_Political_Critique\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">The publishing house of the Political Critique</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Website\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Website</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#The_team\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">The team</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Stance\">Stance</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Krytyka_Polityczna&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Stance\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The aim of Krytyka Polityczna is to revive the tradition of engaged Polish intelligentsia. From the outset the activities of \u201cKrytyka Polityczna\u201d have focused on three main fields: social science, culture and politics to show that the social sciences, the arts and politics differ only in their means of expression, whereas what they have in common is the impact they have on social reality. The fundamental aim of \u201cKrytyka Polityczna\u201d is to prepare and introduce into the public sphere a project of struggle against economic and social exclusion. Another goal is to spread the idea of deep <a href=\"/wiki/European_integration\" title=\"European integration\">European integration</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Issues\">Issues</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Krytyka_Polityczna&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Issues\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>So far, 23 issues of \"Krytyka Polityczna\" have been published:\n</p>\n<ul><li>1 (2002): Intelligentsia \u2013 Helpless or Dead?</li>\n<li>2 (2003): Left-wing, Right-wing, Mixing the Language.</li>\n<li>3 (2003): Our Common House.</li>\n<li>4 (2003): Aren\u2019t You a Populist Yet?</li>\n<li>5 (2004): Two-speed Poland.</li>\n<li>6 (2004): Turbulent Times.</li>\n<li>7-8 (2005): Describe the Future, Create the Past.</li>\n<li>9-10 (2005): A Love for Politics.</li>\n<li>11-12 (2007): The Praise of Antagonism.</li>\n<li>13 (2007): Holidays with the Right-wing.</li>\n<li>14 (2008): Only the Truth Can Make Us Free.</li>\n<li>15 (2008): Non-human Politics.</li>\n<li>16-17 (2009): If not Monogamy, then What?</li>\n<li>18 (2009): Go and Watch! (a visual issue)</li>\n<li>19 (2009) Brave New World</li>\n<li>20-21 (2010) The Communist Manifesto</li>\n<li>22 (2010) Violence</li>\n<li>23 (2010) East of Eden</li></ul>\n<h2><span id=\"REDakcja_.28REDaction.29_and_Nowy_Wspania.C5.82y_.C5.9Awiat_.28Brave_New_World.29_Community_Center\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"REDakcja_(REDaction)_and_Nowy_Wspania\u0142y_\u015awiat_(Brave_New_World)_Community_Center\">REDakcja (REDaction) and Nowy Wspania\u0142y \u015awiat (Brave New World) Community Center</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Krytyka_Polityczna&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: REDakcja (REDaction) and Nowy Wspania\u0142y \u015awiat (Brave New World) Community Center\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In the years 2006-2009 the milieu of the \"Krytyka Polityczna\" ran REDakcja (Warsaw, Chmielna 26/19 St.) \u2013 a centre serving  the exchange of thought, debate, trainings, workshops, expositions of art, and presentation of social and political projects. REDakcja was also a distribution point of alternative and left-wing books and magazines.\nFrom its opening REDakcja held several hundred open meetings \u2013 literary debates, workshops, seminars, screenings, as well as a few film festivals.\n</p><p>REDakcja became one of the most important cultural centers in the capital. In January 2008, it received the most important prize for cultural places: \"Wdechy 2007\" in the category: \"Place of the Year,\" awarded by the biggest Polish newspaper \"<a href=\"/wiki/Gazeta_Wyborcza\" title=\"Gazeta Wyborcza\">Gazeta Wyborcza</a>.\"\n</p><p>In November 2009, in the very center of Warsaw (at the corner of \u015awi\u0119tokrzyska St. and Nowy \u015awiat St.) \u201eKrytyka Polityczna\u201d opened Nowy Wspania\u0142y \u015awiat (Brave New World) Community Center \u2013 a place of artistic and academic meetings, film screenings, exhibition space and a cultural caf\u00e9. Multiple events are organized in the center \u2013 debates, festivals, discussions \u2013 all open to public. Among major projects held in the center are Uniwersytet Krytyczny (Critical University) \u2013 open lectures and seminars held by most prominent professors and intellectuals from Poland and abroad, and Wolne Niedziele (Free Sundays) \u2013 weekly experimental and avant-garde music concerts. In July 2012, the community center was closed.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Krytyka_Polityczna_Local_Clubs\">Krytyka Polityczna Local Clubs</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Krytyka_Polityczna&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Krytyka Polityczna Local Clubs\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Thanks to the activities of the sympathizers and cooperators of the Association in other Polish cities \u201cKrytyka Polityczna\u201d Clubs were created similar to REDakcja \u2013 they organize debates, social actions and other public events. By June 2009 22 such clubs have been established: Bia\u0142ystok, Bydgoszcz, Bytom, Cieszyn, Gda\u0144sk, G\u0142og\u00f3w, Gniezno, Elbl\u0105g, Jelenia G\u00f3ra, Kalisz, Kielce, Krak\u00f3w, Lublin, \u0141\u00f3d\u017a, Opole, Pi\u0142a, Pozna\u0144, Siedlce, Szczecin, Toru\u0144, W\u0142oc\u0142awek, Wroc\u0142aw.\nThe Network of Clubs constitutes the first attempt to build solid institutional foundations in order to enhance the commitment and integration of a large group of young people in the name of reviving the ethos of engaged intelligentsia.\n\u201cKrytyka Polityczna\u201d has opened two common-rooms - in the north (Tricity) and south (Cieszyn) of Poland which operate similarly to former REDakcja organizing multiple artistic and social events.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"The_publishing_house_of_the_Political_Critique\">The publishing house of the Political Critique</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Krytyka_Polityczna&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: The publishing house of the Political Critique\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In 2006 The Political Critique, in cooperation with Ha!art, launched a new publishing project - The Political Critique Series. The first issue came out in December 2006.\n</p><p>In September 2007 people associated with \u201cKrytyka Polityczna\u201d established its own Krytyka Polityczna Publishing House. The aim is to introduce to the Polish audience the most important works of political philosophy and sociology, theory of culture and arts. The publishing house publishes transtaltions, works of Polish authors and important reissues.\n</p><p>Over 70 titles have been published until August 2010 either in one of the eight book series (Readers, Ideas, Canon, Journalistic, Literary, Jacek Kuro\u0144 Writings, Historical, Economic) or outside series.\n</p><p>Among the authors published by the press are: <a href=\"/wiki/Louis_Althusser\" title=\"Louis Althusser\">Louis Althusser</a>, <a href=\"/wiki/Timothy_Garton_Ash\" title=\"Timothy Garton Ash\">Timothy Garton Ash</a>, <a href=\"/wiki/Alain_Badiou\" title=\"Alain Badiou\">Alain Badiou</a>, <a href=\"/wiki/Tadeusz_Boy-%C5%BBele%C5%84ski\" title=\"Tadeusz Boy-\u017bele\u0144ski\">Tadeusz Boy-\u017bele\u0144ski</a>, <a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw_Brzozowski_(writer)\" title=\"Stanis\u0142aw Brzozowski (writer)\">Stanis\u0142aw Brzozowski</a>, <a href=\"/wiki/Judith_Butler\" title=\"Judith Butler\">Judith Butler</a>, <a href=\"/wiki/Manuel_Castells\" title=\"Manuel Castells\">Manuel Castells</a>, <a href=\"/wiki/Roman_Frydman\" title=\"Roman Frydman\">Roman Frydman</a>, <a href=\"/wiki/Bruno_Latour\" title=\"Bruno Latour\">Bruno Latour</a>, <a href=\"/wiki/Chantal_Mouffe\" title=\"Chantal Mouffe\">Chantal Mouffe</a>, <a href=\"/wiki/Marian_Pankowski\" title=\"Marian Pankowski\">Marian Pankowski</a>, <a href=\"/wiki/Jacques_Ranci%C3%A8re\" title=\"Jacques Ranci\u00e8re\">Jacques Ranci\u00e8re</a>, <a href=\"/wiki/Nicholas_Stern\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nicholas Stern\">Nicholas Stern</a>, <a href=\"/wiki/Artur_%C5%BBmijewski_(filmmaker)\" title=\"Artur \u017bmijewski (filmmaker)\">Artur \u017bmijewski</a>, <a href=\"/wiki/Slavoj_%C5%BDi%C5%BEek\" title=\"Slavoj \u017di\u017eek\">Slavoj \u017di\u017eek</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Website\">Website</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Krytyka_Polityczna&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Website\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>\"Krytyka Polityczna\" website is an independent news provider (among other things, concerning social actions and cultural events), as well as a space for commentary (political analyses, columns, essays, reviews). One can find announcements, reports, photos and audio recordings of various meetings organized by \"Krytyka Polityczna\". The website serves also as a forum of opinion and exchange. It serves as an archive of articles, pieces of published books, as well as the content of those journal issues that are no longer available for sale. \nIn September 2007 \"Krytyka Polityczna\" launched the tv_kp project \u2013 a sort of internet TV medium with filmed commentaries, recordings of discussions, short videos, invitations.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"The_team\">The team</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Krytyka_Polityczna&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: The team\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><b>Editorial Team:</b> <a href=\"/wiki/Yael_Bartana\" title=\"Yael Bartana\">Yael Bartana</a> (Arts Editor), Magdalena B\u0142\u0119dowska, <a href=\"/wiki/Kinga_Dunin\" title=\"Kinga Dunin\">Kinga Dunin</a>, Maciej Gdula, Dorota G\u0142a\u017cewska, Maciej Kropiwnicki, Julian Kulty\u0142a (Vice Editor-in-chief), <a href=\"/wiki/S%C5%82awomir_Sierakowski\" title=\"S\u0142awomir Sierakowski\">S\u0142awomir Sierakowski</a> (Editor-in-chief), Micha\u0142 Sutowski (Managing Editor), Agata Szcz\u0119\u015bniak (Vice Editor-in-chief), <a href=\"/wiki/Artur_%C5%BBmijewski_(filmmaker)\" title=\"Artur \u017bmijewski (filmmaker)\">Artur \u017bmijewski</a> (Arts Editor)</li>\n<li><b>The Team:</b> Agata Araszkiewicz, Micha\u0142 Bilewicz, Katarzyna B\u0142ahuta, Magdalena B\u0142\u0119dowska, Zygmunt Borawski, Micha\u0142 Borucki, Jakub Bo\u017cek, Marcin Cha\u0142upka, Anna Delick (Sztokholm), Pawe\u0142 Demirski, Karol Doma\u0144ski, <a href=\"/wiki/Kinga_Dunin\" title=\"Kinga Dunin\">Kinga Dunin</a>, Joanna Erbel, Katarzyna Fidos, Bartosz Fr\u0105ckowiak, Maciej Gdula, Dorota G\u0142a\u017cewska, Katarzyna G\u00f3rna, <a href=\"/wiki/Agnieszka_Graff\" title=\"Agnieszka Graff\">Agnieszka Graff</a>, Agnieszka Grzybek, Krzysztof Iszkowski, Izabela Jasi\u0144ska, Adam Jelonek, Ja\u015b Kapela, Tomasz Kitli\u0144ski, Maria Klaman, Karolina Krasuska, Ma\u0142gorzata Kowalska, Maciej Kropiwnicki, Julian Kuty\u0142a, \u0141ukasz Ku\u017ama, Adam Leszczy\u0144ski, Jaros\u0142aw Lipszyc, Jakub Majmurek, Adam Mazur, Dorota Mieszek, Kuba Mikurda, Bart\u0142omiej Modzelewski, Pawe\u0142 Mo\u015bcicki, Witold Mrozek, Maciej Nowak, Dorota Olko, <a href=\"/wiki/Adam_Ostolski\" title=\"Adam Ostolski\">Adam Ostolski</a>, Joanna Ostrowska, Janusz Ostrowski, Tomasz Pi\u0105tek, Konrad Pusto\u0142a, Magda Raczy\u0144ska, <a href=\"/wiki/Joanna_Rajkowska\" title=\"Joanna Rajkowska\">Joanna Rajkowska</a>, Przemys\u0142aw Sadura, <a href=\"/wiki/S%C5%82awomir_Sierakowski\" title=\"S\u0142awomir Sierakowski\">S\u0142awomir Sierakowski</a>, Jan Smole\u0144ski, Andreas Stadler (Nowy Jork), Beata St\u0119pie\u0144, Kinga Sta\u0144czuk, Igor Stokfiszewski, Micha\u0142 Sutowski, Micha\u0142 Syska, Miko\u0142aj Syska, Jakub Szafra\u0144ski, Agata Szcz\u0119\u015bniak, <a href=\"/wiki/Kazimiera_Szczuka\" title=\"Kazimiera Szczuka\">Kazimiera Szczuka</a>, Barbara Szelewa, Jakub Szestowicki, Eliza Szybowicz, <a href=\"/wiki/Magdalena_%C5%9Aroda\" title=\"Magdalena \u015aroda\">Magdalena \u015aroda</a>, <a href=\"/wiki/Olga_Tokarczuk\" title=\"Olga Tokarczuk\">Olga Tokarczuk</a>, Krzysztof Tomasik, Joanna Tokarz, Justyna Turkowska, Karolina Wal\u0119cik, B\u0142a\u017cej Warkocki, Agnieszka Wi\u015bniewska, Katarzyna Wojciechowska, Wawrzyniec Zakrzewski, Wojtek Zra\u0142ek-Kossakowski, <a href=\"/wiki/Artur_%C5%BBmijewski_(filmmaker)\" title=\"Artur \u017bmijewski (filmmaker)\">Artur \u017bmijewski</a></li>\n<li><b>Krytyka Polityczna Clubs Coordinators:</b> Agata Szcz\u0119\u015bniak, Joanna Tokarz, Agnieszka Wi\u015bniewska</li>\n<li><b>Local Krytyka Polityczna Clubs Coordinators:</b> Bia\u0142ystok: \u0141ukasz Ku\u017ama, Bydgoszcz: Emilia Walczak, Micha\u0142 Schmidt, Bytom: Stanis\u0142aw Ruksza, Cieszyn: Joanna Wowrzeczka-Warczok, Gda\u0144sk: Katarzyna Fidos, Gniezno: Pawe\u0142 Bartkowiak, Kamila Kasprzak, Jelenia G\u00f3ra: Wojciech Wojciechowski, Kalisz: Anna Domagalska, Miko\u0142aj Pancewicz, Kielce: \u0141ukasz Kozera, Konin: Bartek No\u017cewski, Marcin Runowski, Krak\u00f3w: Sebastian Liszka, Martyna Nowicka, Lublin: Urban K\u0119pa, London: Szymon Grela, J\u0119drek Malko, \u0141\u00f3d\u017a: Wiktor Marzec, Opole: Borys Cymbrowski, Pozna\u0144: Maciej Szlinder, Rzesz\u00f3w: Micha\u0142 Golemo, Iza Cywa, Siedlce: Andrzej S\u0119dek, Szczecin: Joanna Brewi\u0144ska, Tarnobrzeg: Micha\u0142 Majka, Toru\u0144: Marta Buraczy\u0144ska, Monika Szlosek, W\u0142oc\u0142awek: Agata Szczerbiak, Wroc\u0142aw: \u0141ukasz Andrzejewski, Micha\u0142 Syska</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Krytyka_Polityczna&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_magazines_in_Poland\" title=\"List of magazines in Poland\">List of magazines in Poland</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Krytyka_Polityczna&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20130615080737/http://www.eurozine.com/journals/krytykapolityczna/selfdescription.html\">\"Krytyka Polityczna. Self-description\"</a>. Eurozine. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.eurozine.com/journals/krytykapolityczna/selfdescription.html\">the original</a> on 15 June 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 September</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Krytyka+Polityczna.+Self-description&amp;rft.pub=Eurozine&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.eurozine.com%2Fjournals%2Fkrytykapolityczna%2Fselfdescription.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrytyka+Polityczna\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Krytyka_Polityczna&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.krytykapolityczna.pl\">Krytyka Polityczna website</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.krytykapolityczna.pl/index.php?option=com_content&amp;task=view&amp;id=2167&amp;Itemid=113\">Left-wing strategies</a> - Fragment of \"A guide to the left-wing policy by Political Critique. Ideas, dates and facts, questions and answers\"(Warsaw 2007)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.krytykapolityczna.pl/Numery/Pismo/menu-id-27.html\">\u201cKrytyka Polityczna\u201d Journal</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.krytykapolityczna.pl/Ksiazki/menu-id-110.html\">Krytyka Polityczna Publishing House</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.krytykapolityczna.pl/Nowy-Wspanialy-Swiat/menu-id-238.html\">Nowy Wspania\u0142y \u015awiat Community Center</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.krytykapolityczna.pl/Gdansk/menu-id-284.html\">Krytyka Polityczna Common Room Tricity</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.krytykapolityczna.pl/Cieszyn/menu-id-286.html\">Krytyka Polityczna Common Room Cieszyn</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.krytykapolityczna.pl/KlubyKP/menuid-109.html\">Krytyka Polityczna Local Clubs</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2271\nCached time: 20180921171401\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.168 seconds\nReal time usage: 0.222 seconds\nPreprocessor visited node count: 765/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 11059/2097152 bytes\nTemplate argument size: 756/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1202/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.070/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.48 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  187.441      1 -total\n 46.18%   86.564      1 Template:Infobox_Magazine\n 37.84%   70.923      1 Template:Infobox\n 26.49%   49.654      1 Template:Advert\n 24.20%   45.354      1 Template:Reflist\n 20.41%   38.262      1 Template:Cite_web\n 18.26%   34.222      1 Template:Ambox\n  7.70%   14.437      1 Template:Start_date_and_age\n  6.61%   12.383      1 Template:Ifempty\n  4.52%    8.480      1 Template:ISSN_link\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:13692003-0!canonical and timestamp 20180921171401 and revision id 845320510\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Krytyka_Polityczna","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Krytyka Polityczna"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Krytyka_Polityczna","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Krytyka Polityczna"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Krytyka_Polityczna","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Krytyka Polityczna"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Krytyka_Polityczna","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Krytyka Polityczna"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/Krytyka_Polityczna","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"Krytyka Polityczna"}],"categories":[{"sortkey":"Krytyka Polityczna","hidden":"","*":"Articles_with_a_promotional_tone_from_September_2016"},{"sortkey":"Krytyka Polityczna","hidden":"","*":"All_articles_with_a_promotional_tone"},{"sortkey":"political positionKrytyka Polityczna","hidden":"","*":"Pages_using_infobox_magazine_with_unsupported_parameters"},{"sortkey":"Krytyka Polityczna","*":"2002_establishments_in_Poland"},{"sortkey":"Krytyka Polityczna","*":"Cultural_magazines"},{"sortkey":"Krytyka Polityczna","*":"Magazines_established_in_2002"},{"sortkey":"Krytyka Polityczna","*":"Media_in_Warsaw"},{"sortkey":"Krytyka Polityczna","*":"Polish_magazines"},{"sortkey":"Krytyka Polityczna","*":"Polish-language_magazines"},{"sortkey":"Krytyka Polityczna","*":"Polish_political_magazines"},{"sortkey":"Krytyka Polityczna","*":"Quarterly_magazines"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with a promotional tone from September 2016"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adam Ostolski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agnieszka Graff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alain Badiou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Artur \u017bmijewski (filmmaker)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bruno Latour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chantal Mouffe"},{"ns":0,"exists":"","*":"European integration"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gazeta Wyborcza"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Ranci\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joanna Rajkowska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Judith Butler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kazimiera Szczuka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kinga Dunin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Left-wing politics"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of magazines in Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Althusser"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magdalena \u015aroda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Castells"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marian Pankowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicholas Stern"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olga Tokarczuk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Frydman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Samizdat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavoj \u017di\u017eek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanis\u0142aw Brzozowski (writer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u0142awomir Sierakowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tadeusz Boy-\u017bele\u0144ski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timothy Garton Ash"},{"ns":0,"exists":"","*":"Warsaw"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yael Bartana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Young Poland"},{"ns":0,"*":"Wilhelm Feldman"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:External links"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Neutral point of view"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Spam"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:What Wikipedia is not"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Polish"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Advert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox Magazine"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox magazine"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ifempty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Start date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Years or months ago"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISSN link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Please check ISSN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-pl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":["Ambox_important.svg"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20130615080737/http://www.eurozine.com/journals/krytykapolityczna/selfdescription.html","http://www.eurozine.com/journals/krytykapolityczna/selfdescription.html","http://www.krytykapolityczna.pl/","https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&q=n2:1644-0919","https://www.worldcat.org/oclc/51747031","http://www.krytykapolityczna.pl","http://www.krytykapolityczna.pl/index.php?option=com_content&task=view&id=2167&Itemid=113","http://www.krytykapolityczna.pl/Numery/Pismo/menu-id-27.html","http://www.krytykapolityczna.pl/Ksiazki/menu-id-110.html","http://www.krytykapolityczna.pl/Nowy-Wspanialy-Swiat/menu-id-238.html","http://www.krytykapolityczna.pl/Gdansk/menu-id-284.html","http://www.krytykapolityczna.pl/Cieszyn/menu-id-286.html","http://www.krytykapolityczna.pl/KlubyKP/menuid-109.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Stance","number":"1","index":"1","fromtitle":"Krytyka_Polityczna","byteoffset":1623,"anchor":"Stance"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Issues","number":"2","index":"2","fromtitle":"Krytyka_Polityczna","byteoffset":2252,"anchor":"Issues"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"REDakcja (REDaction) and Nowy Wspania\u0142y \u015awiat (Brave New World) Community Center","number":"3","index":"3","fromtitle":"Krytyka_Polityczna","byteoffset":3014,"anchor":"REDakcja_(REDaction)_and_Nowy_Wspania\u0142y_\u015awiat_(Brave_New_World)_Community_Center"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Krytyka Polityczna Local Clubs","number":"4","index":"4","fromtitle":"Krytyka_Polityczna","byteoffset":4569,"anchor":"Krytyka_Polityczna_Local_Clubs"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The publishing house of the Political Critique","number":"5","index":"5","fromtitle":"Krytyka_Polityczna","byteoffset":5505,"anchor":"The_publishing_house_of_the_Political_Critique"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Website","number":"6","index":"6","fromtitle":"Krytyka_Polityczna","byteoffset":6704,"anchor":"Website"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The team","number":"7","index":"7","fromtitle":"Krytyka_Polityczna","byteoffset":7439,"anchor":"The_team"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"8","index":"8","fromtitle":"Krytyka_Polityczna","byteoffset":10146,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"9","index":"9","fromtitle":"Krytyka_Polityczna","byteoffset":10194,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"10","index":"10","fromtitle":"Krytyka_Polityczna","byteoffset":10222,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>Krytyka Polityczna</i>","iwlinks":[],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>Krytyka Polityczna</i>"},{"name":"defaultsort","*":"Krytyka Polityczna"},{"name":"wikibase_item","*":"Q655104"}]}}