{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"La Ilustraci\u00f3n Guatemalteca","pageid":46935281,"revid":849781647,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\" style=\"font-style: italic\">La Ilustraci\u00f3n Guatemalteca</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Mezerville1897.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"border\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/28/Mezerville1897.jpg/220px-Mezerville1897.jpg\" width=\"220\" height=\"299\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/28/Mezerville1897.jpg/330px-Mezerville1897.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/28/Mezerville1897.jpg/440px-Mezerville1897.jpg 2x\" data-file-width=\"629\" data-file-height=\"854\" /></a><div>Miss Leonor de Mezerville with a copy of <i>La Ilustraci\u00f3n Guatemalteca</i><br />Photograph by <a href=\"/wiki/Alberto_G._Valdeavellano\" title=\"Alberto G. Valdeavellano\">Alberto G. Valdeavellano</a><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEValdeavellano1897340_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEValdeavellano1897340-1\">&#91;1&#93;</a></sup></div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Type</th><td>\nBiweekly magazine</td></tr><tr><th scope=\"row\">Format</th><td>\n<a href=\"/wiki/Magazine\" title=\"Magazine\">magazine</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Owner(s)</th><td>\nArturo S\u00edguere y C\u00eda</td></tr><tr><th scope=\"row\">Founder(s)</th><td>\n<div class=\"plainlist\">\n<ul><li>Arturo Siguere</li>\n<li><a href=\"/wiki/Rafael_Spinola\" title=\"Rafael Spinola\">Rafael Spinola</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonio_Mac%C3%ADas_del_Real\" title=\"Antonio Mac\u00edas del Real\">Antonio Mac\u00edas del Real</a></li>\n<li>Ram\u00f3n A. Salazar</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Publisher</th><td>\nArturo S\u00edguere</td></tr><tr><th scope=\"row\">Editor</th><td class=\"agent\">\n<a href=\"/wiki/Rafael_Spinola\" title=\"Rafael Spinola\">Rafael Spinola</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Opinion editor</th><td class=\"agent\">\nRam\u00f3n A. Salazar</td></tr><tr><th scope=\"row\">Photo editor</th><td class=\"agent\">\n<a href=\"/wiki/Alberto_G._Valdeavellano\" title=\"Alberto G. Valdeavellano\">Alberto G. Valdeavellano</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Founded</th><td>\n1 July 1896</td></tr><tr><th scope=\"row\">Political alignment</th><td>\nLiberal</td></tr><tr><th scope=\"row\">Language</th><td>\nSpanish</td></tr><tr><th scope=\"row\"><span class=\"nowrap\">Ceased publication</span></th><td>\n15 June 1898</td></tr><tr><th scope=\"row\">Headquarters</th><td class=\"label\">\n<a href=\"/wiki/Ciudad_de_Guatemala\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ciudad de Guatemala\">Ciudad de Guatemala</a>, Guatemala</td></tr><tr><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/ilustracionguate00guat\">La Ilustraci\u00f3n Guatemalteca</a></span></td></tr></tbody></table>\n<p><i><b>La Ilustraci\u00f3n Guatemalteca</b></i> (<i><b>Guatemalan Illustration</b></i>) was a biweekly cultural magazine that was published in <a href=\"/wiki/Guatemala\" title=\"Guatemala\">Guatemala</a> from 1 July 1896 to 15 June 1898. At a time when only 5% of the Guatemalan population could read, this magazine had extended articles aimed for the society elite and described numerous episodes of the later years of the presidency of general <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Reina_Barrios\" title=\"Jos\u00e9 Mar\u00eda Reina Barrios\">Jos\u00e9 Mar\u00eda Reina Barrios</a>, especially the economic crisis that originated when coffee -principal export from Guatemala at the time- and silver international prices plummeted. It also describd the <a href=\"/wiki/Exposici%C3%B3n_Centroamericana\" title=\"Exposici\u00f3n Centroamericana\">Exposici\u00f3n Centroamericana</a> -Central American Exposition-, an event that Reina Barrios organized to showcast the Interoceanic railroad in Guatemala -at a time when the <a href=\"/wiki/Panama_Canal\" title=\"Panama Canal\">Panama Canal</a> had not yet being built- and get Guatemala out of the crisis by means of international investors interested in move their products from the <a href=\"/wiki/Atlantic_Ocean\" title=\"Atlantic Ocean\">Atlantic</a> to the <a href=\"/wiki/Pacific_Ocean\" title=\"Pacific Ocean\">Pacific Ocean</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELuj\u00e1n_Mu\u00f1oz2003_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELuj\u00e1n_Mu\u00f1oz2003-2\">&#91;2&#93;</a></sup> The magazine presented a good amount of pictures made by <a href=\"/wiki/Alberto_G._Valdeavellano\" title=\"Alberto G. Valdeavellano\">Alberto G. Valdeavellano</a>, a photography pioneer from Guatemala.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#1896-97:_La_Ilustraci\u00f3n_Guatemalteca\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">1896-97: <i>La Ilustraci\u00f3n Guatemalteca</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#1897-98:_La_Ilustraci\u00f3n_del_Pac\u00edfico\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">1897-98: <i>La Ilustraci\u00f3n del Pac\u00edfico</i></span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Gallery\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Gallery</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Socialites\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Socialites</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Indigenous_people_from_Guatemala\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Indigenous people from Guatemala</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Outstanding_students\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">Outstanding students</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#General_Jos\u00e9_Mar\u00eda_Reina_Barrios\"><span class=\"tocnumber\">2.4</span> <span class=\"toctext\">General Jos\u00e9 Mar\u00eda Reina Barrios</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Notes_and_references\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Notes and references</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=La_Ilustraci%C3%B3n_Guatemalteca&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span id=\"1896-97:_La_Ilustraci.C3.B3n_Guatemalteca\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"1896-97:_La_Ilustraci\u00f3n_Guatemalteca\">1896-97: <i>La Ilustraci\u00f3n Guatemalteca</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=La_Ilustraci%C3%B3n_Guatemalteca&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: 1896-97: La Ilustraci\u00f3n Guatemalteca\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Clubciclistaguatemala1896.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Clubciclistaguatemala1896.jpg/200px-Clubciclistaguatemala1896.jpg\" width=\"200\" height=\"230\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Clubciclistaguatemala1896.jpg/300px-Clubciclistaguatemala1896.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Clubciclistaguatemala1896.jpg/400px-Clubciclistaguatemala1896.jpg 2x\" data-file-width=\"705\" data-file-height=\"810\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Clubciclistaguatemala1896.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Guatemala Cycling Club board of directors, shown in <i>La Ilustraci\u00f3n Guatemalteca</i> on 15 October 1896.<sup id=\"cite_ref-ciclista_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ciclista-3\">&#91;3&#93;</a></sup> The publication was a pioneer on sports coverage in Guatemala.</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Albertogvaldeavellano.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/14/Albertogvaldeavellano.jpg/200px-Albertogvaldeavellano.jpg\" width=\"200\" height=\"278\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/14/Albertogvaldeavellano.jpg/300px-Albertogvaldeavellano.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/14/Albertogvaldeavellano.jpg/400px-Albertogvaldeavellano.jpg 2x\" data-file-width=\"691\" data-file-height=\"960\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Albertogvaldeavellano.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Alberto_G._Valdeavellano\" title=\"Alberto G. Valdeavellano\">Alberto G. Valdeavellano</a>, photographer.</div></div></div>\n<p><i>La Ilustraci\u00f3n Guatemalteca</i> appeared on 1 August 1896 aimed to entertain those who could read and were not involved in politics or religious issues.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELa_Ilustraci\u00f3n_Guatemalteca1_August_18961_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELa_Ilustraci\u00f3n_Guatemalteca1_August_18961-4\">&#91;4&#93;</a></sup> One of its main goals was to promote and inform about the <a href=\"/wiki/Exposici%C3%B3n_Centroamericana\" title=\"Exposici\u00f3n Centroamericana\">Exposici\u00f3n Centroamericana</a>, an event that then president Reina Barrios had organized at very large cost from the national treasure in order to show the technological advances made in Central America -mainly the Interoceanic Railroad- to potential investors from abroad.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELa_Ilustraci\u00f3n_Guatemalteca1_August_18961_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELa_Ilustraci\u00f3n_Guatemalteca1_August_18961-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>Although it originally aimed not to take any side, it was openly liberal and anticlerical, following the official government policy in those days.  It also took advantage of the free press guaranteed by president Reina Barrios, publishing accurate and alarming reports on the economic issues that affected Guatemala at the time due to the large investments in public infrastructure and the plummeting of coffee and silver international prices;<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELa_Ilustraci\u00f3n_Guatemalteca15_March_1897233-238_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELa_Ilustraci\u00f3n_Guatemalteca15_March_1897233-238-5\">&#91;5&#93;</a></sup> it also reported the return of archbishop <a href=\"/wiki/Ricardo_Casanova_y_Estrada\" title=\"Ricardo Casanova y Estrada\">Ricardo Casanova y Estrada</a> from his exile in <a href=\"/wiki/Costa_rica\" class=\"mw-redirect\" title=\"Costa rica\">Costa rica</a><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMac\u00edas_del_Real1897_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMac\u00edas_del_Real1897-6\">&#91;6&#93;</a></sup> who was pardoned by general Reina Barrios after former president general <a href=\"/wiki/Manuel_Lisandro_Barillas_Berci%C3%A1n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Manuel Lisandro Barillas Berci\u00e1n\">Manuel Lisandro Barillas Berci\u00e1n</a> expelled him to Cuba in 1887; and finally, informed about the attempts and manoeuvers Reina Barrios made to extend his constitutional mandate beyond 1898 and all the criticism he got for doing that.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELa_Ilustraci\u00f3n_Guatemalteca1_May1897_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELa_Ilustraci\u00f3n_Guatemalteca1_May1897-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELa_Ilustraci\u00f3n_Guatemalteca15_May1897_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELa_Ilustraci\u00f3n_Guatemalteca15_May1897-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>The magazine was a pioneer in sports coverage in Guatemala, presenting information about cycling, which by the end of the 19th Century was an exclusive sport practiced only by the country's elite; in every number the section <i>Cycling Notes</i> informed about the latest competitions and showed pictures of the Cycling club members.<sup id=\"cite_ref-ciclista_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ciclista-3\">&#91;3&#93;</a></sup>  Even the board of directors of the Guatemalan Cyclist Union was presented in a number:  (1) President: Miguel Llerandi -Spaniard immigrant-, (2) Vicepresident: V\u00edctor S\u00e1nchez Oca\u00f1a -former director of the famed Instituto Nacional Central para Varones, former secretary of the Guatemalan Ambassy in Mexico, and director the National Statistics Office-, (3) trustee: M. Larreynaga -former secretary of the Guatemala Ambassy in the <a href=\"/wiki/United_States\" title=\"United States\">United States</a> and former inspector of public instruction, (4) trustee: Arturo Petrili -Italian entrepreneur-, (5) trustee: Jos\u00e9 Lizarralde \u2013 coffee plantation owner who had just returned to Guatemala from <a href=\"/wiki/Brussels\" title=\"Brussels\">Brussels</a>\u2013, (6) Secretary: Mr. Gavarrete, and (7) Treasurer: Jos\u00e9 Quevedo V., -military officer and engineer graduated from the Guatemala Military Academy and current Secretary of the College of Engineering of the <a href=\"/wiki/University_of_San_Carlos_of_Guatemala\" class=\"mw-redirect\" title=\"University of San Carlos of Guatemala\">National University</a>.<sup id=\"cite_ref-ciclista_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ciclista-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"1897-98:_La_Ilustraci.C3.B3n_del_Pac.C3.ADfico\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"1897-98:_La_Ilustraci\u00f3n_del_Pac\u00edfico\">1897-98: <i>La Ilustraci\u00f3n del Pac\u00edfico</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=La_Ilustraci%C3%B3n_Guatemalteca&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: 1897-98: La Ilustraci\u00f3n del Pac\u00edfico\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Ramonsalazar1896.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6c/Ramonsalazar1896.jpg/200px-Ramonsalazar1896.jpg\" width=\"200\" height=\"286\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6c/Ramonsalazar1896.jpg/300px-Ramonsalazar1896.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6c/Ramonsalazar1896.jpg/400px-Ramonsalazar1896.jpg 2x\" data-file-width=\"542\" data-file-height=\"774\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Ramonsalazar1896.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Writer and journalist Ram\u00f3n A. Salazar, director of <i>La Ilustraci\u00f3n del Pac\u00edfico</i> in 1897-98.<sup id=\"cite_ref-pacifico1agosto97_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-pacifico1agosto97-9\">&#91;9&#93;</a></sup></div></div></div>\n<p>Towards the end of its first year, the magazine changed its name for <i>La Ilustraci\u00f3n del Pac\u00edfico</i> (<i>Pacific Ocean Illustration</i>).<sup id=\"cite_ref-pacifico1agosto97_9-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-pacifico1agosto97-9\">&#91;9&#93;</a></sup> In the first issue of its second year, the editors wrote about all the issues they had to endure in the first year, and explained that they changed names because they were aimed for a broader audience since they were promised a lot of help and contributions when they first appeared, but none of that materialized and eventually the lost several sponsors due to the increasing costs generated by the economic crisis the country was undergoing at the time. The magazine was also criticized for its report about archbishop <a href=\"/wiki/Ricardo_Casanova_y_Estrada\" title=\"Ricardo Casanova y Estrada\">Ricardo Casanova y Estrada</a> return -given the <a href=\"/wiki/Positivism\" title=\"Positivism\">Positivism</a> that ruled over the intellectuals at the time- and for publishing the financial situation of the country in 1897, which scared their readers.<sup id=\"cite_ref-pacifico1agosto97_9-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-pacifico1agosto97-9\">&#91;9&#93;</a></sup>  The economic crisis affected the publisher as well, as the paper costs increased and some special paper needed for the photographs was heavily taxed by the government.<sup id=\"cite_ref-pacifico1agosto97_9-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-pacifico1agosto97-9\">&#91;9&#93;</a></sup>  In spite of all these problems, they decided to continue because the magazine was used abroad to portray what was happening in Guatemala.<sup id=\"cite_ref-pacifico1agosto97_9-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-pacifico1agosto97-9\">&#91;9&#93;</a></sup>  Ram\u00f3n A. Salazar, a well known Guatemalan writer and politician, was the new editor in chief.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Gallery\">Gallery</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=La_Ilustraci%C3%B3n_Guatemalteca&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Gallery\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:La_Ilustraci%C3%B3n_Guatemalteca\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:La Ilustraci\u00f3n Guatemalteca\">La Ilustraci\u00f3n Guatemalteca</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<p><i>La Ilustraci\u00f3n</i> distinguished itself for showing portraits of the most representative ladies of Guatemalan society, groups of Guatemalan natives from the rural areas and the best students of the different educational institutions in the country. Most the pictures were taken by photographer <a href=\"/wiki/Alberto_G._Valdeavellano\" title=\"Alberto G. Valdeavellano\">Alberto G. Valdeavellano</a>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Socialites\">Socialites</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=La_Ilustraci%C3%B3n_Guatemalteca&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Socialites\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<center>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\" style=\"max-width: 872px;_width: 872px;\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 210px\"><div style=\"width: 210px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 205px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Argeliabenton.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5f/Argeliabenton.jpg/131px-Argeliabenton.jpg\" width=\"131\" height=\"175\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5f/Argeliabenton.jpg/198px-Argeliabenton.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5f/Argeliabenton.jpg/263px-Argeliabenton.jpg 2x\" data-file-width=\"421\" data-file-height=\"560\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Algeria Benton de Reyna, American artist and wife of general Reina Barrios.\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 210px\"><div style=\"width: 210px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 205px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Mezerville1897.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/28/Mezerville1897.jpg/129px-Mezerville1897.jpg\" width=\"129\" height=\"175\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/28/Mezerville1897.jpg/194px-Mezerville1897.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/28/Mezerville1897.jpg/258px-Mezerville1897.jpg 2x\" data-file-width=\"629\" data-file-height=\"854\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Miss Leonor de Mezerville.\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 210px\"><div style=\"width: 210px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 205px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Julianovella.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f9/Julianovella.jpg/136px-Julianovella.jpg\" width=\"136\" height=\"175\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f9/Julianovella.jpg/205px-Julianovella.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f9/Julianovella.jpg/273px-Julianovella.jpg 2x\" data-file-width=\"619\" data-file-height=\"794\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Miss Julia Novella.\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 210px\"><div style=\"width: 210px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 205px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Paquitaurrutia1896.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Paquitaurrutia1896.jpg/109px-Paquitaurrutia1896.jpg\" width=\"109\" height=\"175\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Paquitaurrutia1896.jpg/165px-Paquitaurrutia1896.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Paquitaurrutia1896.jpg/219px-Paquitaurrutia1896.jpg 2x\" data-file-width=\"456\" data-file-height=\"728\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Paquita Urrutia, daughter of well known engineer Claudio Urrutia.\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n</center>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Indigenous_people_from_Guatemala\">Indigenous people from Guatemala</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=La_Ilustraci%C3%B3n_Guatemalteca&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Indigenous people from Guatemala\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<center>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\" style=\"max-width: 872px;_width: 872px;\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 210px\"><div style=\"width: 210px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 205px;\"><div style=\"margin:36.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Volcanfuego1897.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/56/Volcanfuego1897.jpg/175px-Volcanfuego1897.jpg\" width=\"175\" height=\"132\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/56/Volcanfuego1897.jpg/263px-Volcanfuego1897.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/56/Volcanfuego1897.jpg/350px-Volcanfuego1897.jpg 2x\" data-file-width=\"935\" data-file-height=\"703\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Alotenango\" title=\"Alotenango\">Alotenango</a>, with <a href=\"/wiki/Volc%C3%A1n_de_Fuego\" title=\"Volc\u00e1n de Fuego\">Volc\u00e1n de Fuego</a> in the background\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 210px\"><div style=\"width: 210px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 205px;\"><div style=\"margin:22px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Chinautla1897.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/95/Chinautla1897.jpg/175px-Chinautla1897.jpg\" width=\"175\" height=\"161\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/95/Chinautla1897.jpg/263px-Chinautla1897.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/95/Chinautla1897.jpg/350px-Chinautla1897.jpg 2x\" data-file-width=\"849\" data-file-height=\"781\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Chinautla\" title=\"Chinautla\">Chinautla</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 210px\"><div style=\"width: 210px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 205px;\"><div style=\"margin:22.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Nahuala1897.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ec/Nahuala1897.jpg/175px-Nahuala1897.jpg\" width=\"175\" height=\"160\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ec/Nahuala1897.jpg/263px-Nahuala1897.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ec/Nahuala1897.jpg/350px-Nahuala1897.jpg 2x\" data-file-width=\"813\" data-file-height=\"745\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Nahual%C3%A1\" title=\"Nahual\u00e1\">Nahual\u00e1</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 210px\"><div style=\"width: 210px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 205px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Quirigua1897.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Quirigua1897.jpg/128px-Quirigua1897.jpg\" width=\"128\" height=\"175\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Quirigua1897.jpg/192px-Quirigua1897.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Quirigua1897.jpg/256px-Quirigua1897.jpg 2x\" data-file-width=\"698\" data-file-height=\"954\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Quirigu%C3%A1\" title=\"Quirigu\u00e1\">Quirigu\u00e1</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n</center>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Outstanding_students\">Outstanding students</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=La_Ilustraci%C3%B3n_Guatemalteca&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Outstanding students\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<center>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\" style=\"max-width: 872px;_width: 872px;\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 210px\"><div style=\"width: 210px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 205px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Derecho1897.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Derecho1897.jpg/147px-Derecho1897.jpg\" width=\"147\" height=\"175\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Derecho1897.jpg/221px-Derecho1897.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Derecho1897.jpg/294px-Derecho1897.jpg 2x\" data-file-width=\"672\" data-file-height=\"799\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Law Studentes from <a href=\"/wiki/University_of_San_Carlos_of_Guatemala\" class=\"mw-redirect\" title=\"University of San Carlos of Guatemala\">Universidad Nacional</a>.\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 210px\"><div style=\"width: 210px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 205px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Escuelaindigena1897.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b1/Escuelaindigena1897.jpg/118px-Escuelaindigena1897.jpg\" width=\"118\" height=\"175\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b1/Escuelaindigena1897.jpg/178px-Escuelaindigena1897.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b1/Escuelaindigena1897.jpg/237px-Escuelaindigena1897.jpg 2x\" data-file-width=\"665\" data-file-height=\"982\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Studentes from the Indigenous Agricultural School\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 210px\"><div style=\"width: 210px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 205px;\"><div style=\"margin:27px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Profesorasbelen1896.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Profesorasbelen1896.jpg/175px-Profesorasbelen1896.jpg\" width=\"175\" height=\"151\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Profesorasbelen1896.jpg/263px-Profesorasbelen1896.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Profesorasbelen1896.jpg/350px-Profesorasbelen1896.jpg 2x\" data-file-width=\"795\" data-file-height=\"688\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Students from Normal Institute for Ladies\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n</center>\n<h3><span id=\"General_Jos.C3.A9_Mar.C3.ADa_Reina_Barrios\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"General_Jos\u00e9_Mar\u00eda_Reina_Barrios\">General Jos\u00e9 Mar\u00eda Reina Barrios</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=La_Ilustraci%C3%B3n_Guatemalteca&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: General Jos\u00e9 Mar\u00eda Reina Barrios\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Reina_Barrios\" title=\"Jos\u00e9 Mar\u00eda Reina Barrios\">Jos\u00e9 Mar\u00eda Reina Barrios</a></div>\n<center>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\" style=\"max-width: 872px;_width: 872px;\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 210px\"><div style=\"width: 210px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 205px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Rbarriosinstantanea1896a_01.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/Rbarriosinstantanea1896a_01.jpg/139px-Rbarriosinstantanea1896a_01.jpg\" width=\"139\" height=\"175\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/Rbarriosinstantanea1896a_01.jpg/209px-Rbarriosinstantanea1896a_01.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/Rbarriosinstantanea1896a_01.jpg/278px-Rbarriosinstantanea1896a_01.jpg 2x\" data-file-width=\"778\" data-file-height=\"978\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>General Reina Barrios during some military exercises on 28 June 1896. This was the first instant photographs ever taken in Guatemala; picture by <a href=\"/wiki/Alberto_G._Valdeavellano\" title=\"Alberto G. Valdeavellano\">Alberto G. Valdeavellano</a>.\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 210px\"><div style=\"width: 210px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 205px;\"><div style=\"margin:29px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Rbarriosinstantanea1896b.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ae/Rbarriosinstantanea1896b.jpg/175px-Rbarriosinstantanea1896b.jpg\" width=\"175\" height=\"147\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ae/Rbarriosinstantanea1896b.jpg/263px-Rbarriosinstantanea1896b.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ae/Rbarriosinstantanea1896b.jpg/350px-Rbarriosinstantanea1896b.jpg 2x\" data-file-width=\"999\" data-file-height=\"837\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Another perspective of the military exercises.\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 210px\"><div style=\"width: 210px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 205px;\"><div style=\"margin:24px auto;\"><a href=\"/wiki/File:CeliaBarriosdeReyna.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4d/CeliaBarriosdeReyna.jpg/175px-CeliaBarriosdeReyna.jpg\" width=\"175\" height=\"157\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4d/CeliaBarriosdeReyna.jpg/263px-CeliaBarriosdeReyna.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4d/CeliaBarriosdeReyna.jpg/350px-CeliaBarriosdeReyna.jpg 2x\" data-file-width=\"418\" data-file-height=\"375\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Celia Barrios de Reina, mother of general Reina Barrios and sister of former president <a href=\"/wiki/Justo_Rufino_Barrios\" title=\"Justo Rufino Barrios\">Justo Rufino Barrios</a>. 1897.\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 210px\"><div style=\"width: 210px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 205px;\"><div style=\"margin:40.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Madrereinabarrioscapilla.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d7/Madrereinabarrioscapilla.jpg/175px-Madrereinabarrioscapilla.jpg\" width=\"175\" height=\"124\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d7/Madrereinabarrioscapilla.jpg/263px-Madrereinabarrioscapilla.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d7/Madrereinabarrioscapilla.jpg/350px-Madrereinabarrioscapilla.jpg 2x\" data-file-width=\"767\" data-file-height=\"544\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Celia Barrios de Reina's wake. 1897.\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n</center>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=La_Ilustraci%C3%B3n_Guatemalteca&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" class=\"noprint portal plainlist tright\" style=\"margin:0.5em 0 0.5em 1em;border:solid #aaa 1px\">\n<ul style=\"display:table;box-sizing:border-box;padding:0.1em;max-width:175px;background:#f9f9f9;font-size:85%;line-height:110%;font-style:italic;font-weight:bold\">\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><img alt=\"flag\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ec/Flag_of_Guatemala.svg/32px-Flag_of_Guatemala.svg.png\" width=\"32\" height=\"20\" class=\"noviewer thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ec/Flag_of_Guatemala.svg/48px-Flag_of_Guatemala.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ec/Flag_of_Guatemala.svg/64px-Flag_of_Guatemala.svg.png 2x\" data-file-width=\"960\" data-file-height=\"600\" /></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Guatemala\" title=\"Portal:Guatemala\">Guatemala portal</a></span></li>\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/P_history.svg/31px-P_history.svg.png\" width=\"31\" height=\"28\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/P_history.svg/47px-P_history.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/P_history.svg/62px-P_history.svg.png 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"360\" /></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:History\" title=\"Portal:History\">History portal</a></span></li>\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:P_culture.svg\" class=\"image\"><img alt=\"icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/P_culture.svg/31px-P_culture.svg.png\" width=\"31\" height=\"28\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/P_culture.svg/47px-P_culture.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/P_culture.svg/62px-P_culture.svg.png 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"360\" /></a></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Culture\" title=\"Portal:Culture\">Culture portal</a></span></li></ul></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alberto_G._Valdeavellano\" title=\"Alberto G. Valdeavellano\">Alberto G. Valdeavellano</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonio_Mac%C3%ADas_del_Real\" title=\"Antonio Mac\u00edas del Real\">Antonio Mac\u00edas del Real</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Reina_Barrios\" title=\"Jos\u00e9 Mar\u00eda Reina Barrios\">Jos\u00e9 Mar\u00eda Reina Barrios</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rafael_Spinola\" title=\"Rafael Spinola\">Rafael Spinola</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes_and_references\">Notes and references</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=La_Ilustraci%C3%B3n_Guatemalteca&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Notes and references\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=La_Ilustraci%C3%B3n_Guatemalteca&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEValdeavellano1897340-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEValdeavellano1897340_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFValdeavellano1897\">Valdeavellano 1897</a>, p.&#160;340.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELuj\u00e1n_Mu\u00f1oz2003-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELuj\u00e1n_Mu\u00f1oz2003_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLuj\u00e1n_Mu\u00f1oz2003\">Luj\u00e1n Mu\u00f1oz 2003</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ciclista-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ciclista_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ciclista_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ciclista_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLa_Ilustraci\u00f3n_Guatemalteca15_de_octubre_de_1896\">La Ilustraci\u00f3n Guatemalteca &amp; 15 de octubre de 1896</a>, pp.&#160;92\u201394</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELa_Ilustraci\u00f3n_Guatemalteca1_August_18961-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELa_Ilustraci\u00f3n_Guatemalteca1_August_18961_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELa_Ilustraci\u00f3n_Guatemalteca1_August_18961_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLa_Ilustraci\u00f3n_Guatemalteca1_August_1896\">La Ilustraci\u00f3n Guatemalteca &amp; 1 August 1896</a>, p.&#160;1.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELa_Ilustraci\u00f3n_Guatemalteca15_March_1897233-238-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELa_Ilustraci\u00f3n_Guatemalteca15_March_1897233-238_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLa_Ilustraci\u00f3n_Guatemalteca15_March_1897\">La Ilustraci\u00f3n Guatemalteca &amp; 15 March 1897</a>, p.&#160;233-238.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMac\u00edas_del_Real1897-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMac\u00edas_del_Real1897_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMac\u00edas_del_Real1897\">Mac\u00edas del Real 1897</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELa_Ilustraci\u00f3n_Guatemalteca1_May1897-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELa_Ilustraci\u00f3n_Guatemalteca1_May1897_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLa_Ilustraci\u00f3n_Guatemalteca1_May1897\">La Ilustraci\u00f3n Guatemalteca &amp; 1 May1897</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELa_Ilustraci\u00f3n_Guatemalteca15_May1897-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELa_Ilustraci\u00f3n_Guatemalteca15_May1897_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLa_Ilustraci\u00f3n_Guatemalteca15_May1897\">La Ilustraci\u00f3n Guatemalteca &amp; 15 May1897</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-pacifico1agosto97-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-pacifico1agosto97_9-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-pacifico1agosto97_9-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-pacifico1agosto97_9-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-pacifico1agosto97_9-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-pacifico1agosto97_9-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLa_Ilustraci\u00f3n_del_Pac\u00edfico1_August_1897\">La Ilustraci\u00f3n del Pac\u00edfico &amp; 1 August 1897</a>, p.&#160;1</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=La_Ilustraci%C3%B3n_Guatemalteca&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin\" style=\"\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREFLa_Ilustraci\u00f3n_del_Pac\u00edfico1897\" class=\"citation journal\">La Ilustraci\u00f3n del Pac\u00edfico (1 August 1897). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/lailustra225unseguat\">\"Editorial: Confirmado\"</a>. <i>La Ilustraci\u00f3n del Pac\u00edfico</i> (in Spanish). Guatemala: Siguere, Guirola y C\u00eda. <b>II</b> (25).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=La+Ilustraci%C3%B3n+del+Pac%C3%ADfico&amp;rft.atitle=Editorial%3A+Confirmado&amp;rft.volume=II&amp;rft.issue=25&amp;rft.date=1897-08-01&amp;rft.au=La+Ilustraci%C3%B3n+del+Pac%C3%ADfico&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fdetails%2Flailustra225unseguat&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALa+Ilustraci%C3%B3n+Guatemalteca\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFLa_Ilustraci\u00f3n_Guatemalteca1896\" class=\"citation journal\">La Ilustraci\u00f3n Guatemalteca (1 August 1896). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/ilustracionguate00guat#page/n3/mode/2up\">\"Nuestro prop\u00f3sitos\"</a>. <i>La Ilustraci\u00f3n Guatemalteca</i> (in Spanish). Guatemala: Siguere, Guirola y C\u00eda. <b>I</b> (1).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=La+Ilustraci%C3%B3n+Guatemalteca&amp;rft.atitle=Nuestro+prop%C3%B3sitos&amp;rft.volume=I&amp;rft.issue=1&amp;rft.date=1896-08-01&amp;rft.au=La+Ilustraci%C3%B3n+Guatemalteca&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fstream%2Filustracionguate00guat%23page%2Fn3%2Fmode%2F2up&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALa+Ilustraci%C3%B3n+Guatemalteca\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFLa_Ilustraci\u00f3n_Guatemalteca1897\" class=\"citation journal\">&#8212; (1897). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/ilustracionguate00guat#page/340/mode/2up\">\"Puerto de Iztapa\"</a>. <i>La Ilustraci\u00f3n Guatemalteca</i> (in Spanish). Guatemala. <b>I</b> (24)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">28 April</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=La+Ilustraci%C3%B3n+Guatemalteca&amp;rft.atitle=Puerto+de+Iztapa&amp;rft.volume=I&amp;rft.issue=24&amp;rft.date=1897&amp;rft.au=La+Ilustraci%C3%B3n+Guatemalteca&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fstream%2Filustracionguate00guat%23page%2F340%2Fmode%2F2up&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALa+Ilustraci%C3%B3n+Guatemalteca\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFLa_Ilustraci\u00f3n_Guatemalteca1897\" class=\"citation journal\">&#8212; (1 May 1897). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/ilustracionguate00guat#page/465/mode/2up\">\"Ecos de la Prensa\"</a>. <i>La Ilustraci\u00f3n Guatemalteca</i> (in Spanish). Guatemala: Siguere, Guirola y C\u00eda. <b>I</b> (19).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=La+Ilustraci%C3%B3n+Guatemalteca&amp;rft.atitle=Ecos+de+la+Prensa&amp;rft.volume=I&amp;rft.issue=19&amp;rft.date=1897-05-01&amp;rft.au=La+Ilustraci%C3%B3n+Guatemalteca&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fstream%2Filustracionguate00guat%23page%2F465%2Fmode%2F2up&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALa+Ilustraci%C3%B3n+Guatemalteca\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFLa_Ilustraci\u00f3n_Guatemalteca1897\" class=\"citation journal\">&#8212; (15 May 1897). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/ilustracionguate00guat#page/480/mode/2up\">\"Resumen quincenal\"</a>. <i>La Ilustraci\u00f3n Guatemalteca</i> (in Spanish). Guatemala: Siguere, Guirola y C\u00eda. <b>I</b> (20).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=La+Ilustraci%C3%B3n+Guatemalteca&amp;rft.atitle=Resumen+quincenal&amp;rft.volume=I&amp;rft.issue=20&amp;rft.date=1897-05-15&amp;rft.au=La+Ilustraci%C3%B3n+Guatemalteca&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fstream%2Filustracionguate00guat%23page%2F480%2Fmode%2F2up&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALa+Ilustraci%C3%B3n+Guatemalteca\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFLuj\u00e1n_Mu\u00f1oz2003\" class=\"citation book\">Luj\u00e1n Mu\u00f1oz, J. (2003). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books/about/Las_revoluciones_de_1897.html?id=IS1rAAAAMAAJ\"><i>Las Revoluciones de 1897, La Muerte de J. M. Reina Barrios y la Elecci\u00f3n de M. Estrada Cabrera</i></a> (in Spanish). Guatemala: Artemis y Edinter. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788489766990\" title=\"Special:BookSources/9788489766990\">9788489766990</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Las+Revoluciones+de+1897%2C+La+Muerte+de+J.+M.+Reina+Barrios+y+la+Elecci%C3%B3n+de+M.+Estrada+Cabrera&amp;rft.place=Guatemala&amp;rft.pub=Artemis+y+Edinter&amp;rft.date=2003&amp;rft.isbn=9788489766990&amp;rft.aulast=Luj%C3%A1n+Mu%C3%B1oz&amp;rft.aufirst=J.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%2Fabout%2FLas_revoluciones_de_1897.html%3Fid%3DIS1rAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALa+Ilustraci%C3%B3n+Guatemalteca\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMac\u00edas_del_Real1896\" class=\"citation journal\"><a href=\"/wiki/Antonio_Mac%C3%ADas_del_Real\" title=\"Antonio Mac\u00edas del Real\">Mac\u00edas del Real, A.</a> (1896). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/ilustracionguate00guat#page/46/mode/2up\">\"Revista quincenal\"</a>. <i>La Ilustraci\u00f3n Guatemalteca</i> (in Spanish). Guatemala. <b>I</b> (2).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=La+Ilustraci%C3%B3n+Guatemalteca&amp;rft.atitle=Revista+quincenal&amp;rft.volume=I&amp;rft.issue=2&amp;rft.date=1896&amp;rft.aulast=Mac%C3%ADas+del+Real&amp;rft.aufirst=A.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fstream%2Filustracionguate00guat%23page%2F46%2Fmode%2F2up&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALa+Ilustraci%C3%B3n+Guatemalteca\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMac\u00edas_del_Real1897\" class=\"citation journal\">&#8212; (15 February 1897). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/ilustracionguate00guat#page/348/mode/2up\">\"Revista quincenal\"</a>. <i>La Ilustraci\u00f3n Guatemalteca</i> (in Spanish). Guatemala. <b>I</b> (14).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=La+Ilustraci%C3%B3n+Guatemalteca&amp;rft.atitle=Revista+quincenal&amp;rft.volume=I&amp;rft.issue=14&amp;rft.date=1897-02-15&amp;rft.aulast=Mac%C3%ADas+del+Real&amp;rft.aufirst=A.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fstream%2Filustracionguate00guat%23page%2F348%2Fmode%2F2up&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALa+Ilustraci%C3%B3n+Guatemalteca\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMac\u00edas_del_Real1897\" class=\"citation journal\">&#8212; (1897). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/ilustracionguate00guat#page/325/mode/2up\">\"El Arzobispo Ricardo Casanova y Estrada\"</a>. <i>La Ilustraci\u00f3n Guatemalteca</i> (in Spanish). Guatemala: S\u00edguere, Guirola y C\u00eda. <b>I</b> (17).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=La+Ilustraci%C3%B3n+Guatemalteca&amp;rft.atitle=El+Arzobispo+Ricardo+Casanova+y+Estrada&amp;rft.volume=I&amp;rft.issue=17&amp;rft.date=1897&amp;rft.aulast=Mac%C3%ADas+del+Real&amp;rft.aufirst=A.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fstream%2Filustracionguate00guat%23page%2F325%2Fmode%2F2up&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALa+Ilustraci%C3%B3n+Guatemalteca\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMac\u00edas_del_Real1897\" class=\"citation journal\">&#8212; (1 August 1897). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/lailustra225unseguat\">\"Resumen Quincenal\"</a>. <i>La Ilustraci\u00f3n del Pac\u00edfico</i> (in Spanish). Guatemala: Siguere, Guirola y C\u00eda. <b>II</b> (25).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=La+Ilustraci%C3%B3n+del+Pac%C3%ADfico&amp;rft.atitle=Resumen+Quincenal&amp;rft.volume=II&amp;rft.issue=25&amp;rft.date=1897-08-01&amp;rft.aulast=Mac%C3%ADas+del+Real&amp;rft.aufirst=A.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fdetails%2Flailustra225unseguat&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALa+Ilustraci%C3%B3n+Guatemalteca\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMac\u00edas_del_Real1897\" class=\"citation journal\">&#8212; (1 August 1897). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/lailustra225unseguat\">\"Resumen Quincenal\"</a>. <i>La Ilustraci\u00f3n del Pac\u00edfico</i> (in Spanish). Guatemala: Siguere, Guirola y C\u00eda. <b>II</b> (27).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=La+Ilustraci%C3%B3n+del+Pac%C3%ADfico&amp;rft.atitle=Resumen+Quincenal&amp;rft.volume=II&amp;rft.issue=27&amp;rft.date=1897-08-01&amp;rft.aulast=Mac%C3%ADas+del+Real&amp;rft.aufirst=A.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fdetails%2Flailustra225unseguat&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALa+Ilustraci%C3%B3n+Guatemalteca\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=La_Ilustraci%C3%B3n_Guatemalteca&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/File:Commons-logo.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/12px-Commons-logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"16\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/18px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/24px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></a> Media related to <a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:La_Ilustraci%C3%B3n_Guatemalteca\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:La Ilustraci\u00f3n Guatemalteca\">La Ilustraci\u00f3n Guatemalteca</a> at Wikimedia Commons</li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2275\nCached time: 20180919031505\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.360 seconds\nReal time usage: 0.463 seconds\nPreprocessor visited node count: 1476/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 32466/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1734/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 17653/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.150/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.24 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  394.524      1 -total\n 27.26%  107.536      1 Template:Infobox_newspaper\n 25.10%   99.042     10 Template:Cite_journal\n 23.63%   93.219      1 Template:Infobox\n  9.62%   37.955      1 Template:Commons_category\n  6.36%   25.091      8 Template:Sfn\n  4.95%   19.521      1 Template:Reflist\n  3.75%   14.786      1 Template:Portal\n  3.61%   14.246      1 Template:Refbegin\n  2.82%   11.144      1 Template:Commons\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:46935281-0!canonical and timestamp 20180919031505 and revision id 849781647\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/La_Ilustraci%C3%B3n_Guatemalteca","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"La Ilustraci\u00f3n Guatemalteca"}],"categories":[{"sortkey":"Ilustracion Guatemalteca","hidden":"","*":"CS1:_Julian\u2013Gregorian_uncertainty"},{"sortkey":"Ilustracion Guatemalteca","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"Ilustracion Guatemalteca","*":"Biweekly_magazines"},{"sortkey":"Ilustracion Guatemalteca","*":"Cultural_magazines"},{"sortkey":"Ilustracion Guatemalteca","*":"Magazines_established_in_1896"},{"sortkey":"Ilustracion Guatemalteca","*":"Magazines_disestablished_in_1896"},{"sortkey":"Ilustracion Guatemalteca","*":"Spanish-language_magazines"},{"sortkey":"Ilustracion Guatemalteca","*":"News_magazines"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Alberto G. Valdeavellano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alotenango"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Mac\u00edas del Real"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atlantic Ocean"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brussels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chinautla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ciudad de Guatemala"},{"ns":0,"exists":"","*":"Costa rica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Exposici\u00f3n Centroamericana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guatemala"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Mar\u00eda Reina Barrios"},{"ns":0,"exists":"","*":"Justo Rufino Barrios"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magazine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Lisandro Barillas Berci\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nahual\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pacific Ocean"},{"ns":0,"exists":"","*":"Panama Canal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Positivism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quirigu\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rafael Spinola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ricardo Casanova y Estrada"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of San Carlos of Guatemala"},{"ns":0,"exists":"","*":"Volc\u00e1n de Fuego"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Culture"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Guatemala"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:History"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox newspaper"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Plainlist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nowrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISSN link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:URL"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:See also"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvnb"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvard citation no brackets"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister-inline"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/g"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/h"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/c"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":["Argeliabenton.jpg","Mezerville1897.jpg","Julianovella.jpg","Paquitaurrutia1896.jpg","Volcanfuego1897.jpg","Chinautla1897.jpg","Nahuala1897.jpg","Quirigua1897.jpg","Derecho1897.jpg","Escuelaindigena1897.jpg","Profesorasbelen1896.jpg","Rbarriosinstantanea1896a_01.jpg","Rbarriosinstantanea1896b.jpg","CeliaBarriosdeReyna.jpg","Madrereinabarrioscapilla.jpg","Clubciclistaguatemala1896.jpg","Albertogvaldeavellano.jpg","Ramonsalazar1896.jpg","Commons-logo.svg","Flag_of_Guatemala.svg","P_history.svg","P_culture.svg"],"externallinks":["https://archive.org/stream/ilustracionguate00guat","https://archive.org/details/lailustra225unseguat","https://archive.org/stream/ilustracionguate00guat#page/n3/mode/2up","https://archive.org/stream/ilustracionguate00guat#page/340/mode/2up","https://archive.org/stream/ilustracionguate00guat#page/465/mode/2up","https://archive.org/stream/ilustracionguate00guat#page/480/mode/2up","https://books.google.com/books/about/Las_revoluciones_de_1897.html?id=IS1rAAAAMAAJ","https://archive.org/stream/ilustracionguate00guat#page/46/mode/2up","https://archive.org/stream/ilustracionguate00guat#page/348/mode/2up","https://archive.org/stream/ilustracionguate00guat#page/325/mode/2up"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"La_Ilustraci\u00f3n_Guatemalteca","byteoffset":2409,"anchor":"History"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"1896-97: <i>La Ilustraci\u00f3n Guatemalteca</i>","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"La_Ilustraci\u00f3n_Guatemalteca","byteoffset":2424,"anchor":"1896-97:_La_Ilustraci\u00f3n_Guatemalteca"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"1897-98: <i>La Ilustraci\u00f3n del Pac\u00edfico</i>","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"La_Ilustraci\u00f3n_Guatemalteca","byteoffset":5811,"anchor":"1897-98:_La_Ilustraci\u00f3n_del_Pac\u00edfico"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Gallery","number":"2","index":"4","fromtitle":"La_Ilustraci\u00f3n_Guatemalteca","byteoffset":7471,"anchor":"Gallery"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Socialites","number":"2.1","index":"5","fromtitle":"La_Ilustraci\u00f3n_Guatemalteca","byteoffset":7858,"anchor":"Socialites"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Indigenous people from Guatemala","number":"2.2","index":"6","fromtitle":"La_Ilustraci\u00f3n_Guatemalteca","byteoffset":8244,"anchor":"Indigenous_people_from_Guatemala"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Outstanding students","number":"2.3","index":"7","fromtitle":"La_Ilustraci\u00f3n_Guatemalteca","byteoffset":8555,"anchor":"Outstanding_students"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"General Jos\u00e9 Mar\u00eda Reina Barrios","number":"2.4","index":"8","fromtitle":"La_Ilustraci\u00f3n_Guatemalteca","byteoffset":8918,"anchor":"General_Jos\u00e9_Mar\u00eda_Reina_Barrios"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"9","fromtitle":"La_Ilustraci\u00f3n_Guatemalteca","byteoffset":9591,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes and references","number":"4","index":"10","fromtitle":"La_Ilustraci\u00f3n_Guatemalteca","byteoffset":9757,"anchor":"Notes_and_references"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"References","number":"4.1","index":"11","fromtitle":"La_Ilustraci\u00f3n_Guatemalteca","byteoffset":9783,"anchor":"References"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Bibliography","number":"4.2","index":"12","fromtitle":"La_Ilustraci\u00f3n_Guatemalteca","byteoffset":9813,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"13","fromtitle":"La_Ilustraci\u00f3n_Guatemalteca","byteoffset":13165,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>La Ilustraci\u00f3n Guatemalteca</i>","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:La_Ilustraci%C3%B3n_Guatemalteca","*":"commons:Category:La Ilustraci\u00f3n Guatemalteca"}],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>La Ilustraci\u00f3n Guatemalteca</i>"},{"name":"defaultsort","*":"Ilustracion Guatemalteca"},{"name":"wikibase_item","*":"Q19839091"}]}}