{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Mundo Liter\u00e1rio","pageid":57276257,"revid":838878340,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox hproduct\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn\"><i>Mundo Liter\u00e1rio</i></caption><tbody><tr><th scope=\"row\">Staff writers</th><td>\nJaime Cortes\u00e3o Casimiro</td></tr><tr><th scope=\"row\">Categories</th><td>\nWeekly magazine</td></tr><tr><th scope=\"row\">Year founded</th><td>\n1946</td></tr><tr><th scope=\"row\">Final issue</th><td>\n1948</td></tr><tr><th scope=\"row\">Country</th><td>\nPortugal</td></tr><tr><th scope=\"row\">Language</th><td>\n<a href=\"/wiki/Portuguese_language\" title=\"Portuguese language\">Portuguese</a></td></tr></tbody></table>\n<p><i><b>Mundo liter\u00e1rio: seman\u00e1rio de cr\u00edtica e informa\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria, cient\u00edfica e art\u00edstica</b></i> (Portuguese for \"World Lterature\")  was a Portuguese review published in Lisbon from 1946 to 1948.<sup id=\"cite_ref-Hemeroteca_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Hemeroteca-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>The seminary's weekly director-general was Jaime Cortes\u00e3o Casimiro and its literary head was <a href=\"/wiki/Adolfo_Casais_Monteiro\" title=\"Adolfo Casais Monteiro\">Adolfo Casais Monteiro</a>, they formed a directive body to the journal, Emil Andersen and <a href=\"/w/index.php?title=Lu%C3%ADs_de_Sousa_Rebelo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lu\u00eds de Sousa Rebelo (page does not exist)\">Lu\u00eds de Sousa Rebelo</a>. Its creation occurs of a context of lack of freedom of the press, being in the sights of censorship. 53 issues were made.<sup id=\"cite_ref-Hemeroteca_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Hemeroteca-1\">&#91;1&#93;</a></sup> A previoius leaflet announced the coming of the weekly, which brought up-to-date information in culture, it covered literature, theatre, cinema, scientific views, lectural tribunal, plastic arts, books and more.\n</p><p>Writers included <a href=\"/w/index.php?title=Ant%C3%B3nio_Jos%C3%A9_Saraiva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ant\u00f3nio Jos\u00e9 Saraiva (page does not exist)\">Ant\u00f3nio Jos\u00e9 Saraiva</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Jo%C3%A3o_Gaspar_Sim%C3%B5es&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u00e3o Gaspar Sim\u00f5es (page does not exist)\">Jo\u00e3o Gaspar Sim\u00f5es</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Augusto_Abelaira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Augusto Abelaira (page does not exist)\">Augusto Abelaira</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Pedro_Homem_de_Mello&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pedro Homem de Mello (page does not exist)\">Pedro Homem de Mello</a>, <a href=\"/wiki/Eug%C3%A9nio_de_Andrade\" title=\"Eug\u00e9nio de Andrade\">Eug\u00e9nio de Andrade</a>, <a href=\"/wiki/Matilde_Rosa_Ara%C3%BAjo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Matilde Rosa Ara\u00fajo\">Matilde Rosa Ara\u00fajo</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Jacinto_do_Prado_Coelho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jacinto do Prado Coelho (page does not exist)\">Jacinto do Prado Coelho</a>,  <a href=\"/wiki/Vitorino_Magalh%C3%A3es_Godinho\" title=\"Vitorino Magalh\u00e3es Godinho\">Vitorino Magalh\u00e3es Godinho</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Alexandre_O%E2%80%99Neill&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alexandre O\u2019Neill (page does not exist)\">Alexandre O\u2019Neill</a>, <a href=\"/wiki/Alves_Redol\" title=\"Alves Redol\">Alves Redol</a>, <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_R%C3%A9gio\" title=\"Jos\u00e9 R\u00e9gio\">Jos\u00e9 R\u00e9gio</a>, <a href=\"/wiki/Jorge_de_Sena\" title=\"Jorge de Sena\">Jorge de Sena</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Joel_Serr%C3%A3o&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joel Serr\u00e3o (page does not exist)\">Joel Serr\u00e3o</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Fernando_Namora&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fernando Namora (page does not exist)\">Fernando Namora</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Edmundo_Curvelo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Edmundo Curvelo (page does not exist)\">Edmundo Curvelo</a>, <a href=\"/wiki/M%C3%A1rio_Sacramento\" title=\"M\u00e1rio Sacramento\">M\u00e1rio Sacramento</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Ant%C3%B3nio_Branquinho_da_Fonseca&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ant\u00f3nio Branquinho da Fonseca (page does not exist)\">Ant\u00f3nio Branquinho da Fonseca</a>, <a href=\"/wiki/Aguinaldo_Fonseca\" title=\"Aguinaldo Fonseca\">Aguinaldo Brito Fonseca</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Rui_Gr%C3%A1cio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rui Gr\u00e1cio (page does not exist)\">Rui Gr\u00e1cio</a>, <a href=\"/wiki/Diogo_de_Macedo\" title=\"Diogo de Macedo\">Diogo de Macedo</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Lu%C3%ADs_Francisco_Rebello&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lu\u00eds Francisco Rebello (page does not exist)\">Lu\u00eds Francisco Rebello</a>, <a href=\"/wiki/Murilo_Mendes\" title=\"Murilo Mendes\">Murilo Mendes</a>, <a href=\"/wiki/Carlos_Drummond_de_Andrade\" title=\"Carlos Drummond de Andrade\">Carlos Drummond de Andrade</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Castro_Soromenho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Castro Soromenho (page does not exist)\">Castro Soromenho</a>, <a href=\"/wiki/Ant%C3%B3nio_S%C3%A9rgio\" title=\"Ant\u00f3nio S\u00e9rgio\">Ant\u00f3nio S\u00e9rgio</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Alexandre_Pinheiro_Torres&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alexandre Pinheiro Torres (page does not exist)\">Alexandre Pinheiro Torres</a>, <a href=\"/w/index.php?title=C%C3%A2ndido_Costa_Pinto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"C\u00e2ndido Costa Pinto (page does not exist)\">C\u00e2ndido Costa Pinto</a>, <a href=\"/wiki/Ant%C3%B3nio_Pedro\" title=\"Ant\u00f3nio Pedro\">Ant\u00f3nio Pedro</a>, <a href=\"/w/index.php?title=%C3%81lvaro_Salema&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c1lvaro Salema (page does not exist)\">\u00c1lvaro Salema</a>, <a href=\"/wiki/J%C3%BAlio_Pomar\" title=\"J\u00falio Pomar\">J\u00falio Pomar</a>, <a href=\"/wiki/Abel_Manta\" title=\"Abel Manta\">Abel Manta</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Ernesto_de_Sousa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Ernesto de Sousa (page does not exist)\">Jos\u00e9 Ernesto de Sousa</a>, <a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1rio_Novais&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"M\u00e1rio Novais (page does not exist)\">M\u00e1rio Novais</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Pedro_da_Silveira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pedro da Silveira (page does not exist)\">Pedro da Silveira</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Fernando_de_Azevedo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fernando de Azevedo (page does not exist)\">Fernando de Azevedo</a>, <a href=\"/wiki/R%C3%B3mulo_de_Carvalho\" class=\"mw-redirect\" title=\"R\u00f3mulo de Carvalho\">R\u00f3mulo de Carvalho</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Jo%C3%A3o_Jos%C3%A9_Cochofel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u00e3o Jos\u00e9 Cochofel (page does not exist)\">Jo\u00e3o Jos\u00e9 Cochofel</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Nataniel_Costa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nataniel Costa (page does not exist)\">Nataniel Costa</a>, <a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1rio_Dion%C3%ADsio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"M\u00e1rio Dion\u00edsio (page does not exist)\">M\u00e1rio Dion\u00edsio</a> and <a href=\"/wiki/Sebasti%C3%A3o_da_Gama\" title=\"Sebasti\u00e3o da Gama\">Sebasti\u00e3o da Gama</a>.<sup id=\"cite_ref-Hemeroteca_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Hemeroteca-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mundo_Liter%C3%A1rio&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=List_of_publications_available_from_the_Lisbon_Municipal_Library&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"List of publications available from the Lisbon Municipal Library (page does not exist)\">List of publications available from the Lisbon Municipal Library</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mundo_Liter%C3%A1rio&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Hemeroteca-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Hemeroteca_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Hemeroteca_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Hemeroteca_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Rold\u00e3o, Helena. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.cm-lisboa.pt/FichasHistoricas/MundoLiterario.pdf\">\"Historic file:  : Mundo liter\u00e1rio&#160;: seman\u00e1rio de cr\u00edtica e informa\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria, cient\u00edfica e art\u00edstica (1946-1948)\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in Portuguese). Hemeroteca Municipal de Lisboa<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">3 November</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Historic+file%3A++%3A+Mundo+liter%C3%A1rio+%3A+seman%C3%A1rio+de+cr%C3%ADtica+e+informa%C3%A7%C3%A3o+liter%C3%A1ria%2C+cient%C3%ADfica+e+art%C3%ADstica+%281946-1948%29&amp;rft.pub=Hemeroteca+Municipal+de+Lisboa&amp;rft.aulast=Rold%C3%A3o&amp;rft.aufirst=Helena&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhemerotecadigital.cm-lisboa.pt%2FFichasHistoricas%2FMundoLiterario.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMundo+Liter%C3%A1rio\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>, in pdf</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mundo_Liter%C3%A1rio&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.cm-lisboa.pt/OBRAS/MundoLiterario/MundoLiterario.htm\">Mundo liter\u00e1rio&#160;: seman\u00e1rio de cr\u00edtica e informa\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria, cient\u00edfica e art\u00edstica</a>, digittal copy at  Digital <span class=\"languageicon\">(in Portuguese)</span></li></ul>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Magazine.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Magazine.svg/30px-Magazine.svg.png\" width=\"30\" height=\"17\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Magazine.svg/45px-Magazine.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Magazine.svg/60px-Magazine.svg.png 2x\" data-file-width=\"560\" data-file-height=\"324\" /></a></td><td><i>This article relating to a magazine connected with culture is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Mundo_Liter%C3%A1rio&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Culture-mag-stub\" title=\"Template:Culture-mag-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Culture-mag-stub\" title=\"Template talk:Culture-mag-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Culture-mag-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div><br /><span style=\"font-style:normal;font-size:smaller\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Magazines/Writing_guide\" title=\"Wikipedia:WikiProject Magazines/Writing guide\">See tips for writing articles about magazines</a>. Further suggestions might be found on the article's <a href=\"/w/index.php?title=Talk:Mundo_Liter%C3%A1rio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Talk:Mundo Liter\u00e1rio (page does not exist)\">talk page</a>.</span></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2224\nCached time: 20180919135424\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.160 seconds\nReal time usage: 0.227 seconds\nPreprocessor visited node count: 539/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 8261/2097152 bytes\nTemplate argument size: 270/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1803/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.074/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.48 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  193.337      1 -total\n 43.82%   84.730      1 Template:Infobox_magazine\n 35.83%   69.271      1 Template:Infobox\n 30.73%   59.422      1 Template:Reflist\n 25.94%   50.156      1 Template:Cite_web\n 16.74%   32.361      1 Template:Pt_icon\n 15.83%   30.597      1 Template:Link_language\n 11.94%   23.086      1 Template:Category_handler\n  8.01%   15.479      1 Template:Ifempty\n  7.01%   13.545      1 Template:Culture-mag-stub\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:57276257-0!canonical and timestamp 20180919135424 and revision id 838878340\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Mundo_Liter%C3%A1rio","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Mundo Liter\u00e1rio"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Portuguese-language_sources_(pt)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Portuguese-language_external_links"},{"sortkey":"","*":"1946_establishments_in_Portugal"},{"sortkey":"","*":"1948_disestablishments_in_Portugal"},{"sortkey":"","*":"Portuguese_weekly_magazines"},{"sortkey":"","*":"Portuguese-language_magazines"},{"sortkey":"","*":"Cultural_magazines"},{"sortkey":"","*":"Defunct_magazines_of_Portugal"},{"sortkey":"","*":"Magazines_established_in_1946"},{"sortkey":"","*":"Magazines_disestablished_in_1948"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"","*":"Cultural_magazine_stubs"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name pt"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Culture-mag-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abel Manta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adolfo Casais Monteiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aguinaldo Fonseca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alves Redol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ant\u00f3nio Pedro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ant\u00f3nio S\u00e9rgio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Drummond de Andrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diogo de Macedo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eug\u00e9nio de Andrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jorge de Sena"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 R\u00e9gio"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00falio Pomar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matilde Rosa Ara\u00fajo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Murilo Mendes"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e1rio Sacramento"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese language"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00f3mulo de Carvalho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sebasti\u00e3o da Gama"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vitorino Magalh\u00e3es Godinho"},{"ns":0,"*":"Lu\u00eds de Sousa Rebelo"},{"ns":0,"*":"Ant\u00f3nio Jos\u00e9 Saraiva"},{"ns":0,"*":"Jo\u00e3o Gaspar Sim\u00f5es"},{"ns":0,"*":"Augusto Abelaira"},{"ns":0,"*":"Pedro Homem de Mello"},{"ns":0,"*":"Jacinto do Prado Coelho"},{"ns":0,"*":"Alexandre O\u2019Neill"},{"ns":0,"*":"Joel Serr\u00e3o"},{"ns":0,"*":"Fernando Namora"},{"ns":0,"*":"Edmundo Curvelo"},{"ns":0,"*":"Ant\u00f3nio Branquinho da Fonseca"},{"ns":0,"*":"Rui Gr\u00e1cio"},{"ns":0,"*":"Lu\u00eds Francisco Rebello"},{"ns":0,"*":"Castro Soromenho"},{"ns":0,"*":"Alexandre Pinheiro Torres"},{"ns":0,"*":"C\u00e2ndido Costa Pinto"},{"ns":0,"*":"\u00c1lvaro Salema"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Ernesto de Sousa"},{"ns":0,"*":"M\u00e1rio Novais"},{"ns":0,"*":"Pedro da Silveira"},{"ns":0,"*":"Fernando de Azevedo"},{"ns":0,"*":"Jo\u00e3o Jos\u00e9 Cochofel"},{"ns":0,"*":"Nataniel Costa"},{"ns":0,"*":"M\u00e1rio Dion\u00edsio"},{"ns":0,"*":"List of publications available from the Lisbon Municipal Library"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Magazines/Writing guide"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Culture-mag-stub"},{"ns":1,"*":"Talk:Mundo Liter\u00e1rio"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox magazine"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ifempty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pt icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name pt"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Culture-mag-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["Magazine.svg"],"externallinks":["http://hemerotecadigital.cm-lisboa.pt/FichasHistoricas/MundoLiterario.pdf","http://hemerotecadigital.cm-lisboa.pt/OBRAS/MundoLiterario/MundoLiterario.htm"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"1","index":"1","fromtitle":"Mundo_Liter\u00e1rio","byteoffset":2409,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Mundo_Liter\u00e1rio","byteoffset":2493,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"3","index":"3","fromtitle":"Mundo_Liter\u00e1rio","byteoffset":2521,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>Mundo Liter\u00e1rio</i>","iwlinks":[],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>Mundo Liter\u00e1rio</i>"},{"name":"wikibase_item","*":"Q18476551"}]}}