{"parse":{"title":"Nada (magazine)","pageid":41715608,"revid":808318170,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><i><b><i><span lang=\"bs\" title=\"Bosnian language text\">Nada</span></i></b></i> (<i>Hope</i>) was a <a href=\"/wiki/Bosnia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bosnia\">Bosnian</a> literary and arts magazine published between 1895 and 1903. It was the first Bosnian magazine comparable to other European cultural journals.<sup id=\"cite_ref-anti\u0107-2014_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-anti\u0107-2014-1\">&#91;1&#93;</a></sup> It had the backing of the <a href=\"/wiki/Austro-Hungarian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Austro-Hungarian\">Austro-Hungarian</a> monarchy; <a href=\"/w/index.php?title=Kosta_H%C3%B6rmann&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kosta H\u00f6rmann (page does not exist)\">Kosta H\u00f6rmann</a> and <a href=\"/wiki/B%C3%A9ni_K%C3%A1llay\" title=\"B\u00e9ni K\u00e1llay\">B\u00e9ni K\u00e1llay</a> were the driving force behind the magazine's founding. H\u00f6rmann would serve as its editor. After K\u00e1llay died in 1903, the magazine lost its impetus, and Bosnian nationalism shifted into a new form. The magazine remains an invaluable source of information on cultural life in Bosnia in the period.<sup id=\"cite_ref-lipa-2006_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lipa-2006-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Contents\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Contents</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Other_contributors\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Other contributors</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Cultural_politics\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Cultural politics</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Contents\">Contents</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nada_(magazine)&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Contents\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><a href=\"/w/index.php?title=Ewald_Arndt_%C4%8Ceplin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ewald Arndt \u010ceplin (page does not exist)\">Ewald Arndt \u010ceplin</a> was the magazine's chief illustrator for its entire life. His brother Leo, <a href=\"/wiki/Ivana_Kobilca\" title=\"Ivana Kobilca\">Ivana Kobilca</a> and <a href=\"/wiki/Maximilian_Liebenwein\" title=\"Maximilian Liebenwein\">Maximilian Liebenwein</a> were the other permanent illustrators; 23 reproductions of Kobilca's other work also appeared on its pages. These four formed the obscure 'Sarajevo Painter's Club', and launched exhibitions of original art and illustrations from <i>Nada</i> in Austria, Germany and Hungary.<sup id=\"cite_ref-lipa-2006_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lipa-2006-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Other_contributors\">Other contributors</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nada_(magazine)&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Other contributors\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Vlaho_Bukovac\" title=\"Vlaho Bukovac\">Vlaho Bukovac</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Klement_Crn%C4%8Di%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Klement Crn\u010di\u0107 (page does not exist)\">Klement Crn\u010di\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Celestin_Medovi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Celestin Medovi\u0107\">Celestin Medovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paja_Jovanovi%C4%87\" title=\"Paja Jovanovi\u0107\">Pavle Jovanovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Virgil_Meneghello_Din%C4%8Di%C4%87\" title=\"Virgil Meneghello Din\u010di\u0107\">Virgil Meneghello Din\u010di\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ludvik_Kuba\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ludvik Kuba\">Ludvik Kuba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alphonse_Mucha\" title=\"Alphonse Mucha\">Alphonse Mucha</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Adolf_Kaufmann&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Adolf Kaufmann (page does not exist)\">Adolf Kaufmann</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Anna_Lynke&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Anna Lynke (page does not exist)\">Anna Lynke</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Anastasije_Bocari%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Anastasije Bocari\u0107 (page does not exist)\">Anastasije Bocari\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C5%A0piro_Bocari%C4%87\" title=\"\u0160piro Bocari\u0107\">\u0160piro Bocari\u0107</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Cultural_politics\">Cultural politics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nada_(magazine)&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Cultural politics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In the period that the magazine was published, Austria-Hungary were occupying Bosnia and exercised <i>de facto</i> control, but had not yet formally annexed the region. <i>Nada</i> was explicitly a cultural project of the Austro-Hungarian monarchy. Its aim was to \"diminish or entirely eliminate the influence of the Croatian and the Serbian newspapers and magazines and making the domestic opposition newspapers\". The name itself reflects this: H\u00f6rmann chose it to signify \"hope in the progress of the people towards Austria\", by reinforcing the Bosnian sense of nationality. It set out to be secular and did not seek \"open conflict\", but instead sought \"morally correct reporting\" with horizons beyond just Bosnia or the Austro-Hungarian monarchy.<sup id=\"cite_ref-lipa-2006_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lipa-2006-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Kecmanovi\u0107 (1963) takes the position that H\u00f6rmann and K\u00e1llay pursued the policy of inventing an \"artificial\" Bosnian identity to aid Austria-Hungary in <a href=\"/wiki/Catholicism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catholicism\">Cathlocicising</a> the region, which first required Serbian \"denationalisation\".<sup id=\"cite_ref-anti\u0107-2014_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-anti\u0107-2014-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nada_(magazine)&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation journal\">Kecmanovi\u0107, Ilija (1963). \"O jednoj neobi\u010dnoj knji\u017eevnoj karijeri u Sarajevu od 1878. do 1919. godine\". <i>Prilozi za prou\u010davanje istorije Sarajeva</i>. <b>1</b> (1).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Prilozi+za+prou%C4%8Davanje+istorije+Sarajeva.&amp;rft.atitle=O+jednoj+neobi%C4%8Dnoj+knji%C5%BEevnoj+karijeri+u+Sarajevu+od+1878.+do+1919.+godine.&amp;rft.volume=1&amp;rft.issue=1&amp;rft.date=1963&amp;rft.aulast=Kecmanovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Ilija&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANada+%28magazine%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">\u0106ori\u0107, Boris (1978). <i>Nada. Knji\u017eevnoistorijska monografija 1895-1903</i>. Svjetlost.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Nada.+Knji%C5%BEevnoistorijska+monografija+1895-1903&amp;rft.pub=Svjetlost&amp;rft.date=1978&amp;rft.aulast=%C4%86ori%C4%87&amp;rft.aufirst=Boris&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANada+%28magazine%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-anti\u0107-2014-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-anti\u0107-2014_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-anti\u0107-2014_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Anti\u0107, Marina (2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.academia.edu/200925/Historicizing_Bosnia_Kosta_Hormann_and_Bosnias_Encounter_with_Modernity\">\"Historicizing Bosnia: Kosta H\u00f6rmann and Bosnia's Encounter with Modernity\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Historicizing+Bosnia%3A+Kosta+H%C3%B6rmann+and+Bosnia%E2%80%99s+Encounter+with+Modernity&amp;rft.date=2014&amp;rft.aulast=Anti%C4%87&amp;rft.aufirst=Marina&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.academia.edu%2F200925%2FHistoricizing_Bosnia_Kosta_Hormann_and_Bosnias_Encounter_with_Modernity&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANada+%28magazine%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-lipa-2006-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-lipa-2006_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-lipa-2006_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-lipa-2006_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Lipa, Aida. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kakanien.ac.at/beitr/fallstudie/ALipa1.pdf\">\"The Austro-Hungarian Period in Bosnia and Herzegovina: Cultural Politics in Bosnia and Herzegovina and the Creation of the Western Type of Art\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. Kakainen Revisited.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=The+Austro-Hungarian+Period+in+Bosnia+and+Herzegovina%3A+Cultural+Politics+in+Bosnia+and+Herzegovina+and+the+Creation+of+the+Western+Type+of+Art&amp;rft.pub=Kakainen+Revisited&amp;rft.aulast=Lipa&amp;rft.aufirst=Aida&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.kakanien.ac.at%2Fbeitr%2Ffallstudie%2FALipa1.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANada+%28magazine%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2234\nCached time: 20180921185051\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.196 seconds\nReal time usage: 0.242 seconds\nPreprocessor visited node count: 227/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 5975/2097152 bytes\nTemplate argument size: 79/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2877/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.144/10.000 seconds\nLua memory usage: 9.92 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  221.472      1 -total\n 67.57%  149.658      1 Template:Lang\n 13.08%   28.968      1 Template:Cite_journal\n 10.78%   23.868      1 Template:Reflist\n  4.22%    9.340      1 Template:Italic_title\n  4.02%    8.893      2 Template:Cite_web\n  2.60%    5.764      1 Template:Cite_book\n  1.20%    2.656      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:41715608-0!canonical and timestamp 20180921185051 and revision id 808318170\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"hr","url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Nada_(%C4%8Dasopis)","langname":"Croatian","autonym":"hrvatski","*":"Nada (\u010dasopis)"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Bosnian-language_text"},{"sortkey":"","*":"Bosnia_and_Herzegovina_art"},{"sortkey":"","*":"Magazines_established_in_1895"},{"sortkey":"","*":"Magazines_disestablished_in_1903"},{"sortkey":"","*":"Defunct_literary_magazines_of_Europe"},{"sortkey":"","*":"Cultural_magazines"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Alphonse Mucha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austro-Hungarian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnia"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9ni K\u00e1llay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholicism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celestin Medovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivana Kobilca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ludvik Kuba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maximilian Liebenwein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paja Jovanovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virgil Meneghello Din\u010di\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vlaho Bukovac"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0160piro Bocari\u0107"},{"ns":0,"*":"Kosta H\u00f6rmann"},{"ns":0,"*":"Ewald Arndt \u010ceplin"},{"ns":0,"*":"Klement Crn\u010di\u0107"},{"ns":0,"*":"Adolf Kaufmann"},{"ns":0,"*":"Anna Lynke"},{"ns":0,"*":"Anastasije Bocari\u0107"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data/scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Table"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"}],"images":[],"externallinks":["https://www.academia.edu/200925/Historicizing_Bosnia_Kosta_Hormann_and_Bosnias_Encounter_with_Modernity","http://www.kakanien.ac.at/beitr/fallstudie/ALipa1.pdf"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Contents","number":"1","index":"1","fromtitle":"Nada_(magazine)","byteoffset":1194,"anchor":"Contents"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Other contributors","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Nada_(magazine)","byteoffset":1648,"anchor":"Other_contributors"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Cultural politics","number":"2","index":"3","fromtitle":"Nada_(magazine)","byteoffset":1928,"anchor":"Cultural_politics"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"4","fromtitle":"Nada_(magazine)","byteoffset":2988,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>Nada</i> (magazine)","iwlinks":[],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>Nada</i> (magazine)"},{"name":"wikibase_item","*":"Q15636081"}]}}