{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Pr\u00e9sence Africaine","pageid":17578517,"revid":833916101,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox hproduct\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn\"><i>Pr\u00e9sence Africaine</i></caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Presence_africaineN1.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Presence africaineN1.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/0/05/Presence_africaineN1.jpg\" width=\"200\" height=\"296\" data-file-width=\"200\" data-file-height=\"296\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Categories</th><td>\n<a href=\"/wiki/Literature\" title=\"Literature\">literature</a>, philosophy, <a href=\"/wiki/African_studies\" title=\"African studies\">African studies</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Frequency</th><td>\nQuarterly</td></tr><tr><th scope=\"row\">Publisher</th><td>\nPr\u00e9sence africaine</td></tr><tr><th scope=\"row\">First issue</th><td>\n1947</td></tr><tr><th scope=\"row\">Country</th><td>\nFrance</td></tr><tr><th scope=\"row\">Language</th><td>\nFrench (English abstracts)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.presenceafricaine.com\">http://www.presenceafricaine.com</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a></th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&amp;q=n2:0032-7638\">0032-7638</a></td></tr></tbody></table>\n<p><i><b>Pr\u00e9sence Africaine</b></i> is a <a href=\"/wiki/Pan-Africanism\" title=\"Pan-Africanism\">pan-African</a> quarterly cultural, political, and literary magazine, published in <a href=\"/wiki/Paris,_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"Paris, France\">Paris, France</a>, and founded by <a href=\"/wiki/Alioune_Diop\" title=\"Alioune Diop\">Alioune Diop</a> in 1947. In 1949, <i>Pr\u00e9sence Africaine</i> expanded to include a publishing house and a bookstore on the <a href=\"/w/index.php?title=Rue_des_%C3%89coles&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rue des \u00c9coles (page does not exist)\">rue des \u00c9coles</a> in the <a href=\"/wiki/Latin_Quarter,_Paris\" title=\"Latin Quarter, Paris\">Latin Quarter</a> of Paris. The journal was highly influential in the <a href=\"/wiki/Pan-Africanism\" title=\"Pan-Africanism\">Pan-Africanist</a> movement, the <a href=\"/wiki/Decolonization\" title=\"Decolonization\">decolonisation</a> struggle of former <a href=\"/wiki/French_colonial_empire\" title=\"French colonial empire\">French colonies</a>, and the birth of the <a href=\"/wiki/N%C3%A9gritude\" title=\"N\u00e9gritude\">N\u00e9gritude</a> movement.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Magazine\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Magazine</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Publishing_house\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Publishing house</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Recent_history\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Recent history</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">5.1</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Magazine\">Magazine</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pr%C3%A9sence_Africaine&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Magazine\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The magazine published its first issue in November 1947, founded by <a href=\"/wiki/Alioune_Diop\" title=\"Alioune Diop\">Alioune Diop</a> a <a href=\"/wiki/Senegal\" title=\"Senegal\">Senegalese</a>-born professor of Philosophy, along with a cast of African, European, and American intellectuals, writers, and social scientists, including <a href=\"/wiki/Aim%C3%A9_C%C3%A9saire\" title=\"Aim\u00e9 C\u00e9saire\">Aim\u00e9 C\u00e9saire</a>, <a href=\"/wiki/L%C3%A9opold_S%C3%A9dar_Senghor\" title=\"L\u00e9opold S\u00e9dar Senghor\">L\u00e9opold S\u00e9dar Senghor</a>, <a href=\"/wiki/Alioune_Sarr\" title=\"Alioune Sarr\">Alioune Sarr</a>, <a href=\"/wiki/Richard_Wright_(author)\" title=\"Richard Wright (author)\">Richard Wright</a>, <a href=\"/wiki/Albert_Camus\" title=\"Albert Camus\">Albert Camus</a>, <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Gide\" title=\"Andr\u00e9 Gide\">Andr\u00e9 Gide</a>, <a href=\"/wiki/Jean-Paul_Sartre\" title=\"Jean-Paul Sartre\">Jean-Paul Sartre</a>, <a href=\"/wiki/Th%C3%A9odore_Monod\" title=\"Th\u00e9odore Monod\">Th\u00e9odore Monod</a>, <a href=\"/wiki/Georges_Balandier\" title=\"Georges Balandier\">Georges Balandier</a> and <a href=\"/wiki/Michel_Leiris\" title=\"Michel Leiris\">Michel Leiris</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> While not all authors published in the magazine were from the African diaspora, its subtitle (<i>Revue Culturelle du Monde Noir</i>/<i>Cultural Review of the Negro World</i>) makes clear that the editors saw themselves engaged it the cultural and political struggles of panafricanism. With the move by <a href=\"/wiki/Aim%C3%A9_C%C3%A9saire\" title=\"Aim\u00e9 C\u00e9saire\">Aim\u00e9 C\u00e9saire</a> and <a href=\"/wiki/L%C3%A9opold_S%C3%A9dar_Senghor\" title=\"L\u00e9opold S\u00e9dar Senghor\">L\u00e9opold S\u00e9dar Senghor</a> to <i>PA</i> (from C\u00e9saire's own journal <i>L'Etudiant noir</i>), the magazine became the pre-eminent voice of the N\u00e9gritude movement.\n</p><p>In 1956, Alioune Diop and <i>Pr\u00e9sence Africaine</i> organised the 1st International <a href=\"/wiki/Congress_of_Black_Writers_and_Artists\" title=\"Congress of Black Writers and Artists\">Congress of Black Writers and Artists</a> (<i>1er Congr\u00e8s international des \u00e9crivains et artistes noirs</i>) in Paris, which included Aim\u00e9 C\u00e9saire, L\u00e9opold S\u00e9dar Senghor, <a href=\"/wiki/Jacques_Rabemananjara\" title=\"Jacques Rabemananjara\">Jacques Rabemananjara</a>, <a href=\"/wiki/Cheikh_Anta_Diop\" title=\"Cheikh Anta Diop\">Cheikh Anta Diop</a>, Richard Wright, <a href=\"/wiki/Frantz_Fanon\" title=\"Frantz Fanon\">Franz Fanon</a>, and <a href=\"/wiki/Jean_Price-Mars\" title=\"Jean Price-Mars\">Jean Price-Mars</a>, and for which <a href=\"/wiki/Pablo_Picasso\" title=\"Pablo Picasso\">Pablo Picasso</a> designed a poster.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>While there have always been English-language abstracts and occasional English-language articles in the magazine, the primary language has been French since its inception. Between 1955 and January 1961, the magazine also published an English edition (also entitled <i>Pr\u00e9sence Africaine</i>), which ran to 60 issues.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Publishing_house\">Publishing house</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pr%C3%A9sence_Africaine&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Publishing house\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Editions Pr\u00e9sence Africaine was the first imprint to publish most of the best known Francophone African writers of the 20th century, including the literature of <a href=\"/wiki/Mongo_Beti\" title=\"Mongo Beti\">Mongo Beti</a>, <a href=\"/wiki/Ken_Bugul\" title=\"Ken Bugul\">Ken Bugul</a>, <a href=\"/wiki/Birago_Diop\" title=\"Birago Diop\">Birago Diop</a>, <a href=\"/wiki/Djibril_Tamsir_Niane\" title=\"Djibril Tamsir Niane\">Djibril Tamsir Niane</a>, <a href=\"/wiki/Williams_Sassine\" title=\"Williams Sassine\">Williams Sassine</a>, <a href=\"/wiki/Ousmane_Semb%C3%A8ne\" title=\"Ousmane Semb\u00e8ne\">Ousmane Semb\u00e8ne</a>, <a href=\"/wiki/L%C3%A9opold_S%C3%A9dar_Senghor\" title=\"L\u00e9opold S\u00e9dar Senghor\">L\u00e9opold S\u00e9dar Senghor</a>, as well as the philosophical works of <a href=\"/wiki/Cheikh_Anta_Diop\" title=\"Cheikh Anta Diop\">Cheikh Anta Diop</a> among others. Editions Pr\u00e9sence Africaine was also the first to publish French translations of Anglophone writers such as <a href=\"/wiki/Chinua_Achebe\" title=\"Chinua Achebe\">Chinua Achebe</a>, <a href=\"/wiki/Wole_Soyinka\" title=\"Wole Soyinka\">Wole Soyinka</a>, <a href=\"/wiki/Ng%C5%A9g%C4%A9_wa_Thiong%27o\" title=\"Ng\u0169g\u0129 wa Thiong&#39;o\">Ngugi wa Thiong\u2019o</a>, and the pan-Africanist leaders <a href=\"/wiki/Kwame_Nkrumah\" title=\"Kwame Nkrumah\">Kwame Nkrumah</a> and <a href=\"/wiki/Julius_Nyerere\" title=\"Julius Nyerere\">Julius Nyerere</a>.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Recent_history\">Recent history</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pr%C3%A9sence_Africaine&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Recent history\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Alioune Diop remained publisher until his death in 1980, when his wife <a href=\"/w/index.php?title=Christiane_Yand%C3%A9_Diop&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Christiane Yand\u00e9 Diop (page does not exist)\">Christiane Yand\u00e9 Diop</a> took over. The 50th anniversary of <i>Pr\u00e9sence Africaine</i> was celebrated at <a href=\"/wiki/UNESCO\" title=\"UNESCO\">UNESCO</a> in Paris in 1997, and attended by <a href=\"/wiki/Daniel_Maximin\" title=\"Daniel Maximin\">Daniel Maximin</a> and <a href=\"/wiki/Wole_Soyinka\" title=\"Wole Soyinka\">Wole Soyinka</a> among others.\n</p><p>As of the end of 2007 <i>Pr\u00e9sence Africaine</i> had run to 173 issues, with its Editions Pr\u00e9sence Africaine publishing over 400 works, 322 of which are still in print. <i><a href=\"/wiki/Discourse_on_Colonialism\" title=\"Discourse on Colonialism\">Discourse on Colonialism</a></i> by <a href=\"/wiki/Aim%C3%A9_C%C3%A9saire\" title=\"Aim\u00e9 C\u00e9saire\">Aim\u00e9 C\u00e9saire</a>, published first in 1955, remains its best-selling work. In addition, new African works are published, by novelists including <a href=\"/w/index.php?title=Hamidou_Dia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hamidou Dia (page does not exist)\">Hamidou Dia</a> or <a href=\"/wiki/Dieudonn%C3%A9_Gnammankou\" title=\"Dieudonn\u00e9 Gnammankou\">Dieudonn\u00e9 Gnammankou</a> and historians such as <a href=\"/w/index.php?title=Aboucrary_Moussa_Lam&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Aboucrary Moussa Lam (page does not exist)\">Aboucrary Moussa Lam</a>.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p><i>Pr\u00e9sence Africaine</i>\u2032s current publications director is <a href=\"/w/index.php?title=Romuald_Fonkoua&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Romuald Fonkoua (page does not exist)\">Romuald Fonkoua</a>, professor of comparative French literature at <a href=\"/wiki/Universit%C3%A9_Marc_Bloch\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universit\u00e9 Marc Bloch\">Universit\u00e9 Marc Bloch</a> in <a href=\"/wiki/Strasbourg\" title=\"Strasbourg\">Strasbourg</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pr%C3%A9sence_Africaine&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Decolonisation_of_Africa\" title=\"Decolonisation of Africa\">Decolonisation of Africa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/N%C3%A9gritude\" title=\"N\u00e9gritude\">N\u00e9gritude</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pr%C3%A9sence_Africaine&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.jstor.org/discover/10.2307/2715595?uid=3738032&amp;uid=2&amp;uid=4&amp;sid=21103100986693\">\"Pr\u00e9sence Africaine 1947-1958\"</a>, <i>The Journal of Negro History</i>, Vol. 43, No. 2, April 1958, p. 140.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://portal.unesco.org/culture/en/ev.php-URL_ID=31102&amp;URL_DO=DO_PRINTPAGE&amp;URL_SECTION=201.html\">50th Anniversary of the 1st International Congress of Black Writers and Artists, Paris, France, 19-22 September 2006</a>, UNESCO.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catnyp.nypl.org/search?/i0032-7638/i00327638/1%2C1%2C2%2CE/frameset&amp;FF=i00327638&amp;2%2C%2C2\">Catalog record of Pr\u00e9sence africaine. English</a>, <a href=\"/wiki/New_York_Public_Library\" title=\"New York Public Library\">New York Public Library</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Tshitenge Lubabu M. K., <i><a href=\"/wiki/Jeune_Afrique\" title=\"Jeune Afrique\">Jeune Afrique</a></i>, 2007.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Tidiane Dioh. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jeuneafrique.com/jeune_afrique/article_jeune_afrique.asp?art_cle=LIN12093undemeniaci0\">Un demi-si\u00e8cle de Pr\u00e9sence africaine</a>, <i><a href=\"/wiki/Jeune_Afrique\" title=\"Jeune Afrique\">Jeune Afrique</a></i>, 12 September 2000.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<ul><li>Tshitenge Lubaru M. K., <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jeuneafrique.com/jeune_afrique/article_jeune_afrique.asp?art_cle=LIN09127soixaecnesr0\">\"Soixante ans de Pr\u00e9sence\"</a>, <i><a href=\"/wiki/Jeune_Afrique\" title=\"Jeune Afrique\">Jeune Afrique</a></i>, n\u00b0 2448, 9 December 2007, p.&#160;108.</li>\n<li>Much of this article was translated from the French-language Wikipedia article <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Pr%C3%A9sence_africaine\" class=\"extiw\" title=\"fr:Pr\u00e9sence africaine\">fr:Pr\u00e9sence africaine</a> (2008-05-23).</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pr%C3%A9sence_Africaine&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Bennetta Jules-Rosette, <i>Black Paris: The African Writer's Landscape</i>, Chicago: University of Illinois Press, 1998.</li>\n<li>Marga Graf,  \"Roots of Identity: The National and Cultural Self in 'Pr\u00e9sence Africaine'\", <i>Comparative Literature and Culture</i>, June 2001, 3(2).</li>\n<li>Salah D. Hassan, \"Inaugural Issues: the cultural politics of the early 'Pr\u00e9sence Africaine'\", <i>Research in African Literatures</i>, 30:2, Summer 1999, pp.&#160;194\u2013221.</li>\n<li>Valentin Y. Mudimbe (ed.), <i>The Surreptitious Speech: \"Pr\u00e9sence Africaine\" and the Politics of Otherness, 1947-1987</i>, Chicago: University of Chicago Press, 1992.</li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in French)</span> <i>L\u00e9opold S\u00e9dar Senghor et la revue \"Pr\u00e9sence Africaine\"</i>, Paris: Pr\u00e9sence Africaine, 1996, 250 pp.&#160;<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-7087-0621-7\" title=\"Special:BookSources/2-7087-0621-7\">2-7087-0621-7</a> (Anthology of Senghor's writings in <i>PA</i>).</li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in French)</span> Jacques Howlett, <i>Index alphab\u00e9tique des auteurs et index des mati\u00e8res de la revue \"Pr\u00e9sence Africaine\"</i>, Paris: Pr\u00e9sence Africaine, 1977, 381 pp.&#160;<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-7087-0343-9\" title=\"Special:BookSources/2-7087-0343-9\">2-7087-0343-9</a></li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in French)</span> Micaela Fenoglio, <i>\"Pr\u00e9sence africaine\" entre critique et litt\u00e9rature: l'esprit du dialogue</i>, Rome: Bulzoni, 1998.</li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in French)</span> Marcella Glisenti (ed.), <i>Hommage \u00e0 Alioune Diop, fondateur de Pr\u00e9sence Africaine</i>, Rome: \u00c9ditions des amis italiens de Pr\u00e9sence Africaine, 1977.</li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in French)</span> Lilyan Kesteloot, <i>Les \u00c9crivains noirs de langue fran\u00e7aise: naissance d'une litt\u00e9rature</i>, Bruxelles: Universit\u00e9 Libre de Bruxelles, 1965.</li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in French)</span> Diane T. Simard, <i>Th\u00e9orie et critique litt\u00e9raires dans la revue \"Pr\u00e9sence africaine\"</i>, Montr\u00e9al: Universit\u00e9 McGill, 1972 (Th\u00e8se M.A.).</li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in French)</span> 20e Anniversaire: <i>M\u00e9langes: r\u00e9flexions d'hommes de culture, Pr\u00e9sence Africaine 1947-1967</i>, Paris: Pr\u00e9sence Africaine, 1969.</li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in French)</span> <i>30e Anniversaire de Pr\u00e9sence Africaine. Hommage \u00e0 Alioune Diop</i>, Paris: Pr\u00e9sence Africaine, 1977.</li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in French)</span> <i>50e Anniversaire de Pr\u00e9sence Africaine, 1947-1997: Colloque de Dakar, 25-27 novembre 1997</i>, Paris: Pr\u00e9sence Africaine (special edition), 1999, 385 pp.&#160;<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-7087-0674-8\" title=\"Special:BookSources/2-7087-0674-8\">2-7087-0674-8</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pr%C3%A9sence_Africaine&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.presenceafricaine.com/info/8-maison-d-edition\">La Maison d'\u00e9dition (The Publisher)</a> <span class=\"languageicon\">(in French)</span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20060819094735/http://dl.lib.brown.edu/liberation/aboutJournals.php?journ=4\"><i>Pr\u00e9sence africaine</i>, \"Revue Culturelle du Monde Noir\"</a> (<i>Liberation journals Index</i>)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://motspluriels.arts.uwa.edu.au/MP898ks.html\">\"Gen\u00e8se de la litt\u00e9rature afro-francophone en France entre les ann\u00e9es 1940 et 1950\"</a> <span class=\"languageicon\">(in French)</span> (article by Katharina St\u00e4dtler in <i>Mots Pluriels</i>, no. 8, October 1998.)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.canalacademie.com/La-revue-Presence-africaine.html\">La revue <i>Pr\u00e9sence africaine</i> avec son Directeur de la r\u00e9daction Romuald Fonkoua</a> <span class=\"languageicon\">(in French)</span> (en ligne, une \u00e9mission radiophonique de <a href=\"/w/index.php?title=Canal_Acad%C3%A9mie&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Canal Acad\u00e9mie (page does not exist)\">Canal Acad\u00e9mie</a> animation by Fran\u00e7ois-Pierre Nizery, 30' 39)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.presenceafricaine.com/content/8-revue\">Histoire de la revue sur le site de la maison d'\u00e9dition.</a> <span class=\"languageicon\">(in French)</span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20050220013448/http://www.chronicleworld.org/archive/diopeng.htm\">Thomas L. Blair, \"Mother Africa in Europe: Mme. Diop of Pr\u00e9sence Africaine\"</a>, <i>Chronicle World</i>.</li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2240\nCached time: 20180917172404\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.180 seconds\nReal time usage: 0.235 seconds\nPreprocessor visited node count: 1354/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 9394/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1639/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2191/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.057/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.85 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  195.971      1 -total\n 49.94%   97.859      1 Template:Infobox_Magazine\n 40.74%   79.837      1 Template:Infobox\n 19.40%   38.021     12 Template:Fr\n 19.19%   37.602      3 Template:ISBN\n 18.96%   37.149      2 Template:Link_language\n  9.94%   19.475      2 Template:Category_handler\n  8.60%   16.855      3 Template:Catalog_lookup_link\n  7.88%   15.445      1 Template:Ifempty\n  7.16%   14.029      1 Template:Reflist\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:17578517-0!canonical and timestamp 20180917172404 and revision id 833916101\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Pr%C3%A9sence_africaine","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Pr\u00e9sence africaine"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Pr%C3%A9sence_africaine","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Pr\u00e9sence africaine"}],"categories":[{"sortkey":"Presence Africaine","hidden":"","*":"Articles_with_French-language_external_links"},{"sortkey":"Presence Africaine","*":"1947_establishments_in_France"},{"sortkey":"Presence Africaine","*":"French_literary_magazines"},{"sortkey":"Presence Africaine","*":"Cultural_magazines"},{"sortkey":"Presence Africaine","*":"French-language_magazines"},{"sortkey":"Presence Africaine","*":"French_political_magazines"},{"sortkey":"Presence Africaine","*":"Magazines_established_in_1947"},{"sortkey":"Presence Africaine","*":"Magazines_published_in_Paris"},{"sortkey":"Presence Africaine","*":"French_quarterly_magazines"},{"sortkey":"Presence Africaine","*":"Publishing_companies_of_France"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":0,"exists":"","*":"African studies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aim\u00e9 C\u00e9saire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Camus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alioune Diop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alioune Sarr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Gide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Birago Diop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cheikh Anta Diop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chinua Achebe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Congress of Black Writers and Artists"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniel Maximin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Decolonisation of Africa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Decolonization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dieudonn\u00e9 Gnammankou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Discourse on Colonialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Djibril Tamsir Niane"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frantz Fanon"},{"ns":0,"exists":"","*":"French colonial empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Balandier"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Rabemananjara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Paul Sartre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Price-Mars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jeune Afrique"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julius Nyerere"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ken Bugul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kwame Nkrumah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin Quarter, Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9opold S\u00e9dar Senghor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michel Leiris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mongo Beti"},{"ns":0,"exists":"","*":"New York Public Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ng\u0169g\u0129 wa Thiong'o"},{"ns":0,"exists":"","*":"N\u00e9gritude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ousmane Semb\u00e8ne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pablo Picasso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pan-Africanism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris, France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard Wright (author)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Senegal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Strasbourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Th\u00e9odore Monod"},{"ns":0,"exists":"","*":"UNESCO"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universit\u00e9 Marc Bloch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Williams Sassine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wole Soyinka"},{"ns":0,"*":"Rue des \u00c9coles"},{"ns":0,"*":"Christiane Yand\u00e9 Diop"},{"ns":0,"*":"Hamidou Dia"},{"ns":0,"*":"Aboucrary Moussa Lam"},{"ns":0,"*":"Romuald Fonkoua"},{"ns":0,"*":"Canal Acad\u00e9mie"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox Magazine"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox magazine"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ifempty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISSN link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Please check ISSN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"}],"images":["Presence_africaineN1.jpg"],"externallinks":["https://www.jstor.org/discover/10.2307/2715595?uid=3738032&uid=2&uid=4&sid=21103100986693","http://portal.unesco.org/culture/en/ev.php-URL_ID=31102&URL_DO=DO_PRINTPAGE&URL_SECTION=201.html","http://catnyp.nypl.org/search?/i0032-7638/i00327638/1,1,2,E/frameset&FF=i00327638&2,,2","http://www.jeuneafrique.com/jeune_afrique/article_jeune_afrique.asp?art_cle=LIN12093undemeniaci0","https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&q=n2:0032-7638","http://www.jeuneafrique.com/jeune_afrique/article_jeune_afrique.asp?art_cle=LIN09127soixaecnesr0","http://www.presenceafricaine.com/info/8-maison-d-edition","https://web.archive.org/web/20060819094735/http://dl.lib.brown.edu/liberation/aboutJournals.php?journ=4","http://motspluriels.arts.uwa.edu.au/MP898ks.html","http://www.canalacademie.com/La-revue-Presence-africaine.html","http://www.presenceafricaine.com/content/8-revue","https://web.archive.org/web/20050220013448/http://www.chronicleworld.org/archive/diopeng.htm","http://www.presenceafricaine.com"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Magazine","number":"1","index":"1","fromtitle":"Pr\u00e9sence_Africaine","byteoffset":959,"anchor":"Magazine"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Publishing house","number":"2","index":"2","fromtitle":"Pr\u00e9sence_Africaine","byteoffset":3278,"anchor":"Publishing_house"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Recent history","number":"3","index":"3","fromtitle":"Pr\u00e9sence_Africaine","byteoffset":4003,"anchor":"Recent_history"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"4","index":"4","fromtitle":"Pr\u00e9sence_Africaine","byteoffset":5110,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"Pr\u00e9sence_Africaine","byteoffset":5173,"anchor":"References"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Bibliography","number":"5.1","index":"6","fromtitle":"Pr\u00e9sence_Africaine","byteoffset":5543,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"7","fromtitle":"Pr\u00e9sence_Africaine","byteoffset":7555,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>Pr\u00e9sence Africaine</i>","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Pr%C3%A9sence_africaine","*":"fr:Pr\u00e9sence africaine"}],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>Pr\u00e9sence Africaine</i>"},{"name":"defaultsort","*":"Presence Africaine"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3409088"}]}}