{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"\u00c9l\u00e9ments","pageid":57526338,"revid":843896224,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<table class=\"infobox hproduct\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn\"><i>\u00c9l\u00e9ments</i></caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:LogoRevueElements.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"LogoRevueElements.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/62/LogoRevueElements.jpg/180px-LogoRevueElements.jpg\" width=\"180\" height=\"59\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/62/LogoRevueElements.jpg/270px-LogoRevueElements.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/62/LogoRevueElements.jpg/360px-LogoRevueElements.jpg 2x\" data-file-width=\"499\" data-file-height=\"163\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Editor</th><td>\n<a href=\"/wiki/Alain_de_Benoist\" title=\"Alain de Benoist\">Robert de Herte</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Categories</th><td>\nIdea magazine</td></tr><tr><th scope=\"row\">Frequency</th><td>\nBi-monthly</td></tr><tr><th scope=\"row\">Year founded</th><td>\n1973</td></tr><tr><th scope=\"row\">Country</th><td>\nFrance</td></tr><tr><th scope=\"row\">Language</th><td>\nFrench</td></tr><tr><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://revue-elements.com/\">revue-elements<wbr />.com</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a></th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&amp;q=n2:1251-8441\">1251-8441</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>\u00c9l\u00e9ments</b> is a French bi-monthly magazine founded in 1973, subtitled <i>Pour la civilisation europ\u00e9enne</i>, <i>For the European civilization</i>.\n</p><p>With a social and European inspiration, the magazine defends a critical vision of liberal modernity and promotes topics such as rooting, ecology, respect for cultural diversity and the defense of European identity.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89l%C3%A9ments&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Dealing with cultural, political, social and scientific subjects, <i>\u00c9l\u00e9ments</i> has long been the general public showcase of the <a href=\"/wiki/Groupement_de_recherche_et_d%27%C3%A9tudes_pour_la_civilisation_europ%C3%A9enne\" title=\"Groupement de recherche et d&#39;\u00e9tudes pour la civilisation europ\u00e9enne\">Groupement de recherche et d'\u00e9tudes pour la civilisation europ\u00e9enne</a> (GRECE), founded in 1968.\n</p><p>The editor of the magazine is from the beginning Robert de Herte, a pseudonym for <a href=\"/wiki/Alain_de_Benoist\" title=\"Alain de Benoist\">Alain de Benoist</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89l%C3%A9ments&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.causeur.fr/alain-de-benoist-grand-remplacement-147211\">Alain de Benoist: \u00ab&#160;Hier on avait un m\u00e9tier, aujourd\u2019hui on cherche un emploi&#160;\u00bb</a>, interview, causeur.fr, 13 October 2017</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89l%C3%A9ments&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://revue-elements.com\">Official website</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2277\nCached time: 20180918050042\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.124 seconds\nReal time usage: 0.173 seconds\nPreprocessor visited node count: 576/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 4206/2097152 bytes\nTemplate argument size: 517/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 528/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.041/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.45 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  149.188      1 -total\n 65.53%   97.759      1 Template:Infobox_magazine\n 55.42%   82.683      1 Template:Infobox\n 27.73%   41.375      1 Template:Use_dmy_dates\n 12.79%   19.080      1 Template:Ifempty\n 10.70%   15.963      1 Template:DMCA\n  9.14%   13.639      1 Template:Dated_maintenance_category\n  6.52%    9.726      1 Template:FULLROOTPAGENAME\n  5.91%    8.824      1 Template:ISSN_link\n  5.43%    8.107      1 Template:PAGENAMEBASE\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:57526338-0!canonical and timestamp 20180918050042 and revision id 843896224\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89l%C3%A9ments_(revue)","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"\u00c9l\u00e9ments (revue)"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/%C3%89l%C3%A9ments_(rivista)","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"\u00c9l\u00e9ments (rivista)"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_June_2018"},{"sortkey":"","*":"Magazines_established_in_1973"},{"sortkey":"","*":"Bi-monthly_magazines"},{"sortkey":"","*":"Cultural_magazines"},{"sortkey":"","*":"New_Right_(Europe)"},{"sortkey":"","*":"Holocaust_denial_in_France"},{"sortkey":"","*":"Neopagan_magazines"},{"sortkey":"","*":"Neopaganism_in_France"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from June 2018"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alain de Benoist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Groupement de recherche et d'\u00e9tudes pour la civilisation europ\u00e9enne"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox magazine"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ifempty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:URL"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISSN link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Please check ISSN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["LogoRevueElements.jpg"],"externallinks":["https://www.causeur.fr/alain-de-benoist-grand-remplacement-147211","http://revue-elements.com/","https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&q=n2:1251-8441","http://revue-elements.com"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"\u00c9l\u00e9ments","byteoffset":1471,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"\u00c9l\u00e9ments","byteoffset":2013,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"3","index":"3","fromtitle":"\u00c9l\u00e9ments","byteoffset":2041,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>\u00c9l\u00e9ments</i>","iwlinks":[],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>\u00c9l\u00e9ments</i>"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3588108"}]}}