{"parse":{"title":"Gollegiella","pageid":58072739,"revid":853938250,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Gollegiella</b> (Northern S\u00e1mi for \"golden language\", <a href=\"/wiki/Southern_Sami_language\" title=\"Southern Sami language\">Southern Sami</a>: <i><span lang=\"sma\">Gullieg\u00efele</span></i>, <a href=\"/wiki/Inari_Sami_language\" title=\"Inari Sami language\">Inari Sami</a>: <i><span lang=\"smn\">Kollekiel\u00e2</span></i>, and <a href=\"/wiki/Skolt_Sami_language\" title=\"Skolt Sami language\">Skolt Sami</a>: <i><span lang=\"sms\">K\u00e5\u02b9ll\u01e9i\u00f5ll</span></i>) is a pan-Nordic S\u00e1mi language award founded in 2004 by the ministers for S\u00e1mi affairs and the presidents of the S\u00e1mi Parliaments in <a href=\"/wiki/Sami_Parliament_of_Norway\" title=\"Sami Parliament of Norway\">Norway</a>, <a href=\"/wiki/Sami_Parliament_of_Sweden\" title=\"Sami Parliament of Sweden\">Sweden</a>, and <a href=\"/wiki/Sami_Parliament_of_Finland\" title=\"Sami Parliament of Finland\">Finland</a> with the aim of promoting, developing and preserving <a href=\"/wiki/Sami_languages\" title=\"Sami languages\">the S\u00e1mi languages</a>. The biennial award comes with a monetary prize that is currently 15,000 euros.\n</p><p>Individuals and institutions in Norway, Sweden, Finland, and Russian can nominate candidates. The award can be won by people, groups, organizations, and institutions individually or collectively.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Recipients\">Recipients</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gollegiella&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Recipients\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><b>2004</b>: <a href=\"/wiki/Ella_Holm_Bull\" title=\"Ella Holm Bull\">Ella Holm Bull</a> and <a href=\"/wiki/Anar%C3%A2%C5%A1kiel%C3%A2_servi\" title=\"Anar\u00e2\u0161kiel\u00e2 servi\">Anar\u00e2\u0161kiel\u00e2 servi</a></li>\n<li><b>2006</b>: <a href=\"/w/index.php?title=Harald_Gaski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Harald Gaski (page does not exist)\">Harald Gaski</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Jouni_Moshnikoff&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jouni Moshnikoff (page does not exist)\">Jouni Moshnikoff</a></li>\n<li><b>2008</b>: <a href=\"/w/index.php?title=Sami_Siida&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sami Siida (page does not exist)\">Sami Siida</a> in <a href=\"/wiki/Utsjoki\" title=\"Utsjoki\">Utsjoki</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Henrik_Barruk&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Henrik Barruk (page does not exist)\">Henrik Barruk</a></li>\n<li><b>2010</b>: <a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1ret_S%C3%A1r%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"M\u00e1ret S\u00e1r\u00e1 (page does not exist)\">M\u00e1ret S\u00e1r\u00e1</a> and <a href=\"/wiki/Lajla_Mattsson_Magga\" title=\"Lajla Mattsson Magga\">Lajla Mattsson Magga</a></li>\n<li><b>2012</b>: <a href=\"/w/index.php?title=Aleksandra_Andreevna_Antonova&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Aleksandra Andreevna Antonova (page does not exist)\">Aleksandra Antonova</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Nina_Afanasyeva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nina Afanasyeva (page does not exist)\">Nina Afanasyeva</a>; <a href=\"/w/index.php?title=Divvun&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Divvun (page does not exist)\">Divvun</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Giellatekno&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Giellatekno (page does not exist)\">Giellatekno</a><sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup></li>\n<li><b>2014</b>: <a href=\"/wiki/Mikael_Svonni\" title=\"Mikael Svonni\">Mikael Svonni</a>, <a href=\"/wiki/Kerttu_Vuolab\" title=\"Kerttu Vuolab\">Kerttu Vuolab</a>, and <a href=\"/w/index.php?title=Seija_Sivertsen&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Seija Sivertsen (page does not exist)\">Seija Sivertsen</a><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li><b>2016</b>: <a href=\"/w/index.php?title=Kirsi_Paltto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kirsi Paltto (page does not exist)\">Kirsi Paltto</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Jan_Skoglund_Paltto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jan Skoglund Paltto (page does not exist)\">Jan Skoglund Paltto</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Ing%C3%A1-M%C3%A1rja_Steinfjell&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ing\u00e1-M\u00e1rja Steinfjell (page does not exist)\">Ing\u00e1-M\u00e1rja Steinfjell</a>, and <a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1ret_Steinfjell&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"M\u00e1ret Steinfjell (page does not exist)\">M\u00e1ret Steinfjell</a><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gollegiella&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">H\u00e6tta, Kenneth (November 23, 2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yle.fi/sapmi/oddasat/2012/11/gollegiella-balkkasupmi_mieihuvvon_3442842.html\">\"Gollegiella-b\u00e1lkka\u0161upmi mie\u0111ihuvvon\"</a> &#91;Gollegiella awarded&#93; (in Northern Sami). <a href=\"/w/index.php?title=Yle_S%C3%A1pmi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Yle S\u00e1pmi (page does not exist)\">Yle S\u00e1pmi</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">August 5,</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Gollegiella-b%C3%A1lkka%C5%A1upmi+mie%C4%91ihuvvon&amp;rft.pub=Yle+S%C3%A1pmi&amp;rft.date=2012-11-23&amp;rft.au=H%C3%A6tta%2C+Kenneth&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fyle.fi%2Fsapmi%2Foddasat%2F2012%2F11%2Fgollegiella-balkkasupmi_mieihuvvon_3442842.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGollegiella\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://oikeusministerio.fi/artikkeli/-/asset_publisher/nordiska-samiska-sprakpriset-gollegiella-tilldelades-tre-personer\">\"Pohjoismainen saamen kielen palkinto Gollegiella kolmelle henkil\u00f6lle\"</a> &#91;Pan-Nordic S\u00e1mi language award Gollegiella to three people&#93; (in Finnish). Finnish Ministry of Justice. November 21, 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">August 5,</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Pohjoismainen+saamen+kielen+palkinto+Gollegiella+kolmelle+henkil%C3%B6lle&amp;rft.pub=Finnish+Ministry+of+Justice&amp;rft.date=2014-11-21&amp;rft_id=https%3A%2F%2Foikeusministerio.fi%2Fartikkeli%2F-%2Fasset_publisher%2Fnordiska-samiska-sprakpriset-gollegiella-tilldelades-tre-personer&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGollegiella\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://oikeusministerio.fi/artikkeli/-/asset_publisher/gollegiella-palkinto-neljalle-saamen-kielen-edistajalle\">\"Gollegiella-palkinto nelj\u00e4lle saamen kielen edist\u00e4j\u00e4lle\"</a> &#91;Gollegiella awarded to four people who promote the S\u00e1mi language&#93; (in Finnish). Finnish Ministry of Justice. November 9, 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">August 6,</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Gollegiella-palkinto+nelj%C3%A4lle+saamen+kielen+edist%C3%A4j%C3%A4lle&amp;rft.pub=Finnish+Ministry+of+Justice&amp;rft.date=2016-11-09&amp;rft_id=https%3A%2F%2Foikeusministerio.fi%2Fartikkeli%2F-%2Fasset_publisher%2Fgollegiella-palkinto-neljalle-saamen-kielen-edistajalle&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGollegiella\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gollegiella&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.regjeringen.no/nb/dep/fad/tema/samepolitikk/nordisk_samisk_samarbeid/gollegiella.html?id=684282\">Gollegiella</a> at the Norwegian Ministry of Local Government and Modernisation (in Norwegian)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sametinget.se/5852\">Gollegiella</a> at the Swedish S\u00e1mi Parliament (in Swedish)</li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2209\nCached time: 20180921222248\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.248 seconds\nReal time usage: 0.298 seconds\nPreprocessor visited node count: 242/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 6825/2097152 bytes\nTemplate argument size: 75/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 3657/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.181/10.000 seconds\nLua memory usage: 9.43 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  266.162      1 -total\n 66.50%  176.996      1 Template:Lang-sma\n 28.68%   76.328      1 Template:Reflist\n 21.49%   57.208      3 Template:Cite_web\n  1.85%    4.931      1 Template:Lang-smn\n  1.66%    4.428      1 Template:Lang-sms\n  1.29%    3.421      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:58072739-0!canonical and timestamp 20180921222248 and revision id 853938250\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"se","url":"https://se.wikipedia.org/wiki/Gollegiella","langname":"Northern Sami","autonym":"davvis\u00e1megiella","*":"Gollegiella"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Gollegiella","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Gollegiella"},{"lang":"nn","url":"https://nn.wikipedia.org/wiki/Gollegiella","langname":"Norwegian Nynorsk","autonym":"norsk nynorsk","*":"Gollegiella"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/Gollegiella","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"Gollegiella"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Gollegiella","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Gollegiella"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Gollegiellapriset","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Gollegiellapriset"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Northern_Sami-language_sources_(se)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Finnish-language_sources_(fi)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Southern_Sami-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Inari_Sami-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Skolt_Sami-language_text"},{"sortkey":"","*":"Awards_established_in_2004"},{"sortkey":"","*":"European_awards"},{"sortkey":"","*":"Language-related_awards"},{"sortkey":"","*":"Awards_for_contributions_to_society_and_culture"},{"sortkey":"","*":"Sami_culture"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Anar\u00e2\u0161kiel\u00e2 servi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ella Holm Bull"},{"ns":0,"exists":"","*":"Inari Sami language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kerttu Vuolab"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lajla Mattsson Magga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mikael Svonni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sami Parliament of Finland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sami Parliament of Norway"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sami Parliament of Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sami languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Skolt Sami language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Southern Sami language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Utsjoki"},{"ns":0,"*":"Yle S\u00e1pmi"},{"ns":0,"*":"Harald Gaski"},{"ns":0,"*":"Jouni Moshnikoff"},{"ns":0,"*":"Sami Siida"},{"ns":0,"*":"Henrik Barruk"},{"ns":0,"*":"M\u00e1ret S\u00e1r\u00e1"},{"ns":0,"*":"Aleksandra Andreevna Antonova"},{"ns":0,"*":"Nina Afanasyeva"},{"ns":0,"*":"Divvun"},{"ns":0,"*":"Giellatekno"},{"ns":0,"*":"Seija Sivertsen"},{"ns":0,"*":"Kirsi Paltto"},{"ns":0,"*":"Jan Skoglund Paltto"},{"ns":0,"*":"Ing\u00e1-M\u00e1rja Steinfjell"},{"ns":0,"*":"M\u00e1ret Steinfjell"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-sma"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-smn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-sms"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":[],"externallinks":["http://yle.fi/sapmi/oddasat/2012/11/gollegiella-balkkasupmi_mieihuvvon_3442842.html","https://oikeusministerio.fi/artikkeli/-/asset_publisher/nordiska-samiska-sprakpriset-gollegiella-tilldelades-tre-personer","https://oikeusministerio.fi/artikkeli/-/asset_publisher/gollegiella-palkinto-neljalle-saamen-kielen-edistajalle","http://www.regjeringen.no/nb/dep/fad/tema/samepolitikk/nordisk_samisk_samarbeid/gollegiella.html?id=684282","http://www.sametinget.se/5852"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Recipients","number":"1","index":"1","fromtitle":"Gollegiella","byteoffset":756,"anchor":"Recipients"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Gollegiella","byteoffset":2579,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"3","index":"3","fromtitle":"Gollegiella","byteoffset":2609,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Gollegiella","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q251190"}]}}