{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Prix Georges-\u00c9mile-Lapalme","pageid":7398574,"revid":841232080,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <b>Prix Georges-\u00c9mile-Lapalme</b> is an award by the <a href=\"/wiki/Government_of_Quebec\" title=\"Government of Quebec\">Government of Quebec</a> that is part of the <a href=\"/wiki/Prix_du_Qu%C3%A9bec\" title=\"Prix du Qu\u00e9bec\">Prix du Qu\u00e9bec</a>, given to individuals who have made an outstanding contribution to the quality and diffusion of the French language written or spoken in Qu\u00e9bec. The activities recognized for this award are culture, communications, education, administration, research, labour, commerce and business. <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.canlii.org/qc/laws/regu/c-51r.0.2/20060818/whole.html\">[1]</a> It is named in honour of <a href=\"/wiki/Georges-%C3%89mile_Lapalme\" title=\"Georges-\u00c9mile Lapalme\">Georges-\u00c9mile Lapalme</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Winners\">Winners</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Prix_Georges-%C3%89mile-Lapalme&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Winners\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 22em; -webkit-column-width: 22em; column-width: 22em;\">\n<ul><li>1997 - <a href=\"/wiki/Pierre_Bourgault\" title=\"Pierre Bourgault\">Pierre Bourgault</a></li>\n<li>1998 - <a href=\"/wiki/Fernand_Daoust\" title=\"Fernand Daoust\">Fernand Daoust</a></li>\n<li>1999 - <a href=\"/wiki/Marc_Favreau\" title=\"Marc Favreau\">Marc Favreau</a></li>\n<li>2000 - <a href=\"/w/index.php?title=Henri_Bergeron&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Henri Bergeron (page does not exist)\">Henri Bergeron</a></li>\n<li>2001 - <a href=\"/w/index.php?title=Michel_Bergeron_(scientist)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Michel Bergeron (scientist) (page does not exist)\">Michel Bergeron</a><sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup></li>\n<li>2002 - <a href=\"/wiki/Jean-Claude_Corbeil\" title=\"Jean-Claude Corbeil\">Jean-Claude Corbeil</a></li>\n<li>2003 - <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Gaulin\" title=\"Andr\u00e9 Gaulin\">Andr\u00e9 Gaulin</a></li>\n<li>2004 - <a href=\"/wiki/Jacques_Languirand\" title=\"Jacques Languirand\">Jacques Languirand</a></li>\n<li>2005 - <a href=\"/w/index.php?title=Jean-Marc_L%C3%A9ger&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean-Marc L\u00e9ger (page does not exist)\">Jean-Marc L\u00e9ger</a></li>\n<li>2006 - <a href=\"/w/index.php?title=Marie-%C3%89va_de_Villers&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marie-\u00c9va de Villers (page does not exist)\">Marie-\u00c9va de Villers</a></li>\n<li>2007 - <a href=\"/w/index.php?title=Gaston_Bellemare&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gaston Bellemare (page does not exist)\">Gaston Bellemare</a></li>\n<li>2008 - <a href=\"/wiki/Paul-Andr%C3%A9_Cr%C3%A9peau\" title=\"Paul-Andr\u00e9 Cr\u00e9peau\">Paul-Andr\u00e9 Cr\u00e9peau</a></li>\n<li>2009 - <a href=\"/w/index.php?title=Monique_C._Cormier&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Monique C. Cormier (page does not exist)\">Monique C. Cormier</a></li>\n<li>2010 - <a href=\"/wiki/Lise_Bissonnette\" title=\"Lise Bissonnette\">Lise Bissonnette</a></li>\n<li>2011 - <a href=\"/w/index.php?title=Jacques_Duval&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jacques Duval (page does not exist)\">Jacques Duval</a></li>\n<li>2012 - <a href=\"/w/index.php?title=Beno%C3%AEt_Melan%C3%A7on&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Beno\u00eet Melan\u00e7on (page does not exist)\">Beno\u00eet Melan\u00e7on</a></li>\n<li>2013 - <a href=\"/wiki/Paul_G%C3%A9rin-Lajoie\" title=\"Paul G\u00e9rin-Lajoie\">Paul G\u00e9rin-Lajoie</a></li>\n<li>2014 - <a href=\"/wiki/Denis_Vaugeois\" title=\"Denis Vaugeois\">Denis Vaugeois</a></li>\n<li>2015 - <a href=\"/wiki/Gis%C3%A8le_Lamoureux\" title=\"Gis\u00e8le Lamoureux\">Gis\u00e8le Lamoureux</a></li>\n<li>2016 - <a href=\"/w/index.php?title=No%C3%ABlle_Guilloton&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"No\u00eblle Guilloton (page does not exist)\">No\u00eblle Guilloton</a></li>\n<li>2017 - <a href=\"/wiki/Guy_Bertrand_(broadcaster)\" title=\"Guy Bertrand (broadcaster)\">Guy Bertrand</a></li></ul></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Prix_Georges-%C3%89mile-Lapalme&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.prixduquebec.gouv.qc.ca/recherche/desclaureat.php?noLaureat=206\">Prix du Quebec</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.prixduquebec.gouv.qc.ca/recherche/listelaureat.php?prix=Georges-%C9mile-Lapalme&amp;ordre=nomLaureat\">Award winners</a> <span class=\"languageicon\">(in French)</span></li></ul>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Quebec.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5f/Flag_of_Quebec.svg/30px-Flag_of_Quebec.svg.png\" width=\"30\" height=\"20\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5f/Flag_of_Quebec.svg/45px-Flag_of_Quebec.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5f/Flag_of_Quebec.svg/60px-Flag_of_Quebec.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"400\" /></a></td><td><i>This <a href=\"/wiki/Quebec\" title=\"Quebec\">Quebec</a>-related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Prix_Georges-%C3%89mile-Lapalme&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Quebec-stub\" title=\"Template:Quebec-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Quebec-stub\" title=\"Template talk:Quebec-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Quebec-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1324\nCached time: 20180910134642\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.064 seconds\nReal time usage: 0.120 seconds\nPreprocessor visited node count: 259/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 7249/2097152 bytes\nTemplate argument size: 3170/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 427/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.026/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.38 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   86.067      1 -total\n 41.60%   35.808      1 Template:Fr_icon\n 39.61%   34.090      1 Template:Link_language\n 29.91%   25.746      1 Template:Columns-list\n 24.34%   20.951      1 Template:Div_col\n 23.11%   19.891      1 Template:Category_handler\n 18.25%   15.705      1 Template:Quebec-stub\n 16.08%   13.837      1 Template:Asbox\n  9.91%    8.533      1 Template:Reflist\n  4.37%    3.762      3 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:7398574-0!canonical and timestamp 20180910134642 and revision id 841232080\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Prix_Georges-%C3%89mile-Lapalme","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Prix Georges-\u00c9mile-Lapalme"}],"categories":[{"sortkey":"Prix Georges-Emile-Lapalme","hidden":"","*":"Articles_with_French-language_external_links"},{"sortkey":"Prix Georges-Emile-Lapalme","*":"Language-related_awards"},{"sortkey":"Prix Georges-Emile-Lapalme","*":"Prix_du_Qu\u00e9bec"},{"sortkey":"Prix Georges-Emile-Lapalme","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Prix Georges-Emile-Lapalme","*":"Quebec_stubs"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quebec-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Gaulin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Denis Vaugeois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernand Daoust"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges-\u00c9mile Lapalme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gis\u00e8le Lamoureux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Government of Quebec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guy Bertrand (broadcaster)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Languirand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Claude Corbeil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lise Bissonnette"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marc Favreau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul-Andr\u00e9 Cr\u00e9peau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul G\u00e9rin-Lajoie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Bourgault"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prix du Qu\u00e9bec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quebec"},{"ns":0,"*":"Henri Bergeron"},{"ns":0,"*":"Michel Bergeron (scientist)"},{"ns":0,"*":"Jean-Marc L\u00e9ger"},{"ns":0,"*":"Marie-\u00c9va de Villers"},{"ns":0,"*":"Gaston Bellemare"},{"ns":0,"*":"Monique C. Cormier"},{"ns":0,"*":"Jacques Duval"},{"ns":0,"*":"Beno\u00eet Melan\u00e7on"},{"ns":0,"*":"No\u00eblle Guilloton"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Quebec-stub"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Columns-list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quebec-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Flag_of_Quebec.svg"],"externallinks":["http://www.prixduquebec.gouv.qc.ca/recherche/desclaureat.php?noLaureat=206","http://www.canlii.org/qc/laws/regu/c-51r.0.2/20060818/whole.html","http://www.prixduquebec.gouv.qc.ca/recherche/listelaureat.php?prix=Georges-%C9mile-Lapalme&ordre=nomLaureat"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Winners","number":"1","index":"1","fromtitle":"Prix_Georges-\u00c9mile-Lapalme","byteoffset":523,"anchor":"Winners"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Prix_Georges-\u00c9mile-Lapalme","byteoffset":1346,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Prix Georges-\u00c9mile-Lapalme","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Prix Georges-Emile-Lapalme"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3404649"}]}}