{"parse":{"title":"Lisbon Theatre and Film School","pageid":36559128,"revid":848253433,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Lisbon_Theatre_and_Film_School&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.</span>  <small><i>(June 2014)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Estc_edificio1.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Estc_edificio1.JPG/200px-Estc_edificio1.JPG\" width=\"200\" height=\"267\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Estc_edificio1.JPG/300px-Estc_edificio1.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Estc_edificio1.JPG/400px-Estc_edificio1.JPG 2x\" data-file-width=\"2304\" data-file-height=\"3072\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Estc_edificio1.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The building of the Lisbon Theatre and Film School.</div></div></div>\n<p>The <b>Lisbon Theatre and Film School</b> (<i>Escola Superior de Teatro e Cinema</i>) of the <a href=\"/wiki/Polytechnic_Institute_of_Lisbon\" title=\"Polytechnic Institute of Lisbon\">Polytechnic Institute of Lisbon</a><sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\ninherited the function of the National Conservatoire, founded by <a href=\"/wiki/Almeida_Garrett\" title=\"Almeida Garrett\">Almeida Garrett</a>, in 1836, and of teaching Film, introduced in the same establishment since 1971.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> The main goal of the Lisbon Theatre and Film School is training in the fields of <a href=\"/wiki/Theatre\" title=\"Theatre\">Theatre</a> and <a href=\"/wiki/Film\" title=\"Film\">Cinema</a>. Sometimes it is still referred to by its former designation \"Conservat\u00f3rio Nacional\". It is a public institution of <a href=\"/wiki/Higher_education\" title=\"Higher education\">higher education</a> created in <a href=\"/wiki/Lisbon\" title=\"Lisbon\">Lisbon</a> but now located in <a href=\"/wiki/Amadora\" title=\"Amadora\">Amadora</a>, <a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\">Portugal</a>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Courses\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Courses</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#The_Students\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">The Students</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Theatre\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Theatre</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Film\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Film</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Teaching_Staff\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Teaching Staff</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Theatre_2\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">Theatre</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Film_2\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Film</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#The_Presidents_/_Directors\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">The Presidents / Directors</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Management_Bodies\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Management Bodies</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#International_relations\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">International relations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lisbon_Theatre_and_Film_School&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Almeida_Garrett_por_Guglielmi.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a2/Almeida_Garrett_por_Guglielmi.jpg/200px-Almeida_Garrett_por_Guglielmi.jpg\" width=\"200\" height=\"233\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a2/Almeida_Garrett_por_Guglielmi.jpg/300px-Almeida_Garrett_por_Guglielmi.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a2/Almeida_Garrett_por_Guglielmi.jpg/400px-Almeida_Garrett_por_Guglielmi.jpg 2x\" data-file-width=\"538\" data-file-height=\"626\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Almeida_Garrett_por_Guglielmi.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Almeida_Garrett\" title=\"Almeida Garrett\">Almeida Garrett</a> by Pedro Augusto Guglielmi.</div></div></div>\n<p>The Lisbon Theatre and Film School was set up in <a href=\"/wiki/Lisbon\" title=\"Lisbon\">Lisbon</a> by Decree-Law nr. 310/83, dated July 1 (1983). The object of this legal document was to reconvert the National Conservatoire (<i>Conservat\u00f3rio Nacional</i>), the establishment of artistic education, and the setting up of several new establishments offering degrees in the same artistic areas as the Conservat\u00f3rio, among which this school, specifically directed at <a href=\"/wiki/Theatre\" title=\"Theatre\">theatre</a> and <a href=\"/wiki/Filmmaking\" title=\"Filmmaking\">film</a> education.\n</p><p>Theatre Education had a long tradition in the National Conservatoire: it went back to the date of its creation in 1836, by Decree of Queen Maria II, in the scope of a Plan for the foundation and organisation of a National Theatre proposed by Jo\u00e3o Baptista de <a href=\"/wiki/Almeida_Garrett\" title=\"Almeida Garrett\">Almeida Garrett</a>, then still called <i>Conservat\u00f3rio Geral de Arte Dram\u00e1tica</i> and formed by three Schools: <i>Escola Dram\u00e1tica ou de Declama\u00e7\u00e3o</i> for drama education, <i>Escola de M\u00fasica</i> for music education (integrating the former <i>Conservat\u00f3rio de M\u00fasica</i>, set up in <i>Casa Pia</i> by Decree of 1835) and <i>Escola de Dan\u00e7a, M\u00edmica e Gin\u00e1stica Especial</i> for dance, mime arts and especial gymnastics education.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Diario_do_governo_1836_1_gr.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/00/Diario_do_governo_1836_1_gr.jpg/200px-Diario_do_governo_1836_1_gr.jpg\" width=\"200\" height=\"327\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/00/Diario_do_governo_1836_1_gr.jpg/300px-Diario_do_governo_1836_1_gr.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/00/Diario_do_governo_1836_1_gr.jpg/400px-Diario_do_governo_1836_1_gr.jpg 2x\" data-file-width=\"794\" data-file-height=\"1300\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Diario_do_governo_1836_1_gr.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Journal of Laws (<i>Di\u00e1rio do Governo</i>) of November 17th, 1836.</div></div></div>\n<p>By later reforms, the name of the CNational Conservatoire was changed, first to <i>Conservat\u00f3rio Real de Lisboa</i> and then, already under the new republican regime, to <i>Conservat\u00f3rio Nacional</i>, the name of the <i>Escola Dram\u00e1tica ou de Declama\u00e7\u00e3o</i> being altered to <i>Escola de Arte de Representar</i>.\n</p><p>On July 4, 1914, the School of Art of Acting (<i>Escola de Arte de Representar</i>) was for the first time granted management autonomy.\n</p><p>By Decree dated May 19, 1914, the scenography and setting design degree was set up in this school (to be taught \u201cin the big paintings room of the National Theatre Almeida Garrett which, functioning under the Escola de Arte de Representar\u201d, would exclusively \u201cbe at the service andpractices of the corresponding teacher\u201d); by Decree of August 6, 1914, the costume designer degree was also set up.\n</p><p>As for Film Education, the corresponding degree was only set up in National Conservatoire after 1971, on a pedagogic experimental basis, in the scope of the reform process undertaken by Madalena Perdig\u00e3o, in the time of Minister Veiga Sim\u00e3o.\n</p><p>By that time, the Pilot School for the Formation of Film Professionals (<i>Escola Piloto para a Forma\u00e7\u00e3o de Profissionais de Cinema</i>) was created and its first degree initiated in 1973. From the beginning, a deep concern of this school has been to complement the technical knowledge necessary to cinema-linked professions with a more artistic component.\n</p><p>The degree being offered today by the Department of Film of the Lisbon Theatre and Film School has gone through an evolution since 1973 but its philosophy is still the same as that of the first degree which, it should be stressed, was very much of a pioneer in Portuguese public higher education.\n</p><p>By governmental Decree nr. 46/85, of November 22 (1985), the Lisbon Theatre and Film School - that had so far been under the Directorate General of Higher Education (<i>Direc\u00e7\u00e3o-Geral do Ensino Superior</i>) and, since 1983, managed by an Organisation Committee formed by Professors Jorge Synek Listopad, President, and Jos\u00e9 Bogalheiro, member \u2013 was integrated in the <a href=\"/wiki/Polytechnic_Institute_of_Lisbon\" title=\"Polytechnic Institute of Lisbon\">Polytechnic Institute of Lisbon</a> (IPL), a public polytechnic higher education establishment created by Decree-Law nr. 513-T/79, of December 26 (1979).\n</p><p>The Lisbon Theatre and Film School became then an organic unit of the <a href=\"/wiki/Polytechnic_Institute_of_Lisbon\" title=\"Polytechnic Institute of Lisbon\">Polytechnic Institute of Lisbon</a>, still in a process of internal organisation by the mentioned Committee until the publication of its Statutes in Journal of Laws (<i>Di\u00e1rio da Rep\u00fablica</i>), 2nd series, nr. 15, of January 18, 1995.\n</p><p>When totally new premises were built in <a href=\"/wiki/Amadora\" title=\"Amadora\">Amadora</a>, within the greater <a href=\"/wiki/Lisbon\" title=\"Lisbon\">Lisbon</a> area, for the Lisbon Theatre and Film School(the first building ever constructed in <a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\">Portugal</a> specifically to host a public artistic higher education establishment), it was finally possible to move from the old Caetanos' Convent (<i>Convento dos Caetanos</i>), in <a href=\"/wiki/Lisbon\" title=\"Lisbon\">Lisbon</a>, where <a href=\"/wiki/Almeida_Garrett\" title=\"Almeida Garrett\">Almeida Garrett</a>\u00b4s <i>Conservat\u00f3rio Geral de Arte Dram\u00e1tica</i> had provisionally functioned, to modern premises designed to have adequate teaching rooms, studios, performing areas, library and cafeteria, all of which offer the best working conditions for its students.\n</p><p>The bi-departmental structure of the School, a historical heritage from the previous schools of <a href=\"/wiki/Theatre\" title=\"Theatre\">Theatre</a> and of <a href=\"/wiki/Filmmaking\" title=\"Filmmaking\">Film</a> of the National Conservatoire, led to a certain pedagogic-scientific autonomy granted to the two Departments, according to the Statutes.\n</p><p>The Lisbon Theatre and Film School has steadily been asserting itself as a reference school both at national and international level, and it has been integrated in relevant international organisations dealing not only with the specific areas concerned, like the <a href=\"/wiki/International_Theatre_Institute\" title=\"International Theatre Institute\">International Theatre Institute</a> (ITI), the <a href=\"/wiki/CILECT\" title=\"CILECT\">CILECT</a> \u2013 <i>Centre International de Liaison des \u00c9coles de Cinema et de Tel\u00e9vision</i>, but also with Arts in general, which is the case of ELIA \u2013 <a href=\"/wiki/European_League_of_Institutes_of_the_Arts\" title=\"European League of Institutes of the Arts\">European League of Institutes of the Arts</a>.\n</p><p>This international cooperation concern also led to efforts made to strengthen the School\u00b4s active participation in teacher and student intercourse programmes, within specific programmes, like the Socrates/Erasmus and the Leonardo da Vinci, as well as bilateral agreements with Universities of Latin America (Brazil, Argentina, Mexico).\n</p><p>The objectives of the Lisbon Theatre and Film School, according to its Statutes, are: Training of highly qualified professionals; research activities; artistic experiments and production; launching or participation in development projects; community involvement.\n</p><p>To consistently fulfil these objectives, the School has adjusted its educational provision to the Bologne Process, its two Departments offering first and second level Degrees (Graduation and Master); it set up a Research Centre which is developing projects in partnership with a similar Centre in University of <a href=\"/wiki/Algarve\" title=\"Algarve\">Algarve</a>; it participates in educational development programmes at local level, as for instance the programme for curriculum improvement activities in public basic schools in the <a href=\"/wiki/Amadora\" title=\"Amadora\">Amadora</a> municipality, and annually produces and organises, in its own premises as well as in <a href=\"/wiki/Theatre\" title=\"Theatre\">Theatres</a>, <a href=\"/wiki/Museum\" title=\"Museum\">Museums</a>, <a href=\"/wiki/Movie_theater\" title=\"Movie theater\">Cinemas</a> and other public spaces, numbers of performances and exhibitions of its students\u00b4 dramatic and cinema practical works, attendance to all events being free to the community.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Courses\">Courses</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lisbon_Theatre_and_Film_School&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Courses\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Graduation in Theatre: <a href=\"/wiki/Acting\" title=\"Acting\">Acting</a>, <a href=\"/wiki/Scenic_design\" title=\"Scenic design\">Set &amp; Costume Design</a>, <a href=\"/wiki/Production_Management\" class=\"mw-redirect\" title=\"Production Management\">Production Management</a>.</li>\n<li>Graduation in Cinema: <a href=\"/wiki/Screenwriting\" title=\"Screenwriting\">Screenwriting</a>, <a href=\"/wiki/Filmmaking#Production\" title=\"Filmmaking\">Production</a>, <a href=\"/wiki/Film_director\" title=\"Film director\">Direction</a>, <a href=\"/wiki/Cinematography\" title=\"Cinematography\">Cinematography</a>, <a href=\"/wiki/Sound_design\" title=\"Sound design\">Sound</a>, <a href=\"/wiki/Editing\" title=\"Editing\">Editing</a>.</li>\n<li>Master in Theatre: <a href=\"/wiki/Performing_arts\" title=\"Performing arts\">Performative Arts</a> (Writing for the Stage, <a href=\"/wiki/Acting\" title=\"Acting\">Acting</a>, Theatre of Movement, <a href=\"/wiki/Musical_theatre\" title=\"Musical theatre\">Theatre-Music</a>), <a href=\"/wiki/Scenic_design\" title=\"Scenic design\">Set &amp; Costume Design</a>, <a href=\"/wiki/Theatre_director\" title=\"Theatre director\">Directing</a>, <a href=\"/wiki/Production_Management\" class=\"mw-redirect\" title=\"Production Management\">Production Management</a>, Theatre &amp; Community.</li>\n<li>Master in Film Project Development: Dramaturgy and Directing, Cinematic Narrative, <a href=\"/w/index.php?title=Post-Production&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Post-Production (page does not exist)\">Post-Production</a> Technology.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"The_Students\">The Students</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lisbon_Theatre_and_Film_School&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: The Students\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Among students who have studied at the Lisbon Theatre and Film School are name like:\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Theatre\">Theatre</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lisbon_Theatre_and_Film_School&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Theatre\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alexandra_Lencastre\" title=\"Alexandra Lencastre\">Alexandra Lencastre</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Andr%C3%A9_e._Teod%C3%B3sio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andr\u00e9 e. Teod\u00f3sio (page does not exist)\">Andr\u00e9 e. Teod\u00f3sio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catarina_Wallenstein\" title=\"Catarina Wallenstein\">Catarina Wallenstein</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Diogo_Infante\" title=\"Diogo Infante\">Diogo Infante</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Elmano_Sancho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Elmano Sancho (page does not exist)\">Elmano Sancho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eunice_Mu%C3%B1oz\" title=\"Eunice Mu\u00f1oz\">Eunice Mu\u00f1oz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joana_de_Verona\" title=\"Joana de Verona\">Joana de Verona</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nuno_Lopes\" title=\"Nuno Lopes\">Nuno Lopes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rita_Blanco\" title=\"Rita Blanco\">Rita Blanco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ruy_de_Carvalho\" title=\"Ruy de Carvalho\">Ruy de Carvalho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%ADlvia_Alberto\" title=\"S\u00edlvia Alberto\">S\u00edlvia Alberto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teresa_Tavares\" title=\"Teresa Tavares\">Teresa Tavares</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Film\">Film</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lisbon_Theatre_and_Film_School&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Film\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/David_Fonseca\" title=\"David Fonseca\">David Fonseca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Edgar_P%C3%AAra\" title=\"Edgar P\u00eara\">Edgar P\u00eara</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joaquim_Leit%C3%A3o\" title=\"Joaquim Leit\u00e3o\">Joaquim Leit\u00e3o</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joaquim_Sapinho\" title=\"Joaquim Sapinho\">Joaquim Sapinho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_Botelho\" title=\"Jo\u00e3o Botelho\">Jo\u00e3o Botelho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_Pedro_Rodrigues\" title=\"Jo\u00e3o Pedro Rodrigues\">Jo\u00e3o Pedro Rodrigues</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_Salaviza\" title=\"Jo\u00e3o Salaviza\">Jo\u00e3o Salaviza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manuel_Mozos\" title=\"Manuel Mozos\">Manuel Mozos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manuela_Viegas\" title=\"Manuela Viegas\">Manuela Viegas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marco_Martins\" title=\"Marco Martins\">Marco Martins</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miguel_Gomes_(director)\" title=\"Miguel Gomes (director)\">Miguel Gomes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_Costa\" title=\"Pedro Costa\">Pedro Costa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rui_Reininho\" title=\"Rui Reininho\">Rui Reininho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/V%C3%ADtor_Gon%C3%A7alves\" title=\"V\u00edtor Gon\u00e7alves\">V\u00edtor Gon\u00e7alves</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Susana_de_Sousa_Dias\" title=\"Susana de Sousa Dias\">Susana de Sousa Dias</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Teaching_Staff\">Teaching Staff</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lisbon_Theatre_and_Film_School&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Teaching Staff\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Estc_auditorio.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Estc_auditorio.JPG/200px-Estc_auditorio.JPG\" width=\"200\" height=\"150\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Estc_auditorio.JPG/300px-Estc_auditorio.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Estc_auditorio.JPG/400px-Estc_auditorio.JPG 2x\" data-file-width=\"3072\" data-file-height=\"2304\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Estc_auditorio.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Big Auditorium.</div></div></div>\n<p>Among the teachers who taught at the Lisbon Theatre and Film School are name like:\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Theatre_2\">Theatre</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lisbon_Theatre_and_Film_School&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Theatre\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Anna_Paula&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Anna Paula (page does not exist)\">Anna Paula</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ant%C3%B3nio_Casimiro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ant\u00f3nio Casimiro (page does not exist)\">Ant\u00f3nio Casimiro</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gl%C3%B3ria_de_Matos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gl\u00f3ria de Matos (page does not exist)\">Gl\u00f3ria de Matos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Guilherme_Filipe&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Guilherme Filipe (page does not exist)\">Guilherme Filipe</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jo%C3%A3o_Mota&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u00e3o Mota (page does not exist)\">Jo\u00e3o Mota</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jorge_Listopad\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jorge Listopad\">Jorge Listopad</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Carlos_Barros&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Carlos Barros (page does not exist)\">Jos\u00e9 Carlos Barros</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Peixoto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Peixoto (page does not exist)\">Jos\u00e9 Peixoto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Margarida_de_Abreu\" title=\"Margarida de Abreu\">Margarida de Abreu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1rio_Barradas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"M\u00e1rio Barradas (page does not exist)\">M\u00e1rio Barradas</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Rog%C3%A9rio_de_Carvalho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rog\u00e9rio de Carvalho (page does not exist)\">Rog\u00e9rio de Carvalho</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Rui_Mendes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rui Mendes (page does not exist)\">Rui Mendes</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Film_2\">Film</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lisbon_Theatre_and_Film_School&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Film\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In the past:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ant%C3%B3nio_Reis\" title=\"Ant\u00f3nio Reis\">Ant\u00f3nio Reis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alberto_Seixas_Santos\" title=\"Alberto Seixas Santos\">Alberto Seixas Santos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paulo_Rocha_(film_director)\" title=\"Paulo Rocha (film director)\">Paulo Rocha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fernando_Lopes_(filmmaker)\" title=\"Fernando Lopes (filmmaker)\">Fernando Lopes</a></li></ul>\n<p>In the present:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/V%C3%ADtor_Gon%C3%A7alves\" title=\"V\u00edtor Gon\u00e7alves\">V\u00edtor Gon\u00e7alves</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joaquim_Sapinho\" title=\"Joaquim Sapinho\">Joaquim Sapinho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manuela_Viegas\" title=\"Manuela Viegas\">Manuela Viegas</a></li></ul>\n<h2><span id=\"The_Presidents_.2F_Directors\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"The_Presidents_/_Directors\">The Presidents / Directors</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lisbon_Theatre_and_Film_School&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: The Presidents / Directors\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>As Lisbon Theatre and Film School (Escola Superior de Teatro e Cinema):\n</p>\n<ul><li>2012-... - <a href=\"/wiki/Ant%C3%B3nio_Lagarto\" title=\"Ant\u00f3nio Lagarto\">Ant\u00f3nio Lagarto</a></li>\n<li>2011 - <a href=\"/w/index.php?title=Carlos_J._Pessoa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carlos J. Pessoa (page does not exist)\">Carlos J. Pessoa</a></li>\n<li>2007-2010 - Filipe Oliveira</li>\n<li>2004-2006 - Paulo Morais Alexandre</li>\n<li>2001-2003 - Daniel Del-Negro</li>\n<li>1998-2000 - <a href=\"/w/index.php?title=Jo%C3%A3o_Mota&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u00e3o Mota (page does not exist)\">Jo\u00e3o Mota</a></li>\n<li>1995-1997 - Filipe Oliveira (Conselho Diretivo)</li>\n<li>1983-1995 - <a href=\"/wiki/Jorge_Listopad\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jorge Listopad\">Jorge Listopad</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Bogalheiro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Bogalheiro (page does not exist)\">Jos\u00e9 Bogalheiro</a></li></ul>\n<p>As Conservatoire (Conservat\u00f3rio):\n</p>\n<ul><li>1978-1983 - <a href=\"/w/index.php?title=Lu%C3%ADs_Casanovas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lu\u00eds Casanovas (page does not exist)\">Lu\u00eds Casanovas</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Viegas_Tavares&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Viegas Tavares (page does not exist)\">Viegas Tavares</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Lu%C3%ADs_Oliveira_Nunes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lu\u00eds Oliveira Nunes (page does not exist)\">Lu\u00eds Oliveira Nunes</a></li>\n<li>1972-1978 - <a href=\"/w/index.php?title=L%C3%BAcio_Mendes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"L\u00facio Mendes (page does not exist)\">L\u00facio Mendes</a></li>\n<li>1938-1971 - <a href=\"/w/index.php?title=Manuel_Ivo_Cruz_(pai)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel Ivo Cruz (pai) (page does not exist)\">Manuel Ivo Cruz</a></li>\n<li>1930-1937 - <a href=\"/wiki/J%C3%BAlio_Dantas\" title=\"J\u00falio Dantas\">J\u00falio Dantas</a></li>\n<li>1918-1938 - <a href=\"/wiki/Vianna_da_Motta\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vianna da Motta\">Vianna da Motta</a></li>\n<li>1898-1917 - <a href=\"/w/index.php?title=Eduardo_Schwalbach_Lucci&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eduardo Schwalbach Lucci (page does not exist)\">Eduardo Schwalbach Lucci</a></li>\n<li>1878-1898 - <a href=\"/w/index.php?title=Lu%C3%ADs_Augusto_Palmeirim&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lu\u00eds Augusto Palmeirim (page does not exist)\">Lu\u00eds Augusto Palmeirim</a></li>\n<li>1870-1878 - Duarte de S\u00e1</li>\n<li>1848-1869 - <a href=\"/w/index.php?title=Joaquim_Pedro_Quintela,_1.%C2%BA_conde_de_Farrobo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joaquim Pedro Quintela, 1.\u00ba conde de Farrobo (page does not exist)\">Joaquim Pedro Quintela</a></li>\n<li>1842-1848 - <a href=\"/w/index.php?title=Ant%C3%B3nio_Pereira_dos_Reis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ant\u00f3nio Pereira dos Reis (page does not exist)\">Ant\u00f3nio Pereira dos Reis</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Trasimundo_Mascarenhas_Barreto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Trasimundo Mascarenhas Barreto (page does not exist)\">Jos\u00e9 Trasimundo Mascarenhas Barreto</a></li>\n<li>1841-1842 - <a href=\"/w/index.php?title=Joaquim_Larcher&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joaquim Larcher (page does not exist)\">Joaquim Larcher</a></li>\n<li>1836-1841 - <a href=\"/wiki/Almeida_Garrett\" title=\"Almeida Garrett\">Almeida Garrett</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Management_Bodies\">Management Bodies</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lisbon_Theatre_and_Film_School&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Management Bodies\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>(2012-2014)\n</p>\n<ul><li>President - <a href=\"/wiki/Ant%C3%B3nio_Lagarto\" title=\"Ant\u00f3nio Lagarto\">Ant\u00f3nio Lagarto</a></li>\n<li>Director of the Department of Theatre - \u00c1lvaro Correia</li>\n<li>Director of the Department of Film - Jos\u00e9 Bogalheiro</li>\n<li>President of Technical &amp; Scientific Council - Jo\u00e3o Maria Mendes</li>\n<li>President of the Pedagogical Council - Francisco Salgado</li>\n<li>President of the Council of Representatives - Filipe Oliveira</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"International_relations\">International relations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lisbon_Theatre_and_Film_School&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: International relations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Lisbon Theatre and Film School is affiliated to:\n</p>\n<ul><li>the <i>ITI - <a href=\"/wiki/International_Theatre_Institute\" title=\"International Theatre Institute\">International Theatre Institute</a> / <a href=\"/wiki/UNESCO\" title=\"UNESCO\">UNESCO</a> Chair</i>,</li>\n<li>the <i>ELIA \u2013 <a href=\"/wiki/European_League_of_Institutes_of_the_Arts\" title=\"European League of Institutes of the Arts\">European League of Institutes of the Arts</a></i></li>\n<li>the <i><a href=\"/wiki/CILECT\" title=\"CILECT\">CILECT</a> \u2013 Centre International de Liaison des \u00c9coles de Cin\u00e9ma et T\u00e9l\u00e9vision</i>.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lisbon_Theatre_and_Film_School&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.estc.ipl.pt/\">Website</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ipl.pt/en/arts\">\"instituto politechnico de Lisboa\"</a>. ipl.pt<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-05-06</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=instituto+politechnico+de+Lisboa&amp;rft.pub=ipl.pt&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ipl.pt%2Fen%2Farts&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALisbon+Theatre+and+Film+School\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.angloinfo.com/lisbon/how-to/page/lisbon-lifestyle-entertainment-english-language-cinema\">\"English-language Cinema in Portugal\"</a>. <i>Angloinfo Lisbon</i>. <a href=\"/w/index.php?title=Angloinfo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Angloinfo (page does not exist)\">Angloinfo</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-06-15</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Angloinfo+Lisbon&amp;rft.atitle=English-language+Cinema+in+Portugal&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.angloinfo.com%2Flisbon%2Fhow-to%2Fpage%2Flisbon-lifestyle-entertainment-english-language-cinema&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALisbon+Theatre+and+Film+School\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lisbon_Theatre_and_Film_School&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.imdb.com/company/co0022668/\">IMDb</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1261\nCached time: 20180908020557\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.140 seconds\nReal time usage: 0.186 seconds\nPreprocessor visited node count: 353/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 6840/2097152 bytes\nTemplate argument size: 103/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2227/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.048/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.86 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  112.395      1 -total\n 50.59%   56.858      1 Template:Refimprove\n 46.86%   52.665      1 Template:Reflist\n 37.11%   41.710      2 Template:Cite_web\n 31.16%   35.022      1 Template:Ambox\n  1.61%    1.805      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:36559128-0!canonical and timestamp 20180908020557 and revision id 848253433\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Escola_Superior_de_Teatro_e_Cinema","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Escola Superior de Teatro e Cinema"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Escuela_Superior_de_Teatro_y_Cine","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Escuela Superior de Teatro y Cine"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_sup%C3%A9rieure_de_th%C3%A9%C3%A2tre_et_de_cin%C3%A9ma_(Lisbonne)","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"\u00c9cole sup\u00e9rieure de th\u00e9\u00e2tre et de cin\u00e9ma (Lisbonne)"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Scuola_superiore_di_teatro_e_del_cinema","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Scuola superiore di teatro e del cinema"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Escola_Superior_de_Teatro_e_Cinema","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Escola Superior de Teatro e Cinema"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%87%8C%E6%96%AF%E6%9C%AC%E6%88%B2%E5%8A%87%E8%88%87%E9%9B%BB%E5%BD%B1%E5%AD%B8%E6%A0%A1","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u91cc\u65af\u672c\u6232\u5287\u8207\u96fb\u5f71\u5b78\u6821"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_June_2014"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"","*":"Polytechnics_in_Portugal"},{"sortkey":"","*":"Cinema_of_Portugal"},{"sortkey":"","*":"Theatre_in_Portugal"},{"sortkey":"","*":"Film_schools_in_Portugal"},{"sortkey":"","*":"Drama_schools"},{"sortkey":"","*":"Buildings_and_structures_in_Lisbon_District"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from June 2014"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alberto Seixas Santos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandra Lencastre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Algarve"},{"ns":0,"exists":"","*":"Almeida Garrett"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amadora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ant\u00f3nio Lagarto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ant\u00f3nio Reis"},{"ns":0,"exists":"","*":"CILECT"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catarina Wallenstein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cinematography"},{"ns":0,"exists":"","*":"David Fonseca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diogo Infante"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edgar P\u00eara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Editing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eunice Mu\u00f1oz"},{"ns":0,"exists":"","*":"European League of Institutes of the Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernando Lopes (filmmaker)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Film"},{"ns":0,"exists":"","*":"Film director"},{"ns":0,"exists":"","*":"Filmmaking"},{"ns":0,"exists":"","*":"Higher education"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Theatre Institute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joana de Verona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joaquim Leit\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joaquim Sapinho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jorge Listopad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00e3o Botelho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00e3o Pedro Rodrigues"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00e3o Salaviza"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00falio Dantas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lisbon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Mozos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuela Viegas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marco Martins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Margarida de Abreu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel Gomes (director)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Movie theater"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Musical theatre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nuno Lopes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulo Rocha (film director)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Costa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Performing arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polytechnic Institute of Lisbon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Production Management"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rita Blanco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rui Reininho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ruy de Carvalho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scenic design"},{"ns":0,"exists":"","*":"Screenwriting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sound design"},{"ns":0,"exists":"","*":"Susana de Sousa Dias"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00edlvia Alberto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teresa Tavares"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theatre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theatre director"},{"ns":0,"exists":"","*":"UNESCO"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vianna da Motta"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00edtor Gon\u00e7alves"},{"ns":0,"*":"Angloinfo"},{"ns":0,"*":"Post-Production"},{"ns":0,"*":"Andr\u00e9 e. Teod\u00f3sio"},{"ns":0,"*":"Elmano Sancho"},{"ns":0,"*":"Anna Paula"},{"ns":0,"*":"Ant\u00f3nio Casimiro"},{"ns":0,"*":"Gl\u00f3ria de Matos"},{"ns":0,"*":"Guilherme Filipe"},{"ns":0,"*":"Jo\u00e3o Mota"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Carlos Barros"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Peixoto"},{"ns":0,"*":"M\u00e1rio Barradas"},{"ns":0,"*":"Rog\u00e9rio de Carvalho"},{"ns":0,"*":"Rui Mendes"},{"ns":0,"*":"Carlos J. Pessoa"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Bogalheiro"},{"ns":0,"*":"Lu\u00eds Casanovas"},{"ns":0,"*":"Viegas Tavares"},{"ns":0,"*":"Lu\u00eds Oliveira Nunes"},{"ns":0,"*":"L\u00facio Mendes"},{"ns":0,"*":"Manuel Ivo Cruz (pai)"},{"ns":0,"*":"Eduardo Schwalbach Lucci"},{"ns":0,"*":"Lu\u00eds Augusto Palmeirim"},{"ns":0,"*":"Joaquim Pedro Quintela, 1.\u00ba conde de Farrobo"},{"ns":0,"*":"Ant\u00f3nio Pereira dos Reis"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Trasimundo Mascarenhas Barreto"},{"ns":0,"*":"Joaquim Larcher"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refimprove"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More citations needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Question_book-new.svg","Estc_edificio1.JPG","Almeida_Garrett_por_Guglielmi.jpg","Diario_do_governo_1836_1_gr.jpg","Estc_auditorio.JPG"],"externallinks":["http://www.estc.ipl.pt/","http://www.ipl.pt/en/arts","https://www.angloinfo.com/lisbon/how-to/page/lisbon-lifestyle-entertainment-english-language-cinema","https://www.imdb.com/company/co0022668/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Lisbon_Theatre_and_Film_School","byteoffset":1150,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Courses","number":"2","index":"2","fromtitle":"Lisbon_Theatre_and_Film_School","byteoffset":7925,"anchor":"Courses"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The Students","number":"3","index":"3","fromtitle":"Lisbon_Theatre_and_Film_School","byteoffset":8595,"anchor":"The_Students"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Theatre","number":"3.1","index":"4","fromtitle":"Lisbon_Theatre_and_Film_School","byteoffset":8698,"anchor":"Theatre"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Film","number":"3.2","index":"5","fromtitle":"Lisbon_Theatre_and_Film_School","byteoffset":8970,"anchor":"Film"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Teaching Staff","number":"4","index":"6","fromtitle":"Lisbon_Theatre_and_Film_School","byteoffset":9317,"anchor":"Teaching_Staff"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Theatre","number":"4.1","index":"7","fromtitle":"Lisbon_Theatre_and_Film_School","byteoffset":9476,"anchor":"Theatre_2"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Film","number":"4.2","index":"8","fromtitle":"Lisbon_Theatre_and_Film_School","byteoffset":9746,"anchor":"Film_2"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The Presidents / Directors","number":"5","index":"9","fromtitle":"Lisbon_Theatre_and_Film_School","byteoffset":9996,"anchor":"The_Presidents_/_Directors"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Management Bodies","number":"6","index":"10","fromtitle":"Lisbon_Theatre_and_Film_School","byteoffset":11023,"anchor":"Management_Bodies"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"International relations","number":"7","index":"11","fromtitle":"Lisbon_Theatre_and_Film_School","byteoffset":11387,"anchor":"International_relations"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"8","index":"12","fromtitle":"Lisbon_Theatre_and_Film_School","byteoffset":11695,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"9","index":"13","fromtitle":"Lisbon_Theatre_and_Film_School","byteoffset":11723,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Lisbon Theatre and Film School","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q1367284"}]}}