{"parse":{"title":"Salvator Cupcea","pageid":45222539,"revid":855565403,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:402px;\"><a href=\"/wiki/File:Bologa,_Bugnariu,_Creang%C4%83,_Cupcea,_Floca,_M%C4%83rgineanu,_Pitariu,_Ro%C5%9Fca,_Rusu,_Todoran_(Facultatea_de_Litere_%C5%9Fi_Filosofie_a_Universit%C4%83%C5%A3ii_Daciei_Superioare).JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/Bologa%2C_Bugnariu%2C_Creang%C4%83%2C_Cupcea%2C_Floca%2C_M%C4%83rgineanu%2C_Pitariu%2C_Ro%C5%9Fca%2C_Rusu%2C_Todoran_%28Facultatea_de_Litere_%C5%9Fi_Filosofie_a_Universit%C4%83%C5%A3ii_Daciei_Superioare%29.JPG/400px-thumbnail.jpg\" width=\"400\" height=\"226\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/Bologa%2C_Bugnariu%2C_Creang%C4%83%2C_Cupcea%2C_Floca%2C_M%C4%83rgineanu%2C_Pitariu%2C_Ro%C5%9Fca%2C_Rusu%2C_Todoran_%28Facultatea_de_Litere_%C5%9Fi_Filosofie_a_Universit%C4%83%C5%A3ii_Daciei_Superioare%29.JPG/600px-thumbnail.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/Bologa%2C_Bugnariu%2C_Creang%C4%83%2C_Cupcea%2C_Floca%2C_M%C4%83rgineanu%2C_Pitariu%2C_Ro%C5%9Fca%2C_Rusu%2C_Todoran_%28Facultatea_de_Litere_%C5%9Fi_Filosofie_a_Universit%C4%83%C5%A3ii_Daciei_Superioare%29.JPG/800px-thumbnail.jpg 2x\" data-file-width=\"2382\" data-file-height=\"1347\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Bologa,_Bugnariu,_Creang%C4%83,_Cupcea,_Floca,_M%C4%83rgineanu,_Pitariu,_Ro%C5%9Fca,_Rusu,_Todoran_(Facultatea_de_Litere_%C5%9Fi_Filosofie_a_Universit%C4%83%C5%A3ii_Daciei_Superioare).JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Cupcea (standing, second from the left), with <a href=\"/wiki/Alexandru_Ro%C8%99ca\" title=\"Alexandru Ro\u0219ca\">Alexandru Ro\u0219ca</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Lucian_Bologa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lucian Bologa (page does not exist)\">Lucian Bologa</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Nicolae_M%C4%83rgineanu_(psychologist)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nicolae M\u0103rgineanu (psychologist) (page does not exist)\">Nicolae M\u0103rgineanu</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Liviu_Rusu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Liviu Rusu (page does not exist)\">Liviu Rusu</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Teodor_Bugnariu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Teodor Bugnariu (page does not exist)\">Teodor Bugnariu</a> and various others, at the Psychology Institute, in or around 1928</div></div></div>\n<p><b>Salvator P. Cupcea</b> (also known as <b>Salvador Cupcea</b>; August 8, 1908 \u2013 1958) was a <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romanian</a> psychologist, physician, and political figure. From beginnings as a researcher for the <a href=\"/wiki/Babe%C8%99-Bolyai_University\" title=\"Babe\u0219-Bolyai University\">Victor Babe\u0219 University of Cluj</a>, alongside his friend <a href=\"/wiki/Alexandru_Ro%C8%99ca\" title=\"Alexandru Ro\u0219ca\">Alexandru Ro\u0219ca</a>, he became noted as a pioneer of <a href=\"/wiki/Experimental_psychology\" title=\"Experimental psychology\">experimental psychology</a> and <a href=\"/wiki/Psychoanalysis\" title=\"Psychoanalysis\">psychoanalysis</a>, studying in particular the social marginals. He later immersed himself in the <a href=\"/wiki/Social_hygiene_movement\" title=\"Social hygiene movement\">social hygiene</a> and <a href=\"/wiki/Eugenics\" title=\"Eugenics\">eugenics</a> movement, also specializing in <a href=\"/wiki/Genetic_medicine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Genetic medicine\">genetic medicine</a>, <a href=\"/wiki/Biological_anthropology\" title=\"Biological anthropology\">biological anthropology</a>, and <a href=\"/wiki/Criminology\" title=\"Criminology\">criminology</a>. A collaborator of <a href=\"/w/index.php?title=Iuliu_Moldovan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Iuliu Moldovan (page does not exist)\">Iuliu Moldovan</a>, he taught classes at the latter's Institute for much of World War II, when he focused on studying the intelligence of various body types.\n</p><p>During those years, Cupcea flirted with <a href=\"/wiki/Fascism\" title=\"Fascism\">fascism</a>, and endorsed a <a href=\"/wiki/Biopolitics\" title=\"Biopolitics\">biopolitical</a> \"national hygiene\" program. In 1944, he reemerged as a supporter of the <a href=\"/wiki/Romanian_Communist_Party\" title=\"Romanian Communist Party\">Romanian Communist Party</a> and <a href=\"/wiki/Liberal_eugenics\" class=\"mw-redirect\" title=\"Liberal eugenics\">liberal eugenics</a>, serving as <a href=\"/wiki/Ministry_of_Health_(Romania)\" title=\"Ministry of Health (Romania)\">Health Minister</a> and representative to the <a href=\"/wiki/World_Health_Organization\" title=\"World Health Organization\">World Health Organization</a>. A founder of the <a href=\"/wiki/Iuliu_Ha%C8%9Bieganu_University_of_Medicine_and_Pharmacy\" title=\"Iuliu Ha\u021bieganu University of Medicine and Pharmacy\">Cluj Medical University</a> and administrator of its Psychiatric Clinic, his final work was in <a href=\"/wiki/Human_ecology\" title=\"Human ecology\">human ecology</a>, <a href=\"/wiki/Food_science\" title=\"Food science\">food science</a>, and <a href=\"/wiki/Cardiology\" title=\"Cardiology\">cardiology</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Origins_and_family\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Origins and family</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Early_career\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Early career</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Moldovan&#39;s_aide\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">Moldovan's aide</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Ministerial_post_and_later_life\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\">Ministerial post and later life</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salvator_Cupcea&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Origins_and_family\">Origins and family</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salvator_Cupcea&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Origins and family\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Salvator was born in <a href=\"/wiki/Carei\" title=\"Carei\">Carei (Nagyk\u00e1roly)</a>,<sup id=\"cite_ref-106ani_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-106ani-1\">&#91;1&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Szatm%C3%A1r_County\" title=\"Szatm\u00e1r County\">Szatm\u00e1r County</a>, at the time part of <a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austria-Hungary</a>. His was a family of importance in the <a href=\"/wiki/Romanian_Church_United_with_Rome,_Greek-Catholic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian Church United with Rome, Greek-Catholic\">Romanian Eastern Catholic</a> community of <a href=\"/wiki/Cri%C8%99ana\" title=\"Cri\u0219ana\">Cri\u0219ana</a> region. His father, Petru Cupcea (1875\u20131940), was a priest, later the <i><a href=\"/wiki/Protopope\" title=\"Protopope\">Protopope</a></i> of <a href=\"/wiki/Supur\" title=\"Supur\">Supur</a> and honorary <a href=\"/wiki/Archdeacon\" title=\"Archdeacon\">Archdeacon</a>, who was active in the <a href=\"/wiki/Romanian_National_Party\" title=\"Romanian National Party\">Romanian National Party</a> from 1909. Although ethnically Romanian, his paternal and maternal ancestors, the Cupceas and the Rednics, had been received into the <a href=\"/wiki/Hungarian_nobility\" title=\"Hungarian nobility\">Hungarian nobility</a> of <a href=\"/wiki/Partium\" title=\"Partium\">Partium</a>, tracing their aristocratic titles to 1609 and 1349 respectively.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Petru's wife, Augusta, was the distant descendant of peasants from <a href=\"/wiki/Tiream\" title=\"Tiream\">Tiream</a>, and daughter of George Pteancu.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> A Romanian educator and honorary citizen of Carei,<sup id=\"cite_ref-106ani_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-106ani-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Pteancu was also leader of the <a href=\"/wiki/Congregation_of_Marian_Fathers\" class=\"mw-redirect\" title=\"Congregation of Marian Fathers\">Marian Congregation</a> branch in <a href=\"/wiki/N%C4%83s%C4%83ud\" title=\"N\u0103s\u0103ud\">N\u0103s\u0103ud</a>.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Augusta's brother, Alexandru Coriolan Pteancu (1878\u20131956), was a theologian, antiquarian, schoolteacher, political figure, and honorary <i>Protopope</i>.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>The couple, who moved frequently in keeping up with Father Cupcea's successive assignments, had six children born in various localities, of whom Salvator and three sisters reached maturity.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> The eldest, Maria (1903\u20131980), was an educator, composer, and celebrated stage and film actress. She was for a while married one of Salvator's physician colleagues, Victor Munteanu, and had a son by him, <a href=\"/w/index.php?title=Dan_Munteanu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dan Munteanu (page does not exist)\">Dan Munteanu</a>, who became a noted biologist.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Another sister, Lucia, became the wife of Leontin Ghergariu (1897\u20131980), a philologist, adult educator, museum curator and sports enthusiast.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> The youngest of the Cupcea siblings, Emilia, taught at the Biological Institute of <a href=\"/wiki/Cluj-Napoca\" title=\"Cluj-Napoca\">Cluj</a>.<sup id=\"cite_ref-vc(10)148_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-vc(10)148-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p>Cupcea's early childhood saw the dissolution of Austria-Hungary and the region's <a href=\"/wiki/Union_of_Transylvania_with_Romania\" title=\"Union of Transylvania with Romania\">incorporation with Romania</a>. Directly involved in the process, Alexandru Pteancu was appointed chief inspector of secondary schools by the Romanian-led <a href=\"/w/index.php?title=Directory_Council_of_Transylvania&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Directory Council of Transylvania (page does not exist)\">Regional Directorate</a>.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> There followed an interlude of <a href=\"/wiki/Hungarian_Soviet_Republic\" title=\"Hungarian Soviet Republic\">Hungarian Soviet</a> rule, during which Inspector Pteancu narrowly escaped execution.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> Father Cupcea, who had pledged Carei's support for the <a href=\"/wiki/Great_Union_Day\" title=\"Great Union Day\">Great Assembly</a>, was also targeted, being kidnapped and sent to <a href=\"/wiki/Debrecen\" title=\"Debrecen\">Debrecen</a>, where he was reportedly tortured.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> Rescued by his coreligionists, he made his way to <a href=\"/wiki/Oradea\" title=\"Oradea\">Oradea</a>, which fell to the Romanians in the <a href=\"/wiki/Hungarian%E2%80%93Romanian_War\" title=\"Hungarian\u2013Romanian War\">military operations of 1919</a>.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_career\">Early career</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salvator_Cupcea&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Early career\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In 1925, when Cri\u0219ana had been secured for <a href=\"/wiki/Greater_Romania\" title=\"Greater Romania\">Greater Romania</a>, Salvator graduated from Carei's Lucaciu High School,<sup id=\"cite_ref-106ani_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-106ani-1\">&#91;1&#93;</a></sup> where he had become best friends with his schoolmate, <a href=\"/wiki/Alexandru_Ro%C8%99ca\" title=\"Alexandru Ro\u0219ca\">Alexandru Ro\u0219ca</a>.<sup id=\"cite_ref-j&amp;r89_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-j&amp;r89-14\">&#91;14&#93;</a></sup> They both had a keen interest in psychology, and were urged on by their schoolteachers to pursue studies in the field.<sup id=\"cite_ref-j&amp;r88_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-j&amp;r88-15\">&#91;15&#93;</a></sup> Enlisting at the University of Cluj (known back then as \"Upper Dacia University\"), they attended the Faculty of Letters and Philosophy, specializing under Professor <a href=\"/wiki/Florian_%C8%98tef%C4%83nescu-Goang%C4%83\" title=\"Florian \u0218tef\u0103nescu-Goang\u0103\">Florian \u0218tef\u0103nescu-Goang\u0103</a> at the Cluj Institute of Psychology. Together, they worked on \u0218tef\u0103nescu-Goang\u0103's <a href=\"/wiki/Applied_psychology\" title=\"Applied psychology\">applied psychology</a> teams, alongside various other young men who became figures of importance on the scientific, political, and literary scene: <a href=\"/w/index.php?title=Nicolae_M%C4%83rgineanu_(psychologist)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nicolae M\u0103rgineanu (psychologist) (page does not exist)\">Nicolae M\u0103rgineanu</a>, <a href=\"/wiki/Mihai_Beniuc\" title=\"Mihai Beniuc\">Mihai Beniuc</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Liviu_Rusu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Liviu Rusu (page does not exist)\">Liviu Rusu</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Lucian_Bologa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lucian Bologa (page does not exist)\">Lucian Bologa</a>, and <a href=\"/w/index.php?title=Teodor_Bugnariu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Teodor Bugnariu (page does not exist)\">Teodor Bugnariu</a>.<sup id=\"cite_ref-j&amp;r88_15-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-j&amp;r88-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p><p>Taking a degree in Psychology, Pedagogy and Aesthetics (February 1931),<sup id=\"cite_ref-mo10870_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mo10870-16\">&#91;16&#93;</a></sup> Cupcea also attended the Faculty of Medicine, where he earned a diploma in psychiatry, after which he took a position on the staff of the Mental Hospital in <a href=\"/wiki/Sibiu\" title=\"Sibiu\">Sibiu</a>.<sup id=\"cite_ref-j&amp;r88_15-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-j&amp;r88-15\">&#91;15&#93;</a></sup> In early 1935, he was among the founders of the Romanian Psychoanalytic Circle and an editor of its magazine, <i>Revista Rom\u00e2n\u0103 de Psihanaliz\u0103</i>, with which he sought to promote a more complete understanding of <a href=\"/wiki/Sigmund_Freud\" title=\"Sigmund Freud\">Sigmund Freud</a> and his work.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> Together with fellow Freudians Ioan I. Popescu-Sibiu, G. Preda, and Anastase Dosios, he worked on <i>Cercet\u0103ri de psihologie experimental\u0103 la aliena\u021bi</i> (\"Studies in Experimental Psychology among the Insane\").<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1938, Cupcea became a contributor to \u0218tef\u0103nescu-Goang\u0103's academic journal, <i>Revista de Psihologie</i>, where he wrote an introduction to <a href=\"/wiki/Psychological_evaluation\" title=\"Psychological evaluation\">psychological evaluation</a> techniques.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> Also that year, together with \u0218tef\u0103nescu-Goang\u0103 and Ro\u0219ca, he published a study on <i>Adaptarea social\u0103</i> (\"Social Adaptation\"), which looked into the social careers of misfits: 3,300 criminals, 9,636 victims of suicide, and 434 mental patients. The authors found that <a href=\"/wiki/Maladaptation\" title=\"Maladaptation\">maladaptation</a> was critical among women and <a href=\"/wiki/Sz%C3%A9kelys\" title=\"Sz\u00e9kelys\">Sz\u00e9kelys</a>, that most homicides occurred in <a href=\"/wiki/Oltenia\" title=\"Oltenia\">Oltenia</a>, <a href=\"/wiki/Western_Moldavia\" title=\"Western Moldavia\">southern Moldavia</a> and <a href=\"/wiki/Ciuc_County\" title=\"Ciuc County\">Ciuc</a>, and that most suicides were reported in <a href=\"/wiki/Transylvania\" title=\"Transylvania\">Transylvania</a>.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> With Mihai Kernbach and Vasile Hurghi\u0219iu, he co-authored other work in <a href=\"/wiki/Medical_jurisprudence\" title=\"Medical jurisprudence\">medical jurisprudence</a>, presenting his findings at the 21 Congress of Legal Medicine, in <a href=\"/wiki/Bonn\" title=\"Bonn\">Bonn</a>.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> Cupcea ultimately became a <a href=\"/wiki/Doctor_of_Medicine\" title=\"Doctor of Medicine\">Doctor of Medicine</a> in March 1939.<sup id=\"cite_ref-mo10870_16-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mo10870-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Moldovan.27s_aide\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Moldovan's_aide\">Moldovan's aide</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salvator_Cupcea&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Moldovan&#039;s aide\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>While Bugnariu affiliated with the underground <a href=\"/wiki/Romanian_Communist_Party\" title=\"Romanian Communist Party\">Romanian Communist Party</a> (PCdR), Cupcea and Ro\u0219ca were drawn into fascist politics. As noted by author <a href=\"/w/index.php?title=Nicolae_Balot%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nicolae Balot\u0103 (page does not exist)\">Nicolae Balot\u0103</a>, who was also an employee of the Psychology Institute, they \"contributed discreetly (and, what is more, prudently)\" to the <a href=\"/wiki/Iron_Guard\" title=\"Iron Guard\">Iron Guard</a>.<sup id=\"cite_ref-nbminotaur_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-nbminotaur-22\">&#91;22&#93;</a></sup> Cupcea's father, meanwhile, was a leader of the mainstream <a href=\"/wiki/National_Peasants%27_Party\" title=\"National Peasants&#39; Party\">National Peasants' Party</a> in <a href=\"/wiki/S%C4%83laj_County\" title=\"S\u0103laj County\">S\u0103laj County</a> and a figure of importance in local democratic circles, especially active in the propaganda effort against <a href=\"/wiki/Hungarian_irredentism\" title=\"Hungarian irredentism\">Hungarian irredentism</a>.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1940, at the height of World War II, <a href=\"/wiki/Northern_Transylvania\" title=\"Northern Transylvania\">Northern Transylvania</a>, including Cluj, was ceded by Romania to <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary_(1920%E2%80%9346)\" title=\"Kingdom of Hungary (1920\u201346)\">Hungary</a> following the <a href=\"/wiki/Second_Vienna_Award\" title=\"Second Vienna Award\">Second Vienna Award</a>. The entire university and its logistics moved to Sibiu. Cupcea remained in contact with his colleagues, publishing in <i>Revista de Psihologie</i>: in 1941, <i>Constitu\u021bia morfologic\u0103 la bolnavii mintal</i> (\"The Morphological Built of the Mentally Ill\"); in 1944, <i>\u00cencercarea unui sistem de psihopatologie constitu\u021bional\u0103 evolutiv</i> (\"Sketching a System of Progressive Bodily Psychopathology\").<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup> He based these studies on the <a href=\"/wiki/Impact_of_health_on_intelligence\" title=\"Impact of health on intelligence\">impact of health on intelligence</a>, and the theories of <a href=\"/wiki/Ernst_Kretschmer\" title=\"Ernst Kretschmer\">Ernst Kretschmer</a>, by examining the body types of university students, industrial workers and mental patients in relation to their <a href=\"/wiki/Intelligence_quotient\" title=\"Intelligence quotient\">intelligence quotient</a> and state of mind, describing various correlations.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup> A disciple of physician and eugenicist <a href=\"/w/index.php?title=Iuliu_Moldovan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Iuliu Moldovan (page does not exist)\">Iuliu Moldovan</a>, he frequented <a href=\"/wiki/Asocia%C8%9Bia_Transilvan%C4%83_pentru_Literatura_Rom%C3%A2n%C4%83_%C8%99i_Cultura_Poporului_Rom%C3%A2n\" title=\"Asocia\u021bia Transilvan\u0103 pentru Literatura Rom\u00e2n\u0103 \u0219i Cultura Poporului Rom\u00e2n\">ASTRA Society</a> and published in its paper the 1941 tract <i>Ce este Eugenia</i> (\"What Eugenics Is\"). It discussed \"the improvement of the genetic dowry\" through both positive and negative measures.<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup> Quoting Moldovan and <a href=\"/wiki/Francis_Galton\" title=\"Francis Galton\">Francis Galton</a>, Cupcea tried to delimit his field of interest from <a href=\"/wiki/Racial_policy_of_Nazi_Germany\" title=\"Racial policy of Nazi Germany\">Nazi racial science</a> (too radical) and <a href=\"/wiki/Euthenics\" title=\"Euthenics\">euthenics</a> (too mild), preferring Moldovan's term \"hygiene of the nation\".<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup> At the time, he expressed himself as a supporter of strict <a href=\"/wiki/Biological_determinism\" title=\"Biological determinism\">biological determinism</a>, and demanded the universal introduction of prenuptial examinations to filter out the <a href=\"/wiki/Dysgenics\" title=\"Dysgenics\">dysgenics</a>.<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup>\n</p><p>Cupcea later became editor of <i>Revista de Psihologie</i>, also serving on the staffs of <i>Medicina Rom\u00e2neasc\u0103</i> review and the Romanian Psychiatric Society.<sup id=\"cite_ref-mo10870_16-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mo10870-16\">&#91;16&#93;</a></sup> Described by his friends as a \"gentleman of imposing stature\" and a fine public speaker,<sup id=\"cite_ref-j&amp;r88_15-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-j&amp;r88-15\">&#91;15&#93;</a></sup> he was attracted into teaching. From 1942, he hosted a seminar of \"mental hygiene\" and <a href=\"/wiki/Medical_genetics\" title=\"Medical genetics\">medical genetics</a>, under Moldovan's guidance.<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup> In 1943, the university assigned him a lecturer's position in his alma mater, the Faculty of Medicine, where his oratorical skill drew in crowds.<sup id=\"cite_ref-106ani_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-106ani-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Cupcea also affiliated with Moldovan's Institute of Hygiene and <a href=\"/wiki/Biopolitics\" title=\"Biopolitics\">Biopolitics</a>, as a researcher,<sup id=\"cite_ref-106ani_1-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-106ani-1\">&#91;1&#93;</a></sup> and, taking a diploma in Public Health and Hygiene in 1944, as a section leader.<sup id=\"cite_ref-mo10870_16-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mo10870-16\">&#91;16&#93;</a></sup> His studies merged psychiatry and <a href=\"/wiki/Criminology\" title=\"Criminology\">criminology</a>, investigating the role of <a href=\"/wiki/Emotional_instability_disorder\" class=\"mw-redirect\" title=\"Emotional instability disorder\">emotional instability disorder</a> as a gateway to other psychiatric conditions in the general population, and its supposed presence as \"impulsiveness\" among the criminal population.<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup>\n</p><p>In August 1944, <a href=\"/wiki/King_Michael%27s_Coup\" title=\"King Michael&#39;s Coup\">King Michael's Coup</a> aligned Romania with the <a href=\"/wiki/Allies_of_World_War_II\" title=\"Allies of World War II\">Allies</a>, while also ushering in a <a href=\"/wiki/Soviet_occupation_of_Romania\" title=\"Soviet occupation of Romania\">Soviet occupation</a>. Discarding fascism, Cupcea and Ro\u0219ca sought a rapprochement with the PCdR, passing themselves off as committed communists.<sup id=\"cite_ref-nbminotaur_22-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-nbminotaur-22\">&#91;22&#93;</a></sup> ASTRA published Cupcea's introduction to <i>Biologia teoretic\u0103 \u015fi aplicat\u0103 \u00een U.R.S.S.</i> (\"Theoretical and Applied Biology in the USSR\"), which was a condemnation of <a href=\"/wiki/Scientific_racism\" title=\"Scientific racism\">scientific racism</a> and <a href=\"/wiki/Social_Darwinism\" title=\"Social Darwinism\">social Darwinism</a>, as well as a tentative defense of <a href=\"/wiki/Liberal_eugenics\" class=\"mw-redirect\" title=\"Liberal eugenics\">non-racial eugenics</a>. The article announced that the era of eugenics as a separate discipline was coming to an end, as eugenics had infused the work values of Soviet biologists, especially those at the Maxim Gorky Medico-Biological Research Institute.<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup> In one of his eugenic tracts for that year, he circulated the notion that genes \"do not produce characteristics per se, but rather provide certain evolutionary guidelines\", which suggested to his readers that pedagogy had a major role in cultivating innate qualities.<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Ministerial_post_and_later_life\">Ministerial post and later life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salvator_Cupcea&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Ministerial post and later life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In 1945, Cupcea joined the <a href=\"/wiki/Ministry_of_Health_(Romania)\" title=\"Ministry of Health (Romania)\">Health Ministry</a> staff as a general secretary,<sup id=\"cite_ref-106ani_1-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-106ani-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup> under <a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_Romania\" title=\"Prime Minister of Romania\">Premier</a> <a href=\"/wiki/Petru_Groza\" title=\"Petru Groza\">Petru Groza</a> and Minister <a href=\"/w/index.php?title=Dumitru_Bagdasar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dumitru Bagdasar (page does not exist)\">Dumitru Bagdasar</a>. On April 11, 1946, preparing for his retirement, Bagdasar delegated to Cupcea \"all the rights that come with the office of minister [...], excepting those that are strictly reserved for the minister as head of his department and cannot therefore be delegated.\"<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup> Following Bagdasar's resignation and death, Cupcea effectively became the acting minister.<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup>\n</p><p>In August 1946, he spoke at the national conference on people's health, where he presented a report on the dire conditions facing \"today's democratic government\": \"One million <a href=\"/wiki/Syphilis\" title=\"Syphilis\">syphilitics</a>, one and a half million <a href=\"/wiki/Gonorrhea\" title=\"Gonorrhea\">gonorrhea</a> victims, 600,000 <a href=\"/wiki/Tuberculosis\" title=\"Tuberculosis\">tuberculosis</a> victims, an 18 per cent <a href=\"/wiki/Infant_mortality\" title=\"Infant mortality\">infant mortality</a>\u2014that is the legacy of our past, the legacy of historical regimes\".<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup> In parallel, Cupcea was assigned the Chair of Mental Hygiene and Medical Genetics at the Cluj Hygiene Institute in September.<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup> On May 9, 1947, he was created a Commander of the <a href=\"/wiki/Order_of_the_Star_of_Romania\" title=\"Order of the Star of Romania\">Star of Romania</a>.<sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup>\n</p><p>Later that year, he resigned from his political posts<sup id=\"cite_ref-106ani_1-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-106ani-1\">&#91;1&#93;</a></sup> and became manager of the Cluj University Psychiatric Clinic, taking over from <a href=\"/wiki/Iuliu_Ha%C8%9Bieganu\" title=\"Iuliu Ha\u021bieganu\">Iuliu Ha\u021bieganu</a>, who had been purged by the communists.<sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup> In 1948, when, with his help, the Faculty of medicine became a <a href=\"/wiki/Iuliu_Ha%C8%9Bieganu_University_of_Medicine_and_Pharmacy\" title=\"Iuliu Ha\u021bieganu University of Medicine and Pharmacy\">Medical University</a>, he was made a full professor of hygiene, and soon after served as Dean.<sup id=\"cite_ref-106ani_1-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-106ani-1\">&#91;1&#93;</a></sup> In parallel, he worked on a regional medical task-force formed by the <a href=\"/wiki/Romanian_Academy\" title=\"Romanian Academy\">Romanian Academy</a>, while presiding over the Hygiene Institute, the Cluj clinics, and the local Medical Society.<sup id=\"cite_ref-106ani_1-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-106ani-1\">&#91;1&#93;</a></sup> In 1948, he was one of three Romanian representatives to the founding congress of the <a href=\"/wiki/World_Health_Organization\" title=\"World Health Organization\">World Health Organization</a>, where he proposed the creation of a Mental Hygiene Committee and concrete backing for national research programs.<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup> For a while, he also headed a Cluj section of the Romanian\u2013Soviet Institute.<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup> During those years, with \u0218tef\u0103nescu-Goang\u0103 and Ro\u0219ca, he became involved in a cabal against their former colleague M\u0103rgineanu, whom they denounced to the <a href=\"/wiki/Securitate\" title=\"Securitate\">Securitate</a>.<sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup>\n</p><p>With Leon Daniello, Leon Prodan, and 11 other researchers, he contributed the monograph <i>Silicoza \u0219i silicotuberculoza</i> (\"<a href=\"/wiki/Silicosis\" title=\"Silicosis\">Silicosis and Silicotuberculosis</a>\"), which earned him the State Prize for 1952. He also worked alongside <a href=\"/w/index.php?title=Aurel_Moga&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Aurel Moga (page does not exist)\">Aurel Moga</a> in investigating <a href=\"/wiki/Cardiovascular_disease\" title=\"Cardiovascular disease\">cardiovascular disease</a>, making significant predictions about the contributing role of <a href=\"/wiki/Cholesterol\" title=\"Cholesterol\">cholesterol</a> intake, and exploring connections between <a href=\"/wiki/Human_ecology\" title=\"Human ecology\">human ecology</a> and <a href=\"/wiki/Biological_anthropology\" title=\"Biological anthropology\">biological anthropology</a>.<sup id=\"cite_ref-106ani_1-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-106ani-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-j&amp;r89_14-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-j&amp;r89-14\">&#91;14&#93;</a></sup> Later, Cupcea pioneered the study of <a href=\"/wiki/Ionization\" title=\"Ionization\">ionization</a> as an air pollution indicator.<sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup> He died suddenly in 1958,<sup id=\"cite_ref-j&amp;r89_14-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-j&amp;r89-14\">&#91;14&#93;</a></sup> at Cluj.<sup id=\"cite_ref-vc(10)148_9-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-vc(10)148-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salvator_Cupcea&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-106ani-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-106ani_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-106ani_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-106ani_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-106ani_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-106ani_1-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-106ani_1-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-106ani_1-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-106ani_1-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-106ani_1-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-106ani_1-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.buletindecarei.ro/2014/08/106-ani-de-la-nasterea-renumitului-medic-salvator-cupceafiu-al-careiului.html\">\"106 ani de la na\u015fterea renumitului medic Salvator Cupcea, fiu al Careiului\"</a>, in <i>Buletin de Carei</i>, August 8, 2014</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u00e2mpean (2010), pp. 144\u2013148</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u00e2mpean (2010), pp. 98\u2013100, 145</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Vasile Iancu, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://web.archive.org/web/20140714135641/http://www.romlit.ro/al._husar_caracterul_d_autoritate_sacerdoiului_critic\">\"Al. Husar: 'Caracterul d\u0103 autoritate sacerdo\u021biului critic' \"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Rom%C3%A2nia_Literar%C4%83\" title=\"Rom\u00e2nia Literar\u0103\">Rom\u00e2nia Literar\u0103</a></i>, Nr. 24/2005</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u00e2mpean (2008), pp. 243\u2013245</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u00e2mpean (2010), pp. 100, 144\u2013146, 148, 270</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u00e2mpean (2010), pp. 148, 270\u2013272</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u00e2mpean (2008), pp. 118\u2013121; (2010), p. 148</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-vc(10)148-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-vc(10)148_9-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-vc(10)148_9-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">C\u00e2mpean (2010), p. 148</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u00e2mpean (2008), pp. 112, 244</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u00e2mpean (2008), p. 244; Teodor Ne\u0219, <i>Oameni din Bihor: 1848\u20131918</i>, Tipografia Diecezan\u0103, Oradea, 1937, pp. 522\u2013523</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u00e2mpean (2010), pp. 146\u2013147; <span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Valer Hossu, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20150127131429/http://www.caietesilvane.ro/indexcs.php?cmd=articol&amp;idart=585\">\"Episcopul Iuliu Hossu \u00een ap\u0103rarea 'p\u0103r\u021bilor ungurene' abia unite cu Rom\u00e2nia\"</a>, in <i>Caiete Silvane</i>, January 2009</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u00e2mpean (2010), p. 147</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-j&amp;r89-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-j&amp;r89_14-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-j&amp;r89_14-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-j&amp;r89_14-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Jurc\u0103u &amp; Ro\u0219ca, p. 89</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-j&amp;r88-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-j&amp;r88_15-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-j&amp;r88_15-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-j&amp;r88_15-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-j&amp;r88_15-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Jurc\u0103u &amp; Ro\u0219ca, p. 88</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-mo10870-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-mo10870_16-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-mo10870_16-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-mo10870_16-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-mo10870_16-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">\"Chem\u0103ri la catedre universitare\", p. 10870</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Revista Revistelor. <i>Revista Rom\u00e2n\u0103 de Psihanaliz\u0103</i>\", in <i><a href=\"/wiki/Revista_Funda%C8%9Biilor_Regale\" title=\"Revista Funda\u021biilor Regale\">Revista Funda\u021biilor Regale</a></i>, Nr. 5/1935, pp. 477\u2013478</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Din lucr\u0103rile autorului\", in Ioan I. Popescu-Sibiu, <i>Psihanaliza (Doctrina lui Freud)</i>, Tip. Cav., Sibiu, 1936, p. 323</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Cronic\u0103 \u2014 Recensii \u2014 Spicuiri. <i>Revista de Psihologie</i>\", in <i>Revista General\u0103 a \u00cenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntului</i>, Nr. 3\u20134/1938, p. 160</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ada Dogaru, \"Recenzii. Realitatea rom\u00e2neasc\u0103. Fl. \u0218tef\u0103nescu-Goang\u0103, Al. Ro\u0219ca, Salvator Cupcea: <i>Adaptarea social\u0103</i>\", in <i>Sociologie Rom\u00e2neasc\u0103</i>, Nr. 10\u201312/1938, pp. 587\u2013588</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iosif Friedmann-Nicolescu, \"Un precursor al criminologiei moderne rom\u00e2ne\u0219ti \u2013 Prof. dr. Mihai Kernbach\", in <i>Criminologie, Criminalistic\u0103 \u0219i Penologie. Studii</i>, Nr. 4/2015, p. 10</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-nbminotaur-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-nbminotaur_22-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-nbminotaur_22-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/w/index.php?title=Nicolae_Balot%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nicolae Balot\u0103 (page does not exist)\">Nicolae Balot\u0103</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.revista-apostrof.ro/articole.php?id=1273\">\"\u00cen laboratorul minotaurului ideologic (II). Fragment din <i>Abisul luminat \u2013 Cartea a doua</i>\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Apostrof\" title=\"Apostrof\">Apostrof</a></i>, Nr. 11/2010</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u00e2mpean (2010), p. 147; Marin Pop, \"Alegerile comunale \u0219i jude\u021bene din anul 1930 \u00een jude\u021bul Salaj \u0219i o radiografie a ora\u0219ului Zal\u0103u \u00een anii 30\", in <i>Caiete Silvane</i>, March 2010; \"Coresponden\u021b\u0103 \u0219i scrieri inedite sub lupa Securit\u0103\u021bii. Corneliu Coposu c\u0103tre profesorul Ion Iv\u0103nescu\", in <i>Caiete Silvane</i>, October 2010</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jurc\u0103u &amp; Ro\u0219ca, pp. 94\u201395</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Chem\u0103ri la catedre universitare\", p. 10871</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Butaru, pp. 25\u201326</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Vornica, pp. 221\u2013223</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">E. Pocrean, \"Metode de eugenie, aplicabile \u00een Banat\", in <i>Revista Institutului Social Banat\u2013Cri\u0219ana</i>, Vol. XI, 1943, pp. 138\u2013141; Vornica, pp. 223\u2013224</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Chem\u0103ri la catedre universitare\", pp. 10870\u201310871</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Chem\u0103ri la catedre universitare\", pp. 10871\u201310872</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=Marius_Turda&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marius Turda (page does not exist)\">Marius Turda</a>, Aaron Gillette, <i>Latin Eugenics in Comparative Perspective</i>, <a href=\"/wiki/Bloomsbury_Publishing\" title=\"Bloomsbury Publishing\">Bloomsbury Publishing</a>, London &amp; New York City, 2014, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-4725-3140-7\" title=\"Special:BookSources/978-1-4725-3140-7\">978-1-4725-3140-7</a>, p. 243. See also Butaru, p. 217</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bucur, p. 158</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Chem\u0103ri la catedre universitare\", p. 10872</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Ministerul S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii. \u00cemputerniciri\", in <i><a href=\"/wiki/Monitorul_Oficial\" title=\"Monitorul Oficial\">Monitorul Oficial</a></i>, April 17, 1946, pp. 3965\u20133966</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bucur, pp. 41, 217</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">M. C., \"S\u0103n\u0103tatea poporului trebue salvat\u0103 \u00eenl\u0103tur\u00e2nd mo\u0219tenirea sumbr\u0103 a trecutului\", in <i><a href=\"/wiki/Sc%C3%AEnteia\" title=\"Sc\u00eenteia\">Sc\u00eenteia</a></i>, August 14, 1946, p. 3</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Chem\u0103ri la catedre universitare\", pp. 10870, 10872</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Conferiri de decora\u021bii\", in <i><a href=\"/wiki/Monitorul_Oficial\" title=\"Monitorul Oficial\">Monitorul Oficial</a></i>, May 28, 1947, p. 4253</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cristian Colceriu, \"Saga neurologiei clujene. 1857\u20132003\", in <i><a href=\"/w/index.php?title=Tribuna_(Romania)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tribuna (Romania) (page does not exist)\">Tribuna</a></i>, Nr. 253, March 2013, p. 26</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Actes officiels de l'Organisation mondiale de la Sant\u00e9; no. 13: Premi\u00e8re Assembl\u00e9e mondiale de la Sant\u00e9. Gen\u00e8ve, du 24 juin au 24 juillet 1948. S\u00e9ances pl\u00e9ni\u00e8res (Comptes rendu in extenso); Commissions principales (proc\u00e8s-verbaux et rapports); R\u00e9sum\u00e9 des r\u00e9solutions et d\u00e9cisions</i>, <a href=\"/wiki/World_Health_Organization\" title=\"World Health Organization\">World Health Organization</a>. Geneva, 1948, pp. 17, 137, 142, 168</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Grigore Moldovan, \"Institu\u021bii ale stalinismului cultural rom\u00e2nesc: \u00eenfiin\u021barea 'Institutului de studii rom\u00e2no\u2011sovietic', filiala Cluj (1949)\", in Lucian Nastas\u0103, Drago\u0219 Sdrobi\u0219 (eds.), <i>Politici culturale \u0219i modele intelectuale \u00een Rom\u00e2nia</i>, Editura Mega, Cluj-Napoca, 2013, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-606-543-390-8\" title=\"Special:BookSources/978-606-543-390-8\">978-606-543-390-8</a>, p. 112</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Camelia Zavarache, \"Geometria unei rela\u021bii complexe: elite, modele ale moderniz\u0103rii statale \u0219i regimuri politice \u00een Rom\u00e2nia secolului XX\", in Cristian Vasile (ed.), <i>\"Ne trebuie oameni!\". Elite intelectuale \u0219i transform\u0103ri istorice \u00een Rom\u00e2nia modern\u0103 \u0219i contemporan\u0103</i>, <a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga_Institute_of_History\" title=\"Nicolae Iorga Institute of History\">Nicolae Iorga Institute of History</a> &amp; Editura Cetatea de Scaun, T\u00e2rgovi\u0219te, 2017, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-606-537-385-3\" title=\"Special:BookSources/978-606-537-385-3\">978-606-537-385-3</a>, pp. 262\u2013263</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">V. Laza, \"Environmental Factors (Negative Air Ions) with Beneficial Effects on Animals and Humans\", in <i>Revista de Igien\u0103 \u0219i S\u0103n\u0103tate Public\u0103</i>, Vol. 60, Issue 2, 2010, p. 63</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salvator_Cupcea&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>\"Chem\u0103ri la catedre universitare\", in <i><a href=\"/wiki/Monitorul_Oficial\" title=\"Monitorul Oficial\">Monitorul Oficial</a></i>, October 8, 1946, pp.&#160;10868\u201310874</li>\n<li><a href=\"/wiki/Maria_Bucur\" title=\"Maria Bucur\">Maria Bucur</a>, <i>Eugenics and Modernization in Interwar Romania</i>. <a href=\"/wiki/University_of_Pittsburgh_Press\" title=\"University of Pittsburgh Press\">University of Pittsburgh Press</a>, Pittsburgh, 2002, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8229-4172-4\" title=\"Special:BookSources/0-8229-4172-4\">0-8229-4172-4</a></li>\n<li>Lucian T. Butaru, <i>Rasism rom\u00e2nesc. Componenta rasial\u0103 a discursului antisemit din Rom\u00e2nia, p\u00e2n\u0103 la Al Doilea R\u0103zboi Mondial</i>. EFES, Cluj-Napoca, 2010, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-606-526-051-1\" title=\"Special:BookSources/978-606-526-051-1\">978-606-526-051-1</a></li>\n<li>Viorel C\u00e2mpean,\n<ul><li><i>Oameni \u0219i locuri din S\u0103tmar, Vol. I</i>. Citadela, Satu Mare, 2008, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-88823-0-0\" title=\"Special:BookSources/978-973-88823-0-0\">978-973-88823-0-0</a></li>\n<li><i>Oameni \u0219i locuri din S\u0103tmar, Vol. II</i>. Citadela, Satu Mare, 2010, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-606-8197-05-0\" title=\"Special:BookSources/978-606-8197-05-0\">978-606-8197-05-0</a></li></ul></li>\n<li>Nicolae Jurc\u0103u, Mariana Ro\u0219ca, \"\u0218coala clujean\u0103 de psihologie \u2014 nava amiral a psihologiei din Rom\u00e2nia\", in <i>Romanian Journal of School Psychology</i>, Vol. 1, 2008, pp.&#160;87\u2013103</li>\n<li>Gheorghe Vornica, \"Studii eugenice\", in <i>Transilvania</i>, Nr. 2\u20133/1942, pp.&#160;221\u2013224</li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1324\nCached time: 20180909231841\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.212 seconds\nReal time usage: 0.263 seconds\nPreprocessor visited node count: 2388/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 9252/2097152 bytes\nTemplate argument size: 3182/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 18877/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.036/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.74 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  147.747      1 -total\n 74.03%  109.378      1 Template:Reflist\n 33.29%   49.183      7 Template:ISBN\n 28.95%   42.770      3 Template:Ro_icon\n 27.93%   41.267      1 Template:Link_language\n 15.09%   22.291      1 Template:Authority_control\n 12.68%   18.741      1 Template:Category_handler\n 12.42%   18.354      7 Template:Catalog_lookup_link\n  6.90%   10.197      7 Template:Error-small\n  5.30%    7.837     21 Template:Yesno-no\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:45222539-0!canonical and timestamp 20180909231841 and revision id 855565403\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Salvator_Cupcea","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Salvator Cupcea"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Romanian-language_external_links"},{"sortkey":"Cupcea, Salvator","*":"1908_births"},{"sortkey":"Cupcea, Salvator","*":"1958_deaths"},{"sortkey":"Cupcea, Salvator","*":"Romanian_Ministers_of_Health"},{"sortkey":"Cupcea, Salvator","*":"Commanders_of_the_Order_of_the_Star_of_Romania"},{"sortkey":"Cupcea, Salvator","*":"Romanian_eugenicists"},{"sortkey":"Cupcea, Salvator","*":"Romanian_psychologists"},{"sortkey":"Cupcea, Salvator","*":"Romanian_psychiatrists"},{"sortkey":"Cupcea, Salvator","*":"Psychoanalysts"},{"sortkey":"Cupcea, Salvator","*":"Experimental_psychologists"},{"sortkey":"Cupcea, Salvator","*":"Intelligence_researchers"},{"sortkey":"Cupcea, Salvator","*":"Romanian_anthropologists"},{"sortkey":"Cupcea, Salvator","*":"Physical_anthropologists"},{"sortkey":"Cupcea, Salvator","*":"Geneticists"},{"sortkey":"Cupcea, Salvator","*":"Biopolitics"},{"sortkey":"Cupcea, Salvator","*":"Hygienists"},{"sortkey":"Cupcea, Salvator","*":"Human_ecologists"},{"sortkey":"Cupcea, Salvator","*":"Romanian_food_scientists"},{"sortkey":"Cupcea, Salvator","*":"Criminologists"},{"sortkey":"Cupcea, Salvator","*":"Romanian_essayists"},{"sortkey":"Cupcea, Salvator","*":"Romanian_magazine_editors"},{"sortkey":"Cupcea, Salvator","*":"Academic_journal_editors"},{"sortkey":"Cupcea, Salvator","*":"Romanian_diplomats"},{"sortkey":"Cupcea, Salvator","*":"World_Health_Organization_officials"},{"sortkey":"Cupcea, Salvator","*":"People_from_Carei"},{"sortkey":"Cupcea, Salvator","*":"Romanian_Greek-Catholics"},{"sortkey":"Cupcea, Salvator","*":"Romanian_nobility"},{"sortkey":"Cupcea, Salvator","*":"Hungarian_nobility"},{"sortkey":"Cupcea, Salvator","*":"Romanian_Austro-Hungarians"},{"sortkey":"Cupcea, Salvator","*":"Romanian_civil_servants"},{"sortkey":"Cupcea, Salvator","*":"Romanian_people_of_World_War_II"},{"sortkey":"Cupcea, Salvator","*":"Romanian_hospital_administrators"},{"sortkey":"Cupcea, Salvator","*":"Babe\u0219-Bolyai_University_alumni"},{"sortkey":"Cupcea, Salvator","*":"Babe\u0219-Bolyai_University_faculty"},{"sortkey":"Cupcea, Salvator","*":"University_and_college_founders"},{"sortkey":"Cupcea, Salvator","*":"Members_of_the_Iron_Guard"},{"sortkey":"Cupcea, Salvator","*":"20th-century_Romanian_politicians"},{"sortkey":"Cupcea, Salvator","*":"Romanian_communists"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Ro\u0219ca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Allies of World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Apostrof"},{"ns":0,"exists":"","*":"Applied psychology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archdeacon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Asocia\u021bia Transilvan\u0103 pentru Literatura Rom\u00e2n\u0103 \u0219i Cultura Poporului Rom\u00e2n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria-Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Babe\u0219-Bolyai University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biological anthropology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biological determinism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biopolitics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bloomsbury Publishing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bonn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cardiology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cardiovascular disease"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carei"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cholesterol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ciuc County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cluj-Napoca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Congregation of Marian Fathers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Criminology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cri\u0219ana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Debrecen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doctor of Medicine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dysgenics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emotional instability disorder"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernst Kretschmer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugenics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Euthenics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Experimental psychology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fascism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Florian \u0218tef\u0103nescu-Goang\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Food science"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis Galton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetic medicine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gonorrhea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Great Union Day"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greater Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Human ecology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian Soviet Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian irredentism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian nobility"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian\u2013Romanian War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Impact of health on intelligence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Infant mortality"},{"ns":0,"exists":"","*":"Intelligence quotient"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ionization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iron Guard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iuliu Ha\u021bieganu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iuliu Ha\u021bieganu University of Medicine and Pharmacy"},{"ns":0,"exists":"","*":"King Michael's Coup"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Hungary (1920\u201346)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberal eugenics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maladaptation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Bucur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medical genetics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medical jurisprudence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihai Beniuc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Health (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monitorul Oficial"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Peasants' Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Iorga Institute of History"},{"ns":0,"exists":"","*":"Northern Transylvania"},{"ns":0,"exists":"","*":"N\u0103s\u0103ud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oltenia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oradea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Order of the Star of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Partium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petru Groza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prime Minister of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Protopope"},{"ns":0,"exists":"","*":"Psychoanalysis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Psychological evaluation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Racial policy of Nazi Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revista Funda\u021biilor Regale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Academy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Church United with Rome, Greek-Catholic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Communist Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian National Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rom\u00e2nia Literar\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scientific racism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sc\u00eenteia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Vienna Award"},{"ns":0,"exists":"","*":"Securitate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sibiu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sigmund Freud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silicosis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social Darwinism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social hygiene movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soviet occupation of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Supur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syphilis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Szatm\u00e1r County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sz\u00e9kelys"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u0103laj County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tiream"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transylvania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tuberculosis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union of Transylvania with Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Pittsburgh Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Western Moldavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"World Health Organization"},{"ns":0,"*":"Nicolae Balot\u0103"},{"ns":0,"*":"Marius Turda"},{"ns":0,"*":"Tribuna (Romania)"},{"ns":0,"*":"Lucian Bologa"},{"ns":0,"*":"Nicolae M\u0103rgineanu (psychologist)"},{"ns":0,"*":"Liviu Rusu"},{"ns":0,"*":"Teodor Bugnariu"},{"ns":0,"*":"Iuliu Moldovan"},{"ns":0,"*":"Dan Munteanu"},{"ns":0,"*":"Directory Council of Transylvania"},{"ns":0,"*":"Dumitru Bagdasar"},{"ns":0,"*":"Aurel Moga"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ro icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Bologa,_Bugnariu,_Creang\u0103,_Cupcea,_Floca,_M\u0103rgineanu,_Pitariu,_Ro\u015fca,_Rusu,_Todoran_(Facultatea_de_Litere_\u015fi_Filosofie_a_Universit\u0103\u0163ii_Daciei_Superioare).JPG"],"externallinks":["http://www.buletindecarei.ro/2014/08/106-ani-de-la-nasterea-renumitului-medic-salvator-cupceafiu-al-careiului.html","http://web.archive.org/web/20140714135641/http://www.romlit.ro/al._husar_caracterul_d_autoritate_sacerdoiului_critic","https://archive.is/20150127131429/http://www.caietesilvane.ro/indexcs.php?cmd=articol&idart=585","http://www.revista-apostrof.ro/articole.php?id=1273"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Salvator_Cupcea","byteoffset":1786,"anchor":"Biography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Origins and family","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Salvator_Cupcea","byteoffset":1800,"anchor":"Origins_and_family"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Early career","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Salvator_Cupcea","byteoffset":5755,"anchor":"Early_career"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Moldovan's aide","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Salvator_Cupcea","byteoffset":9267,"anchor":"Moldovan's_aide"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Ministerial post and later life","number":"1.4","index":"5","fromtitle":"Salvator_Cupcea","byteoffset":14916,"anchor":"Ministerial_post_and_later_life"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"2","index":"6","fromtitle":"Salvator_Cupcea","byteoffset":19831,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"7","fromtitle":"Salvator_Cupcea","byteoffset":19856,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Salvator Cupcea","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Cupcea, Salvator"},{"name":"wikibase_item","*":"Q19281926"}]}}