{"parse":{"title":"Traian Herseni","pageid":45114008,"revid":841201372,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Traian Herseni</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Herseni.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Herseni.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/51/Herseni.jpg/220px-Herseni.jpg\" width=\"220\" height=\"329\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/51/Herseni.jpg 1.5x\" data-file-width=\"315\" data-file-height=\"471\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1907-02-18</span>)</span>February 18, 1907<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Recea,_Bra%C8%99ov\" title=\"Recea, Bra\u0219ov\">Ia\u0219i</a>, <a href=\"/wiki/Brass%C3%B3_County\" title=\"Brass\u00f3 County\">Brass\u00f3 County</a>, <a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austria-Hungary</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\nJuly 17, 1980<span style=\"display:none\">(1980-07-17)</span> (aged&#160;73)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\nRomanian</td></tr><tr><th scope=\"row\">Other&#160;names</th><td class=\"nickname\">\nTraian Hariton, Trajan Herseni</td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<b>Scientific career</b></td></tr><tr><th scope=\"row\">Fields</th><td class=\"category\">\n<div class=\"hlist hlist-separated\"><ul><li><a href=\"/wiki/Rural_sociology\" title=\"Rural sociology\">Rural sociology</a></li><li><a href=\"/wiki/Ethnology\" title=\"Ethnology\">Ethnology</a></li><li><a href=\"/wiki/Ethnography\" title=\"Ethnography\">Ethnography</a></li><li><a href=\"/wiki/Folkloristics\" class=\"mw-redirect\" title=\"Folkloristics\">Folkloristics</a></li><li><a href=\"/wiki/Genealogy\" title=\"Genealogy\">Genealogy</a></li><li><a href=\"/wiki/Industrial_sociology\" title=\"Industrial sociology\">Industrial sociology</a></li><li><a href=\"/wiki/Urban_sociology\" title=\"Urban sociology\">Urban sociology</a></li><li><a href=\"/wiki/Social_psychology\" title=\"Social psychology\">Social psychology</a></li><li><a href=\"/wiki/National_psychology\" title=\"National psychology\">National psychology</a></li><li><a href=\"/wiki/Sociology_of_the_family\" title=\"Sociology of the family\">Sociology of the family</a></li><li><a href=\"/wiki/Medical_sociology\" title=\"Medical sociology\">Medical sociology</a></li><li><a href=\"/wiki/Eugenics\" title=\"Eugenics\">Eugenics</a></li><li><a href=\"/wiki/Biopolitics\" title=\"Biopolitics\">Biopolitics</a></li><li><a href=\"/wiki/Geopolitics\" title=\"Geopolitics\">Geopolitics</a></li><li><a href=\"/wiki/Epistemology\" title=\"Epistemology\">Epistemology</a></li><li><a href=\"/wiki/Sociology_of_literature\" title=\"Sociology of literature\">Sociology of literature</a></li><li><a href=\"/wiki/Cultural_anthropology\" title=\"Cultural anthropology\">Cultural anthropology</a></li><li><a href=\"/wiki/Sociological_theory\" title=\"Sociological theory\">Sociological theory</a></li></ul></div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Institutions</th><td>\n<div class=\"plainlist\"><ul><li>Romanian Social Institute</li><li>Romanian Social Service</li><li><a href=\"/wiki/University_of_Bucharest\" title=\"University of Bucharest\">University of Bucharest</a></li><li><a href=\"/wiki/Babe%C8%99-Bolyai_University\" title=\"Babe\u0219-Bolyai University\">Cluj University</a></li><li><a href=\"/wiki/Ministry_of_National_Education_(Romania)\" title=\"Ministry of National Education (Romania)\">Ministry of Education</a></li><li><a href=\"/wiki/Romanian_Academy\" title=\"Romanian Academy\">Romanian Academy</a></li></ul></div></td></tr><tr style=\"display:none\"><td colspan=\"2\">\n</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Traian Herseni</b> (February 18, 1907 \u2013 July 17, 1980) was a <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romanian</a> social scientist, journalist, and political figure. First noted as a favorite disciple of <a href=\"/wiki/Dimitrie_Gusti\" title=\"Dimitrie Gusti\">Dimitrie Gusti</a>, he helped establish the Romanian school of <a href=\"/wiki/Rural_sociology\" title=\"Rural sociology\">rural sociology</a> in the 1920s and early '30s, and took part in <a href=\"/wiki/Interdisciplinarity\" title=\"Interdisciplinarity\">interdisciplinary</a> study groups and field trips. A prolific essayist and researcher, he studied isolated human groups across the country, trying to define relations between sociology, <a href=\"/wiki/Ethnography\" title=\"Ethnography\">ethnography</a>, and <a href=\"/wiki/Cultural_anthropology\" title=\"Cultural anthropology\">cultural anthropology</a>, with an underlying interest in sociological <a href=\"/wiki/Epistemology\" title=\"Epistemology\">epistemology</a>. He was particularly interested in the peasant cultures and <a href=\"/wiki/Pastoral_society\" title=\"Pastoral society\">pastoral society</a> of the <a href=\"/wiki/F%C4%83g%C4%83ra%C8%99_Mountains\" title=\"F\u0103g\u0103ra\u0219 Mountains\">F\u0103g\u0103ra\u0219 Mountains</a>. Competing with <a href=\"/wiki/Anton_Golopen%C8%9Bia\" title=\"Anton Golopen\u021bia\">Anton Golopen\u021bia</a> for the role of Gusti's leading disciple, Herseni emerged as the winner in 1937; from 1932, he also held a teaching position at the <a href=\"/wiki/University_of_Bucharest\" title=\"University of Bucharest\">University of Bucharest</a>.\n</p><p>Herseni became a committed <a href=\"/wiki/Eugenics\" title=\"Eugenics\">eugenicist</a> and <a href=\"/wiki/Scientific_racism\" title=\"Scientific racism\">racial scientist</a>, who discarded a moderate left-wing stance to embrace <a href=\"/wiki/Fascism\" title=\"Fascism\">fascism</a>, and parted ways with Gusti over his support for the <a href=\"/wiki/Iron_Guard\" title=\"Iron Guard\">Iron Guard</a>. He was nevertheless protected during the anti-Guard backlash of 1938, when Gusti made him a clerk within the Social Service, part of the <a href=\"/wiki/National_Renaissance_Front\" title=\"National Renaissance Front\">National Renaissance Front</a> apparatus. A leading functionary and ideologue of the fascist <a href=\"/wiki/National_Legionary_State\" title=\"National Legionary State\">National Legionary State</a>, and a figure of cultural and political importance under dictator <a href=\"/wiki/Ion_Antonescu\" title=\"Ion Antonescu\">Ion Antonescu</a>, he proposed the <a href=\"/wiki/Compulsory_sterilization\" title=\"Compulsory sterilization\">compulsory sterilization</a> of \"inferior races\", and wrote praises of <a href=\"/wiki/Racial_policy_of_Nazi_Germany\" title=\"Racial policy of Nazi Germany\">Nazi racial policy</a>. Indicted by the <a href=\"/wiki/Communist_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Communist Romania\">communist regime</a> in 1951, he spent four years in prison. He made a slow return to favors as a researcher for the <a href=\"/wiki/Romanian_Academy\" title=\"Romanian Academy\">Romanian Academy</a>, participating in the resumption of sociological research, as well as experimenting in <a href=\"/wiki/Social_psychology\" title=\"Social psychology\">social psychology</a> and pioneering <a href=\"/wiki/Industrial_sociology\" title=\"Industrial sociology\">industrial sociology</a>.\n</p><p>Formally a partisan of <a href=\"/wiki/Marxism-Leninism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Marxism-Leninism\">Marxism-Leninism</a> after 1956, Herseni was more genuinely committed to <a href=\"/wiki/National_communism_in_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"National communism in Romania\">national communism</a>. The national communist policies instituted during the late 1960s allowed him to revisit some of his controversial theses about the ancestral roots of <a href=\"/wiki/Romanian_culture\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian culture\">Romanian culture</a>. At various intervals, the regime appropriated his radical ideas on ethnicity, including some criticized as racist. Herseni's final works dealt with <a href=\"/wiki/Ethnology\" title=\"Ethnology\">ethnology</a>, <a href=\"/wiki/National_psychology\" title=\"National psychology\">national psychology</a>, the <a href=\"/wiki/Sociology_of_literature\" title=\"Sociology of literature\">sociology of literature</a>, and <a href=\"/wiki/Sociological_theory\" title=\"Sociological theory\">sociological theory</a> in general. In the 1970s, he also produced a body of works interpreting <a href=\"/wiki/Romanian_folklore\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian folklore\">Romanian folklore</a>, in which he emphasized the connections with <a href=\"/wiki/Proto-Indo-European_religion\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Indo-European religion\">Indo-European</a> and <a href=\"/wiki/Paleo-Balkan_mythology\" class=\"mw-redirect\" title=\"Paleo-Balkan mythology\">Paleo-Balkan mythology</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Origins_and_schooling\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Origins and schooling</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#As_Gusti&#39;s_aide\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">As Gusti's aide</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Fascist_dissent\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">Fascist dissent</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#National_Legionary_doctrinaire\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\">National Legionary doctrinaire</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#The_Antonescu_years\"><span class=\"tocnumber\">1.5</span> <span class=\"toctext\">The Antonescu years</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Imprisonment,_marginalization,_recovery\"><span class=\"tocnumber\">1.6</span> <span class=\"toctext\">Imprisonment, marginalization, recovery</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Return_to_prominence\"><span class=\"tocnumber\">1.7</span> <span class=\"toctext\">Return to prominence</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Sociologist_of_literature\"><span class=\"tocnumber\">1.8</span> <span class=\"toctext\">Sociologist of literature</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Final_years\"><span class=\"tocnumber\">1.9</span> <span class=\"toctext\">Final years</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Traian_Herseni&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Origins_and_schooling\">Origins and schooling</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Traian_Herseni&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Origins and schooling\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Herseni was a native of <a href=\"/wiki/Transylvania\" title=\"Transylvania\">Transylvania</a>, which, for most of his childhood, was an <a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austro-Hungarian</a> province. His home village was <a href=\"/wiki/Recea,_Bra%C8%99ov\" title=\"Recea, Bra\u0219ov\">Ia\u0219i (J\u00e1s)</a>, in what was then <a href=\"/wiki/Brass%C3%B3_County\" title=\"Brass\u00f3 County\">Brass\u00f3 County</a> (present-day <a href=\"/wiki/Bra%C8%99ov_County\" title=\"Bra\u0219ov County\">Bra\u0219ov County</a>), where his father worked as a notary public. On his paternal side, Herseni originated from nearby <a href=\"/wiki/H%C3%A2rseni\" title=\"H\u00e2rseni\">H\u00e2rseni</a>, which gave the family its name.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Born on February 18, 1907, Herseni went to school in Ia\u0219i (1912\u20131915) and <a href=\"/wiki/F%C4%83g%C4%83ra%C8%99\" title=\"F\u0103g\u0103ra\u0219\">F\u0103g\u0103ra\u0219</a> (1915\u20131924).<sup id=\"cite_ref-Stahl_1980,_p._698_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Stahl_1980,_p._698-2\">&#91;2&#93;</a></sup> These years coincided with World War I and the recognition of <a href=\"/wiki/Union_of_Transylvania_with_Romania\" title=\"Union of Transylvania with Romania\">Transylvania's union with Romania</a>: Herseni began his secondary education in a Hungarian-speaking regimen,<sup id=\"cite_ref-Nastas\u0103,_p._407_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Nastas\u0103,_p._407-3\">&#91;3&#93;</a></sup> and passed his <a href=\"/wiki/Romanian_Baccalaureate\" title=\"Romanian Baccalaureate\">baccalaureate examination</a> in 1924, as a Romanian national.<sup id=\"cite_ref-Stahl_1980,_p._698_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Stahl_1980,_p._698-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>From 1924, Herseni was a student at the <a href=\"/wiki/University_of_Bucharest\" title=\"University of Bucharest\">University of Bucharest</a> Faculty of Law, studying under Gusti, <a href=\"/wiki/Constantin_R%C4%83dulescu-Motru\" title=\"Constantin R\u0103dulescu-Motru\">Constantin R\u0103dulescu-Motru</a>, <a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga\" title=\"Nicolae Iorga\">Nicolae Iorga</a>, <a href=\"/wiki/Ovid_Densusianu\" title=\"Ovid Densusianu\">Ovid Densusianu</a>, and <a href=\"/wiki/Vasile_P%C3%A2rvan\" title=\"Vasile P\u00e2rvan\">Vasile P\u00e2rvan</a>.<sup id=\"cite_ref-Stahl_1980,_p._698_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Stahl_1980,_p._698-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-ldpodurile_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ldpodurile-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Passionate about Gusti's attempts to restructure Romanian social science around rural sociology and <a href=\"/wiki/Participant_observation\" title=\"Participant observation\">participant observation</a>, Herseni was taken on board for Gusti's field trips to <a href=\"/wiki/Nereju\" title=\"Nereju\">Nereju</a> (1927) and <a href=\"/wiki/Fundu_Moldovei\" title=\"Fundu Moldovei\">Fundu Moldovei</a> (1928). Another one of Gusti's students, <a href=\"/wiki/Henri_H._Stahl\" title=\"Henri H. Stahl\">Henri H. Stahl</a>, first met and befriended him at Nereju, and was impressed by the encounter. Herseni, he writes, \"appeared quiet, withdrawn; and yet not lonesome\", \"ready to take on whoever would oppose him, whether friend or rival\". He grasped complex social issues with \"rapidity\", and \"imposed himself as one of the team leaders, obtaining for himself a rank that he would never lose\".<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Herseni was particularly involved in a project to collect data on \"pastoral sociology\", while <a href=\"/w/index.php?title=Stanciu_Stoian&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stanciu Stoian (page does not exist)\">Stanciu Stoian</a> observed village schools and <a href=\"/w/index.php?title=Xenia_Costa-Foru&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Xenia Costa-Foru (page does not exist)\">Xenia Costa-Foru</a> pioneered studies in the <a href=\"/wiki/Sociology_of_the_family\" title=\"Sociology of the family\">sociology of the family</a>.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>Herseni passed his final examination in 1928, having specialized in sociology, psychology, and <a href=\"/wiki/Pedagogy\" title=\"Pedagogy\">pedagogy</a>, and presenting a paper on social relations as observed in Fundu Moldovei.<sup id=\"cite_ref-Stahl_1980,_pp._698,_700_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Stahl_1980,_pp._698,_700-7\">&#91;7&#93;</a></sup> This qualified him to teach sociology at the <a href=\"/wiki/Gheorghe_Laz%C4%83r_National_College_(Bucharest)\" title=\"Gheorghe Laz\u0103r National College (Bucharest)\">Gheorghe Laz\u0103r National College</a>, where he worked for the following school year.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> In 1929, he went to <a href=\"/wiki/Weimar_Germany\" class=\"mw-redirect\" title=\"Weimar Germany\">Germany</a> for more specialization. He enlisted at the <a href=\"/wiki/Humboldt_University_of_Berlin\" title=\"Humboldt University of Berlin\">Frederick William (Humboldt) University</a>, where he heard lectures by <a href=\"/wiki/Werner_Sombart\" title=\"Werner Sombart\">Werner Sombart</a>, <a href=\"/wiki/Eduard_Spranger\" title=\"Eduard Spranger\">Eduard Spranger</a>, <a href=\"/wiki/Richard_Thurnwald\" title=\"Richard Thurnwald\">Richard Thurnwald</a>, and <a href=\"/wiki/Alfred_Vierkandt\" title=\"Alfred Vierkandt\">Alfred Vierkandt</a>.<sup id=\"cite_ref-Stahl_1980,_pp._698,_700_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Stahl_1980,_pp._698,_700-7\">&#91;7&#93;</a></sup> He published an overview of German sociology in Gusti's <i>Arhiva pentru \u0218tiin\u021b\u0103 \u0219i Reform\u0103 Social\u0103</i>, praising it as a \"lively and freely-moving science\", and as a good model for sociology in \"the less advanced countries\".<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:402px;\"><a href=\"/wiki/File:Colloquiul_%C8%99efilor_de_echip%C4%83,_BdG_8%E2%80%939,_aug%E2%80%93sept_1931.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9c/Colloquiul_%C8%99efilor_de_echip%C4%83%2C_BdG_8%E2%80%939%2C_aug%E2%80%93sept_1931.JPG/400px-Colloquiul_%C8%99efilor_de_echip%C4%83%2C_BdG_8%E2%80%939%2C_aug%E2%80%93sept_1931.JPG\" width=\"400\" height=\"244\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9c/Colloquiul_%C8%99efilor_de_echip%C4%83%2C_BdG_8%E2%80%939%2C_aug%E2%80%93sept_1931.JPG/600px-Colloquiul_%C8%99efilor_de_echip%C4%83%2C_BdG_8%E2%80%939%2C_aug%E2%80%93sept_1931.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9c/Colloquiul_%C8%99efilor_de_echip%C4%83%2C_BdG_8%E2%80%939%2C_aug%E2%80%93sept_1931.JPG/800px-Colloquiul_%C8%99efilor_de_echip%C4%83%2C_BdG_8%E2%80%939%2C_aug%E2%80%93sept_1931.JPG 2x\" data-file-width=\"858\" data-file-height=\"524\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Colloquiul_%C8%99efilor_de_echip%C4%83,_BdG_8%E2%80%939,_aug%E2%80%93sept_1931.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Herseni (seated, center, facing the viewer), with <a href=\"/wiki/Dimitrie_Gusti\" title=\"Dimitrie Gusti\">Dimitrie Gusti</a>, <a href=\"/wiki/Henri_H._Stahl\" title=\"Henri H. Stahl\">Henri H. Stahl</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Xenia_Costa-Foru&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Xenia Costa-Foru (page does not exist)\">Xenia Costa-Foru</a> and other sociological team leaders. <a href=\"/wiki/Dr%C4%83gu%C8%99\" title=\"Dr\u0103gu\u0219\">Dr\u0103gu\u0219</a>, 1931</div></div></div>\n<p>Herseni returned to <a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">Bucharest</a> in 1930, did his obligatory service in the <a href=\"/wiki/Romanian_Land_Forces\" title=\"Romanian Land Forces\">Romanian Land Forces</a>, then took part in expeditions, organized by Gusti's Romanian Social Institute (ISR), to <a href=\"/wiki/Dr%C4%83gu%C8%99\" title=\"Dr\u0103gu\u0219\">Dr\u0103gu\u0219</a>, <a href=\"/wiki/Runcu,_Gorj\" title=\"Runcu, Gorj\">Runcu</a>, and <a href=\"/wiki/Cornova\" title=\"Cornova\">Cornova</a>.<sup id=\"cite_ref-Stahl_1980,_pp._698,_700_7-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Stahl_1980,_pp._698,_700-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Dr\u0103gu\u0219, a center of the ethnographic region known as <a href=\"/wiki/%C8%9Aara_Oltului\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u021aara Oltului\">\u021aara Oltului</a>, was selected on his insistence, being located in close proximity to his native village.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> At Cornova, Herseni focused on the social hierarchies and segregated clans of a <a href=\"/wiki/Bessarabia\" title=\"Bessarabia\">Bessarabian</a> community.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> He spent some time researching on his own at a <a href=\"/wiki/Pen_(enclosure)\" title=\"Pen (enclosure)\">sheepcote</a> in the <a href=\"/wiki/F%C4%83g%C4%83ra%C8%99_Mountains\" title=\"F\u0103g\u0103ra\u0219 Mountains\">F\u0103g\u0103ra\u0219 Mountains</a>, publishing his results in <i>Boabe de Gr\u00e2u</i> review.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> He also began contributing to the <a href=\"/wiki/Cluj-Napoca\" title=\"Cluj-Napoca\">Cluj</a> magazine <i><a href=\"/w/index.php?title=Societatea_de_M%C3%A2ine&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Societatea de M\u00e2ine (page does not exist)\">Societatea de M\u00e2ine</a></i>, with articles that inventoried and examined the various kinds of <a href=\"/wiki/Social_distance\" title=\"Social distance\">social distance</a>.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"As_Gusti.27s_aide\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"As_Gusti's_aide\">As Gusti's aide</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Traian_Herseni&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: As Gusti&#039;s aide\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In 1932, Herseni married a university and ISR colleague, Paula Gusty. She was the daughter of <a href=\"/w/index.php?title=Paul_Gusty&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paul Gusty (page does not exist)\">Paul Gusty</a>, a famous theater director<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> (the similarity in surnames makes it likely, but not certain, that she was related to Gusti himself).<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> Also that year, having lectured for a while at <a href=\"/wiki/Sabin_Manuil%C4%83\" title=\"Sabin Manuil\u0103\">Sabin Manuil\u0103</a>'s School of Social Work,<sup id=\"cite_ref-Nastas\u0103,_p._407_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Nastas\u0103,_p._407-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Herseni was appointed by Gusti's an assistant professor in the University of Bucharest department of sociology, ethics and politics. Stahl claims to have been Gusti's first choice, but to have declined the position in order to suit Herseni, who, as a married man, needed a steady flow of income.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> As a result, Herseni was slightly better off financially than other intellectuals of his generation.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p>Herseni also followed Stahl's political options: he sympathized with the left-wing cell within the <a href=\"/wiki/National_Peasants%27_Party\" title=\"National Peasants&#39; Party\">National Peasants' Party</a>, and, in 1933, contributed to center-left reviews such as <a href=\"/wiki/Zaharia_Stancu\" title=\"Zaharia Stancu\">Zaharia Stancu</a>'s <i><a href=\"/wiki/Azi\" title=\"Azi\">Azi</a></i> and Stahl's own <i>St\u00e2nga</i>.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-zrfermentul_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-zrfermentul-19\">&#91;19&#93;</a></sup> He declared himself a partisan of \"<a href=\"/wiki/Social_democracy\" title=\"Social democracy\">social democracy</a>\" and <a href=\"/wiki/Class_collaboration\" title=\"Class collaboration\">class collaboration</a>, \"not a Marxist, and not a communist, but nevertheless a man of the left\".<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> An article he published in <i><a href=\"/w/index.php?title=G%C3%A2nd_Rom%C3%A2nesc&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"G\u00e2nd Rom\u00e2nesc (page does not exist)\">G\u00e2nd Rom\u00e2nesc</a></i> in early 1933 shows him as a <a href=\"/wiki/Deism\" title=\"Deism\">deist</a> and <a href=\"/wiki/Christian_existentialism\" title=\"Christian existentialism\">Christian existentialist</a>, who argued that the <i><a href=\"/wiki/%C3%9Cbermensch\" title=\"\u00dcbermensch\">\u00dcbermensch</a></i> where those Christians who could attain a <a href=\"/wiki/State_(theology)\" title=\"State (theology)\">state of grace</a>. The rest of the populace, Herseni argued, \"are forever non-human.\"<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Emil_Cioran\" title=\"Emil Cioran\">Emil Cioran</a>, a philosopher of that generation, described Herseni as \"passionate\" about \"<a href=\"/wiki/Martin_Heidegger\" title=\"Martin Heidegger\">Heidegger</a>'s existential philosophy\", with a \"metaphysical sensibility\" that was the mark of \"true Transylvanian intellectuals, as if to compensate for the petty bourgeois spirit of middle-of-the-road intellectuals\".<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1933, shortly after the <a href=\"/wiki/Adolf_Hitler%27s_rise_to_power\" title=\"Adolf Hitler&#39;s rise to power\">Nazi seizure of power</a>, Herseni visited <a href=\"/wiki/Berlin\" title=\"Berlin\">Berlin</a>, befriending there the anti-Nazi Romanian <a href=\"/w/index.php?title=Petre_Pandrea&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Petre Pandrea (page does not exist)\">Petre Pandrea</a>.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup> He took his <a href=\"/wiki/Ph.D.\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ph.D.\">Ph.D.</a> in 1934, with the dissertation paper <i>Realitatea social\u0103</i> (\"Social Reality\"), an \"essay in regional <a href=\"/wiki/Onthology\" class=\"mw-redirect\" title=\"Onthology\">onthology</a>\". It earned praise from Gusti, who called Herseni \"one of the most gifted and educated [youths] of today's generation\", one promising to \"enrich Romanian sociology and philosophy with very valuable works.\"<sup id=\"cite_ref-Stahl_1980,_p._698_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Stahl_1980,_p._698-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Stahl recalls that only Herseni could match his teacher's \"surprisingly vast erudition\" and \"systematization\" of received knowledge; he was also among the more loyal of Gusti's gifted disciples, effectively replacing <a href=\"/wiki/Petre_Andrei\" title=\"Petre Andrei\">Petre Andrei</a>, who had spoken out against the ISR.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup> Herseni was an enthusiastic promoter of sociological campaigns, famous as the ISR's \"<a href=\"/wiki/Polygraph_(author)\" title=\"Polygraph (author)\">polygraph</a>\" and as Gusti's most orthodox interpreter.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup> According to Stahl, Herseni intended to both popularize sociology and give it \"philosophical depth\", treating the two tasks as equally important.<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup> Taking a <a href=\"/wiki/Neo-Kantianism\" title=\"Neo-Kantianism\">neo-Kantian</a> approach to science, Herseni believed that a sound <a href=\"/wiki/Phenomenology_(philosophy)\" title=\"Phenomenology (philosophy)\">phenomenological</a> inquiry needed to clarify the position and limits of <a href=\"/wiki/Social_constructionism\" title=\"Social constructionism\">social constructionism</a>, or, as Stahl puts it, to find out \"whether there is a 'social' reality, as distinct from 'natural' and 'spiritual' realities.\"<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p><p>Moreover, Herseni explored the challenges of sociological <a href=\"/wiki/Epistemology\" title=\"Epistemology\">epistemology</a> and the methodology of participant observation. He believed that objectivity could only be attained with self-imposed limitations and a laborious, preferably collective and <a href=\"/wiki/Interdisciplinarity\" title=\"Interdisciplinarity\">interdisciplinary</a>, research program.<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup> Largely \"<a href=\"/wiki/Positivism\" title=\"Positivism\">empirical</a>\", Herseni and Stahl's sociology took distance from the \"<a href=\"/wiki/Transcendental_idealism\" title=\"Transcendental idealism\">transcendentalist</a>\" approach of social scientists such as <a href=\"/wiki/Mircea_Vulc%C4%83nescu\" title=\"Mircea Vulc\u0103nescu\">Mircea Vulc\u0103nescu</a>, with whom they first clashed in Fundu Moldovei.<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup> By 1938, their highly localized <a href=\"/wiki/Qualitative_research\" title=\"Qualitative research\">qualitative</a> approach was conceding ground to a <a href=\"/wiki/Quantitative_research\" title=\"Quantitative research\">quantitative</a> \"zonal\" tactic, which was favored by Gusti and <a href=\"/wiki/Anton_Golopen%C8%9Bia\" title=\"Anton Golopen\u021bia\">Anton Golopen\u021bia</a>.<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup>\n</p><p>Herseni adopted a tactic of publishing his work in stages, from raw studies in <i>Societatea de M\u00e2ine</i> to monographic series, and finally to synthetic volumes and brochures. One such work was printed at Gusti's expense, as <i>Monografia sociologic\u0103; rostul, metoda \u0219i problemele ei</i> (\"The Sociological Monograph; Its Purpose, Method and Issues\"), then reissued in 1934 as <i>Teoria monografiei sociologice</i> (\"The Theory of Sociological Monographs\"), to be used as a standard ISR manual.<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup> Gusti also backed Herseni's candidature as chair of the <a href=\"/wiki/Babe%C8%99-Bolyai_University\" title=\"Babe\u0219-Bolyai University\">University of Cluj</a> sociology department, vacated after <a href=\"/wiki/Virgil_B%C4%83rbat\" class=\"mw-redirect\" title=\"Virgil B\u0103rbat\">Virgil B\u0103rbat</a>'s death. The project failed when local academics elected one of their own, Constantin Sude\u021beanu, and prompted a much-publicized scandal.<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Fascist_dissent\">Fascist dissent</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Traian_Herseni&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Fascist dissent\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Unlike Gusti, Herseni shied away from public speaking,<sup id=\"cite_ref-Stahl_1980,_p._701_33-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Stahl_1980,_p._701-33\">&#91;33&#93;</a></sup> but was one of the ISR speakers at the 12th Congress of the <a href=\"/wiki/International_Institute_of_Sociology\" title=\"International Institute of Sociology\">International Institute of Sociology</a> (IIS), held in Brussels in August 1935.<sup id=\"cite_ref-Bulgaru,_p._18_34-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bulgaru,_p._18-34\">&#91;34&#93;</a></sup> He continued to publish his sociological sketches in various magazines and newspapers. In addition to <i>Societatea de M\u00e2ine</i>, <i>G\u00e2nd Rom\u00e2nesc</i>, and the ISR's <i>Arhiva pentru \u0218tiin\u021b\u0103 \u0219i Reform\u0103 Social\u0103</i> and <i>Sociologie Rom\u00e2neasc\u0103</i>, these include <i><a href=\"/wiki/Familia_(literary_magazine)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Familia (literary magazine)\">Familia</a></i>, <i><a href=\"/w/index.php?title=Tribuna_(Romania)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tribuna (Romania) (page does not exist)\">Tribuna</a></i>, <i><a href=\"/wiki/Revista_Funda%C8%9Biilor_Regale\" title=\"Revista Funda\u021biilor Regale\">Revista Funda\u021biilor Regale</a></i>, <i>Independen\u021ba Economic\u0103</i>, and <i>Semne</i>.<sup id=\"cite_ref-Stahl_1980,_p._701_33-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Stahl_1980,_p._701-33\">&#91;33&#93;</a></sup> Herseni was also a social-science columnist for <i><a href=\"/wiki/Via%C8%9Ba_Rom%C3%A2neasc%C4%83\" title=\"Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103\">Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103</a></i>, added to the editorial team by <a href=\"/wiki/Mihai_Ralea\" title=\"Mihai Ralea\">Mihai Ralea</a>, the left-wing sociologist.<sup id=\"cite_ref-zavr255_35-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-zavr255-35\">&#91;35&#93;</a></sup> Falling more in line with the <i>Societatea de M\u00e2ine</i> group, and influenced by physician <a href=\"/w/index.php?title=Iuliu_Moldovan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Iuliu Moldovan (page does not exist)\">Iuliu Moldovan</a>, Herseni became an visible supporter of <a href=\"/wiki/Eugenics\" title=\"Eugenics\">eugenics</a> and <a href=\"/wiki/Biopolitics\" title=\"Biopolitics\">biopolitics</a>, introducing eugenicist language to works he wrote alongside Gusti.<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup>\n</p><p>This interest soon veered into <a href=\"/wiki/Scientific_racism\" title=\"Scientific racism\">scientific racism</a> and <a href=\"/wiki/Fascism\" title=\"Fascism\">fascism</a>, possibly inspired to Herseni by another eugenicist, <a href=\"/w/index.php?title=Iordache_F%C4%83c%C4%83oaru&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Iordache F\u0103c\u0103oaru (page does not exist)\">Iordache F\u0103c\u0103oaru</a>;<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup> like F\u0103c\u0103oaru, Herseni viewed <a href=\"/wiki/Antisemitism\" title=\"Antisemitism\">antisemitism</a> as natural and beneficent, eventually affiliating with the radically fascist <a href=\"/wiki/Iron_Guard\" title=\"Iron Guard\">Iron Guard</a>.<sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup> In 1944, Herseni described his joining of the Guard as a conscious rebellion against the establishment, prompted by his losing the (supposedly rigged) competition at Cluj.<sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup> He was, according to cultural historian <a href=\"/wiki/Lucian_Boia\" title=\"Lucian Boia\">Lucian Boia</a>, one of the more notorious Iron Guard figures among the university staff, in line with <a href=\"/wiki/P._P._Panaitescu\" class=\"mw-redirect\" title=\"P. P. Panaitescu\">P. P. Panaitescu</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Radu_Meitani&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Radu Meitani (page does not exist)\">Radu Meitani</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Vladimir_Dumitrescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vladimir Dumitrescu (page does not exist)\">Vladimir Dumitrescu</a>, and <a href=\"/wiki/Radu_Gyr\" title=\"Radu Gyr\">Radu Gyr</a>.<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup>\n</p><p>Their extremist position was conspicuous enough that the more centrist Moldovan felt obliged to distance himself from both his disciples.<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup> By 1935, Herseni had also come to sympathize with a fascist dissidence which divided the Gustian movement: although attacked by <a href=\"/w/index.php?title=Ernest_Bernea&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ernest Bernea (page does not exist)\">Ernest Bernea</a> in <i>R\u00e2nduiala</i> magazine, which spoke for this counter-current, he parted ways with Stahl over political stances.<sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup> At the time, moderate left-wingers such as Stahl and Golopen\u021bia, witnessing the internecine conflicts between the Guardist supporters and the radical-left group headed by <a href=\"/wiki/Gheorghe_Vl%C4%83descu-R%C4%83coasa\" title=\"Gheorghe Vl\u0103descu-R\u0103coasa\">Gheorghe Vl\u0103descu-R\u0103coasa</a>, began equating Herseni's politics with an egotistic social climbing.<sup id=\"cite_ref-zrfermentul_19-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-zrfermentul-19\">&#91;19&#93;</a></sup> Herseni's Iron Guard affiliation also ruined his relationship with Gusti: he abandoned his editorial office at the ISR's magazine, <i>Sociologie Rom\u00e2neasc\u0103</i>, to be replaced by Golopen\u021bia, who was now Gusti's most treasured companion.<sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup> Herseni also lost his post of assistant professor at the university,<sup id=\"cite_ref-Nastas\u0103,_p._407_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Nastas\u0103,_p._407-3\">&#91;3&#93;</a></sup> moving closer to the regional sociological school of <a href=\"/wiki/Bukovina\" title=\"Bukovina\">Bukovina</a>, which was headed by Guardist <a href=\"/wiki/Traian_Br%C4%83ileanu\" title=\"Traian Br\u0103ileanu\">Traian Br\u0103ileanu</a>, becoming a regular contributor to Br\u0103ileanu's journal <i>\u00censemn\u0103ri Sociologice</i>.<sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;44&#93;</a></sup> Together with his wife, who was acting as his secretary and unsigned co-author,<sup id=\"cite_ref-ldpodurile_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ldpodurile-4\">&#91;4&#93;</a></sup> he returned to \u021aara Oltului to study the youth \"posses\" (<i>cetele de feciori</i>).<sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;45&#93;</a></sup>\n</p><p>His split from the Bucharest school was not definitive: in 1935, together with Gusti, he wrote the sociology textbook for high school seniors.<sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;46&#93;</a></sup> The next year, he participated in the ethnographic expedition to <a href=\"/wiki/%C8%98an%C8%9B\" title=\"\u0218an\u021b\">\u0218an\u021b</a>, alongside Gusti, Stoian, <a href=\"/wiki/Constantin_Br%C4%83iloiu\" title=\"Constantin Br\u0103iloiu\">Constantin Br\u0103iloiu</a>, <a href=\"/wiki/Lena_Constante\" title=\"Lena Constante\">Lena Constante</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Jacques_Lassaigne&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jacques Lassaigne (page does not exist)\">Jacques Lassaigne</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Jozsef_Venczel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jozsef Venczel (page does not exist)\">Jozsef Venczel</a>, and <a href=\"/wiki/Harry_Brauner\" title=\"Harry Brauner\">Harry Brauner</a>,<sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;47&#93;</a></sup> and contributed to a special homage issue of <i>Arhiva</i>, where he honored Gusti's \"sociological, ethical and political system\".<sup id=\"cite_ref-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-48\">&#91;48&#93;</a></sup> He and Gusti also published, at <a href=\"/wiki/Cartea_Rom%C3%A2neasc%C4%83\" title=\"Cartea Rom\u00e2neasc\u0103\">Cartea Rom\u00e2neasc\u0103</a>, <i>Elemente de sociologie cu aplic\u01ceri la cunoa\u0219terea \u021b\u0103rii \u0219i a neamului nostru</i> (\"Elements of Sociology as Applied to the Study of Our Country and Our Nation\"), a <a href=\"/wiki/Geopolitics\" title=\"Geopolitics\">geopolitical</a> tract. It was partly inspired by, and partly opposed to, the theories of <a href=\"/wiki/Friedrich_Ratzel\" title=\"Friedrich Ratzel\">Friedrich Ratzel</a>, and was highly skeptical of both <a href=\"/wiki/Geographic_determinism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Geographic determinism\">geographical</a> and <a href=\"/wiki/Biological_determinism\" title=\"Biological determinism\">biological determinism</a>.<sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;49&#93;</a></sup>\n</p><p>Herseni was able to outmaneuver his rival Golopen\u021bia, who was largely absent from the country during that interval. When he returned, Herseni offered a \"truce\", which included ceding Golopen\u021bia some of his classes at university.<sup id=\"cite_ref-50\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-50\">&#91;50&#93;</a></sup> In 1937, Gusti included Herseni on his team for the IIS Congress, which was held in tandem with <a href=\"/wiki/Exposition_Internationale_des_Arts_et_Techniques_dans_la_Vie_Moderne\" title=\"Exposition Internationale des Arts et Techniques dans la Vie Moderne\">Paris Expo</a>. He lectured there on the \"social equilibrium of the Romanian village\".<sup id=\"cite_ref-51\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-51\">&#91;51&#93;</a></sup> Herseni alternated such work with political writing. Also in 1937, he wrote a propaganda tract for the Iron Guard and the workers' movement, which was confiscated by the authorities upon publication.<sup id=\"cite_ref-52\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-52\">&#91;52&#93;</a></sup> The text was a polemic with the <a href=\"/wiki/Romanian_Communist_Party\" title=\"Romanian Communist Party\">Communist Party</a>, which Herseni described as having a \"<a href=\"/wiki/Jewish_Bolshevism\" title=\"Jewish Bolshevism\">Jewish doctrine</a>\", whereas the Guard genuinely represented workers. As noted by historian Adrian Ciofl\u00e2nc\u0103, Herseni's credo had \"great similarities with communist discourse\", endorsing nationalization, a minimum wage, and social insurance, and a \"work-based hierarchy\" throughout society.<sup id=\"cite_ref-53\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-53\">&#91;53&#93;</a></sup>\n</p><p>From 1938, democracy was suspended in Romania, and <a href=\"/wiki/King_of_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"King of Romania\">King</a> <a href=\"/wiki/Carol_II_of_Romania\" title=\"Carol II of Romania\">Carol II</a>, an enemy of the Iron Guard, took charge of political and social affairs, creating a mass quasi-fascist party, the <a href=\"/wiki/National_Renaissance_Front\" title=\"National Renaissance Front\">National Renaissance Front</a>. Gusti was co-opted into this project, and assigned to lead the Social Service, which, as Stahl notes, was a positive venue for social improvement, but also a potential \"tool\" for Carol's authoritarian project.<sup id=\"cite_ref-54\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-54\">&#91;54&#93;</a></sup> Despite his Guard affiliation and his approval of the <a href=\"/wiki/Iron_Guard_death_squads\" title=\"Iron Guard death squads\">death squads</a>, for which he was denounced by Stancu in <i>Azi</i>,<sup id=\"cite_ref-55\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-55\">&#91;55&#93;</a></sup> Herseni was spared scrutiny, and probably never detained.<sup id=\"cite_ref-56\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-56\">&#91;56&#93;</a></sup> Drafting him into the Social Service,<sup id=\"cite_ref-57\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-57\">&#91;57&#93;</a></sup> Gusti assigned him to teach a specialized course in rural sociology at the Bucharest sociology department, making him a referent and director of research at the ISR.<sup id=\"cite_ref-58\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-58\">&#91;58&#93;</a></sup> There was also a rapprochement between Gusti and Br\u0103ileanu, which Herseni himself mediated.<sup id=\"cite_ref-59\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-59\">&#91;59&#93;</a></sup> During July 1938, Herseni, Stahl and Vl\u0103descu-R\u0103coasa where in Paris, attending the IIS 13th Congress, which voted to hold its next session in Bucharest.<sup id=\"cite_ref-60\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-60\">&#91;60&#93;</a></sup> He also directed rural sociology campaigns in \u021aara Oltului, publishing his findings as a series of volumes. These were set to mark the IIS congress, which was ultimately canceled by World War II.<sup id=\"cite_ref-61\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-61\">&#91;61&#93;</a></sup> He published fragments from his <a href=\"/wiki/History_of_sociology\" title=\"History of sociology\">history of sociology</a> courses in various installments between 1938 and 1941 as well as a manual on the drawing of <a href=\"/wiki/Sociogram\" title=\"Sociogram\">sociograms</a>.<sup id=\"cite_ref-Stahl_1980,_p._703_62-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Stahl_1980,_p._703-62\">&#91;62&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"National_Legionary_doctrinaire\">National Legionary doctrinaire</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Traian_Herseni&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: National Legionary doctrinaire\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The looming threat of war and Romania's rapprochement with <a href=\"/wiki/Nazi_Germany\" title=\"Nazi Germany\">Nazi Germany</a> sent the Gusti school into its final crisis: in summer 1940, Stahl was drafted and sent to work on the \"futile\" task of building up defenses; Herseni helped him obtain his Ph.D., intervening with the university leadership.<sup id=\"cite_ref-Stahl_1981,_p._399_63-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Stahl_1981,_p._399-63\">&#91;63&#93;</a></sup> This was just before the downfall of the National Renaissance Front, brought on by the <a href=\"/wiki/Second_Vienna_Award\" title=\"Second Vienna Award\">Second Vienna Award</a>, which saw Romania ceding <a href=\"/wiki/Northern_Transylvania\" title=\"Northern Transylvania\">Northern Transylvania</a> to <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary_(1920%E2%80%9346)\" title=\"Kingdom of Hungary (1920\u201346)\">Hungary</a>. In the political chaos that followed, Gusti became a political suspect, and Carol ordered his own Social Service to be shut down by <i><a href=\"/wiki/Siguran%C8%9Ba\" title=\"Siguran\u021ba\">Siguran\u021ba</a></i> policemen.<sup id=\"cite_ref-Stahl_1981,_p._399_63-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Stahl_1981,_p._399-63\">&#91;63&#93;</a></sup> The <a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_Romania\" title=\"Prime Minister of Romania\">Prime Minister</a> of the time, <a href=\"/wiki/Constantin_Argetoianu\" title=\"Constantin Argetoianu\">Constantin Argetoianu</a>, later referred to the Service as a \"bad memory\".<sup id=\"cite_ref-snca.\u00eens41_64-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-snca.\u00eens41-64\">&#91;64&#93;</a></sup>\n</p><p>On September 6, 1940, the Iron Guard took power in Romania, proclaiming the <a href=\"/wiki/National_Legionary_State\" title=\"National Legionary State\">National Legionary State</a>, with General <a href=\"/wiki/Ion_Antonescu\" title=\"Ion Antonescu\">Ion Antonescu</a> as the <i><a href=\"/wiki/Conduc%C4%83tor\" title=\"Conduc\u0103tor\">Conduc\u0103tor</a></i>. Herseni, emerging as a \"major propagandist\"<sup id=\"cite_ref-dc239_65-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dc239-65\">&#91;65&#93;</a></sup> and \"prominent legionary ideologue\",<sup id=\"cite_ref-rc310_66-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-rc310-66\">&#91;66&#93;</a></sup> saluted the takeover in his articles for the Guardist paper <i><a href=\"/wiki/Cuv%C3%A2ntul\" title=\"Cuv\u00e2ntul\">Cuv\u00e2ntul</a></i>. In December 1940, he paid homage to the Legionary Commandant, <a href=\"/wiki/Horia_Sima\" title=\"Horia Sima\">Horia Sima</a>, without whom \"the Movement would become an amorphous mass\". In order to succeed, Sima was to be obeyed \"with unbounded devotion.\"<sup id=\"cite_ref-67\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-67\">&#91;67&#93;</a></sup> Herseni also contributed to the <a href=\"/wiki/Personality_cult\" class=\"mw-redirect\" title=\"Personality cult\">personality cult</a> surrounding Sima's assassinated predecessor, Captain <a href=\"/wiki/Corneliu_Zelea_Codreanu\" title=\"Corneliu Zelea Codreanu\">Corneliu Zelea Codreanu</a>, calling him a \"national prophet\" of the \"imperial ways\", for whose arrival \"our people have been praying for two thousand years\".<sup id=\"cite_ref-68\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-68\">&#91;68&#93;</a></sup> Codreanu's \"spirit\", Herseni claimed, \"leads the nation to victory.\"<sup id=\"cite_ref-69\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-69\">&#91;69&#93;</a></sup> He argued that Codreanu's sacrifice guaranteed \"the redemption of the Romanians\", but warned that \"hundreds and thousands of years have prepared his birth, other hundreds and thousands of years will be necessary for the accomplishment of his commandments\".<sup id=\"cite_ref-70\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-70\">&#91;70&#93;</a></sup> Despite his radical metaphors, Herseni's ideological texts interpreted Codreanu's message to the people and the peasantry as <a href=\"/wiki/Self-help\" title=\"Self-help\">self-help</a> guidelines rather than a revolutionary agenda of <a href=\"/wiki/Land_reform_in_Romania\" title=\"Land reform in Romania\">land reform</a>.<sup id=\"cite_ref-71\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-71\">&#91;71&#93;</a></sup>\n</p><p><i>Cuv\u00e2ntul</i> also hosted Herseni's articles on the merger of eugenics and racism, for \"the betterment of the human race\". He declared that Romanians were, at core, part of the \"<a href=\"/wiki/Nordic_race\" title=\"Nordic race\">Nordic race</a>\", which accounted for \"the most noble Romanian cultural productions\", but that \"the race lost its purity\".<sup id=\"cite_ref-72\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-72\">&#91;72&#93;</a></sup> Herseni suggested a \"racial purification\", and a formal policy of <a href=\"/wiki/Racial_segregation\" title=\"Racial segregation\">racial segregation</a> as \"a question of life and death\".<sup id=\"cite_ref-73\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-73\">&#91;73&#93;</a></sup> Crediting \"the genius of <a href=\"/wiki/Adolf_Hitler\" title=\"Adolf Hitler\">Adolf Hitler</a>\" as in inspiration, he proposed the <a href=\"/wiki/Compulsory_sterilization\" title=\"Compulsory sterilization\">compulsory sterilization</a> of \"inferior races\", specifically the <a href=\"/wiki/History_of_the_Jews_in_Romania\" title=\"History of the Jews in Romania\">Jews</a>, <a href=\"/wiki/Romani_people_in_Romania\" title=\"Romani people in Romania\">Romanies</a> and <a href=\"/wiki/Greeks_of_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Greeks of Romania\">Greeks</a>, \"as a tribute to beauty, to morality, and in general to perfection.\"<sup id=\"cite_ref-74\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-74\">&#91;74&#93;</a></sup> \"The decline of the Romanian people\", Herseni claimed, \"owes itself to the infiltration in our ethnic group of inferior racial elements interbreeding with the blood of [our] ancestors\".<sup id=\"cite_ref-75\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-75\">&#91;75&#93;</a></sup>\n</p><p>Historian <a href=\"/w/index.php?title=Radu_Ioanid&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Radu Ioanid (page does not exist)\">Radu Ioanid</a> sees these musings as samples of \"a typically fascist mentality\", in which \"the incitement to crime clothes itself in fanciful language.\"<sup id=\"cite_ref-76\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-76\">&#91;76&#93;</a></sup> According to scholar <a href=\"/wiki/Maria_Bucur\" title=\"Maria Bucur\">Maria Bucur</a>, the <a href=\"/wiki/Antisemitic_laws_in_Romania\" title=\"Antisemitic laws in Romania\">racial legislation</a> introduced at the time suggests \"some links\" to Herseni and F\u0103c\u0103oaru's \"aggressively restrictive positions\";<sup id=\"cite_ref-77\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-77\">&#91;77&#93;</a></sup> F\u0103c\u0103oaru is known to have had a more direct involvement in this program.<sup id=\"cite_ref-78\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-78\">&#91;78&#93;</a></sup> Scholar M. Benjamin Thorne also notes that, among Iron Guard figures, Herseni and Liviu Stan stood out for their <a href=\"/wiki/Anti-Romanyism\" title=\"Anti-Romanyism\">Romaphobia</a>; their identification of the Romanies as racial enemies had no precedent in Guardist discourse.<sup id=\"cite_ref-79\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-79\">&#91;79&#93;</a></sup>\n</p><p>Herseni was chosen for high office in the new bureaucracy, serving as Secretary General of a combined <a href=\"/wiki/Ministry_of_National_Education_(Romania)\" title=\"Ministry of National Education (Romania)\">Ministry of Education</a> and <a href=\"/wiki/Ministry_of_Culture_and_National_Patrimony\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Culture and National Patrimony\">Culture</a>, seconding Minister Br\u0103ileanu.<sup id=\"cite_ref-80\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-80\">&#91;80&#93;</a></sup> He countersigned an order by Antonescu and Br\u0103ileanu for the demotion and arrest of <a href=\"/wiki/Petre_Andrei\" title=\"Petre Andrei\">Petre Andrei</a>, the previous Minister of Education, who was thus shamed into committing suicide.<sup id=\"cite_ref-81\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-81\">&#91;81&#93;</a></sup> Herseni soon found himself drawn into the conflict between Sima and Antonescu, over the appointment of Guard loyalists at the <i><a href=\"/wiki/Accademia_di_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Accademia di Romania\">Accademia di Romania</a></i> (Antonescu wanted the old regime figures to be kept in place).<sup id=\"cite_ref-82\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-82\">&#91;82&#93;</a></sup>\n</p><p>By the close of 1940, Herseni and F\u0103c\u0103oaru were co-opted by Rector Panaitescu on the university review commission, whose mission was to purge academia of undesirables in general, and in particular of former National Renaissance Front dignitaries. Herseni was thus a participant in the decisions to expel or demote a number of scholars: Ralea, historian <a href=\"/wiki/Constantin_C._Giurescu\" title=\"Constantin C. Giurescu\">Constantin C. Giurescu</a>, philologist <a href=\"/wiki/George_C%C4%83linescu\" title=\"George C\u0103linescu\">George C\u0103linescu</a>, and classicist <a href=\"/wiki/Alexandru_Rosetti\" title=\"Alexandru Rosetti\">Alexandru Rosetti</a>.<sup id=\"cite_ref-83\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-83\">&#91;83&#93;</a></sup> The same commission also looked into cases of low-ranking staff members, suspect for being Jewish or associating with Jews: it expelled <a href=\"/wiki/George_Emil_Palade\" title=\"George Emil Palade\">George Emil Palade</a> for his \"links with the Jews\" and \"immoral behavior\", and nearly demoted <a href=\"/wiki/Tudor_Vianu\" title=\"Tudor Vianu\">Tudor Vianu</a>, on grounds that \"kikes cannot educate the Romanian youth\".<sup id=\"cite_ref-84\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-84\">&#91;84&#93;</a></sup> Credited with having intervened in Vianu's favor,<sup id=\"cite_ref-85\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-85\">&#91;85&#93;</a></sup> Herseni recused himself from the case against Gusti, noting that he owed him his career in academia.<sup id=\"cite_ref-Boia,_p._182_86-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Boia,_p._182-86\">&#91;86&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"The_Antonescu_years\">The Antonescu years</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Traian_Herseni&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: The Antonescu years\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In January 1941, the Guard and Antonescu went to war with each other, in what was termed the \"<a href=\"/wiki/Legionnaires%27_rebellion_and_Bucharest_pogrom\" title=\"Legionnaires&#39; rebellion and Bucharest pogrom\">Legionary Rebellion</a>\"; Antonescu emerged victorious. Herseni, perceived as a \"moderate\"<sup id=\"cite_ref-Boia,_p._182_86-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Boia,_p._182-86\">&#91;86&#93;</a></sup> or \"decent\"<sup id=\"cite_ref-snca.\u00eens41_64-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-snca.\u00eens41-64\">&#91;64&#93;</a></sup> Guardist, was able to escape the subsequent purge, and made his peace with the new military regime. Reportedly, he resumed his contacts with Ralea, assuring him that Sima, by then disgraced and in exile, had tried to curb his own party's violence.<sup id=\"cite_ref-snca.\u00eens41_64-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-snca.\u00eens41-64\">&#91;64&#93;</a></sup> In May of that year, <i>Revista de Studii Sociologice \u0219i Muncitore\u0219ti</i> hosted Herseni's homage piece to the economist <a href=\"/wiki/Virgil_Madgearu\" title=\"Virgil Madgearu\">Virgil Madgearu</a>, who had been murdered by the Guard a year before.<sup id=\"cite_ref-87\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-87\">&#91;87&#93;</a></sup> A year later, <i>Sociologie Rom\u00e2neasc\u0103</i> published Herseni's posthumous tribute to Andrei, referring to his \"great stature\" and \"untimely death\".<sup id=\"cite_ref-88\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-88\">&#91;88&#93;</a></sup>\n</p><p>He resumed his scientific contribution with a treatise on the sociology of <a href=\"/wiki/Pastoralism\" title=\"Pastoralism\">pastoralism</a> (<i>Tratat de sociologie pastoral\u0103</i>), sponsored by the <a href=\"/wiki/Romanian_Academy\" title=\"Romanian Academy\">Romanian Academy</a>,<sup id=\"cite_ref-89\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-89\">&#91;89&#93;</a></sup> which was in some part a polemical study of <a href=\"/wiki/Folkloristics\" class=\"mw-redirect\" title=\"Folkloristics\">folkloristics</a>. Herseni condemned folklorists for working \"at random\", and asserted that ethnography in general needed to submit itself to the sociological method.<sup id=\"cite_ref-90\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-90\">&#91;90&#93;</a></sup> He also contributed a chapter on Romanian sociology, including a sketch on himself, to a history of <a href=\"/wiki/Romanian_philosophy\" title=\"Romanian philosophy\">Romanian philosophy</a>, put out in 1941 by <a href=\"/wiki/Nicolae_Bagdasar\" title=\"Nicolae Bagdasar\">Nicolae Bagdasar</a>. He justified his own inclusion by noting that \"our [Herseni's] sociological activity has been recorded, through not always praised, by the country's greatest sociologists and a few foreign ones\".<sup id=\"cite_ref-91\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-91\">&#91;91&#93;</a></sup> Herseni also sketched there the results of his epistemological inquiries: society was an objective inner reality, \"the sense of an <i>us</i>\", leading to the emergence of a \"social community\" that was therefore not biological, but spiritual. On this basis, Herseni read society as both a \"spiritually objective\" reality and a <a href=\"/wiki/Structural_functionalism\" title=\"Structural functionalism\">structural-functional</a> one, and thus as an autonomous object of science.<sup id=\"cite_ref-92\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-92\">&#91;92&#93;</a></sup>\n</p><p>Since June 1941, Romania had joined <a href=\"/wiki/Nazi_Germany\" title=\"Nazi Germany\">Nazi Germany</a> in its <a href=\"/wiki/Operation_Barbarossa\" title=\"Operation Barbarossa\">invasion of the Soviet Union</a>. From January 1942, Herseni was behind the lines on the <a href=\"/wiki/Eastern_Front_(World_War_II)\" title=\"Eastern Front (World War II)\">Eastern Front</a>, in the newly occupied <a href=\"/wiki/Transnistria_Governorate\" title=\"Transnistria Governorate\">Transnistria Governorate</a>. Reportedly, his mission was to set up schools for the <a href=\"/wiki/Romanians_in_Ukraine\" title=\"Romanians in Ukraine\">Romanian communities</a>.<sup id=\"cite_ref-zavr255_35-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-zavr255-35\">&#91;35&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-rc310_66-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-rc310-66\">&#91;66&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-93\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-93\">&#91;93&#93;</a></sup> He was also mandated by Governor <a href=\"/w/index.php?title=Gheorghe_Alexianu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gheorghe Alexianu (page does not exist)\">Gheorghe Alexianu</a> to carry out a large ethnographic project, recording Romanian Transnistrian customs. The endeavor, which also involved Golopen\u021bia and <a href=\"/wiki/Nichita_Smochin%C4%83\" title=\"Nichita Smochin\u0103\">Nichita Smochin\u0103</a>, resulted in ethnographic collections by Gheorghe Pavelescu and C. A. Ionescu, with prefaces by Herseni himself.<sup id=\"cite_ref-94\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-94\">&#91;94&#93;</a></sup> Resigning from the ISR that same year, Herseni moved to <a href=\"/wiki/Sibiu\" title=\"Sibiu\">Sibiu</a> to teach \"national sociology\" at the University of Cluj.<sup id=\"cite_ref-95\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-95\">&#91;95&#93;</a></sup> The latter had been evacuated from <a href=\"/wiki/Cluj-Napoca\" title=\"Cluj-Napoca\">its namesake city</a>, in Northern Transylvania. As a eugenicist, Herseni also presided over a department of \"<a href=\"/wiki/Medical_sociology\" title=\"Medical sociology\">sanitary sociology</a>\" at Sibiu's Hygiene and Public Health Institute.<sup id=\"cite_ref-Stahl_1980,_p._698_2-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Stahl_1980,_p._698-2\">&#91;2&#93;</a></sup> He was also interested in what he termed \"administrative sociology\". The official journal of <a href=\"/wiki/Ministry_of_Internal_Affairs_(Romania)\" title=\"Ministry of Internal Affairs (Romania)\">Internal Affairs</a> carried his topical essay, in which Herseni also called for a purely Romanian style of governance.<sup id=\"cite_ref-96\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-96\">&#91;96&#93;</a></sup>\n</p><p>In early 1944, during the <a href=\"/wiki/Dnieper%E2%80%93Carpathian_Offensive\" title=\"Dnieper\u2013Carpathian Offensive\">Soviet offensive in Transnistria</a>, Herseni was spotted in <a href=\"/w/index.php?title=Berezovca_County&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Berezovca County (page does not exist)\">Berezovca County</a>, on an official mission to destroy records of the <a href=\"/wiki/Holocaust_in_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Holocaust in Romania\">mass killings of Jews</a>.<sup id=\"cite_ref-97\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-97\">&#91;97&#93;</a></sup> After the start of <a href=\"/wiki/Soviet_occupation_of_Romania\" title=\"Soviet occupation of Romania\">Soviet occupation</a>, his ethnographic research immediately became taboo: the study he wrote with Ionescu was printed at Sibiu in December 1944, but simply as a collection of generic <i><a href=\"/wiki/Colind%C4%83\" title=\"Colind\u0103\">colinde</a></i>. All detail permitting localization in Transnistria was stricken out by the censors.<sup id=\"cite_ref-B\u0103ie\u0219u,_p._110_98-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-B\u0103ie\u0219u,_p._110-98\">&#91;98&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Imprisonment.2C_marginalization.2C_recovery\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Imprisonment,_marginalization,_recovery\">Imprisonment, marginalization, recovery</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Traian_Herseni&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Imprisonment, marginalization, recovery\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Expelled from his Cluj University chair in July 1945,<sup id=\"cite_ref-99\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-99\">&#91;99&#93;</a></sup> Herseni managed to publish one more brochure, with Editura Clujana of Bucharest: <i>Originile sociologiei</i> (\"The Origins of Sociology\").<sup id=\"cite_ref-Stahl_1980,_p._703_62-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Stahl_1980,_p._703-62\">&#91;62&#93;</a></sup> Arrested in 1951,<sup id=\"cite_ref-100\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-100\">&#91;100&#93;</a></sup> he was tried for his role in the National Legionary administration,<sup id=\"cite_ref-101\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-101\">&#91;101&#93;</a></sup> with Vianu showing up to defend him as a character witness.<sup id=\"cite_ref-102\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-102\">&#91;102&#93;</a></sup> Sentenced to four years in prison,<sup id=\"cite_ref-sand175_103-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sand175-103\">&#91;103&#93;</a></sup> he did time in <a href=\"/wiki/Jilava\" title=\"Jilava\">Jilava</a> and <a href=\"/wiki/Aiud_prison\" class=\"mw-redirect\" title=\"Aiud prison\">Aiud</a>, before being released in 1956.<sup id=\"cite_ref-104\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-104\">&#91;104&#93;</a></sup> He received an <a href=\"/wiki/Censorship_in_Communist_Romania\" title=\"Censorship in Communist Romania\">interdiction to publish</a> and was entirely marginalized in society,<sup id=\"cite_ref-105\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-105\">&#91;105&#93;</a></sup> turning to <a href=\"/wiki/Ghostwriting\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ghostwriting\">ghostwriting</a> for more politically suitable scholars.<sup id=\"cite_ref-en267_106-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-en267-106\">&#91;106&#93;</a></sup>\n</p><p>His old political enemy, Ralea, decided to include Herseni on his research team at the Romanian Academy's new Psychology Institute from 1956.<sup id=\"cite_ref-zavr255_35-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-zavr255-35\">&#91;35&#93;</a></sup> He was also made its regional director, and had a similar office at the Anthropological Center (both 1958).<sup id=\"cite_ref-Stahl_1980,_pp._698,_702_107-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Stahl_1980,_pp._698,_702-107\">&#91;107&#93;</a></sup> Herseni was undergoing a slow <a href=\"/wiki/Rehabilitation_(Soviet)\" title=\"Rehabilitation (Soviet)\">rehabilitation</a>, possibly facilitated by Communist Party activist <a href=\"/wiki/Miron_Constantinescu\" title=\"Miron Constantinescu\">Miron Constantinescu</a>. A former Gustian, turned <a href=\"/wiki/Marxism-Leninism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Marxism-Leninism\">Marxist-Leninist</a> doctrinaire, Constantinescu had assigned himself the task of selectively reconsidering \"reactionary\" sociology.<sup id=\"cite_ref-108\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-108\">&#91;108&#93;</a></sup> Constantinescu maintained contacts with Herseni, Stahl, Vl\u0103descu-R\u0103coasa and <a href=\"/w/index.php?title=Teodor_Bugnariu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Teodor Bugnariu (page does not exist)\">Teodor Bugnariu</a>, and prepared himself for the revival of the sociological school, with inputs from <a href=\"/wiki/Marxist_sociology\" title=\"Marxist sociology\">Marxist sociology</a>.<sup id=\"cite_ref-109\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-109\">&#91;109&#93;</a></sup>\n</p><p>Organizing research trips in <a href=\"/w/index.php?title=Hunedoara_Region&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hunedoara Region (page does not exist)\">Hunedoara Region</a>, at <a href=\"/wiki/R%C3%A2u_de_Mori\" title=\"R\u00e2u de Mori\">Clopotiva</a>, Herseni published essays on family sociology and <a href=\"/wiki/Genealogy\" title=\"Genealogy\">genealogy</a> in a 1958 collection edited by <a href=\"/w/index.php?title=%C8%98tefan_Milcu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u0218tefan Milcu (page does not exist)\">\u0218tefan Milcu</a>. He produced a thesis according to which Romanians of that area were \"always the overwhelming majority\", having effortlessly <a href=\"/wiki/Romanianization\" title=\"Romanianization\">Romanianized</a> their Hungarian neighbors since the 1600s. As noted in 2014 by ethnologist Marin Constantin, Herseni's approach to the topic evidenced a throwback to the Gusti sociological narrative, being <a href=\"/wiki/Ethnocentrism\" title=\"Ethnocentrism\">Romanian-centered</a> and \"self-referential\".<sup id=\"cite_ref-110\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-110\">&#91;110&#93;</a></sup> Historian of medicine <a href=\"/w/index.php?title=Marius_Turda&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marius Turda (page does not exist)\">Marius Turda</a> writes that Romanian communist social science was folding back on racial science, a \"national biology involving notions of racial differentiation, cycles of growth and decay, genetic genealogies, the interconnectedness of nurture and nature\". The changing political climate allowed anthropologists \"to reposition autochthonous ideas within their discipline\"; Herseni, \"an important Legionary sociologist\", \"provides an exemplary case of post-war re-adaptation, professionally and theoretically.\"<sup id=\"cite_ref-111\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-111\">&#91;111&#93;</a></sup> Bucur also argues that Herseni stands as a prime example of an \"openly racist\" eugenicist whom the communist regime was able to recover for its own propaganda purposes.<sup id=\"cite_ref-Bucur,_p._44_112-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bucur,_p._44-112\">&#91;112&#93;</a></sup>\n</p><p>Turda traces the links between the fascist ideologist and the communist anthropologist: \"Although the general topic Herseni reflected on was genetic genealogies, his main argument focused on the importance of ethnic anthropology in connecting forms of the nation's micro and macro physical development over time.\"<sup id=\"cite_ref-113\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-113\">&#91;113&#93;</a></sup> The same continuity is noted by historians Alexandru Sonoc and Alexandru Gri\u0219can, who view Herseni's description of the Romanian ethnos as a \"somatic type\" as \"doubtlessly racist\".<sup id=\"cite_ref-aghs_114-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-aghs-114\">&#91;114&#93;</a></sup> Herseni thus intended to return to his 1940 research and find a way to republish its early results (the papers were by then stored at the <a href=\"/wiki/Brukenthal_National_Museum\" title=\"Brukenthal National Museum\">Brukenthal National Museum</a> in Sibiu).<sup id=\"cite_ref-Stahl_1980,_p._701_33-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Stahl_1980,_p._701-33\">&#91;33&#93;</a></sup> In 1961, he contributed to Milcu's monograph on the rural society of <a href=\"/wiki/B%C4%83tr%C3%A2na\" title=\"B\u0103tr\u00e2na\">B\u0103tr\u00e2na</a>, focusing on its peculiar inheritance and <a href=\"/wiki/Elderly_care\" title=\"Elderly care\">elderly care</a> practices.<sup id=\"cite_ref-115\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-115\">&#91;115&#93;</a></sup> His work in the field also resulted in a historical anthropology essay, which rediscovered the pioneering work of <a href=\"/wiki/Pavel_Vasici-Ungureanu\" title=\"Pavel Vasici-Ungureanu\">Pavel Vasici-Ungureanu</a>.<sup id=\"cite_ref-116\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-116\">&#91;116&#93;</a></sup>\n</p><p>Ralea, who had been fully integrated among the post-war Marxists, also co-opted Herseni for projects in <a href=\"/wiki/Social_psychology\" title=\"Social psychology\">social psychology</a>. Reportedly, Ralea excused Herseni by arguing that he had only joined the Guard in hopes of being rewarded with <a href=\"/wiki/Tenure\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tenure\">tenure</a>.<sup id=\"cite_ref-117\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-117\">&#91;117&#93;</a></sup> At the time, the mainline communists put on hold their project to uproot sociology as a bourgeois science: \"a significant thaw occurred\".<sup id=\"cite_ref-118\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-118\">&#91;118&#93;</a></sup> Together, Ralea and Herseni published a 1962 tract, <i>Sociologia succesului</i> (\"The Sociology of Success\"), for which Herseni used the pseudonym <i>Traian Hariton</i>.<sup id=\"cite_ref-zavr255_35-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-zavr255-35\">&#91;35&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-119\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-119\">&#91;119&#93;</a></sup> This praise of collectivism and economic incentives under the <a href=\"/wiki/Socialism_(Marxism)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Socialism (Marxism)\">socialist mode of production</a> was reviewed with skepticism by the Romanian exile psychologist Edgar Krau, who notes that Ralea and \"Hariton\" had failed to even mention \"the all-pervading [communist] party tuition\" as a possible disturbance of data.<sup id=\"cite_ref-120\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-120\">&#91;120&#93;</a></sup> Locally, the book was famous for including a reference to sociology in its very title, the first such work to be allowed under communism; this was one of several \"surprising signs of political openness and of sociology's acceptance.\"<sup id=\"cite_ref-cz&amp;al7_121-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cz&amp;al7-121\">&#91;121&#93;</a></sup> Ralea and Herseni also heralded a departure from the more intransigent anti-American propaganda of the 1950s, reintegrating some positive references to American sociology.<sup id=\"cite_ref-zavr255_35-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-zavr255-35\">&#91;35&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Return_to_prominence\">Return to prominence</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Traian_Herseni&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Return to prominence\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:242px;\"><a href=\"/wiki/File:1952_Sonda_Schela_Boldesti.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8e/1952_Sonda_Schela_Boldesti.JPG/240px-1952_Sonda_Schela_Boldesti.JPG\" width=\"240\" height=\"340\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8e/1952_Sonda_Schela_Boldesti.JPG/360px-1952_Sonda_Schela_Boldesti.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8e/1952_Sonda_Schela_Boldesti.JPG/480px-1952_Sonda_Schela_Boldesti.JPG 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"708\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:1952_Sonda_Schela_Boldesti.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The <a href=\"/wiki/Drilling_rig\" title=\"Drilling rig\">drilling rig</a> of <a href=\"/wiki/Bolde%C8%99ti-Sc%C4%83eni\" title=\"Bolde\u0219ti-Sc\u0103eni\">Bolde\u0219ti-Sc\u0103eni</a> in 1959</div></div></div>\n<p>Like Ralea and Stahl, Herseni became a noted supporter of the <a href=\"/wiki/National_communism_in_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"National communism in Romania\">national communist</a>, anti-Soviet, party line, promoted officially by the old party leadership from 1964, and subsequently taken up by the new General Secretary, <a href=\"/wiki/Nicolae_Ceau%C8%99escu\" title=\"Nicolae Ceau\u0219escu\">Nicolae Ceau\u0219escu</a>.<sup id=\"cite_ref-122\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-122\">&#91;122&#93;</a></sup> As Bucur notes, Herseni was now in a position where he himself generated \"the new Marxist-Leninist normative discourse\".<sup id=\"cite_ref-Bucur,_p._44_112-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bucur,_p._44-112\">&#91;112&#93;</a></sup> While gaining leverage with Ralea, Herseni had lost backing from Constantinescu, who perceived him as a personal rival and, possibly, as a superior thinker, and worked to keep him away from sociological research.<sup id=\"cite_ref-123\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-123\">&#91;123&#93;</a></sup> Herseni worked instead with Bugnariu, with whom he co-authored an essay on the history of Gustian sociology, which appeared in <i><a href=\"/wiki/Contemporanul\" title=\"Contemporanul\">Contemporanul</a></i> in October 1964.<sup id=\"cite_ref-cz&amp;al7_121-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cz&amp;al7-121\">&#91;121&#93;</a></sup>\n</p><p>After 1965, when he entered a new period of prolific writing,<sup id=\"cite_ref-124\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-124\">&#91;124&#93;</a></sup> Herseni sought to accumulate direct knowledge in the field of <a href=\"/wiki/Industrial_sociology\" title=\"Industrial sociology\">industrial sociology</a>, reviving and adapting Gusti's (and his own) interwar methodology: a monographic \"problem-centered\" technique, and a focus on interdisciplinarity.<sup id=\"cite_ref-Stahl_1980,_p._702_125-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Stahl_1980,_p._702-125\">&#91;125&#93;</a></sup> As noted by historian Valentin S\u0103ndulescu, he thus wanted to show himself useful to a \"potentially valuable\" project, that of organizing socialist enterprises.<sup id=\"cite_ref-126\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-126\">&#91;126&#93;</a></sup> Herseni also involved himself in debates about the future of sociology, defending the science against criticism, and arguing that sociologists could answer specific problems that could not be addressed by statisticians or economists.<sup id=\"cite_ref-127\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-127\">&#91;127&#93;</a></sup> To underscore his loyalty to the regime, by 1966 he was also putting out articles in <i><a href=\"/w/index.php?title=Glasul_Patriei&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Glasul Patriei (page does not exist)\">Glasul Patriei</a></i>, a propaganda review for the <a href=\"/wiki/Romanian_diaspora\" title=\"Romanian diaspora\">Romanian diaspora</a>.<sup id=\"cite_ref-sand175_103-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sand175-103\">&#91;103&#93;</a></sup> In 1968, he was allowed to travel abroad, to Paris. There, he reunited with <a href=\"/wiki/Emil_Cioran\" title=\"Emil Cioran\">Emil Cioran</a>, but failed to meet with <a href=\"/wiki/Eug%C3%A8ne_Ionesco\" title=\"Eug\u00e8ne Ionesco\">Eug\u00e8ne Ionesco</a>, as transport had been disrupted by <a href=\"/wiki/May_1968_events_in_France\" title=\"May 1968 events in France\">strikes and student riots</a>.<sup id=\"cite_ref-128\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-128\">&#91;128&#93;</a></sup>\n</p><p>At the institute, Herseni compiled the <a href=\"/wiki/Life_history_(sociology)\" title=\"Life history (sociology)\">life histories</a> of 550 industry workers, documenting their departure from an \"axial\" family and their contact with modernity.<sup id=\"cite_ref-129\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-129\">&#91;129&#93;</a></sup> Herseni's work in social psychology resulted in a definitive treatise, <i>Psihologie social\u0103</i>, co-authored with Ralea and published in 1966, shortly after Ralea's death.<sup id=\"cite_ref-130\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-130\">&#91;130&#93;</a></sup> In 1967, <i>Contemporanul</i> hosted Herseni's essay about the old regime politician <a href=\"/wiki/Spiru_Haret\" title=\"Spiru Haret\">Spiru Haret</a>, highlighting his contribution to <a href=\"/wiki/Progressive_education\" title=\"Progressive education\">progressive education</a> and his conflict with \"the ruling classes\".<sup id=\"cite_ref-131\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-131\">&#91;131&#93;</a></sup> He returned to <i><a href=\"/wiki/Familia_(literary_magazine)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Familia (literary magazine)\">Familia</a></i> as a columnist and sociological analyst, chronicling books by <a href=\"/wiki/Pierre_Francastel\" title=\"Pierre Francastel\">Pierre Francastel</a>, <a href=\"/wiki/Herbert_Read\" title=\"Herbert Read\">Herbert Read</a>, <a href=\"/wiki/Jean_Piaget\" title=\"Jean Piaget\">Jean Piaget</a>, <a href=\"/wiki/Talcott_Parsons\" title=\"Talcott Parsons\">Talcott Parsons</a>, and <a href=\"/wiki/T._R._Fyvel\" title=\"T. R. Fyvel\">T. R. Fyvel</a>, as well as reintroducing his public to works by Gusti, <a href=\"/wiki/Virgil_B%C4%83rbat\" class=\"mw-redirect\" title=\"Virgil B\u0103rbat\">Virgil B\u0103rbat</a>, <a href=\"/wiki/Alexandru_Claudian\" title=\"Alexandru Claudian\">Alexandru Claudian</a>, and <a href=\"/wiki/%C8%98tefan_Zeletin\" title=\"\u0218tefan Zeletin\">\u0218tefan Zeletin</a>.<sup id=\"cite_ref-132\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-132\">&#91;132&#93;</a></sup>\n</p><p>He later set himself a study case of <a href=\"/wiki/Industrialization\" class=\"mw-redirect\" title=\"Industrialization\">industrialization</a> in <a href=\"/wiki/Bolde%C8%99ti-Sc%C4%83eni\" title=\"Bolde\u0219ti-Sc\u0103eni\">Bolde\u0219ti-Sc\u0103eni</a>, where, as Stahl recounts, \"a <a href=\"/wiki/Drilling_rig\" title=\"Drilling rig\">drilling rig</a> had been set up, radically transforming the local, rural, social landscape, spurring modernizing social processes\".<sup id=\"cite_ref-Stahl_1980,_p._702_125-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Stahl_1980,_p._702-125\">&#91;125&#93;</a></sup> The result was a work of \"concrete social psychology\", the 1969 <i>Industrializare \u0219i urbanizare</i>,<sup id=\"cite_ref-Stahl_1980,_p._702_125-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Stahl_1980,_p._702-125\">&#91;125&#93;</a></sup> which, according to sociologist Irina Tomescu-Dubrow, samples the \"valuable work\" produced in <a href=\"/wiki/Urban_sociology\" title=\"Urban sociology\">urban sociology</a> under communism.<sup id=\"cite_ref-133\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-133\">&#91;133&#93;</a></sup> Additionally, the team documented decades of migration patterns, using a census, a set of questionnaires, and tools borrowed from <a href=\"/wiki/Historical_demography\" title=\"Historical demography\">historical demography</a>.<sup id=\"cite_ref-134\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-134\">&#91;134&#93;</a></sup> Also in 1969, Herseni issued <i>Psihosociologia organiz\u0103rii \u00eentreprinderilor industriale</i> (\"The Psycho-sociology of Organization in Industrial Units\"), at <a href=\"/wiki/Editura_Academiei\" class=\"mw-redirect\" title=\"Editura Academiei\">Editura Academiei</a>, and <i>Laboratorul uzinal de psihologie, sociologie \u0219i pedagogie</i> (\"The Industrial Laboratory of Psychology, Sociology and Pedagogy\"), at <a href=\"/w/index.php?title=Editura_%C8%98tiin%C8%9Bific%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura \u0218tiin\u021bific\u0103 (page does not exist)\">Editura \u0218tiin\u021bific\u0103</a>.<sup id=\"cite_ref-135\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-135\">&#91;135&#93;</a></sup>\n</p><p>Also in 1969, the same company issued Herseni's companion to <a href=\"/wiki/Sociological_theory\" title=\"Sociological theory\">sociological theory</a>, <i>Prolegomene la teoria sociologic\u0103</i>. Reviewing the work for <i><a href=\"/wiki/Social_Research\" class=\"mw-redirect\" title=\"Social Research\">Social Research</a></i>, Ji\u0159\u00ed Kolaja sensed \"a very skillful adaptation of certain Marxist lines of thought though [Herseni] appears not to be a Marxist.\" As noted by Kolaja, <i>Prolegomene</i> attempted to mediate between <a href=\"/wiki/Methodological_individualism\" title=\"Methodological individualism\">individualist</a>, <a href=\"/wiki/Structuralism\" title=\"Structuralism\">structuralist</a>, and <a href=\"/wiki/Phenomenological_sociology\" title=\"Phenomenological sociology\">phenomenological sociology</a>.<sup id=\"cite_ref-136\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-136\">&#91;136&#93;</a></sup> In 1970, Herseni spoke about his sociological and political convictions in an interview with <i><a href=\"/w/index.php?title=Tribuna_(Romania)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tribuna (Romania) (page does not exist)\">Tribuna</a></i>. He defined himself as a committed communist, and made predictions about the <a href=\"/wiki/Communist_society\" title=\"Communist society\">communist future</a>: \"in communism, people will be less wicked than we are at present, because they shall have fewer rationales for being wicked.\"<sup id=\"cite_ref-137\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-137\">&#91;137&#93;</a></sup> The interview was covered for <a href=\"/wiki/Radio_Free_Europe\" class=\"mw-redirect\" title=\"Radio Free Europe\">Radio Free Europe</a> by <a href=\"/wiki/Monica_Lovinescu\" title=\"Monica Lovinescu\">Monica Lovinescu</a>, the anticommunist literary critic. She noted that Herseni, with his \"degraded mystical\" terminology, no longer distinguished between \"sociology\" and \"ideology\".<sup id=\"cite_ref-138\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-138\">&#91;138&#93;</a></sup> However, according to scholar <a href=\"/w/index.php?title=Daniel_Chirot&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Daniel Chirot (page does not exist)\">Daniel Chirot</a>, who visited Romania during that interval, Herseni confessed to him in private: \n</p>\n<blockquote><p>I used to write things praising 'The Captain' and now I write pretty much the same thing, but praising Ceau\u0219escu. I'm not a Marxist, you understand, but I have to admit that I like what he's doing.<sup id=\"cite_ref-dc239_65-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dc239-65\">&#91;65&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Sociologist_of_literature\">Sociologist of literature</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Traian_Herseni&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Sociologist of literature\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>During the late 1960s and early 1970s, Herseni diversified his contribution, with a chapter in the pastoralist sociology treatise of Franz Ronneberger and Gerhardt Teich (1971) and an essay introducing the work of psychologist <a href=\"/w/index.php?title=Nicolae_Vaschide&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nicolae Vaschide (page does not exist)\">Nicolae Vaschide</a> (1975).<sup id=\"cite_ref-Stahl_1980,_p._703_62-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Stahl_1980,_p._703-62\">&#91;62&#93;</a></sup> Other tracts were focused on defining and applying theories from the <a href=\"/wiki/Sociology_of_literature\" title=\"Sociology of literature\">sociology of literature</a> to a Romanian context. At <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Univers&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Univers (page does not exist)\">Editura Univers</a>,<sup id=\"cite_ref-139\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-139\">&#91;139&#93;</a></sup> he published <i>Sociologia literaturii. C\u00eeteva puncte de reper</i> (\"Literary Sociology. A Few Pointers\", 1973), and <i>Literatur\u0103 \u0219i civiliza\u021bie</i> (\"Literature and Civilization\", 1976). Despite being infused with concepts borrowed from <a href=\"/wiki/Erich_Auerbach\" title=\"Erich Auerbach\">Erich Auerbach</a>, his contribution focused mainly on the relationship between societies and the literature they produced, and as such viewed itself as fundamentally different from <a href=\"/wiki/Comparative_literature\" title=\"Comparative literature\">comparative literature</a>. As such, Herseni made explicit references to \"<a href=\"/wiki/National_psychology\" title=\"National psychology\">national psychology</a>\", <a href=\"/wiki/Linguistic_determinism\" title=\"Linguistic determinism\">linguistic determinism</a>, and national \"rhythms\" of creativity, referencing the anthropological theories of <a href=\"/wiki/Wilhelm_Wundt\" title=\"Wilhelm Wundt\">Wilhelm Wundt</a>, <a href=\"/wiki/Franz_Boas\" title=\"Franz Boas\">Franz Boas</a>, <a href=\"/wiki/George_Murdock\" title=\"George Murdock\">George Murdock</a>, and <a href=\"/wiki/Edward_Sapir\" title=\"Edward Sapir\">Edward Sapir</a>.<sup id=\"cite_ref-140\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-140\">&#91;140&#93;</a></sup> He argued that structuralism was a relevant paradigm for the study of culture, but only if subsumed to \"national specificity\".<sup id=\"cite_ref-141\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-141\">&#91;141&#93;</a></sup> Overall, Herseni argued that art and literature were collective in nature, originating from \"imitation\" (or <i><a href=\"/wiki/Mimesis\" title=\"Mimesis\">mimesis</a></i>) rather than <a href=\"/wiki/Sublimation_(psychology)\" title=\"Sublimation (psychology)\">sublimation</a>.<sup id=\"cite_ref-142\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-142\">&#91;142&#93;</a></sup> Inspired by <a href=\"/wiki/Lucien_L%C3%A9vy-Bruhl\" title=\"Lucien L\u00e9vy-Bruhl\">Lucien L\u00e9vy-Bruhl</a>, <a href=\"/wiki/Constantin_Noica\" title=\"Constantin Noica\">Constantin Noica</a>, <a href=\"/wiki/Mircea_Eliade\" title=\"Mircea Eliade\">Mircea Eliade</a>, <a href=\"/wiki/Ruth_Benedict\" title=\"Ruth Benedict\">Ruth Benedict</a>, and <a href=\"/wiki/James_George_Frazer\" title=\"James George Frazer\">James George Frazer</a>, Herseni described language and early poetry as interconnected with <a href=\"/wiki/Folk_religion\" title=\"Folk religion\">folk religion</a>, and especially with magic.<sup id=\"cite_ref-143\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-143\">&#91;143&#93;</a></sup> The works also contained methodological proposals for the research of reading habits, with a typology borrowed from <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Maurois\" title=\"Andr\u00e9 Maurois\">Andr\u00e9 Maurois</a>.<sup id=\"cite_ref-144\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-144\">&#91;144&#93;</a></sup>\n</p><p>As noted in 2008 by scholar <a href=\"/w/index.php?title=Eugen_Negrici&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eugen Negrici (page does not exist)\">Eugen Negrici</a>, such writings are also intertwined with the official dogmas of national communism: \"still haunted by his old fears, [Herseni] tried to look his best in front of the communist authorities, providing his sociological perspective\u2014one saturated with Marxist cliches\u2014on Romanian literature\".<sup id=\"cite_ref-en267_106-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-en267-106\">&#91;106&#93;</a></sup> By contrast, sociologist Floren\u021ba St\u0103v\u0103rache argues that Herseni introduced \"fissures\" in official dogma with his \"critical note on how literary doctrines and ideologies were all dealt with through the lens of 'Marxism-Leninism'.\"<sup id=\"cite_ref-fst168_145-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-fst168-145\">&#91;145&#93;</a></sup> Also according to St\u0103v\u0103rache, Herseni's musings about the \"social responsibility of writers\" and the possibility of their \"constrained political engagement\" were \"evidently alluding to his contemporaries\".<sup id=\"cite_ref-146\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-146\">&#91;146&#93;</a></sup> She criticizes Herseni's abundant use of \"erudite\" referencing, noting that it made the work outdated: working from inside a \"captive society\", Herseni had had access to L\u00e9vy-Bruhl, but not to his critics.<sup id=\"cite_ref-147\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-147\">&#91;147&#93;</a></sup>\n</p><p>Herseni took his pension from the Psychology Institute in 1973,<sup id=\"cite_ref-Stahl_1980,_pp._698,_702_107-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Stahl_1980,_pp._698,_702-107\">&#91;107&#93;</a></sup> but carried on with his work in sociology and anthropology. His studies of industrial sociology were bound together as <i>Psihologia colectivelor de munc\u0103</i> (\"The Psychology of Working Collectives\", Editura Academiei, 1973) and an eponymous textbook: <i>Sociologia industrial\u0103</i> (<a href=\"/w/index.php?title=Editura_Didactic%C4%83_%C8%99i_Pedagogic%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Didactic\u0103 \u0219i Pedagogic\u0103 (page does not exist)\">Editura Didactic\u0103 \u0219i Pedagogic\u0103</a>, 1974). According to Stahl, this was both a \"world-level work\" and a monograph of \"our country's real issues\", \"the result of direct experiences\".<sup id=\"cite_ref-Stahl_1980,_p._702_125-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Stahl_1980,_p._702-125\">&#91;125&#93;</a></sup> Herseni's original drafts were \"apolitical\", treating <a href=\"/wiki/Industrial_relations\" title=\"Industrial relations\">industrial relations</a> as indistinct from socialist to capitalist countries, and were revised by censors to comply with the party line.<sup id=\"cite_ref-148\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-148\">&#91;148&#93;</a></sup> Also in 1974, Herseni contributed to an Editura \u0218tiin\u021bific\u0103 collection on industrial-sociological laboratories, with a study of <a href=\"/wiki/Social_engineering_(political_science)\" title=\"Social engineering (political science)\">social engineering</a> techniques.<sup id=\"cite_ref-Stahl_1980,_p._704_149-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Stahl_1980,_p._704-149\">&#91;149&#93;</a></sup> The following year, returning to his native region, he contributed to a monograph on the F\u0103g\u0103ra\u0219 Chemical Plant.<sup id=\"cite_ref-Stahl_1980,_p._704_149-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Stahl_1980,_p._704-149\">&#91;149&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Final_years\">Final years</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Traian_Herseni&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Final years\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>During the early 1970s, in essays he wrote for Constantinescu's <i>Sociologia Militans</i> archive, Herseni explained his intention of transcending rural sociology, applying its lessons to understanding (or generating) <a href=\"/wiki/Action_theory_(sociology)\" title=\"Action theory (sociology)\">social actions</a> in the national sphere, and, beyond, in <a href=\"/wiki/Geopolitics\" title=\"Geopolitics\">geopolitics</a>.<sup id=\"cite_ref-150\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-150\">&#91;150&#93;</a></sup> In 1976, he completed his \"paleoethnographic\" study about the \"posses\" of \u021aara Oltului, published by <a href=\"/wiki/Editura_Dacia\" title=\"Editura Dacia\">Editura Dacia</a> as <i>Forme str\u0103vechi de cultur\u0103 poporan\u0103 rom\u00e2neasc\u0103</i> (\"Ancient Forms of Romanian Folk Culture\"). As noted by Stahl, it evidenced \"an essential change in his preoccupations\", bringing with it Herseni's formal inclusion in the community of Romanian folklorists.<sup id=\"cite_ref-Stahl_1980,_p._702_125-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Stahl_1980,_p._702-125\">&#91;125&#93;</a></sup> The book series also signified a break with the Gustian tradition of strict sociology, turning to <a href=\"/wiki/Cultural_anthropology\" title=\"Cultural anthropology\">cultural anthropology</a>, which the young Herseni had criticized repeatedly. Commenting on this conversion, Stahl concluded that Herseni remained \"an enigma\".<sup id=\"cite_ref-151\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-151\">&#91;151&#93;</a></sup>\n</p><p><i>Forme str\u0103vechi</i> claimed to show that the posses were \"a vestige of ancient <a href=\"/wiki/Dacians\" title=\"Dacians\">Geto-Dacian</a> beliefs and practices, which still preserve some <a href=\"/wiki/Proto-Indo-European_Urheimat_hypotheses\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Indo-European Urheimat hypotheses\">pre-Indo-European elements</a>.\"<sup id=\"cite_ref-152\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-152\">&#91;152&#93;</a></sup> Taking <a href=\"/wiki/Romanian_name\" title=\"Romanian name\">Romanian onomastics</a> as his point of departure, Herseni argued that Romanians conserved a belief in the <i><a href=\"/wiki/Terra_(mythology)\" title=\"Terra (mythology)\">Tellus Mater</a></i> and reincarnation within the family.<sup id=\"cite_ref-153\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-153\">&#91;153&#93;</a></sup> Part of the work recorded the <a href=\"/wiki/Christmas_in_Romania\" title=\"Christmas in Romania\">localization of Christmas</a>, including the \"dilution\" of an older pagan holiday, <i><a href=\"/wiki/Korochun\" title=\"Korochun\">Korochun</a></i>.<sup id=\"cite_ref-154\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-154\">&#91;154&#93;</a></sup> He also reviewed and categorized 400 <i><a href=\"/wiki/Colind%C4%83\" title=\"Colind\u0103\">colinde</a></i> of \u021aara Oltului, noting that 88 of them had Christian \"non-canonical\" content, and another 124 where entirely non- or pre-Christian.<sup id=\"cite_ref-155\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-155\">&#91;155&#93;</a></sup> Some of Herseni's views on the matter remain particularly controversial. According to Negrici, the book shows Herseni as a convert to <a href=\"/wiki/Protochronism\" title=\"Protochronism\">Protochronism</a>, the communist doctrine (blended with \"the undigested residues of the interwar right\")<sup id=\"cite_ref-en267_106-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-en267-106\">&#91;106&#93;</a></sup> which supposed Romanian cultural superiority and ancient pedigree. Herseni \"endorses the thesis that Romanian civilization, albeit rural and oral, is by no means inferior to the literate civilizations that were cultivated in citadels and towns.\"<sup id=\"cite_ref-en267_106-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-en267-106\">&#91;106&#93;</a></sup>\n</p><p>Herseni died in 1980. His last published works include a French-language essay on the <a href=\"/wiki/Dacian_Draco\" title=\"Dacian Draco\">Dacian Draco</a>, in which he argued that <a href=\"/wiki/European_dragon\" title=\"European dragon\">dragons</a> or <i><a href=\"/wiki/Zmeu\" title=\"Zmeu\">zmei</a></i> were among the \"primordial beings\" of local mythology.<sup id=\"cite_ref-156\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-156\">&#91;156&#93;</a></sup> According to Paula Herseni, his lifetime output comprised 541 works of social science, of which 29 were volumes (although, Stahl cautions, their content often overlapped);<sup id=\"cite_ref-Stahl_1980,_p._701_33-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Stahl_1980,_p._701-33\">&#91;33&#93;</a></sup> Achim Mihu, who republished some of Herseni's works, counts 543.<sup id=\"cite_ref-157\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-157\">&#91;157&#93;</a></sup> One of his final works was the historical study <i>Cultura psihologic\u0103 rom\u00e2neasc\u0103</i> (\"Romanian Psychological Culture\"), which sought to establish a link between an ancient national psychology and the development of psychology as a modern science.<sup id=\"cite_ref-158\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-158\">&#91;158&#93;</a></sup> Additionally, Herseni contributed a chapter in <a href=\"/w/index.php?title=Romulus_Vulc%C4%83nescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Romulus Vulc\u0103nescu (page does not exist)\">Romulus Vulc\u0103nescu</a>'s introduction to <a href=\"/wiki/Ethnology\" title=\"Ethnology\">ethnology</a>, a specialized field which Herseni wanted to delimit from both anthropology and sociology as \"the science of folk phenomena\".<sup id=\"cite_ref-159\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-159\">&#91;159&#93;</a></sup> He also left <i>Teoria general\u0103 a vie\u021bii sociale omene\u0219ti</i> (\"The General Theory of Human Social Life\"), a manuscript comprising 1,276 pages, read by Stahl as a final synthesis \"of his work in the realm of sociology\".<sup id=\"cite_ref-160\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-160\">&#91;160&#93;</a></sup> Its mission statement described a merger of Gustian and Marxist ideas, around the \"objective laws of social development\".<sup id=\"cite_ref-Stahl_1980,_p._703_62-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Stahl_1980,_p._703-62\">&#91;62&#93;</a></sup>\n</p><p>Also in 1980, Herseni's essay on the \"Romanian race\" saw print as <i>Cultura psihologic\u0103 rom\u00e2neasc\u0103</i> (\"Romanian Psychological Culture\");<sup id=\"cite_ref-aghs_114-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-aghs-114\">&#91;114&#93;</a></sup> <i>Teoria general\u0103</i> was also eventually published in 1982.<sup id=\"cite_ref-fst168_145-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-fst168-145\">&#91;145&#93;</a></sup> Herseni was more fully recovered and discussed after the <a href=\"/wiki/Romanian_Revolution_of_1989\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian Revolution of 1989\">Romanian Revolution of 1989</a>, which lifted the ban placed by communism over most of his work.<sup id=\"cite_ref-161\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-161\">&#91;161&#93;</a></sup> Anthropologist <a href=\"/w/index.php?title=Zolt%C3%A1n_Rost%C3%A1s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zolt\u00e1n Rost\u00e1s (page does not exist)\">Zolt\u00e1n Rost\u00e1s</a> contacted various of Herseni's colleagues, including Paula Gusty-Herseni, publishing his interviews with them in various volumes, including the 2003 <i>Sala luminoas\u0103</i> (\"A Lit Room\").<sup id=\"cite_ref-Bulgaru,_p._18_34-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bulgaru,_p._18-34\">&#91;34&#93;</a></sup> She died aged 98.<sup id=\"cite_ref-ldpodurile_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ldpodurile-4\">&#91;4&#93;</a></sup> More controversially, Herseni's work was also reclaimed by <a href=\"/wiki/Neo-fascist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Neo-fascist\">neo-fascist</a> publications which appeared throughout the 1990s.<sup id=\"cite_ref-162\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-162\">&#91;162&#93;</a></sup>\n</p><p>The Hersenis had one daughter, Ioana, a psychologist at the <a href=\"/wiki/Oil_%26_Gas_University_of_Ploie%C8%99ti\" title=\"Oil &amp; Gas University of Ploie\u0219ti\">Oil &amp; Gas University</a>.<sup id=\"cite_ref-ldpodurile_4-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ldpodurile-4\">&#91;4&#93;</a></sup> In 2007, she and Marian Diaconu issued his sociological overview, <i>Istoria sociologiei rom\u00e2ne\u0219ti</i> (\"History of Romanian Sociology\").<sup id=\"cite_ref-ldpodurile_4-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ldpodurile-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-163\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-163\">&#91;163&#93;</a></sup> Herseni's work in Transnistria was only revisited in 1994, when C. A. Ionescu's book was printed, in its complete form, in <a href=\"/wiki/Chi%C8%99in%C4%83u\" title=\"Chi\u0219in\u0103u\">Chi\u0219in\u0103u</a>, <a href=\"/wiki/Moldova\" title=\"Moldova\">Moldova</a>.<sup id=\"cite_ref-B\u0103ie\u0219u,_p._110_98-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-B\u0103ie\u0219u,_p._110-98\">&#91;98&#93;</a></sup> On Herseni's centenary in 2007, the Chi\u0219in\u0103u <a href=\"/wiki/Academy_of_Economic_Studies_of_Moldova\" title=\"Academy of Economic Studies of Moldova\">Academy of Economic Studies</a> hosted a symposium in his honor.<sup id=\"cite_ref-ldpodurile_4-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ldpodurile-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Traian_Herseni&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 25em; -webkit-column-width: 25em; column-width: 25em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Stahl (1980), pp. 698, 700; (1981), p. 118</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Stahl_1980,_p._698-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Stahl_1980,_p._698_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Stahl_1980,_p._698_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Stahl_1980,_p._698_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Stahl_1980,_p._698_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Stahl_1980,_p._698_2-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Stahl (1980), p. 698</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Nastas\u0103,_p._407-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Nastas\u0103,_p._407_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Nastas\u0103,_p._407_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Nastas\u0103,_p._407_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Nastas\u0103, p. 407</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ldpodurile-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ldpodurile_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ldpodurile_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ldpodurile_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ldpodurile_4-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ldpodurile_4-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ldpodurile_4-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Ludmila Doro\u0219encu, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://bibliopolis.hasdeu.md/index.php?bpa=1580\">\"Podurile de flori mai sunt trec\u0103toare\"</a>, in <i>Biblio Polis</i>, Vol. 24, Issue 4, 2007</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Stahl (1980), p. 700</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Stahl (1981), pp. 52\u201353</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Stahl_1980,_pp._698,_700-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Stahl_1980,_pp._698,_700_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Stahl_1980,_pp._698,_700_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Stahl_1980,_pp._698,_700_7-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Stahl (1980), pp. 698, 700</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nastas\u0103, p. 407; Stahl (1980), p. 698</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nastas\u0103, pp. 199\u2013200</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Stahl (1981), pp. 118, 129</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iordan Datcu, \"Cornova 1931\", in <i>Philologia</i>, Vol. LVI, Issue 1\u20132, 2014, p. 163; Herseni, p. 585; Stahl (1981), p. 160</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Herseni, pp. 585\u2013586</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cornelia Rada, \"Structurile latente ale distan\u021bei sociale\", in <i>Revista Calitatea Vie\u021bii</i>, Nr. 1/2011, pp. 66\u201367, 81</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Stahl (1980), p. 701; (1981), p. 184</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Traian D. Laz\u0103r, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.revista-apostrof.ro/articole.php?id=1974\">\"Paul Gusty despre Caragiale\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Apostrof\" title=\"Apostrof\">Apostrof</a></i>, Nr. 1/2013</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Stahl, p. 184</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Boia, p. 34</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Boia, pp. 41\u201342; Ornea (1995), p. 175</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-zrfermentul-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-zrfermentul_19-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-zrfermentul_19-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/w/index.php?title=Zolt%C3%A1n_Rost%C3%A1s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zolt\u00e1n Rost\u00e1s (page does not exist)\">Zolt\u00e1n Rost\u00e1s</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.revista22.ro/fermentul-unei-generatii-corespondenta-lui-anton-golopentia-8523.html\">\"Fermentul unei genera\u021bii. Coresponden\u021ba lui Anton Golopen\u021bia\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Revista_22\" title=\"Revista 22\">Revista 22</a></i>, Nr. 1060, June 2010</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea (1995), p. 175</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Crina Poenariu, \"An Outline of the Ideological Premises of a Prophetical Literary Discourse in the Literary Journal <i>G\u00e2nd Rom\u00e2nesc</i>\", in Iulian Boldea (ed.), <i>Studies on Literature, Discourse and Multicultural Dialogue. The Proceedings of the International Conference Literature, Discourse and Multicultural Dialogue</i>, Vol. I. Arhipelag XXI Press, T\u00e2rgu-Mure\u0219, 2013, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-606-93590-3-7\" title=\"Special:BookSources/978-606-93590-3-7\">978-606-93590-3-7</a>, p. 79</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Emil_Cioran\" title=\"Emil Cioran\">Emil Cioran</a>, \"Recuperare publicistic\u0103 (III)\", in <i>Caiete Critice</i>, Nr. 10/2010, p. 25</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bogdan Mihai Dasc\u0103lu, \"Un valah orgolios: Petre Pandrea\", in <i>Caiete Critice</i>, Nr. 3\u20134\u20135/2008, pp. 59\u201360</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Stahl (1980), pp. 699\u2013700</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Stahl (1980), pp. 698, 700; (1981), pp. 140\u2013141</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Stahl (1980), pp. 698\u2013699</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Stahl (1980), p. 699</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Stahl (1980), pp. 699, 701, 702</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Stahl (1981), pp. 101\u2013102, 140\u2013141, 220, 292</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Stahl (1981), pp. 359\u2013361, 388, 390</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Stahl (1980), pp. 701, 703; (1981), p. 140. See also Bulgaru, p. 75; Herseni, p. 584</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nastas\u0103, pp. 404\u2013406; Stahl (1980), p. 701</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Stahl_1980,_p._701-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Stahl_1980,_p._701_33-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Stahl_1980,_p._701_33-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Stahl_1980,_p._701_33-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Stahl_1980,_p._701_33-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Stahl (1980), p. 701</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Bulgaru,_p._18-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Bulgaru,_p._18_34-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bulgaru,_p._18_34-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Bulgaru, p. 18</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-zavr255-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-zavr255_35-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-zavr255_35-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-zavr255_35-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-zavr255_35-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-zavr255_35-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Camelia Zavarache, \"Geometria unei rela\u021bii complexe: elite, modele ale moderniz\u0103rii statale \u0219i regimuri politice \u00een Rom\u00e2nia secolului XX\", in Cristian Vasile (ed.), <i>\"Ne trebuie oameni!\". Elite intelectuale \u0219i transform\u0103ri istorice \u00een Rom\u00e2nia modern\u0103 \u0219i contemporan\u0103</i>, <a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga_Institute_of_History\" title=\"Nicolae Iorga Institute of History\">Nicolae Iorga Institute of History</a> &amp; Editura Cetatea de Scaun, T\u00e2rgovi\u0219te, 2017, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-606-537-385-3\" title=\"Special:BookSources/978-606-537-385-3\">978-606-537-385-3</a>, p. 255</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bucur, p. 153</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lucian T. Butaru, <i>Rasism rom\u00e2nesc. Componenta rasial\u0103 a discursului antisemit din Rom\u00e2nia, p\u00e2n\u0103 la Al Doilea R\u0103zboi Mondial</i>. EFES, Cluj-Napoca, 2010, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-606-526-051-1\" title=\"Special:BookSources/978-606-526-051-1\">978-606-526-051-1</a>, pp. 234\u2013235</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bucur, pp. 44, 89, 113</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Clark, p. 144</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Boia, pp. 103\u2013104</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bucur, p. 89</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Stahl (1981), pp. 219\u2013221</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/wiki/Z._Ornea\" class=\"mw-redirect\" title=\"Z. Ornea\">Z. Ornea</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romlit.ro/corespondena_lui_anton_golopenia\">\"Coresponden\u021ba lui Anton Golopen\u021bia\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Rom%C3%A2nia_Literar%C4%83\" title=\"Rom\u00e2nia Literar\u0103\">Rom\u00e2nia Literar\u0103</a></i>, Nr. 45/2000</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Vintil\u0103, p. 530</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-45\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rost\u00e1s &amp; V\u0103c\u0103rescu, p. 361</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Incepe \u0219coala! O nou\u0103 program\u0103 analitic\u0103, \u2014 noui manuale\", in <i><a href=\"/w/index.php?title=Realitatea_Ilustrat%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Realitatea Ilustrat\u0103 (page does not exist)\">Realitatea Ilustrat\u0103</a></i>, Nr. 449, August 1935, p. 24</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-47\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Stahl (1981), p. 335</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-48\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bulgaru, p. 86. See also Herseni, p. 530</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Did\u0103, pp. 43\u201345, 55</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-50\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cosmin Ionu\u021b Patca, \"A Different Perspective on the Gusti School. About the Evolution of Personal and Professional Relationships between Dimitrie Gusti and Anton Golopen\u021bia\", in <i>Analele Universit\u0103\u021bii din Oradea. Fascicula Sociologie\u2013Filosofie\u2013Asisten\u021b\u0103 Social\u0103</i>, Vol. 14, 2015, pp. 26, 28, 30</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-51\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Golopen\u021bia, p. 150</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-52\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Clark, p. 157</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-53\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Adrian Ciofl\u00e2nc\u0103, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://revista22.ro/70260734/masacrul-antisemit-de-la-jilava-muncitorii-i-radicalizarea-micrii-legionare-iv.html\">\"Masacrul antisemit de la Jilava. Muncitorii \u0219i radicalizarea Mi\u0219c\u0103rii legionare (IV)\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Revista_22\" title=\"Revista 22\">Revista 22</a></i>, Nr. 1405, February\u2013March 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-54\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Stahl (1981), pp. 393\u2013395</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-55\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea (1995), p. 186</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-56\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">S\u0103ndulescu, pp. 165\u2013166</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-57\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Stahl (1981), pp. 397\u2013398</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-58\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Stahl (1980), p. 698. See also Boia, pp. 14, 34; Herseni, p. 574</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-59\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Vintil\u0103, p. 531</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-60\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bulgaru, p. XXXI</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-61\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Golopen\u021bia, pp. 150, 151, 153, 155\u2013156, 163, 166, 177, 186, 196; Stahl (1980), pp. 701, 703; (1981), pp. 120, 199, 221. See also Bulgaru, p. XXXI</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Stahl_1980,_p._703-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Stahl_1980,_p._703_62-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Stahl_1980,_p._703_62-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Stahl_1980,_p._703_62-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Stahl_1980,_p._703_62-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Stahl (1980), p. 703</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Stahl_1981,_p._399-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Stahl_1981,_p._399_63-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Stahl_1981,_p._399_63-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Stahl (1981), p. 399</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-snca.\u00eens41-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-snca.\u00eens41_64-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-snca.\u00eens41_64-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-snca.\u00eens41_64-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Stelian Neagoe, <a href=\"/wiki/Constantin_Argetoianu\" title=\"Constantin Argetoianu\">Constantin Argetoianu</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://jurnalul.ro/istorie-politica/din-insemnarile-zilnice-ale-lui-constantin-argetoianu-41-564995.html\">\"Din \u00eensemn\u0103rile zilnice ale lui Constantin Argetoianu (41)\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Jurnalul_Na%C8%9Bional\" title=\"Jurnalul Na\u021bional\">Jurnalul Na\u021bional</a></i>, January 14, 2011</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-dc239-65\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-dc239_65-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-dc239_65-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=Daniel_Chirot&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Daniel Chirot (page does not exist)\">Daniel Chirot</a>, <i>Modern Tyrants: The Power and Prevalence of Evil in Our Age</i>. <a href=\"/wiki/Princeton_University_Press\" title=\"Princeton University Press\">Princeton University Press</a>, Princeton, 1995, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-691-02777-3\" title=\"Special:BookSources/0-691-02777-3\">0-691-02777-3</a>, p. 239</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-rc310-66\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-rc310_66-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-rc310_66-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Roland Clark, \"New Models, New Questions: Historiographical Approaches to the Romanian Holocaust\", in the <i><a href=\"/wiki/European_Review_of_History\" title=\"European Review of History\">European Review of History</a></i>, Vol. 19, Issue 2, 2012, p. 310</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-67\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-67\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ioanid, p. 128</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-68\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-68\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea (1995), pp. 383\u2013384</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-69\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-69\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ioanid, p. 134</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-70\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-70\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ioanid, p. 128; S\u0103ndulescu, pp. 159\u2013160</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-71\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-71\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Florin M\u00fcller, \"Revolu\u021bia fascist\u0103 \u2014 dimensiuni teoretice; cazul rom\u00e2nesc\", in <i>Revista de \u0218tiin\u021be Politice \u0219i Rela\u021bii Interna\u021bionale</i>, Vol. VII, Issue 1, 2010, p. 104</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-72\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-72\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ioanid, p. 122</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-73\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-73\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Final Report</i> of the <a href=\"/wiki/Wiesel_Commission\" title=\"Wiesel Commission\">International Commission on the Holocaust in Romania</a>. <a href=\"/wiki/Polirom\" title=\"Polirom\">Polirom</a>, Ia\u0219i, 2004, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-681-989-2\" title=\"Special:BookSources/973-681-989-2\">973-681-989-2</a>, p. 50; Mihaela Gligor, \"Precursori ai antisemitismului interbelic rom\u00e2nesc\", in Monica Albu, Ionu\u021b Isac, Vasile Marian, Andrei Negru, Silviu G. Totelecan (eds.), <i>Studii \u0219i cercet\u0103ri din domeniul \u0219tiin\u021belor socio-umane. Vol. 21</i>. Editura Argonaut, Cluj-Napoca, 2011, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-109-269-0\" title=\"Special:BookSources/978-973-109-269-0\">978-973-109-269-0</a>, p. 131; Ioanid, pp. 122\u2013123; Turda (2007), p. 438</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-74\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-74\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ioanid, pp. 122\u2013123. Alternative translation in Turda (2007), pp. 438\u2013439</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-75\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-75\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Thorne, p. 183</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-76\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-76\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ioanid, p. 123</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-77\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-77\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bucur, pp. 188, 211, 224</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-78\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-78\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Turda (2007), p. 439</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-79\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-79\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Thorne, pp. 182\u2013184</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-80\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-80\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Boia, pp. 158\u2013159; S\u0103ndulescu, p. 157; Vintil\u0103, p. 532. See also Rost\u00e1s &amp; V\u0103c\u0103rescu, p. 359</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-81\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-81\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Stan, p. 33</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-82\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-82\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Veronica Turcu\u0219, \u0218erban Turcu\u0219, \"Rom\u00e2nia legionar\u0103 \u0219i impactul asupra institu\u021biilor de cultur\u0103. Studiu de caz \u2013 <i>Accademia di Romania</i> din Roma\", in <i>Anuarul Institutului de Istorie G. Bari\u021biu</i>, Vol. LII, 2013, pp. 267\u2013269</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-83\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-83\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C. Popescu-Cadem, <i>Document \u00een replic\u0103</i>, Mihail Sadoveanu City Library, Bucharest, 2007, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-8369-21-4\" title=\"Special:BookSources/978-973-8369-21-4\">978-973-8369-21-4</a>, pp. 312\u2013319, 330\u2013332, 335\u2013336. See also Boia, pp. 173\u2013182</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-84\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-84\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Boia, pp. 172\u2013173</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-85\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-85\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ioana Ieronim, <a href=\"/wiki/Matei_C%C4%83linescu\" title=\"Matei C\u0103linescu\">Matei C\u0103linescu</a>, \"Identit\u0103\u021bile noastre\", in <i><a href=\"/wiki/Revista_22\" title=\"Revista 22\">Revista 22</a></i>, Nr. 434, June 1998, p. 12</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Boia,_p._182-86\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Boia,_p._182_86-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Boia,_p._182_86-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Boia, p. 182</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-87\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-87\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Virgil Madgearu intelectualul, economistul \u0219i profesorul\", in <i>Gazeta Municipal\u0103</i>, May 11, 1941, p. 4</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-88\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-88\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Silvia Bocancea, \"Principiul descentraliz\u0103rii administrative \u00een viziunea lui Petre Andrei\", in <i>Transilvania</i>, Nr. 11/2011, pp. 76\u201377</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-89\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-89\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ion Mu\u0219lea, \"Le mouvement folklorique roumain de 1940 \u00e0 1946\", in <i>Schweizerisches Archiv f\u00fcr Volkskunde</i>, Vol. 44, 1947, pp. 159\u2013160</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-90\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-90\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Katherine_Verdery\" title=\"Katherine Verdery\">Katherine Verdery</a>, <i>National Ideology under Socialism: Identity and Cultural Politics in Ceau\u0219escu's Romania</i>, <a href=\"/wiki/University_of_California_Press\" title=\"University of California Press\">University of California Press</a>, Berkeley etc., 1995, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-520-20358-5\" title=\"Special:BookSources/0-520-20358-5\">0-520-20358-5</a>, p. 66</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-91\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-91\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Herseni, p. 583</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-92\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-92\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Herseni, pp. 584\u2013585</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-93\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-93\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Clark, p. 246</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-94\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-94\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">B\u0103ie\u0219u, pp. 108\u2013110</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-95\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-95\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Stahl (1980), p. 698. See also Boia, p. 203</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-96\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-96\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cezar Corneliu Manda, \"Noi tendin\u021be conceptuale \u00een evolu\u021bia \u0219tiin\u021bei administra\u021biei \u00een perioda modern\u0103\", in <i>Societate \u0219i Politic\u0103. Revista Centrului de Cercet\u0103ri Sociale, \u0218tiin\u021be Politice \u0219i Administrative</i>, Issue 2, November 2009, pp. 74\u201375, 76</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-97\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-97\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Andrei \u0218iperco, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.observatorcultural.ro/Holocaustul-evreilor-din-Romania-experimentul-Transnistria*articleID_10232-articles_details.html\">\"Holocaustul evreilor din Rom\u00e2nia: experimentul Transnistria\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Observator_Cultural\" title=\"Observator Cultural\">Observator Cultural</a></i>, Nr. 208, February 2004</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-B\u0103ie\u0219u,_p._110-98\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-B\u0103ie\u0219u,_p._110_98-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-B\u0103ie\u0219u,_p._110_98-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">B\u0103ie\u0219u, p. 110</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-99\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-99\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Boia, p. 257; S\u0103ndulescu, p. 175</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-100\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-100\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rost\u00e1s &amp; V\u0103c\u0103rescu, p. 359</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-101\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-101\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bosomitu, p. 180; S\u0103ndulescu, p. 175</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-102\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-102\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Ion Papuc, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://convorbiri-literare.dntis.ro/IONPAPUCian6.htm\">\"Ceea ce \u0219tiu\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Convorbiri_Literare\" title=\"Convorbiri Literare\">Convorbiri Literare</a></i>, January 2006</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-sand175-103\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-sand175_103-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-sand175_103-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">S\u0103ndulescu, p. 175</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-104\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-104\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bosomitu, p. 180. See also Zamfir <i>et al.</i>, pp. 5, 7</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-105\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-105\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bosomitu, pp. 180, 181</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-en267-106\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-en267_106-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-en267_106-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-en267_106-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-en267_106-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=Eugen_Negrici&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eugen Negrici (page does not exist)\">Eugen Negrici</a>, <i>Iluziile literaturii rom\u00e2ne</i>. <a href=\"/wiki/Cartea_Rom%C3%A2neasc%C4%83\" title=\"Cartea Rom\u00e2neasc\u0103\">Cartea Rom\u00e2neasc\u0103</a>, Bucharest, 2008, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-23-1974-1\" title=\"Special:BookSources/978-973-23-1974-1\">978-973-23-1974-1</a>, p. 267</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Stahl_1980,_pp._698,_702-107\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Stahl_1980,_pp._698,_702_107-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Stahl_1980,_pp._698,_702_107-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Stahl (1980), pp. 698, 702</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-108\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-108\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bosomitu, pp. 170\u2013171, 185\u2013187, 194\u2013195</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-109\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-109\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bosomitu, pp. 185\u2013187</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-110\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-110\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Constantin, p. 99</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-111\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-111\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Turda (2010), pp. 6\u20137</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Bucur,_p._44-112\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Bucur,_p._44_112-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bucur,_p._44_112-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Bucur, p. 44</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-113\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-113\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Turda (2010), p. 7</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-aghs-114\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-aghs_114-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-aghs_114-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Alexandru Gh. Sonoc, Alexandru Gri\u0219can, \"Cli\u0219ee mitologizante din istoria geto-dacilor \u00een context aniversar (1986)\", in <i>Brvkenthal. Acta Mvsei</i>, Vol. III, Issue 1, 2008, pp. 128\u2013129, 147</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-115\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-115\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Constantin, pp. 99, 105, 109</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-116\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-116\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Grigore Ploe\u0219teanu, \"Un iluminist rom\u00e2n \u00een secolul al XIX-lea \u2014 Paul Vasici\", in <i>Studii. Revist\u0103 de Istorie</i>, Nr. 24/1971, pp. 93, 96</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-117\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-117\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea (1995), p. 188</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-118\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-118\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bosomitu, pp. 181\u2013182</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-119\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-119\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bosomitu, p. 183; Stahl (1980), p. 703; Zamfir <i>et al.</i>, p. 7</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-120\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-120\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Edgar Krau, <i>Social and Economic Management in the Competitive Society</i>. <a href=\"/wiki/Kluwer_Academic_Publishers\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kluwer Academic Publishers\">Kluwer Academic Publishers</a>, Dordrecht, 1998, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-7923-8028-2\" title=\"Special:BookSources/0-7923-8028-2\">0-7923-8028-2</a>, pp. 36\u201337</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-cz&amp;al7-121\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-cz&amp;al7_121-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-cz&amp;al7_121-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Zamfir <i>et al.</i>, p. 7</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-122\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-122\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Vladimir_Tism%C4%83neanu\" title=\"Vladimir Tism\u0103neanu\">Vladimir Tism\u0103neanu</a>, <i>Stalinism pentru eternitate</i>. <a href=\"/wiki/Polirom\" title=\"Polirom\">Polirom</a>, Ia\u0219i, 2005, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-681-899-3\" title=\"Special:BookSources/973-681-899-3\">973-681-899-3</a>, pp. 219\u2013220</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-123\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-123\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bosomitu, p. 188</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-124\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-124\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lozinsky, p. 170</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Stahl_1980,_p._702-125\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Stahl_1980,_p._702_125-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Stahl_1980,_p._702_125-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Stahl_1980,_p._702_125-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Stahl_1980,_p._702_125-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Stahl_1980,_p._702_125-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Stahl (1980), p. 702</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-126\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-126\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">S\u0103ndulescu, pp. 175\u2013176</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-127\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-127\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lozinsky, pp. 171\u2013172</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-128\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-128\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Geta Deleanu, \"Tudor Ionescu\", in <i>Ex-Ponto</i>, Vol. VI, Issue 1, January\u2013March 2008, p. 48</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-129\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-129\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Chelcea, p. 257</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-130\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-130\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Stahl (1980), pp. 702, 703</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-131\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-131\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Victoria Popovici, \"Spiru Haret \u0219i r\u0103scoala din 1907\", in <i>Revista de Istorie</i>, Nr. 2/1977, p. 222</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-132\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-132\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lozinsky, <i>passim</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-133\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-133\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Irina Tomescu-Dubrow, \"Social Inequality and Social Problems in Romania: Old and New Patterns\", in Heinrich Best, Agnieszka Wenninger (eds.), <i>Landmark 1989: Central and Eastern European Societies Twenty Years after the System Change</i>, <a href=\"/wiki/LIT_Verlag\" title=\"LIT Verlag\">LIT Verlag</a>, Berlin, 2010, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-643-10449-6\" title=\"Special:BookSources/978-3-643-10449-6\">978-3-643-10449-6</a>, p. 177</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-134\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-134\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Chelcea, pp. 242\u2013243, 249\u2013250</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-135\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-135\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Stahl (1980), pp. 703, 704</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-136\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-136\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ji\u0159\u00ed Kolaja, \"Book Reviews. Traian Herseni, <i>Prolegomene la teoria sociologic\u0103</i>\", in <i><a href=\"/wiki/Social_Research\" class=\"mw-redirect\" title=\"Social Research\">Social Research</a></i>, Vol. 37, Issue 3, 1970, pp. 492\u2013493</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-137\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-137\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lovinescu, p. 403</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-138\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-138\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lovinescu, pp. 403\u2013406</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-139\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-139\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Stahl (1980), p. 703; St\u0103v\u0103rache, p. 164</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-140\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-140\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">St\u0103v\u0103rache, pp. 163\u2013166, 170\u2013176</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-141\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-141\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">St\u0103v\u0103rache, pp. 170, 172\u2013174</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-142\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-142\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">St\u0103v\u0103rache, p. 165</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-143\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-143\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">St\u0103v\u0103rache, pp. 174\u2013176</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-144\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-144\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">St\u0103v\u0103rache, pp. 166\u2013167</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-fst168-145\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-fst168_145-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-fst168_145-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">St\u0103v\u0103rache, p. 168</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-146\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-146\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">St\u0103v\u0103rache, p. 171</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-147\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-147\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">St\u0103v\u0103rache, p. 176</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-148\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-148\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ion Zainea, \"Aspecte din activitatea cenzurii comuniste: controlul produc\u021biei de carte social-politic\u0103. Tendin\u1e6de \u0219i fenomene semnalate \u00een cursul anului 1972\", in <i>Crisia</i>, Vol. 41, Issue 1, 2011, p. 337</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Stahl_1980,_p._704-149\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Stahl_1980,_p._704_149-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Stahl_1980,_p._704_149-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Stahl (1980), p. 704</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-150\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-150\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Did\u0103, pp. 46, 48\u201350, 52\u201357</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-151\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-151\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Stahl (1981), p. 141</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-152\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-152\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Florin_Constantiniu\" title=\"Florin Constantiniu\">Florin Constantiniu</a>, \"Sensibilit\u0103\u021bi \u0219i mentalit\u0103\u021bi \u00een societatea rom\u00e2neasc\u0103 a secolului al XVII-lea\", in <i>Revista de Istorie</i>, Nr. 1/1980, p. 152</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-153\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-153\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lucia Berdan, \"Neamul ritualic\", in <i>Anuar de Lingvistic\u0103 \u0219i Istorie Literar\u0103</i>, Vols. XLII\u2013XLIII, 2002\u20132003, p. 192</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-154\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-154\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Victor Cirimpei, \"Datina arderii unei buturugi la solsti\u021biul de iarn\u0103\", in <i>Philologia</i>, Vol. LV, September\u2013December 2013, p. 120</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-155\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-155\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Corneliu B\u0103losu, \"Repertoriul poetic al colindatului din \u021aara Lovi\u0219tei\", in <i>Buridava. Studii \u0219i Materiale</i>, Vol. VIII, 2010, p. 425</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-156\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-156\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Radu Dr\u0103gulescu, \"Analysis of the Connotative and Denotative Meanings of the Romanian Term <i>Zmeu</i> (Dragon) as It Appears in the &#32;&#91;<i><a href=\"/wiki/Sic\" title=\"Sic\">sic</a></i>&#93; Romanian Phytonymy\", in <i>Journal of Romanian Literary Studies</i>, Issue 10, 2017, pp. 106\u2013107</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-157\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-157\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lozinsky, p. 171</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-158\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-158\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Stahl (1980), pp. 702, 704</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-159\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-159\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Zamfira Mihail, \"Etnolingvistica \u00een scrierile lui G. Iv\u0103nescu \u0219i \u00een perspectiv\u0103 co\u0219erian\u0103\", in <i>Anuarul de Lingvistic\u0103 \u0219i Istorie Literar\u0103</i>, Vol. LIII, 2013, pp. 159\u2013160, 167</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-160\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-160\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Stahl (1980), pp. 702\u2013703</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-161\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-161\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rost\u00e1s &amp; V\u0103c\u0103rescu, pp. 357\u2013359</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-162\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-162\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=George_Voicu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"George Voicu (page does not exist)\">George Voicu</a>, \"Teme antisemite \u00een discursul public\", in <i><a href=\"/wiki/Sfera_Politicii\" title=\"Sfera Politicii\">Sfera Politicii</a></i>, Nr. 82/2000, pp. 49, 55</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-163\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-163\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bulgaru, p. 79; Stan, pp. 27, 36, 37</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Traian_Herseni&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em;\">\n<ul><li>Nicolae B\u0103ie\u0219u, \"Observa\u021bii privind cultura popular\u0103 a rom\u00e2nilor de la est de Nistru, de Bug, din Nordul Caucazului\", in <i>Akademos</i>, Nr. 2/2009, pp.&#160;104\u2013112</li>\n<li><a href=\"/wiki/Lucian_Boia\" title=\"Lucian Boia\">Lucian Boia</a>, <i>Capcanele istoriei. Elita intelectual\u0103 rom\u00e2neasc\u0103 \u00eentre 1930 \u0219i 1950</i>. <a href=\"/wiki/Humanitas_publishing_house\" class=\"mw-redirect\" title=\"Humanitas publishing house\">Humanitas</a>, Bucharest, 2012, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-50-3533-4\" title=\"Special:BookSources/978-973-50-3533-4\">978-973-50-3533-4</a></li>\n<li>\u0218tefan Bosomitu, \"Notes and Remarks on the (Re)Institutionalization of Sociology in Communist Romania in the 60s\", in <i>History of Communism in Europe</i>, Vol. 2, 2011, pp.&#160;169\u2013196</li>\n<li><a href=\"/wiki/Maria_Bucur\" title=\"Maria Bucur\">Maria Bucur</a>, <i>Eugenics and Modernization in Interwar Romania</i>. <a href=\"/wiki/University_of_Pittsburgh_Press\" title=\"University of Pittsburgh Press\">University of Pittsburgh Press</a>, Pittsburgh, 2002, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8229-4172-4\" title=\"Special:BookSources/0-8229-4172-4\">0-8229-4172-4</a></li>\n<li>Elena Bulgaru, <i>Gheorghe Vl\u0103descu R\u0103coasa. Biobibliografie</i>. <a href=\"/wiki/Central_University_Library_of_Bucharest\" class=\"mw-redirect\" title=\"Central University Library of Bucharest\">Central University Library</a>, Bucharest, 2012, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-88947-4-7\" title=\"Special:BookSources/978-973-88947-4-7\">978-973-88947-4-7</a></li>\n<li>Septimiu Chelcea, <i>Ini\u021biere \u00een cercetarea sociologic\u0103</i>. Comunicare.ro, Bucharest, 2004, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-711-027-7\" title=\"Special:BookSources/973-711-027-7\">973-711-027-7</a></li>\n<li>Roland Clark, <i>Sf\u00eent\u0103 tinere\u021be legionar\u0103. Activismul fascist \u00een Rom\u00e2nia interbelic\u0103</i>. <a href=\"/wiki/Polirom\" title=\"Polirom\">Polirom</a>, Ia\u0219i, 2015, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-46-5357-7\" title=\"Special:BookSources/978-973-46-5357-7\">978-973-46-5357-7</a></li>\n<li>Marin Constantin, \"Etnocentrism \u0219i relativism cultural \u00een abordarea omologic\u0103 \u0219i analogic\u0103 a identit\u0103\u021bii etno-culturale din Rom\u00e2nia\", in Andrei Kozma, Cristiana Glavce, <a href=\"/w/index.php?title=Constantin_B%C4%83l%C4%83ceanu-Stolnici&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Constantin B\u0103l\u0103ceanu-Stolnici (page does not exist)\">Constantin B\u0103l\u0103ceanu-Stolnici</a> (eds.), <i>Antropologie \u0219i interdisciplinaritate</i>. <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Niculescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Niculescu (page does not exist)\">Editura Niculescu</a>, Bucharest, 2014, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-748-855-8\" title=\"Special:BookSources/978-973-748-855-8\">978-973-748-855-8</a>, pp.&#160;96\u2013109</li>\n<li>Diana Did\u0103, \"\u0218tiin\u021ba na\u021biunii \u0219i geopolitica. Contribu\u021bia \u015ecolii de sociologie de la Bucure\u0219ti la dezvoltarea geopoliticii \u00een perioada interbelic\u0103\", in <i>Revista de \u0218tiin\u021be Politice \u0219i Rela\u021bii Interna\u021bionale</i>, Vol. VIII, Issue 4, 2011, pp.&#160;41\u201358</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sanda_Golopen%C8%9Bia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sanda Golopen\u021bia (page does not exist)\">Sanda Golopen\u021bia</a>, \"Al XIV-lea Congres interna\u021bional de sociologie (Bucure\u015fti 1939\u2013Roma 1950)\", in <i>Revista Rom\u00e2n\u0103 de Sociologie</i>, Vol. XXVI, Issues 3\u20134, 2015, pp.&#160;145\u2013206</li>\n<li>Traian Herseni, \"Sociologia\", in <a href=\"/wiki/Nicolae_Bagdasar\" title=\"Nicolae Bagdasar\">Nicolae Bagdasar</a>, Traian Herseni, S. S. B\u00e2rs\u0103nescu (eds.), <i>Istoria filosofiei moderne, V. Filosofia rom\u00e2neasc\u0103 dela origini p\u00e2n\u0103 ast\u0103zi</i>. Romanian Philosophical Society, Bucharest, 1941, pp.&#160;437\u2013598</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Radu_Ioanid&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Radu Ioanid (page does not exist)\">Radu Ioanid</a>, \"Extracts from <i>Characteristics of Rumanian Fascism</i>\", in <a href=\"/wiki/Roger_Griffin\" title=\"Roger Griffin\">Roger Griffin</a>, Matthew Feldman (eds.), <i>Fascism (Critical Concepts in Political Science). Vol. IV</i>. <a href=\"/wiki/Routledge\" title=\"Routledge\">Routledge</a>, London &amp; New York City, 2004, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-415-29019-8\" title=\"Special:BookSources/0-415-29019-8\">0-415-29019-8</a>, pp.&#160;119\u2013141</li>\n<li><a href=\"/wiki/Monica_Lovinescu\" title=\"Monica Lovinescu\">Monica Lovinescu</a>, <i>Unde scurte</i>. Humanitas, Bucharest, 1990, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-28-0172-7\" title=\"Special:BookSources/973-28-0172-7\">973-28-0172-7</a></li>\n<li>Floren\u021ba Lozinsky, \"Traian Herseni, cronicar la <i>Familia</i>\", in Monica Albu, Ionu\u021b Isac, Vasile Marian, Andrei Negru (eds.), <i>Studii \u0219i cercet\u0103ri din domeniul \u0219tiin\u021belor socio-umane. Vol. 18</i>. Editura Argonaut, Cluj-Napoca, 2009, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-109-150-1\" title=\"Special:BookSources/978-973-109-150-1\">978-973-109-150-1</a>, pp.&#160;170\u2013178</li>\n<li>Lucian Nastas\u0103, <i>\"Suveranii\" universit\u0103\u021bilor rom\u00e2ne\u0219ti. Mecanisme de selec\u021bie \u0219i promovare a elitei intelectuale</i>, Vol. I. <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Limes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Limes (page does not exist)\">Editura Limes</a>, Cluj-Napoca, 2007, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-726-278-3\" title=\"Special:BookSources/978-973-726-278-3\">978-973-726-278-3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Z._Ornea\" class=\"mw-redirect\" title=\"Z. Ornea\">Z. Ornea</a>, <i>Anii treizeci. Extrema dreapt\u0103 rom\u00e2neasc\u0103</i>. <a href=\"/wiki/Editura_Funda%C8%9Biei_Culturale_Rom%C3%A2ne\" class=\"mw-redirect\" title=\"Editura Funda\u021biei Culturale Rom\u00e2ne\">Editura Funda\u021biei Culturale Rom\u00e2ne</a>, Bucharest, 1995, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-9155-43-X\" title=\"Special:BookSources/973-9155-43-X\">973-9155-43-X</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zolt%C3%A1n_Rost%C3%A1s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zolt\u00e1n Rost\u00e1s (page does not exist)\">Zolt\u00e1n Rost\u00e1s</a>, Theodora-Eliza V\u0103c\u0103rescu, \"Women's Participation in Professor Dimitrie Gusti's Monographic Campaigns. A Working Hypothesis\", in Enik\u0151 Magyari Vincze, Petru\u0163a M\u00e2ndru\u021b (eds.), <i>Performing Identities. Renegotiating Socio-cultural Identities in the Post-socialist Eastern Europe</i>. EFES, Cluj-Napoca, 2004, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-8254-60-4\" title=\"Special:BookSources/973-8254-60-4\">973-8254-60-4</a>, pp.&#160;357\u2013368</li>\n<li>Valentin S\u0103ndulescu, \"Convertiri \u0219i reconvertiri: elite academice \u0219i culturale \u0219i schimbare politic\u0103 \u00een Rom\u00e2nia anilor 1930\u20131960\", in Cristian Vasile (ed.), <i>\"Ne trebuie oameni!\". Elite intelectuale \u0219i transform\u0103ri istorice \u00een Rom\u00e2nia modern\u0103 \u0219i contemporan\u0103</i>. <a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga_Institute_of_History\" title=\"Nicolae Iorga Institute of History\">Nicolae Iorga Institute of History</a> &amp; Editura Cetatea de Scaun, T\u00e2rgovi\u0219te, 2017, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-606-537-385-3\" title=\"Special:BookSources/978-606-537-385-3\">978-606-537-385-3</a>, pp.&#160;141\u2013180</li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri_H._Stahl\" title=\"Henri H. Stahl\">Henri H. Stahl</a>,\n<ul><li>\"Traian Herseni (1907\u20131980). O evocare\", in <i>Viitorul Social</i>, Nr. 4/1980, pp.&#160;698\u2013704</li>\n<li><i>Amintiri \u0219i g\u00eenduri din vechea \u0219coal\u0103 a monografiilor sociologice</i>. <a href=\"/wiki/Editura_Minerva\" title=\"Editura Minerva\">Editura Minerva</a>, Bucharest, 1981</li></ul></li>\n<li>Dumitru Stan, \"Sociologia academic\u0103 ie\u0219ean\u0103 de la origini la Petre Andrei\", in <i>Transilvania</i>, Nr. 11/2011, pp.&#160;26\u201337</li>\n<li>Floren\u021ba St\u0103v\u0103rache, \"Literatura din perspectiva lui Traian Herseni: semnifica\u021bia sociologic\u0103 \u0219i antropologic\u0103\", in <i>Anuarul Institutului de Istorie George Bari\u021b din Cluj-Napoca. Series Humanistica</i>, Vol. II, 2004, pp.&#160;163\u2013177.</li>\n<li>M. Benjamin Thorne, \"Assimilation, Invisibility, and the Eugenic Turn in the 'Gypsy Question' in Romanian Society, 1938\u20131942\", in <i>Romani Studies</i>, Vol. 21, Issue 2, December 2011, pp.&#160;177\u2013205</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marius_Turda&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marius Turda (page does not exist)\">Marius Turda</a>,\n<ul><li>\"The Nation as Object: Race, Blood, and Biopolitics in Interwar Romania\", in <i><a href=\"/wiki/Slavic_Review\" title=\"Slavic Review\">Slavic Review</a></i>, Vol. 66, Issue 3, 2007, pp.&#160;413\u2013441</li>\n<li>\"Introduction: Whither Race? Physical Anthropology in post-1945 Central and Southeastern Europe\", in <i><a href=\"/wiki/Focaal\" title=\"Focaal\">Focaal</a></i>, Vol. 58, 2010, pp.&#160;3\u201315</li></ul></li>\n<li>Alexandru-Ovidiu Vintil\u0103, \"Traian Br\u0103ileanu, sub semnul imperativului categoric (excurs biobibliografic)\", in <i>Revista Rom\u00e2n\u0103 de Sociologie</i>, Nr. 5\u20136/2010, pp.&#160;508\u2013539</li>\n<li>C\u0103t\u0103lin Zamfir, Simona St\u0103nescu, Simona Ilie, Flavius Mihalache, Iancu Filipescu, \"\u0218apte faze de istorie social\u0103 turbulent\u0103 a sociologiei rom\u00e2ne\u0219ti\", in <i>Sociologie Rom\u00e2neasc\u0103</i>, Vol. VIII, Issue 1, 2010, pp.&#160;3\u201316</li></ul></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q18540734&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q18540734&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q18540734\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/45545303\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/BIBSYS\" class=\"mw-redirect\" title=\"BIBSYS\">BIBSYS</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/97012747\">97012747</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/1054037671\">1054037671</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000067064229\">0000 0000 6706 4229</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n50029506\">n50029506</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/133616932\">133616932</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/45545303\">45545303</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2262\nCached time: 20180921184419\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.684 seconds\nReal time usage: 0.779 seconds\nPreprocessor visited node count: 9701/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 75407/2097152 bytes\nTemplate argument size: 41346/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 7/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 61504/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.116/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.68 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  577.122      1 -total\n 32.79%  189.257      1 Template:Reflist\n 29.61%  170.894      1 Template:Infobox_scientist\n 27.71%  159.940      1 Template:Infobox_person\n 23.31%  134.532     25 Template:ISBN\n 21.37%  123.352      2 Template:Infobox\n 10.41%   60.059      1 Template:Columns-list\n  8.56%   49.430     25 Template:Catalog_lookup_link\n  7.47%   43.118      5 Template:Br_separated_entries\n  6.47%   37.325      8 Template:Ro_icon\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:45114008-0!canonical and timestamp 20180921184419 and revision id 841201372\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"azb","url":"https://azb.wikipedia.org/wiki/%D8%AA%D8%B1%D8%A7%DB%8C%D9%86_%D9%87%D8%B1%D8%B3%D9%86%DB%8C","langname":"South Azerbaijani","autonym":"\u062a\u06c6\u0631\u06a9\u062c\u0647","*":"\u062a\u0631\u0627\u06cc\u0646 \u0647\u0631\u0633\u0646\u06cc"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Traian_Herseni","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Traian Herseni"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Romanian-language_external_links"},{"sortkey":"Herseni, Traian","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Herseni, Traian","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BIBSYS_identifiers"},{"sortkey":"Herseni, Traian","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Herseni, Traian","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Herseni, Traian","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Herseni, Traian","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Herseni, Traian","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"1907_births"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"1980_deaths"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"20th-century_Romanian_historians"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"20th-century_philosophers"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"Romanian_historians_of_philosophy"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"Romanian_philosophers"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"Deists"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"Christian_existentialists"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"Heidegger_scholars"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"Kantian_philosophers"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"Marxist_theorists"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"Determinists"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"Romanian_sociologists"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"Sociologists_of_science"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"Economic_sociologists"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"Family_sociologists"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"Medical_sociologists"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"Romanian_psychologists"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"Social_psychologists"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"Romanian_anthropologists"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"Cultural_anthropologists"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"Social_anthropologists"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"Biopolitics"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"Romanian_eugenicists"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"Hygienists"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"Scientific_racism"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"Geopoliticians"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"Romanian_genealogists"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"Oral_historians"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"Historians_of_science"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"Romanian_Marxist_historians"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"Romanian_ethnologists"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"Romanian_ethnographers"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"Romanian_folklorists"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"Culture_of_Transylvania"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"20th-century_essayists"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"Romanian_essayists"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"Romanian_opinion_journalists"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"Romanian_columnists"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"Romanian_magazine_editors"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"Academic_journal_editors"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"Romanian_science_writers"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"Romanian_textbook_writers"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"Romanian_writers_in_French"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"People_from_Bra\u0219ov_County"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"Romanian_Austro-Hungarians"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"University_of_Bucharest_alumni"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"University_of_Bucharest_faculty"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"Humboldt_University_of_Berlin_alumni"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"Babe\u0219-Bolyai_University_faculty"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"Romanian_schoolteachers"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"Romanian_civil_servants"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"Members_of_the_Iron_Guard"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"Romanian_people_of_World_War_II"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"The_Holocaust_in_Transnistria"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"Romanian_prisoners_and_detainees"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"Prisoners_and_detainees_of_Romania"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"Censorship_in_Romania"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"Romanian_communists"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"Romanian_propagandists"},{"sortkey":"Herseni, Traian","*":"Socialist_Republic_of_Romania_rehabilitations"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BIBSYS identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Academy of Economic Studies of Moldova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Accademia di Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Action theory (sociology)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adolf Hitler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adolf Hitler's rise to power"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aiud prison"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Claudian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Rosetti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfred Vierkandt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Maurois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-Romanyism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antisemitic laws in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antisemitism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anton Golopen\u021bia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Apostrof"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria-Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Azi"},{"ns":0,"exists":"","*":"BIBSYS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Babe\u0219-Bolyai University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bessarabia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biological determinism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biopolitics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bolde\u0219ti-Sc\u0103eni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brass\u00f3 County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bra\u0219ov County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brukenthal National Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bukovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u0103tr\u00e2na"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carol II of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cartea Rom\u00e2neasc\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Censorship in Communist Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central University Library of Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chi\u0219in\u0103u"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christian existentialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christmas in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Class collaboration"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cluj-Napoca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colind\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communist Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communist society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comparative literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Compulsory sterilization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conduc\u0103tor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Argetoianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Br\u0103iloiu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin C. Giurescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Noica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin R\u0103dulescu-Motru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Contemporanul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Convorbiri Literare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corneliu Zelea Codreanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cornova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cultural anthropology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuv\u00e2ntul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dacian Draco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dacians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrie Gusti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dnieper\u2013Carpathian Offensive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drilling rig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dr\u0103gu\u0219"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eastern Front (World War II)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Editura Academiei"},{"ns":0,"exists":"","*":"Editura Dacia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Editura Funda\u021biei Culturale Rom\u00e2ne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Editura Minerva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eduard Spranger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edward Sapir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elderly care"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emil Cioran"},{"ns":0,"exists":"","*":"Epistemology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erich Auerbach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethnocentrism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethnography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethnology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugenics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eug\u00e8ne Ionesco"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Review of History"},{"ns":0,"exists":"","*":"European dragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Exposition Internationale des Arts et Techniques dans la Vie Moderne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Familia (literary magazine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fascism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Florin Constantiniu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Focaal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Folk religion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Folkloristics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franz Boas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friedrich Ratzel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fundu Moldovei"},{"ns":0,"exists":"","*":"F\u0103g\u0103ra\u0219"},{"ns":0,"exists":"","*":"F\u0103g\u0103ra\u0219 Mountains"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genealogy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic determinism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geopolitics"},{"ns":0,"exists":"","*":"George C\u0103linescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Emil Palade"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Murdock"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe Laz\u0103r National College (Bucharest)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe Vl\u0103descu-R\u0103coasa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ghostwriting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greeks of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harry Brauner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri H. Stahl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herbert Read"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historical demography"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of sociology"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Jews in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holocaust in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Horia Sima"},{"ns":0,"exists":"","*":"Humanitas publishing house"},{"ns":0,"exists":"","*":"Humboldt University of Berlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00e2rseni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Industrial relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Industrial sociology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Industrialization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Interdisciplinarity"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Institute of Sociology"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Antonescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iron Guard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iron Guard death squads"},{"ns":0,"exists":"","*":"James George Frazer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Piaget"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish Bolshevism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jilava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jurnalul Na\u021bional"},{"ns":0,"exists":"","*":"Katherine Verdery"},{"ns":0,"exists":"","*":"King of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Hungary (1920\u201346)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kluwer Academic Publishers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Korochun"},{"ns":0,"exists":"","*":"LIT Verlag"},{"ns":0,"exists":"","*":"Land reform in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Legionnaires' rebellion and Bucharest pogrom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lena Constante"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Life history (sociology)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Linguistic determinism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucian Boia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucien L\u00e9vy-Bruhl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Bucur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martin Heidegger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marxism-Leninism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marxist sociology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matei C\u0103linescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"May 1968 events in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medical sociology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Methodological individualism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihai Ralea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mimesis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Culture and National Patrimony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Internal Affairs (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of National Education (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mircea Eliade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mircea Vulc\u0103nescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miron Constantinescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moldova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monica Lovinescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Legionary State"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Peasants' Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Renaissance Front"},{"ns":0,"exists":"","*":"National communism in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"National psychology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neo-Kantianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neo-fascist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nereju"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nichita Smochin\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Bagdasar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Ceau\u0219escu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Iorga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Iorga Institute of History"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nordic race"},{"ns":0,"exists":"","*":"Northern Transylvania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Observator Cultural"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oil & Gas University of Ploie\u0219ti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Onthology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Barbarossa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ovid Densusianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"P. P. Panaitescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paleo-Balkan mythology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Participant observation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pastoral society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pastoralism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pavel Vasici-Ungureanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedagogy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pen (enclosure)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Personality cult"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petre Andrei"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ph.D."},{"ns":0,"exists":"","*":"Phenomenological sociology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phenomenology (philosophy)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Francastel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polirom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polygraph (author)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Positivism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prime Minister of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Princeton University Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Progressive education"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Indo-European Urheimat hypotheses"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Indo-European religion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Protochronism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Qualitative research"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quantitative research"},{"ns":0,"exists":"","*":"Racial policy of Nazi Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Racial segregation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radio Free Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radu Gyr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Recea, Bra\u0219ov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rehabilitation (Soviet)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revista 22"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revista Funda\u021biilor Regale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard Thurnwald"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roger Griffin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romani people in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Academy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Baccalaureate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Communist Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Land Forces"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Revolution of 1989"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian diaspora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian folklore"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian name"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian philosophy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanianization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanians in Ukraine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rom\u00e2nia Literar\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Routledge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Runcu, Gorj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rural sociology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ruth Benedict"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00e2u de Mori"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sabin Manuil\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scientific racism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Vienna Award"},{"ns":0,"exists":"","*":"Self-help"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sfera Politicii"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sibiu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siguran\u021ba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavic Review"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social Research"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social constructionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social democracy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social distance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social engineering (political science)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social psychology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialism (Marxism)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sociogram"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sociological theory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sociology of literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sociology of the family"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soviet occupation of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spiru Haret"},{"ns":0,"exists":"","*":"State (theology)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Structural functionalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Structuralism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sublimation (psychology)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"T. R. Fyvel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Talcott Parsons"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tenure"},{"ns":0,"exists":"","*":"Terra (mythology)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Traian Br\u0103ileanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transcendental idealism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transnistria Governorate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transylvania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tudor Vianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union of Transylvania with Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of California Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Pittsburgh Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urban sociology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasile P\u00e2rvan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virgil B\u0103rbat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virgil Madgearu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir Tism\u0103neanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Weimar Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Werner Sombart"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wiesel Commission"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wilhelm Wundt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Z. Ornea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zaharia Stancu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zmeu"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00dcbermensch"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0218an\u021b"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0218tefan Zeletin"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u021aara Oltului"},{"ns":0,"*":"Zolt\u00e1n Rost\u00e1s"},{"ns":0,"*":"Realitatea Ilustrat\u0103"},{"ns":0,"*":"Daniel Chirot"},{"ns":0,"*":"Eugen Negrici"},{"ns":0,"*":"George Voicu"},{"ns":0,"*":"Stanciu Stoian"},{"ns":0,"*":"Xenia Costa-Foru"},{"ns":0,"*":"Societatea de M\u00e2ine"},{"ns":0,"*":"Paul Gusty"},{"ns":0,"*":"G\u00e2nd Rom\u00e2nesc"},{"ns":0,"*":"Petre Pandrea"},{"ns":0,"*":"Tribuna (Romania)"},{"ns":0,"*":"Iuliu Moldovan"},{"ns":0,"*":"Iordache F\u0103c\u0103oaru"},{"ns":0,"*":"Radu Meitani"},{"ns":0,"*":"Vladimir Dumitrescu"},{"ns":0,"*":"Ernest Bernea"},{"ns":0,"*":"Jacques Lassaigne"},{"ns":0,"*":"Jozsef Venczel"},{"ns":0,"*":"Radu Ioanid"},{"ns":0,"*":"Gheorghe Alexianu"},{"ns":0,"*":"Berezovca County"},{"ns":0,"*":"Teodor Bugnariu"},{"ns":0,"*":"Hunedoara Region"},{"ns":0,"*":"\u0218tefan Milcu"},{"ns":0,"*":"Marius Turda"},{"ns":0,"*":"Glasul Patriei"},{"ns":0,"*":"Editura \u0218tiin\u021bific\u0103"},{"ns":0,"*":"Nicolae Vaschide"},{"ns":0,"*":"Editura Univers"},{"ns":0,"*":"Editura Didactic\u0103 \u0219i Pedagogic\u0103"},{"ns":0,"*":"Romulus Vulc\u0103nescu"},{"ns":0,"*":"Constantin B\u0103l\u0103ceanu-Stolnici"},{"ns":0,"*":"Editura Niculescu"},{"ns":0,"*":"Sanda Golopen\u021bia"},{"ns":0,"*":"Editura Limes"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox scientist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hlist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ro icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sic"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Columns-list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Herseni.jpg","Colloquiul_\u0219efilor_de_echip\u0103,_BdG_8\u20139,_aug\u2013sept_1931.JPG","1952_Sonda_Schela_Boldesti.JPG","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://bibliopolis.hasdeu.md/index.php?bpa=1580","http://www.revista-apostrof.ro/articole.php?id=1974","http://www.revista22.ro/fermentul-unei-generatii-corespondenta-lui-anton-golopentia-8523.html","http://www.romlit.ro/corespondena_lui_anton_golopenia","https://revista22.ro/70260734/masacrul-antisemit-de-la-jilava-muncitorii-i-radicalizarea-micrii-legionare-iv.html","http://jurnalul.ro/istorie-politica/din-insemnarile-zilnice-ale-lui-constantin-argetoianu-41-564995.html","http://www.observatorcultural.ro/Holocaustul-evreilor-din-Romania-experimentul-Transnistria*articleID_10232-articles_details.html","http://convorbiri-literare.dntis.ro/IONPAPUCian6.htm","https://www.wikidata.org/wiki/Q18540734","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/45545303","https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/97012747","https://d-nb.info/gnd/1054037671","http://isni.org/isni/0000000067064229","http://id.loc.gov/authorities/names/n50029506","https://www.idref.fr/133616932","https://viaf.org/viaf/45545303"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Traian_Herseni","byteoffset":3949,"anchor":"Biography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Origins and schooling","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Traian_Herseni","byteoffset":3964,"anchor":"Origins_and_schooling"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"As Gusti's aide","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Traian_Herseni","byteoffset":8856,"anchor":"As_Gusti's_aide"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Fascist dissent","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Traian_Herseni","byteoffset":15408,"anchor":"Fascist_dissent"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"National Legionary doctrinaire","number":"1.4","index":"5","fromtitle":"Traian_Herseni","byteoffset":24584,"anchor":"National_Legionary_doctrinaire"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"The Antonescu years","number":"1.5","index":"6","fromtitle":"Traian_Herseni","byteoffset":32556,"anchor":"The_Antonescu_years"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Imprisonment, marginalization, recovery","number":"1.6","index":"7","fromtitle":"Traian_Herseni","byteoffset":37993,"anchor":"Imprisonment,_marginalization,_recovery"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Return to prominence","number":"1.7","index":"8","fromtitle":"Traian_Herseni","byteoffset":44755,"anchor":"Return_to_prominence"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Sociologist of literature","number":"1.8","index":"9","fromtitle":"Traian_Herseni","byteoffset":51447,"anchor":"Sociologist_of_literature"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Final years","number":"1.9","index":"10","fromtitle":"Traian_Herseni","byteoffset":56027,"anchor":"Final_years"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"2","index":"11","fromtitle":"Traian_Herseni","byteoffset":62517,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"12","fromtitle":"Traian_Herseni","byteoffset":62542,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Traian Herseni","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Herseni, Traian"},{"name":"wikibase_item","*":"Q18540734"}]}}