{"parse":{"title":"Interslavic language","pageid":25008327,"revid":856275056,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"above\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size:130%; color: white; background-color: black;\">Interslavic</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Flag_of_Interslavic.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Interslavic.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Flag_of_Interslavic.svg/170px-Flag_of_Interslavic.svg.png\" width=\"170\" height=\"113\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Flag_of_Interslavic.svg/255px-Flag_of_Interslavic.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Flag_of_Interslavic.svg/340px-Flag_of_Interslavic.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"341\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\">Created&#160;by</th><td style=\"line-height:1.35em;\">\nOndrej Re\u010dnik, Gabriel Svoboda, <a href=\"/wiki/Jan_van_Steenbergen\" title=\"Jan van Steenbergen\">Jan van Steenbergen</a>, Igor Polyakov, Vojt\u011bch Merunka, Steeven Radzikowski</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\">Date</th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n2006</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\">Setting and usage</th><td style=\"line-height:1.35em;\">\nAuxiliary language, intended for communication between or with speakers of different <a href=\"/wiki/Slavic_languages\" title=\"Slavic languages\">Slavic languages</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\">Users</th><td style=\"line-height:1.35em;\">\nseveral hundreds&#160;(2012)<sup id=\"cite_ref-iliev_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-iliev-1\">&#91;1&#93;</a></sup></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\">Purpose</th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<div style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/Constructed_language\" title=\"Constructed language\">Constructed languages</a>\n<ul style=\"line-height:100%; margin-left:1.35em;padding-left:0\"><li>\n<a href=\"/wiki/Balto-Slavic_languages\" title=\"Balto-Slavic languages\">Balto-Slavic</a>, <a href=\"/wiki/International_auxiliary_language\" title=\"International auxiliary language\">International auxiliary languages</a><ul style=\"line-height:100%;margin-left:0.45em;padding-left:0;\"><li><a href=\"/wiki/Slavic_languages\" title=\"Slavic languages\">Slavic</a>, <a href=\"/wiki/A_posteriori_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"A posteriori language\">A posteriori language</a><ul style=\"line-height:100%;margin-left:0.45em;padding-left:0;\"><li><a href=\"/wiki/Naturalistic_planned_language\" title=\"Naturalistic planned language\">Naturalistic planned language</a><ul style=\"line-height:100%;margin-left:0.45em;padding-left:0;\"><li><a href=\"/wiki/Zonal_constructed_languages\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zonal constructed languages\">Zonal constructed languages</a><ul style=\"line-height:100%;margin-left:0.45em;padding-left:0;\"><li><b>Interslavic</b></li></ul></li></ul></li></ul></li></ul></li></ul></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Early form</div></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<div style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/Old_Church_Slavonic\" title=\"Old Church Slavonic\">Old Church Slavonic</a>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\"><span class=\"wrap\"><a href=\"/wiki/Writing_system\" title=\"Writing system\">Writing system</a></span></div></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<a href=\"/wiki/Latin_script\" title=\"Latin script\">Latin</a>, <a href=\"/wiki/Cyrillic_script\" title=\"Cyrillic script\">Cyrillic</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;color: white; background-color: black;\">Language codes</th></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/ISO_639-3\" title=\"ISO 639-3\">ISO 639-3</a></span></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<i>None</i> (<code>mis</code>)</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><a href=\"/wiki/Glottolog\" title=\"Glottolog\">Glottolog</a></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<i>None</i></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"noprint selfref\" style=\"text-align:center;background-color:#ddddff;padding:0.3em 0.5em;text-align:left;line-height:1.3;\">\n<b>This article contains <a href=\"/wiki/International_Phonetic_Alphabet\" title=\"International Phonetic Alphabet\">IPA</a> phonetic symbols.</b> Without proper <a href=\"/wiki/Help:IPA#Rendering_issues\" title=\"Help:IPA\">rendering support</a>, you may see <a href=\"/wiki/Replacement_character\" class=\"mw-redirect\" title=\"Replacement character\">question marks, boxes, or other symbols</a> instead of <a href=\"/wiki/Unicode\" title=\"Unicode\">Unicode</a> characters. For a guide to IPA symbols, see <a href=\"/wiki/Help:IPA\" title=\"Help:IPA\">Help:IPA</a>.</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Interslavic</b> is a <a href=\"/wiki/Zonal_constructed_language\" title=\"Zonal constructed language\">zonal constructed language</a> based on the <a href=\"/wiki/Slavic_languages\" title=\"Slavic languages\">Slavic languages</a>. Its purpose is to facilitate communication between representatives of different <a href=\"/wiki/Slavs\" title=\"Slavs\">Slavic nations</a>, as well as to allow people who do not know any Slavic language to communicate with Slavs. For the latter, it can fulfill an educational role as well.\n</p><p>Interslavic can be classified as a semi-<a href=\"/wiki/Constructed_language\" title=\"Constructed language\">constructed language</a>. It is essentially a modern continuation of <a href=\"/wiki/Old_Church_Slavonic\" title=\"Old Church Slavonic\">Old Church Slavonic</a>, but also draws on the various improvised language forms Slavs have been using for centuries to communicate with Slavs of other nationalities, for example in multi-Slavic environments and on the Internet, providing them with a scientific base. Thus, both grammar and vocabulary are based on the commonalities between the <a href=\"/wiki/Slavic_languages\" title=\"Slavic languages\">Slavic languages</a>, and non-Slavic elements are avoided. Its main focus lies on instant understandability rather than easy learning, a balance typical for naturalistic (as opposed to <a href=\"/wiki/International_auxiliary_language#Classification\" title=\"International auxiliary language\">schematic</a>) languages.<sup id=\"cite_ref-Intro_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Intro-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>The language has a long history, predating constructed languages like <a href=\"/wiki/Volap%C3%BCk\" title=\"Volap\u00fck\">Volap\u00fck</a> and <a href=\"/wiki/Esperanto\" title=\"Esperanto\">Esperanto</a> by centuries: the oldest description, written by the Croatian priest <a href=\"/wiki/Juraj_Kri%C5%BEani%C4%87\" title=\"Juraj Kri\u017eani\u0107\">Juraj Kri\u017eani\u0107</a>, goes back to the years 1659\u20131666.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> In its current form, Interslavic was created in 2006 under the name <b>Slovianski</b>. In 2011, Slovianski underwent a thorough reform and merged with two other projects, simultaneously changing its name to \"Interslavic\", a name that was first proposed by the Czech <a href=\"/w/index.php?title=Ignac_Ho%C5%A1ek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ignac Ho\u0161ek (page does not exist)\">Ignac Ho\u0161ek</a> in 1908.<sup id=\"cite_ref-Ruposova_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ruposova-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>Interslavic can be written using the <a href=\"/wiki/Latin_script\" title=\"Latin script\">Latin</a> and the <a href=\"/wiki/Cyrillic_script\" title=\"Cyrillic script\">Cyrillic alphabets</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Background\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Background</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Early_projects\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Early projects</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#The_twentieth_century\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">The twentieth century</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#The_digital_age\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">The digital age</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Community\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Community</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Alphabet\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Alphabet</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Soft_consonants\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Soft consonants</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Morphology\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Morphology</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Nouns\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">Nouns</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Adjectives\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Adjectives</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-11\"><a href=\"#Comparison\"><span class=\"tocnumber\">4.2.1</span> <span class=\"toctext\">Comparison</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-12\"><a href=\"#Adverbs\"><span class=\"tocnumber\">4.2.2</span> <span class=\"toctext\">Adverbs</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-13\"><a href=\"#Pronouns\"><span class=\"tocnumber\">4.3</span> <span class=\"toctext\">Pronouns</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-14\"><a href=\"#Numerals\"><span class=\"tocnumber\">4.4</span> <span class=\"toctext\">Numerals</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-15\"><a href=\"#Verbs\"><span class=\"tocnumber\">4.5</span> <span class=\"toctext\">Verbs</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-16\"><a href=\"#Aspect\"><span class=\"tocnumber\">4.5.1</span> <span class=\"toctext\">Aspect</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-17\"><a href=\"#Stems\"><span class=\"tocnumber\">4.5.2</span> <span class=\"toctext\">Stems</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-18\"><a href=\"#Conjugation\"><span class=\"tocnumber\">4.5.3</span> <span class=\"toctext\">Conjugation</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-19\"><a href=\"#Examples\"><span class=\"tocnumber\">4.5.4</span> <span class=\"toctext\">Examples</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-20\"><a href=\"#Alternative_forms\"><span class=\"tocnumber\">4.5.5</span> <span class=\"toctext\">Alternative forms</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-21\"><a href=\"#Irregular_verbs\"><span class=\"tocnumber\">4.5.6</span> <span class=\"toctext\">Irregular verbs</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-22\"><a href=\"#Vocabulary\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Vocabulary</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-23\"><a href=\"#Example\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Example</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-24\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-25\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-26\"><a href=\"#Literature\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">Literature</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-27\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Background\">Background</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Interslavic_language&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Background\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Kri%C5%BEani%C4%87_-_Gramati%C4%8Dno_izkazanje_ob_ruskom_jeziku.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/Kri%C5%BEani%C4%87_-_Gramati%C4%8Dno_izkazanje_ob_ruskom_jeziku.png/220px-Kri%C5%BEani%C4%87_-_Gramati%C4%8Dno_izkazanje_ob_ruskom_jeziku.png\" width=\"220\" height=\"328\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/Kri%C5%BEani%C4%87_-_Gramati%C4%8Dno_izkazanje_ob_ruskom_jeziku.png/330px-Kri%C5%BEani%C4%87_-_Gramati%C4%8Dno_izkazanje_ob_ruskom_jeziku.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/Kri%C5%BEani%C4%87_-_Gramati%C4%8Dno_izkazanje_ob_ruskom_jeziku.png/440px-Kri%C5%BEani%C4%87_-_Gramati%C4%8Dno_izkazanje_ob_ruskom_jeziku.png 2x\" data-file-width=\"643\" data-file-height=\"958\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Kri%C5%BEani%C4%87_-_Gramati%C4%8Dno_izkazanje_ob_ruskom_jeziku.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>Gramat\u00ed\u010dno izk\u00e2zanje ob r\u00faskom jez\u00edku</i> (1665) by <a href=\"/wiki/Juraj_Kri%C5%BEani%C4%87\" title=\"Juraj Kri\u017eani\u0107\">Juraj Kri\u017eani\u0107</a>, the first Interslavic grammar</div></div></div>\n<p>The history of the Interslavic or <a href=\"/wiki/Pan-Slavic_language\" title=\"Pan-Slavic language\">Pan-Slavic language</a> is closely connected with <a href=\"/wiki/Pan-Slavism\" title=\"Pan-Slavism\">Pan-Slavism</a>, an ideology that endeavors cultural and political unification of all Slavs, based on the conception that all Slavic people are part of a single Slavic nation. Along with this belief came also the need for a Slavic umbrella language. A strong candidate for that position was <a href=\"/wiki/Russian_language\" title=\"Russian language\">Russian</a>, the language of the largest (and during most of the 19th century the only) Slavic state and also mother tongue of more than half of the Slavs. This option enjoyed most of its popularity in Russia itself, but was also favoured by Pan-Slavists abroad, for example the Slovak <a href=\"/wiki/%C4%BDudov%C3%ADt_%C5%A0t%C3%BAr\" title=\"\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far\">\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far</a>.<sup id=\"cite_ref-Ruposova_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ruposova-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Others believed that <a href=\"/wiki/Old_Church_Slavonic\" title=\"Old Church Slavonic\">Old Church Slavonic</a> was a better and also more neutral solution. In previous centuries, this language had served as an administrative language in a large part of the Slavic world, and it was still used on a large scale in <a href=\"/wiki/Orthodox_church\" class=\"mw-redirect\" title=\"Orthodox church\">Orthodox</a> liturgy, where it played a role similar to <a href=\"/wiki/Latin\" title=\"Latin\">Latin</a> in the West. Old Church Slavonic had the additional advantage of being very similar to the common ancestor of the Slavic languages, <a href=\"/wiki/Proto-Slavic\" title=\"Proto-Slavic\">Proto-Slavic</a>. However, Old Church Slavonic had several practical disadvantages as well: it was written in a highly archaic form of <a href=\"/wiki/Cyrillic_alphabet\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cyrillic alphabet\">Cyrillic</a>, grammar was complex and its vocabulary was characterized by many obsolete words as well as the absence of words for modern concepts. Hence, early examples of Pan-Slavic language projects were aimed at modernizing Old Church Slavonic and adapting it to the needs of everyday communication.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_projects\">Early projects</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Interslavic_language&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Early projects\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The first Interslavic grammar, <i>Gramat\u00ed\u010dno izk\u00e2zanje ob r\u00faskom jez\u00edku</i> by the Croatian priest <a href=\"/wiki/Juraj_Kri%C5%BEani%C4%87\" title=\"Juraj Kri\u017eani\u0107\">Juraj Kri\u017eani\u0107</a>, was written in 1665.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> He referred to the language as <b>Ruski</b>, but in reality it was mostly based on a mixture of the Russian edition of <a href=\"/wiki/Church_Slavonic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Church Slavonic\">Church Slavonic</a> and his own <a href=\"/wiki/Ikavian_%C4%8Cakavian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ikavian \u010cakavian\">Ikavian \u010cakavian</a> dialect of <a href=\"/wiki/Croatian_language\" title=\"Croatian language\">Croatian</a>. Kri\u017eani\u0107 used it not only for this grammar, but also in other works, including the treatise <i>Politika</i> (1663\u20131666). According to an analysis of the Dutch Slavist Tom Ekman, 59% of the words used in <i>Politika</i> are of common Slavic descent, 10% come from Russian and Church Slavonic, 9% from Croatian and 2.5% from Polish.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>It should be noted that Kri\u017eani\u0107 was not the first who attempted writing in a language understandable to all Slavs. In 1583 another Croatian priest, <a href=\"/wiki/%C5%A0ime_Budini%C4%87\" title=\"\u0160ime Budini\u0107\">\u0160ime Budini\u0107</a>, had translated the <i>Summa Doctrinae Christanae</i> by <a href=\"/wiki/Petrus_Canisius\" class=\"mw-redirect\" title=\"Petrus Canisius\">Petrus Canisius</a> into \"Slovignsky\",<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> in which he used both the Latin and Cyrillic alphabets.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p>After Kri\u017eani\u0107, numerous other efforts have been made to create an umbrella language for the speakers of Slavic languages.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> A notable example is <a href=\"/wiki/Universalis_Lingua_Slavica\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universalis Lingua Slavica\">Universalis Lingua Slavica</a> by the Slovak attorney <a href=\"/wiki/J%C3%A1n_Herke%C4%BE\" title=\"J\u00e1n Herke\u013e\">J\u00e1n Herke\u013e</a> (1786\u20131853), published in Latin and in Slovak in 1826.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> Unlike Kri\u017eani\u0107' project, this project was closer to the <a href=\"/wiki/West_Slavic_languages\" title=\"West Slavic languages\">West Slavic languages</a>.\n</p><p>During the second half of the 19th century Pan-Slavic language projects were mostly the domain of Slovenes and Croats. In this era of awakening national consciousness, the Russians were the only Slavs who had their own state; other Slavic peoples inhabited large, mostly non-Slavic states, and clear borders between the various nations were mostly lacking. Among the numerous efforts at creating written standards for the <a href=\"/wiki/South_Slavic_languages\" title=\"South Slavic languages\">South Slavic languages</a> there were also efforts at establishing a common South Slavic language, <a href=\"/wiki/Illyrian_movement\" title=\"Illyrian movement\">Illyrian</a>, that might also serve as a literary language for all Slavs in the future. Of special importance is the work of <a href=\"/wiki/Matija_Majar\" title=\"Matija Majar\">Matija Majar</a> (1809\u20131892), a Slovenian <a href=\"/wiki/Austroslavism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Austroslavism\">Austroslavist</a> who later converted to Pan-Slavism. In 1865 he published <a href=\"/w/index.php?title=Uzajemni_Pravopis_Slavjanski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Uzajemni Pravopis Slavjanski (page does not exist)\">Uzajemni Pravopis Slavjanski</a> (\"Mutual Slavic Orthography\").<sup id=\"cite_ref-majar_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-majar-13\">&#91;13&#93;</a></sup> In this work, he postulated that the best way for Slavs to communicate with other Slavs was taking own language as a starting point and then modifying it in steps. First, he proposed changing the orthography of each individual language into a generic (\"mutual\") Pan-Slavic orthography, subsequently he described a grammar that was based on comparing the five major Slavic languages of his days: Old Church Slavonic, Russian, Polish, Czech and Serbian. Apart from a book about the language itself, Majar also used it for a biography of <a href=\"/wiki/Cyril_and_Methodius\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cyril and Methodius\">Cyril and Methodius</a><sup id=\"cite_ref-brata_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-brata-14\">&#91;14&#93;</a></sup> and for a magazine he published in the years 1873\u20131875, <i>Slavjan</i>. A fragment in the language can still be seen on the altar of Majar's church in <a href=\"/w/index.php?title=G%C3%B6rtschach&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"G\u00f6rtschach (page does not exist)\">G\u00f6rtschach</a>.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> Other Pan-Slavic language projects were published in the same period by the Croatian <a href=\"/wiki/Matija_Ban\" title=\"Matija Ban\">Matija Ban</a>,<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> the Slovenes <a href=\"/w/index.php?title=Radoslav_Razlag&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Radoslav Razlag (page does not exist)\">Radoslav Razlag</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Bo%C5%BEidar_Rai%C4%8D&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bo\u017eidar Rai\u010d (page does not exist)\">Bo\u017eidar Rai\u010d</a>,<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> as well as the Bulgarian from <a href=\"/wiki/Macedonia_(region)\" title=\"Macedonia (region)\">Macedonia</a> <a href=\"/wiki/Grigor_Parlichev\" title=\"Grigor Parlichev\">Grigor Parlichev</a><sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> \u2013 all based on the idea of combining Old Church Slavonic with elements from the modern South Slavic languages.\n</p>\n<center>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\" style=\"max-width: 858px;_width: 858px;\">\n\t<li class=\"gallerycaption\">Authors of Pan-Slavic language projects in the 19th century</li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 135px\"><div style=\"width: 135px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 130px;\"><div style=\"margin:35.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Mitropolit_1.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d7/Mitropolit_1.jpg/100px-Mitropolit_1.jpg\" width=\"100\" height=\"139\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d7/Mitropolit_1.jpg/150px-Mitropolit_1.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d7/Mitropolit_1.jpg 2x\" data-file-width=\"192\" data-file-height=\"267\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Stefan Stratimirovi\u0107<br />(1757\u20131836)\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 135px\"><div style=\"width: 135px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 130px;\"><div style=\"margin:36px auto;\"><a href=\"/wiki/File:MatijaBan.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/68/MatijaBan.jpg/100px-MatijaBan.jpg\" width=\"100\" height=\"138\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/68/MatijaBan.jpg/150px-MatijaBan.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/68/MatijaBan.jpg/200px-MatijaBan.jpg 2x\" data-file-width=\"550\" data-file-height=\"760\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Matija Ban<br />(1818\u20131903)\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 135px\"><div style=\"width: 135px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 130px;\"><div style=\"margin:43px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Razlag_Radoslav.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/44/Razlag_Radoslav.jpg/100px-Razlag_Radoslav.jpg\" width=\"100\" height=\"124\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/44/Razlag_Radoslav.jpg/150px-Razlag_Radoslav.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/44/Razlag_Radoslav.jpg/200px-Razlag_Radoslav.jpg 2x\" data-file-width=\"438\" data-file-height=\"545\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Radoslav Razlag<br />(1826\u20131880)\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 135px\"><div style=\"width: 135px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 130px;\"><div style=\"margin:18.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Bo%C5%BEidar_Rai%C4%8D.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Bo%C5%BEidar_Rai%C4%8D.jpg/100px-Bo%C5%BEidar_Rai%C4%8D.jpg\" width=\"100\" height=\"173\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Bo%C5%BEidar_Rai%C4%8D.jpg/150px-Bo%C5%BEidar_Rai%C4%8D.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Bo%C5%BEidar_Rai%C4%8D.jpg/200px-Bo%C5%BEidar_Rai%C4%8D.jpg 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"865\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Bo\u017eidar Rai\u010d<br />(1827\u20131886)\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 135px\"><div style=\"width: 135px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 130px;\"><div style=\"margin:29px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Matija_Majar_(2).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ad/Matija_Majar_%282%29.jpg/100px-Matija_Majar_%282%29.jpg\" width=\"100\" height=\"152\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ad/Matija_Majar_%282%29.jpg/150px-Matija_Majar_%282%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/ad/Matija_Majar_%282%29.jpg 2x\" data-file-width=\"177\" data-file-height=\"269\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Matija Majar-Ziljski<br />(1809\u20131892)\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 135px\"><div style=\"width: 135px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 130px;\"><div style=\"margin:28.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Grigor_Parlichev.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/Grigor_Parlichev.jpg/100px-Grigor_Parlichev.jpg\" width=\"100\" height=\"153\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/Grigor_Parlichev.jpg/150px-Grigor_Parlichev.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/Grigor_Parlichev.jpg/200px-Grigor_Parlichev.jpg 2x\" data-file-width=\"393\" data-file-height=\"600\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Grigor Parlichev<br />(1830\u20131893)\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n</center>\n<p>All authors mentioned above were motivated by the belief that all Slavic languages were dialects of one single Slavic language rather than separate languages. They deplored the fact that these dialects had diverged beyond mutual comprehensibility, and the Pan-Slavic language they envisioned was intended to reverse this process. Their long-term objective was that this language would replace the individual Slavic languages.<sup id=\"cite_ref-Meyer_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Meyer-19\">&#91;19&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>86</span></sup> Majar, for example, compared the Pan-Slavic language with standardized languages like Ancient Greek and several modern languages:\n</p>\n<blockquote>\n<table class=\"cquote pullquote\" role=\"presentation\" style=\"margin:auto; border-collapse: collapse; border: none; background-color: transparent; width: auto;\">\n<tbody><tr>\n<td style=\"width: 20px; vertical-align: top; border: none; color: #B2B7F2; font-size: 40px; font-family: &#39;Times New Roman&#39;, Times, serif; font-weight: bold; line-height: .6em; text-align: left; padding: 10px 10px;\">\u201c\n</td>\n<td style=\"vertical-align: top; border: none; padding: 4px 10px;\">\n<p>The ancient Greeks spoke and wrote in four dialects, but nevertheless they had one single Greek language and one single Greek literature. Many modern educated nations, for example the French, the Italians, the English and the Germans, have a higher number of more divergent dialects and subdialects than we Slavs, and yet they have one single literary language. What is possible for other nations and what really exists among them, why should this be impossible only for us Slavs?<sup id=\"cite_ref-brata_14-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-brata-14\">&#91;14&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>154</span></sup>\n</p>\n</td>\n<td style=\"width: 20px; vertical-align: bottom; border: none; color: #B2B7F2; font-size: 40px; font-family: &#39;Times New Roman&#39;, Times, serif; font-weight: bold; line-height: .6em; text-align: right; padding: 10px 10px;\">\u201d\n</td></tr>\n<tr>\n<td colspan=\"3\" class=\"cquotecite\" style=\"border: none; padding-right: 4%; font-size: smaller; line-height:normal; text-align: right;\"><cite>\u2014&#8201;Matija Majar, <i>Sveta brata Ciril i Metod, slavjanska apostola i osnovatelja slovstva slavjanskoga</i> (1864)</cite>\n</td></tr></tbody></table></blockquote>\n<p>Consequently, these authors did not consider their projects constructed languages at all. In most cases they provided grammatical comparisons between the Slavic languages, sometimes but not always offering solutions they labelled as \"Pan-Slavic\". What their projects have in common that they neither have a rigidly prescriptive grammar, nor a separate vocabulary.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"The_twentieth_century\">The twentieth century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Interslavic_language&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: The twentieth century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:122px;\"><a href=\"/wiki/File:Bohumil_Holy.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Bohumil_Holy.jpg/120px-Bohumil_Holy.jpg\" width=\"120\" height=\"182\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Bohumil_Holy.jpg/180px-Bohumil_Holy.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/cb/Bohumil_Holy.jpg 2x\" data-file-width=\"187\" data-file-height=\"283\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Bohumil_Holy.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Bohumil Hol\u00fd<br />(1885\u20131947)</div></div></div>\n<p>In the early 20th century it had become clear that the divergence of the Slavic languages was irreversible and the concept of a Pan-Slavic literary language was no longer realistic. The Pan-Slavic dream had lost most of its power, and Pan-Slavists had to satisfy themselves with the formation of two multinational Slavic states, <a href=\"/wiki/Czechoslovakia\" title=\"Czechoslovakia\">Czechoslovakia</a> and <a href=\"/wiki/Yugoslavia\" title=\"Yugoslavia\">Yugoslavia</a>. However, the need for a common language of communication for Slavs was still felt, and due to the influence of constructed languages like <a href=\"/wiki/Esperanto\" title=\"Esperanto\">Esperanto</a>, efforts were made to create a language that was no longer supposed to replace the individual Slavic languages, but to serve as an additional second language for Interslavic communication.<sup id=\"cite_ref-Meyer_19-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Meyer-19\">&#91;19&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>118</span></sup>\n</p><p>In the same period, the nexus of Interslavic activity shifted to the North, especially to the Czech lands. In 1907 the Czech dialectologist <a href=\"/w/index.php?title=Ignac_Ho%C5%A1ek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ignac Ho\u0161ek (page does not exist)\">Ignac Ho\u0161ek</a> (1852\u20131919) published a grammar of <b>Neuslavisch</b>, a proposal for a common literary language for all Slavs within the <a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austro-Hungarian Monarchy</a>.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> Five years later another Czech, <a href=\"/w/index.php?title=Josef_Kone%C4%8Dn%C3%BD&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josef Kone\u010dn\u00fd (page does not exist)\">Josef Kone\u010dn\u00fd</a>, published <b>Slavina</b>, a \"Slavic Esperanto\", which however had very little in common with Esperanto, but instead was mostly based on Czech.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Duli\u010denko_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Duli\u010denko-22\">&#91;22&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>196</span></sup> Whereas these two projects were naturalistic, the same cannot be said about two other projects by Czech authors, <b>Slovan\u0161tina</b> by <a href=\"/w/index.php?title=Edmund_Kolkop&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Edmund Kolkop (page does not exist)\">Edmund Kolkop</a><sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup> and <b>Slavski jezik</b> by <a href=\"/w/index.php?title=Bohumil_Hol%C3%BD&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bohumil Hol\u00fd (page does not exist)\">Bohumil Hol\u00fd</a>.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup> Both projects, published in 1912 and 1920 respectively, show a clear tendency towards simplification, for example by eliminating grammatical <a href=\"/wiki/Gender_(grammar)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gender (grammar)\">gender</a> and <a href=\"/wiki/Case_(grammar)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Case (grammar)\">cases</a>, and <a href=\"/wiki/International_auxiliary_language#classification\" title=\"International auxiliary language\">schematicism</a>.<sup id=\"cite_ref-Duli\u010denko_22-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Duli\u010denko-22\">&#91;22&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>214</span></sup> <sup id=\"cite_ref-Meyer_19-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Meyer-19\">&#91;19&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>128\u2013132, 137\u2013143, 159</span></sup>\n</p><p>During the 1950s the Czech poet and former Esperantist <a href=\"/w/index.php?title=Ladislav_Podmele&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ladislav Podmele (page does not exist)\">Ladislav Podmele</a> (1920\u20132000), also known under his pseudonym <i>Ji\u0159\u00ed Karen</i>, worked for several years with a team of prominent interlinguists on an elaborate project, <a href=\"/wiki/Me%C5%BEduslavjanski_jezik\" class=\"mw-redirect\" title=\"Me\u017eduslavjanski jezik\">Me\u017eduslavjanski jezik</a> (\"Interslavic language\"). Among other things, they wrote a grammar, an Esperanto\u2013Interslavic word list, a dictionary, a course and a textbook. Although none of those were ever published, the project gained some attention of linguists from various countries.<sup id=\"cite_ref-Duli\u010denko_22-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Duli\u010denko-22\">&#91;22&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>301\u2013302</span></sup><sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup> Probably due to the political reality of those days, this language was primarily based on Russian.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"The_digital_age\">The digital age</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Interslavic_language&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: The digital age\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Although Pan-Slavism has not played a role of any significance since the collapse of the <a href=\"/wiki/Soviet_Union\" title=\"Soviet Union\">Soviet Union</a> and <a href=\"/wiki/Yugoslavia\" title=\"Yugoslavia\">Yugoslavia</a>, <a href=\"/wiki/Globalization\" title=\"Globalization\">globalization</a> and new media like the <a href=\"/wiki/Internet\" title=\"Internet\">Internet</a> have led to a renewed interest in a language that would be understandable for all Slavs alike. Older projects were largely forgotten, but as it became relatively easy for authors of new projects to publish their work, several new projects emerged.<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup> Most of them originated from Slavic \u00e9migr\u00e9e circles.<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup> During the first years of the 21st century, especially <a href=\"/wiki/Slovio\" title=\"Slovio\">Slovio</a> of the Slovak <a href=\"/w/index.php?title=Mark_Hu%C4%8Dko&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mark Hu\u010dko (page does not exist)\">Mark Hu\u010dko</a> acquired some fame. Unlike most previous projects it was not a naturalistic, but a <a href=\"/wiki/International_auxiliary_language#classification\" title=\"International auxiliary language\">schematic</a> language, its grammar being based largely on <a href=\"/wiki/Esperanto\" title=\"Esperanto\">Esperanto</a>.<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup> Slovio was not only intended to serve as an auxiliary language for Slavs, but also for use on a global scale like Esperanto. For that reason it gained little acceptance among Slavs: a high degree of simplification, characteristic for most international auxiliary languages, makes it easier to learn for non-Slavs, but widens the distance with the natural Slavic languages and gives the language an overly synthetic character, which by many is considered a disadvantage.<sup id=\"cite_ref-narodna_pravda_29-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-narodna_pravda-29\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</p><p>In March 2006, the <b>Slovianski</b> project was started by a group of people from different countries, who felt the need for a simple and neutral Slavic language that the Slavs could understand without prior learning. The language they envisioned should be naturalistic and only consist of material existing in all or most Slavic languages, without any artificial additions.<sup id=\"cite_ref-narodna_pravda_29-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-narodna_pravda-29\">&#91;29&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-balkaninsight_30-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-balkaninsight-30\">&#91;30&#93;</a></sup> Initially, Slovianski was being developed in two different variants: a naturalistic version known as <b>Slovianski-N</b> (initiated by <a href=\"/wiki/Jan_van_Steenbergen\" title=\"Jan van Steenbergen\">Jan van Steenbergen</a> and further developed by <a href=\"/w/index.php?title=Igor_Polyakov_(linguist)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Igor Polyakov (linguist) (page does not exist)\">Igor Polyakov</a>), and a more simplified version known as <b>Slovianski-P</b> (initiated by <a href=\"/w/index.php?title=Ondrej_Re%C4%8Dnik&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ondrej Re\u010dnik (page does not exist)\">Ondrej Re\u010dnik</a> and further developed by <a href=\"/w/index.php?title=Gabriel_Svoboda&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gabriel Svoboda (page does not exist)\">Gabriel Svoboda</a>). The difference was that Slovianski-N had six grammatical <a href=\"/wiki/Case_(grammar)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Case (grammar)\">cases</a>, while Slovianski-P\u2014like <a href=\"/wiki/English_language\" title=\"English language\">English</a>, <a href=\"/wiki/Bulgarian_language\" title=\"Bulgarian language\">Bulgarian</a> and <a href=\"/wiki/Macedonian_language\" title=\"Macedonian language\">Macedonian</a>\u2014used <a href=\"/wiki/Preposition\" class=\"mw-redirect\" title=\"Preposition\">prepositions</a> instead. Apart from these two variants (<b>N</b> stands for <i>naturalism</i>, <b>P</b> for <i><a href=\"/wiki/Pidgin\" title=\"Pidgin\">pidgin</a></i> or <i>prosti</i> \"simple\"), a schematic version, <b>Slovianski-S</b>, has been experimented with as well, but was abandoned in an early stage of the project.<sup id=\"cite_ref-Shorthistory_31-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Shorthistory-31\">&#91;31&#93;</a></sup> In 2009 it was decided that only the naturalistic version would be continued under the name <b>Slovianski</b>. Although Slovianski had three <a href=\"/wiki/Gender_(grammar)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gender (grammar)\">genders</a> (masculine, feminine, neuter), six <a href=\"/wiki/Case_(grammar)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Case (grammar)\">cases</a> and full <a href=\"/wiki/Grammatical_conjugation\" title=\"Grammatical conjugation\">conjugation</a> of verbs\u2014features usually avoided in international auxiliary languages\u2014a high level of simplification was achieved by means of simple, unambiguous endings and irregularity being kept to a minimum.\n</p><p>Slovianski was mostly used in Internet traffic and in a news letter, <i>Slovianska Gazeta</i>.<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup> In February and March 2010 there was much publicity about Slovianski after articles had been dedicated to it on the Polish internet portal <i><a href=\"/wiki/Interia.pl\" class=\"mw-redirect\" title=\"Interia.pl\">Interia.pl</a></i><sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup> and the Serbian newspaper <i><a href=\"/wiki/Ve%C4%8Dernje_Novosti\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ve\u010dernje Novosti\">Ve\u010dernje Novosti</a></i>.<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup> Shortly thereafter, articles about Slovianski appeared in the Slovak newspaper <i><a href=\"/wiki/Pravda_(Slovakia)\" title=\"Pravda (Slovakia)\">Pravda</a></i>,<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup> on the news site of the Czech broadcasting station <a href=\"/wiki/%C4%8CT24\" title=\"\u010cT24\">\u010cT24</a>,<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup> in the Serbian blogosphere<sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup> and the Serbian edition of <i><a href=\"/wiki/Reader%27s_Digest\" title=\"Reader&#39;s Digest\">Reader's Digest</a></i>,<sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup> as well as other newspapers and internet portals in the Czech Republic, Slovakia, Hungary, Serbia, Montenegro, Bulgaria and Ukraine.<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;44&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;45&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;46&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;47&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-48\">&#91;48&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;49&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-50\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-50\">&#91;50&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:106px;\"><a href=\"/wiki/File:Novoslovienskij_jazyk_logo-small.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/23/Novoslovienskij_jazyk_logo-small.jpg\" width=\"104\" height=\"103\" class=\"thumbimage\" data-file-width=\"104\" data-file-height=\"103\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Novoslovienskij_jazyk_logo-small.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Neoslavonic logo</div></div></div>\n<p>Slovianski has played a role in the development of other, related projects as well. <b>Rozumio</b> (2008) and <b>Slovioski</b> (2009) were both efforts to build a bridge between Slovianski and Slovio. Originally, Slovioski, developed by Polish-American <a href=\"/w/index.php?title=Steeven_Radzikowski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Steeven Radzikowski (page does not exist)\">Steeven Radzikowski</a>, was merely intended to reform Slovio, but gradually it developed into a separate language. Like Slovianski, it was a collaborative project that existed in two variants: a \"full\" and a simplified version.<sup id=\"cite_ref-51\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-51\">&#91;51&#93;</a></sup> In January 2010 a new language was published, <b>Neoslavonic</b> (\"Novoslovienskij\", later \"Novoslov\u011bnsky\") by the Czech <a href=\"/w/index.php?title=Vojt%C4%9Bch_Merunka&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vojt\u011bch Merunka (page does not exist)\">Vojt\u011bch Merunka</a>, based on <a href=\"/wiki/Old_Church_Slavonic_grammar\" title=\"Old Church Slavonic grammar\">Old Church Slavonic grammar</a> but using part of Slovianski's vocabulary.<sup id=\"cite_ref-52\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-52\">&#91;52&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-53\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-53\">&#91;53&#93;</a></sup>\n</p><p>In 2011, Slovianski, Slovioski and Novoslov\u011bnsky merged into one common project under the name <b>Interslavic</b> (<i>Med\u017euslovjanski</i>).<sup id=\"cite_ref-Shorthistory_31-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Shorthistory-31\">&#91;31&#93;</a></sup> Slovianski grammar and dictionary were expanded to include all options of Neoslavonic as well, turning it into a more flexible language based on prototypes rather than fixed rules. From that time Slovianski and Neoslavonic have no longer been developed as separate projects, even though their names are still frequently in use as synonyms or \"dialects\" of Interslavic.<sup id=\"cite_ref-54\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-54\">&#91;54&#93;</a></sup>\n</p><p>In the same year, the various simplified forms of Slovianski and Slovioski that were meant to meet the needs of beginners and non-Slavs, were reworked into a highly simplified form of Interslavic, <b>Slovianto</b>.<sup id=\"cite_ref-55\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-55\">&#91;55&#93;</a></sup>\n</p><p>After the 2017 CISLa conference, the project of unifying the two standards of Interslavic has been commenced by Merunka and van Steenbergen, with a planned new, singular grammar and orthography. An early example of this endeavor is Merunka and van Steenbergen's joint publication on Slavic cultural diplomacy, released to coincide with the conference.<sup id=\"cite_ref-56\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-56\">&#91;56&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Community\">Community</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Interslavic_language&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Community\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Vojt%C4%9Bch_Merunka_and_Jan_van_Steenbergen_at_CISLa_2018.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6c/Vojt%C4%9Bch_Merunka_and_Jan_van_Steenbergen_at_CISLa_2018.jpg/220px-Vojt%C4%9Bch_Merunka_and_Jan_van_Steenbergen_at_CISLa_2018.jpg\" width=\"220\" height=\"293\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6c/Vojt%C4%9Bch_Merunka_and_Jan_van_Steenbergen_at_CISLa_2018.jpg/330px-Vojt%C4%9Bch_Merunka_and_Jan_van_Steenbergen_at_CISLa_2018.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6c/Vojt%C4%9Bch_Merunka_and_Jan_van_Steenbergen_at_CISLa_2018.jpg/440px-Vojt%C4%9Bch_Merunka_and_Jan_van_Steenbergen_at_CISLa_2018.jpg 2x\" data-file-width=\"1245\" data-file-height=\"1660\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Vojt%C4%9Bch_Merunka_and_Jan_van_Steenbergen_at_CISLa_2018.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Vojt\u011bch Merunka and Jan van Steenbergen at the Second Interslavic Conference in 2018</div></div></div>\n<p>Interslavic has an active community, including an Internet forum with around 460 members<sup id=\"cite_ref-57\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-57\">&#91;57&#93;</a></sup> and two <a href=\"/wiki/Facebook\" title=\"Facebook\">Facebook</a> groups with more than 1294 and 907 members respectively,<sup id=\"cite_ref-58\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-58\">&#91;58&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-59\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-59\">&#91;59&#93;</a></sup> Furthermore, the project has an online news portal<sup id=\"cite_ref-60\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-60\">&#91;60&#93;</a></sup> and a <a href=\"/wiki/Wiki\" title=\"Wiki\">wiki</a>.<sup id=\"cite_ref-61\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-61\">&#91;61&#93;</a></sup>\n</p><p>The number of people who speak Interslavic is difficult to establish; the lack of demographic data is a common problem among constructed languages, so that estimates are always rough. The Bulgarian author G. Iliev mentions a number of \"several hundreds of speakers\" in 2012,<sup id=\"cite_ref-iliev_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-iliev-1\">&#91;1&#93;</a></sup> the language's Facebook page mentions 4600 speakers.<sup id=\"cite_ref-facebook.com_62-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-facebook.com-62\">&#91;62&#93;</a></sup>\n</p><p>In June 2017 an international conference took place in the Czech town of <a href=\"/wiki/Star%C3%A9_M%C4%9Bsto_(Uhersk%C3%A9_Hradi%C5%A1t%C4%9B_District)\" title=\"Star\u00e9 M\u011bsto (Uhersk\u00e9 Hradi\u0161t\u011b District)\">Star\u00e9 M\u011bsto</a> near <a href=\"/wiki/Uhersk%C3%A9_Hradi%C5%A1t%C4%9B\" title=\"Uhersk\u00e9 Hradi\u0161t\u011b\">Uhersk\u00e9 Hradi\u0161t\u011b</a>, which was dedicated to Interslavic.<sup id=\"cite_ref-63\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-63\">&#91;63&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-64\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-64\">&#91;64&#93;</a></sup> The presentations were either held in Interslavic or translated into Interslavic. A second conference took place in 2018.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Alphabet\">Alphabet</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Interslavic_language&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Alphabet\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>One of the main principles of Interslavic is that it can be written on any Slavic keyboard.<sup id=\"cite_ref-65\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-65\">&#91;65&#93;</a></sup> The border between <a href=\"/wiki/Latin_script\" title=\"Latin script\">Latin</a> and <a href=\"/wiki/Cyrillic_script\" title=\"Cyrillic script\">Cyrillic</a> runs through the middle of Slavic territory, and therefore both alphabets can be used. Because of the differences between for example the <a href=\"/wiki/Polish_alphabet\" title=\"Polish alphabet\">Polish alphabet</a> and other Latin alphabets, as well as between <a href=\"/wiki/Serbian_alphabet\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian alphabet\">Serbian</a>/<a href=\"/wiki/Macedonian_alphabet\" title=\"Macedonian alphabet\">Macedonian</a> Cyrillic and other forms of Cyrillic, Interslavic has no official orthography, but uses a prototype orthography instead, which means that many phonemes can be written and pronounced in various ways. For example, the distinction between hard and soft consonants (<b>t</b> vs. <b>\u0165</b>, <b>r</b> vs. <b>\u0155</b>, etc.), characteristic for the West and East Slavic languages, is optional both in speaking and in writing. Because Interslavic is not an ethnic language, there are no hard and fast rules regarding <a href=\"/wiki/Stress_(linguistics)\" title=\"Stress (linguistics)\">accentuation</a> either.\n</p><p>What all varieties of Interslavic have in common is the following basic set of phonemes that can be found in all Slavic languages:\n</p>\n<table class=\"wikitable\" width=\"500px\">\n<tbody><tr>\n<th style=\"background:#cccccc;\">Latin</th>\n<th style=\"background:#cccccc;\">Cyrillic</th>\n<th style=\"background:#cccccc;\">Alternative representations</th>\n<th style=\"background:#cccccc;\">Pronunciation\n</th></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\"><b>A a</b></td>\n<td align=\"center\"><b>A \u0430</b></td>\n<td></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0251</span> ~ <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">a</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\"><b>B b</b></td>\n<td align=\"center\"><b>\u0411 \u0431</b></td>\n<td></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">b</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\"><b>C c</b></td>\n<td align=\"center\"><b>\u0426 \u0446</b></td>\n<td></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">ts</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\"><b>\u010c \u010d</b></td>\n<td align=\"center\"><b>\u0427 \u0447</b></td>\n<td>Lat. <b>cz</b>, <b>cx</b></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">t\u0283</span> ~ <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">t\u0282</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\"><b>D d</b></td>\n<td align=\"center\"><b>\u0414 \u0434</b></td>\n<td></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">d</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\"><b>D\u017d d\u017e</b></td>\n<td align=\"center\"><b>\u0414\u0416 \u0434\u0436</b></td>\n<td>Lat. <b>dzs</b>, <b>dzx</b>, <b>dzh</b>, <b>d\u017c</b>, <b>d\u01b6</b> / Cyr. <b>\u045f</b></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">d\u0292</span> ~ <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">d\u0290</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\"><b>E e</b></td>\n<td align=\"center\"><b>\u0415 \u0435</b></td>\n<td></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u025b</span> ~ <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">e</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\"><b>F f</b></td>\n<td align=\"center\"><b>\u0424 \u0444</b></td>\n<td></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">f</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\"><b>G g</b></td>\n<td align=\"center\"><b>\u0413 \u0433</b></td>\n<td></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0261</span> ~ <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0266</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\"><b>H h</b></td>\n<td align=\"center\"><b>\u0425 \u0445</b></td>\n<td>Lat. <b>ch</b></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">x</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\"><b>I i</b></td>\n<td align=\"center\"><b>\u0418 \u0438</b></td>\n<td>Cyr. <b>\u0456</b></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">i</span> ~ <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">ji</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\"><b>J j</b></td>\n<td align=\"center\"><b>\u0408 \u0458</b></td>\n<td>Cyr. <b>\u0439</b></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">j</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\"><b>K k</b></td>\n<td align=\"center\"><b>\u041a \u043a</b></td>\n<td></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">k</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\"><b>L l</b></td>\n<td align=\"center\"><b>\u041b \u043b</b></td>\n<td></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">l</span> ~ <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u026b</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\"><b>Lj lj</b></td>\n<td align=\"center\"><b>\u041b\u042c \u043b\u044c</b></td>\n<td>Lat. <b>lj</b>, <b>l\u2019</b> / Cyr. <b>\u0459</b></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">lj</span> ~ <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">l\u02b2</span> ~ <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u028e</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\"><b>M m</b></td>\n<td align=\"center\"><b>\u041c \u043c</b></td>\n<td></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">m</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\"><b>N n</b></td>\n<td align=\"center\"><b>\u041d \u043d</b></td>\n<td></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">n</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\"><b>Nj nj</b></td>\n<td align=\"center\"><b>\u041d\u042c \u043d\u044c</b></td>\n<td>Lat. <b>\u0148</b>, <b>nj</b>, <b>\u0144</b> / Cyr. <b>\u045a</b></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">nj</span> ~ <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">n\u02b2</span> ~ <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0272</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\"><b>O o</b></td>\n<td align=\"center\"><b>\u041e \u043e</b></td>\n<td></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0254</span> ~ <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">o</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\"><b>P p</b></td>\n<td align=\"center\"><b>\u041f \u043f</b></td>\n<td></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">p</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\"><b>R r</b></td>\n<td align=\"center\"><b>\u0420 \u0440</b></td>\n<td></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">r</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\"><b>S s</b></td>\n<td align=\"center\"><b>\u0421 \u0441</b></td>\n<td></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">s</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\"><b>\u0160 \u0161</b></td>\n<td align=\"center\"><b>\u0428 \u0448</b></td>\n<td>Lat. <b>sz</b>, <b>sx</b></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0283</span> ~ <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0282</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\"><b>T t</b></td>\n<td align=\"center\"><b>\u0422 \u0442</b></td>\n<td></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">t</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\"><b>U u</b></td>\n<td align=\"center\"><b>\u0423 \u0443</b></td>\n<td></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">u</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\"><b>V v</b></td>\n<td align=\"center\"><b>\u0412 \u0432</b></td>\n<td></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">v</span> ~ <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u028b</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\"><b>Y y</b></td>\n<td align=\"center\"><b>\u042b \u044b</b></td>\n<td>Lat. <b>i</b>, Cyr. <b>\u0438</b></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">i</span> ~ <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u026a</span> ~ <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0268</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\"><b>Z z</b></td>\n<td align=\"center\"><b>\u0417 \u0437</b></td>\n<td></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">z</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\"><b>\u017d \u017e</b></td>\n<td align=\"center\"><b>\u0416 \u0436</b></td>\n<td>Lat. <b>zs</b>, <b>zx</b>, <b>zh</b>, <b>\u017c</b>, <b>\u01b6</b></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0292</span> ~ <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0290</span>\n</td></tr></tbody></table>\n<p>Apart from the basic alphabet above, other characters are used as well, usually carrying a <a href=\"/wiki/Diacritic\" title=\"Diacritic\">diacritic</a>, convey additional <a href=\"/wiki/Etymology\" title=\"Etymology\">etymological</a> information and linking directly to <a href=\"/wiki/Proto-Slavic\" title=\"Proto-Slavic\">Proto-Slavic</a> and <a href=\"/wiki/Old_Church_Slavonic\" title=\"Old Church Slavonic\">Old Church Slavonic</a>. Their usage is not mandatory. The purpose of these characters is threefold:\n</p>\n<ul><li>they allow for a more precise pronunciation,</li>\n<li>because sound changes from <a href=\"/wiki/Proto-Slavic\" title=\"Proto-Slavic\">Proto-Slavic</a> tend to be regular in all Slavic languages, they can be linked to a particular phoneme in every individual Slavic language, thus enhancing comprehensibility,</li>\n<li>by writing and/or pronouncing them in a different way, they can be used to manipulate the language in such way that it becomes more understandable for speakers of particular languages (in a process called \"flavorization\").</li></ul>\n<table class=\"wikitable\" width=\"700px\">\n<tbody><tr>\n<th style=\"background:#cccccc;\">Latin</th>\n<th style=\"background:#cccccc;\">Cyrillic</th>\n<th style=\"background:#cccccc;\">Variants</th>\n<th style=\"background:#cccccc;\">Pronunciation\n</th></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\"><b>\u00c5 \u00e5</b></td>\n<td align=\"center\">\u2014</td>\n<td>usually: Lat. <b>a</b>, Cyr. <b>\u0430</b></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0252</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\"><b>\u0118 \u0119</b></td>\n<td align=\"center\"><b>\u0466 \u0467</b></td>\n<td>usually: Lat. <b>e</b>, Cyr. <b>\u0435</b></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">j\u00e6</span> ~ <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02b2\u00e6</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\"><b>\u011a \u011b</b></td>\n<td align=\"center\"><b>\u0462 \u0463</b></td>\n<td>usually: Lat. <b>e</b>, <b>ie</b>, <b>je</b>, Cyr. <b>\u0435</b></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">j\u025b</span> ~ <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02b2\u025b</span> ~ <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u025b</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\"><b>\u0172 \u0173</b></td>\n<td align=\"center\"><b>\u046a \u046b</b></td>\n<td>usually: Lat. <b>u</b>, Cyr. <b>\u0443</b></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">u</span> ~ <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">ow</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\"><b>\u00d2 \u00f2</b></td>\n<td align=\"center\"><b>\u042a \u044a</b></td>\n<td>usually: Lat. <b>o</b>, Cyr. <b>\u043e</b></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0259</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\"><b>\u0154 \u0155</b></td>\n<td align=\"center\"><b>\u0420\u042c \u0440\u044c</b></td>\n<td>Lat. <b>\u0159</b>, <b>rj</b>, <b>r\u2019</b>; usually: Lat. <b>r</b>, Cyr. <b>\u0440</b></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">rj</span> ~ <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">r\u02b2</span> ~ <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">r\u031d</span> ~ <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">r</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\"><b>\u010e \u010f</b></td>\n<td align=\"center\"><b>\u0414\u042c \u0434\u044c</b></td>\n<td>Lat. <b>dj</b>, <b>d\u2019</b>; usually: Lat. <b>d</b>, Cyr. <b>\u0434</b></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">dj</span> ~ <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">d\u02b2</span> ~ <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u025f</span> ~ <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">d</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\"><b>\u0164 \u0165</b></td>\n<td align=\"center\"><b>\u0422\u042c \u0442\u044c</b></td>\n<td>Lat. <b>tj</b>, <b>t\u2019</b>; usually: Lat. <b>t</b>, Cyr. <b>\u0442</b></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">tj</span> ~ <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">t\u02b2</span> ~ <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">c</span> ~ <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">t</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\"><b>\u015a \u015b</b></td>\n<td align=\"center\"><b>\u0421\u042c \u0441\u044c</b></td>\n<td>Lat. <b>sj</b>, <b>s\u2019</b>; usually: Lat. <b>s</b>, Cyr. <b>\u0441</b></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">sj</span> ~ <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">s\u02b2</span> ~ <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0255</span> ~ <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">s</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\"><b>\u0179 \u017a</b></td>\n<td align=\"center\"><b>\u0417\u042c \u0437\u044c</b></td>\n<td>Lat. <b>zj</b>, <b>z\u2019</b>; usually: Lat. <b>z</b>, Cyr. <b>\u0437</b></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">zj</span> ~ <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">z\u02b2</span> ~ <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0291</span> ~ <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">z</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\"><b>\u0106 \u0107</b></td>\n<td align=\"center\"><b>\u040b \u045b</b></td>\n<td>Lat. <b>tj</b>; usually: Lat. <b>\u010d</b>, Cyr. <b>\u0447</b></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02a8</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\"><b>\u0110 \u0111</b></td>\n<td align=\"center\"><b>\u0402 \u0452</b></td>\n<td>Lat. <b>d\u017a</b>; usually: Lat. <b>d\u017e</b>, Cyr. <b>\u0434\u0436</b></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u02a5</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\"><b>X x</b></td>\n<td align=\"center\"><b>\u041a\u0421 \u043a\u0441</b></td>\n<td>usually: Lat. <b>ks</b></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">ks</span>\n</td></tr></tbody></table>\n<p>At last, the following <a href=\"/wiki/Typographic_ligature\" title=\"Typographic ligature\">ligatures</a> can also be encountered in Interslavic:\n</p>\n<table class=\"wikitable\" width=\"200px\">\n<tbody><tr>\n<th style=\"background:#cccccc;\">Ligature</th>\n<th style=\"background:#cccccc;\">Instead of\n</th></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\"><b>\u042f \u044f</b></td>\n<td align=\"center\"><b>\u0458\u0430</b> or <b>\u044c\u0430</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\"><b>\u0404 \u0454</b></td>\n<td align=\"center\"><b>\u0458\u0435</b> or <b>\u044c\u0435</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\"><b>\u0407 \u0457</b></td>\n<td align=\"center\"><b>\u0458\u0438</b> or <b>\u044c\u0438</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\"><b>\u042e \u044e</b></td>\n<td align=\"center\"><b>\u0458\u0443</b> or <b>\u044c\u0443</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\"><b>\u0468 \u0469</b></td>\n<td align=\"center\"><b>\u0458\u0467</b> or <b>\u044c\u0467</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\"><b>\u046c \u046d</b></td>\n<td align=\"center\"><b>\u0458\u046b</b> or <b>\u044c\u046b</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\"><b>\u0429 \u0449</b></td>\n<td align=\"center\"><b>\u0448\u0447</b> or <b>\u0448\u0442</b>\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Soft_consonants\">Soft consonants</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Interslavic_language&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Soft consonants\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The consonants <b>\u013e</b>, <b>\u0144</b>, <b>\u0155</b>, <b>\u0165</b>, <b>\u010f</b>, <b>\u015b</b> and <b>\u017a</b> are <a href=\"/wiki/Softening\" title=\"Softening\">softened</a> or <a href=\"/wiki/Palatalization_(phonetics)\" title=\"Palatalization (phonetics)\">palatalized</a> counterparts of <b>l</b>, <b>n</b>, <b>r</b>, <b>t</b>, <b>d</b>, <b>s</b> and <b>z</b>. The latter may also be pronounced like their softened/palatalized equivalents before <b>i</b>, <b>\u011b</b>, <b>\u0119</b> and possibly before <b>e</b>. This pronunciation is not mandatory, though: they may as well be written and pronounced hard.\n</p><p>Soft consonants are normally represented by an <a href=\"/wiki/Acute_accent\" title=\"Acute accent\">acute</a> or a <a href=\"/wiki/Ha%C4%8Dek\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ha\u010dek\">ha\u010dek</a>, but other ways of writing are possible as well: <b>nj</b>, <b>n\u2019</b>, etc. To avoid texts from becoming heavy on diacritics, it is recommended that before a vowel, soft consonants are written as a hard consonant followed by a <b>j</b>: nom. <i>ko\u0144</i>, gen. <i>konja</i> (instead of <i>ko\u0144a</i>). In the most recent revision of the language as of March 28th, 2018 - the recommended standard for writing the [\u0272] sound is <b>nj</b> at all times, even with no adjacent vowels. The letter <b>\u0144</b> is to be optionally used exclusively when <b>j</b> follows the [\u0272] phoneme and the two sounds are meant to be pronounced separately, such as in the suffix \"-\u0144je\", which is a common ending to the present participle form of many verbs.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Morphology\">Morphology</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Interslavic_language&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Morphology\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Interslavic grammar is based on the greatest common denominator of that of the natural Slavic languages, and partly also a simplification thereof. It consists of elements that can be encountered in all or at least most of them.<sup id=\"cite_ref-66\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-66\">&#91;66&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Nouns\">Nouns</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Interslavic_language&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Nouns\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Interslavic is an <a href=\"/wiki/Inflecting_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Inflecting language\">inflecting language</a>. <a href=\"/wiki/Noun\" title=\"Noun\">Nouns</a> can have three <a href=\"/wiki/Gender_(grammar)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gender (grammar)\">genders</a>, two numbers (singular and plural), as well as six <a href=\"/wiki/Grammatical_case\" title=\"Grammatical case\">cases</a> (<a href=\"/wiki/Nominative\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nominative\">nominative</a>, <a href=\"/wiki/Accusative\" class=\"mw-redirect\" title=\"Accusative\">accusative</a>, <a href=\"/wiki/Genitive\" class=\"mw-redirect\" title=\"Genitive\">genitive</a>, <a href=\"/wiki/Dative\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dative\">dative</a>, <a href=\"/wiki/Instrumental_case\" title=\"Instrumental case\">instrumental</a> and <a href=\"/wiki/Locative\" class=\"mw-redirect\" title=\"Locative\">locative</a>). Since several Slavic languages also have a <a href=\"/wiki/Vocative\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vocative\">vocative</a>, it is usually displayed in tables as well, even though strictly speaking the vocative is not a case. It occurs only in the singular of masculine and feminine nouns.\n</p><p>There is no <a href=\"/wiki/Article_(grammar)\" title=\"Article (grammar)\">article</a>. The complicated system of noun classes in Slavic has been reduced to four or five <a href=\"/wiki/Declension\" title=\"Declension\">declensions</a>:\n</p>\n<ul><li>masculine nouns (ending in a \u2013 usually hard \u2013 <a href=\"/wiki/Consonant\" title=\"Consonant\">consonant</a>): <i>dom</i> \"house\", <i>m\u0173\u017e</i> \"man\"</li>\n<li>feminine nouns ending in <b>-a</b>: <i>\u017eena</i> \"woman\", <i>zemja</i> \"earth\"</li>\n<li>feminine nouns ending in a soft consonant: <i>kos\u0165</i> \"bone\"</li>\n<li>neuter nouns ending in <b>-o</b> or <b>-e</b>: <i>slovo</i> \"word\", <i>morje</i> \"sea\"</li>\n<li>Old Church Slavonic also had a consonantal declension that in most Slavic languages merged into the remaining declensions. Some Interslavic projects and writers preserve this declension, which consists of nouns of all three genders, mostly neuters:\n<ul><li>neuter nouns of the group <b>-m\u0119/-men-</b>: <i>im\u0119/imene</i> \"name\"</li>\n<li>neuter nouns of the group <b>-\u0119/-\u0119t-</b> (children and young animals): <i>tel\u0119/tel\u0119te</i> \"calf\"</li>\n<li>neuter nouns of the group <b>-o/-es-</b>: <i>nebo/nebese</i> \"heaven\"</li>\n<li>masculine nouns of the group <b>-en-</b>: <i>kame\u0144/kamene</i> \"stone\"</li>\n<li>feminine nouns with the ending <b>-\u00f2v</b>: <i>c\u0155k\u00f2v/c\u0155kve</i> \"church\"</li>\n<li>feminine nouns with the ending <b>-i/-er-</b>: <i>mati/matere</i> \"mother\"</li></ul></li></ul>\n<table class=\"wikitable\">\n<caption><b>Declension of nouns</b>\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th rowspan=\"3\">&#160;</th>\n<th colspan=\"4\">masculine</th>\n<th colspan=\"2\">neuter</th>\n<th colspan=\"3\">feminine</th>\n<th colspan=\"3\">consonantal\n</th></tr>\n<tr>\n<th>hard, animate</th>\n<th>hard, non-animate</th>\n<th>soft, animate</th>\n<th>soft, non-animate</th>\n<th>hard</th>\n<th>soft</th>\n<th>-a, hard</th>\n<th>-a, soft</th>\n<th>-\u00d8</th>\n<th>m.</th>\n<th>n.</th>\n<th>f.\n</th></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"12\">singular\n</th></tr>\n<tr>\n<th>N.\n</th>\n<td>brat \"brother\"</td>\n<td>dom \"house\"</td>\n<td>m\u0173\u017e \"man\"</td>\n<td>kraj \"land\"</td>\n<td>slov<b>o</b> \"word\"</td>\n<td>morj<b>e</b> \"sea\"</td>\n<td>\u017een<b>a</b> \"woman\"</td>\n<td>zemj<b>a</b> \"earth\"</td>\n<td>kos\u0165 \"bone\"</td>\n<td>kamen \"stone\"</td>\n<td>im\u0119 \"name\"</td>\n<td>mati \"mother\"\n</td></tr>\n<tr>\n<th>A.\n</th>\n<td>brat<b>a</b></td>\n<td>dom</td>\n<td>m\u0173\u017e<b>a</b></td>\n<td>kraj</td>\n<td>slov<b>o</b></td>\n<td>morj<b>e</b></td>\n<td>\u017een<b>\u0173</b></td>\n<td>zemj<b>\u0173</b></td>\n<td>kos\u0165</td>\n<td>kamen</td>\n<td>im\u0119</td>\n<td>mater\n</td></tr>\n<tr>\n<th>G.\n</th>\n<td>brat<b>a</b></td>\n<td>dom<b>a</b></td>\n<td>m\u0173\u017e<b>a</b></td>\n<td>kraj<b>a</b></td>\n<td>slov<b>a</b></td>\n<td>morj<b>a</b></td>\n<td>\u017een<b>y</b></td>\n<td>zemj<b>e</b></td>\n<td>kost<b>i</b></td>\n<td>kamen<b>e</b></td>\n<td>imen<b>e</b></td>\n<td>mater<b>e</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<th>D.\n</th>\n<td>brat<b>u</b></td>\n<td>dom<b>u</b></td>\n<td>m\u0173\u017e<b>u</b></td>\n<td>kraj<b>u</b></td>\n<td>slov<b>u</b></td>\n<td>morj<b>u</b></td>\n<td>\u017een<b>\u011b</b></td>\n<td>zemj<b>i</b></td>\n<td>kost<b>i</b></td>\n<td>kamen<b>i</b></td>\n<td>imen<b>i</b></td>\n<td>mater<b>i</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<th>I.\n</th>\n<td>brat<b>om</b></td>\n<td>dom<b>om</b></td>\n<td>m\u0173\u017e<b>em</b></td>\n<td>kraj<b>em</b></td>\n<td>slov<b>om</b></td>\n<td>morj<b>em</b></td>\n<td>\u017een<b>oj\u0173</b></td>\n<td>zemj<b>ej\u0173</b></td>\n<td>kost<b>j\u0173</b></td>\n<td>kamen<b>em</b></td>\n<td>imen<b>em</b></td>\n<td>mater<b>j\u0173</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<th>L.\n</th>\n<td>brat<b>\u011b</b></td>\n<td>dom<b>\u011b</b></td>\n<td>m\u0173\u017e<b>i</b></td>\n<td>kraj<b>i</b></td>\n<td>slov<b>\u011b</b></td>\n<td>morj<b>i</b></td>\n<td>\u017een<b>\u011b</b></td>\n<td>zemj<b>i</b></td>\n<td>kost<b>i</b></td>\n<td>kamen<b>i</b></td>\n<td>imen<b>i</b></td>\n<td>mater<b>i</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<th>V.\n</th>\n<td>brat<b>e</b></td>\n<td>dom<b>e</b></td>\n<td>m\u0173\u017e<b>u</b></td>\n<td>kraj<b>u</b></td>\n<td>slov<b>o</b></td>\n<td>morj<b>e</b></td>\n<td>\u017een<b>o</b></td>\n<td>zemj<b>o</b></td>\n<td>kost<b>(i)</b></td>\n<td>kamen<b>(i)</b></td>\n<td>im\u0119</td>\n<td>mati\n</td></tr>\n<tr>\n<th>&#160;</th>\n<th colspan=\"12\">plural\n</th></tr>\n<tr>\n<th>N.\n</th>\n<td>brat<b>i</b></td>\n<td>dom<b>y</b></td>\n<td>m\u0173\u017e<b>i</b></td>\n<td>kraj<b>e</b></td>\n<td>slov<b>a</b></td>\n<td>morj<b>a</b></td>\n<td>\u017een<b>y</b></td>\n<td>zemj<b>e</b></td>\n<td>kost<b>i</b></td>\n<td>kamen<b>i</b></td>\n<td>imen<b>a</b></td>\n<td>mater<b>i</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<th>A.\n</th>\n<td>brat<b>ov</b></td>\n<td>dom<b>y</b></td>\n<td>m\u0173\u017e<b>ev</b></td>\n<td>kraj<b>e</b></td>\n<td>slov<b>a</b></td>\n<td>morj<b>a</b></td>\n<td>\u017een<b>y</b></td>\n<td>zemj<b>e</b></td>\n<td>kost<b>i</b></td>\n<td>kamen<b>i</b></td>\n<td>imen<b>a</b></td>\n<td>mater<b>i</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<th>G.\n</th>\n<td>brat<b>ov</b></td>\n<td>dom<b>ov</b></td>\n<td>m\u0173\u017e<b>ev</b></td>\n<td>kraj<b>ev</b></td>\n<td>slov</td>\n<td>mor<b>(e</b>j<b>)</b></td>\n<td>\u017een</td>\n<td>zem<b>(e</b>j<b>)</b></td>\n<td>kost<b>ij</b></td>\n<td>kamen<b>ev</b></td>\n<td>imen</td>\n<td>mater<b>ij</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<th>D.\n</th>\n<td>brat<b>am</b></td>\n<td>dom<b>am</b></td>\n<td>m\u0173\u017e<b>am</b></td>\n<td>kraj<b>am</b></td>\n<td>slov<b>am</b></td>\n<td>morj<b>am</b></td>\n<td>\u017een<b>am</b></td>\n<td>zemj<b>am</b></td>\n<td>kost<b>jam</b></td>\n<td>kamen<b>am</b></td>\n<td>imen<b>am</b></td>\n<td>mater<b>am</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<th>I.\n</th>\n<td>brat<b>ami</b></td>\n<td>dom<b>ami</b></td>\n<td>m\u0173\u017e<b>ami</b></td>\n<td>kraj<b>ami</b></td>\n<td>slov<b>ami</b></td>\n<td>morj<b>ami</b></td>\n<td>\u017een<b>ami</b></td>\n<td>zemj<b>ami</b></td>\n<td>kost<b>jami</b></td>\n<td>kamen<b>ami</b></td>\n<td>imen<b>ami</b></td>\n<td>mater<b>ami</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<th>L.\n</th>\n<td>brat<b>ah</b></td>\n<td>dom<b>ah</b></td>\n<td>m\u0173\u017e<b>ah</b></td>\n<td>kraj<b>ah</b></td>\n<td>slov<b>ah</b></td>\n<td>morj<b>ah</b></td>\n<td>\u017een<b>ah</b></td>\n<td>zemj<b>ah</b></td>\n<td>kost<b>jah</b></td>\n<td>kamen<b>ah</b></td>\n<td>imen<b>ah</b></td>\n<td>mater<b>ah</b>\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Adjectives\">Adjectives</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Interslavic_language&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Adjectives\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p><a href=\"/wiki/Adjective\" title=\"Adjective\">Adjectives</a> are always regular. They agree with the noun they modify in gender, case and number, and are usually placed before it. In the column with the masculine forms, the first relates to animate nouns, the second to inanimate nouns. A distinction is made between hard and soft stems, for example: <i>dobry</i> \"good\" and <i>sv\u011b\u017ei</i> \"fresh\":\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<caption><b>Declension of adjectives</b>\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th rowspan=\"3\">&#160;</th>\n<th colspan=\"3\">hard</th>\n<th colspan=\"3\">soft\n</th></tr>\n<tr>\n<th>m.</th>\n<th>n.</th>\n<th>f.</th>\n<th>m.</th>\n<th>n.</th>\n<th>f.\n</th></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"6\">singular\n</th></tr>\n<tr>\n<th>N.\n</th>\n<td>dobr<b>y</b></td>\n<td>dobr<b>o</b></td>\n<td>dobr<b>a</b></td>\n<td>sv\u011b\u017e<b>i</b></td>\n<td>sv\u011b\u017e<b>e</b></td>\n<td>sv\u011b\u017e<b>a</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<th>A.\n</th>\n<td>dobr<b>ogo</b>/dobr<b>y</b></td>\n<td>dobr<b>o</b></td>\n<td>dobr<b>\u0173</b></td>\n<td>sv\u011b\u017e<b>ego</b>/sv\u011b\u017e<b>i</b></td>\n<td>sv\u011b\u017e<b>e</b></td>\n<td>sv\u011b\u017e<b>\u0173</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<th>G.\n</th>\n<td>dobr<b>ogo</b></td>\n<td>dobr<b>ogo</b></td>\n<td>dobr<b>oj</b></td>\n<td>sv\u011b\u017e<b>ego</b></td>\n<td>sv\u011b\u017e<b>ego</b></td>\n<td>sv\u011b\u017e<b>ej</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<th>D.\n</th>\n<td>dobr<b>omu</b></td>\n<td>dobr<b>omu</b></td>\n<td>dobr<b>oj</b></td>\n<td>sv\u011b\u017e<b>emu</b></td>\n<td>sv\u011b\u017e<b>emu</b></td>\n<td>sv\u011b\u017e<b>ej</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<th>I.\n</th>\n<td>dobr<b>ym</b></td>\n<td>dobr<b>ym</b></td>\n<td>dobr<b>oj\u0173</b></td>\n<td>sv\u011b\u017e<b>im</b></td>\n<td>sv\u011b\u017e<b>im</b></td>\n<td>sv\u011b\u017e<b>ej\u0173</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<th>L.\n</th>\n<td>dobr<b>om</b></td>\n<td>dobr<b>om</b></td>\n<td>dobr<b>oj</b></td>\n<td>sv\u011b\u017e<b>em</b></td>\n<td>sv\u011b\u017e<b>em</b></td>\n<td>sv\u011b\u017e<b>ej</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<th>&#160;</th>\n<th colspan=\"6\">plural\n</th></tr>\n<tr>\n<th>N.\n</th>\n<td>dobr<b>i</b>/dobr<b>e</b></td>\n<td>dobr<b>e</b></td>\n<td>dobr<b>e</b></td>\n<td>sv\u011b\u017e<b>i</b>/sv\u011b\u017e<b>e</b></td>\n<td>sv\u011b\u017e<b>e</b></td>\n<td>sv\u011b\u017e<b>e</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<th>A.\n</th>\n<td>dobr<b>yh</b>/dobr<b>e</b></td>\n<td>dobr<b>e</b></td>\n<td>dobr<b>e</b></td>\n<td>sv\u011b\u017e<b>ih</b>/sv\u011b\u017e<b>e</b></td>\n<td>sv\u011b\u017e<b>a</b></td>\n<td>sv\u011b\u017e<b>e</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<th>G.\n</th>\n<td colspan=\"3\" align=\"center\">dobr<b>yh</b></td>\n<td colspan=\"3\" align=\"center\">sv\u011b\u017e<b>ih</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<th>D.\n</th>\n<td colspan=\"3\" align=\"center\">dobr<b>ym</b></td>\n<td colspan=\"3\" align=\"center\">sv\u011b\u017e<b>im</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<th>I.\n</th>\n<td colspan=\"3\" align=\"center\">dobr<b>ymi</b></td>\n<td colspan=\"3\" align=\"center\">sv\u011b\u017e<b>imi</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<th>L.\n</th>\n<td colspan=\"3\" align=\"center\">dobr<b>yh</b></td>\n<td colspan=\"3\" align=\"center\">sv\u011b\u017e<b>ih</b>\n</td></tr></tbody></table>\n<p>Some writers do not distinguish between hard and soft adjectives. One can write <i>dobrego</i> instead of <i>dobrogo</i>, <i>sv\u011b\u017eogo</i> instead of <i>sv\u011b\u017eego</i>.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Comparison\">Comparison</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Interslavic_language&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Comparison\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>The <a href=\"/wiki/Comparative\" title=\"Comparative\">comparative</a> is formed with the ending <b>-(\u011bj)\u0161i</b>: <i>slab<b>\u0161i</b></i> \"weaker\", <i>p\u00f2ln<b>\u011bj\u0161i</b></i> \"fuller\". The <a href=\"/wiki/Superlative\" class=\"mw-redirect\" title=\"Superlative\">superlative</a> is formed by adding the <a href=\"/wiki/Prefix\" title=\"Prefix\">prefix</a> <b>naj-</b> to the comparative: <i><b>naj</b>slab<b>\u0161i</b></i> \"weakest\". Comparatives can also be formed with the adverbs <i>bolje</i> or <i>vy\u0161e</i> \"more\", superlatives with the adverbs <i>najbolje</i> or <i>najvy\u0161e</i> \"most\".\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Adverbs\">Adverbs</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Interslavic_language&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Adverbs\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>An adjective can be turned into an adverb with the ending <b>-o</b>: <i>dobr<b>o</b></i> \"well\", <i>sv\u011b\u017eo</i> \"freshly\". Comparatives and superlatives can be adverbialized with the ending <b>-\u011bje</b>: <i>slab<b>\u011bje</b></i> \"weaker\".\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Pronouns\">Pronouns</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Interslavic_language&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Pronouns\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The <a href=\"/wiki/Personal_pronoun\" title=\"Personal pronoun\">personal pronouns</a> are: <b>ja</b> \"I\", <b>ty</b> \"you, thou\", <b>on</b> \"he\", <b>ona</b> \"she\", <b>ono</b> \"it\", <b>my</b> \"we\", <b>vy</b> \"you\" (pl.), <b>oni</b> \"they\". When a personal pronoun of the third person is preceded by a <a href=\"/wiki/Preposition\" class=\"mw-redirect\" title=\"Preposition\">preposition</a>, <b>n-</b> is placed before it.\n</p>\n<table class=\"wikitable\" width=\"60%\">\n<caption><b>Personal pronouns</b>\n</caption>\n<tbody><tr>\n<td rowspan=\"3\">\n</td>\n<th colspan=\"5\">singular\n</th>\n<th colspan=\"3\">plural\n</th>\n<th rowspan=\"3\">reflexive\n</th></tr>\n<tr>\n<th rowspan=\"2\">1st person\n</th>\n<th rowspan=\"2\">2nd person\n</th>\n<th colspan=\"3\">3rd person\n</th>\n<th rowspan=\"2\">1st person\n</th>\n<th rowspan=\"2\">2nd person\n</th>\n<th rowspan=\"2\">3rd person\n</th></tr>\n<tr>\n<th>masculine\n</th>\n<th>neuter\n</th>\n<th>feminine\n</th></tr>\n<tr>\n<th>N.\n</th>\n<td>ja</td>\n<td>ty</td>\n<td>on</td>\n<td>ono</td>\n<td>ona</td>\n<td>my</td>\n<td>vy</td>\n<td>oni</td>\n<td>\u2014\n</td></tr>\n<tr>\n<th>A.\n</th>\n<td>mene (m\u0119)</td>\n<td>tebe (t\u0119)</td>\n<td colspan=\"2\">jego</td>\n<td>j\u0173</td>\n<td rowspan=\"2\">nas</td>\n<td rowspan=\"2\">vas</td>\n<td rowspan=\"2\">ih</td>\n<td>sebe (s\u0119)\n</td></tr>\n<tr>\n<th>G.\n</th>\n<td>mene</td>\n<td>tebe</td>\n<td colspan=\"2\">jego</td>\n<td>jej</td>\n<td>sebe\n</td></tr>\n<tr>\n<th>D.\n</th>\n<td>mn\u011b (mi)</td>\n<td>tob\u011b (ti)</td>\n<td colspan=\"2\">jemu</td>\n<td>jej</td>\n<td>nam</td>\n<td>vam</td>\n<td>im</td>\n<td>sob\u011b (si)\n</td></tr>\n<tr>\n<th>I.\n</th>\n<td>mnoj\u0173</td>\n<td>toboj\u0173</td>\n<td colspan=\"2\">nim</td>\n<td>nj\u0173</td>\n<td>nami</td>\n<td>vami</td>\n<td>nimi</td>\n<td>soboj\u0173\n</td></tr>\n<tr>\n<th>L.\n</th>\n<td>mn\u011b</td>\n<td>tob\u011b</td>\n<td colspan=\"2\">nim</td>\n<td>njej</td>\n<td>nas</td>\n<td>vas</td>\n<td>nih</td>\n<td>sob\u011b\n</td></tr></tbody></table>\n<p>Other pronouns are inflected as adjectives:\n</p>\n<ul><li>the <a href=\"/wiki/Possessive_pronoun\" class=\"mw-redirect\" title=\"Possessive pronoun\">possessive pronouns</a> <b>moj</b> \"my\", <b>tvoj</b> \"your, thy\", <b>na\u0161</b> \"our\", <b>va\u0161</b> \"your\" (pl.), <b>svoj</b> \"my/your/his/her/our/their own\", as well as <b>\u010dij</b> \"whose\"</li>\n<li>the <a href=\"/wiki/Demonstrative_pronoun\" class=\"mw-redirect\" title=\"Demonstrative pronoun\">demonstrative pronouns</a> <b>toj</b> \"this, that\", <b>tutoj</b> \"this\" and <b>tamtoj</b> \"that\"</li>\n<li>the <a href=\"/wiki/Relative_pronoun\" title=\"Relative pronoun\">relative pronoun</a> <b>ktory</b> \"which\"</li>\n<li>the <a href=\"/wiki/Interrogative_pronoun\" class=\"mw-redirect\" title=\"Interrogative pronoun\">interrogative pronouns</a> <b>kto</b> \"who\" and <b>\u010dto</b> \"what\"</li>\n<li>the <a href=\"/wiki/Indefinite_pronoun\" title=\"Indefinite pronoun\">indefinite pronouns</a> <b>n\u011bkto</b> \"somebody\", <b>n\u011b\u010dto</b> \"something\", <b>nikto</b> \"nobody\",  <b>ni\u010dto</b> \"nothing\", <b>ktokoli</b> \"whoever, anybody\", <b>\u010dto-neb\u0173\u010f</b> \"whatever, anything\", etc.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Numerals\">Numerals</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Interslavic_language&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Numerals\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The <a href=\"/wiki/Cardinal_number_(linguistics)\" title=\"Cardinal number (linguistics)\">cardinal numbers</a> 1\u201310 are: 1 \u2013 <b>jedin/jedna/jedno</b>, 2 \u2013 <b>dva/dv\u011b</b>, 3 \u2013 <b>tri</b>, 4 \u2013 <b>\u010detyri</b>, 5 \u2013 <b>p\u0119\u0165</b>, 6 \u2013 <b>\u0161es\u0165</b>, 7 \u2013 <b>sedm</b>, 8 \u2013 <b>osm</b>, 9 \u2013 <b>dev\u0119\u0165</b>, 10 \u2013 <b>des\u0119\u0165</b>.\n</p><p>Higher numbers are formed by adding <b>-nads\u0119\u0165</b> for the numbers 11\u201319, <b>-des\u0119t</b> for the tens, <b>-sto</b> for the hundreds. Sometimes (but not always) the latter is inflected: <i>dvasto/tristo/p\u0119\u0165sto</i> and <i>dv\u011bst\u011b/trista/p\u0119\u0165s\u00f2t</i> are both correct.\n</p><p>The inflection of the cardinal numerals is shown in the following table. The numbers 5\u201399 are inflected either as nouns of the <i>kos\u0165</i> type or as soft adjectives.\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<caption><b>Declension of the numbers 1\u20135</b>\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th rowspan=\"2\">&#160;</th>\n<th colspan=\"3\">1</th>\n<th colspan=\"2\">2</th>\n<th rowspan=\"2\">3</th>\n<th rowspan=\"2\">4</th>\n<th rowspan=\"2\">5\n</th></tr>\n<tr>\n<th>m.</th>\n<th>n.</th>\n<th>f.</th>\n<th>m./n.</th>\n<th>f.\n</th></tr>\n<tr>\n<th>N.\n</th>\n<td>jedin</td>\n<td>jedno</td>\n<td>jedna</td>\n<td>dva</td>\n<td>dv\u011b</td>\n<td>tri</td>\n<td>\u010detyri</td>\n<td>p\u0119\u0165\n</td></tr>\n<tr>\n<th>A.\n</th>\n<td>jedin</td>\n<td>jedno</td>\n<td>jedn\u0173</td>\n<td>dva</td>\n<td>dv\u011b</td>\n<td>tri</td>\n<td>\u010detyri</td>\n<td>p\u0119\u0165\n</td></tr>\n<tr>\n<th>G.\n</th>\n<td colspan=\"2\">jednogo</td>\n<td>jednoj</td>\n<td colspan=\"2\">dvu (dvoh, dv\u011bh)</td>\n<td>tr\u011bh</td>\n<td>\u010detyr\u011bh</td>\n<td>p\u0119ti (p\u0119tih)\n</td></tr>\n<tr>\n<th>D.\n</th>\n<td colspan=\"2\">jednomu</td>\n<td>jednoj</td>\n<td colspan=\"2\">dv\u011bma (dvom, dv\u011bm)</td>\n<td>tr\u011bm</td>\n<td>\u010detyr\u011bm</td>\n<td>p\u0119ti (p\u0119tim)\n</td></tr>\n<tr>\n<th>I.\n</th>\n<td colspan=\"2\">jednym</td>\n<td>jednoj\u0173</td>\n<td colspan=\"2\">dv\u011bma (dvoma)</td>\n<td>tr\u011bma</td>\n<td>\u010detyrmi</td>\n<td>p\u0119tj\u0173 (p\u0119timi)\n</td></tr>\n<tr>\n<th>L.\n</th>\n<td colspan=\"2\">jednom</td>\n<td>jednoj</td>\n<td colspan=\"2\">dvu (dvoh, dv\u011bh)</td>\n<td>tr\u011bh</td>\n<td>\u010detyr\u011bh</td>\n<td>p\u0119ti (p\u0119tih)\n</td></tr></tbody></table>\n<p><a href=\"/wiki/Ordinal_number_(linguistics)\" title=\"Ordinal number (linguistics)\">Ordinal numbers</a> are formed by adding the adjective ending <b>-y</b> to the cardinal numbers, except in the case of <i>p\u0155vy</i> \"first\", <i>drugi/vtory</i> \"second\", <i>tretji</i> \"third\", <i>\u010detv\u0155ty</i> \"fourth\", <i>stoty/s\u00f2tny</i> \"hundredth\", <i>tys\u0119\u010dny</i> \"thousandth\".\n</p><p><a href=\"/wiki/Fraction_(mathematics)\" title=\"Fraction (mathematics)\">Fractions</a> are formed by adding the <a href=\"/wiki/Suffix\" title=\"Suffix\">suffix</a> <b>-ina</b> to ordinal numbers: <i>tretjina</i> \"(one) third\", <i>\u010detv\u0155tina</i> \"quarter\", etc. The only exception is <i>pol</i> (<i>polovina, polovica</i>) \"half\".\n</p><p>Interslavic has other categories of numerals as well:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Collective_numeral\" class=\"mw-redirect\" title=\"Collective numeral\">collective numerals</a>: <i>dvoje</i> \"pair, duo, duet\", <i>troje, \u010detvero...</i>, etc.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Multiplicative_numerals\" class=\"mw-redirect\" title=\"Multiplicative numerals\">multiplicative numerals</a>: <i>jediny</i> \"single\", <i>dvojny</i> \"double\", <i>trojny</i>, <i>\u010detverny...</i>, etc.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Differential_numerals&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Differential numerals (page does not exist)\">differential numerals</a>: <i>dvojaki</i> \"of two different kinds\", <i>trojaki, \u010detveraki...</i>, enz.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Verbs\">Verbs</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Interslavic_language&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Verbs\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Aspect\">Aspect</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Interslavic_language&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Aspect\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>Like all Slavic languages, Interslavic verbs have <a href=\"/wiki/Grammatical_aspect_in_Slavic_languages\" title=\"Grammatical aspect in Slavic languages\">grammatical aspect</a>. A <a href=\"/wiki/Perfective_aspect\" title=\"Perfective aspect\">perfective</a> verb indicates an action that has been or will be completed and therefore emphasizes the result of the action rather than its course. On the other hand, an <a href=\"/wiki/Imperfective_aspect\" title=\"Imperfective aspect\">imperfective</a> verb focuses on the course or duration of the action, and is also used for expressing habits and repeating patterns.\n</p><p>Verbs without a prefix are usually imperfective. Most imperfective verbs have a perfective counterpart, which in most cases is formed by adding a prefix:<br />\n<i>d\u011blati ~ sd\u011blati</i> \"to do\"<br />\n<i>\u010distiti ~ iz\u010distiti</i> \"to clean\"<br />\n<i>pisati ~ napisati</i> \"to write\"<br />\nBecause prefixes are also used to change the meaning of a verb, secondary imperfective forms based on perfective verbs with a prefix are needed as well. These verbs are formed regularly:\n</p>\n<ul><li><b>-ati</b> becomes <b>-yvati</b> (e.g. <i>zapisati ~ zapisyvati</i> \"to note, to register, to record\", <i>dokazati ~ dokazyvati</i> \"to prove\")</li>\n<li><b>-iti</b> become <b>-jati</b> (e.g. <i>napraviti ~ napravjati</i> \"to lead\", <i>pozvoliti ~ pozvaljati</i> \"to allow\", <i>oprostiti ~ opra\u0161\u0107ati</i> \"to simplify\")</li></ul>\n<p>Some aspect pairs are irregular, for example <i>nazvati ~ nazyvati</i> \"to name, to call\", <i>prijdti ~ prihoditi</i> \"to come\", <i>podj\u0119ti ~ podimati</i> \"to undertake\".\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Stems\">Stems</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Interslavic_language&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Stems\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>The Slavic languages are notorious for their complicated <a href=\"/wiki/Grammatical_conjugation\" title=\"Grammatical conjugation\">conjugation</a> patterns. To simply these, Interslavic has a system of two conjugations and two verbal <a href=\"/wiki/Stem_(linguistics)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stem (linguistics)\">stems</a>. In most cases, knowing the infinitive is enough to establish both stems:\n</p>\n<ul><li>the first stem is used for the <a href=\"/wiki/Infinitive\" title=\"Infinitive\">infinitive</a>, the <a href=\"/wiki/Past_tense\" title=\"Past tense\">past tense</a>, the <a href=\"/wiki/Conditional_mood\" title=\"Conditional mood\">conditional mood</a>, the <a href=\"/wiki/Past_passive_participle\" class=\"mw-redirect\" title=\"Past passive participle\">past passive participle</a> and the <a href=\"/wiki/Verbal_noun\" title=\"Verbal noun\">verbal noun</a>. It is formed by removing the ending <b>-ti</b> from the infinitive: <i>d\u011blati</i> \"to do\" &gt; <i>d\u011bla-</i>, <i>prositi</i> \"to require\" &gt; <i>prosi-</i>, <i>nesti</i> \"to carry\" &gt; <i>nes-</i>. Verbs ending in <b>-sti</b> can also have their stem ending on <b>t</b> or <b>d</b>, f.ex. <i>vesti &gt; ved-</i> \"to lead\", <i>gnesti &gt; gnet-</i> \"to crush\".</li>\n<li>the second stem is used for the <a href=\"/wiki/Present_tense\" title=\"Present tense\">present tense</a>, the <a href=\"/wiki/Imperative_mood\" title=\"Imperative mood\">imperative</a> and the <a href=\"/wiki/Present_active_participle\" class=\"mw-redirect\" title=\"Present active participle\">present active participle</a>. In most cases both stems are identical, and in most of the remaining cases the second stem can be derived regularly from the first. In particular cases they have to be learned separately. In the present tense, a distinction is made between two conjugations:\n<ul><li>the first conjugation includes almost all verbs that do not have the ending <b>-iti</b>, as well as monosyllabic verbs on <b>-iti</b>:\n<ul><li>verbs on <b>-ati</b> have the stem <b>-aj-</b>: <i>d\u011blati</i> \"to do\" &gt; <i>d\u011blaj-</i></li>\n<li>verbs on <b>-ovati</b> have the stem <b>-uj-</b>: <i>kovati</i> \"to forge\" &gt; <i>kuj-</i></li>\n<li>verbs on <b>-n\u0173ti</b> have the stem <b>-n-</b>: <i>t\u0119gn\u0173ti</i> \"to pull, to draw\" &gt; <i>t\u0119gn-</i></li>\n<li>monosyllabic verbs have <b>-j-</b>: <i>piti</i> \"to drink\" &gt; <i>pij-</i>, <i>\u010duti</i> \"to feel\" &gt; <i>\u010duj-</i></li>\n<li>the second stem is identical to the first stem if the latter ends in a consonant: <i>nesti</i> \"to carry\" &gt; <i>nes-</i>, <i>vesti</i> \"to lead\" &gt; <i>ved-</i></li></ul></li>\n<li>the second conjugation includes all polysyllabic verbs on <b>-iti</b> and most verbs on <b>-\u011bti</b>: <i>prositi</i> \"to require\" &gt; <i>pros-i-</i>, <i>vid\u011bti</i> \"to see\" &gt; <i>vid-i-</i></li></ul></li></ul>\n<p>There are also mixed and irregular verbs, i.e. verbs with a second stem that cannot be derived regularly from the first stem, for example: <i>pisati</i> \"to write\" &gt; <i>pi\u0161-</i>, <i>spati</i> \"to sleep\" &gt; <i>sp-i-</i>, <i>zvati</i> \"to call\" &gt; <i>zov-</i>, <i>ht\u011bti</i> \"to want\" &gt; <i>ho\u0107-</i>. In these cases both stem have to be learned separately.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Conjugation\">Conjugation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Interslavic_language&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: Conjugation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>The various moods and tenses are formed by means of the following endings:\n</p>\n<ul><li><i>Present tense</i>: <b>-\u0173, -e\u0161, -e, -emo, -ete, -\u0173t</b> (first conjugation); <b>-j\u0173, -i\u0161, -i, -imo, -ite, -\u0119t</b> (second conjugation)</li>\n<li><i>Past tense \u2013 simple</i> (as in Russian): m. <b>-l</b>, f. <b>-la</b>, n. <b>-lo</b>, pl. <b>-li</b></li>\n<li><i>Past tense \u2013 complex</i> (as in South Slavic):\n<ul><li><i>Imperfect tense</i>: <b>-h, -\u0161e, -\u0161e, -hmo, -ste, -h\u0173</b></li>\n<li><i>Perfect tense</i>: m. <b>-l</b>, f. <b>-la</b>, n. <b>-lo</b>, pl. <b>-li</b> + the present tense of <i>byti</i> \"to be\"</li>\n<li><i>Pluperfect tense</i>: m. <b>-l</b>, f. <b>-la</b>, n. <b>-lo</b>, pl. <b>-li</b> + the imperfect tense of <i>byti</i></li></ul></li>\n<li><i>Conditional</i>: m. <b>-l</b>, f. <b>-la</b>, n. <b>-lo</b>, pl. <b>-li</b> + the conditional of <i>byti</i></li>\n<li><i>Future tense</i>: the future tense of <i>byti</i> + the infinitive</li>\n<li><i>Imperative</i>: <b>-\u00d8, -mo, -te</b> after <b>j</b>, or <b>-i, -imo, -ite</b> after another consonant.</li></ul>\n<p>The forms with <b>-l-</b> in the past tense and the conditional are actually participles known as the <i>L-participle</i>. The remaining participles are formed as follows:\n</p>\n<ul><li><i>Present active participle</i>: <b>-\u0173\u0107i</b> (first conjugation), <b>-\u0119\u0107i</b> (second conjugation)</li>\n<li><i>Present passive participle</i>: <b>-omy/-emy</b> (first conjugation), <b>-imy</b> (second conjugation)</li>\n<li><i>Past active participle</i>: <b>-v\u0161i</b> after a vowel, or <b>-\u0161i</b> after a consonant</li>\n<li><i>Past passive participle</i>: <b>-ny</b> after a vowel, <b>-eny</b> after a consonant. Monosyllabic verbs (except for those on <b>-ati</b>) have <b>-ty</b>. Verbs on <b>-iti</b> have the ending <b>-jeny</b>.</li></ul>\n<p>The <i>verbal noun</i> is based on the past passive participle, replacing the ending <b>-ny/-ty</b> with <b>-nje/-tje.</b>\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Examples\">Examples</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Interslavic_language&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: Examples\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<table>\n<tbody><tr>\n<td>\n<table class=\"wikitable\">\n<caption><b>First conjugation</b> (<i>d\u011blati</i> \"to do\")\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th></th>\n<th>present</th>\n<th>imperfect</th>\n<th>perfect</th>\n<th>pluperfect</th>\n<th>conditional</th>\n<th>future</th>\n<th>imperative\n</th></tr>\n<tr>\n<th>ja\n</th>\n<td>d\u011blaj<b>\u0173</b></td>\n<td>d\u011bla<b>h</b></td>\n<td>jesm d\u011bla<b>l(a)</b></td>\n<td>b\u011bh d\u011bla<b>l(a)</b></td>\n<td>byh d\u011bla<b>l(a)</b></td>\n<td>b\u0173d\u0173 d\u011bla<b>ti</b></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th>ty\n</th>\n<td>d\u011blaj<b>e\u0161</b></td>\n<td>d\u011bla<b>\u0161e</b></td>\n<td>jesi d\u011bla<b>l(a)</b></td>\n<td>b\u011b\u0161e d\u011bla<b>l(a)</b></td>\n<td>bys d\u011bla<b>l(a)</b></td>\n<td>b\u0173de\u0161 d\u011bla<b>ti</b></td>\n<td>d\u011blaj\n</td></tr>\n<tr>\n<th>on<br />ona<br />ono\n</th>\n<td>d\u011blaj<b>e</b></td>\n<td>d\u011bla<b>\u0161e</b></td>\n<td>jest d\u011bla<b>l</b><br />jest d\u011bla<b>la</b><br />jest d\u011bla<b>lo</b></td>\n<td>b\u011b\u0161e d\u011bla<b>l</b><br />b\u011b\u0161e d\u011bla<b>la</b><br />b\u011b\u0161e d\u011bla<b>lo</b></td>\n<td>by d\u011bla<b>l</b><br />by d\u011bla<b>la</b><br />by d\u011bla<b>lo</b></td>\n<td>b\u0173de d\u011bla<b>ti</b></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th>my\n</th>\n<td>d\u011blaj<b>emo</b></td>\n<td>d\u011bla<b>hmo</b></td>\n<td>jesmo d\u011bla<b>li</b></td>\n<td>b\u011bhmo d\u011bla<b>li</b></td>\n<td>byhmo d\u011bla<b>li</b></td>\n<td>b\u0173demo d\u011bla<b>ti</b></td>\n<td>d\u011blaj<b>mo</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<th>vy\n</th>\n<td>d\u011blaj<b>ete</b></td>\n<td>d\u011bla<b>ste</b></td>\n<td>jeste d\u011bla<b>li</b></td>\n<td>b\u011bste d\u011bla<b>li</b></td>\n<td>byste d\u011bla<b>li</b></td>\n<td>b\u0173dete d\u011bla<b>ti</b></td>\n<td>d\u011blaj<b>te</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<th>oni\n</th>\n<td>d\u011blaj<b>\u0173t</b></td>\n<td>d\u011bla<b>h\u0173</b></td>\n<td>s\u0173t d\u011bla<b>li</b></td>\n<td>b\u011bh\u0173 d\u011bla<b>li</b></td>\n<td>by d\u011bla<b>li</b></td>\n<td>b\u0173d\u0173t d\u011bla<b>ti</b></td>\n<td>\n</td></tr></tbody></table>\n</td>\n<td>\n<table class=\"wikitable\">\n<tbody><tr>\n<th>infinitive\n</th>\n<td>d\u011bla<b>ti</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<th>present active participle\n</th>\n<td>d\u011bla<b>j\u0173\u0107-i</b> (<b>-a, -e</b>)\n</td></tr>\n<tr>\n<th>present passive participle\n</th>\n<td>d\u011bla<b>jem-y</b> (<b>-a, -o</b>)\n</td></tr>\n<tr>\n<th>past active participle\n</th>\n<td>d\u011bla<b>v\u0161-i</b> (<b>-a, -e</b>)\n</td></tr>\n<tr>\n<th>past passive participle\n</th>\n<td>d\u011bla<b>n-y</b> (<b>-a, -o</b>)\n</td></tr>\n<tr>\n<th>verbal noun\n</th>\n<td>d\u011bla<b>nje</b>\n</td></tr></tbody></table>\n</td></tr></tbody></table>\n<table>\n<tbody><tr>\n<td>\n<table class=\"wikitable\">\n<caption><b>Second conjugation</b> (<i>hvaliti</i> \"to praise\")\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th></th>\n<th>present</th>\n<th>imperfect</th>\n<th>perfect</th>\n<th>pluperfect</th>\n<th>conditional</th>\n<th>future</th>\n<th>imperative\n</th></tr>\n<tr>\n<th>ja\n</th>\n<td>hval<b>j\u0173</b></td>\n<td>hvali<b>h</b></td>\n<td>jesm hvali<b>l(a)</b></td>\n<td>b\u011bh hvali<b>l(a)</b></td>\n<td>byh hvali<b>l(a)</b></td>\n<td>b\u0173d\u0173 hvali<b>ti</b></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th>ty\n</th>\n<td>hval<b>i\u0161</b></td>\n<td>hvali<b>\u0161e</b></td>\n<td>jesi hvali<b>l(a)</b></td>\n<td>b\u011b\u0161e hvali<b>l(a)</b></td>\n<td>bys hvali<b>l(a)</b></td>\n<td>b\u0173de\u0161 hvali<b>ti</b></td>\n<td>hval<b>i</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<th>on<br />ona<br />ono\n</th>\n<td>hval<b>i</b></td>\n<td>hvali<b>\u0161e</b></td>\n<td>jest hvali<b>l</b><br />jest hvali<b>la</b><br />jest hvali<b>lo</b></td>\n<td>b\u011b\u0161e hvali<b>l</b><br />b\u011b\u0161e hvali<b>la</b><br />b\u011b\u0161e hvali<b>lo</b></td>\n<td>by hvali<b>l</b><br />by hvali<b>la</b><br />by hvali<b>lo</b></td>\n<td>b\u0173de hvali<b>ti</b></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th>my\n</th>\n<td>hval<b>imo</b></td>\n<td>hvali<b>hmo</b></td>\n<td>jesmo hvali<b>li</b></td>\n<td>b\u011bhmo hvali<b>li</b></td>\n<td>byhmo hvali<b>li</b></td>\n<td>b\u0173demo hvali<b>ti</b></td>\n<td>hval<b>imo</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<th>vy\n</th>\n<td>hval<b>ite</b></td>\n<td>hvali<b>ste</b></td>\n<td>jeste hvali<b>li</b></td>\n<td>b\u011bste hvali<b>li</b></td>\n<td>byste hvali<b>li</b></td>\n<td>b\u0173dete hvali<b>ti</b></td>\n<td>hval<b>ite</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<th>oni\n</th>\n<td>hval<b>\u0119t</b></td>\n<td>hvali<b>h\u0173</b></td>\n<td>s\u0173t hvali<b>li</b></td>\n<td>b\u011bh\u0173 hvali<b>li</b></td>\n<td>by hvali<b>li</b></td>\n<td>b\u0173d\u0173t hvali<b>ti</b></td>\n<td>\n</td></tr></tbody></table>\n</td>\n<td>\n<table class=\"wikitable\">\n<tbody><tr>\n<th>infinitive\n</th>\n<td>hvali<b>ti</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<th>present active participle\n</th>\n<td>hval<b>\u0119\u0107-i</b> (<b>-a, -e</b>)\n</td></tr>\n<tr>\n<th>present passive participle\n</th>\n<td>hval<b>im-y</b> (<b>-a, -o</b>)\n</td></tr>\n<tr>\n<th>past active participle\n</th>\n<td>hval<b>iv\u0161-i</b> (<b>-a, -e</b>)\n</td></tr>\n<tr>\n<th>past passive participle\n</th>\n<td>hval<b>jen-y</b> (<b>-a, -o</b>)\n</td></tr>\n<tr>\n<th>verbal noun\n</th>\n<td>hval<b>jenje</b>\n</td></tr></tbody></table>\n</td></tr></tbody></table>\n<p>Whenever the stem of a verbs of the second conjugation ends in <b>s, z, t, d, st</b> or <b>zd</b>, an ending starting <b>-j</b> causes the following mutations:\n</p>\n<ul><li><i>prositi</i> \"to require\": <i>pros-j\u0173 &gt; pro<b>\u0161</b>\u0173, pros-jeny &gt; pro<b>\u0161</b>eny</i></li>\n<li><i>voziti</i> \"to transport\": <i>voz-j\u0173 &gt; vo<b>\u017e</b>\u0173, voz-jeny &gt; vo<b>\u017e</b>eny</i></li>\n<li><i>tratiti</i> \"to lose\": <i>trat-j\u0173 &gt; tra<b>\u0107</b>\u0173, trat-jeny &gt; tra<b>\u0107</b>eny</i></li>\n<li><i>sl\u011bditi</i> \"to follow\": <i>sl\u011bd-j\u0173 &gt; sl\u011b<b>d\u017e</b>\u0173, sl\u011bd-jeny &gt; sl\u011b<b>d\u017e</b>eny</i></li>\n<li><i>\u010distiti</i> \"to clean\": <i>\u010dist-j\u0173 &gt; \u010di<b>\u0161\u0107</b>\u0173, \u010dist-jeny &gt; \u010di<b>\u0161\u0107</b>eny</i></li>\n<li><i>jezditi</i> \"to go (by transport)\": <i>jezd-j\u0173 &gt; je<b>\u017ed\u017e</b>\u0173, jezd-jeny &gt; je<b>\u017ed\u017e</b>eny</i></li></ul>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Alternative_forms\">Alternative forms</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Interslavic_language&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: Alternative forms\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>Because Interslavic is not a highly formalized language, a lot of variation occurs between various forms. Often used are the following alternative forms:\n</p>\n<ul><li>In the first conjugation, <b>-aje-</b> is often reduced to <b>-a-</b>: <i>ty d\u011bla\u0161</i>, <i>on d\u011bla</i> etc.</li>\n<li>Instead of the 1st person singular ending <b>-(j)\u0173</b>, the ending <b>-(e)m</b> is sometimes used as well: <i>ja d\u011blam</i>, <i>ja hvalim</i>, <i>ja nesem</i>.</li>\n<li>Instead of <b>-mo</b> in the 1st person plural, <b>-me</b> can be used as well: <i>my d\u011bla(je)me</i>, <i>my hvalime</i>.</li>\n<li>Instead of <b>-hmo</b> in the imperfect tense, <b>-smo</b> and the more archaic <b>-hom</b> can be used as well.</li>\n<li>Instead of the conjugated forms of <i>byti</i> in the conditional (<i>byh, bys</i> etc.), <i>by</i> is often used as a <a href=\"/wiki/Particle_(grammar)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Particle (grammar)\">particle</a>: <i>ja by pisal(a)</i>, <i>ty by pisal(a)</i> etc.</li>\n<li>Verbal nouns can have the ending <b>-ije</b> instead of <b>-je</b>: <i>d\u011blanije</i>, <i>hvaljenije</i>.</li></ul>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Irregular_verbs\">Irregular verbs</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Interslavic_language&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: Irregular verbs\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>A few verbs have an irregular conjugation:\n</p>\n<ul><li><b>byti</b> \"to be\" has <i>jesm, jesi, jest, jesmo, jeste, s\u0173t</i> in the present tense, <i>b\u011bh, b\u011b\u0161e...</i> in the imperfect tense, and <i>b\u0173d\u0173, b\u0173de\u0161...</i> in the future</li>\n<li><b>dati</b> \"to give\", <b>j\u011bsti</b> \"to eat\" and <b>v\u011bd\u011bti</b> \"to know\" have the following present tense: <i>dam, da\u0161, da, damo, date, dad\u0173t</i>; <i>jem, je\u0161...</i>; <i>v\u011bm, v\u011b\u0161...</i></li>\n<li><b>idti</b> \"to go by foot, to walk\" has an irregular L-participle: <i>\u0161el, \u0161la, \u0161lo, \u0161li</i>.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Vocabulary\">Vocabulary</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Interslavic_language&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: Vocabulary\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Words in Interslavic are based on comparison of the vocabulary of the modern Slavic languages. For this purpose, the latter are subdivided into six groups:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Russian_language\" title=\"Russian language\">Russian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ukrainian_language\" title=\"Ukrainian language\">Ukrainian</a> and <a href=\"/wiki/Belarusian_language\" title=\"Belarusian language\">Belarusian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Polish_language\" title=\"Polish language\">Polish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Czech_language\" title=\"Czech language\">Czech</a> and <a href=\"/wiki/Slovak_language\" title=\"Slovak language\">Slovak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slovene_language\" title=\"Slovene language\">Slovene</a>, <a href=\"/wiki/Croatian_language\" title=\"Croatian language\">Croat</a>, <a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a>, <a href=\"/wiki/Montenegrin_language\" title=\"Montenegrin language\">Montenegrin</a> and <a href=\"/wiki/Bosnian_language\" title=\"Bosnian language\">Bosnian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bulgarian_language\" title=\"Bulgarian language\">Bulgarian</a> and <a href=\"/wiki/Macedonian_language\" title=\"Macedonian language\">Macedonian</a></li></ul>\n<p>These groups are treated equally. Interslavic vocabulary has been compiled in such way that words are understandable to a maximum number of Slavic speakers. The form in which a chosen word is adopted depends not only on its frequency in the modern Slavic languages, but also on the inner logic of Interslavic, as well as its form in <a href=\"/wiki/Proto-Slavic_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Slavic language\">Proto-Slavic</a>: to ensure coherence, a system of regular <a href=\"/wiki/Derivation_(linguistics)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Derivation (linguistics)\">derivation</a> is applied.<sup id=\"cite_ref-67\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-67\">&#91;67&#93;</a></sup>\n</p>\n<table class=\"wikitable\" width=\"100%\" border=\"1\" cellpadding=\"4\" cellspacing=\"0\" style=\"font-size:80%\">\n<caption><big>Sample words in Interslavic, compared to other Slavic languages</big>\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th><a href=\"/wiki/English_language\" title=\"English language\">English</a>\n</th>\n<th>Interslavic\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Russian_language\" title=\"Russian language\">Russian</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Ukrainian_language\" title=\"Ukrainian language\">Ukrainian</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Belarusian_language\" title=\"Belarusian language\">Belarusian</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Polish_language\" title=\"Polish language\">Polish</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Czech_language\" title=\"Czech language\">Czech</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Slovak_language\" title=\"Slovak language\">Slovak</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Upper_Sorbian_language\" title=\"Upper Sorbian language\">Upper Sorbian</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Slovene_language\" title=\"Slovene language\">Slovene</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Serbo-Croatian_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbo-Croatian language\">Serbo-Croatian</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Macedonian_language\" title=\"Macedonian language\">Macedonian</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Bulgarian_language\" title=\"Bulgarian language\">Bulgarian</a>\n</th></tr>\n<tr valign=\"TOP\">\n<th>human being\n</th>\n<td><b>\u010dlov\u011bk / \u0447\u043b\u043e\u0432\u0463\u043a</b>\n</td>\n<td>\u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\n</td>\n<td>\u043b\u044e\u0434\u0438\u043d\u0430\n</td>\n<td>\u0447\u0430\u043b\u0430\u0432\u0435\u043a\n</td>\n<td>cz\u0142owiek\n</td>\n<td>\u010dlov\u011bk\n</td>\n<td>\u010dlovek\n</td>\n<td>\u010d\u0142owjek\n</td>\n<td>\u010dlovek\n</td>\n<td>\u010dovjek, \u010dovek\n</td>\n<td>\u0447\u043e\u0432\u0435\u043a\n</td>\n<td>\u0447\u043e\u0432\u0435\u043a\n</td></tr>\n<tr valign=\"TOP\">\n<th>dog\n</th>\n<td><b>pes / \u043f\u0435\u0441</b>\n</td>\n<td>\u043f\u0451\u0441, \u0441\u043e\u0431\u0430\u043a\u0430\n</td>\n<td>\u043f\u0435\u0441, \u0441\u043e\u0431\u0430\u043a\u0430\n</td>\n<td>\u0441\u0430\u0431\u0430\u043a\u0430\n</td>\n<td>pies\n</td>\n<td>pes\n</td>\n<td>pes\n</td>\n<td>pos, psyk\n</td>\n<td>pes\n</td>\n<td>pas\n</td>\n<td>\u043f\u0435\u0441, \u043a\u0443\u0447\u0435\n</td>\n<td>\u043f\u0435\u0441, \u043a\u0443\u0447\u0435\n</td></tr>\n<tr valign=\"TOP\">\n<th>house\n</th>\n<td><b>dom / \u0434\u043e\u043c</b>\n</td>\n<td>\u0434\u043e\u043c\n</td>\n<td>\u0434\u0456\u043c, \u0431\u0443\u0434\u0438\u043d\u043e\u043a\n</td>\n<td>\u0434\u043e\u043c\n</td>\n<td>dom\n</td>\n<td>d\u016fm\n</td>\n<td>dom\n</td>\n<td>dom\n</td>\n<td>dom, hi\u0161a\n</td>\n<td>dom, ku\u0107a\n</td>\n<td>\u0434\u043e\u043c, \u043a\u0443\u045c\u0430\n</td>\n<td>\u0434\u043e\u043c, \u043a\u044a\u0449\u0430\n</td></tr>\n<tr valign=\"TOP\">\n<th>book\n</th>\n<td><b>kniga / \u043a\u043d\u0438\u0433\u0430</b>\n</td>\n<td>\u043a\u043d\u0438\u0433\u0430\n</td>\n<td>\u043a\u043d\u0438\u0433\u0430\n</td>\n<td>\u043a\u043d\u0456\u0433\u0430\n</td>\n<td>ksi\u0105\u017cka\n</td>\n<td>kniha\n</td>\n<td>kniha\n</td>\n<td>kniha\n</td>\n<td>knjiga\n</td>\n<td>knjiga\n</td>\n<td>\u043a\u043d\u0438\u0433\u0430\n</td>\n<td>\u043a\u043d\u0438\u0433\u0430\n</td></tr>\n<tr valign=\"TOP\">\n<th>night\n</th>\n<td><b>no\u0107 / \u043d\u043e\u045b</b>\n</td>\n<td>\u043d\u043e\u0447\u044c\n</td>\n<td>\u043d\u0456\u0447\n</td>\n<td>\u043d\u043e\u0447\n</td>\n<td>noc\n</td>\n<td>noc\n</td>\n<td>noc\n</td>\n<td>n\u00f3c\n</td>\n<td>no\u010d\n</td>\n<td>no\u0107\n</td>\n<td>\u043d\u043e\u045c\n</td>\n<td>\u043d\u043e\u0449\n</td></tr>\n<tr valign=\"TOP\">\n<th>letter\n</th>\n<td><b>pi\u015bmo / \u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u043e</b>\n</td>\n<td>\u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u043e\n</td>\n<td>\u043b\u0438\u0441\u0442\n</td>\n<td>\u043f\u0456\u0441\u044c\u043c\u043e, \u043b\u0456\u0441\u0442\n</td>\n<td>list, pismo\n</td>\n<td>dopis\n</td>\n<td>list\n</td>\n<td>list\n</td>\n<td>pismo\n</td>\n<td>pismo\n</td>\n<td>\u043f\u0438\u0441\u043c\u043e\n</td>\n<td>\u043f\u0438\u0441\u043c\u043e\n</td></tr>\n<tr valign=\"TOP\">\n<th>big, large\n</th>\n<td><b>veliki / \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438</b>\n</td>\n<td>\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439, \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u0439\n</td>\n<td>\u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u0439\n</td>\n<td>\u0432\u044f\u043b\u0456\u043a\u0456\n</td>\n<td>wielki\n</td>\n<td>velk\u00fd\n</td>\n<td>ve\u013ek\u00fd\n</td>\n<td>wulki\n</td>\n<td>velik\n</td>\n<td>velik\n</td>\n<td>\u0433\u043e\u043b\u0435\u043c\n</td>\n<td>\u0433\u043e\u043b\u044f\u043c\n</td></tr>\n<tr valign=\"TOP\">\n<th>new\n</th>\n<td><b>novy / \u043d\u043e\u0432\u044b</b>\n</td>\n<td>\u043d\u043e\u0432\u044b\u0439\n</td>\n<td>\u043d\u043e\u0432\u0438\u0439\n</td>\n<td>\u043d\u043e\u0432\u044b\n</td>\n<td>nowy\n</td>\n<td>nov\u00fd\n</td>\n<td>nov\u00fd\n</td>\n<td>nowy\n</td>\n<td>nov\n</td>\n<td>nov\n</td>\n<td>\u043d\u043e\u0432\n</td>\n<td>\u043d\u043e\u0432\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Example\">Example</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Interslavic_language&amp;action=edit&amp;section=23\" title=\"Edit section: Example\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The <a href=\"/wiki/Pater_Noster\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pater Noster\">Pater Noster</a>:\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<tbody><tr>\n<th><b>Interslavic</b></th>\n<th><b>Cyrillic</b></th>\n<th><b>Old Church Slavonic</b>\n</th></tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Ot\u010de na\u0161, ktory jesi v nebesah,<br />\nnehaj sv\u0119ti s\u0119 im\u0119 Tvoje.<br />\nNehaj prijde kr\u00e5levstvo Tvoje,<br />\nnehaj b\u0173de volja Tvoja, kako v neb\u011b tako i na zemji.<br />\nHl\u011bb na\u0161 vsjakodenny daj nam dne\u015b,<br />\ni odpusti nam na\u0161e gr\u011bhi,<br />\nkako my odpu\u0161\u0107ajemo na\u0161im gr\u011b\u0161nikam.<br />\nI ne vvedi nas v poku\u0161enje,<br />\nale izbavi nas od zlogo.<sup id=\"cite_ref-68\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-68\">&#91;68&#93;</a></sup>\n</p>\n</td>\n<td>\n<p>\u041e\u0442\u0447\u0435 \u043d\u0430\u0448, \u043a\u0442\u043e\u0440\u044b \u0454\u0441\u0438 \u0432 \u043d\u0435\u0431\u0435\u0441\u0430\u0445,<br />\n\u043d\u0435\u0445\u0430\u0458 \u0441\u0432\u0467\u0442\u0438 \u0441\u0467 \u0438\u043c\u0467 \u0422\u0432\u043e\u0454.<br />\n\u041d\u0435\u0445\u0430\u0458 \u043f\u0440\u0438\u0458\u0434\u0435 \u043a\u0440\u0430\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u0422\u0432\u043e\u0454,<br />\n\u043d\u0435\u0445\u0430\u0458 \u0431\u046b\u0434\u0435 \u0432\u043e\u043b\u044f \u0422\u0432\u043e\u044f, \u043a\u0430\u043a\u043e \u0432 \u043d\u0435\u0431\u0463 \u0442\u0430\u043a\u043e \u0438 \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u0457.<br />\n\u0425\u043b\u0463\u0431 \u043d\u0430\u0448 \u0432\u0441\u044f\u043a\u043e\u0434\u0435\u043d\u043d\u044b \u0434\u0430\u0458 \u043d\u0430\u043c \u0434\u043d\u0435\u0441\u044c,<br />\n\u0438 \u043e\u0434\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430\u043c \u043d\u0430\u0448\u0435 \u0433\u0440\u0463\u0445\u0438,<br />\n\u043a\u0430\u043a\u043e \u043c\u044b \u043e\u0434\u043f\u0443\u0448\u045b\u0430\u0454\u043c\u043e \u043d\u0430\u0448\u0438\u043c \u0433\u0440\u0463\u0448\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c.<br />\n\u0418 \u043d\u0435 \u0432\u0432\u0435\u0434\u0438 \u043d\u0430\u0441 \u0432 \u043f\u043e\u043a\u0443\u0448\u0435\u043d\u0454,<br />\n\u0430\u043b\u0435 \u0438\u0437\u0431\u0430\u0432\u0438 \u043d\u0430\u0441 \u043e\u0434 \u0437\u043b\u043e\u0433\u043e.\n</p>\n</td>\n<td>\n<p>Ot\u012d\u010de na\u0161\u012d, i\u017ee jesi na nebes\u012dch\u016d,<br />\nda sv\u0119tit\u016d s\u0119 im\u0119 tvoje,<br />\nda priidet\u016d c\u011bsar\u012dstvije tvoje,<br />\nda b\u01ebdet\u016d volja tvoja, jako na nebesi i na zemlji;<br />\nchl\u011bb\u016d na\u0161\u012d nastoj\u0119\u0161tajego d\u012dne da\u017ed\u012d nam\u016d d\u012dn\u012d s\u012d,<br />\ni ot\u016dpusti nam\u016d dl\u016dgy na\u0161\u0119,<br />\njako i my ot\u016dpu\u0161tajem\u016d dl\u016d\u017e\u012dnikom\u016d na\u0161im\u016d.<br />\ni ne v\u016dvedi nas\u016d v\u016d napast\u012d<br />\nn\u016d izbavi ny ot\u016d neprijazni.<sup id=\"cite_ref-69\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-69\">&#91;69&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Interslavic_language&amp;action=edit&amp;section=24\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pan-Slavic_language\" title=\"Pan-Slavic language\">Pan-Slavic language</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zonal_constructed_languages\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zonal constructed languages\">Zonal constructed languages</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Latino_sine_flexione\" title=\"Latino sine flexione\">Interlingua (IL)/Latino sine Flexione</a>, <a href=\"/wiki/Controlled_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Controlled language\">Controlled language</a> following a similar philosophy for <a href=\"/wiki/Romance_languages\" title=\"Romance languages\">Romance languages</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Interslavic_language&amp;action=edit&amp;section=25\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-iliev-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-iliev_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-iliev_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">G. Iliev, <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ijors.net/issue2_2_2013/pdf/__www.ijors.net_issue2_2_2013_article_6_iliev.pdf\">Short History of the Cyrillic Alphabet</a></i> (Plovdiv, 2012), p. 67. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ijors.net/issue2_2_2013/articles/iliev.html\">HTML version</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Intro-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Intro_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://steen.free.fr/slovianski/introduction.html\">\"INTRODUCTION\"</a>. Steen.free.fr<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">30 November</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=INTRODUCTION&amp;rft.pub=Steen.free.fr&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fsteen.free.fr%2Fslovianski%2Fintroduction.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AInterslavic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\u041c.\u0418. \u0418\u0441\u0430\u0435\u0432, <i>\u0421\u043b\u043e\u0432\u0430\u0440\u044c \u044d\u0442\u043d\u043e\u043b\u0438\u043d\u0433\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0436 \u043f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u0439 \u0438 \u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d\u043e\u0432</i>. Moscow, 2001, pp. 85\u201386. <span class=\"languageicon\">(in Russian)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Ruposova-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Ruposova_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Ruposova_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">\u041b.\u041f. \u0420\u0443\u043f\u043e\u0441\u043e\u0432\u0430, <i>\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u043c\u0435\u0436\u0441\u043b\u0430\u0432\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430</i>, in: <i>\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430</i> (\u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442, 2012 no. 1, p. 55. <span class=\"languageicon\">(in Russian)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Jan van Steenbergen. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://steen.free.fr/interslavic/introduction.html#name\">\"Interslavic \u2013 Introduction\"</a>. Steen.free.fr<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 January</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Interslavic+%E2%80%93+Introduction&amp;rft.pub=Steen.free.fr&amp;rft.au=Jan+van+Steenbergen&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fsteen.free.fr%2Finterslavic%2Fintroduction.html%23name&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AInterslavic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Juraj Kri\u017eani\u0107, <i>\u0413\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e \u0438\u0437\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u0458\u0435 \u043e\u0431 \u0440\u0443\u0441\u043a\u043e\u043c \u0458\u0435\u0437\u0438\u043a\u0443</i>. Moscow, 1665.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://miresperanto.com/esperantologio/interlingv_mysl.htm\">\"\u0418\u0417 \u0418\u0421\u0422\u041e\u0420\u0418\u0418 \u0418\u041d\u0422\u0415\u0420\u041b\u0418\u041d\u0413\u0412\u0418\u0421\u0422\u0418\u0427\u0415\u0421\u041a\u041e\u0419 \u041c\u042b\u0421\u041b\u0418 \u0412 \u0420\u041e\u0421\u0421\u0418\u0418\"</a>. Miresperanto.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 January</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%D0%98%D0%97+%D0%98%D0%A1%D0%A2%D0%9E%D0%A0%D0%98%D0%98+%D0%98%D0%9D%D0%A2%D0%95%D0%A0%D0%9B%D0%98%D0%9D%D0%93%D0%92%D0%98%D0%A1%D0%A2%D0%98%D0%A7%D0%95%D0%A1%D0%9A%D0%9E%D0%99+%D0%9C%D0%AB%D0%A1%D0%9B%D0%98+%D0%92+%D0%A0%D0%9E%D0%A1%D0%A1%D0%98%D0%98&amp;rft.pub=Miresperanto.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fmiresperanto.com%2Fesperantologio%2Finterlingv_mysl.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AInterslavic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Petrus Canisius, \"Svmma navka christianskoga / sloxena castnim v\u010ditegliem Petrom Kanisiem; tvmacena iz latinskoga jazika v slovignsky, i vtisstena po zapoviedi presuetoga Otca Pape Gregoria Trinaestoga [...] Koie iz Vlasskoga, illi Latinskoga iazika, v Slouignsky Jazik protuma\u010dio iest pop Ssimvn Bvdineo Zadranin\". Rome, 1583.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hanna Orzechowska, Mieczys\u0142aw Basaj, Instytut S\u0142owianoznawstwa (Polska Akademia Nauk), <i>Prekursorzy s\u0142owia\u0144skiego jezykoznawstwa por\u00f3wnawczego, do ko\u0144ca XVIII wiek</i>. Warsaw, 1987, p. 124. <span class=\"languageicon\">(in Polish)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Jan van Steenbergen. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://steen.free.fr/interslavic/constructed_slavic_languages.html\">\"Constructed Slavic Languages\"</a>. Steen.free.fr<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 January</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Constructed+Slavic+Languages&amp;rft.pub=Steen.free.fr&amp;rft.au=Jan+van+Steenbergen&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fsteen.free.fr%2Finterslavic%2Fconstructed_slavic_languages.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AInterslavic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">J\u00e1n Herke\u013e, <i>Elementa universalis linguae Slavicae e vivis dialectis eruta at sanis logicae principiis suffulta</i>. Budapest, 1826. <span class=\"languageicon\">(in Latin)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">J\u00e1n Herke\u013e, <i>Zaklady vseslovanskeho jazyka</i>. Vienna, 1826. <span class=\"languageicon\">(in Slovak)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-majar-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-majar_13-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Matija Majar-Ziljski, <i>Uzajemni Pravopis Slavjanski, to je: Uzajemna Slovnica ali Mluvnica Slavjanska</i>. Prague, 1865.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-brata-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-brata_14-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-brata_14-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Matija Majar Ziljski, <i>Sveta brata Ciril i Metod, slavjanska apostola i osnovatelja slovstva slavjanskoga</i>. Prague, 1864.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Robert Gary Minnich, \"Collective identity formation and linguistic identities in the Austro-Italian Slovene border region\", in: Dieter Stern &amp; Christian Voss, <i>Marginal Linguistic Identities: Studies in Slavic Contact and Borderland Varieties</i>, p. 104.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Matija Ban, \"Osnova Sveslavjanskoga jezika\", in: <i>Dubrovnik. Cviet narodnog knji\u017eevstva. Svezak drugi</i>. Zagreb, 1851, pp. 131\u2013174. <span class=\"languageicon\">(in Croatian)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bo\u017eidar Rai\u010d, \"Vvod v slovnic\u0173 vseslavensk\u0173j\u0173\", in: Radoslav Razlag red., <i>Zora Jugoslavenska</i> no. 2, Zagreb, 1853, pp. 23\u201344.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\u0413.\u041f. [\u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440 \u041f\u0440\u043b\u0438\u0447\u0435\u0432], <i>\u041a\u0440\u0430\u0442\u043a\u0430 \u0441\u043b\u0430\u0432\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430 \u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430</i>. Constantinople, 1868.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Meyer-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Meyer_19-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Meyer_19-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Meyer_19-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Anna-Maria Meyer (2014). <i>Wiederbelebung einer Utopie. Probleme und Perspektiven slavischer Plansprachen im Zeitalter des Internets (Bamberger Beitr\u00e4ge zur Linguistik 6)</i> (in German). Bamberg: Univ. of Bamberg Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-86309-233-7\" title=\"Special:BookSources/978-3-86309-233-7\">978-3-86309-233-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Wiederbelebung+einer+Utopie.+Probleme+und+Perspektiven+slavischer+Plansprachen+im+Zeitalter+des+Internets+%28Bamberger+Beitr%C3%A4ge+zur+Linguistik+6%29&amp;rft.place=Bamberg&amp;rft.pub=Univ.+of+Bamberg+Press&amp;rft.date=2014&amp;rft.isbn=978-3-86309-233-7&amp;rft.au=Anna-Maria+Meyer&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AInterslavic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ign\u00e1c Ho\u0161ek, <i>Grammatik der Neuslawischen Sprache</i>. Kremsier, 1907. <span class=\"languageicon\">(in German)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Josef Kone\u010dn\u00fd, <i>Mluvni\u010dka slovansk\u00e9ho esperanta \u00bbSlavina\u00ab. Jednotn\u00e1 spisovn\u00e1 dorozum\u00edvac\u00ed slovansk\u00e1 r\u011b\u010d pro obchod a pr\u016fmysl. Sestavil Kone\u010dn\u00fd J.</i> Prague, 1912. <span class=\"languageicon\">(in Czech)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Duli\u010denko-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Duli\u010denko_22-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Duli\u010denko_22-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Duli\u010denko_22-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">\u0410. \u0414 \u0414\u0443\u043b\u0438\u0447\u0435\u043d\u043a\u043e, <i>\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0432\u0441\u043f\u043e\u043c\u043e\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0438</i>. Tallinn, 1990. <span class=\"languageicon\">(in Russian)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Edmund Kolkop, <i>Pokus o dorozum\u00edvac\u00ed jazyk slovansk\u00fd</i>. Prague, 1912. <span class=\"languageicon\">(in Czech)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">B. Hol\u00fd, <i>Slavski jezik. Stru\u010dn\u00e1 mluvnice dorozum\u00edvac\u00edho i jednot\u00edc\u00edho jazyka v\u0161eslovansk\u00e9ho. S pomoc\u00ed spolupracovn\u00edk\u016f pod\u00e1v\u00e1 stenograf \u0412. Hol\u00fd.</i> Nov\u00e9 M\u011bsto nad Metuj\u00ed, 1920. <span class=\"languageicon\">(in Czech)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">V\u011bra Barandovsk\u00e1-Frank, \"Panslawische Variationen\", in: Cyril Brosch &amp; Sabine Fiedler (eds.), <i>Florilegium Interlinguisticum. Festschrift f\u00fcr Detlev Blanke zum 70. Geburtstag</i>. Frankfurt am Main, 2011, pp. 220\u2013223. <span class=\"languageicon\">(in German)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Tilman Berger, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://homepages.uni-tuebingen.de/tilman.berger/Publikationen/BergerPlansprachen.pdf\">\"Vom Erfinden Slavischer Sprachen\"</a>, in: M. Okuka &amp; U. Schweier, eds., <i>Germano-Slavistische Beitr\u00e4ge. Festschrift f\u00fcr P. Rehder zum 65. Geburtstag</i>. M\u00fcnchen, 2004, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-87690-874-4\" title=\"Special:BookSources/3-87690-874-4\">3-87690-874-4</a>), p. 25. <span class=\"languageicon\">(in German)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Tilman Berger (2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://homepages.uni-tuebingen.de/tilman.berger/Handouts/PanslavismusInternet.pdf\">\"<i>Panslavismus und Internet</i>\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in German). p.&#160;37<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 January</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Panslavismus+und+Internet&amp;rft.pages=37&amp;rft.date=2009&amp;rft.au=Tilman+Berger&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhomepages.uni-tuebingen.de%2Ftilman.berger%2FHandouts%2FPanslavismusInternet.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AInterslavic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Katherine Barber, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20100607222108/http://www.unc.edu/depts/slavdept/lajanda/slav075barber.ppt\">\"Old Church Slavonic and the 'Slavic Identity'\"</a>. University of North Carolina at Chapel Hill.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-narodna_pravda-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-narodna_pravda_29-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-narodna_pravda_29-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://narodna.pravda.com.ua/discussions/4a8f1e1b731fc/\"><bdi lang=\"uk\">\u0422\u0440\u043e\u0448\u043a\u0438 \u043f\u0440\u043e \u0428\u0442\u0443\u0447\u043d\u0456 \u041c\u043e\u0432\u0438: \u041f\u0430\u043d\u0441\u043b\u043e\u0432'\u044f\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430 \u041c\u043e\u0432\u0430</bdi></a> (in Ukrainian). Narodna.pravda.com.ua<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 January</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%D0%A2%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%B8+%D0%BF%D1%80%D0%BE+%D0%A8%D1%82%D1%83%D1%87%D0%BD%D1%96+%D0%9C%D0%BE%D0%B2%D0%B8%3A+%D0%9F%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%27%D1%8F%D0%BD%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B0+%D0%9C%D0%BE%D0%B2%D0%B0&amp;rft.pub=Narodna.pravda.com.ua&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnarodna.pravda.com.ua%2Fdiscussions%2F4a8f1e1b731fc%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AInterslavic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-balkaninsight-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-balkaninsight_30-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bojana Barlovac, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.balkaninsight.com/en/main/news/25946\">Creation of 'One Language for All Slavs' Underway</a>. BalkanInsight, 18 February 2010.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Shorthistory-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Shorthistory_31-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Shorthistory_31-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://steen.free.fr/interslavic/history.html\">\"A Short History of Interslavic\"</a>. May 12, 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">December 9,</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=A+Short+History+of+Interslavic&amp;rft.date=2013-05-12&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fsteen.free.fr%2Finterslavic%2Fhistory.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AInterslavic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\u041d. \u041c. \u041c\u0430\u043b\u044e\u0433\u0430, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nbuv.gov.ua/portal/Soc_Gum/PhSt/texts/2008-1.pdf\">\"\u041c\u043e\u0432\u043e\u0437\u043d\u0430\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u043d\u044f\u0445 \u0456 \u0432\u0456\u0434\u043f\u043e\u0432\u0456\u0434\u044f\u0445 \u0434\u043b\u044f \u0432\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0439 \u0443\u0447\u043d\u0456\u0432 5 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0443\"</a>, in: <i>\u0424\u0456\u043b\u043e\u043b\u043e\u0433\u0456\u0447\u043d\u0456 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0456\u0457. \u041d\u0430\u0443\u043a\u043e\u0432\u0438\u0439 \u0432\u0456\u0441\u043d\u0438\u043a \u041a\u0440\u0438\u0432\u043e\u0440\u0456\u0437\u044c\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0456\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0456\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0443. \u0417\u0431\u0456\u0440\u043d\u0438\u043a \u043d\u0430\u0443\u043a\u043e\u0432\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0430\u0446\u044c, \u0432\u0438\u043f\u0443\u0441\u043a 1</i>. Kryvyj Rih, 2008, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-966-17-7000-2\" title=\"Special:BookSources/978-966-17-7000-2\">978-966-17-7000-2</a>, p. 147. <span class=\"languageicon\">(in Ukrainian)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\u0410\u043b\u0438\u043d\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://eursa.eu/node/1337\"><i>\u0421\u043b\u0430\u0432\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u044d\u0441\u043f\u0435\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e</i></a>. \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441, 23 June 2007. <span class=\"languageicon\">(in Russian)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ziemowit Szczerek, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ahistoria.pl/index.php/2010/02/jezyk-ktory-maja-zrozumiec-wszyscy-slowianie/\"><i>J\u0119zyki, kt\u00f3re maj\u0105 zrozumie\u0107 wszyscy S\u0142owianie</i></a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20100219051417/http://www.ahistoria.pl/index.php/2010/02/jezyk-ktory-maja-zrozumiec-wszyscy-slowianie/\">Archived</a> 2010-02-19 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.. <a href=\"/wiki/Interia.pl\" class=\"mw-redirect\" title=\"Interia.pl\">Interia.pl</a>, 13 February 2010. <span class=\"languageicon\">(in Polish)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Marko Prelevi\u0107, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.novosti.rs/code/navigate.php?Id=10&amp;status=jedna&amp;vest=171149\"><i>\u0421\u043b\u043e\u0432\u0438\u0458\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438 \u0434\u0430 \u0441\u0432\u0430\u043a\u043e \u0440\u0430\u0437\u0443\u043c\u0435</i></a>. Ve\u010dernje Novosti, 18 February 2010. <span class=\"languageicon\">(in Serbian)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://spravy.pravda.sk/slovania-si-porozumeju-holandan-pracuje-na-jazyku-slovianski-p6v-/sk_svet.asp?c=A100219_175827_sk_svet_p23\">\"Slovania si porozumej\u00fa. Holan\u010fan pracuje na jazyku slovianski\"</a>. <i>Pravda.sk</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 January</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Pravda.sk&amp;rft.atitle=Slovania+si+porozumej%C3%BA.+Holan%C4%8Fan+pracuje+na+jazyku+slovianski&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fspravy.pravda.sk%2Fslovania-si-porozumeju-holandan-pracuje-na-jazyku-slovianski-p6v-%2Fsk_svet.asp%3Fc%3DA100219_175827_sk_svet_p23&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AInterslavic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">\u010cesk\u00e1 televize. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ct24.cz/svet/81604-slovianski-jazik-pochopi-kazdy/\">\"<span style=\"padding-left:0.2em;\">\"</span>Slovianski jazik\" pochop\u00ed ka\u017ed\u00fd\"</a>. <i>\u010cT24</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 January</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=%C4%8CT24&amp;rft.atitle=%22Slovianski+jazik%22+pochop%C3%AD+ka%C5%BEd%C3%BD&amp;rft.au=%C4%8Cesk%C3%A1+televize&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ct24.cz%2Fsvet%2F81604-slovianski-jazik-pochopi-kazdy%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AInterslavic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.worldwide.rs/vesti/54-jedan-jezik-za-sve-slovene\">\"Jedan jezik za sve Slovene\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Jedan+jezik+za+sve+Slovene&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.worldwide.rs%2Fvesti%2F54-jedan-jezik-za-sve-slovene&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AInterslavic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>. Worldwide Translations, 1 November 2014. <span class=\"languageicon\">(in Serbian)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gordana Kne\u017eevi\u0107, Slovianski bez muke. Reader's Digest Srbija, June 2010, pp. 13\u201315.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.denik.cz/ze_sveta/v-nizozemsku-vznika-spolecny-jazyk-pro-slovany-.html/\">\"V Nizozemsku vznik\u00e1 spole\u010dn\u00fd jazyk pro Slovany\"</a>. <i>Denik.cz</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Denik.cz&amp;rft.atitle=V+Nizozemsku+vznik%C3%A1+spole%C4%8Dn%C3%BD+jazyk+pro+Slovany&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.denik.cz%2Fze_sveta%2Fv-nizozemsku-vznika-spolecny-jazyk-pro-slovany-.html%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AInterslavic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Jan Dosoudil, wsb.cz. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tydenik-skolstvi.cz/archiv-cisel/2010/09/pet-let-prace-na-spolecnem-jazyku/\">\"P\u011bt let pr\u00e1ce na spole\u010dn\u00e9m jazyku\"</a>. <i>T\u00fdden\u00edk \u0160KOLSTV\u00cd</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 January</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=T%C3%BDden%C3%ADk+%C5%A0KOLSTV%C3%8D&amp;rft.atitle=P%C4%9Bt+let+pr%C3%A1ce+na+spole%C4%8Dn%C3%A9m+jazyku&amp;rft.au=Jan+Dosoudil%2C+wsb.cz&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tydenik-skolstvi.cz%2Farchiv-cisel%2F2010%2F09%2Fpet-let-prace-na-spolecnem-jazyku%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AInterslavic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Kl\u00e1ra Ward, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.zdruhejstrany.sk/%E2%80%9Ekvik-kvik%E2%80%9C-alebo-zvieracia-farma-po-slovensky/\"><i>\u201eKvik Kvik\u201c alebo Zvieracia farma po slovensky</i></a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20100301014403/http://www.zdruhejstrany.sk/%E2%80%9Ekvik-kvik%E2%80%9C-alebo-zvieracia-farma-po-slovensky/\">Archived</a> 2010-03-01 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.. Z Druhej Strany, 25 February 2010. <span class=\"languageicon\">(in Slovak)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">P\u00e9ter Aranyi &amp; Kl\u00e1ra Tomanov\u00e1, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.melano.hu/news.php?extend.185\"><i>Egys\u00e9ges szl\u00e1v nyelv sz\u00fclet\u0151ben</i></a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20120530192828/http://www.melano.hu/news.php?extend.185\">Archived</a> 2012-05-30 at <a href=\"/wiki/Archive.is\" title=\"Archive.is\">Archive.is</a>. Melano.hu, 23 February 2010. <span class=\"languageicon\">(in Hungarian)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www3.serbiancafe.com/cir/vesti/4/71004/holandjanin-pravi-panslovenski-jezik.html\">\"\u0425\u043e\u043b\u0430\u043d\u0452\u0430\u043d\u0438\u043d \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438 \u043f\u0430\u043d\u0441\u043b\u043e\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438 \u0458\u0435\u0437\u0438\u043a\"</a>. <i>Serbian Cafe</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 January</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Serbian+Cafe&amp;rft.atitle=%D0%A5%D0%BE%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D1%92%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%BD+%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8+%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8+%D1%98%D0%B5%D0%B7%D0%B8%D0%BA&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww3.serbiancafe.com%2Fcir%2Fvesti%2F4%2F71004%2Fholandjanin-pravi-panslovenski-jezik.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AInterslavic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-45\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.pcnen.com/detail.php?module=2&amp;news_id=43867\">\"PCNEN - Prve crnogorske elektronske novine\"</a>. Pcnen.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 January</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=PCNEN+-+Prve+crnogorske+elektronske+novine&amp;rft.pub=Pcnen.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.pcnen.com%2Fdetail.php%3Fmodule%3D2%26news_id%3D43867&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AInterslavic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.plovdivmedia.com/22230.html\">\"\u0414\u0430\u0442\u0447a\u043d\u0438\u043d \u0441\u044a\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430 \u043e\u0431\u0449 \u0441\u043b\u0430\u0432\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438 \u0435\u0437\u0438\u043a\"</a>. Plovdivmedia.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 January</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%D0%94%D0%B0%D1%82%D1%87a%D0%BD%D0%B8%D0%BD+%D1%81%D1%8A%D0%B7%D0%B4%D0%B0%D0%B2%D0%B0+%D0%BE%D0%B1%D1%89+%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D1%8F%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8+%D0%B5%D0%B7%D0%B8%D0%BA&amp;rft.pub=Plovdivmedia.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.plovdivmedia.com%2F22230.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AInterslavic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-47\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20141213181511/http://www.vsekiden.com/?p=65542\">\"\u041d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e - vsekiden.com\"</a>. Vsekiden.com. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.vsekiden.com/?p=65542\">the original</a> on 13 December 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 January</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%D0%9D%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%BE+-+vsekiden.com&amp;rft.pub=Vsekiden.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.vsekiden.com%2F%3Fp%3D65542&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AInterslavic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-48\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120303161508/http://www.marica.bg/show.php?id=21583\">\"\u0413\u043e\u0442\u0432\u044f\u0442 \u0441\u043b\u0430\u0432\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e \u0435\u0441\u043f\u0435\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\"</a>. <i>Marica.bg</i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.marica.bg/show.php?id=21583\">the original</a> on 3 March 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 January</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Marica.bg&amp;rft.atitle=%D0%93%D0%BE%D1%82%D0%B2%D1%8F%D1%82+%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D1%8F%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE+%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%BE&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.marica.bg%2Fshow.php%3Fid%3D21583&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AInterslavic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ua-reporter.com/content/82075\">\"\u042f\u0437\u044b\u043a \u0434\u043b\u044f \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0441\u043b\u0430\u0432\u044f\u043d \u043d\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435 \u0440\u0443\u0441\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e\"</a>. <i>\u0423\u0416\u0413\u041e\u0420\u041e\u0414 - \u041e\u041a\u041d\u041e \u0412 \u0415\u0412\u0420\u041e\u041f\u0423 - UA-REPORTER.COM</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 January</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=%D0%A3%D0%96%D0%93%D0%9E%D0%A0%D0%9E%D0%94+-+%D0%9E%D0%9A%D0%9D%D0%9E+%D0%92+%D0%95%D0%92%D0%A0%D0%9E%D0%9F%D0%A3+-+UA-REPORTER.COM&amp;rft.atitle=%D0%AF%D0%B7%D1%8B%D0%BA+%D0%B4%D0%BB%D1%8F+%D0%B2%D1%81%D0%B5%D1%85+%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D1%8F%D0%BD+%D0%BD%D0%B0+%D0%BE%D1%81%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B5+%D1%80%D1%83%D1%81%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ua-reporter.com%2Fcontent%2F82075&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AInterslavic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-50\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://balkans.courriers.info/article14732.html\">\"Linguistique&#160;: Slaves de tous les pays, parlez donc le Slovianski&#160;! - Le Courrier des Balkans\"</a>. Balkans.courriers.info<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 January</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Linguistique+%3A+Slaves+de+tous+les+pays%2C+parlez+donc+le+Slovianski+%21+-+Le+Courrier+des+Balkans&amp;rft.pub=Balkans.courriers.info&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fbalkans.courriers.info%2Farticle14732.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AInterslavic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-51\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span style=\"background-color:\"></span> \u0414\u043e\u0440\u0430 \u0421\u043e\u043b\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430, \"\u0421\u044a\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438 \u043e\u043f\u0438\u0442\u0438 \u0437\u0430 \u0441\u044a\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0438\u0437\u043a\u0443\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d \u043e\u0431\u0449\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438 \u0435\u0437\u0438\u043a\", in: <i>\u0415\u0437\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0441\u0432\u044f\u0442&#160;\u2013 Orbis Linguarum, Issue no.2/2010</i> (\u042e\u0433\u043e\u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u0435\u043d \u0423\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442 \"\u041d\u0435\u043e\u0444\u0438\u0442 \u0420\u0438\u043b\u0441\u043a\u0438\", Blagoevgrad, 2010, ISSN 1312-0484), p. 248. <span class=\"languageicon\">(in Bulgarian)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-52\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Vojt\u011bch Merunka, <i>Jazyk novoslovienskij</i>. Prague 2010, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-80-87313-51-0\" title=\"Special:BookSources/978-80-87313-51-0\">978-80-87313-51-0</a>), pp. 15\u201316, 19\u201320. <span class=\"languageicon\">(in Czech)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-53\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Du\u0161an Sp\u00e1\u010dil, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://44adb5c4-a-62cb3a1a-s-sites.googlegroups.com/site/novoslovienskij/medializacia/Kvety-31-2010.pdf?attachauth=ANoY7criAnj7lliOyw5eboL9Y1uFIdaDr1UoPE6iaR1VRY30CUYULnCB_m7EAaXreNHceAXOrpIlBhWBpjX8psTXa65XlaMeZyL875_2n5mM8VF5Fns7QfGkIkZKCusBSNWtBTTu_KI3RyxXm40fUrT0KWHbtV6ZhV4nac-0VCGZoOzjGFF7DNe9GLixRP1y36lxsBrDJptlGP_Hx_9s9R0YHqVNKx1DdWkT-8DneWtyPFCy_L9PS3s%3D&amp;attredirects=1\">\"Je tu nov\u00fd slovansk\u00fd Jazyk\"</a>, in: <i>Kv\u011bty</i> no. 31, July 2010. <span class=\"languageicon\">(in Czech)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-54\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">\"Neoslavonic Language Zonal Language Constructing: Challenge, Experience, Opportunity to the 21st Century\". <i>Proceedings of the 2015 2nd International Conference on Education, Language, Art and Intercultural Communication</i>. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.2991/icelaic-15.2016.60\">10.2991/icelaic-15.2016.60</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-94-6252-152-0\" title=\"Special:BookSources/978-94-6252-152-0\">978-94-6252-152-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Proceedings+of+the+2015+2nd+International+Conference+on+Education%2C+Language%2C+Art+and+Intercultural+Communication&amp;rft.atitle=Neoslavonic+Language+Zonal+Language+Constructing%3A+Challenge%2C+Experience%2C+Opportunity+to+the+21st+Century&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.2991%2Ficelaic-15.2016.60&amp;rft.isbn=978-94-6252-152-0&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AInterslavic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-55\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Jan van Steenbergen. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://steen.free.fr/interslavic/slovianto.html\">\"Slovianto - a Slavic Esperanto\"</a>. Steen.free.fr<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 January</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Slovianto+-+a+Slavic+Esperanto&amp;rft.pub=Steen.free.fr&amp;rft.au=Jan+van+Steenbergen&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fsteen.free.fr%2Finterslavic%2Fslovianto.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AInterslavic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-56\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"https://www.researchgate.net/publication/318452938_Slovjanska_kulturna_diplomacija_-_SWOT_analiza_strategija_i_taktika_do_buducnosti\">https://www.researchgate.net/publication/318452938_Slovjanska_kulturna_diplomacija_-_SWOT_analiza_strategija_i_taktika_do_buducnosti</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-57\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://s8.zetaboards.com/Slovianski/index/\">\"Zetaboards Index\"</a>. S8.zetaboards.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 October</span> 2017</span>. <q>Sej\u010das pogledajete na\u0161e forum kako gos\u0165. To zna\u010di, \u017ee imajete ograni\u010deny dostup do n\u011bkojih \u010desti forum i ne mo\u017eete koristati vse funkcije. Ako li pristupite v na\u0161u grupu, budete imati svobodny dostup do sekcij prezna\u010denyh jedino za \u010dlenov, na pr. zalo\u017ee\u0148je profila, izsyla\u0148je privatnyh posla\u0148 i u\u010destni\u010dstvo v glasova\u0148jah. Zapisa\u0148je se jest prosto, bystro i vpolno bezplatno.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Zetaboards+Index&amp;rft.pub=S8.zetaboards.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fs8.zetaboards.com%2FSlovianski%2Findex%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AInterslavic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-58\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.facebook.com/#!/groups/interslavic/\">\"Interslavic - Med\u017euslovjanski - \u041c\u0435\u0434\u0436\u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0458\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\"</a>. <i>Facebook</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 October</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Facebook&amp;rft.atitle=Interslavic+-+Med%C5%BEuslovjanski+-+%D0%9C%D0%B5%D0%B4%D0%B6%D1%83%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D1%98%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2F%23%21%2Fgroups%2Finterslavic%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AInterslavic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-59\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.facebook.com/#!/groups/neoslavonic/\">\"Novoslovienskij jezyk - \u043d\u043e\u0432\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0456\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0458 \u0458\u0435\u0437\u044b\u043a - neoslavonic language\"</a>. <i>Facebook</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 January</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Facebook&amp;rft.atitle=Novoslovienskij+jezyk+-+%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D1%96%D0%B5%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%98+%D1%98%D0%B5%D0%B7%D1%8B%D0%BA+-+neoslavonic+language&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2F%23%21%2Fgroups%2Fneoslavonic%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AInterslavic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-60\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.izvesti.info\">\"GLAVNA STRANICA\"</a>. Izvesti.info<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 October</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=GLAVNA+STRANICA&amp;rft.pub=Izvesti.info&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.izvesti.info&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AInterslavic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-61\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isv.miraheze.org/\">\"isvwiki\"</a>. Isv.miraheze.org<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 October</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=isvwiki&amp;rft.pub=Isv.miraheze.org&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fisv.miraheze.org%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AInterslavic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-facebook.com-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-facebook.com_62-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.facebook.com/pages/Slovianski/107932102568734?ref=ts&amp;fref=ts\">\"Slovianski\"</a>. <i>Facebook</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">30 November</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Facebook&amp;rft.atitle=Slovianski&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fpages%2FSlovianski%2F107932102568734%3Fref%3Dts%26fref%3Dts&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AInterslavic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-63\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cisla.slavic-union.org/\">\"CISLa 2017\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 June</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=CISLa+2017&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fcisla.slavic-union.org%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AInterslavic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-64\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Ji\u0159\u00ed Kr\u00e1l\u00edk (6 June 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mistnikultura.cz/dny-slovanske-kultury-2017-skoncily\">\"Dny slovansk\u00e9 kultury 2017 skon\u010dily\"</a>. M\u00edstn\u00ed kultura<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 June</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Dny+slovansk%C3%A9+kultury+2017+skon%C4%8Dily&amp;rft.pub=M%C3%ADstn%C3%AD+kultura&amp;rft.date=2017-06-06&amp;rft.au=Ji%C5%99%C3%AD+Kr%C3%A1l%C3%ADk&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.mistnikultura.cz%2Fdny-slovanske-kultury-2017-skoncily&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AInterslavic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-65\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-65\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://steen.free.fr/slovianski/phono_ortho.html#orthography\">\"Orthography\"</a>. Steen.free.fr<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">30 November</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Orthography&amp;rft.pub=Steen.free.fr&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fsteen.free.fr%2Fslovianski%2Fphono_ortho.html%23orthography&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AInterslavic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-66\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-66\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://izviestija.info/index.php/nauka/195-zalozenja-za-medzuslovjanski-jezyk\">\"Zalo\u017ee\u0148ja za med\u017euslovjanski jezyk\"</a>. Izviestija.info<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 January</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Zalo%C5%BEe%C5%88ja+za+med%C5%BEuslovjanski+jezyk&amp;rft.pub=Izviestija.info&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fizviestija.info%2Findex.php%2Fnauka%2F195-zalozenja-za-medzuslovjanski-jezyk&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AInterslavic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-67\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-67\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://steen.free.fr/interslavic/design_criteria.html#vocabulary\">\"Vocabulary\"</a>. Steen.free.fr<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">30 November</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Vocabulary&amp;rft.pub=Steen.free.fr&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fsteen.free.fr%2Finterslavic%2Fdesign_criteria.html%23vocabulary&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AInterslavic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-68\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-68\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Jan van Steenbergen. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://steen.free.fr/interslavic/samples.html#paternoster\">\"Interslavic \u2013 Sample texts\"</a>. Steen.free.fr<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 January</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Interslavic+%E2%80%93+Sample+texts&amp;rft.pub=Steen.free.fr&amp;rft.au=Jan+van+Steenbergen&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fsteen.free.fr%2Finterslavic%2Fsamples.html%23paternoster&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AInterslavic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-69\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-69\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.christusrex.org/www1/pater/JPN-slavonic.html\">\"Slavonic\"</a>. Christusrex.org<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 January</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Slavonic&amp;rft.pub=Christusrex.org&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.christusrex.org%2Fwww1%2Fpater%2FJPN-slavonic.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AInterslavic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Literature\">Literature</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Interslavic_language&amp;action=edit&amp;section=26\" title=\"Edit section: Literature\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Barandovsk\u00e1-Frank, V\u011bra. <i>Panslawische Variationen</i>. Brosch, Ciril i Fiedler, Sabine (ed.), Florilegium Interlinguisticum. Festschrift f\u00fcr Detlev Blanke zum 70. Geburtstag. Peter Lang Internationaler Verlag der Wissenschaften, Frankfurt am Main, 2011, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-631-61328-3\" title=\"Special:BookSources/978-3-631-61328-3\">978-3-631-61328-3</a>, pp.&#160;209\u2013236.</li>\n<li>Duli\u010denko, Aleksandr D. <i>Pravigo de la slava interlingvistiko: slava reciprokeco kaj tutslava lingvo en la historio de Slavoj</i>. Grundlagenstudien aus Kybernetik und Geisteswissenschaft, no. 57:2, June 2016, Akademia Libroservo, ISSN 0723-4899, pp.&#160;75\u2013101.</li>\n<li>Meyer, Anna-Maria. <i>Wiederbelebung einer Utopie. Probleme und Perspektiven slavischer Plansprachen im Zeitalter des Internets</i>. Bamberger Beitr\u00e4ge zur Linguistik 6, Bamberg: Univ. of Bamberg Press, 2014, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-86309-233-7\" title=\"Special:BookSources/978-3-86309-233-7\">978-3-86309-233-7</a>.</li>\n<li>Merunka, Vojt\u011bch; Her\u0161ak, Emil; Molhanec, Martin. <i>Neoslavonic Language</i>. Grundlagenstudien aus Kybernetik und Geisteswissenschaft, no. 57:2, June 2016, Akademia Libroservo, ISSN 0723-4899, pp.&#160;114\u2013134.</li>\n<li>Merunka, Vojt\u011bch. <i>Neoslavonic zonal constructed language</i>. \u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice, 2012, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-80-7453-291-7\" title=\"Special:BookSources/978-80-7453-291-7\">978-80-7453-291-7</a>.</li>\n<li>\u0420\u0443\u043f\u043e\u0441\u043e\u0432\u0430, \u041b.\u041f. <i>\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u043c\u0435\u0436\u0441\u043b\u0430\u0432\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430</i>. \u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430. \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442, 2012 no. 1, pp.&#160;51\u201356.</li>\n<li>Steenbergen, Jan van. <i>Constructed Slavic languages in the 21th century</i>. Grundlagenstudien aus Kybernetik und Geisteswissenschaft, no. 57:2, June 2016, Akademia Libroservo, ISSN 0723-4899, pp.&#160;102\u2013113.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Interslavic_language&amp;action=edit&amp;section=27\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Interslavic\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Interslavic\">Interslavic</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/Wiktionary-logo-en-v2.svg/40px-Wiktionary-logo-en-v2.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/Wiktionary-logo-en-v2.svg/60px-Wiktionary-logo-en-v2.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/Wiktionary-logo-en-v2.svg/80px-Wiktionary-logo-en-v2.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"512\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Look up <i><b><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/Interslavic\" class=\"extiw\" title=\"wiktionary:Interslavic\">Interslavic</a></b></i> in Wiktionary, the free dictionary.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://steen.free.fr/interslavic/\">Interslavic</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.izviestija.info\">Interslavic news site</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isv.miraheze.org\">Interslavic wiki</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://isv.miraheze.org/wiki/Sbornik:Glavna_stranica\">Vikisbornik Collection of various texts in Interslavic</a></li></ul>\n<p><br />\n</p>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Slavic_languages\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Slavic_languages\" title=\"Template:Slavic languages\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Slavic_languages\" title=\"Template talk:Slavic languages\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Slavic_languages&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Slavic_languages\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Slavic_languages\" title=\"Slavic languages\">Slavic languages</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/History_of_the_Slavic_languages\" title=\"History of the Slavic languages\">History</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Proto-Balto-Slavic_language\" title=\"Proto-Balto-Slavic language\">Proto-Balto-Slavic</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/History_of_Proto-Slavic\" title=\"History of Proto-Slavic\">Up to Proto-Slavic</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Proto-Slavic\" title=\"Proto-Slavic\">Proto-Slavic</a></i> (<a href=\"/wiki/Proto-Slavic_accent\" title=\"Proto-Slavic accent\">Accent</a>)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Old_Church_Slavonic\" title=\"Old Church Slavonic\">Old Church Slavonic</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/History_of_the_Slavic_languages\" title=\"History of the Slavic languages\">Modern languages</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saints_Cyril_and_Methodius\" title=\"Saints Cyril and Methodius\">Cyril and Methodius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cyrillic_script\" title=\"Cyrillic script\">Cyrillic script</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Glagolitic_script\" title=\"Glagolitic script\">Glagolitic script</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/West_Slavic_languages\" title=\"West Slavic languages\">West Slavic</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Czech%E2%80%93Slovak_languages\" title=\"Czech\u2013Slovak languages\">Czech\u2013Slovak</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Czech_language\" title=\"Czech language\">Czech</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moravian_dialects\" title=\"Moravian dialects\">Moravian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slovak_language\" title=\"Slovak language\">Slovak</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Lechitic_languages\" title=\"Lechitic languages\">Lechitic</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Middle_Polish_language\" title=\"Middle Polish language\">Middle Polish</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Old_Polish_language\" title=\"Old Polish language\">Old Polish</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Polish_language\" title=\"Polish language\">Polish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Silesian_language\" title=\"Silesian language\">Silesian</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Polabian_language\" title=\"Polabian language\">Polabian</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pomeranian_language\" title=\"Pomeranian language\">Pomeranian</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Kashubian_language\" title=\"Kashubian language\">Kashubian</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Slovincian_language\" title=\"Slovincian language\">Slovincian</a></i></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Sorbian_languages\" title=\"Sorbian languages\">Sorbian</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Upper_Sorbian_language\" title=\"Upper Sorbian language\">Upper Sorbian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lower_Sorbian_language\" title=\"Lower Sorbian language\">Lower Sorbian</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/East_Slavic_languages\" title=\"East Slavic languages\">East Slavic</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Belarusian_language\" title=\"Belarusian language\">Belarusian</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Iazychie\" title=\"Iazychie\">Iazychie</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Old_East_Slavic\" title=\"Old East Slavic\">Old East Slavic</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Old_Novgorod_dialect\" title=\"Old Novgorod dialect\">Old Novgorodian</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Russian_language\" title=\"Russian language\">Russian</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Ruthenian_language\" title=\"Ruthenian language\">Ruthenian</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ukrainian_language\" title=\"Ukrainian language\">Ukrainian</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/South_Slavic_languages\" title=\"South Slavic languages\">South Slavic</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Western</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Serbo-Croatian\" title=\"Serbo-Croatian\">Serbo-Croatian</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bosnian_language\" title=\"Bosnian language\">Bosnian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_language\" title=\"Croatian language\">Croatian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montenegrin_language\" title=\"Montenegrin language\">Montenegrin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slovene_language\" title=\"Slovene language\">Slovene</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Eastern</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bulgarian_language\" title=\"Bulgarian language\">Bulgarian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Macedonian_language\" title=\"Macedonian language\">Macedonian</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Constructed_language\" title=\"Constructed language\">Constructed<br /> languages</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Church_Slavonic_language\" title=\"Church Slavonic language\">Church Slavonic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pan-Slavic_language\" title=\"Pan-Slavic language\">Pan-Slavic language</a>\n<ul><li><a class=\"mw-selflink selflink\">Interslavic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slovio\" title=\"Slovio\">Slovio</a></li></ul></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Slavonic-Serbian\" title=\"Slavonic-Serbian\">Slavonic-Serbian</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Separate Slavic<br /> dialects and<br /> <a href=\"/wiki/Slavic_microlanguages\" title=\"Slavic microlanguages\">microlanguages</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Balachka\" title=\"Balachka\">Balachka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Banat_Bulgarian_dialect\" title=\"Banat Bulgarian dialect\">Banat Bulgarian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Burgenland_Croatian\" title=\"Burgenland Croatian\">Burgenland&#160;Croatian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rusyn_language\" title=\"Rusyn language\">Carpathian Rusyn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Canadian_Ukrainian\" title=\"Canadian Ukrainian\">Canadian Ukrainian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chakavian\" title=\"Chakavian\">Chakavian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cieszyn_Silesian_dialect\" title=\"Cieszyn Silesian dialect\">Cieszyn Silesian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Czechoslovak_language\" title=\"Czechoslovak language\">Czechoslovak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eastern_Slovak_dialects\" title=\"Eastern Slovak dialects\">Eastern Slovak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kajkavian\" title=\"Kajkavian\">Kajkavian</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Knaanic_language\" title=\"Knaanic language\">Knaanic</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lach_dialects\" title=\"Lach dialects\">Lach</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lesser_Polish_dialect\" title=\"Lesser Polish dialect\">Lesser Polish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Masovian_dialect\" title=\"Masovian dialect\">Masovian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Masurian_dialect\" title=\"Masurian dialect\">Masurian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moravian_dialects\" title=\"Moravian dialects\">Moravian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slavomolisano_dialect\" title=\"Slavomolisano dialect\">Molise&#160;Croatian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pannonian_Rusyn_language\" title=\"Pannonian Rusyn language\">Pannonian Rusyn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Podhale_subdialect\" class=\"mw-redirect\" title=\"Podhale subdialect\">Podhale</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prekmurje_Slovene\" title=\"Prekmurje Slovene\">Prekmurje Slovene</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Resian_dialect\" title=\"Resian dialect\">Resian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Shtokavian\" title=\"Shtokavian\">Shtokavian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Silesian_language\" title=\"Silesian language\">Silesian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slavic_speakers_of_Greek_Macedonia\" title=\"Slavic speakers of Greek Macedonia\">Slavic speakers of Greek&#160;Macedonia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Surzhyk\" title=\"Surzhyk\">Surzhyk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Torlakian_dialect\" title=\"Torlakian dialect\">Torlakian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Trasianka\" title=\"Trasianka\">Trasianka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/West_Polesian_microlanguage\" title=\"West Polesian microlanguage\">West&#160;Polesian</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Historical<br /> phonology</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Slavic_first_palatalization\" title=\"Slavic first palatalization\">Slavic first palatalization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slavic_second_palatalization\" title=\"Slavic second palatalization\">Slavic second palatalization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slavic_liquid_metathesis_and_pleophony\" title=\"Slavic liquid metathesis and pleophony\">Slavic liquid metathesis and pleophony</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dybo%27s_law\" title=\"Dybo&#39;s law\">Dybo's law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Havl%C3%ADk%27s_law\" title=\"Havl\u00edk&#39;s law\">Havl\u00edk's law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hirt%27s_law\" title=\"Hirt&#39;s law\">Hirt's law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Illi%C4%8D-Svity%C4%8D%27s_law\" title=\"Illi\u010d-Svity\u010d&#39;s law\">Illi\u010d-Svity\u010d's law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Iv%C5%A1i%C4%87%27s_law\" title=\"Iv\u0161i\u0107&#39;s law\">Iv\u0161i\u0107's law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Meillet%27s_law\" title=\"Meillet&#39;s law\">Meillet's law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedersen%27s_law\" title=\"Pedersen&#39;s law\">Pedersen's law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ruki_sound_law\" title=\"Ruki sound law\">Ruki sound law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Winter%27s_law\" title=\"Winter&#39;s law\">Winter's law</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div><i>Italics</i> indicate <a href=\"/wiki/Language_death\" title=\"Language death\">extinct languages</a>.</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Constructed_languages\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Constructed_languages\" title=\"Template:Constructed languages\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Constructed_languages\" title=\"Template talk:Constructed languages\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Constructed_languages&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Constructed_languages\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Constructed_language\" title=\"Constructed language\">Constructed languages</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Classification</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Purpose</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Artistic_language\" title=\"Artistic language\">Artistic</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Fictional_language\" title=\"Fictional language\">Fictional</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Language_game\" title=\"Language game\">Language game</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/International_auxiliary_language\" title=\"International auxiliary language\">Auxiliary</a> (IAL/LAI)\n<ul><li><a href=\"/wiki/Universal_language\" title=\"Universal language\">Universal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zonal_constructed_language\" title=\"Zonal constructed language\">Zonal</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Engineered_language\" title=\"Engineered language\">Engineered</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Experimental_language\" title=\"Experimental language\">Experimental</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Musical_language\" title=\"Musical language\">Musical</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Philosophical_language\" title=\"Philosophical language\">Philosophical</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Source</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/A_priori_(languages)\" class=\"mw-redirect\" title=\"A priori (languages)\"><i>A priori</i></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/A_posteriori_(languages)\" class=\"mw-redirect\" title=\"A posteriori (languages)\"><i>A posteriori</i></a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Characteristics</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Oligosynthetic_language\" title=\"Oligosynthetic language\">Oligosynthetic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oligoisolating_language\" title=\"Oligoisolating language\">Oligoisolating</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Specific <br />languages<br /> by group</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/International_auxiliary_language\" title=\"International auxiliary language\">Auxiliary</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Babm\" title=\"Babm\">Babm</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Blissymbols\" title=\"Blissymbols\">Blissymbols</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bolak_language\" title=\"Bolak language\">Bolak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esperanto\" title=\"Esperanto\">Esperanto</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Esperantido\" title=\"Esperantido\">Esperantido</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Reformed_Esperanto\" title=\"Reformed Esperanto\">Esperanto 1894</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esperanto_II\" title=\"Esperanto II\">Esperanto II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ido_language\" title=\"Ido language\">Ido</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mundolinco\" title=\"Mundolinco\">Mundolinco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rom%C3%A1ni%C3%A7o\" title=\"Rom\u00e1ni\u00e7o\">Rom\u00e1ni\u00e7o</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Glosa\" title=\"Glosa\">Glosa</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Interglossa\" title=\"Interglossa\">Interglossa</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Idiom_Neutral\" title=\"Idiom Neutral\">Idiom Neutral</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Interlingua\" title=\"Interlingua\">Interlingua de IALA</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/International_Sign\" title=\"International Sign\">International Sign</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kotava\" title=\"Kotava\">Kotava</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Langue_nouvelle\" title=\"Langue nouvelle\">Langue nouvelle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Latino_sine_flexione\" title=\"Latino sine flexione\">Latino sine flexione</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lingua_Franca_Nova\" title=\"Lingua Franca Nova\">Lingua Franca Nova</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lingwa_de_planeta\" title=\"Lingwa de planeta\">Lingwa de planeta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mondial_language\" title=\"Mondial language\">Mondial</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nal_Bino\" title=\"Nal Bino\">Nal Bino</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neo_(constructed_language)\" title=\"Neo (constructed language)\">Neo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Novial\" title=\"Novial\">Novial</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Occidental_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Occidental language\">Occidental</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sambahsa\" title=\"Sambahsa\">Sambahsa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Solresol\" title=\"Solresol\">Solresol</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sona_language_(artificial)\" title=\"Sona language (artificial)\">Sona</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spokil\" title=\"Spokil\">Spokil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Unish\" title=\"Unish\">Unish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Universalglot\" title=\"Universalglot\">Universalglot</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uropi\" title=\"Uropi\">Uropi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Volap%C3%BCk\" title=\"Volap\u00fck\">Volap\u00fck</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Zonal_constructed_language\" title=\"Zonal constructed language\">Zonal</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>Pan-African language\n<ul><li><a href=\"/wiki/Afrihili\" title=\"Afrihili\">Afrihili</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guosa\" title=\"Guosa\">Guosa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/N%27Ko_alphabet#The_literary_language\" title=\"N&#39;Ko alphabet\">Kangbe</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pan-Germanic_language\" title=\"Pan-Germanic language\">Pan-Germanic language</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Folkspraak\" title=\"Folkspraak\">Folkspraak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tutonish\" title=\"Tutonish\">Tutonish</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pan-Slavic_language\" title=\"Pan-Slavic language\">Pan-Slavic language</a>\n<ul><li><a class=\"mw-selflink selflink\">Interslavic / Med\u017euslovjansky</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slovio\" title=\"Slovio\">Slovio</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Efatese_language\" title=\"Efatese language\">Efatese language</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romanid\" title=\"Romanid\">Romanid</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Engineered_language\" title=\"Engineered language\">Engineered</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/AUI_(constructed_language)\" title=\"AUI (constructed language)\">aUI</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ithkuil\" title=\"Ithkuil\">Ithkuil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kalaba-X\" title=\"Kalaba-X\">Kalaba-X</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Loglan\" title=\"Loglan\">Loglan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lojban\" title=\"Lojban\">Lojban</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ro_(artificial_language)\" title=\"Ro (artificial language)\">Ro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Toki_Pona\" title=\"Toki Pona\">Toki Pona</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Fictional_language\" title=\"Fictional language\">Fictional</a> and<br />other <a href=\"/wiki/Artistic_language\" title=\"Artistic language\">artistic</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Atlantean_language\" title=\"Atlantean language\">Atlantean</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brithenig\" title=\"Brithenig\">Brithenig</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dothraki_language\" title=\"Dothraki language\">Dothraki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Enchanta\" title=\"Enchanta\">Enchanta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/K%C4%93len\" title=\"K\u0113len\">K\u0113len</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Klingon_language\" title=\"Klingon language\">Klingon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Koba%C3%AFan\" title=\"Koba\u00efan\">Koba\u00efan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C3%A1adan\" title=\"L\u00e1adan\">L\u00e1adan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Loxian\" title=\"Loxian\">Loxian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Languages_constructed_by_J._R._R._Tolkien\" title=\"Languages constructed by J. R. R. Tolkien\">Middle-earth languages</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ad%C3%BBnaic\" title=\"Ad\u00fbnaic\">Ad\u00fbnaic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Quenya\" title=\"Quenya\">Quenya</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sindarin\" title=\"Sindarin\">Sindarin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Middle-earth_languages\" title=\"Category:Middle-earth languages\">more...</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Na%27vi_language\" title=\"Na&#39;vi language\">Na'vi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nadsat\" title=\"Nadsat\">Nadsat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Syldavian\" title=\"Syldavian\">Syldavian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teonaht\" title=\"Teonaht\">Teonaht</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tsoly%C3%A1ni_language\" title=\"Tsoly\u00e1ni language\">Tsoly\u00e1ni</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valyrian_languages\" title=\"Valyrian languages\">Valyrian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Verdurian_language\" title=\"Verdurian language\">Verdurian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wenedyk\" title=\"Wenedyk\">Wenedyk</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Ritual and other</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Balaibalan\" title=\"Balaibalan\">Balaibalan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Damin\" title=\"Damin\">Damin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Efatese_language\" title=\"Efatese language\">Efatese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Enochian\" title=\"Enochian\">Enochian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eskayan_language\" title=\"Eskayan language\">Eskayan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lincos_(artificial_language)\" title=\"Lincos (artificial language)\">Lincos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lingua_Ignota\" title=\"Lingua Ignota\">Lingua Ignota</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Medefaidrin\" title=\"Medefaidrin\">Medefaidrin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yerkish\" title=\"Yerkish\">Yerkish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zaum\" title=\"Zaum\">Zaum</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Writing systems</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Constructed_script\" title=\"Constructed script\">Constructed script</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esperanto_orthography\" title=\"Esperanto orthography\">Esperanto orthography</a></li>\n<li>Tolkien's writing systems\n<ul><li><a href=\"/wiki/Cirth\" title=\"Cirth\">Cirth</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sarati\" title=\"Sarati\">Sarati</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tengwar\" title=\"Tengwar\">Tengwar</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Related</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Conlanging:_The_Art_of_Crafting_Tongues\" title=\"Conlanging: The Art of Crafting Tongues\">Conlanging: The Art of Crafting Tongues</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Relexification\" title=\"Relexification\">Relexification</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Societate_American_pro_Interlingua\" title=\"Societate American pro Interlingua\">Societate American pro Interlingua</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zompist.com\" title=\"Zompist.com\">zompist.com</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Portal:Constructed_languages\" title=\"Portal:Constructed languages\">Portal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_constructed_languages\" title=\"List of constructed languages\">List of constructed languages</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_language_creators\" title=\"List of language creators\">List of language creators</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Pan-Slavism\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Pan-Slavism\" title=\"Template:Pan-Slavism\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Pan-Slavism\" title=\"Template talk:Pan-Slavism\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Pan-Slavism&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Pan-Slavism\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Pan-Slavism\" title=\"Pan-Slavism\">Pan-Slavism</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Topics</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Slavs\" title=\"Slavs\">Slavs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pan-Slavic_colors\" title=\"Pan-Slavic colors\">Pan-Slavic colors</a></li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Hey,_Slavs\" title=\"Hey, Slavs\">Hey, Slavs</a>\"</li>\n<li><a href=\"/wiki/Slavic_studies\" title=\"Slavic studies\">Slavic studies</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/International_Congress_of_Slavists\" title=\"International Congress of Slavists\">International Congress of Slavists</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prague_Slavic_Congress,_1848\" title=\"Prague Slavic Congress, 1848\">Slavic Congress of 1848</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Slav_Epic\" title=\"The Slav Epic\">The Slav Epic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slavophilia\" title=\"Slavophilia\">Slavophilia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zdravljica\" title=\"Zdravljica\">Zdravljica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chronica_Slavorum\" title=\"Chronica Slavorum\">Chronica Slavorum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arnoldi_Chronica_Slavorum\" title=\"Arnoldi Chronica Slavorum\">Arnoldi Chronica Slavorum</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"6\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Pan-Slavic_flag.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Pan-Slavic flag.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6e/Pan-Slavic_flag.svg/100px-Pan-Slavic_flag.svg.png\" width=\"100\" height=\"67\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6e/Pan-Slavic_flag.svg/150px-Pan-Slavic_flag.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6e/Pan-Slavic_flag.svg/200px-Pan-Slavic_flag.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a><br />Pan-Slavic flag</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Pan-Slavic_language\" title=\"Pan-Slavic language\">Pan-Slavic languages</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a class=\"mw-selflink selflink\">Interslavic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slovio\" title=\"Slovio\">Slovio</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Organizations and movements</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Illyrian_movement\" title=\"Illyrian movement\">Illyrian movement</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Austro-Slavism\" title=\"Austro-Slavism\">Austro-Slavism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pochvennichestvo\" title=\"Pochvennichestvo\">Pochvennichestvo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neo-Slavism\" title=\"Neo-Slavism\">Neo-Slavism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Euro-Slavism\" title=\"Euro-Slavism\">Euro-Slavism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Czechoslovakism\" title=\"Czechoslovakism\">Czechoslovakism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yugoslavism\" title=\"Yugoslavism\">Yugoslavism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slavic_Union\" title=\"Slavic Union\">Slavic Union (Russia)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slavic_Party_(Ukraine)\" title=\"Slavic Party (Ukraine)\">Slavic Party (Ukraine)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sokol\" title=\"Sokol\">Sokol</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Praskozorje\" title=\"Praskozorje\">Praskozorje</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">People</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Matija_Ban\" title=\"Matija Ban\">Matija Ban</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Florian_Ceynowa\" title=\"Florian Ceynowa\">Florian Ceynowa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicholas_Hartwig\" title=\"Nicholas Hartwig\">Nicholas Hartwig</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%A1n_Herke%C4%BE\" title=\"J\u00e1n Herke\u013e\">J\u00e1n Herke\u013e</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Simon_Jenko\" title=\"Simon Jenko\">Simon Jenko</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%A1n_Koll%C3%A1r\" title=\"J\u00e1n Koll\u00e1r\">J\u00e1n Koll\u00e1r</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juraj_Kri%C5%BEani%C4%87\" title=\"Juraj Kri\u017eani\u0107\">Juraj Kri\u017eani\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Matija_Majar\" title=\"Matija Majar\">Matija Majar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miladinov_brothers\" title=\"Miladinov brothers\">Miladinov brothers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mavro_Orbini\" title=\"Mavro Orbini\">Mavro Orbini</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mikhail_Pogodin\" title=\"Mikhail Pogodin\">Mikhail Pogodin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Puni%C5%A1a_Ra%C4%8Di%C4%87\" title=\"Puni\u0161a Ra\u010di\u0107\">Puni\u0161a Ra\u010di\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jan_Arno%C5%A1t_Smoler\" title=\"Jan Arno\u0161t Smoler\">Jan Arno\u0161t Smoler</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aleksa_%C5%A0anti%C4%87\" title=\"Aleksa \u0160anti\u0107\">Aleksa \u0160anti\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%BDudov%C3%ADt_%C5%A0t%C3%BAr\" title=\"\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far\">\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Media</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Moskvityanin\" title=\"Moskvityanin\">Moskvityanin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slavic_Review\" title=\"Slavic Review\">Slavic Review</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Related topics</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Anti-Slavic_sentiment\" title=\"Anti-Slavic sentiment\">Anti-Slavic sentiment</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slavic_neopaganism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Slavic neopaganism\">Slavic native faith</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slavic_languages\" title=\"Slavic languages\">Slavic languages</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/West_Slavic_languages\" title=\"West Slavic languages\">West Slavic languages</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/East_Slavic_languages\" title=\"East Slavic languages\">East Slavic languages</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/South_Slavic_languages\" title=\"South Slavic languages\">South Slavic languages</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Proto-Slavic\" title=\"Proto-Slavic\">Proto-Slavic</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pre-Christian_Slavic_writing\" title=\"Pre-Christian Slavic writing\">Pre-Christian Slavic writing</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slavic_names\" title=\"Slavic names\">Slavic names</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slavic_mythology\" class=\"mw-redirect\" title=\"Slavic mythology\">Slavic mythology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Haplogroup_R-M420\" class=\"mw-redirect\" title=\"Haplogroup R-M420\">Haplogroup R-M420</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slavicisation\" title=\"Slavicisation\">Slavicisation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Matica\" title=\"Matica\">Matica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vienna_Literary_Agreement\" title=\"Vienna Literary Agreement\">Vienna Literary Agreement</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2271\nCached time: 20180921210331\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.840 seconds\nReal time usage: 1.012 seconds\nPreprocessor visited node count: 6672/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 170718/2097152 bytes\nTemplate argument size: 9366/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 11/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 58983/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.223/10.000 seconds\nLua memory usage: 5.11 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  674.560      1 -total\n 53.31%  359.629      1 Template:Reflist\n 22.66%  152.846     33 Template:Cite_web\n 19.90%  134.242      1 Template:Infobox_language\n 11.50%   77.566      1 Template:Infobox\n  9.69%   65.391     11 Template:Link_language\n  6.44%   43.452      6 Template:ISBN\n  4.80%   32.398     11 Template:Category_handler\n  4.61%   31.099      7 Template:Navbox\n  4.32%   29.137      1 Template:Commonscat\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:25008327-0!canonical and timestamp 20180921210330 and revision id 856275056\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"am","url":"https://am.wikipedia.org/wiki/%E1%8A%A2%E1%8A%95%E1%89%B0%E1%88%AD%E1%88%B5%E1%88%8B%E1%89%AA%E1%8A%AD","langname":"Amharic","autonym":"\u12a0\u121b\u122d\u129b","*":"\u12a2\u1295\u1270\u122d\u1235\u120b\u126a\u12ad"},{"lang":"az","url":"https://az.wikipedia.org/wiki/Slovyan_dili","langname":"Azerbaijani","autonym":"az\u0259rbaycanca","*":"Slovyan dili"},{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D1%96%D0%B6%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D1%8F%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B0_%D0%BC%D0%BE%D0%B2%D0%B0","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u041c\u0456\u0436\u0441\u043b\u0430\u0432\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430 \u043c\u043e\u0432\u0430"},{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B5%D0%B6%D0%B4%D1%83%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D1%8F%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8_%D0%B5%D0%B7%D0%B8%D0%BA","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u0441\u043b\u0430\u0432\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438 \u0435\u0437\u0438\u043a"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Slovianski","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Slovianski"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Interslawische_Sprache","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Interslawische Sprache"},{"lang":"dsb","url":"https://dsb.wikipedia.org/wiki/Mjazys%C5%82owja%C5%84%C5%A1%C4%87ina","langname":"Lower Sorbian","autonym":"dolnoserbski","*":"Mjazys\u0142owja\u0144\u0161\u0107ina"},{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Interslaavi_keel","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"Interslaavi keel"},{"lang":"el","url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%94%CE%B9%CE%B1%CF%83%CE%BB%CE%B1%CE%B2%CE%B9%CE%BA%CE%AE_%CE%B3%CE%BB%CF%8E%CF%83%CF%83%CE%B1","langname":"Greek","autonym":"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","*":"\u0394\u03b9\u03b1\u03c3\u03bb\u03b1\u03b2\u03b9\u03ba\u03ae \u03b3\u03bb\u03ce\u03c3\u03c3\u03b1"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Idioma_intereslavo","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Idioma intereslavo"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Slovianski","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Slovianski"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Interslave","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Interslave"},{"lang":"fy","url":"https://fy.wikipedia.org/wiki/Ynterslavysk","langname":"Western Frisian","autonym":"Frysk","*":"Ynterslavysk"},{"lang":"ga","url":"https://ga.wikipedia.org/wiki/An_Idirshlaivis","langname":"Irish","autonym":"Gaeilge","*":"An Idirshlaivis"},{"lang":"hi","url":"https://hi.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%85%E0%A4%82%E0%A4%A4%E0%A4%B0%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%B2%E0%A4%BE%E0%A4%B5_%E0%A4%AD%E0%A4%BE%E0%A4%B7%E0%A4%BE","langname":"Hindi","autonym":"\u0939\u093f\u0928\u094d\u0926\u0940","*":"\u0905\u0902\u0924\u0930\u0938\u094d\u0932\u093e\u0935 \u092d\u093e\u0937\u093e"},{"lang":"hsb","url":"https://hsb.wikipedia.org/wiki/Mjezys%C5%82owjan%C5%A1%C4%87ina","langname":"Upper Sorbian","autonym":"hornjoserbsce","*":"Mjezys\u0142owjan\u0161\u0107ina"},{"lang":"hr","url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Me%C4%91uslavenski_jezik","langname":"Croatian","autonym":"hrvatski","*":"Me\u0111uslavenski jezik"},{"lang":"io","url":"https://io.wikipedia.org/wiki/Inter-Slava_linguo","langname":"Ido","autonym":"Ido","*":"Inter-Slava linguo"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Bahasa_Interslavia","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Bahasa Interslavia"},{"lang":"ia","url":"https://ia.wikipedia.org/wiki/Interslavo","langname":"Interlingua","autonym":"interlingua","*":"Interslavo"},{"lang":"ka","url":"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%A1%E1%83%9A%E1%83%9D%E1%83%95%E1%83%98%E1%83%90%E1%83%9C%E1%83%A1%E1%83%99%E1%83%98","langname":"Georgian","autonym":"\u10e5\u10d0\u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8","*":"\u10e1\u10da\u10dd\u10d5\u10d8\u10d0\u10dc\u10e1\u10d9\u10d8"},{"lang":"csb","url":"https://csb.wikipedia.org/wiki/Midz%C3%ABs%C5%82owia%C5%84sczi_j%C3%A3z%C3%ABk","langname":"Kashubian","autonym":"kasz\u00ebbsczi","*":"Midz\u00ebs\u0142owia\u0144sczi j\u00e3z\u00ebk"},{"lang":"la","url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Lingua_Interslavica","langname":"Latin","autonym":"Latina","*":"Lingua Interslavica"},{"lang":"lv","url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/Starpsl%C4%81vu_valoda","langname":"Latvian","autonym":"latvie\u0161u","*":"Starpsl\u0101vu valoda"},{"lang":"lb","url":"https://lb.wikipedia.org/wiki/Interslawesch","langname":"Luxembourgish","autonym":"L\u00ebtzebuergesch","*":"Interslawesch"},{"lang":"lt","url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Slovianski","langname":"Lithuanian","autonym":"lietuvi\u0173","*":"Slovianski"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Interszl%C3%A1v_nyelv","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Interszl\u00e1v nyelv"},{"lang":"mk","url":"https://mk.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D1%98%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8","langname":"Macedonian","autonym":"\u043c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438","*":"\u0421\u043b\u043e\u0432\u0458\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438"},{"lang":"mr","url":"https://mr.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%86%E0%A4%82%E0%A4%A4%E0%A4%B0%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%B2%E0%A4%BE%E0%A4%B5%E0%A5%8D%E0%A4%B9%E0%A4%BF%E0%A4%95_%E0%A4%AD%E0%A4%BE%E0%A4%B7%E0%A4%BE","langname":"Marathi","autonym":"\u092e\u0930\u093e\u0920\u0940","*":"\u0906\u0902\u0924\u0930\u0938\u094d\u0932\u093e\u0935\u094d\u0939\u093f\u0915 \u092d\u093e\u0937\u093e"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Interslavisch","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Interslavisch"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%82%BF%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%83%A9%E3%83%BC%E3%83%B4%E3%82%A3%E3%82%AF","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30b9\u30e9\u30fc\u30f4\u30a3\u30af"},{"lang":"nov","url":"https://nov.wikipedia.org/wiki/Interslavum","langname":"Novial","autonym":"Novial","*":"Interslavum"},{"lang":"oc","url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Intereslau","langname":"Occitan","autonym":"occitan","*":"Intereslau"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/J%C4%99zyk_mi%C4%99dzys%C5%82owia%C5%84ski","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"J\u0119zyk mi\u0119dzys\u0142owia\u0144ski"},{"lang":"rue","url":"https://rue.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D1%96%D0%B4%D0%B6%D1%96%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D1%8F%D0%BD%D1%8C%D1%81%D0%BA%D1%8B%D0%B9_%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA","langname":"Rusyn","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0438\u043d\u044c\u0441\u043a\u044b\u0439","*":"\u041c\u0456\u0434\u0436\u0456\u0441\u043b\u0430\u0432\u044f\u043d\u044c\u0441\u043a\u044b\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D1%8F%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0421\u043b\u043e\u0432\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438"},{"lang":"sco","url":"https://sco.wikipedia.org/wiki/Interslavic_leid","langname":"Scots","autonym":"Scots","*":"Interslavic leid"},{"lang":"sq","url":"https://sq.wikipedia.org/wiki/Gjuha_nd%C3%ABrsllave","langname":"Albanian","autonym":"shqip","*":"Gjuha nd\u00ebrsllave"},{"lang":"simple","url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Interslavic_language","langname":"Simple English","autonym":"Simple English","*":"Interslavic language"},{"lang":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Medzislovan%C4%8Dina","langname":"Slovak","autonym":"sloven\u010dina","*":"Medzislovan\u010dina"},{"lang":"sl","url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Medslovan%C5%A1%C4%8Dina","langname":"Slovenian","autonym":"sloven\u0161\u010dina","*":"Medslovan\u0161\u010dina"},{"lang":"cu","url":"https://cu.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D1%94%D0%B6%D0%B4%D0%BE%D1%83%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D1%A3%D0%BD%D1%8C%D1%81%D0%BA%D1%8A_%D1%A9%EA%99%81%EA%99%91%D0%BA%D1%8A","langname":"Church Slavic","autonym":"\u0441\u043b\u043e\u0432\u0463\u043d\u044c\u0441\u043a\u044a / \u2c14\u2c0e\u2c11\u2c02\u2c21\u2c10\u2c20\u2c14\u2c0d\u2c1f","*":"\u041c\u0454\u0436\u0434\u043e\u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0463\u043d\u044c\u0441\u043a\u044a \u0469\ua641\ua651\u043a\u044a"},{"lang":"szl","url":"https://szl.wikipedia.org/wiki/Mjyndzys%C5%82owja%C5%84sko_godka","langname":"Silesian","autonym":"\u015bl\u016fnski","*":"Mjyndzys\u0142owja\u0144sko godka"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D1%98%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u0421\u043b\u043e\u0432\u0458\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Me%C4%91uslovenski_jezik","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Me\u0111uslovenski jezik"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Interslaviska","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Interslaviska"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D1%96%D0%B6%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%27%D1%8F%D0%BD%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B0_%D0%BC%D0%BE%D0%B2%D0%B0","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u041c\u0456\u0436\u0441\u043b\u043e\u0432'\u044f\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430 \u043c\u043e\u0432\u0430"},{"lang":"vo","url":"https://vo.wikipedia.org/wiki/Bev%C3%BCslavap%C3%BCk","langname":"Volap\u00fck","autonym":"Volap\u00fck","*":"Bev\u00fcslavap\u00fck"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%96%AF%E6%8B%89%E5%A4%AB%E5%85%B1%E9%80%9A%E8%AA%9E","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u65af\u62c9\u592b\u5171\u901a\u8a9e"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Russian-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Polish-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Latin-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Slovak-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Croatian-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_German-language_sources_(de)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_German-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Czech-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_uses_Ukrainian-language_script_(uk)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Ukrainian-language_sources_(uk)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Ukrainian-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Serbian-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_archiveis_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Hungarian-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Bulgarian-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Languages_without_Glottolog_code"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Conlangs_without_ISO_639-3_code"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Languages_with_neither_ISO_nor_Glottolog_code"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_attributed_pull_quotes"},{"sortkey":"","*":"Pan-Slavic_languages"},{"sortkey":"","*":"Constructed_languages"},{"sortkey":"","*":"1665_introductions"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ru"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name pl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name la"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name sk"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name hr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name de"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name cs"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name uk"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name sr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name hu"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name bg"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Slavic languages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Constructed languages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pan-Slavism"},{"ns":0,"exists":"","*":"AUI (constructed language)"},{"ns":0,"exists":"","*":"A posteriori (languages)"},{"ns":0,"exists":"","*":"A posteriori language"},{"ns":0,"exists":"","*":"A priori (languages)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Accusative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acute accent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adjective"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ad\u00fbnaic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afrihili"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aleksa \u0160anti\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-Slavic sentiment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archive.is"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arnoldi Chronica Slavorum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Article (grammar)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Artistic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atlantean language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria-Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austro-Slavism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austroslavism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Babm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balachka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balaibalan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balto-Slavic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banat Bulgarian dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belarusian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blissymbols"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bolak language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brithenig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bulgarian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burgenland Croatian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canadian Ukrainian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cardinal number (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Case (grammar)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chakavian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chronica Slavorum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Church Slavonic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Church Slavonic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cieszyn Silesian dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cirth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Collective numeral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comparative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conditional mood"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conlanging: The Art of Crafting Tongues"},{"ns":0,"exists":"","*":"Consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constructed language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constructed script"},{"ns":0,"exists":"","*":"Controlled language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cyril and Methodius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cyrillic alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cyrillic script"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechoslovak language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechoslovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechoslovakism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech\u2013Slovak languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Damin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Declension"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demonstrative pronoun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Derivation (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diacritic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital object identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dothraki language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dybo's law"},{"ns":0,"exists":"","*":"East Slavic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eastern Slovak dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Efatese language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enchanta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Engineered language"},{"ns":0,"exists":"","*":"English language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enochian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eskayan language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esperantido"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esperanto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esperanto II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esperanto orthography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Etymology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Euro-Slavism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Experimental language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Facebook"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fictional language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Florian Ceynowa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Folkspraak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fraction (mathematics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gender (grammar)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genitive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Glagolitic script"},{"ns":0,"exists":"","*":"Globalization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Glosa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Glottolog"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grammatical aspect in Slavic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grammatical case"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grammatical conjugation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grigor Parlichev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guosa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haplogroup R-M420"},{"ns":0,"exists":"","*":"Havl\u00edk's law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ha\u010dek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hey, Slavs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hirt's law"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Proto-Slavic"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Slavic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"ISO 639-3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iazychie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Idiom Neutral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ido language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ikavian \u010cakavian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Illi\u010d-Svity\u010d's law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Illyrian movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imperative mood"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imperfective aspect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indefinite pronoun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Infinitive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Inflecting language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Instrumental case"},{"ns":0,"exists":"","*":"Interglossa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Interia.pl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Interlingua"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Congress of Slavists"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Phonetic Alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Sign"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International auxiliary language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Internet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Interrogative pronoun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ithkuil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iv\u0161i\u0107's law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Arno\u0161t Smoler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan van Steenbergen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juraj Kri\u017eani\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e1n Herke\u013e"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e1n Koll\u00e1r"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kajkavian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kalaba-X"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kashubian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Klingon language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Knaanic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Koba\u00efan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kotava"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u0113len"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lach dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language death"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language game"},{"ns":0,"exists":"","*":"Languages constructed by J. R. R. Tolkien"},{"ns":0,"exists":"","*":"Langue nouvelle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin script"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latino sine flexione"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lechitic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lesser Polish dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lincos (artificial language)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lingua Franca Nova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lingua Ignota"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lingwa de planeta"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of constructed languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of language creators"},{"ns":0,"exists":"","*":"Locative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Loglan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lojban"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lower Sorbian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Loxian"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e1adan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Macedonia (region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Macedonian alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Macedonian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Masovian dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Masurian dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matija Ban"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matija Majar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mavro Orbini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medefaidrin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meillet's law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Me\u017eduslavjanski jezik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Polish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mikhail Pogodin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miladinov brothers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mondial language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montenegrin language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moravian dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moskvityanin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Multiplicative numerals"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mundolinco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Musical language"},{"ns":0,"exists":"","*":"N'Ko alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Na'vi language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nadsat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nal Bino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Naturalistic planned language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neo-Slavism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neo (constructed language)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicholas Hartwig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nominative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Noun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Novial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Occidental language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Church Slavonic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Church Slavonic grammar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old East Slavic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Novgorod dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Polish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oligoisolating language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oligosynthetic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ordinal number (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orthodox church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palatalization (phonetics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pan-Germanic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pan-Slavic colors"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pan-Slavic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pan-Slavism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pannonian Rusyn language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Particle (grammar)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Past passive participle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Past tense"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pater Noster"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedersen's law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Perfective aspect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Personal pronoun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petrus Canisius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philosophical language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pidgin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pochvennichestvo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Podhale subdialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polabian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pomeranian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Possessive pronoun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prague Slavic Congress, 1848"},{"ns":0,"exists":"","*":"Praskozorje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pravda (Slovakia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pre-Christian Slavic writing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prefix"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prekmurje Slovene"},{"ns":0,"exists":"","*":"Preposition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Present active participle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Present tense"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Balto-Slavic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Slavic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Slavic accent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Slavic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puni\u0161a Ra\u010di\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quenya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reader's Digest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reformed Esperanto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Relative pronoun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Relexification"},{"ns":0,"exists":"","*":"Replacement character"},{"ns":0,"exists":"","*":"Resian dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ro (artificial language)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romance languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rom\u00e1ni\u00e7o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ruki sound law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rusyn language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ruthenian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saints Cyril and Methodius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sambahsa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sarati"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbo-Croatian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbo-Croatian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shtokavian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silesian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Simon Jenko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sindarin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavic Party (Ukraine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavic Review"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavic Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavic first palatalization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavic liquid metathesis and pleophony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavic microlanguages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavic mythology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavic names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavic neopaganism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavic second palatalization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavic speakers of Greek Macedonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavic studies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavicisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavomolisano dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavonic-Serbian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavophilia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovak language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovene language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovincian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Societate American pro Interlingua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Softening"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sokol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Solresol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sona language (artificial)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sorbian languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"South Slavic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soviet Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spokil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Star\u00e9 M\u011bsto (Uhersk\u00e9 Hradi\u0161t\u011b District)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stem (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stress (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Suffix"},{"ns":0,"exists":"","*":"Superlative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surzhyk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syldavian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tengwar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teonaht"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Slav Epic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toki Pona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Torlakian dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trasianka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tsoly\u00e1ni language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tutonish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Typographic ligature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uhersk\u00e9 Hradi\u0161t\u011b"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ukrainian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unicode"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universal language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universalglot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universalis Lingua Slavica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Upper Sorbian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uropi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valyrian languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Verbal noun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Verdurian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ve\u010dernje Novosti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vienna Literary Agreement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vocative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Volap\u00fck"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wenedyk"},{"ns":0,"exists":"","*":"West Polesian microlanguage"},{"ns":0,"exists":"","*":"West Slavic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wiki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Winter's law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Writing system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yerkish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yugoslavism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zaum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zdravljica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zompist.com"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zonal constructed language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zonal constructed languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u010cT24"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0160ime Budini\u0107"},{"ns":0,"*":"Ignac Ho\u0161ek"},{"ns":0,"*":"Uzajemni Pravopis Slavjanski"},{"ns":0,"*":"G\u00f6rtschach"},{"ns":0,"*":"Radoslav Razlag"},{"ns":0,"*":"Bo\u017eidar Rai\u010d"},{"ns":0,"*":"Josef Kone\u010dn\u00fd"},{"ns":0,"*":"Edmund Kolkop"},{"ns":0,"*":"Bohumil Hol\u00fd"},{"ns":0,"*":"Ladislav Podmele"},{"ns":0,"*":"Mark Hu\u010dko"},{"ns":0,"*":"Igor Polyakov (linguist)"},{"ns":0,"*":"Ondrej Re\u010dnik"},{"ns":0,"*":"Gabriel Svoboda"},{"ns":0,"*":"Steeven Radzikowski"},{"ns":0,"*":"Vojt\u011bch Merunka"},{"ns":0,"*":"Differential numerals"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Constructed languages"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Pan-Slavism"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Slavic languages"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Middle-earth languages"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Constructed languages"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox language/family-color"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox language/ref"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Allow wrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nowrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox language/linguistlist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Chr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str index"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:RP"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Rp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pull quote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cquote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Not a typo"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sic"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ru icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ru"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pl icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name pl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:La icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name la"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sk icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name sk"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name hr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:De icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name de"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cs icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name cs"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Uk icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name uk"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name sr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hu icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name hu"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Bg"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Background color"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ensure AAA contrast ratio"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Bg icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name bg"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commonscat"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wiktionary"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Slavic languages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Constructed languages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:C"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pan-Slavism"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["Mitropolit_1.jpg","MatijaBan.jpg","Razlag_Radoslav.jpg","Bo\u017eidar_Rai\u010d.jpg","Matija_Majar_(2).jpg","Grigor_Parlichev.jpg","Flag_of_Interslavic.svg","Kri\u017eani\u0107_-_Gramati\u010dno_izkazanje_ob_ruskom_jeziku.png","Bohumil_Holy.jpg","Novoslovienskij_jazyk_logo-small.jpg","Vojt\u011bch_Merunka_and_Jan_van_Steenbergen_at_CISLa_2018.jpg","Commons-logo.svg","Wiktionary-logo-en-v2.svg","Pan-Slavic_flag.svg"],"externallinks":["http://www.ijors.net/issue2_2_2013/pdf/__www.ijors.net_issue2_2_2013_article_6_iliev.pdf","http://www.ijors.net/issue2_2_2013/articles/iliev.html","http://steen.free.fr/slovianski/introduction.html","http://steen.free.fr/interslavic/introduction.html#name","http://miresperanto.com/esperantologio/interlingv_mysl.htm","http://steen.free.fr/interslavic/constructed_slavic_languages.html","http://homepages.uni-tuebingen.de/tilman.berger/Publikationen/BergerPlansprachen.pdf","http://homepages.uni-tuebingen.de/tilman.berger/Handouts/PanslavismusInternet.pdf","https://web.archive.org/web/20100607222108/http://www.unc.edu/depts/slavdept/lajanda/slav075barber.ppt","http://narodna.pravda.com.ua/discussions/4a8f1e1b731fc/","http://www.balkaninsight.com/en/main/news/25946","http://steen.free.fr/interslavic/history.html","http://www.nbuv.gov.ua/portal/Soc_Gum/PhSt/texts/2008-1.pdf","http://eursa.eu/node/1337","http://www.ahistoria.pl/index.php/2010/02/jezyk-ktory-maja-zrozumiec-wszyscy-slowianie/","https://web.archive.org/web/20100219051417/http://www.ahistoria.pl/index.php/2010/02/jezyk-ktory-maja-zrozumiec-wszyscy-slowianie/","http://www.novosti.rs/code/navigate.php?Id=10&status=jedna&vest=171149","http://spravy.pravda.sk/slovania-si-porozumeju-holandan-pracuje-na-jazyku-slovianski-p6v-/sk_svet.asp?c=A100219_175827_sk_svet_p23","http://www.ct24.cz/svet/81604-slovianski-jazik-pochopi-kazdy/","http://www.worldwide.rs/vesti/54-jedan-jezik-za-sve-slovene","http://www.denik.cz/ze_sveta/v-nizozemsku-vznika-spolecny-jazyk-pro-slovany-.html/","http://www.tydenik-skolstvi.cz/archiv-cisel/2010/09/pet-let-prace-na-spolecnem-jazyku/","http://www.zdruhejstrany.sk/%E2%80%9Ekvik-kvik%E2%80%9C-alebo-zvieracia-farma-po-slovensky/","https://web.archive.org/web/20100301014403/http://www.zdruhejstrany.sk/%E2%80%9Ekvik-kvik%E2%80%9C-alebo-zvieracia-farma-po-slovensky/","http://www.melano.hu/news.php?extend.185","https://archive.is/20120530192828/http://www.melano.hu/news.php?extend.185","http://www3.serbiancafe.com/cir/vesti/4/71004/holandjanin-pravi-panslovenski-jezik.html","http://www.pcnen.com/detail.php?module=2&news_id=43867","http://www.plovdivmedia.com/22230.html","https://web.archive.org/web/20141213181511/http://www.vsekiden.com/?p=65542","http://www.vsekiden.com/?p=65542","https://web.archive.org/web/20120303161508/http://www.marica.bg/show.php?id=21583","http://www.marica.bg/show.php?id=21583","http://www.ua-reporter.com/content/82075","http://balkans.courriers.info/article14732.html","http://44adb5c4-a-62cb3a1a-s-sites.googlegroups.com/site/novoslovienskij/medializacia/Kvety-31-2010.pdf?attachauth=ANoY7criAnj7lliOyw5eboL9Y1uFIdaDr1UoPE6iaR1VRY30CUYULnCB_m7EAaXreNHceAXOrpIlBhWBpjX8psTXa65XlaMeZyL875_2n5mM8VF5Fns7QfGkIkZKCusBSNWtBTTu_KI3RyxXm40fUrT0KWHbtV6ZhV4nac-0VCGZoOzjGFF7DNe9GLixRP1y36lxsBrDJptlGP_Hx_9s9R0YHqVNKx1DdWkT-8DneWtyPFCy_L9PS3s%3D&attredirects=1","//doi.org/10.2991/icelaic-15.2016.60","http://steen.free.fr/interslavic/slovianto.html","http://s8.zetaboards.com/Slovianski/index/","http://www.facebook.com/#!/groups/interslavic/","http://www.facebook.com/#!/groups/neoslavonic/","http://www.izvesti.info","http://isv.miraheze.org/","http://www.facebook.com/pages/Slovianski/107932102568734?ref=ts&fref=ts","http://cisla.slavic-union.org/","http://www.mistnikultura.cz/dny-slovanske-kultury-2017-skoncily","http://steen.free.fr/slovianski/phono_ortho.html#orthography","http://izviestija.info/index.php/nauka/195-zalozenja-za-medzuslovjanski-jezyk","http://steen.free.fr/interslavic/design_criteria.html#vocabulary","http://steen.free.fr/interslavic/samples.html#paternoster","http://www.christusrex.org/www1/pater/JPN-slavonic.html","https://www.researchgate.net/publication/318452938_Slovjanska_kulturna_diplomacija_-_SWOT_analiza_strategija_i_taktika_do_buducnosti","http://steen.free.fr/interslavic/","http://www.izviestija.info","http://isv.miraheze.org","https://isv.miraheze.org/wiki/Sbornik:Glavna_stranica"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Background","number":"1","index":"1","fromtitle":"Interslavic_language","byteoffset":3316,"anchor":"Background"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Early projects","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Interslavic_language","byteoffset":5343,"anchor":"Early_projects"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"The twentieth century","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Interslavic_language","byteoffset":13272,"anchor":"The_twentieth_century"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"The digital age","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Interslavic_language","byteoffset":16754,"anchor":"The_digital_age"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Community","number":"2","index":"5","fromtitle":"Interslavic_language","byteoffset":29695,"anchor":"Community"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Alphabet","number":"3","index":"6","fromtitle":"Interslavic_language","byteoffset":32393,"anchor":"Alphabet"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Soft consonants","number":"3.1","index":"7","fromtitle":"Interslavic_language","byteoffset":40359,"anchor":"Soft_consonants"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Morphology","number":"4","index":"8","fromtitle":"Interslavic_language","byteoffset":41653,"anchor":"Morphology"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Nouns","number":"4.1","index":"9","fromtitle":"Interslavic_language","byteoffset":42098,"anchor":"Nouns"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Adjectives","number":"4.2","index":"10","fromtitle":"Interslavic_language","byteoffset":46624,"anchor":"Adjectives"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Comparison","number":"4.2.1","index":"11","fromtitle":"Interslavic_language","byteoffset":48645,"anchor":"Comparison"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Adverbs","number":"4.2.2","index":"12","fromtitle":"Interslavic_language","byteoffset":49052,"anchor":"Adverbs"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Pronouns","number":"4.3","index":"13","fromtitle":"Interslavic_language","byteoffset":49291,"anchor":"Pronouns"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Numerals","number":"4.4","index":"14","fromtitle":"Interslavic_language","byteoffset":51079,"anchor":"Numerals"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Verbs","number":"4.5","index":"15","fromtitle":"Interslavic_language","byteoffset":53424,"anchor":"Verbs"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Aspect","number":"4.5.1","index":"16","fromtitle":"Interslavic_language","byteoffset":53439,"anchor":"Aspect"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Stems","number":"4.5.2","index":"17","fromtitle":"Interslavic_language","byteoffset":54836,"anchor":"Stems"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Conjugation","number":"4.5.3","index":"18","fromtitle":"Interslavic_language","byteoffset":57144,"anchor":"Conjugation"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Examples","number":"4.5.4","index":"19","fromtitle":"Interslavic_language","byteoffset":58875,"anchor":"Examples"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Alternative forms","number":"4.5.5","index":"20","fromtitle":"Interslavic_language","byteoffset":62532,"anchor":"Alternative_forms"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Irregular verbs","number":"4.5.6","index":"21","fromtitle":"Interslavic_language","byteoffset":63481,"anchor":"Irregular_verbs"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Vocabulary","number":"5","index":"22","fromtitle":"Interslavic_language","byteoffset":63985,"anchor":"Vocabulary"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Example","number":"6","index":"23","fromtitle":"Interslavic_language","byteoffset":66947,"anchor":"Example"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"7","index":"24","fromtitle":"Interslavic_language","byteoffset":68475,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"8","index":"25","fromtitle":"Interslavic_language","byteoffset":68696,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Literature","number":"9","index":"26","fromtitle":"Interslavic_language","byteoffset":68738,"anchor":"Literature"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"10","index":"27","fromtitle":"Interslavic_language","byteoffset":70288,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Interslavic language","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Interslavic","*":"commons:Category:Interslavic"},{"prefix":"wiktionary","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/Interslavic","*":"wiktionary:Interslavic"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q148971"}]}}