{"parse":{"title":"NS Documentation Centre of the City of Cologne","pageid":35992999,"revid":847059591,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Logo_NSDOK_Koeln.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Logo_NSDOK_Koeln.svg/220px-Logo_NSDOK_Koeln.svg.png\" width=\"220\" height=\"77\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Logo_NSDOK_Koeln.svg/330px-Logo_NSDOK_Koeln.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Logo_NSDOK_Koeln.svg/440px-Logo_NSDOK_Koeln.svg.png 2x\" data-file-width=\"77\" data-file-height=\"27\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Logo_NSDOK_Koeln.svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>NS-DOC logo</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Cologne-EL-DE-House-UpperFloorMuseum.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1f/Cologne-EL-DE-House-UpperFloorMuseum.JPG/220px-Cologne-EL-DE-House-UpperFloorMuseum.JPG\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1f/Cologne-EL-DE-House-UpperFloorMuseum.JPG/330px-Cologne-EL-DE-House-UpperFloorMuseum.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1f/Cologne-EL-DE-House-UpperFloorMuseum.JPG/440px-Cologne-EL-DE-House-UpperFloorMuseum.JPG 2x\" data-file-width=\"4000\" data-file-height=\"3000\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Cologne-EL-DE-House-UpperFloorMuseum.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The permanent exhibition</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Cologne-EL-DE-House-CellBlock-2.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/Cologne-EL-DE-House-CellBlock-2.JPG/220px-Cologne-EL-DE-House-CellBlock-2.JPG\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/Cologne-EL-DE-House-CellBlock-2.JPG/330px-Cologne-EL-DE-House-CellBlock-2.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/Cologne-EL-DE-House-CellBlock-2.JPG/440px-Cologne-EL-DE-House-CellBlock-2.JPG 2x\" data-file-width=\"4000\" data-file-height=\"3000\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Cologne-EL-DE-House-CellBlock-2.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Cellblocks in the cellar</div></div></div>\n<p>The <b>NS Documentation Centre of the City of Cologne</b><sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a>: <i><span lang=\"de\">NS-Dokumentationszentrum der Stadt K\u00f6ln</span></i>) was founded by a resolution passed by the Cologne city council on December 13, 1979 and has become the largest regional memorial site in all of Germany for the victims of the Nazis. Since 1988, it has been housed in \"<a href=\"/wiki/EL-DE_Haus\" title=\"EL-DE Haus\">EL-DE Haus</a>,\" the EL-DE building, named for the initials of its owner, Catholic businessman Leopold Dahmen. This building was the headquarters of the Cologne <a href=\"/wiki/Gestapo\" title=\"Gestapo\">Gestapo</a> (secret police) between December 1935 and March 1945. In the final months of the war, several hundred people, most of them foreign forced laborers, were murdered in the courtyard of the building.  In a bit of historical irony, the EL-DE building remained largely untouched by the ravages of the war.\n</p><p>The NS Documentation Centre (NS-DOC) is dedicated to memorializing the victims of the <a href=\"/wiki/Nazi_regime\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nazi regime\">Nazi regime</a>, as well as research and teaching about Cologne's history during the Nazi era. The former Gestapo prison was inaugurated as a memorial site on December 4, 1981. Some 1,800 inscriptions and drawings done by prisoners have survived on the walls of the ten cells.  The Gestapo prison memorial site is one of the best pre-served prisons from the Nazi era, representing an historical asset of national and European importance.\n</p><p>Since June, 1997, the permanent exhibition in the EL-DE building has depicted political, social and community life in \"Cologne During the Nazi Era.\" That includes the seizure of power and the power apparatus, propaganda and the \"national community,\" everyday life, youth culture, religion, racism, the genocide of Cologne's Jews and its Sinti and Roma, and opposition, resistance, war and society during war. In addition, temporary exhibitions depict local and national aspects of the Nazi regime. The center also mounts more than 130 events each year.  The museum's educational department and the Information and Education Centre against Right-wing Extremism (ibs) also run educational and teaching programs.\n</p><p>The NS Documentation Centre views itself as an important research locus. This is supported by the library, with literature on Cologne under the Nazis, general Nazi history and right-wing extremism. It is also the task of the documentation department, with its extensive collections of photographs, posters, artifacts, documents and witness statements, which are organized into databases and made accessible. Numerous research projects deal with, among other subjects, Jewish history, contemporary witness statements and interviews, forced labor, the police, youth culture, the press, clubs and organizations, various victim groups and commemorative activities, such as the Cologne artist Gunter Demnig's project \"<a href=\"/wiki/Stolperstein\" title=\"Stolperstein\">Stolpersteine</a>\" (Stumbling Blocks) Among the large, ongoing research undertakings are the history of the Holocaust, <a href=\"/wiki/German_resistance\" class=\"mw-redirect\" title=\"German resistance\">resistance</a>, the Gestapo, the Nazi system of <a href=\"/wiki/Gauleiter\" title=\"Gauleiter\">Gauleiter</a> (district overseers), urban planning, public health policies and the <a href=\"/wiki/Hitler_Youth\" title=\"Hitler Youth\">Hitler Youth</a> movement. The results of the research projects are published in a series of writings in book form, a workbook series, a series put out by the Information and Education Association, and the center's Internet page.\n</p><p>The NS Documentation Center is a municipal institution and, since 2008, part of Cologne's city museums associations. So within the municipal administration, it is responsible for dealing with all subjects related to the city's Nazi past, including the visitor programs for former forced labourers, which the city has been running since 1989. The center has been the recipient of numerous awards, including the \"special recommendation\" of the 2000 Museum of the Year Award.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Awards\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Awards</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Special_Exhibitions_(Selection)\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Special Exhibitions (Selection)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Publications\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Publications</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Volumes_of_the_series_of_publications\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Volumes of the series of publications</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Individual_publications_(Selection)\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Individual publications (Selection)</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Awards\">Awards</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=NS_Documentation_Centre_of_the_City_of_Cologne&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Awards\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The NS Documentation Center of the City of Cologne has been awarded several times:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/European_Museum_of_the_Year_Award\" title=\"European Museum of the Year Award\">European Museum of the Year Award</a> 2000 (special appreciation)</li>\n<li>Cologne architecture prize (<a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a>: <i><span lang=\"de\">K\u00f6lner Architekturpreis</span></i>) 2001</li>\n<li>Architecture prize North-Rhine Westphalia (<a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a>: <i><span lang=\"de\">NRW-Architekturpreis</span></i>) 2001</li>\n<li>Invitation to the Congress in Dubrovnik: \"The Best in Heritage. An Annual Presentation of the Best Museum and Heritage Projects\" 2002</li>\n<li>Andrea Riccardi Prize 2004</li>\n<li>History Award 2006 of <a href=\"/wiki/History_(U.S._TV_channel)\" class=\"mw-redirect\" title=\"History (U.S. TV channel)\">History Channel</a> for the research project: <i><a href=\"/wiki/Navajo_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Navajo people\">Navajos</a> and <a href=\"/wiki/Edelweiss_Pirates\" title=\"Edelweiss Pirates\">Edelweiss Pirates</a> - Non-conformist Youth behavior in Cologne 1933 to 1945</i> (<a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a>: <i><span lang=\"de\">Von Navajos und Edelwei\u00dfpiraten \u2013 Unangepasstes Jugendverhalten in K\u00f6ln 1933\u20131945</span></i>)</li>\n<li>Prize for innovation in adult education (<a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a>: <i><span lang=\"de\">Preis f\u00fcr Innovation in der Erwachsenenbildung</span></i>) 2007 of the German Institute for Adult Education</li>\n<li>Freya Stephan K\u00fchn Prize 2008 of the association of history teachers in North-Rhine Westphalia (<a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a>: <i><span lang=\"de\">Landesverband nordrhein-westf\u00e4lischer Geschichtslehrer</span></i>)</li></ul>\n<p>In 2004 Elzbieta Adamski, Employee of the NS Documentation Center of the City of Cologne, received by the hands of the president of Poland, <a href=\"/wiki/Aleksander_Kwa%C5%9Bniewski\" title=\"Aleksander Kwa\u015bniewski\">Aleksander Kwa\u015bniewski</a>, \"for her extraordinary merits in the field of the development of German Polish relations\" the <a href=\"/wiki/Order_of_Merit_of_the_Republic_of_Poland\" title=\"Order of Merit of the Republic of Poland\">Order of Merit of the Republic of Poland</a>, one of the most valuable awards of the Polish state. For more than ten years now Elzbieta Adamski is in charge of the visit program for former forced labourers.\n</p>\n<h2><span id=\"Special_Exhibitions_.28Selection.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Special_Exhibitions_(Selection)\">Special Exhibitions (Selection)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=NS_Documentation_Centre_of_the_City_of_Cologne&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Special Exhibitions (Selection)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>November 1988 to January 1989: <i>Fate of the Jews in Cologne, 1918\u20131945</i></li>\n<li>November 2002 to February 2003: <i>Special Feature: Negroe. Black people in NS state</i></li>\n<li>Mai 2003 to November 2003: <i>Pictures of a Foreign Town. Forced Labour in Cologne, 1929\u20131945</i></li>\n<li>November 2003 to January 2004: <i>Hans Calmeyer and saving Jews in the Netherlands</i></li>\n<li>August to September 2004: <i>Oneg Schabbat. The Untergrund archive of the <a href=\"/wiki/Warsaw_Ghetto\" title=\"Warsaw Ghetto\">Warsaw Ghetto</a> - <a href=\"/wiki/Emanuel_Ringelblum#Ringelblum_archives\" title=\"Emanuel Ringelblum\">Ringelblum archives</a></i>. In cooperation with the Cologne branch of the Confederation of German Trade Unions, the Synagogue community and the Cologne branch of the Society for German Jewish collaboration</li>\n<li>September to November 2004: <i>The Memory of Places</i>. A Picture Project by Sabine W\u00fcrich</li>\n<li>Mai to November 2005: <i>Between the Frontlines. Cologne War Experiences, 1939\u20131945</i></li>\n<li>Mai to September 2006: <i>The \"<a href=\"/wiki/Kurt_Lischka\" title=\"Kurt Lischka\">Lischka</a>-Trial\". Three NS Perpetrators on Trial in Cologne</i></li>\n<li>Januar to August 2008: <i>\"Willkommen, Bienvenue, Welcome...\". Political Revue - Cabaret - Variet\u00e9 in Cologne, 1928\u20131938</i></li>\n<li>November 2008 to January 2009: <i>Life of the Jews in Cologne, 1918\u20131945</i></li>\n<li>November 2009 to January 2010: <i>Holy Night as if. Christmas in Political Propaganda.</i> In collaboration with \"Collection Christmas - Rita Breuer\".</li>\n<li>Mai to September 2010: <i>Cologne and its Jewish Architects</i>. In collaboration with Wolfram Hagspiel<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li>November 2011 to March 2011: <i>K\u00f6lle Alaaf (Cologne carnival cry) below the Swastika</i></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Publications\">Publications</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=NS_Documentation_Centre_of_the_City_of_Cologne&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Publications\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Volumes_of_the_series_of_publications\">Volumes of the series of publications</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=NS_Documentation_Centre_of_the_City_of_Cologne&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Volumes of the series of publications\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Barbara Becker-J\u00e1kli, Horst Matzerath, Harald Buhlan: <i>Versteckte Vergangenheit. \u00dcber den Umgang mit der NS-Zeit in K\u00f6ln. Aufs\u00e4tze und Essays</i>. (=Schriften des NS-Dokumentationszentrums der Stadt K\u00f6ln, vol. 1), Emons Verlag, K\u00f6ln 1994, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-9244-9151-8\" title=\"Special:BookSources/3-9244-9151-8\">3-9244-9151-8</a>.</li>\n<li>Thomas Deres, Martin R\u00fcther (eds): <i>Fotografieren verboten! Heimliche Aufnahmen von der Zerst\u00f6rung K\u00f6lns</i>. (=Schriften des NS-Dokumentationszentrums der Stadt K\u00f6ln vol. 2). Emons Verlag, K\u00f6ln 1995. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-924491-55-0\" title=\"Special:BookSources/3-924491-55-0\">3-924491-55-0</a>.</li>\n<li>Karola Fings: <i>Messelager K\u00f6ln. Ein KZ-Au\u00dfenlager im Zentrum der Stadt</i>. (=Schriften des NS-Dokumentationszentrums der Stadt K\u00f6ln, vol. 3). Emons-Verlag K\u00f6ln 1996. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/392449178X\" title=\"Special:BookSources/392449178X\">392449178X</a></li>\n<li>Karin D\u00f6rdelmann: <i>Die Macht der Worte. Denunziationen im nationalsozialistischen K\u00f6ln</i>. (=Schriften des NS-Dokumentationszentrums der Stadt K\u00f6ln, vol. 4). Emons Verlag, K\u00f6ln 1997. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-924491-15-1\" title=\"Special:BookSources/3-924491-15-1\">3-924491-15-1</a>.</li>\n<li>Hiltrud Kier, Karen Lieserfeld, Horst Matzerath (eds.): <i>Architektur der 30er/40er Jahre in K\u00f6ln. Materialien zur Baugeschichte im Nationalsozialismus</i>. (=Schriften des NS-Dokumentationszentrums der Stadt K\u00f6ln, vol. 5). Emons Verlag. K\u00f6ln 1998. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-89705-103-6\" title=\"Special:BookSources/3-89705-103-6\">3-89705-103-6</a></li>\n<li>Michael Buddrus, Katja Klee, Gerhard Kock, Martin R\u00fcther: <i>\u00bbZu Hause k\u00f6nnten sie es nicht sch\u00f6ner haben!\u00ab. Kinderlandverschickung aus K\u00f6ln und Umgebung 1941-1945.</i> (=Schriften des NS-Dokumentationszentrums der Stadt K\u00f6ln, vol. 6). Emons Verlag. K\u00f6ln 2000. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-89705-174-5\" title=\"Special:BookSources/3-89705-174-5\">3-89705-174-5</a>.</li>\n<li>Harald Buhlan, Werner Jung (eds.): <i>Wessen Freund und wessen Helfer? Die K\u00f6lner Polizei im Nationalsozialismus.</i> (=Schriften des NS-Dokumentationszentrums der Stadt K\u00f6ln, vol. 7). Emons Verlag. K\u00f6ln 2000. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-89705-200-8\" title=\"Special:BookSources/3-89705-200-8\">3-89705-200-8</a>.</li>\n<li>Barbara Becker-J\u00e1kli, Werner Jung, Martin R\u00fcther: <i>Nationalsozialismus und Regionalgeschichte. Festschrift f\u00fcr Horst Matzerath</i>. (=Schriften des NS-Dokumentationszentrums der Stadt K\u00f6ln, vol. 8), Emons Verlag, K\u00f6ln 2002, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-89705-255-5\" title=\"Special:BookSources/3-89705-255-5\">3-89705-255-5</a>.</li>\n<li>J\u00fcrgen M\u00fcller: <i>Ausgrenzung der Homosexuellen aus der \u00bbVolksgemeinschaft\u00ab. Die Ver-folgung von Homosexuellen in K\u00f6ln 1933-1945</i>. (=Schriften des NS-Dokumentationszentrums der Stadt K\u00f6ln, vol. 9). Emons Verlag. K\u00f6ln 2003. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-89705-275-X\" title=\"Special:BookSources/3-89705-275-X\">3-89705-275-X</a>.</li>\n<li>Britta Bopf: <i>\u00bbArisierung\u00bb in K\u00f6ln. Die wirtschaftliche Existenzvernichtung der Juden 1933-1945</i>. (=Schriften des NS-Dokumentationszentrums der Stadt K\u00f6ln, vol. 10). Emons Verlag. K\u00f6ln 2004. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-89705-311-X\" title=\"Special:BookSources/3-89705-311-X\">3-89705-311-X</a>.</li>\n<li>Barbara Becker-J\u00e1kli: <i>Das j\u00fcdische Krankenhaus in K\u00f6ln. Die Geschichte des Israeliti-schen Asyls f\u00fcr Kranke und Altersschwache 1869-1945</i>. (=Schriften des NS-Dokumentationszentrums der Stadt K\u00f6ln, vol. 11), Emons Verlag, K\u00f6ln 2004, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-89705-350-0\" title=\"Special:BookSources/3-89705-350-0\">3-89705-350-0</a>.</li>\n<li>Martin R\u00fcther: <i>K\u00f6ln im Zweiten Weltkrieg Alltag und Erfahrungen zwischen 1939 und 1945</i>. Mit Beitr\u00e4gen von Gebhard Aders (=Schriften des NS-Dokumentationszentrums der Stadt K\u00f6ln, vol. 12). Emons Verlag. K\u00f6ln 2005. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-89705-407-3\" title=\"Special:BookSources/978-3-89705-407-3\">978-3-89705-407-3</a></li>\n<li>Karola Fings, Frank Sparing: <i>Rassismus, Lager, V\u00f6lkermord Die national-sozialistische Zigeunerverfolgung in K\u00f6ln</i> (=Schriften des NS-Dokumentationszentrums der Stadt K\u00f6ln, vol. 13). Emons Verlag. K\u00f6ln 2006. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-89705-408-0\" title=\"Special:BookSources/978-3-89705-408-0\">978-3-89705-408-0</a></li>\n<li>J\u00fcrgen M\u00fcller: <i>\u00bbWillkommen, Bienvenue, Welcome...\u00bb Politische Revue-Kabarett-Variet\u00e9 in K\u00f6ln 1928-1938</i> (=Schriften des NS-Dokumentationszentrums der Stadt K\u00f6ln, vol. 14).  Emons Verlag. K\u00f6ln 2008. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-89705-549-0\" title=\"Special:BookSources/978-3-89705-549-0\">978-3-89705-549-0</a></li></ul>\n<h3><span id=\"Individual_publications_.28Selection.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Individual_publications_(Selection)\">Individual publications (Selection)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=NS_Documentation_Centre_of_the_City_of_Cologne&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Individual publications (Selection)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Gabriele Rogmann, Horst Matzerath (eds.): <i>Gedenkbuch. Die j\u00fcdischen Opfer des Nationalsozialismus aus K\u00f6ln</i> (=Mitteilungen aus dem Stadtarchiv von K\u00f6ln. 77. Heft. B\u00f6hlau Verlag. K\u00f6ln) 1995. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-412-12694-2\" title=\"Special:BookSources/3-412-12694-2\">3-412-12694-2</a>.</li>\n<li><i>K\u00f6ln im Nationalsozialismus Ein Kurzf\u00fchrer durch das EL-DE-Haus.</i> K\u00f6ln 2011. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-89705-209-3\" title=\"Special:BookSources/978-3-89705-209-3\">978-3-89705-209-3</a> (English Version)<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup></li>\n<li>Barbara Becker-J\u00e1kli: <i>Das j\u00fcdische K\u00f6ln. Geschichte und Gegenwart. Ein Stadtf\u00fchrer</i>. Emons Verlag, K\u00f6ln 2012, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-89705-873-6\" title=\"Special:BookSources/978-3-89705-873-6\">978-3-89705-873-6</a>.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=NS_Documentation_Centre_of_the_City_of_Cologne&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/NS-Dokumentationszentrum_(Munich)\" class=\"mw-redirect\" title=\"NS-Dokumentationszentrum (Munich)\">NS-Dokumentationszentrum (Munich)</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=NS_Documentation_Centre_of_the_City_of_Cologne&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.cologne-tourism.com/attractions-culture/museums/municipal-museums/national-socialism-documentation-centre.html\">http://www.cologne-tourism.com/attractions-culture/museums/municipal-museums/national-socialism-documentation-centre.html</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://blogs.forward.com/the-arty-semite/tags/municipal-nazi-documentation-center/\">http://blogs.forward.com/the-arty-semite/tags/municipal-nazi-documentation-center/</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.emons-verlag.de/programm/cologne-during-national-socialism\">http://www.emons-verlag.de/programm/cologne-during-national-socialism</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://d-nb.info/1003247504/04\">http://d-nb.info/1003247504/04</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=NS_Documentation_Centre_of_the_City_of_Cologne&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:EL-DE-Haus\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:EL-DE-Haus\">EL-DE-Haus</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.museenkoeln.de/ns-dokumentationszentrum/start.aspx?s=314\">Website of the NS Documentation Centre of the City of Cologne</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20101206082152/http://museenkoeln.de/ns-dok/default.asp?s=242&amp;tid=129&amp;kontrast=&amp;schrift=\">Annual reports of the NS Documentation Centre of the City of Cologne since 2003/2004</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.museenkoeln.de/ns-dok/download/EL-DE-Jahres_2011.pdf\">Annual report of the NS Documentation Centre of the City of Cologne 2011</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since February 2018\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></li></ul>\n<p><br />\n</p>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q560033&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q560033&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q560033\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/121946157\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/2101563-6\">2101563-6</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000081903607\">0000 0000 8190 3607</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n90714019\">n90714019</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/12145424X\">12145424X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/121946157\">121946157</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2268\nCached time: 20180921193425\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.392 seconds\nReal time usage: 0.466 seconds\nPreprocessor visited node count: 4313/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 28704/2097152 bytes\nTemplate argument size: 7898/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 6/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1759/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.196/10.000 seconds\nLua memory usage: 11.14 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  403.857      1 -total\n 41.52%  167.688      6 Template:Lang-de\n 25.80%  104.213     17 Template:ISBN\n  9.48%   38.267      1 Template:Commons_category\n  9.32%   37.637     17 Template:Catalog_lookup_link\n  9.28%   37.477      1 Template:Dead_link\n  9.13%   36.887      1 Template:Authority_control\n  7.53%   30.421      1 Template:Fix\n  6.57%   26.519      2 Template:Category_handler\n  5.50%   22.202     17 Template:Error-small\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:35992999-0!canonical and timestamp 20180921193424 and revision id 847059591\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/NS-Dokumentationszentrum_der_Stadt_K%C3%B6ln","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"NS-Dokumentationszentrum der Stadt K\u00f6ln"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Centro_de_Documentaci%C3%B3n_sobre_el_Nacionalsocialismo_de_la_ciudad_de_Colonia","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Centro de Documentaci\u00f3n sobre el Nacionalsocialismo de la ciudad de Colonia"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Centre_de_documentation_sur_le_nazisme","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Centre de documentation sur le nazisme"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/NS-Dokumentationszentrum_der_Stadt_K%C3%B6ln","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"NS-Dokumentationszentrum der Stadt K\u00f6ln"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Centrum_Dokumentacji_Nazizmu_miasta_Kolonia","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Centrum Dokumentacji Nazizmu miasta Kolonia"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D1%91%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B9_%D1%86%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%80_%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D1%83%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8_%D0%BD%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%BB-%D1%81%D0%BE%D1%86%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%BC%D0%B0","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440 \u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b-\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c\u0430"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_German-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_February_2018"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"","*":"Holocaust-related_organizations"},{"sortkey":"","*":"Museums_in_Cologne"},{"sortkey":"","*":"Organizations_established_in_1979"},{"sortkey":"","*":"1979_establishments_in_Germany"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from February 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aleksander Kwa\u015bniewski"},{"ns":0,"exists":"","*":"EL-DE Haus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edelweiss Pirates"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emanuel Ringelblum"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Museum of the Year Award"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gauleiter"},{"ns":0,"exists":"","*":"German language"},{"ns":0,"exists":"","*":"German resistance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gestapo"},{"ns":0,"exists":"","*":"History (U.S. TV channel)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hitler Youth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurt Lischka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"NS-Dokumentationszentrum (Munich)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Navajo people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi regime"},{"ns":0,"exists":"","*":"Order of Merit of the Republic of Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stolperstein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Warsaw Ghetto"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-de"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Logo_NSDOK_Koeln.svg","Cologne-EL-DE-House-UpperFloorMuseum.JPG","Cologne-EL-DE-House-CellBlock-2.JPG","Commons-logo.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.cologne-tourism.com/attractions-culture/museums/municipal-museums/national-socialism-documentation-centre.html","http://blogs.forward.com/the-arty-semite/tags/municipal-nazi-documentation-center/","http://www.emons-verlag.de/programm/cologne-during-national-socialism","http://d-nb.info/1003247504/04","https://www.wikidata.org/wiki/Q560033","http://www.museenkoeln.de/ns-dokumentationszentrum/start.aspx?s=314","https://web.archive.org/web/20101206082152/http://museenkoeln.de/ns-dok/default.asp?s=242&tid=129&kontrast=&schrift=","http://www.museenkoeln.de/ns-dok/download/EL-DE-Jahres_2011.pdf","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/121946157","https://d-nb.info/gnd/2101563-6","http://isni.org/isni/0000000081903607","http://id.loc.gov/authorities/names/n90714019","https://www.idref.fr/12145424X","https://viaf.org/viaf/121946157"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Awards","number":"1","index":"1","fromtitle":"NS_Documentation_Centre_of_the_City_of_Cologne","byteoffset":4062,"anchor":"Awards"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Special Exhibitions (Selection)","number":"2","index":"2","fromtitle":"NS_Documentation_Centre_of_the_City_of_Cologne","byteoffset":5639,"anchor":"Special_Exhibitions_(Selection)"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Publications","number":"3","index":"3","fromtitle":"NS_Documentation_Centre_of_the_City_of_Cologne","byteoffset":7286,"anchor":"Publications"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Volumes of the series of publications","number":"3.1","index":"4","fromtitle":"NS_Documentation_Centre_of_the_City_of_Cologne","byteoffset":7305,"anchor":"Volumes_of_the_series_of_publications"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Individual publications (Selection)","number":"3.2","index":"5","fromtitle":"NS_Documentation_Centre_of_the_City_of_Cologne","byteoffset":10721,"anchor":"Individual_publications_(Selection)"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"4","index":"6","fromtitle":"NS_Documentation_Centre_of_the_City_of_Cologne","byteoffset":11376,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"7","fromtitle":"NS_Documentation_Centre_of_the_City_of_Cologne","byteoffset":11429,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"8","fromtitle":"NS_Documentation_Centre_of_the_City_of_Cologne","byteoffset":11457,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"NS Documentation Centre of the City of Cologne","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:EL-DE-Haus","*":"commons:Category:EL-DE-Haus"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q560033"}]}}