{"parse":{"title":"Polish Center for Holocaust Research","pageid":22738262,"revid":844699963,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-No_footnotes\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/40px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/60px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/80px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article includes a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">list of references</a>, related reading or <a href=\"/wiki/Wikipedia:External_links\" title=\"Wikipedia:External links\">external links</a>, <b>but its sources remain unclear because it lacks <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources#Inline_citations\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">inline citations</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help to <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Fact_and_Reference_Check\" title=\"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check\">improve</a> this article by <a href=\"/wiki/Wikipedia:When_to_cite\" title=\"Wikipedia:When to cite\">introducing</a> more precise citations.</span>  <small><i>(January 2018)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Polish Center for Holocaust Research</b> (<a href=\"/wiki/Polish_language\" title=\"Polish language\">Polish</a>: <i><span lang=\"pl\">Centrum Bada\u0144 nad Zag\u0142ad\u0105 \u017byd\u00f3w</span></i>) is an academic and research center at the <a href=\"/wiki/Polish_Academy_of_Sciences\" title=\"Polish Academy of Sciences\">Polish Academy of Sciences</a> in <a href=\"/wiki/Warsaw\" title=\"Warsaw\">Warsaw</a>, <a href=\"/wiki/Poland\" title=\"Poland\">Poland</a>. \n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Publications\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Publications</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Polish_Center_for_Holocaust_Research&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Created in 2003, the Center is an interdisciplinary research facility devoted to study of <a href=\"/wiki/The_Holocaust\" title=\"The Holocaust\">the Holocaust</a> in historical perspective. The Center gathers psychologists, sociologists, literary historians, cultural anthropologists, and other scholars in order to provide knowledge on the nature, scope, and effects of the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Jewish tragedy</a>. \n</p><p>The Center coordinates research and educational projects, grants, seminars, conferences, and workshops, and publishes books and papers by Polish scholars as well as translations of works in other languages.  Since 2005, the Center has published an academic journal, <i><a href=\"/wiki/Holocaust_Studies_and_Materials\" title=\"Holocaust Studies and Materials\">Holocaust Studies and Materials</a></i>.\n</p><p>In order to support and expand the Center's activities, in 2007 the Association of the Polish Center for Holocaust Research was created.\n</p><p>In 2018, Jakub Petelewicz, speaking as academic secretary of the Polish Center for Holocaust Research, expressed concern that a 2018 Polish law criminalizing discussion of negative Polish actions in the Holocaust may hinder the work of Poland-based academics and institutions. While the law contains an exemption for academic and artistic work, he said the lack of definitions could lead to confusion. For instance, he expressed concern that presenting materials to schools and discussing findings publicly might be prevented. Another concern he raised was the possibility of being sued personally or as an institution by right-wing groups under provisions of the law allowing for lawsuits to defend \"the good name of the Polish nation.\" Petelwicz described the overall effect of the law as pressuring academics to play down negative actions by Poles and emphasize suffering by Poles.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>In 2018 the Center released a Polish-language study on <i>The Fate of Jews in Selected Counties of Occupied Poland</i> (<a href=\"/wiki/Polish_language\" title=\"Polish language\">Polish</a> title: \n<i>Dalej jest noc</i>, Night Goes On), co-edited by <a href=\"/wiki/Jan_Grabowski_(historian)\" title=\"Jan Grabowski (historian)\">Jan Grabowski</a> and <a href=\"/wiki/Barbara_Engelking\" title=\"Barbara Engelking\">Barbara Engelking</a>, and  co-authored with 7 other Center members. The 1,600-page, two-volume study covers 9 counties of Poland. The <a href=\"/wiki/Jewish_Telegraphic_Agency\" title=\"Jewish Telegraphic Agency\">Jewish Telegraphic Agency</a> wrote that the study estimates that over half a million Jewish Holocaust victims died as a result of the actions of non-Jewish Poles. The study identified small Polish towns as particularly dangerous, or \"death traps\", for Jews in hiding.<sup id=\"cite_ref-JTA20180511_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-JTA20180511-2\">&#91;2&#93;</a></sup> However, the book made different estimates than what the <a href=\"/wiki/Jewish_Telegraphic_Agency\" title=\"Jewish Telegraphic Agency\">Jewish Telegraphic Agency</a> claimed. According to the book co-edited by Grabowski and Engelking, ten percent of Jews in the <a href=\"/wiki/General_Government\" title=\"General Government\">General Government</a> sought shelter among the Polish population, two-thirds of whom died, usually with Polish participation.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Publications\">Publications</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Polish_Center_for_Holocaust_Research&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Publications\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>W. Burszta, B. Engelking, J. Grabowski, D. Libionka, D. Swa\u0142tek,, A. Skibi\u0144ska, Z. Schnepf-Ko\u0142acz, J. Leociak; red. B. Engelking, D. Grabowski; wst\u0119p: K. Persak <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaustresearch.pl/index.php?show=490\">ZARYS KRAJOBRAZU. Wie\u015b polska wobec zag\u0142ady \u017byd\u00f3w 1942-1945</a></i>, Stowarzyszenie Centrum Bada\u0144 nad Zag\u0142ad\u0105 \u017byd\u00f3w, Warszawa 2011.</li>\n<li>Jan Grabowski <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaustresearch.pl/index.php?show=478\">JUDENJAGD. Polowanie na \u017byd\u00f3w 1942-1945. Studium dziej\u00f3w pewnego powiatu</a></i>, Stowarzyszenie Centrum Bada\u0144 nad Zag\u0142ad\u0105 \u017byd\u00f3w, Warszawa 2011.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Barbara_Engelking\" title=\"Barbara Engelking\">Barbara Engelking</a> <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaustresearch.pl/index.php?show=477\">JEST TAKI PI\u0118KNY S\u0141ONECZNY DZIE\u0143 ... Losy \u017byd\u00f3w szukaj\u0105cych ratunku na wsi polskiej 1942-1945</a></i>, Stowarzyszenie Centrum Bada\u0144 nad Zag\u0142ad\u0105 \u017byd\u00f3w, Warszawa 2011.</li>\n<li>Barbara Engelking, Jan Grabowski <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaustresearch.pl/index.php?show=473\">\u017byd\u00f3w \u0142ami\u0105cych prawo nale\u017cy kara\u0107 \u015bmierci\u0105. &gt;&gt;Przest\u0119pczo\u015b\u0107&lt;&lt; \u017byd\u00f3w w Warszawie, 1939-1942</a></i>, Stowarzyszenie Centrum Bada\u0144 nad Zag\u0142ad\u0105 \u017byd\u00f3w, Warszawa 2010.</li>\n<li>Barbara Engelking, <a href=\"/wiki/Jacek_Leociak\" title=\"Jacek Leociak\">Jacek Leociak</a>, Dariusz Libionka, Wies\u0142awa M\u0142ynarczyk, Jakub Petelewicz, Alina Skibi\u0144ska, Robert Szuchta, pod red. Aliny Skibi\u0144skiej i Roberta Szuchty <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaustresearch.pl/index.php?show=450\">Wyb\u00f3r \u017ar\u00f3de\u0142 do nauczania o zag\u0142adzie \u017byd\u00f3w na okupowanych ziemiach polskich oraz \u0106wiczenia ze \u017ar\u00f3d\u0142ami</a></i>, Stowarzyszenie Centrum Bada\u0144 nad Zag\u0142ad\u0105 \u017byd\u00f3w, Warszawa 2010.</li>\n<li>Cecylia Gruft <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaustresearch.pl/index.php?show=440\">W Imi\u0119 Bo\u017ce!</a></i>, Stowarzyszenie Centrum Bada\u0144 nad Zag\u0142ad\u0105 \u017byd\u00f3w, Warszawa 2009.</li>\n<li>Barbara Engelking, Dariusz Libionka <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaustresearch.pl/index.php?show=434\">\u017bydzi w powsta\u0144czej Warszawie</a></i>, Stowarzyszenie Centrum Bada\u0144 nad Zag\u0142ad\u0105 \u017byd\u00f3w, Warszawa 2009.</li>\n<li>Barbara Engelking-Boni, <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaustresearch.pl/index.php?show=336\">Szanowny Panie Gistapo. Donosy do w\u0142adz niemieckich w  Warszawie i okolicach w latach 1940- 1941</a></i>, Wydawnictwo IFiS PAN, Warszawa 2003.</li>\n<li>Jan Grabowski, <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaustresearch.pl/index.php?show=332\">\"Ja tego \u017byda znam!\" Szanta\u017cowanie \u017byd\u00f3w w Warszawie 1939-1943</a></i>, Wydawnictwo IFiS PAN, Warszawa 2003</li>\n<li>Agnieszka Haska, <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaustresearch.pl/index.php?show=330\">\"Jestem \u017bydem, chc\u0119 wej\u015b\u0107!\" Hotel Polski w Warszawie, 1943</a></i>, , Wydawnictwo IFiS PAN, Warszawa 2006.</li>\n<li>Raul Hilberg, <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaustresearch.pl/index.php?show=329\">Sprawcy, Ofiary, \u015awiadkowie. Zag\u0142ada \u017byd\u00f3w, 1933-1945</a></i>, t\u0142um. J.Giebu\u0142towski, Centrum Bada\u0144 nad Zag\u0142ad\u0105 \u017byd\u00f3w IFiS PAN i Wydawnictwo Cyklady, Warszawa 2007.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaustresearch.pl/index.php?show=327\"><i>Prowincja Noc. \u017bycie i zag\u0142ada \u017byd\u00f3w w dystrykcie warszawskim</i></a>, Centrum Bada\u0144 nad Zag\u0142ad\u0105 \u017byd\u00f3w IFiS PAN, Warszawa 2007.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gunnar_S._Paulsson\" title=\"Gunnar S. Paulsson\">Gunnar S. Paulsson</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaustresearch.pl/index.php?show=328\"><i>Utajone miasto. \u017bydzi po \"aryjskiej\" stronie Warszawy 1940-1945</i></a>, t\u0142um. El\u017cbieta Olender-Dmowska, Centrum Bada\u0144 nad Zag\u0142ad\u0105 \u017byd\u00f3w IFiS PAN i Wydawnictwo Znak, Krak\u00f3w 2008.</li>\n<li>Alina Skibi\u0144ska, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaustresearch.pl/index.php?show=342\">\u0179r\u00f3d\u0142a do bada\u0144 nad zag\u0142ad\u0105 \u017byd\u00f3w na okupowanych ziemiach polskich. Przewodnik archiwalno-bibliograficzny</a>, Centrum Bada\u0144 nad Zag\u0142ad\u0105 \u017byd\u00f3w IFiS PAN i Wydawnictwo Cyklady, Warszawa 2007</li>\n<li>Szmul Rozensztajn, <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaustresearch.pl/index.php?show=412\">Notatnik</a></i>, t\u0142um. i oprac. Monika Polit, Stowarzyszenie Centrum Bada\u0144 nad Zag\u0142ad\u0105 \u017byd\u00f3w, Warszawa 2008</li>\n<li>Perec Opoczy\u0144ski, <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaustresearch.pl/index.php?show=413\">Reporta\u017ce z warszawskiego getta</a></i>, t\u0142um. i oprac. Monika Polit, Stowarzyszenie Centrum Bada\u0144 nad Zag\u0142ad\u0105 \u017byd\u00f3w, Warszawa 2009</li>\n<li><i>Zag\u0142ada \u017byd\u00f3w. Studia i Materia\u0142y</i> in Polish (see, below); vol.1-10; R. 2005-2014; Warszawa 2005-2014</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Holocaust_Studies_and_Materials\" title=\"Holocaust Studies and Materials\">Holocaust Studies and Materials</a></i>; vol.1; R. 2008; Warszawa 2008</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Holocaust_Studies_and_Materials\" title=\"Holocaust Studies and Materials\">Holocaust Studies and Materials</a></i>; vol.2; R. 2010; Warszawa 2010</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Holocaust_Studies_and_Materials\" title=\"Holocaust Studies and Materials\">Holocaust Studies and Materials</a></i>; vol.3; R. 2013; Warszawa 2013</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Polish_Center_for_Holocaust_Research&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">David Matthews (February 21, 2018). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.timeshighereducation.com/news/historians-fear-censorship-under-polands-holocaust-law\">\"Historians fear 'censorship' under Poland's Holocaust law\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Times_Higher_Education\" title=\"Times Higher Education\">Times Higher Education</a></i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-04-02</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Times+Higher+Education&amp;rft.atitle=Historians+fear+%E2%80%98censorship%E2%80%99+under+Poland%E2%80%99s+Holocaust+law&amp;rft.date=2018-02-21&amp;rft.au=David+Matthews&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.timeshighereducation.com%2Fnews%2Fhistorians-fear-censorship-under-polands-holocaust-law&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APolish+Center+for+Holocaust+Research\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-JTA20180511-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-JTA20180511_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.jta.org/2018/05/11/default/poles-helped-kill-jews-hiding-nazis-study-claims\">Study says Polish neighbors betrayed many more Jews than previously thought</a>, <a href=\"/wiki/Jewish_Telegraphic_Agency\" title=\"Jewish Telegraphic Agency\">Jewish Telegraphic Agency</a>, 11 May 2018.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://oko.press/dalej-jest-noc-dwoch-na-trzech-zydow-szukajacych-ratunku-zginelo-z-rak-polakow-lub-przy-ich-wspoludziale/\">\u201eDalej jest noc\u201d. Dw\u00f3ch na trzech \u017byd\u00f3w szukaj\u0105cych ratunku zgin\u0119\u0142o z r\u0105k Polak\u00f3w, lub przy ich wsp\u00f3\u0142udziale</a>, <i>Oko.press</i>, Adam Leszczy\u0144ski, 8 Feb 2018</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Polish_Center_for_Holocaust_Research&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaustresearch.pl\">Polish Center for Holocaust Research website </a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://zagladazydow.org\"><i>Holocaust Studies and Materials</i> website</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2232\nCached time: 20180921184514\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.248 seconds\nReal time usage: 0.315 seconds\nPreprocessor visited node count: 305/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 6852/2097152 bytes\nTemplate argument size: 221/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2325/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.186/10.000 seconds\nLua memory usage: 9.3 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  287.459      1 -total\n 55.56%  159.723      1 Template:Lang-pl\n 28.76%   82.669      1 Template:Nofootnotes\n 15.43%   44.349      1 Template:Ambox\n 14.68%   42.201      1 Template:Reflist\n 12.16%   34.964      1 Template:Cite_news\n  1.75%    5.017      2 Template:Yesno-no\n  0.95%    2.740      2 Template:Yesno\n  0.88%    2.540      2 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:22738262-0!canonical and timestamp 20180921184513 and revision id 844699963\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Centrum_Bada%C5%84_nad_Zag%C5%82ad%C4%85_%C5%BByd%C3%B3w","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Centrum Bada\u0144 nad Zag\u0142ad\u0105 \u017byd\u00f3w"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_lacking_in-text_citations_from_January_2018"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_lacking_in-text_citations"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Polish-language_text"},{"sortkey":"","*":"Holocaust-related_organizations"},{"sortkey":"","*":"Holocaust_studies"},{"sortkey":"","*":"Polish_Academy_of_Sciences"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking in-text citations from January 2018"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barbara Engelking"},{"ns":0,"exists":"","*":"General Government"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gunnar S. Paulsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holocaust Studies and Materials"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacek Leociak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Grabowski (historian)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish Telegraphic Agency"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish Academy of Sciences"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shoah"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust"},{"ns":0,"exists":"","*":"Times Higher Education"},{"ns":0,"exists":"","*":"Warsaw"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:External links"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:When to cite"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nofootnotes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:No footnotes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-pl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":["Text_document_with_red_question_mark.svg"],"externallinks":["https://www.timeshighereducation.com/news/historians-fear-censorship-under-polands-holocaust-law","https://www.jta.org/2018/05/11/default/poles-helped-kill-jews-hiding-nazis-study-claims","https://oko.press/dalej-jest-noc-dwoch-na-trzech-zydow-szukajacych-ratunku-zginelo-z-rak-polakow-lub-przy-ich-wspoludziale/","http://www.holocaustresearch.pl/index.php?show=490","http://www.holocaustresearch.pl/index.php?show=478","http://www.holocaustresearch.pl/index.php?show=477","http://www.holocaustresearch.pl/index.php?show=473","http://www.holocaustresearch.pl/index.php?show=450","http://www.holocaustresearch.pl/index.php?show=440","http://www.holocaustresearch.pl/index.php?show=434","http://www.holocaustresearch.pl/index.php?show=336","http://www.holocaustresearch.pl/index.php?show=332","http://www.holocaustresearch.pl/index.php?show=330","http://www.holocaustresearch.pl/index.php?show=329","http://www.holocaustresearch.pl/index.php?show=327","http://www.holocaustresearch.pl/index.php?show=328","http://www.holocaustresearch.pl/index.php?show=342","http://www.holocaustresearch.pl/index.php?show=412","http://www.holocaustresearch.pl/index.php?show=413","http://www.holocaustresearch.pl","http://zagladazydow.org"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Polish_Center_for_Holocaust_Research","byteoffset":230,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Publications","number":"2","index":"2","fromtitle":"Polish_Center_for_Holocaust_Research","byteoffset":3738,"anchor":"Publications"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Polish_Center_for_Holocaust_Research","byteoffset":7742,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Polish_Center_for_Holocaust_Research","byteoffset":7770,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Polish Center for Holocaust Research","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q7209883"}]}}