{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Ant\u00f3nio Manuel da Fonseca","pageid":47654939,"revid":821815593,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Auto-retrato_(1828)_-_Ant%C3%B3nio_Manuel_da_Fonseca_(MNAA).png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/06/Auto-retrato_%281828%29_-_Ant%C3%B3nio_Manuel_da_Fonseca_%28MNAA%29.png/200px-Auto-retrato_%281828%29_-_Ant%C3%B3nio_Manuel_da_Fonseca_%28MNAA%29.png\" width=\"200\" height=\"259\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/06/Auto-retrato_%281828%29_-_Ant%C3%B3nio_Manuel_da_Fonseca_%28MNAA%29.png/300px-Auto-retrato_%281828%29_-_Ant%C3%B3nio_Manuel_da_Fonseca_%28MNAA%29.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/06/Auto-retrato_%281828%29_-_Ant%C3%B3nio_Manuel_da_Fonseca_%28MNAA%29.png/400px-Auto-retrato_%281828%29_-_Ant%C3%B3nio_Manuel_da_Fonseca_%28MNAA%29.png 2x\" data-file-width=\"437\" data-file-height=\"565\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Auto-retrato_(1828)_-_Ant%C3%B3nio_Manuel_da_Fonseca_(MNAA).png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Self-portrait (1828)</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:227px;\"><a href=\"/wiki/File:Fonseca_eneias1.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ec/Fonseca_eneias1.jpg/225px-Fonseca_eneias1.jpg\" width=\"225\" height=\"344\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ec/Fonseca_eneias1.jpg/338px-Fonseca_eneias1.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ec/Fonseca_eneias1.jpg/450px-Fonseca_eneias1.jpg 2x\" data-file-width=\"458\" data-file-height=\"700\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Fonseca_eneias1.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Aeneas\" title=\"Aeneas\">Aeneas</a> Rescuing his Father <a href=\"/wiki/Anchises\" title=\"Anchises\">Anchises</a> (1855)</div></div></div>\n<p><b>Ant\u00f3nio Manuel da Fonseca</b>  (27 September 1796, <a href=\"/wiki/Lisbon\" title=\"Lisbon\">Lisbon</a> - 4 October 1890, Lisbon) was a Portuguese painter, illustrator and theatrical designer; best known for his mythological and historical scenes.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ant%C3%B3nio_Manuel_da_Fonseca&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>His first studies were with his father, <a href=\"/w/index.php?title=Jo%C3%A3o_Tom%C3%A1s_da_Fonseca&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u00e3o Tom\u00e1s da Fonseca (page does not exist)\">Jo\u00e3o Tom\u00e1s da Fonseca</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/Jo%C3%A3o_Tom%C3%A1s_da_Fonseca\" class=\"extiw\" title=\"pt:Jo\u00e3o Tom\u00e1s da Fonseca\">pt</a>)</span>, who was a painter and sculptor.<sup id=\"cite_ref-M_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-M-1\">&#91;1&#93;</a></sup>  He then worked at the \"Aula de Desenho e de Figura e Hist\u00f3ria\", founded by Joaquim Manuel da Rocha (1727-1786).\n</p><p>His first known work is a panel depicting King <a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_VI\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jo\u00e3o VI\">Jo\u00e3o VI</a> and <a href=\"/wiki/Carlota_Joaquina_of_Spain\" title=\"Carlota Joaquina of Spain\">Carlota Joaquina</a>, executed in 1820 at the \"Pal\u00e1cio das Laranjeiras\" for Count <a href=\"/w/index.php?title=Joaquim_Pedro_Quintela&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joaquim Pedro Quintela (page does not exist)\">Joaquim Pedro Quintela</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/Joaquim_Pedro_Quintela\" class=\"extiw\" title=\"pt:Joaquim Pedro Quintela\">pt</a>)</span> and his wife. Two years later, he produced a large series of <a href=\"/wiki/Fresco\" title=\"Fresco\">frescoes</a> at the  Pal\u00e1cio de Quintela;<sup id=\"cite_ref-L_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-L-2\">&#91;2&#93;</a></sup> mostly scenes from the <a href=\"/wiki/Roman-Sabine_wars\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman-Sabine wars\">Roman-Sabine wars</a>, landscapes showing Rome and its environs and miscellaneous themes from Greek mythology. In 1878, when he was in his 80s, he returned to do restorative work.\n</p><p>In 1825, he painted curtains for the <a href=\"/wiki/Teatro_Nacional_de_S%C3%A3o_Carlos\" title=\"Teatro Nacional de S\u00e3o Carlos\">Teatro Nacional de S\u00e3o Carlos</a>, followed by a portrait of King <a href=\"/wiki/Pedro_I_of_Brazil\" title=\"Pedro I of Brazil\">Pedro IV</a>. Supported by the King and Count Quintela, he was able to go to Rome, where he made copies of the <a href=\"/wiki/Old_Masters\" class=\"mw-redirect\" title=\"Old Masters\">Old Masters</a><sup id=\"cite_ref-M_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-M-1\">&#91;1&#93;</a></sup> and completed his artistic training with <a href=\"/wiki/Vincenzo_Camuccini\" title=\"Vincenzo Camuccini\">Vincenzo Camuccini</a> and <a href=\"/wiki/Andrea_Pozzi\" title=\"Andrea Pozzi\">Andrea Pozzi</a>.<sup id=\"cite_ref-L_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-L-2\">&#91;2&#93;</a></sup> He also spent time in London and Paris and, when he returned in 1836, he was appointed a Professor of <a href=\"/wiki/History_painting\" title=\"History painting\">history painting</a> at the \"Academia de Belas-Artes\" (now part of the <a href=\"/wiki/University_of_Lisbon\" title=\"University of Lisbon\">University of Lisbon</a>).<sup id=\"cite_ref-D_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-D-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1838, he designed costumes for a play by <a href=\"/wiki/Almeida_Garrett\" title=\"Almeida Garrett\">Almeida Garrett</a><sup id=\"cite_ref-L_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-L-2\">&#91;2&#93;</a></sup> and did set designs for the opera <i><a href=\"/wiki/Robert_le_diable\" title=\"Robert le diable\">Robert le diable</a></i> by <a href=\"/wiki/Giacomo_Meyerbeer\" title=\"Giacomo Meyerbeer\">Giacomo Meyerbeer</a>. Together with the <a href=\"/wiki/Lithographer\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lithographer\">lithographer</a>,  Maur\u00edcio Jos\u00e9 Sendim (1786-1870), he created illustrations for the <i>Quadros hist\u00f3ricos</i> by <a href=\"/wiki/Ant%C3%B3nio_Feliciano_de_Castilho\" title=\"Ant\u00f3nio Feliciano de Castilho\">Ant\u00f3nio Feliciano de Castilho</a>.\n</p><p>He continued to exhibit frequently, culminating in 1880 at a major exhibition in the \"Pal\u00e1cio de Cristal\" in <a href=\"/wiki/Porto\" title=\"Porto\">Porto</a>. He also served as drawing master to the future King <a href=\"/wiki/Carlos_I_of_Portugal\" title=\"Carlos I of Portugal\">Carlos</a> and his brother <a href=\"/wiki/Afonso,_Duke_of_Porto\" title=\"Afonso, Duke of Porto\">Afonso</a>. His many honors include Knighthood in the <a href=\"/wiki/Order_of_Christ_(Portugal)\" title=\"Order of Christ (Portugal)\">Order of Christ</a> and the <a href=\"/wiki/Order_of_the_Immaculate_Conception_of_Vila_Vi%C3%A7osa\" title=\"Order of the Immaculate Conception of Vila Vi\u00e7osa\">Order of the Immaculate Conception of Vila Vi\u00e7osa</a>,<sup id=\"cite_ref-D_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-D-3\">&#91;3&#93;</a></sup> as well as being a corresponding member of the <a href=\"/wiki/Institut_de_France\" title=\"Institut de France\">Institut de France</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ant%C3%B3nio_Manuel_da_Fonseca&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-M-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-M_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-M_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.museuartecontemporanea.pt/pt/artistas/ver/154/artists\">Brief biography</a> @ the <a href=\"/wiki/Chiado_Museum\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chiado Museum\">Chiado Museum</a> website.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-L-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-L_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-L_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-L_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=iUYIAAAAQAAJ&amp;pg=PA427&amp;lpg=PA427&amp;dq=ant%C3%B3nio+manuel+da+fonseca+pintor&amp;source=bl&amp;ots=Q6zMs3N1Av&amp;sig=6nfSN_yuVWHVnu2P_wu0yW1MMXY&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ved=0CB0Q6AEwADgKahUKEwiTjtPwtcrHAhWSWYgKHbKNCjA#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">Brief biography</a> from the notes to <i>Obras, precedidas de um ensaio biographico, augmentadas com algumas composi\u00e7\u00f5es ineditas do poeta pelo visconde de Juromenha</i> @ Google Books.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-D-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-D_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-D_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=GlUPAAAAIAAJ&amp;pg=PA195&amp;lpg=PA195&amp;dq=ant%C3%B3nio+manuel+da+fonseca+pintor&amp;source=bl&amp;ots=sLA2qzN2UO&amp;sig=YKoq8WQUx04dWbqaX7z5LJC3zVA&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ved=0CDwQ6AEwCWoVChMI2_60_rTKxwIVxjSICh0B1gF_#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">Biographical notes</a> from the <i>Diccionario bibliographico portuguez</i> @ Google Books.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ant%C3%B3nio_Manuel_da_Fonseca&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Paulo Carat\u00e3o Soromenho, <i>O pintor lisboeta Ant\u00f3nio Manuel da Fonseca</i>, Ramos, Afonso &amp; Moita, 1967</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ant%C3%B3nio_Manuel_da_Fonseca&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><a href=\"/wiki/File:Commons-logo.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/12px-Commons-logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"16\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/18px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/24px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></a> Media related to <a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Ant%C3%B3nio_Manuel_da_Fonseca\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Ant\u00f3nio Manuel da Fonseca\">Ant\u00f3nio Manuel da Fonseca</a> at Wikimedia Commons\n</p>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q12345227&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q12345227&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q12345227\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/95745623\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000070346120\">0000 0000 7034 6120</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Union_List_of_Artist_Names\" title=\"Union List of Artist Names\">ULAN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&amp;role=&amp;nation=&amp;subjectid=500010617\">500010617</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/95745623\">95745623</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1313\nCached time: 20180910021335\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.120 seconds\nReal time usage: 0.165 seconds\nPreprocessor visited node count: 440/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 6776/2097152 bytes\nTemplate argument size: 487/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 5/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2516/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.030/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.2 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  125.813      1 -total\n 31.09%   39.112      2 Template:Ill\n 28.86%   36.310      1 Template:Authority_control\n 21.77%   27.392      1 Template:Commonscat_inline\n 20.71%   26.054      2 Template:Separated_entries\n 17.54%   22.068      1 Template:Sister-inline\n 12.60%   15.851      1 Template:Reflist\n  2.28%    2.867      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:47654939-0!canonical and timestamp 20180910021334 and revision id 821815593\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Ant%C3%B3nio_Manuel_da_Fonseca","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Ant\u00f3nio Manuel da Fonseca"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Ant%C3%B3nio_Manuel_da_Fonseca","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Ant\u00f3nio Manuel da Fonseca"}],"categories":[{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"Fonseca, Antonio Manuel da","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Fonseca, Antonio Manuel da","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ULAN_identifiers"},{"sortkey":"Fonseca, Antonio Manuel da","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Fonseca, Antonio Manuel da","*":"1796_births"},{"sortkey":"Fonseca, Antonio Manuel da","*":"1890_deaths"},{"sortkey":"Fonseca, Antonio Manuel da","*":"Portuguese_painters"},{"sortkey":"Fonseca, Antonio Manuel da","*":"History_painters"},{"sortkey":"Fonseca, Antonio Manuel da","*":"Mythology_in_art"},{"sortkey":"Fonseca, Antonio Manuel da","*":"Court_painters"},{"sortkey":"Fonseca, Antonio Manuel da","*":"People_from_Lisbon"},{"sortkey":"Fonseca, Antonio Manuel da","*":"Portuguese_scenic_designers"},{"sortkey":"Fonseca, Antonio Manuel da","*":"Knights_of_the_Order_of_Christ_(Portugal)"},{"sortkey":"Fonseca, Antonio Manuel da","*":"Knights_of_the_Order_of_the_Immaculate_Conception_of_Vila_Vi\u00e7osa"},{"sortkey":"Fonseca, Antonio Manuel da","*":"19th-century_Portuguese_people"}],"links":[{"ns":0,"*":"Jo\u00e3o Tom\u00e1s da Fonseca"},{"ns":0,"*":"Joaquim Pedro Quintela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aeneas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afonso, Duke of Porto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Almeida Garrett"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anchises"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrea Pozzi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ant\u00f3nio Feliciano de Castilho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos I of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlota Joaquina of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chiado Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fresco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giacomo Meyerbeer"},{"ns":0,"exists":"","*":"History painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00e3o VI"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lisbon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lithographer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Masters"},{"ns":0,"exists":"","*":"Order of Christ (Portugal)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Order of the Immaculate Conception of Vila Vi\u00e7osa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro I of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Porto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert le diable"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman-Sabine wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teatro Nacional de S\u00e3o Carlos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union List of Artist Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Lisbon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vincenzo Camuccini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ULAN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ill"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commonscat inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Auto-retrato_(1828)_-_Ant\u00f3nio_Manuel_da_Fonseca_(MNAA).png","Fonseca_eneias1.jpg","Commons-logo.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.museuartecontemporanea.pt/pt/artistas/ver/154/artists","https://books.google.com/books?id=iUYIAAAAQAAJ&pg=PA427&lpg=PA427&dq=ant%C3%B3nio+manuel+da+fonseca+pintor&source=bl&ots=Q6zMs3N1Av&sig=6nfSN_yuVWHVnu2P_wu0yW1MMXY&hl=en&sa=X&ved=0CB0Q6AEwADgKahUKEwiTjtPwtcrHAhWSWYgKHbKNCjA#v=onepage&q&f=false","https://books.google.com/books?id=GlUPAAAAIAAJ&pg=PA195&lpg=PA195&dq=ant%C3%B3nio+manuel+da+fonseca+pintor&source=bl&ots=sLA2qzN2UO&sig=YKoq8WQUx04dWbqaX7z5LJC3zVA&hl=en&sa=X&ved=0CDwQ6AEwCWoVChMI2_60_rTKxwIVxjSICh0B1gF_#v=onepage&q&f=false","https://www.wikidata.org/wiki/Q12345227","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/95745623","http://isni.org/isni/0000000070346120","https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&role=&nation=&subjectid=500010617","https://viaf.org/viaf/95745623"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Ant\u00f3nio_Manuel_da_Fonseca","byteoffset":402,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Ant\u00f3nio_Manuel_da_Fonseca","byteoffset":3466,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"3","index":"3","fromtitle":"Ant\u00f3nio_Manuel_da_Fonseca","byteoffset":3494,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Ant\u00f3nio_Manuel_da_Fonseca","byteoffset":3621,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Ant\u00f3nio Manuel da Fonseca","iwlinks":[{"prefix":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Jo%C3%A3o_Tom%C3%A1s_da_Fonseca","*":"pt:Jo\u00e3o Tom\u00e1s da Fonseca"},{"prefix":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Joaquim_Pedro_Quintela","*":"pt:Joaquim Pedro Quintela"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Ant%C3%B3nio_Manuel_da_Fonseca","*":"commons:Category:Ant\u00f3nio Manuel da Fonseca"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Fonseca, Antonio Manuel da"},{"name":"wikibase_item","*":"Q12345227"}]}}