{"parse":{"title":"Cuimre na nGenealach","pageid":14473196,"revid":826128819,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-No_footnotes\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/40px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/60px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/80px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article includes a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">list of references</a>, related reading or <a href=\"/wiki/Wikipedia:External_links\" title=\"Wikipedia:External links\">external links</a>, <b>but its sources remain unclear because it lacks <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources#Inline_citations\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">inline citations</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help to <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Fact_and_Reference_Check\" title=\"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check\">improve</a> this article by <a href=\"/wiki/Wikipedia:When_to_cite\" title=\"Wikipedia:When to cite\">introducing</a> more precise citations.</span>  <small><i>(February 2018)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>\n\n<b>Cuimre na nGenealach</b> is an abridgment of <a href=\"/wiki/Dubhaltach_Mac_Fhirbhisigh\" title=\"Dubhaltach Mac Fhirbhisigh\">Dubhaltach Mac Fhirbhisigh</a>'s <i><a href=\"/wiki/Leabhar_na_nGenealach\" title=\"Leabhar na nGenealach\">Leabhar na nGenealach</a></i>, written at his home in Lecan in <a href=\"/wiki/T%C3%ADr_Fh%C3%ADacrach_M%C3%BAaidhe\" title=\"T\u00edr Fh\u00edacrach M\u00faaidhe\">T\u00edr Fh\u00edacrach M\u00faaidhe</a>, <a href=\"/wiki/County_Sligo\" title=\"County Sligo\">County Sligo</a> in the spring and summer of 1666.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Origins_and_background\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Origins and background</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Contents\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Contents</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Innovations\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Innovations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Preparation_and_progress\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Preparation and progress</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Return_to_Dublin\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Return to Dublin</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Origins_and_background\">Origins and background</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Cuimre_na_nGenealach&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Origins and background\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The original manuscript was lost sometime after 1706, but it survives in two, apparently incomplete, 18th century transcripts, now <a href=\"/wiki/Royal_Irish_Academy\" title=\"Royal Irish Academy\">RIA</a> MS 25 N2, by an unknown scribe, and <a href=\"/wiki/Maynooth\" title=\"Maynooth\">Maynooth</a> Irish MS B 8, by Henry MacCarrick, a merchant of <a href=\"/wiki/Sligo\" title=\"Sligo\">Sligo</a> town.\n</p><p>Mac Fhirbhisigh's lengthy introduction specifies the contents, author, time and place:\n</p>\n<blockquote><p><i>\"Cuimre Cr\u00e1obhsgaoileadh cineadh \u00f3 Adhamh gus anois, 1666, tion\u00f3iltear a leabhraibh Cloinne Fhirbhisigh (is go hairidhe as an leabhar do sgriobhsam f\u00e9n go foirleanthan are cr\u00e1obhsgaoileadh m\u00f3r \u2013 agus mion-bhabhal Ereann in gach am) egarthas agus sgriobhthar sonna lesin Dubhaltach mc Giolla \u00cdosa Mh\u00f3ir mc an and Dubhaltach Mec Fhirbisigh Lecain Mhec Firbhisigh i tT\u00edr Fhiachrach Muaidhe, anno Christi 1666: anius and dara l\u00e1 is an c\u00e9dl\u00faan do mh\u00eds Aibre\u00f3il [le toil nD\u00e9) trosaigheam so isin T\u00edr Fhiachrach remebeartha/An Abridgement of the genealogical ramifications of the peoples of Ireland and the Scots of <a href=\"/wiki/Alba\" title=\"Alba\">Alba</a> together with their principal genealogical branches from <a href=\"/wiki/Adam\" title=\"Adam\">Adam</a> until now, 1666, which is assembled from the books of Clann Bhirbhisigh (and especially from the book I wrote myself at length on the ramification of the great and minor branches of Ireland at every time) and is arranged and written here by An Dubhaltach son of Giolla \u00cdosa Mh\u00f3ir son of An Dubhaltach Mec Fhirbisigh of Lecain Mhec Firbhisigh in T\u00edr Fhiachrach of the Muaidhe in the year of Christ 1666; today, the second day and first Monday of the month of April, we begin this (by God's will) in the year and Tireragh aforesaid.\"</i></p></blockquote>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Contents\">Contents</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Cuimre_na_nGenealach&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Contents\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Having written Leabhar na nGenealach, Mac Fhirbhisigh took on the task of making a smaller conscise version of the text. The <i>Cuimre</i> contains about 30% of LGen.'s material, fully a third of which (25,000 words) is taken verbatim from LGen. Of the rest (42,000 words), about half is an abridged or rewritten version of LGen., the remaining contents are new, sometimes entirely unique. The new material comes from a variety of sources, mostly unknown, and not found anywhere else.\n</p><p>While there are differences, the <i>Cuimre</i> in general reflects the layout of LGen. However, the <i>Naoimhsheanchas</i>, the copy of Holinshed's governors, deputys and lieutenants of Ireland, along with almost all of the poems, are absent. It may be that Mac Fhirbhisigh intended to add them later.\n</p><p><i>Seachas S\u00edl \u00cdr</i> however has been both abridged and rearranged. New material includes:\n</p>\n<ul><li>a short piece on the Cruithnigh (<a href=\"/wiki/Picts\" title=\"Picts\">Picts</a>)</li>\n<li>a very detailed history of the <a href=\"/wiki/House_of_Stuart\" title=\"House of Stuart\">Stuart</a> kings of <a href=\"/wiki/Scotland\" title=\"Scotland\">Scotland</a> and <a href=\"/wiki/Early_Modern_Britain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Early Modern Britain\">Britain</a> from 1034 to 1666</li>\n<li>detailed genealogies on over twenty-five branches of the Nugents and Daltons</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Innovations\">Innovations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Cuimre_na_nGenealach&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Innovations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>An innovative feature of the <i>Cuimre</i> is the manner in which many pedigrees are recast. O Muraile writes (on page 267 of <i>The Celebrated Antiquary</i>):\n</p>\n<blockquote><p>\"In a development which is quite unique to this work \u2013 not being found, at least in such a systematically developed form, in any other Irish genealogical collection \u2013 ... the more important genealogies are set out in the reverse of the usual order of son: father: grandfather, and so on; instead they begin with a more or less distant ancestor and progress from father to son to grandson and so on down \u2013 in many cases \u2013 to a figure more or less contempoarty with Dubhaltach.\"</p></blockquote>\n<p>Examples include <a href=\"/wiki/Ruaidhr%C3%AD_%C3%93_Flaithbheartaigh\" title=\"Ruaidhr\u00ed \u00d3 Flaithbheartaigh\">Ruaidhr\u00ed \u00d3 Flaithbheartaigh</a>, Mart\u00e1n \u00d3 Conchobhair Sligigh, Brian \u00d3 Ruairc (d. 1641), and Mac Fhirbhisigh himself.  It may indeed have been that he intended to recast the entire collection, but realising the scale of the task, contented himself with an abridgment.\n</p><p>Other works cited include:\n</p>\n<ul><li><i>Faccuculus Temporum</i> by <a href=\"/wiki/Werner_Rolevinck\" title=\"Werner Rolevinck\">Werner Rolevinck</a></li>\n<li><i>A Restitution of Decayed Intelligence</i> by <a href=\"/wiki/Richard_Verstegan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Richard Verstegan\">Richard Verstegan</a>/<a href=\"/wiki/Richard_Rowlands\" title=\"Richard Rowlands\">Richard Rowlands</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Preparation_and_progress\">Preparation and progress</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Cuimre_na_nGenealach&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Preparation and progress\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<blockquote><p>\"Even to produce a work such as the <i>Cuimre</i> ... must have taken a great deal of planning and preparation. We can at least be quite certain that Dubhaltach must have been far from idle during all those years in the 1650s and early 1660s when he is lost from our view.(p.269, \u00d3 Muraile, 1996)\"</p></blockquote>\n<p>Dubhaltach's rate of progress can be gauged by a <a href=\"/wiki/Colophon_(publishing)\" title=\"Colophon (publishing)\">colophon</a> dated Saturday, 5 May 1666 \u2013 at a point where he had written some 45% of the <i>Cuimre</i> since he began on 2 April. This is highly suggestive of a work of transcription; thus Dubhaltach must have had compiled and prepared the text by the time he began, and would have reached the end of what is now the end of both surviving manuscripts by June or July.\n</p><p>\u00d3 Muraile feels that Dubhaltach did not actually finish the work, thus what survives may indeed be much, or all or, what he originally wrote.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Return_to_Dublin\">Return to Dublin</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Cuimre_na_nGenealach&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Return to Dublin\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>At some point later in the year Dubhaltach returned to Dublin, where he translated annalistic material for <a href=\"/wiki/Sir_James_Ware\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sir James Ware\">Sir James Ware</a>. He was working at Sir James's house on Castle Street, Dublin, on Tuesday 6 November 1666. On Saturday 1 December 1666 Sir James died, five days after his seventy-second birthday, bringing their collaboration, and Dubhaltach's employment in Dublin, to an end.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Cuimre_na_nGenealach&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"https://web.archive.org/web/20100821075322/http://www.deburcararebooks.com/geneal.htm\">https://web.archive.org/web/20100821075322/http://www.deburcararebooks.com/geneal.htm</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.isos.dias.ie/english/index.html\">http://www.isos.dias.ie/english/index.html</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Cuimre_na_nGenealach&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>\u00d3 Mura\u00edle, Nollaig (1996). <i>The Celebrated Antiquary</i>. Maynooth.</li>\n<li>Mac Fhirbhisigh, Dubhaltach; \u00d3 Mura\u00edle, Nollaig, editor (2004). <i>Leabhar Genealach. The Great Book of Irish Genealogies</i>. Dublin: De B\u00farca. (Alternate names by which it may be referenced include <i>Leabhar M\u00f3r nGenealach</i>, and <i>Leabhar M\u00f3r na nGenealach</i>).</li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2274\nCached time: 20180919211354\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.088 seconds\nReal time usage: 0.120 seconds\nPreprocessor visited node count: 350/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 5380/2097152 bytes\nTemplate argument size: 316/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 3/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.030/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.06 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   91.998      1 -total\n 75.10%   69.089      1 Template:No_footnotes\n 46.29%   42.582      1 Template:Ambox\n 18.03%   16.584      1 Template:EngvarB\n 17.98%   16.540      2 Template:DMCA\n 15.24%   14.021      2 Template:Dated_maintenance_category\n 10.09%    9.279      2 Template:FULLROOTPAGENAME\n  7.07%    6.503      2 Template:Ns_has_subpages\n  6.62%    6.094      1 Template:Use_dmy_dates\n  5.16%    4.751      2 Template:Yesno-no\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:14473196-0!canonical and timestamp 20180919211354 and revision id 826128819\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_lacking_in-text_citations_from_February_2018"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_lacking_in-text_citations"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"EngvarB_from_October_2013"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_October_2013"},{"sortkey":"","*":"17th_century_in_Ireland"},{"sortkey":"","*":"17th-century_books"},{"sortkey":"","*":"17th-century_historical_documents"},{"sortkey":"","*":"21st-century_books"},{"sortkey":"","*":"Irish_texts"},{"sortkey":"","*":"Irish-language_literature"},{"sortkey":"","*":"1660s_books"},{"sortkey":"","*":"2000s_books"},{"sortkey":"","*":"Irish_manuscripts"},{"sortkey":"","*":"Irish_genealogy"},{"sortkey":"","*":"Kinship_and_descent"},{"sortkey":"","*":"Royal_Irish_Academy_Library"},{"sortkey":"","*":"17th-century_Irish_literature"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking in-text citations from February 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:EngvarB from October 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from October 2013"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colophon (publishing)"},{"ns":0,"exists":"","*":"County Sligo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dubhaltach Mac Fhirbhisigh"},{"ns":0,"exists":"","*":"Early Modern Britain"},{"ns":0,"exists":"","*":"House of Stuart"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leabhar na nGenealach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maynooth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Picts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard Rowlands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard Verstegan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Irish Academy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ruaidhr\u00ed \u00d3 Flaithbheartaigh"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scotland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sir James Ware"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sligo"},{"ns":0,"exists":"","*":"T\u00edr Fh\u00edacrach M\u00faaidhe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Werner Rolevinck"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:External links"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:When to cite"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:No footnotes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EngvarB"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"}],"images":["Text_document_with_red_question_mark.svg"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20100821075322/http://www.deburcararebooks.com/geneal.htm","http://www.isos.dias.ie/english/index.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Origins and background","number":"1","index":"1","fromtitle":"Cuimre_na_nGenealach","byteoffset":324,"anchor":"Origins_and_background"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Contents","number":"2","index":"2","fromtitle":"Cuimre_na_nGenealach","byteoffset":1958,"anchor":"Contents"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Innovations","number":"3","index":"3","fromtitle":"Cuimre_na_nGenealach","byteoffset":3105,"anchor":"Innovations"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Preparation and progress","number":"4","index":"4","fromtitle":"Cuimre_na_nGenealach","byteoffset":4235,"anchor":"Preparation_and_progress"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Return to Dublin","number":"5","index":"5","fromtitle":"Cuimre_na_nGenealach","byteoffset":5167,"anchor":"Return_to_Dublin"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"6","fromtitle":"Cuimre_na_nGenealach","byteoffset":5576,"anchor":"External_links"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"7","index":"7","fromtitle":"Cuimre_na_nGenealach","byteoffset":5729,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Cuimre na nGenealach","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q5192748"}]}}