{"parse":{"title":"Migration of the Serbs","pageid":47627804,"revid":840211159,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"shortdescription nomobile noexcerpt noprint searchaux\" style=\"display:none\">A set of four similar oil paintings by the Serbian artist Paja Jovanovi\u0107</div>\n<p class=\"mw-empty-elt\">\n\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:402px;\"><a href=\"/wiki/File:Serbmigra.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Serbmigra.jpg/400px-Serbmigra.jpg\" width=\"400\" height=\"268\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Serbmigra.jpg/600px-Serbmigra.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Serbmigra.jpg/800px-Serbmigra.jpg 2x\" data-file-width=\"1600\" data-file-height=\"1070\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Serbmigra.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Paja_Jovanovi%C4%87\" title=\"Paja Jovanovi\u0107\">Paja Jovanovi\u0107</a>, <i>Migration of the Serbs</i> (<i>Seoba Srba</i>), <abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1896</span>, oil on canvas, 126 by 190 centimetres (50 by 75&#160;in), Pan\u010devo Museum</div></div></div>\n<p><i><b>Seoba Srba</b></i><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;a&#93;</a></sup> (English: <i><b>Migration of the Serbs</b></i>) is a set of four similar <a href=\"/wiki/Oil_painting\" title=\"Oil painting\">oil paintings</a> by the <a href=\"/wiki/Serbian_art\" title=\"Serbian art\">Serbian artist</a> <a href=\"/wiki/Paja_Jovanovi%C4%87\" title=\"Paja Jovanovi\u0107\">Paja Jovanovi\u0107</a> that depict <a href=\"/wiki/Serbs\" title=\"Serbs\">Serbs</a>, led by <a href=\"/wiki/List_of_heads_of_the_Serbian_Orthodox_Church\" title=\"List of heads of the Serbian Orthodox Church\">Archbishop</a> <a href=\"/wiki/Arsenije_III_%C4%8Carnojevi%C4%87\" title=\"Arsenije III \u010carnojevi\u0107\">Arsenije III</a>, fleeing <a href=\"/wiki/Old_Serbia\" title=\"Old Serbia\">Old Serbia</a> during the <a href=\"/wiki/Great_Migrations_of_the_Serbs\" title=\"Great Migrations of the Serbs\">Great Serb Migration</a> of 1690\u201391. The first was commissioned in 1895 by <a href=\"/wiki/Georgije_Brankovi%C4%87\" title=\"Georgije Brankovi\u0107\">Georgije Brankovi\u0107</a>, the <a href=\"/wiki/Patriarchate_of_Karlovci\" title=\"Patriarchate of Karlovci\">Patriarch of Karlovci</a>, to be displayed at the following year's <a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a> Millennium Exhibition. In the view of the Serbian clergy, it would serve to legitimize Serb claims to religious autonomy and partial self-administration in <a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austria-Hungary</a> by upholding the contention that Serbs left their homeland at the behest of the <a href=\"/wiki/Holy_Roman_Emperor\" title=\"Holy Roman Emperor\">Holy Roman Emperor</a> to protect the <a href=\"/wiki/Habsburg_Monarchy\" title=\"Habsburg Monarchy\">Habsburg Monarchy</a>'s borders.\n</p><p>Measuring 380 by 580 centimetres (150 by 230&#160;in), the first painting was completed in <a href=\"/wiki/1896_in_art\" title=\"1896 in art\">1896</a>, and presented to Patriarch Georgije later that year. Dissatisfied, the Patriarch asked Jovanovi\u0107 to adjust his work to conform with the Church's view of the migration. Though Jovanovi\u0107 made the changes relatively quickly, he could not render them in time for the painting to be displayed in Budapest, and it therefore had to be unveiled at the Archbishop's palace in <a href=\"/wiki/Sremski_Karlovci\" title=\"Sremski Karlovci\">Sremski Karlovci</a>. Jovanovi\u0107 went on to complete a total of four versions of the painting, three of which survive. The first version is on display at the patriarchate building of the <a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">Serbian Orthodox Church</a> in <a href=\"/wiki/Belgrade\" title=\"Belgrade\">Belgrade</a>, the second at the <a href=\"/wiki/Pan%C4%8Devo\" title=\"Pan\u010devo\">Pan\u010devo</a> Museum, and the fourth at <a href=\"/wiki/Princess_Ljubica%27s_Residence\" title=\"Princess Ljubica&#39;s Residence\">Princess Ljubica's Residence</a>, in Belgrade. <i>Migration of the Serbs</i> holds iconic status in Serbian popular culture, and several authors repute it to be one of Jovanovi\u0107's finest achievements.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Background\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Background</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Great_Serb_Migration_(1690\u201391)\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Great Serb Migration (1690\u201391)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Commissioning\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Commissioning</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Preparation\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">Preparation</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">History</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Original\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Original</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Other_versions\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Other versions</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Reception_and_legacy\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Reception and legacy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Explanatory_notes\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Explanatory notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Background\">Background</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Migration_of_the_Serbs&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Background\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span id=\"Great_Serb_Migration_.281690.E2.80.9391.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Great_Serb_Migration_(1690\u201391)\">Great Serb Migration (1690\u201391)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Migration_of_the_Serbs&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Great Serb Migration (1690\u201391)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Seoba_Srba_1690._Franc_Juza.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/Seoba_Srba_1690._Franc_Juza.jpg/220px-Seoba_Srba_1690._Franc_Juza.jpg\" width=\"220\" height=\"169\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/Seoba_Srba_1690._Franc_Juza.jpg/330px-Seoba_Srba_1690._Franc_Juza.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/Seoba_Srba_1690._Franc_Juza.jpg/440px-Seoba_Srba_1690._Franc_Juza.jpg 2x\" data-file-width=\"1340\" data-file-height=\"1027\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Seoba_Srba_1690._Franc_Juza.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>An illustration of <a href=\"/wiki/Serbs\" title=\"Serbs\">Serbs</a> crossing the <a href=\"/wiki/Danube\" title=\"Danube\">Danube</a> into the Habsburg lands</div></div></div>\n<p>In 1689, <a href=\"/wiki/Arsenije_III_%C4%8Carnojevi%C4%87\" title=\"Arsenije III \u010carnojevi\u0107\">Arsenije III</a>, the <a href=\"/wiki/List_of_heads_of_the_Serbian_Orthodox_Church\" title=\"List of heads of the Serbian Orthodox Church\">Archbishop of Pe\u0107</a>, incited <a href=\"/wiki/Serbs\" title=\"Serbs\">Serbs</a> in Kosovo, <a href=\"/wiki/Macedonia_(region)\" title=\"Macedonia (region)\">Macedonia</a> and the <a href=\"/wiki/Sand%C5%BEak\" title=\"Sand\u017eak\">Sand\u017eak</a> to revolt against the <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman Empire</a> and support a <a href=\"/wiki/Habsburg_Monarchy\" title=\"Habsburg Monarchy\">Habsburg</a> incursion into the <a href=\"/wiki/Balkans\" title=\"Balkans\">Balkans</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEJudah20001_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEJudah20001-3\">&#91;2&#93;</a></sup> On 2 January 1690, the Habsburgs and Serbs were defeated in battle at the <a href=\"/wiki/Ka%C3%A7anik_Gorge\" title=\"Ka\u00e7anik Gorge\">Ka\u010danik Gorge</a>. The Habsburgs began to retreat, prompting thousands of Serb villagers to leave their homes and flee north fearing Ottoman reprisals.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEJudah20029\u201310_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEJudah20029\u201310-4\">&#91;3&#93;</a></sup> In Serbian historiography, this event came to be known as the <a href=\"/wiki/Great_Migration_of_the_Serbs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Great Migration of the Serbs\">Great Serb Migration</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMalcolm1998139_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMalcolm1998139-5\">&#91;4&#93;</a></sup> Between 30,000 and 40,000 Serb refugees streamed into Habsburg-held <a href=\"/wiki/Vojvodina\" title=\"Vojvodina\">Vojvodina</a>, north of the <a href=\"/wiki/Danube\" title=\"Danube\">Danube</a> River, and settled there.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPavlowitch200220_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPavlowitch200220-6\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELampe200026_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELampe200026-7\">&#91;6&#93;</a></sup> The migrants would come to call the regions they had formerly inhabited <a href=\"/wiki/Old_Serbia\" title=\"Old Serbia\">Old Serbia</a>, and dubbed their adopted homeland \"new Serbia\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPavlowitch200223_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPavlowitch200223-8\">&#91;7&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Tim_Judah\" title=\"Tim Judah\">Tim Judah</a>, a journalist specializing in the Balkans, describes the exodus as one of the most traumatic events in Serbian history.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEJudah20001_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEJudah20001-3\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1691, Arsenije struck a deal with <a href=\"/wiki/Leopold_I,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Leopold I, Holy Roman Emperor\">Leopold I</a>, who was <a href=\"/wiki/Holy_Roman_Emperor\" title=\"Holy Roman Emperor\">Holy Roman Emperor</a> and <a href=\"/wiki/King_of_Hungary\" title=\"King of Hungary\">King of Hungary</a>, whereby the Habsburgs granted the Serbs <a href=\"/wiki/East%E2%80%93West_Schism#Ecclesiological_disputes\" title=\"East\u2013West Schism\">ecclesiastic autonomy</a> and some degree of self-administration, much to the displeasure of the Roman Catholic Church and Hungarian authorities.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMiller19988_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMiller19988-9\">&#91;8&#93;</a></sup> Leopold recognized Arsenije as the leader of Habsburg Serbs in both religious and secular affairs, and indicated that this power would be held by all future Archbishops. In 1712, <a href=\"/wiki/Sremski_Karlovci\" title=\"Sremski Karlovci\">Sremski Karlovci</a> became the Patriarchate for Serbs living in the Habsburg Empire.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEJudah200014\u201315_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEJudah200014\u201315-10\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Commissioning\">Commissioning</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Migration_of_the_Serbs&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Commissioning\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:182px;\"><a href=\"/wiki/File:P._Jovanovic.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/P._Jovanovic.jpg/180px-P._Jovanovic.jpg\" width=\"180\" height=\"250\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/P._Jovanovic.jpg/270px-P._Jovanovic.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/P._Jovanovic.jpg/360px-P._Jovanovic.jpg 2x\" data-file-width=\"604\" data-file-height=\"840\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:P._Jovanovic.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Paja_Jovanovi%C4%87\" title=\"Paja Jovanovi\u0107\">Paja Jovanovi\u0107</a>, <abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1899</span></div></div></div>\n<p>In the early 1890s, Hungarian officials announced plans for a Budapest Millennium Exhibition to be held in 1896; it was intended to mark the 1,000th anniversary of the <a href=\"/wiki/Hungarian_conquest_of_the_Carpathian_Basin\" title=\"Hungarian conquest of the Carpathian Basin\">Hungarian conquest of the Carpathian Basin</a>, reaffirm Hungary's \"national and territorial legitimacy\" and the Hungarian people's \"natural and historical right in the areas they inhabited.\"<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson200842_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson200842-11\">&#91;10&#93;</a></sup> The Exhibition was to be held at Budapest's <a href=\"/wiki/City_Park_(Budapest)\" title=\"City Park (Budapest)\">City Park</a>. Exhibits were to be divided into twelve distinct areas, one of which was visual art.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAlbert2015116\u2013117_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAlbert2015116\u2013117-12\">&#91;11&#93;</a></sup> The showpiece of the art exhibit was <i><a href=\"/w/index.php?title=The_Conquest_of_the_Carpathian_Basin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The Conquest of the Carpathian Basin (page does not exist)\">The Conquest of the Carpathian Basin</a></i>, a painting by Hungary's foremost <a href=\"/wiki/History_painting\" title=\"History painting\">history painter</a>, <a href=\"/wiki/Mih%C3%A1ly_Munk%C3%A1csy\" title=\"Mih\u00e1ly Munk\u00e1csy\">Mih\u00e1ly Munk\u00e1csy</a>, that was located in the <a href=\"/wiki/Hungarian_Parliament_Building\" title=\"Hungarian Parliament Building\">Hungarian Parliament Building</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKusovac2009133_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKusovac2009133-13\">&#91;12&#93;</a></sup> Several pavilions displaying the cultural and industrial achievements of non-Hungarians living in the Hungarian-administered territories of <a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austria-Hungary</a> were also built, including one for the Serbs.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAlbert2015119_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAlbert2015119-14\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p><p>In the spring of 1895, on the orders of the <a href=\"/wiki/Patriarchate_of_Karlovci\" title=\"Patriarchate of Karlovci\">Patriarch of Karlovci</a>, <a href=\"/wiki/Georgije_Brankovi%C4%87\" title=\"Georgije Brankovi\u0107\">Georgije I</a>, the Congress Board of Sremski Karlovci commissioned the young <a href=\"/wiki/Realism_(art_movement)\" title=\"Realism (art movement)\">realist</a> <a href=\"/wiki/Paja_Jovanovi%C4%87\" title=\"Paja Jovanovi\u0107\">Paja Jovanovi\u0107</a> to paint <i>Migration of the Serbs</i>, intending for it to be displayed as part of the Serb pavilion. Georgije had originally approached the artist <a href=\"/wiki/Uro%C5%A1_Predi%C4%87\" title=\"Uro\u0161 Predi\u0107\">Uro\u0161 Predi\u0107</a>, but Predi\u0107 said it would take him two years to complete the painting. Jovanovi\u0107 assured the Patriarch that he could finish the work in eight months.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKusovac2009133_13-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKusovac2009133-13\">&#91;12&#93;</a></sup> The painting was one of two works that Jovanovi\u0107 was hired to paint for the Exhibition, the other being the <i><a href=\"/wiki/Vr%C5%A1ac_triptych\" title=\"Vr\u0161ac triptych\">Vr\u0161ac triptych</a></i>, which was commissioned by the Vr\u0161ac city council.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKusovac200960_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKusovac200960-15\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p><p>In the eyes of the clergy, <i>Migration of the Serbs</i> would help legitimize Serb claims to religious autonomy and partial self-administration in Austria-Hungary.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson200842_11-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson200842-11\">&#91;10&#93;</a></sup> The official Church narrative held that Leopold had requested that the Serbs of Kosovo, Macedonia and the Sand\u017eak settle along the Ottoman\u2013Habsburg frontier to create a buffer against further Ottoman encroachment, and Church officials intended for Jovanovi\u0107's painting to reflect this view.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson200842_11-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson200842-11\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson201451_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson201451-16\">&#91;15&#93;</a></sup> Hence, the painting had significant political implications.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPopovich1999170_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPopovich1999170-17\">&#91;16&#93;</a></sup> Habsburg Serbs asserted that the agreement between Arsenije and Leopold legitimized their claim to the lands they inhabited. <a href=\"/wiki/Croatian_nationalism\" title=\"Croatian nationalism\">Croatian nationalists</a> decried the Serbs as \"uninvited guests\" who only acquired Leopold's pledge of autonomy after they had migrated to the Habsburg lands.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMiller199840_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMiller199840-18\">&#91;17&#93;</a></sup> <i>Migration of the Serbs</i> was thus intended to challenge the historical and political narratives being forwarded by the Croatian and Hungarian painters whose works were also going to be displayed.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson2007125_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson2007125-19\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Preparation\">Preparation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Migration_of_the_Serbs&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Preparation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The commission offered Jovanovi\u0107 the opportunity to make a name for himself as a serious history painter, given that the subject of the work was an event of international significance and the painting was to be displayed in a foreign capital.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson201452_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson201452-20\">&#91;19&#93;</a></sup> To ensure <i>Migration of the Serbs</i> was historically accurate, Jovanovi\u0107 studied authentic medieval weapons, costumes and other objects, later incorporating them into the composition.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson2008p._43,_note_25_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson2008p._43,_note_25-21\">&#91;20&#93;</a></sup> He also studied medieval histories, collected <a href=\"/wiki/Ethnography\" title=\"Ethnography\">ethnographical</a> evidence and consulted historians.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson201452_20-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson201452-20\">&#91;19&#93;</a></sup> Notably, the Church asked the historian and Orthodox priest <a href=\"/wiki/Ilarion_Ruvarac\" title=\"Ilarion Ruvarac\">Ilarion Ruvarac</a> to consult Jovanovi\u0107 on the historical details of the migration and accompany him on a visit to the monasteries of <a href=\"/wiki/Fru%C5%A1ka_Gora\" title=\"Fru\u0161ka Gora\">Fru\u0161ka Gora</a>, where the young artist examined a number of contemporary sources and objects from the time.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMilojkovi\u0107-Djuri\u0107198817\u201318_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMilojkovi\u0107-Djuri\u0107198817\u201318-22\">&#91;21&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMedakovi\u01071994254_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMedakovi\u01071994254-23\">&#91;22&#93;</a></sup>\n</p><p>The <a href=\"/wiki/Art_history\" title=\"Art history\">art historian</a> Lilien Filipovitch-Robinson notes that Jovanovi\u0107 incorporated modern techniques into the work and emulated the <a href=\"/wiki/Realism_(arts)\" title=\"Realism (arts)\">naturalistic</a> approach of contemporary landscape painters, showing he was \"at ease with the art of the past and that of his own time\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson201452_20-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson201452-20\">&#91;19&#93;</a></sup> The composition marked a significant departure for Jovanovi\u0107, who up until that point had painted mostly <a href=\"/wiki/Orientalism\" title=\"Orientalism\">Orientalist</a> pieces as opposed to ones that depicted specific moments from Serbian history.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAnti\u0107197031_24-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAnti\u0107197031-24\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Migration_of_the_Serbs&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Original\">Original</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Migration_of_the_Serbs&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Original\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The original <a href=\"/wiki/Oil_painting\" title=\"Oil painting\">oil painting</a> measures 380 by 580 centimetres (150 by 230&#160;in).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPetrovi\u0107201266_25-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPetrovi\u0107201266-25\">&#91;24&#93;</a></sup> It depicts Arsenije leading tens of thousands of Serbs into exile, riding a horse and flanked by a <a href=\"/wiki/List_of_Serbian_flags\" title=\"List of Serbian flags\">Serb flag</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEJudah20001_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEJudah20001-3\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;b&#93;</a></sup> In direct reference to the Bible, the image is reminiscent to that of <a href=\"/wiki/Moses\" title=\"Moses\">Moses</a> leading the <a href=\"/wiki/Jews_as_the_chosen_people\" title=\"Jews as the chosen people\">chosen people</a> <a href=\"/wiki/The_Exodus\" title=\"The Exodus\">out of Egypt</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPopovich1999170\u2013171_28-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPopovich1999170\u2013171-28\">&#91;26&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESegesten2011104\u2013105_29-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESegesten2011104\u2013105-29\">&#91;27&#93;</a></sup> The irony, Judah notes, is that the Patriarch is leading his people away from their promised land.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEJudah20001_3-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEJudah20001-3\">&#91;2&#93;</a></sup> The Patriarch and four other figures dominate the composition, staggering unevenly across the canvas as opposed to moving in a straight line. \"They punctuate the foreground,\" Filipovitch-Robinson writes, \"directing the eye through the diagonals and curves of their bodies and gesture to the next line of figures behind them. Each subsequent line leads to the next.\"<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson200843_30-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson200843-30\">&#91;28&#93;</a></sup> All age groups are represented in the painting, and Jovanovi\u0107 pays special attention to their facial details.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson200844_31-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson200844-31\">&#91;29&#93;</a></sup> Thousands of figures on horseback and on foot appear in the background before eventually receding into the horizon.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson200843_30-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson200843-30\">&#91;28&#93;</a></sup> The left background shows Serbian warriors pointing their lances at the sky while the right background shows lumber wagons carrying families into exile. At the right foreground, an old man herds his sheep. To the right of the Patriarch, a mother and her infant son sit atop a horse carrying their belongings.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEJudah20001_3-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEJudah20001-3\">&#91;2&#93;</a></sup> The woman is the young wife of militia leader <a href=\"/wiki/Jovan_Monasterlija\" title=\"Jovan Monasterlija\">Jovan Monasterlija</a> and the child his son.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMilojkovi\u0107-Djuri\u0107198817\u201318_22-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMilojkovi\u0107-Djuri\u0107198817\u201318-22\">&#91;21&#93;</a></sup> A mustachioed warrior walks before them with swords fastened to his belt and a rifle resting against his shoulder, \"striding purposefully into the future\". The warrior's right arm is smeared with blood and bound by a white sling.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEJudah20001_3-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEJudah20001-3\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;c&#93;</a></sup>\n</p>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303569\">@media all and (max-width:720px){.mw-parser-output .tmulti>.thumbinner{width:100%!important;max-width:none!important}.mw-parser-output .tmulti .tsingle{float:none!important;max-width:none!important;width:100%!important;text-align:center}}</style><div class=\"thumb tmulti tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:463px;max-width:463px\"><div class=\"tsingle\" style=\"float:left;margin:1px;width:227px;max-width:227px\"><div class=\"thumbimage\"><a href=\"/wiki/File:Serbmigration.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/e/ee/Serbmigration.jpg/225px-Serbmigration.jpg\" width=\"225\" height=\"150\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/e/ee/Serbmigration.jpg/338px-Serbmigration.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/e/ee/Serbmigration.jpg/450px-Serbmigration.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"534\" /></a></div></div><div class=\"tsingle\" style=\"float:left;margin:1px;width:232px;max-width:232px\"><div class=\"thumbimage\"><a href=\"/wiki/File:Seoba_Srba.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8c/Seoba_Srba.png/230px-Seoba_Srba.png\" width=\"230\" height=\"150\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8c/Seoba_Srba.png/345px-Seoba_Srba.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/8/8c/Seoba_Srba.png 2x\" data-file-width=\"390\" data-file-height=\"255\" /></a></div></div><div style=\"clear:left\"></div><div class=\"thumbcaption\" style=\"clear:left;text-align:left;background-color:transparent\">The first version of the painting, composed in 1896 <i>(left)</i>, and the fourth version, composed in 1945 <i>(right)</i></div></div></div>\n<p>Upon first seeing it, Georgije was displeased by Jovanovi\u0107's depiction of the exodus, particularly the sight of sheep and wagons carrying women and children, saying it made the migrants look like \"rabble on the run\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEJudah20002_33-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEJudah20002-33\">&#91;30&#93;</a></sup> The source of the Patriarch's displeasure lay in differing interpretations of what had originally caused the migration to take place; the Church maintained that Arsenije was simply heeding the call of the Holy Roman Emperor to head north. Having studied Ruvarac's work, Jovanovi\u0107 came to hold the view that fear of Ottoman persecution, rather than the desire to protect the Habsburg frontier, had prompted the migrants to leave their homes.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson200843_30-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson200843-30\">&#91;28&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson2014p._60,_note_60_34-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson2014p._60,_note_60-34\">&#91;31&#93;</a></sup> Jovanovi\u0107 duly took the painting back to his studio and altered it to the Patriarch's liking, removing the sheep, lumber wagons, and the woman and her infant son, putting stylized warriors in their place.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMilojkovi\u0107-Djuri\u0107198817\u201318_22-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMilojkovi\u0107-Djuri\u0107198817\u201318-22\">&#91;21&#93;</a></sup> He also placed the letter Leopold had supposedly sent the Serbs inviting them to settle Vojvodina in the hand of <a href=\"https://sr.wikipedia.org/wiki/Isaije_%C4%90akovi%C4%87\" class=\"extiw\" title=\"sr:Isaije \u0110akovi\u0107\">Isaije \u0110akovi\u0107</a>, a priest riding beside Arsenije.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMedakovi\u01071994254_23-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMedakovi\u01071994254-23\">&#91;22&#93;</a></sup> Although these changes were made relatively quickly, Jovanovi\u0107 could not render them in time for the painting to be displayed in Budapest.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMilojkovi\u0107-Djuri\u0107198817\u201318_22-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMilojkovi\u0107-Djuri\u0107198817\u201318-22\">&#91;21&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson2008p._43,_note_22_35-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson2008p._43,_note_22-35\">&#91;32&#93;</a></sup> Hence, only the <i>Vr\u0161ac triptych</i> was displayed at the Millennium Exhibition.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson2014p._61,_note_68_36-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson2014p._61,_note_68-36\">&#91;33&#93;</a></sup>\n</p><p><i>Migration of the Serbs</i> was unveiled at the Archbishop's palace in Sremski Karlovci in 1896.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMilojkovi\u0107-Djuri\u0107198817\u201318_22-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMilojkovi\u0107-Djuri\u0107198817\u201318-22\">&#91;21&#93;</a></sup> It was kept there until 1941, when <a href=\"/wiki/Usta%C5%A1e\" class=\"mw-redirect\" title=\"Usta\u0161e\">Usta\u0161e</a> fascists looted the palace and stole it, cut it out of its frame and took it to <a href=\"/wiki/Zagreb\" title=\"Zagreb\">Zagreb</a>, where it remained until the end of the war. After the war, the painting was returned to Serbia, briefly put on display at Belgrade's <a href=\"/wiki/National_Museum_of_Serbia\" title=\"National Museum of Serbia\">National Museum</a>, and then given back to the <a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">Serbian Orthodox Church</a>. It was ultimately put on display at the patriarchate building in Belgrade, where it remains. It began undergoing restoration in 2004.<sup id=\"cite_ref-SPC_37-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SPC-37\">&#91;34&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Other_versions\">Other versions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Migration_of_the_Serbs&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Other versions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>While working on the copy that the Patriarch had commissioned, Jovanovi\u0107 began a second version of the painting, one that retained the woman and her child, the herd of sheep and the wagons carrying refugees.<sup id=\"cite_ref-Politika_38-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Politika-38\">&#91;35&#93;</a></sup> This, Filipovitch-Robinson asserts, is indicative of \"Jovanovi\u0107's firmness of conviction and artistic integrity.\"<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson200843_30-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson200843-30\">&#91;28&#93;</a></sup> The second version was smaller than the first, measuring 126 by 190 centimetres (50 by 75&#160;in).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson200843_30-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson200843-30\">&#91;28&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson201453_39-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson201453-39\">&#91;36&#93;</a></sup> Like the first, it was completed in 1896, and came to be called the \"<a href=\"/wiki/Pan%C4%8Devo\" title=\"Pan\u010devo\">Pan\u010devo</a> version\" as it was acquired by the Pan\u010devo Museum in the 1970s.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson200843_30-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson200843-30\">&#91;28&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson2014p._60,_note_58_40-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson2014p._60,_note_58-40\">&#91;37&#93;</a></sup> Shortly after its completion, the rights to the Pan\u010devo version were purchased by Zagreb art collector Petar Nikoli\u0107, who secured the right to publish <a href=\"/wiki/Lithography\" title=\"Lithography\">lithographic</a> reproductions of the painting for the next fifty years.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKusovac2009138_41-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKusovac2009138-41\">&#91;38&#93;</a></sup> Such prints became quite popular, and could be found in Serb homes up to the end of the 20th century.<sup id=\"cite_ref-NYT_42-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-NYT-42\">&#91;39&#93;</a></sup> As the Pan\u010devo version was the first to be lithographically reproduced, it became the best known rendition.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson200843_30-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson200843-30\">&#91;28&#93;</a></sup> It was displayed at the 1900 <i><a href=\"/wiki/Exposition_Universelle_(1900)\" title=\"Exposition Universelle (1900)\">Exposition Universelle</a></i> (<a href=\"/wiki/World%27s_fair\" title=\"World&#39;s fair\">world's fair</a>) in <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson2005324_43-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson2005324-43\">&#91;40&#93;</a></sup>\n</p><p>At the height of World War II, Jovanovi\u0107 created a third version on behalf of a Belgrade physician named Darinka Smodlaka, who requested that the figure of Monasterlija's wife bear her likeness.<sup id=\"cite_ref-Politika_38-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Politika-38\">&#91;35&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;d&#93;</a></sup> This version measured 65.2 by 96.5 centimetres (25.7 by 38.0&#160;in).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPetrovi\u0107201269_45-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPetrovi\u0107201269-45\">&#91;41&#93;</a></sup> Its current whereabouts are unknown, and it is presumed lost. In 1945, as the war neared its end, a wealthy Serbian merchant named Milenko \u010cavi\u0107 commissioned a fourth and final version, incorrectly assuming that the others had been destroyed in the fighting. \u010cavi\u0107 gifted the painting to the Manduki\u0107 family at the war's end. They emigrated to the United States following the <a href=\"/wiki/Socialist_Federal_Republic_of_Yugoslavia\" title=\"Socialist Federal Republic of Yugoslavia\">communist takeover</a> of <a href=\"/wiki/Yugoslavia\" title=\"Yugoslavia\">Yugoslavia</a> in 1945, and took it with them to New York. This version was returned to Belgrade in 2009, and is currently on display at <a href=\"/wiki/Princess_Ljubica%27s_Residence\" title=\"Princess Ljubica&#39;s Residence\">Princess Ljubica's Residence</a>.<sup id=\"cite_ref-Politika_38-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Politika-38\">&#91;35&#93;</a></sup> It measures 100 by 150 centimetres (39 by 59&#160;in).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPetrovi\u0107201269_45-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPetrovi\u0107201269-45\">&#91;41&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Reception_and_legacy\">Reception and legacy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Migration_of_the_Serbs&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Reception and legacy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Emanuel_Leutze_(American,_Schw%C3%A4bisch_Gm%C3%BCnd_1816%E2%80%931868_Washington,_D.C.)_-_Washington_Crossing_the_Delaware_-_Google_Art_Project.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f7/Emanuel_Leutze_%28American%2C_Schw%C3%A4bisch_Gm%C3%BCnd_1816%E2%80%931868_Washington%2C_D.C.%29_-_Washington_Crossing_the_Delaware_-_Google_Art_Project.jpg/300px-Emanuel_Leutze_%28American%2C_Schw%C3%A4bisch_Gm%C3%BCnd_1816%E2%80%931868_Washington%2C_D.C.%29_-_Washington_Crossing_the_Delaware_-_Google_Art_Project.jpg\" width=\"300\" height=\"176\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f7/Emanuel_Leutze_%28American%2C_Schw%C3%A4bisch_Gm%C3%BCnd_1816%E2%80%931868_Washington%2C_D.C.%29_-_Washington_Crossing_the_Delaware_-_Google_Art_Project.jpg/450px-Emanuel_Leutze_%28American%2C_Schw%C3%A4bisch_Gm%C3%BCnd_1816%E2%80%931868_Washington%2C_D.C.%29_-_Washington_Crossing_the_Delaware_-_Google_Art_Project.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f7/Emanuel_Leutze_%28American%2C_Schw%C3%A4bisch_Gm%C3%BCnd_1816%E2%80%931868_Washington%2C_D.C.%29_-_Washington_Crossing_the_Delaware_-_Google_Art_Project.jpg/600px-Emanuel_Leutze_%28American%2C_Schw%C3%A4bisch_Gm%C3%BCnd_1816%E2%80%931868_Washington%2C_D.C.%29_-_Washington_Crossing_the_Delaware_-_Google_Art_Project.jpg 2x\" data-file-width=\"3874\" data-file-height=\"2269\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Emanuel_Leutze_(American,_Schw%C3%A4bisch_Gm%C3%BCnd_1816%E2%80%931868_Washington,_D.C.)_-_Washington_Crossing_the_Delaware_-_Google_Art_Project.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The journalist <a href=\"/wiki/John_Kifner\" title=\"John Kifner\">John Kifner</a> characterizes the painting as \"a Balkan equivalent to <i><a href=\"/wiki/Washington_Crossing_the_Delaware\" title=\"Washington Crossing the Delaware\">Washington Crossing the Delaware</a></i>\" <i>(pictured)</i></div></div></div>\n<p>The painting was well-received in Serbia and abroad;<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMilojkovi\u0107-Djuri\u0107198819_46-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMilojkovi\u0107-Djuri\u0107198819-46\">&#91;42&#93;</a></sup> it has since attained iconic status in Serbian popular culture.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKusovac2009133_13-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKusovac2009133-13\">&#91;12&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESegesten2011104\u2013105_29-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESegesten2011104\u2013105-29\">&#91;27&#93;</a></sup> An allusion to it is made in <a href=\"/wiki/Emir_Kusturica\" title=\"Emir Kusturica\">Emir Kusturica</a>'s 1995 film <i><a href=\"/wiki/Underground_(1995_film)\" title=\"Underground (1995 film)\">Underground</a></i>, in which war refugees are depicted marching towards Belgrade in similar fashion, following the German <a href=\"/wiki/Operation_Retribution_(1941)\" title=\"Operation Retribution (1941)\">bombing</a> of the city in April 1941.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBrowne201331_47-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBrowne201331-47\">&#91;43&#93;</a></sup> Several authors have noted similarities between Jovanovi\u0107's depiction of the migration and images of other upheavals in Serbian history. Historian Katarina Todi\u0107 observes that there are striking similarities between the painting and photographs of the <a href=\"/wiki/Royal_Serbian_Army\" title=\"Royal Serbian Army\">Royal Serbian Army</a>'s <a href=\"/wiki/Serbian_army%27s_retreat_through_Albania\" title=\"Serbian army&#39;s retreat through Albania\">retreat</a> to the Adriatic coast during <a href=\"/wiki/World_War_I\" title=\"World War I\">World War I</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETodi\u01072014446_48-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETodi\u01072014446-48\">&#91;44&#93;</a></sup> Judah remarks that the composition resembles images of the exodus of Krajina Serbs following <a href=\"/wiki/Croatia\" title=\"Croatia\">Croatia</a>'s <a href=\"/wiki/Operation_Storm\" title=\"Operation Storm\">Operation Storm</a> in August 1995.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEJudah20002_33-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEJudah20002-33\">&#91;30&#93;</a></sup>\n</p><p>The journalist <a href=\"/wiki/John_Kifner\" title=\"John Kifner\">John Kifner</a> describes <i>Migration of the Serbs</i> as a \"Balkan equivalent to <i><a href=\"/wiki/Washington_Crossing_the_Delaware\" title=\"Washington Crossing the Delaware\">Washington Crossing the Delaware</a></i>&#160;... an instantly recognizable [icon] of the 500-year struggle against the Ottoman Turks.\"<sup id=\"cite_ref-NYT_42-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-NYT-42\">&#91;39&#93;</a></sup> Professor David A. Norris, a historian specializing in Serbian culture, calls Jovanovi\u0107's approach \"highly effective\", and writes how the stoic attitude of the priests, warriors and peasants reminds the viewer of the historical significance of the migration. He asserts that <i>Migration of the Serbs</i> and similar paintings stimulated a \"revived <a href=\"/wiki/Collective_memory\" title=\"Collective memory\">collective memory</a>\" among the new Serbian <a href=\"/wiki/Middle_class\" title=\"Middle class\">middle class</a>, \"transforming&#160;... folk memory into a more modern vehicle for the invention of a new national ideology based on the Serbian struggle for freedom from foreign domination.\"<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTENorris200879_49-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTENorris200879-49\">&#91;45&#93;</a></sup> Art historian Michele Facos describes the painting as a celebration of the Serbs' \"valiant effort to defend Christian Europe against&#160;... the Ottoman Turks.\"<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFacos2011393_50-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFacos2011393-50\">&#91;46&#93;</a></sup> The historian <a href=\"/wiki/Noel_Malcolm\" title=\"Noel Malcolm\">Noel Malcolm</a> doubts the historical veracity of depictions of Arsenije leading vast columns of refugees, saying that there is no concrete evidence to confirm or deny that the number of migrants exceeded 40,000, as Church leaders claimed.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMalcolm1998140\u2013162_51-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMalcolm1998140\u2013162-51\">&#91;47&#93;</a></sup>\n</p><p>Filipovitch-Robinson ranks the painting among Jovanovi\u0107's three best works, alongside <i><a href=\"/wiki/The_Takovo_Uprising\" title=\"The Takovo Uprising\">The Takovo Uprising</a></i> (1894) and <i><a href=\"/wiki/The_Proclamation_of_Du%C5%A1an%27s_Law_Codex\" title=\"The Proclamation of Du\u0161an&#39;s Law Codex\">The Proclamation of Du\u0161an's Law Codex</a></i> (1900).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson201450_52-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson201450-52\">&#91;48&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-54\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-54\">&#91;e&#93;</a></sup> This view is shared by the art historian Jelena Milojkovi\u0107-Djuri\u0107, as well as Judah.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMilojkovi\u0107-Djuri\u0107198819_46-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMilojkovi\u0107-Djuri\u0107198819-46\">&#91;42&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEJudah199930\u201331_55-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEJudah199930\u201331-55\">&#91;50&#93;</a></sup> Filipovitch-Robinson praises Jovanovi\u0107's \"uncompromising realism\" and commends his portrayal of the migrants.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson201452_20-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson201452-20\">&#91;19&#93;</a></sup> She writes that the Pan\u010devo version \"validates Jovanovi\u0107 as an insightful commentator on&#160;... Balkan history\", and is indicative of \"the methodology and technical skill which had already brought him international acclaim.\"<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson200843_30-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson200843-30\">&#91;28&#93;</a></sup> Jovanovi\u0107 \"persuades the viewer of the believability and authenticity of the event,\" she writes. \"He captures the determination, strength, and dignity of a people. [...] Regardless of the reasons for this migration, they move forward in unison to meet the hard challenges of an unknown land.\"<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson200844_31-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson200844-31\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Explanatory_notes\">Explanatory notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Migration_of_the_Serbs&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Explanatory notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 40em; -webkit-column-width: 40em; column-width: 40em; list-style-type: lower-alpha;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Seoba Srba</i> (<a href=\"/wiki/Serbian_Cyrillic_alphabet\" title=\"Serbian Cyrillic alphabet\">Serbian Cyrillic</a>: <span lang=\"sr-Cyrl\">\u0421\u0435\u043e\u0431\u0430 \u0421\u0440\u0431\u0430</span>) is how the painting is most commonly referred to in Serbian. The full title is <i>Seoba Srba pod patriarhom Arsenijem III Crnojevi\u0107em</i> (Migration of the Serbs under the Patriarch Arsenije III Crnojevi\u0107).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPopovich1999169\u2013171_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPopovich1999169\u2013171-1\">&#91;1&#93;</a></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jovanovi\u0107 modeled the figure of Arsenije after Patriarch Georgije himself.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMedakovi\u01071994254_23-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMedakovi\u01071994254-23\">&#91;22&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKusovac2009136_26-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKusovac2009136-26\">&#91;25&#93;</a></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jovanovi\u0107 modeled the warrior after his acquaintance Nikola Igi\u0107, a judge from Vojvodina.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKusovac2009136_26-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKusovac2009136-26\">&#91;25&#93;</a></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The amount Smodlaka paid for this version is unknown.<sup id=\"cite_ref-Politika_38-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Politika-38\">&#91;35&#93;</a></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-54\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The latter is sometimes erroneously referred to as <i>The Coronation of Tsar Du\u0161an</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAnti\u0107197018_53-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAnti\u0107197018-53\">&#91;49&#93;</a></sup></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Migration_of_the_Serbs&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 25em; -webkit-column-width: 25em; column-width: 25em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPopovich1999169\u2013171-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPopovich1999169\u2013171_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPopovich1999\">Popovich 1999</a>, pp.&#160;169\u2013171.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEJudah20001-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEJudah20001_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEJudah20001_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEJudah20001_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEJudah20001_3-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEJudah20001_3-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEJudah20001_3-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFJudah2000\">Judah 2000</a>, p.&#160;1.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEJudah20029\u201310-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEJudah20029\u201310_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFJudah2002\">Judah 2002</a>, pp.&#160;9\u201310.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMalcolm1998139-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMalcolm1998139_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMalcolm1998\">Malcolm 1998</a>, p.&#160;139.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPavlowitch200220-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPavlowitch200220_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPavlowitch2002\">Pavlowitch 2002</a>, p.&#160;20.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELampe200026-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELampe200026_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLampe2000\">Lampe 2000</a>, p.&#160;26.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPavlowitch200223-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPavlowitch200223_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPavlowitch2002\">Pavlowitch 2002</a>, p.&#160;23.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMiller19988-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMiller19988_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMiller1998\">Miller 1998</a>, p.&#160;8.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEJudah200014\u201315-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEJudah200014\u201315_10-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFJudah2000\">Judah 2000</a>, pp.&#160;14\u201315.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson200842-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson200842_11-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson200842_11-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson200842_11-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFilipovitch-Robinson2008\">Filipovitch-Robinson 2008</a>, p.&#160;42.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAlbert2015116\u2013117-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAlbert2015116\u2013117_12-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAlbert2015\">Albert 2015</a>, pp.&#160;116\u2013117.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKusovac2009133-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKusovac2009133_13-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKusovac2009133_13-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKusovac2009133_13-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKusovac2009\">Kusovac 2009</a>, p.&#160;133.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAlbert2015119-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAlbert2015119_14-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAlbert2015\">Albert 2015</a>, p.&#160;119.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKusovac200960-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKusovac200960_15-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKusovac2009\">Kusovac 2009</a>, p.&#160;60.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson201451-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson201451_16-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFilipovitch-Robinson2014\">Filipovitch-Robinson 2014</a>, p.&#160;51.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPopovich1999170-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPopovich1999170_17-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPopovich1999\">Popovich 1999</a>, p.&#160;170.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMiller199840-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMiller199840_18-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMiller1998\">Miller 1998</a>, p.&#160;40.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson2007125-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson2007125_19-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFilipovitch-Robinson2007\">Filipovitch-Robinson 2007</a>, p.&#160;125.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson201452-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson201452_20-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson201452_20-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson201452_20-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson201452_20-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFilipovitch-Robinson2014\">Filipovitch-Robinson 2014</a>, p.&#160;52.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson2008p._43,_note_25-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson2008p._43,_note_25_21-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFilipovitch-Robinson2008\">Filipovitch-Robinson 2008</a>, p. 43, note 25.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMilojkovi\u0107-Djuri\u0107198817\u201318-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMilojkovi\u0107-Djuri\u0107198817\u201318_22-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMilojkovi\u0107-Djuri\u0107198817\u201318_22-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMilojkovi\u0107-Djuri\u0107198817\u201318_22-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMilojkovi\u0107-Djuri\u0107198817\u201318_22-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMilojkovi\u0107-Djuri\u0107198817\u201318_22-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMilojkovi\u0107-Djuri\u01071988\">Milojkovi\u0107-Djuri\u0107 1988</a>, pp.&#160;17\u201318.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMedakovi\u01071994254-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMedakovi\u01071994254_23-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMedakovi\u01071994254_23-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMedakovi\u01071994254_23-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMedakovi\u01071994\">Medakovi\u0107 1994</a>, p.&#160;254.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAnti\u0107197031-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAnti\u0107197031_24-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAnti\u01071970\">Anti\u0107 1970</a>, p.&#160;31.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPetrovi\u0107201266-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPetrovi\u0107201266_25-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPetrovi\u01072012\">Petrovi\u0107 2012</a>, p.&#160;66.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKusovac2009136-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKusovac2009136_26-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKusovac2009136_26-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKusovac2009\">Kusovac 2009</a>, p.&#160;136.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPopovich1999170\u2013171-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPopovich1999170\u2013171_28-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPopovich1999\">Popovich 1999</a>, pp.&#160;170\u2013171.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESegesten2011104\u2013105-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESegesten2011104\u2013105_29-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESegesten2011104\u2013105_29-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSegesten2011\">Segesten 2011</a>, pp.&#160;104\u2013105.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson200843-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson200843_30-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson200843_30-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson200843_30-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson200843_30-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson200843_30-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson200843_30-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson200843_30-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson200843_30-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFilipovitch-Robinson2008\">Filipovitch-Robinson 2008</a>, p.&#160;43.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson200844-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson200844_31-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson200844_31-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFilipovitch-Robinson2008\">Filipovitch-Robinson 2008</a>, p.&#160;44.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEJudah20002-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEJudah20002_33-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEJudah20002_33-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFJudah2000\">Judah 2000</a>, p.&#160;2.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson2014p._60,_note_60-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson2014p._60,_note_60_34-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFilipovitch-Robinson2014\">Filipovitch-Robinson 2014</a>, p. 60, note 60.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson2008p._43,_note_22-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson2008p._43,_note_22_35-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFilipovitch-Robinson2008\">Filipovitch-Robinson 2008</a>, p. 43, note 22.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson2014p._61,_note_68-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson2014p._61,_note_68_36-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFilipovitch-Robinson2014\">Filipovitch-Robinson 2014</a>, p. 61, note 68.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-SPC-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-SPC_37-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160304093852/http://www.spc.rs/old/Vesti-2004/08/18-8-04-e.html\">\"Restoration of Paja Jovanovi\u0107's Famous Masterpiece \"The Migration of the Serbs\" Begins\"</a>. Serbian Orthodox Church. 18 August 2004. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.spc.rs/old/Vesti-2004/08/18-8-04-e.html\">the original</a> on 4 March 2016.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Restoration+of+Paja+Jovanovi%C4%87%27s+Famous+Masterpiece+%22The+Migration+of+the+Serbs%22+Begins&amp;rft.pub=Serbian+Orthodox+Church&amp;rft.date=2004-08-18&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.spc.rs%2Fold%2FVesti-2004%2F08%2F18-8-04-e.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMigration+of+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Politika-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Politika_38-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Politika_38-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Politika_38-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Politika_38-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160325111211/http://www.politika.rs/scc/clanak/305182/Cetiri-originala-Seobe-Srba\">\"\u010cetiri originala \"Seobe Srba<span style=\"padding-right:0.2em;\">\"</span>\"</a> (in Serbian). Politika. 15 September 2014. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.politika.rs/rubrike/Kultura/Cetiri-originala-Seobe-Srba.lt.html\">the original</a> on 25 March 2016.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%C4%8Cetiri+originala+%22Seobe+Srba%22&amp;rft.pub=Politika&amp;rft.date=2014-09-15&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.politika.rs%2Frubrike%2FKultura%2FCetiri-originala-Seobe-Srba.lt.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMigration+of+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson201453-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson201453_39-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFilipovitch-Robinson2014\">Filipovitch-Robinson 2014</a>, p.&#160;53.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson2014p._60,_note_58-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson2014p._60,_note_58_40-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFilipovitch-Robinson2014\">Filipovitch-Robinson 2014</a>, p. 60, note 58.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKusovac2009138-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKusovac2009138_41-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKusovac2009\">Kusovac 2009</a>, p.&#160;138.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-NYT-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-NYT_42-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-NYT_42-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a href=\"/wiki/John_Kifner\" title=\"John Kifner\">Kifner, John</a> (10 April 1994). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160308074956/http://www.nytimes.com/1994/04/10/weekinreview/the-world-through-the-serbian-mind-s-eye.html?pagewanted=all\">\"Through the Serbian Mind's Eye\"</a>. <i>The New York Times</i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.nytimes.com/1994/04/10/weekinreview/the-world-through-the-serbian-mind-s-eye.html?pagewanted=all\">the original</a> on 8 March 2016.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+New+York+Times&amp;rft.atitle=Through+the+Serbian+Mind%27s+Eye&amp;rft.date=1994-04-10&amp;rft.aulast=Kifner&amp;rft.aufirst=John&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.nytimes.com%2F1994%2F04%2F10%2Fweekinreview%2Fthe-world-through-the-serbian-mind-s-eye.html%3Fpagewanted%3Dall&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMigration+of+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson2005324-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson2005324_43-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFilipovitch-Robinson2005\">Filipovitch-Robinson 2005</a>, p.&#160;324.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPetrovi\u0107201269-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPetrovi\u0107201269_45-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPetrovi\u0107201269_45-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPetrovi\u01072012\">Petrovi\u0107 2012</a>, p.&#160;69.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMilojkovi\u0107-Djuri\u0107198819-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMilojkovi\u0107-Djuri\u0107198819_46-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMilojkovi\u0107-Djuri\u0107198819_46-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMilojkovi\u0107-Djuri\u01071988\">Milojkovi\u0107-Djuri\u0107 1988</a>, p.&#160;19.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBrowne201331-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBrowne201331_47-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBrowne2013\">Browne 2013</a>, p.&#160;31.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETodi\u01072014446-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETodi\u01072014446_48-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTodi\u01072014\">Todi\u0107 2014</a>, p.&#160;446.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTENorris200879-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTENorris200879_49-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFNorris2008\">Norris 2008</a>, p.&#160;79.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEFacos2011393-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFacos2011393_50-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFacos2011\">Facos 2011</a>, p.&#160;393.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMalcolm1998140\u2013162-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMalcolm1998140\u2013162_51-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMalcolm1998\">Malcolm 1998</a>, pp.&#160;140\u2013162.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson201450-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFilipovitch-Robinson201450_52-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFilipovitch-Robinson2014\">Filipovitch-Robinson 2014</a>, p.&#160;50.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAnti\u0107197018-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAnti\u0107197018_53-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAnti\u01071970\">Anti\u0107 1970</a>, p.&#160;18.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEJudah199930\u201331-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEJudah199930\u201331_55-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFJudah1999\">Judah 1999</a>, pp.&#160;30\u201331.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Migration_of_the_Serbs&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 40em; -webkit-column-width: 40em; column-width: 40em;\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREFAlbert2015\" class=\"citation book\">Albert, Samuel D. (2015). \"The Nation For Itself: The 1896 Hungarian Millennium and the 1906 Bucharest National General Exhibition\".  In Petrov\u00e1, Marta. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.ca/books?id=8EwhCgAAQBAJ\"><i>Cultures of International Exhibitions 1840\u20131940: Great Exhibitions in the Margins</i></a>. Farnham, England: Ashgate Publishing. pp.&#160;113\u201337. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-4724-3281-0\" title=\"Special:BookSources/978-1-4724-3281-0\">978-1-4724-3281-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=The+Nation+For+Itself%3A+The+1896+Hungarian+Millennium+and+the+1906+Bucharest+National+General+Exhibition&amp;rft.btitle=Cultures+of+International+Exhibitions+1840%E2%80%931940%3A+Great+Exhibitions+in+the+Margins&amp;rft.place=Farnham%2C+England&amp;rft.pages=113-37&amp;rft.pub=Ashgate+Publishing&amp;rft.date=2015&amp;rft.isbn=978-1-4724-3281-0&amp;rft.aulast=Albert&amp;rft.aufirst=Samuel+D.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.ca%2Fbooks%3Fid%3D8EwhCgAAQBAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMigration+of+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFAnti\u01071970\" class=\"citation book\">Anti\u0107, Radmila (1970). <i>Paja Jovanovi\u0107</i>. Belgrade, Yugoslavia: Belgrade City Museum. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/18028481\">18028481</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Paja+Jovanovi%C4%87&amp;rft.place=Belgrade%2C+Yugoslavia&amp;rft.pub=Belgrade+City+Museum&amp;rft.date=1970&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F18028481&amp;rft.aulast=Anti%C4%87&amp;rft.aufirst=Radmila&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMigration+of+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFBrowne2013\" class=\"citation book\">Browne, Dennis (2013). \"Emir Kusturica: \"Underground\" and \"Life is a Miracle<span style=\"padding-right:0.2em;\">\"</span>\".  In Kazecki, Jakub; Ritzenhoff, Karen A.; Miller, Cynthia J. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.ca/books?id=aHbnVUiEEbYC\"><i>Border Visions: Identity and Diaspora in Film</i></a>. Lanham, Maryland: Rowman &amp; Littlefield. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-8108-9051-0\" title=\"Special:BookSources/978-0-8108-9051-0\">978-0-8108-9051-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Emir+Kusturica%3A+%22Underground%22+and+%22Life+is+a+Miracle%22&amp;rft.btitle=Border+Visions%3A+Identity+and+Diaspora+in+Film&amp;rft.place=Lanham%2C+Maryland&amp;rft.pub=Rowman+%26+Littlefield&amp;rft.date=2013&amp;rft.isbn=978-0-8108-9051-0&amp;rft.aulast=Browne&amp;rft.aufirst=Dennis&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.ca%2Fbooks%3Fid%3DaHbnVUiEEbYC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMigration+of+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFFacos2011\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Michelle_Facos\" title=\"Michelle Facos\">Facos, Michelle</a> (2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.ca/books?id=Vk4WgsO2OZsC\"><i>An Introduction to Nineteenth-Century Art</i></a>. New York: Taylor &amp; Francis. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-136-84071-5\" title=\"Special:BookSources/978-1-136-84071-5\">978-1-136-84071-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=An+Introduction+to+Nineteenth-Century+Art&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pub=Taylor+%26+Francis&amp;rft.date=2011&amp;rft.isbn=978-1-136-84071-5&amp;rft.aulast=Facos&amp;rft.aufirst=Michelle&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.ca%2Fbooks%3Fid%3DVk4WgsO2OZsC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMigration+of+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFFilipovitch-Robinson2005\" class=\"citation journal\">Filipovitch-Robinson, Lilien (2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160409155714/http://www.serbianstudies.org/publications/pdf/SS19_2-Full%20Text%20Volume.pdf\">\"Inspiration and Affirmation of Revolution in Nineteenth-Century Serbian Painting\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>Journal of the North American Society for Serbian Studies</i>. Bloomington, Indiana: Slavica Publishers. <b>19</b> (2): 317\u201328. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0742-3330\">0742-3330</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.serbianstudies.org/publications/pdf/SS19_2-Full%20Text%20Volume.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 9 April 2016.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Journal+of+the+North+American+Society+for+Serbian+Studies&amp;rft.atitle=Inspiration+and+Affirmation+of+Revolution+in+Nineteenth-Century+Serbian+Painting&amp;rft.volume=19&amp;rft.issue=2&amp;rft.pages=317-28&amp;rft.date=2005&amp;rft.issn=0742-3330&amp;rft.aulast=Filipovitch-Robinson&amp;rft.aufirst=Lilien&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.serbianstudies.org%2Fpublications%2Fpdf%2FSS19_2-Full%2520Text%2520Volume.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMigration+of+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFFilipovitch-Robinson2007\" class=\"citation journal\">Filipovitch-Robinson, Lilien (2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160304131723/http://www.serbianstudies.org/publications/pdf/SS_Vol%2021_2007_No%201.pdf\">\"Exploring Modernity in the Art of Krsti\u0107, Jovanovi\u0107 and Predi\u0107\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>Journal of the North American Society for Serbian Studies</i>. Bloomington, Indiana: Slavica Publishers. <b>21</b> (1): 115\u201335. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0742-3330\">0742-3330</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.serbianstudies.org/publications/pdf/SS_Vol%2021_2007_No%201.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 4 March 2016.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Journal+of+the+North+American+Society+for+Serbian+Studies&amp;rft.atitle=Exploring+Modernity+in+the+Art+of+Krsti%C4%87%2C+Jovanovi%C4%87+and+Predi%C4%87&amp;rft.volume=21&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=115-35&amp;rft.date=2007&amp;rft.issn=0742-3330&amp;rft.aulast=Filipovitch-Robinson&amp;rft.aufirst=Lilien&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.serbianstudies.org%2Fpublications%2Fpdf%2FSS_Vol%252021_2007_No%25201.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMigration+of+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFFilipovitch-Robinson2008\" class=\"citation journal\">Filipovitch-Robinson, Lilien (2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20151208110501/http://www.serbianstudies.org/publications/pdf/SS_Vol%2022_2008_No%201-optimized.pdf\">\"Paja Jovanovi\u0107 and the Imagining of War and Peace\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>Journal of the North American Society for Serbian Studies</i>. Bloomington, Indiana: Slavica Publishers. <b>22</b> (1): 35\u201353. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0742-3330\">0742-3330</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.serbianstudies.org/publications/pdf/SS_Vol%2022_2008_No%201-optimized.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 8 December 2015.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Journal+of+the+North+American+Society+for+Serbian+Studies&amp;rft.atitle=Paja+Jovanovi%C4%87+and+the+Imagining+of+War+and+Peace&amp;rft.volume=22&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=35-53&amp;rft.date=2008&amp;rft.issn=0742-3330&amp;rft.aulast=Filipovitch-Robinson&amp;rft.aufirst=Lilien&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.serbianstudies.org%2Fpublications%2Fpdf%2FSS_Vol%252022_2008_No%25201-optimized.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMigration+of+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFFilipovitch-Robinson2014\" class=\"citation book\">Filipovitch-Robinson, Lilien (2014). \"From Tradition to Modernism: Uro\u0161 Predi\u0107 and Paja Jovanovi\u0107\".  In Bogdanovi\u0107, Jelena; Filipovitch-Robinson, Lilien; Marjanovi\u0107, Igor. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.ca/books?id=B5FRBwAAQBAJ\"><i>On the Very Edge: Modernism and Modernity in the Arts and Architecture of Interwar Serbia (1918\u20131941)</i></a>. Leuven, Belgium: Leuven University Press. pp.&#160;31\u201363. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-90-5867-993-2\" title=\"Special:BookSources/978-90-5867-993-2\">978-90-5867-993-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=From+Tradition+to+Modernism%3A+Uro%C5%A1+Predi%C4%87+and+Paja+Jovanovi%C4%87&amp;rft.btitle=On+the+Very+Edge%3A+Modernism+and+Modernity+in+the+Arts+and+Architecture+of+Interwar+Serbia+%281918%E2%80%931941%29&amp;rft.place=Leuven%2C+Belgium&amp;rft.pages=31-63&amp;rft.pub=Leuven+University+Press&amp;rft.date=2014&amp;rft.isbn=978-90-5867-993-2&amp;rft.aulast=Filipovitch-Robinson&amp;rft.aufirst=Lilien&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.ca%2Fbooks%3Fid%3DB5FRBwAAQBAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMigration+of+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFJudah1999\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Tim_Judah\" title=\"Tim Judah\">Judah, Tim</a> (1999). \"The Serbs: The Sweet and Rotten Smell of History\".  In Graubard, Stephen Richards. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.ca/books?id=omTot25fpkcC\"><i>A New Europe for the Old?</i></a>. Piscataway, New Jersey: Transaction Publishers. pp.&#160;23\u201347. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-4128-1617-5\" title=\"Special:BookSources/978-1-4128-1617-5\">978-1-4128-1617-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=The+Serbs%3A+The+Sweet+and+Rotten+Smell+of+History&amp;rft.btitle=A+New+Europe+for+the+Old%3F&amp;rft.place=Piscataway%2C+New+Jersey&amp;rft.pages=23-47&amp;rft.pub=Transaction+Publishers&amp;rft.date=1999&amp;rft.isbn=978-1-4128-1617-5&amp;rft.aulast=Judah&amp;rft.aufirst=Tim&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.ca%2Fbooks%3Fid%3DomTot25fpkcC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMigration+of+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFJudah2000\" class=\"citation book\">Judah, Tim (2000) [1997]. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.ca/books?id=B4YbP0fPcMYC\"><i>The Serbs: History, Myth and the Destruction of Yugoslavia</i></a> (2nd ed.). New Haven, Connecticut: Yale University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-300-08507-5\" title=\"Special:BookSources/978-0-300-08507-5\">978-0-300-08507-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Serbs%3A+History%2C+Myth+and+the+Destruction+of+Yugoslavia&amp;rft.place=New+Haven%2C+Connecticut&amp;rft.edition=2nd&amp;rft.pub=Yale+University+Press&amp;rft.date=2000&amp;rft.isbn=978-0-300-08507-5&amp;rft.aulast=Judah&amp;rft.aufirst=Tim&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.ca%2Fbooks%3Fid%3DB4YbP0fPcMYC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMigration+of+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFJudah2002\" class=\"citation book\">Judah, Tim (2002). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=sVf1na3FN_UC\"><i>Kosovo: War and Revenge</i></a>. New Haven, Connecticut: Yale University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-300-09725-2\" title=\"Special:BookSources/978-0-300-09725-2\">978-0-300-09725-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Kosovo%3A+War+and+Revenge&amp;rft.place=New+Haven%2C+Connecticut&amp;rft.pub=Yale+University+Press&amp;rft.date=2002&amp;rft.isbn=978-0-300-09725-2&amp;rft.aulast=Judah&amp;rft.aufirst=Tim&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DsVf1na3FN_UC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMigration+of+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKusovac2009\" class=\"citation book\">Kusovac, Nikola (2009). <i>\u041f\u0430\u0458\u0430 \u0408\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b</i> &#91;<i>Paja Jovanovi\u0107</i>&#93; (in Serbian). Belgrade: National Museum of Serbia. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-86-80619-55-2\" title=\"Special:BookSources/978-86-80619-55-2\">978-86-80619-55-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%D0%9F%D0%B0%D1%98%D0%B0+%D0%88%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B&amp;rft.place=Belgrade&amp;rft.pub=National+Museum+of+Serbia&amp;rft.date=2009&amp;rft.isbn=978-86-80619-55-2&amp;rft.aulast=Kusovac&amp;rft.aufirst=Nikola&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMigration+of+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFLampe2000\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/John_R._Lampe\" title=\"John R. Lampe\">Lampe, John R.</a> (2000) [1996]. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=AZ1x7gvwx_8C\"><i>Yugoslavia as History: Twice There Was a Country</i></a> (2nd ed.). Cambridge: Cambridge University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-521-77401-7\" title=\"Special:BookSources/978-0-521-77401-7\">978-0-521-77401-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Yugoslavia+as+History%3A+Twice+There+Was+a+Country&amp;rft.place=Cambridge&amp;rft.edition=2nd&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=2000&amp;rft.isbn=978-0-521-77401-7&amp;rft.aulast=Lampe&amp;rft.aufirst=John+R.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DAZ1x7gvwx_8C&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMigration+of+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMalcolm1998\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Noel_Malcolm\" title=\"Noel Malcolm\">Malcolm, Noel</a> (1998). <i>Kosovo: A Short History</i>. London: Pan Macmillan. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-333-66613-5\" title=\"Special:BookSources/978-0-333-66613-5\">978-0-333-66613-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Kosovo%3A+A+Short+History&amp;rft.place=London&amp;rft.pub=Pan+Macmillan&amp;rft.date=1998&amp;rft.isbn=978-0-333-66613-5&amp;rft.aulast=Malcolm&amp;rft.aufirst=Noel&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMigration+of+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMedakovi\u01071994\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Dejan_Medakovi%C4%87\" title=\"Dejan Medakovi\u0107\">Medakovi\u0107, Dejan</a> (1994). <i>Srpski slikari XVIII\u2013XX veka: Likovi i dela</i> &#91;<i>Serbian Painters, 18th\u201320th century: Portraits and Works</i>&#93; (in Serbian). Belgrade: Prosveta. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-86-07-00757-8\" title=\"Special:BookSources/978-86-07-00757-8\">978-86-07-00757-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Srpski+slikari+XVIII%E2%80%93XX+veka%3A+Likovi+i+dela&amp;rft.place=Belgrade&amp;rft.pub=Prosveta&amp;rft.date=1994&amp;rft.isbn=978-86-07-00757-8&amp;rft.aulast=Medakovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Dejan&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMigration+of+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMiller1998\" class=\"citation book\">Miller, Nicholas J. (1998). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.ca/books?id=Z0Ejj8B-t_cC\"><i>Between Nation and State: Serbian Politics in Croatia Before the First World War</i></a>. Pittsburgh, Pennsylvania: University of Pittsburgh Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-8229-7722-3\" title=\"Special:BookSources/978-0-8229-7722-3\">978-0-8229-7722-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Between+Nation+and+State%3A+Serbian+Politics+in+Croatia+Before+the+First+World+War&amp;rft.place=Pittsburgh%2C+Pennsylvania&amp;rft.pub=University+of+Pittsburgh+Press&amp;rft.date=1998&amp;rft.isbn=978-0-8229-7722-3&amp;rft.aulast=Miller&amp;rft.aufirst=Nicholas+J.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.ca%2Fbooks%3Fid%3DZ0Ejj8B-t_cC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMigration+of+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMilojkovi\u0107-Djuri\u01071988\" class=\"citation book\">Milojkovi\u0107-Djuri\u0107, Jelena (1988). <i>Tradition and Avant-Garde: Literature and Art in Serbian Culture, 1900\u20131918</i>. <b>1</b>. Boulder, Colorado: Eastern European Monographs. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-88033-131-9\" title=\"Special:BookSources/978-0-88033-131-9\">978-0-88033-131-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Tradition+and+Avant-Garde%3A+Literature+and+Art+in+Serbian+Culture%2C+1900%E2%80%931918&amp;rft.place=Boulder%2C+Colorado&amp;rft.pub=Eastern+European+Monographs&amp;rft.date=1988&amp;rft.isbn=978-0-88033-131-9&amp;rft.aulast=Milojkovi%C4%87-Djuri%C4%87&amp;rft.aufirst=Jelena&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMigration+of+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFNorris2008\" class=\"citation book\">Norris, David A. (2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=b7RWayXdH0UC\"><i>Belgrade: A Cultural History</i></a>. Oxford: Oxford University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-19-970452-1\" title=\"Special:BookSources/978-0-19-970452-1\">978-0-19-970452-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Belgrade%3A+A+Cultural+History&amp;rft.place=Oxford&amp;rft.pub=Oxford+University+Press&amp;rft.date=2008&amp;rft.isbn=978-0-19-970452-1&amp;rft.aulast=Norris&amp;rft.aufirst=David+A.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Db7RWayXdH0UC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMigration+of+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFPavlowitch2002\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Stevan_K._Pavlowitch\" title=\"Stevan K. Pavlowitch\">Pavlowitch, Stevan K.</a> (2002). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=u46G_l3Cz20C\"><i>Serbia: The History of an Idea</i></a>. New York: New York University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-8147-6708-5\" title=\"Special:BookSources/978-0-8147-6708-5\">978-0-8147-6708-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Serbia%3A+The+History+of+an+Idea&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pub=New+York+University+Press&amp;rft.date=2002&amp;rft.isbn=978-0-8147-6708-5&amp;rft.aulast=Pavlowitch&amp;rft.aufirst=Stevan+K.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Du46G_l3Cz20C&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMigration+of+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFPetrovi\u01072012\" class=\"citation book\">Petrovi\u0107, Petar (2012). <i>\u041f\u0430\u0458\u0430 \u0408\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b: \u0421\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438 \u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u0433 \u0434\u0435\u043b\u0430</i> &#91;<i>Paja Jovanovi\u0107: A Systematic Catalogue of His Works</i>&#93; (in Serbian). Belgrade: National Museum of Serbia. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-86-7269-130-6\" title=\"Special:BookSources/978-86-7269-130-6\">978-86-7269-130-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%D0%9F%D0%B0%D1%98%D0%B0+%D0%88%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B%3A+%D0%A1%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B8+%D0%BA%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%B3+%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0&amp;rft.place=Belgrade&amp;rft.pub=National+Museum+of+Serbia&amp;rft.date=2012&amp;rft.isbn=978-86-7269-130-6&amp;rft.aulast=Petrovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Petar&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMigration+of+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFPopovich1999\" class=\"citation journal\">Popovich, Ljubica (1999). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160408083431/http://www.serbianstudies.org/publications/pdf/SS_Vol%2013_1999_No%201-Reduced%20Size.pdf\">\"Internationalism and Ethnicity: A Case Study of Serbian Painting\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>Journal of the North American Society for Serbian Studies</i>. Bloomington, Indiana: Slavica Publishers. <b>13</b> (1): 160\u201385. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0742-3330\">0742-3330</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.serbianstudies.org/publications/pdf/SS_Vol%2013_1999_No%201-Reduced%20Size.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 8 April 2016.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Journal+of+the+North+American+Society+for+Serbian+Studies&amp;rft.atitle=Internationalism+and+Ethnicity%3A+A+Case+Study+of+Serbian+Painting&amp;rft.volume=13&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=160-85&amp;rft.date=1999&amp;rft.issn=0742-3330&amp;rft.aulast=Popovich&amp;rft.aufirst=Ljubica&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.serbianstudies.org%2Fpublications%2Fpdf%2FSS_Vol%252013_1999_No%25201-Reduced%2520Size.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMigration+of+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFSegesten2011\" class=\"citation book\">Segesten, Anamaria Dutceac (2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.ca/books?id=BNCWS_r8QpwC\"><i>Myth, Identity and Conflict: A Comparative Analysis of Romanian and Serbian Textbooks</i></a>. Lanham, Maryland: Lexington Books. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-7391-4867-9\" title=\"Special:BookSources/978-0-7391-4867-9\">978-0-7391-4867-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Myth%2C+Identity+and+Conflict%3A+A+Comparative+Analysis+of+Romanian+and+Serbian+Textbooks&amp;rft.place=Lanham%2C+Maryland&amp;rft.pub=Lexington+Books&amp;rft.date=2011&amp;rft.isbn=978-0-7391-4867-9&amp;rft.aulast=Segesten&amp;rft.aufirst=Anamaria+Dutceac&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.ca%2Fbooks%3Fid%3DBNCWS_r8QpwC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMigration+of+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFTodi\u01072014\" class=\"citation book\">Todi\u0107, Katarina (2014). \"In the Name of Father and Son: Remembering the First World War in Serbia\".  In B\u00fcrgschwenter, Joachim; Egger, Matthias; Barth-Scalmani, Gunda. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.ca/books?id=RA-JBAAAQBAJ\"><i>Other Fronts, Other Wars? First World War Studies on the Eve of the Centennial</i></a>. Leiden, Netherlands: BRILL. pp.&#160;437\u201363. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-90-04-27951-3\" title=\"Special:BookSources/978-90-04-27951-3\">978-90-04-27951-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=In+the+Name+of+Father+and+Son%3A+Remembering+the+First+World+War+in+Serbia&amp;rft.btitle=Other+Fronts%2C+Other+Wars%3F+First+World+War+Studies+on+the+Eve+of+the+Centennial&amp;rft.place=Leiden%2C+Netherlands&amp;rft.pages=437-63&amp;rft.pub=BRILL&amp;rft.date=2014&amp;rft.isbn=978-90-04-27951-3&amp;rft.aulast=Todi%C4%87&amp;rft.aufirst=Katarina&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.ca%2Fbooks%3Fid%3DRA-JBAAAQBAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMigration+of+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n</div>\n<table role=\"presentation\" class=\"noprint navbox metadata plainlist\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;clear:both;margin-bottom:0.5em;margin-top:0.5em\"><tbody><tr><td style=\"width:175px\"><span style=\"font-size:125%\"><b><a href=\"/wiki/Portal:Contents/Portals\" title=\"Portal:Contents/Portals\">Portals</a></b></span><br /><span style=\"font-size:90%\">Access related topics</span></td><td style=\"text-align:left\"><ul><li style=\"float:left;margin-left:0.3em;height:3.6em\"><span style=\"display:inline-block;margin-right:0.3em;width:30px;line-height:3.6em;text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Serbia.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Serbia.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Flag_of_Serbia.svg/30px-Flag_of_Serbia.svg.png\" width=\"30\" height=\"20\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Flag_of_Serbia.svg/45px-Flag_of_Serbia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Flag_of_Serbia.svg/60px-Flag_of_Serbia.svg.png 2x\" data-file-width=\"945\" data-file-height=\"630\" /></a></span><span style=\"display:inline-block;width:11em;vertical-align:middle\"><i><b><a href=\"/wiki/Portal:Serbia\" title=\"Portal:Serbia\">Serbia portal</a></b></i></span></li><li style=\"float:left;margin-left:0.3em;height:3.6em\"><span style=\"display:inline-block;margin-right:0.3em;width:30px;line-height:3.6em;text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:Ballerina-icon.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Ballerina-icon.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Ballerina-icon.jpg/25px-Ballerina-icon.jpg\" width=\"25\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Ballerina-icon.jpg/37px-Ballerina-icon.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Ballerina-icon.jpg/50px-Ballerina-icon.jpg 2x\" data-file-width=\"306\" data-file-height=\"367\" /></a></span><span style=\"display:inline-block;width:11em;vertical-align:middle\"><i><b><a href=\"/wiki/Portal:Art\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portal:Art\">Art portal</a></b></i></span></li></ul></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2237\nCached time: 20180919160301\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.772 seconds\nReal time usage: 0.877 seconds\nPreprocessor visited node count: 3124/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 64620/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1867/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 34082/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.483/10.000 seconds\nLua memory usage: 18.24 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  750.839      1 -total\n 24.73%  185.677      5 Template:Efn\n 21.52%  161.550      1 Template:Lang-sr-Cyrl\n 20.92%  157.048     78 Template:Sfn\n 13.22%   99.279     19 Template:Cite_book\n 12.54%   94.154      2 Template:Reflist\n  5.88%   44.167      6 Template:Convert\n  5.25%   39.385      2 Template:Cite_web\n  4.87%   36.572      1 Template:Short_description\n  4.63%   34.765      1 Template:Pagetype\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:47627804-0!canonical and timestamp 20180919160300 and revision id 840211159\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Migraci%C3%B3n_de_los_serbios","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Migraci\u00f3n de los serbios"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%85%D9%87%D8%A7%D8%AC%D8%B1%D8%AA_%D8%B5%D8%B1%D8%A8%E2%80%8C%D9%87%D8%A7","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0645\u0647\u0627\u062c\u0631\u062a \u0635\u0631\u0628\u200c\u0647\u0627"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5_%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B1%D0%BE%D0%B2_(%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B0)","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041f\u0435\u0440\u0435\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0435\u0440\u0431\u043e\u0432 (\u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0430)"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Serbian-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Serbian-language_sources_(sr)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_short_description"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Featured_articles"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_August_2015"},{"sortkey":"","*":"1896_paintings"},{"sortkey":"","*":"1900s_paintings"},{"sortkey":"","*":"Serbian_paintings"},{"sortkey":"","*":"Paja_Jovanovi\u0107"},{"sortkey":"","*":"History_paintings"},{"sortkey":"","*":"Serbs_of_the_Ottoman_Empire"},{"sortkey":"","*":"Paintings_in_Serbia"},{"sortkey":"","*":"Cattle_in_art"},{"sortkey":"","*":"Horses_in_art"},{"sortkey":"","*":"Sheep_in_art"}],"links":[{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Featured articles"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from August 2015"},{"ns":0,"exists":"","*":"1896 in art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arsenije III \u010carnojevi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria-Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balkans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"City Park (Budapest)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Collective memory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danube"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dejan Medakovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"East\u2013West Schism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emir Kusturica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethnography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Exposition Universelle (1900)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fru\u0161ka Gora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georgije Brankovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Great Migration of the Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Great Migrations of the Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Habsburg Monarchy"},{"ns":0,"exists":"","*":"History painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian Parliament Building"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian conquest of the Carpathian Basin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ilarion Ruvarac"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jews as the chosen people"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Kifner"},{"ns":0,"exists":"","*":"John R. Lampe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jovan Monasterlija"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ka\u00e7anik Gorge"},{"ns":0,"exists":"","*":"King of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leopold I, Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Serbian flags"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of heads of the Serbian Orthodox Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lithography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Macedonia (region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michelle Facos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle class"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mih\u00e1ly Munk\u00e1csy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moses"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Museum of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Noel Malcolm"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oil painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Retribution (1941)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Storm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orientalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paja Jovanovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pan\u010devo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patriarchate of Karlovci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Princess Ljubica's Residence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Realism (art movement)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Realism (arts)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Serbian Army"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sand\u017eak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Cyrillic alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Orthodox Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian army's retreat through Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist Federal Republic of Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sremski Karlovci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stevan K. Pavlowitch"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Exodus"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Proclamation of Du\u0161an's Law Codex"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Takovo Uprising"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tim Judah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Underground (1995 film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uro\u0161 Predi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Usta\u0161e"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vojvodina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vr\u0161ac triptych"},{"ns":0,"exists":"","*":"Washington Crossing the Delaware"},{"ns":0,"exists":"","*":"World's fair"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zagreb"},{"ns":0,"*":"The Conquest of the Carpathian Basin"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Art"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Contents/Portals"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Serbia"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Short description"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pagetype"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Featured article"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Top icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Circa"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Abbr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Efn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-sr-Cyrl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Double image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Multiple image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Multiple image/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Notelist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Subject bar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Multiple image"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Subject bar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/s"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/a"}],"images":["Cscr-featured.svg","Serbmigra.jpg","Seoba_Srba_1690._Franc_Juza.jpg","P._Jovanovic.jpg","Serbmigration.jpg","Seoba_Srba.png","Emanuel_Leutze_(American,_Schw\u00e4bisch_Gm\u00fcnd_1816\u20131868_Washington,_D.C.)_-_Washington_Crossing_the_Delaware_-_Google_Art_Project.jpg","Flag_of_Serbia.svg","Ballerina-icon.jpg"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20160304093852/http://www.spc.rs/old/Vesti-2004/08/18-8-04-e.html","http://www.spc.rs/old/Vesti-2004/08/18-8-04-e.html","https://web.archive.org/web/20160325111211/http://www.politika.rs/scc/clanak/305182/Cetiri-originala-Seobe-Srba","http://www.politika.rs/rubrike/Kultura/Cetiri-originala-Seobe-Srba.lt.html","https://web.archive.org/web/20160308074956/http://www.nytimes.com/1994/04/10/weekinreview/the-world-through-the-serbian-mind-s-eye.html?pagewanted=all","https://www.nytimes.com/1994/04/10/weekinreview/the-world-through-the-serbian-mind-s-eye.html?pagewanted=all","https://books.google.ca/books?id=8EwhCgAAQBAJ","//www.worldcat.org/oclc/18028481","https://books.google.ca/books?id=aHbnVUiEEbYC","https://books.google.ca/books?id=Vk4WgsO2OZsC","https://web.archive.org/web/20160409155714/http://www.serbianstudies.org/publications/pdf/SS19_2-Full%20Text%20Volume.pdf","//www.worldcat.org/issn/0742-3330","http://www.serbianstudies.org/publications/pdf/SS19_2-Full%20Text%20Volume.pdf","https://web.archive.org/web/20160304131723/http://www.serbianstudies.org/publications/pdf/SS_Vol%2021_2007_No%201.pdf","http://www.serbianstudies.org/publications/pdf/SS_Vol%2021_2007_No%201.pdf","https://web.archive.org/web/20151208110501/http://www.serbianstudies.org/publications/pdf/SS_Vol%2022_2008_No%201-optimized.pdf","http://www.serbianstudies.org/publications/pdf/SS_Vol%2022_2008_No%201-optimized.pdf","https://books.google.ca/books?id=B5FRBwAAQBAJ","https://books.google.ca/books?id=omTot25fpkcC","https://books.google.ca/books?id=B4YbP0fPcMYC","https://books.google.com/books?id=sVf1na3FN_UC","https://books.google.com/books?id=AZ1x7gvwx_8C","https://books.google.ca/books?id=Z0Ejj8B-t_cC","https://books.google.com/books?id=b7RWayXdH0UC","https://books.google.com/books?id=u46G_l3Cz20C","https://web.archive.org/web/20160408083431/http://www.serbianstudies.org/publications/pdf/SS_Vol%2013_1999_No%201-Reduced%20Size.pdf","http://www.serbianstudies.org/publications/pdf/SS_Vol%2013_1999_No%201-Reduced%20Size.pdf","https://books.google.ca/books?id=BNCWS_r8QpwC","https://books.google.ca/books?id=RA-JBAAAQBAJ"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Background","number":"1","index":"1","fromtitle":"Migration_of_the_Serbs","byteoffset":2478,"anchor":"Background"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Great Serb Migration (1690\u201391)","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Migration_of_the_Serbs","byteoffset":2493,"anchor":"Great_Serb_Migration_(1690\u201391)"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Commissioning","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Migration_of_the_Serbs","byteoffset":4607,"anchor":"Commissioning"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Preparation","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Migration_of_the_Serbs","byteoffset":7806,"anchor":"Preparation"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"2","index":"5","fromtitle":"Migration_of_the_Serbs","byteoffset":9436,"anchor":"History"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Original","number":"2.1","index":"6","fromtitle":"Migration_of_the_Serbs","byteoffset":9448,"anchor":"Original"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Other versions","number":"2.2","index":"7","fromtitle":"Migration_of_the_Serbs","byteoffset":14524,"anchor":"Other_versions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Reception and legacy","number":"3","index":"8","fromtitle":"Migration_of_the_Serbs","byteoffset":17880,"anchor":"Reception_and_legacy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Explanatory notes","number":"4","index":"9","fromtitle":"Migration_of_the_Serbs","byteoffset":21826,"anchor":"Explanatory_notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"10","fromtitle":"Migration_of_the_Serbs","byteoffset":21867,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"6","index":"11","fromtitle":"Migration_of_the_Serbs","byteoffset":21900,"anchor":"Bibliography"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>Migration of the Serbs</i>","iwlinks":[{"prefix":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/Isaije_%C4%90akovi%C4%87","*":"sr:Isaije \u0110akovi\u0107"}],"properties":[{"name":"wikibase-shortdesc","*":"A set of four similar oil paintings by the Serbian artist Paja Jovanovi\u0107"},{"name":"displaytitle","*":"<i>Migration of the Serbs</i>"},{"name":"wikibase_item","*":"Q21083263"},{"name":"wikibase-badge-Q17437796","*":""}]}}