{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"The Coronation of In\u00eas de Castro in 1361","pageid":57927110,"revid":856787269,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Le_Couronnement_d%27In%C3%A8s_de_Castro_en_1361_-_Pierre-Charles_Comte_-_MBA_Lyon_2014.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Le Couronnement d&#39;In\u00e8s de Castro en 1361 - Pierre-Charles Comte - MBA Lyon 2014.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3d/Le_Couronnement_d%27In%C3%A8s_de_Castro_en_1361_-_Pierre-Charles_Comte_-_MBA_Lyon_2014.JPG/300px-Le_Couronnement_d%27In%C3%A8s_de_Castro_en_1361_-_Pierre-Charles_Comte_-_MBA_Lyon_2014.JPG\" width=\"300\" height=\"377\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3d/Le_Couronnement_d%27In%C3%A8s_de_Castro_en_1361_-_Pierre-Charles_Comte_-_MBA_Lyon_2014.JPG/450px-Le_Couronnement_d%27In%C3%A8s_de_Castro_en_1361_-_Pierre-Charles_Comte_-_MBA_Lyon_2014.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3d/Le_Couronnement_d%27In%C3%A8s_de_Castro_en_1361_-_Pierre-Charles_Comte_-_MBA_Lyon_2014.JPG/600px-Le_Couronnement_d%27In%C3%A8s_de_Castro_en_1361_-_Pierre-Charles_Comte_-_MBA_Lyon_2014.JPG 2x\" data-file-width=\"3306\" data-file-height=\"4157\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Le_Couronnement_d%27In%C3%A8s_de_Castro_en_1361_-_Pierre-Charles_Comte_-_MBA_Lyon_2014.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div></div></div></div>\n<p><i><b>The Coronation of In\u00eas de Castro in 1361</b></i> is a c.1849 oil on canvas history painting by the French artist <a href=\"/wiki/Pierre-Charles_Comte\" title=\"Pierre-Charles Comte\">Pierre-Charles Comte</a>, first exhibited at the <a href=\"/wiki/Paris_Salon\" class=\"mw-redirect\" title=\"Paris Salon\">Paris Salon</a> of 1849 (his second-ever work exhibited at a Salon) and now in the <a href=\"/wiki/Museum_of_Fine_Arts_of_Lyon\" title=\"Museum of Fine Arts of Lyon\">Museum of Fine Arts of Lyon</a>, which it entered in 1885.\n</p><p>Other painters of the time had also painted works on the life of <a href=\"/wiki/In%C3%AAs_de_Castro\" title=\"In\u00eas de Castro\">In\u00eas de Castro</a> - count Auguste de Forbin in 1812 (he also exhibited an autograph copy at the 1819 Salon), <a href=\"/w/index.php?title=Gillot_Saint-Evre&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gillot Saint-Evre (page does not exist)\">Gillot Saint-Evre</a> in 1827, <a href=\"/wiki/Eug%C3%A9nie_Servi%C3%A8res\" title=\"Eug\u00e9nie Servi\u00e8res\">Eug\u00e9nie Servi\u00e8res</a>'s <i>In\u00eas de Castro throwing herself and her children at the feet of Alfonso IV  of Portugal to free don Pedro, her husband</i> (exhibited at the 1824 Salon) and <i>In\u00eas de Castro Before Her Murder</i> (1839).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Coronation_of_In%C3%AAs_de_Castro_in_1361&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/joconde_fr?ACTION=CHERCHER&amp;FIELD_1=REF&amp;VALUE_1=000PE025897\">http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/joconde_fr?ACTION=CHERCHER&amp;FIELD_1=REF&amp;VALUE_1=000PE025897</a></li></ul>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Whistlers_Mother_high_res.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Whistlers_Mother_high_res.jpg/45px-Whistlers_Mother_high_res.jpg\" width=\"45\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Whistlers_Mother_high_res.jpg/68px-Whistlers_Mother_high_res.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Whistlers_Mother_high_res.jpg/90px-Whistlers_Mother_high_res.jpg 2x\" data-file-width=\"5897\" data-file-height=\"5247\" /></a></td><td><i>This article about a nineteenth-century painting is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=The_Coronation_of_In%C3%AAs_de_Castro_in_1361&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:19C-painting-stub\" title=\"Template:19C-painting-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:19C-painting-stub\" title=\"Template talk:19C-painting-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:19C-painting-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2168\nCached time: 20180918150716\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.032 seconds\nReal time usage: 0.046 seconds\nPreprocessor visited node count: 44/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 2799/2097152 bytes\nTemplate argument size: 0/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 3/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.010/10.000 seconds\nLua memory usage: 796 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   30.592      1 -total\n 61.10%   18.692      1 Template:Italic_title\n 38.44%   11.761      1 Template:19C-painting-stub\n 33.47%   10.240      1 Template:Asbox\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:57927110-0!canonical and timestamp 20180918150716 and revision id 856787269\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Couronnement_d%27In%C3%A8s_de_Castro_en_1361","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Le Couronnement d'In\u00e8s de Castro en 1361"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/A_Coroa%C3%A7%C3%A3o_de_In%C3%AAs_de_Castro_em_1361","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"A Coroa\u00e7\u00e3o de In\u00eas de Castro em 1361"}],"categories":[{"sortkey":"Coronation of Ines de Castro in 1361","*":"1849_paintings"},{"sortkey":"Coronation of Ines de Castro in 1361","*":"French_paintings"},{"sortkey":"Coronation of Ines de Castro in 1361","*":"History_paintings"},{"sortkey":"Coronation of Ines de Castro in 1361","*":"Paintings_of_the_Museum_of_Fine_Arts_of_Lyon"},{"sortkey":"Coronation of Ines de Castro in 1361","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Coronation of Ines de Castro in 1361","*":"19th-century_painting_stubs"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:19C-painting-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eug\u00e9nie Servi\u00e8res"},{"ns":0,"exists":"","*":"In\u00eas de Castro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Fine Arts of Lyon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris Salon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre-Charles Comte"},{"ns":0,"*":"Gillot Saint-Evre"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:19C-painting-stub"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:19C-painting-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Le_Couronnement_d'In\u00e8s_de_Castro_en_1361_-_Pierre-Charles_Comte_-_MBA_Lyon_2014.JPG","Whistlers_Mother_high_res.jpg"],"externallinks":["http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/joconde_fr?ACTION=CHERCHER&FIELD_1=REF&VALUE_1=000PE025897"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"1","index":"1","fromtitle":"The_Coronation_of_In\u00eas_de_Castro_in_1361","byteoffset":864,"anchor":"Sources"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>The Coronation of In\u00eas de Castro in 1361</i>","iwlinks":[],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>The Coronation of In\u00eas de Castro in 1361</i>"},{"name":"defaultsort","*":"Coronation of Ines de Castro in 1361"},{"name":"wikibase_item","*":"Q17176784"}]}}