{"parse":{"title":"The Slav Epic","pageid":20790120,"revid":855317051,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Alfons_Mucha_at_work_on_Slav_Epic.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Alfons_Mucha_at_work_on_Slav_Epic.jpg/220px-Alfons_Mucha_at_work_on_Slav_Epic.jpg\" width=\"220\" height=\"172\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Alfons_Mucha_at_work_on_Slav_Epic.jpg/330px-Alfons_Mucha_at_work_on_Slav_Epic.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Alfons_Mucha_at_work_on_Slav_Epic.jpg/440px-Alfons_Mucha_at_work_on_Slav_Epic.jpg 2x\" data-file-width=\"736\" data-file-height=\"574\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Alfons_Mucha_at_work_on_Slav_Epic.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Alfons Mucha working on the cycle in 1920.</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Car_Simeon_Bulharsky_-_Alfons_Mucha.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Car_Simeon_Bulharsky_-_Alfons_Mucha.jpg/220px-Car_Simeon_Bulharsky_-_Alfons_Mucha.jpg\" width=\"220\" height=\"187\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Car_Simeon_Bulharsky_-_Alfons_Mucha.jpg/330px-Car_Simeon_Bulharsky_-_Alfons_Mucha.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Car_Simeon_Bulharsky_-_Alfons_Mucha.jpg/440px-Car_Simeon_Bulharsky_-_Alfons_Mucha.jpg 2x\" data-file-width=\"1500\" data-file-height=\"1277\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Car_Simeon_Bulharsky_-_Alfons_Mucha.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>The Bulgarian <a href=\"/wiki/Simeon_I_of_Bulgaria\" title=\"Simeon I of Bulgaria\">Tsar Simeon</a></i></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:After_the_Battle_of_Grunwald_-_Alfons_Mucha.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8f/After_the_Battle_of_Grunwald_-_Alfons_Mucha.jpg/220px-After_the_Battle_of_Grunwald_-_Alfons_Mucha.jpg\" width=\"220\" height=\"142\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8f/After_the_Battle_of_Grunwald_-_Alfons_Mucha.jpg/330px-After_the_Battle_of_Grunwald_-_Alfons_Mucha.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8f/After_the_Battle_of_Grunwald_-_Alfons_Mucha.jpg/440px-After_the_Battle_of_Grunwald_-_Alfons_Mucha.jpg 2x\" data-file-width=\"1500\" data-file-height=\"970\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:After_the_Battle_of_Grunwald_-_Alfons_Mucha.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>After the <a href=\"/wiki/Battle_of_Grunwald\" title=\"Battle of Grunwald\">Battle of Grunwald</a></i>.</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Mucha,_Alfons_-_Der_Heilige_Berg_Athos_-_1926.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Mucha%2C_Alfons_-_Der_Heilige_Berg_Athos_-_1926.jpg/220px-Mucha%2C_Alfons_-_Der_Heilige_Berg_Athos_-_1926.jpg\" width=\"220\" height=\"189\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Mucha%2C_Alfons_-_Der_Heilige_Berg_Athos_-_1926.jpg/330px-Mucha%2C_Alfons_-_Der_Heilige_Berg_Athos_-_1926.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Mucha%2C_Alfons_-_Der_Heilige_Berg_Athos_-_1926.jpg/440px-Mucha%2C_Alfons_-_Der_Heilige_Berg_Athos_-_1926.jpg 2x\" data-file-width=\"2740\" data-file-height=\"2360\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Mucha,_Alfons_-_Der_Heilige_Berg_Athos_-_1926.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>Holy <a href=\"/wiki/Mount_Athos\" title=\"Mount Athos\">Mount Athos</a></i></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Slovane_v_pravlasti_81x61m.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6f/Slovane_v_pravlasti_81x61m.jpg/220px-Slovane_v_pravlasti_81x61m.jpg\" width=\"220\" height=\"158\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6f/Slovane_v_pravlasti_81x61m.jpg/330px-Slovane_v_pravlasti_81x61m.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6f/Slovane_v_pravlasti_81x61m.jpg/440px-Slovane_v_pravlasti_81x61m.jpg 2x\" data-file-width=\"1500\" data-file-height=\"1079\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Slovane_v_pravlasti_81x61m.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>Slavs in their Original Homeland</i></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Coronation_of_Emperor_Du%C5%A1an,_in_%22The_Slavonic_Epic%22_(1926).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6e/Coronation_of_Emperor_Du%C5%A1an%2C_in_%22The_Slavonic_Epic%22_%281926%29.jpg/220px-Coronation_of_Emperor_Du%C5%A1an%2C_in_%22The_Slavonic_Epic%22_%281926%29.jpg\" width=\"220\" height=\"187\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6e/Coronation_of_Emperor_Du%C5%A1an%2C_in_%22The_Slavonic_Epic%22_%281926%29.jpg/330px-Coronation_of_Emperor_Du%C5%A1an%2C_in_%22The_Slavonic_Epic%22_%281926%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6e/Coronation_of_Emperor_Du%C5%A1an%2C_in_%22The_Slavonic_Epic%22_%281926%29.jpg/440px-Coronation_of_Emperor_Du%C5%A1an%2C_in_%22The_Slavonic_Epic%22_%281926%29.jpg 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"1020\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Coronation_of_Emperor_Du%C5%A1an,_in_%22The_Slavonic_Epic%22_(1926).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>The coronation of the Serbian Tsar <a href=\"/wiki/Stephen_Uro%C5%A1_IV_Du%C5%A1an_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stephen Uro\u0161 IV Du\u0161an of Serbia\">Stefan Du\u0161an</a> as <a href=\"/wiki/East_Roman_Emperor\" class=\"mw-redirect\" title=\"East Roman Emperor\">East Roman Emperor</a></i></div></div></div>\n<p><i><b>The Slav Epic</b></i> (<a href=\"/wiki/Czech_language\" title=\"Czech language\">Czech</a>: <i><span lang=\"cs\">Slovansk\u00e1 epopej</span></i>) is a cycle of 20 large canvases painted by <a href=\"/wiki/Czechs\" title=\"Czechs\">Czech</a> <a href=\"/wiki/Art_Nouveau\" title=\"Art Nouveau\">Art Nouveau</a> painter <a href=\"/wiki/Alfons_Mucha\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alfons Mucha\">Alfons Mucha</a> between 1910 and 1928. The cycle depicts the mythology and history of Czechs and other <a href=\"/wiki/Slavic_peoples\" class=\"mw-redirect\" title=\"Slavic peoples\">Slavic peoples</a>. In 1928, after finishing his monumental work, Mucha bestowed the cycle upon the city of <a href=\"/wiki/Prague\" title=\"Prague\">Prague</a> on condition that the city build a special pavilion for it.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-battle_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-battle-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Prior to 2012, the work was a part of the permanent exhibition at the chateau in the town of <a href=\"/wiki/Moravsk%C3%BD_Krumlov\" title=\"Moravsk\u00fd Krumlov\">Moravsk\u00fd Krumlov</a> in the <a href=\"/wiki/South_Moravian_Region\" title=\"South Moravian Region\">South Moravian Region</a> of the <a href=\"/wiki/Czech_Republic\" title=\"Czech Republic\">Czech Republic</a>. In 2012, all 20 works were moved and displayed together on the ground floor of the <i>Veletr\u017en\u00ed Palace</i> till 2016, in an exhibition organized by the <a href=\"/wiki/National_Gallery_in_Prague\" title=\"National Gallery in Prague\">National Gallery in Prague</a> (exhibition catalogue: Alfons Mucha \u2013 Slovansk\u00e1 epopej).<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Background\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Background</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Controversy\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Controversy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#List_of_paintings\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">List of paintings</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Background\">Background</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Slav_Epic&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Background\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Alphons Mucha spent many years working on <i>The Slav Epic</i> cycle, which he considered his life's masterwork. He had dreamed of completing such a series, a celebration of Slavic history, since the turn of the 20th century; however, his plans were limited by financial constraints. In 1909, he managed to obtain grants by an American philanthropist and keen admirer of the Slavic culture, <a href=\"/wiki/Charles_Richard_Crane\" title=\"Charles Richard Crane\">Charles Richard Crane</a>.<sup id=\"cite_ref-tyden_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tyden-4\">&#91;4&#93;</a></sup> He began by visiting the places he intended to depict in the cycle: Russia, Poland and the Balkans, including the Orthodox monasteries of <a href=\"/wiki/Mount_Athos\" title=\"Mount Athos\">Mount Athos</a>. Additionally, he consulted historians regarding details of historical events in order to ensure an accurate depiction. In 1910, he rented part of the castle in <a href=\"/wiki/Zbiroh\" title=\"Zbiroh\">Zbiroh</a> and began working on the series.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>Mucha continued working on the cycle for 18 years, gradually submitting paintings to the city of Prague as he completed them. In 1919, the first part of the series comprising eleven canvases was displayed in the Prague's <a href=\"/wiki/Clementinum\" title=\"Clementinum\">Clementinum</a>. In 1921, five of the paintings were shown in New York and Chicago to great public acclaim.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1928, the complete cycle was displayed for the first time in the Trade Fair Palace in Prague, the Czechoslovak capital.\n</p><p>Alfons Mucha died in July, 1939. Shortly before his death he was interrogated by the <a href=\"/wiki/Gestapo\" title=\"Gestapo\">Gestapo</a>, as he was an important exponent of public life in <a href=\"/wiki/Czechoslovakia\" title=\"Czechoslovakia\">Czechoslovakia</a>.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> During World War II, the <i>Slav Epic</i> was wrapped and hidden away to prevent seizure by the Nazis.<sup id=\"cite_ref-battle_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-battle-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Following the <a href=\"/wiki/Czechoslovak_coup_d%27%C3%A9tat_of_1948\" class=\"mw-redirect\" title=\"Czechoslovak coup d&#39;\u00e9tat of 1948\">Czechoslovak coup d'\u00e9tat of 1948</a> and subsequent communist takeover of the country, Mucha was considered a decadent and bourgeois artist, estranged from the ideals of <a href=\"/wiki/Socialist_realism\" title=\"Socialist realism\">socialist realism</a>.<sup id=\"cite_ref-rozhlas_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-rozhlas-8\">&#91;8&#93;</a></sup> The building of a special pavilion for the exposition of the Slav Epic cycle became irrelevant and unimportant for the new communist regime.<sup id=\"cite_ref-rozhlas_8-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-rozhlas-8\">&#91;8&#93;</a></sup> After the war, the paintings were moved to the chateau at Moravsk\u00fd Krumlov by a group of local patriots, and the cycle went on display there in 1963.<sup id=\"cite_ref-battle_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-battle-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Controversy\">Controversy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Slav_Epic&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Controversy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The city of Prague has waged a decade-long legal battle over the work which intensified in early 2010.<sup id=\"cite_ref-battle_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-battle-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Much consideration has been given to relocating the Slav Epic from Moravsk\u00fd Krumlov (where it had been displayed for almost 50 years), to Prague. The hope was that Prague, a city frequented by many thousands of tourists, would attract increased attention to the series of paintings. However, there is no suitable space for the work in Prague's galleries. Therefore, some Czech state institutions, such as the Office of the <a href=\"/wiki/V%C3%A1clav_Klaus\" title=\"V\u00e1clav Klaus\">President of the Czech Republic</a>,<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> found it preferable to leave the paintings in their current location since there have been few problems there.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> Nevertheless, in early 2010, the city of Prague requested the return of the Slav Epic for restoration work and subsequent display.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> However, the Mucha Foundation, run by the artist's grandson John Mucha and his mother Geraldine, blocked the move as it would simply be a provisional measure.<sup id=\"cite_ref-battle_2-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-battle-2\">&#91;2&#93;</a></sup> The City of Prague argued that not Alfons Mucha but <a href=\"/wiki/Charles_R._Crane\" class=\"mw-redirect\" title=\"Charles R. Crane\">Charles R. Crane</a> was the owner of the paintings and that he has donated the cycle to the City of Prague. According to the newspaper <a href=\"/wiki/Mlad%C3%A1_fronta_DNES\" title=\"Mlad\u00e1 fronta DNES\">Mlad\u00e1 fronta DNES</a>, the information was proved by contracts found in the city archives.<sup id=\"cite_ref-tyden_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tyden-4\">&#91;4&#93;</a></sup> The Foundation is in talks with the City of Prague for the construction of a permanent home for the work.<sup id=\"cite_ref-battle_2-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-battle-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>On 25 July 2010, over a thousand people gathered in Moravsk\u00fd Krumlov to protest the planned move of <i>The Slav Epic</i> from the town.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p><p>After a two-year dispute between Prague and the Moravian town of Moravsk\u00fd Krumlov, the renowned cycle of 20 monumental canvases was\u2014in a move protested by conservationists and art historians alike\u2014taken for display at the National Gallery's Veletr\u017en\u00ed Palace in 2012 and remained there until the end of 2016.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> In 2018, <i>The Slav Epic</i> was shown in Brno during the RE:PUBLIKA Festival.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup>  The exhibition combines two opposing worlds of renowned Art Nouveau artist Alfons Mucha\u2019s works \u2013 the majestic Slav Epic and a unique collection of posters.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"List_of_paintings\">List of paintings</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Slav_Epic&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: List of paintings\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The work consists of 20 paintings, up to six metres tall and eight metres wide.<sup id=\"cite_ref-battle_2-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-battle-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<table class=\"wikitable sortable\">\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:350px\">Name\n</th>\n<th style=\"width:350px\">Subtitle\n</th>\n<th style=\"width:100px\">Dimensions\n</th></tr>\n<tr>\n<td><i><a href=\"/wiki/Slavs#Homeland_debate\" title=\"Slavs\">Slavs in their Original Homeland</a></i>\n</td>\n<td>Between the <a href=\"/wiki/Turanian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Turanian\">Turanian</a> Whip and the sword of the <a href=\"/wiki/Goths\" title=\"Goths\">Goths</a>\n</td>\n<td>8.10 x 6.10 m\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i>The Celebration of <a href=\"/wiki/Svetovid\" title=\"Svetovid\">Svantovit</a></i>\n</td>\n<td>When Gods Are at War, Salvation is in the Arts\n</td>\n<td>8.10 x 6.10 m\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i><a href=\"/wiki/Old_Church_Slavonic\" title=\"Old Church Slavonic\">The Introduction of the Slavonic Liturgy</a></i>\n</td>\n<td>Praise the Lord in Your Native Tongue\n</td>\n<td>8.10 x 6.10 m\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i>The Bulgarian <a href=\"/wiki/Simeon_I_of_Bulgaria\" title=\"Simeon I of Bulgaria\">Tsar Simeon</a></i>\n</td>\n<td>The Morning Star of Slavonic Literature\n</td>\n<td>4.80 x 4.05 m\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i>The Czech King <a href=\"/wiki/P%C5%99emysl_Otakar_II\" class=\"mw-redirect\" title=\"P\u0159emysl Otakar II\">P\u0159emysl Otakar II</a></i>\n</td>\n<td>The Union of Slavic Dynasties\n</td>\n<td>4.80 x 4.05 m\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i>The Coronation of the Serbian Tsar <a href=\"/wiki/Stephen_Uro%C5%A1_IV_Du%C5%A1an_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stephen Uro\u0161 IV Du\u0161an of Serbia\">Stefan Du\u0161an</a> as <a href=\"/wiki/East_Roman_Emperor\" class=\"mw-redirect\" title=\"East Roman Emperor\">East Roman Emperor</a></i>\n</td>\n<td>The Slavic Code of Law\n</td>\n<td>4.05 x 4.80 m\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i><a href=\"/wiki/Jan_Mil%C3%AD%C4%8D\" title=\"Jan Mil\u00ed\u010d\">Jan Mil\u00ed\u010d</a> of <a href=\"/wiki/Krom%C4%9B%C5%99%C3%AD%C5%BE\" title=\"Krom\u011b\u0159\u00ed\u017e\">Krom\u011b\u0159\u00ed\u017e</a></i>\n</td>\n<td>A Brothel Converted to a Convent\n</td>\n<td>4.05 x 6.20 m\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i>Master <a href=\"/wiki/Jan_Hus\" title=\"Jan Hus\">Jan Hus</a> Preaching at the <a href=\"/wiki/Bethlehem_Chapel\" title=\"Bethlehem Chapel\">Bethlehem Chapel</a></i>\n</td>\n<td>Truth Prevails\n</td>\n<td>8.10 x 6.10 m\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i>The Meeting at K\u0159\u00ed\u017eky</i>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Utraquism\" title=\"Utraquism\">Sub Utraque</a>\n</td>\n<td>4.05 x 6.20 m\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i>After the <a href=\"/wiki/Battle_of_Grunwald\" title=\"Battle of Grunwald\">Battle of Grunwald</a></i>\n</td>\n<td>The Solidarity of the Northern Slavs\n</td>\n<td>6.10 x 4.05 m\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i>After the <a href=\"/wiki/Battle_of_V%C3%ADtkov_Hill\" title=\"Battle of V\u00edtkov Hill\">Battle of V\u00edtkov Hill</a></i>\n</td>\n<td>God Represents Truth, Not Power\n</td>\n<td>4.80 x 4.05 m\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i><a href=\"/wiki/Petr_Chel%C4%8Dick%C3%BD\" title=\"Petr Chel\u010dick\u00fd\">Petr Chel\u010dick\u00fd</a> at <a href=\"/wiki/Vod%C5%88any\" title=\"Vod\u0148any\">Vod\u0148any</a></i>\n</td>\n<td>Do Not Repay Evil with Evil\n</td>\n<td>6.20 x 4.05 m\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i>The <a href=\"/wiki/Hussites\" title=\"Hussites\">Hussite</a> King <a href=\"/wiki/George_of_Pod%C4%9Bbrady\" title=\"George of Pod\u011bbrady\">Ji\u0159\u00ed of Pod\u011bbrady</a></i>\n</td>\n<td>Treaties Are to Be Observed\n</td>\n<td>4.80 x 4.05 m\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_Szigetv%C3%A1r\" class=\"mw-redirect\" title=\"Battle of Szigetv\u00e1r\">Defense of Sziget</a> against the Turks by <a href=\"/wiki/Nikola_%C5%A0ubi%C4%87_Zrinski\" title=\"Nikola \u0160ubi\u0107 Zrinski\">Nicholas Zrinsky</a></i>\n</td>\n<td>The Shield of Christendom\n</td>\n<td>8.10 x 6.10 m\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i>The Printing of the <a href=\"/wiki/Bible_of_Kralice\" title=\"Bible of Kralice\">Bible of Kralice</a> in <a href=\"/wiki/Ivan%C4%8Dice\" title=\"Ivan\u010dice\">Ivan\u010dice</a></i>\n</td>\n<td>God Gave Us a Gift of Language\n</td>\n<td>8.10 x 6.10 m\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i>The Last days of <a href=\"/wiki/John_Amos_Comenius\" title=\"John Amos Comenius\">Jan Amos Komensk\u00fd</a> in <a href=\"/wiki/Naarden\" title=\"Naarden\">Naarden</a></i>\n</td>\n<td>A Flicker of Hope\n</td>\n<td>6.20 x 4.05 m\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i>Holy <a href=\"/wiki/Mount_Athos\" title=\"Mount Athos\">Mount Athos</a></i>\n</td>\n<td>Sheltering the Oldest Orthodox Literary Treasures\n</td>\n<td>4.80 x 4.05 m\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i>The Oath of <a href=\"/wiki/Omladina_Trial\" title=\"Omladina Trial\">Omladina</a> Under the Slavic Linden Tree</i>\n</td>\n<td>The Slavic Revival\n</td>\n<td>4.80 x 4.05 m\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i><a href=\"/wiki/Emancipation_reform_of_1861\" title=\"Emancipation reform of 1861\">The Abolition of Serfdom in Russia</a></i>\n</td>\n<td>Work in Freedom is the Foundation of a State\n</td>\n<td>8.10 x 6.10 m\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i><a href=\"/wiki/Apotheosis\" title=\"Apotheosis\">Apotheosis</a> of the Slavs</i>\n</td>\n<td>Slavs for Humanity\n</td>\n<td>4.05 x 4.80 m\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Slav_Epic&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Hussite_Wars\" title=\"Hussite Wars\">Hussite Wars</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Slav_Epic&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120727071856/http://epopej.cz/epopej_gb.html\">\"The Slav Epic\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Moravsk%C3%BD_Krumlov\" title=\"Moravsk\u00fd Krumlov\">Moravsk\u00fd Krumlov</a></i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://epopej.cz/epopej_gb.html\">the original</a> on 27 July 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 August</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Moravsk%C3%BD+Krumlov&amp;rft.atitle=The+Slav+Epic&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fepopej.cz%2Fepopej_gb.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Slav+Epic\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-battle-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-battle_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-battle_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-battle_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-battle_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-battle_2-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-battle_2-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-battle_2-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Cameron, Rob (10 August 2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.bbc.co.uk/news/world-europe-10929889\">\"Czech battle over art nouveau epic by Alphonse Mucha\"</a>. <i>BBC</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 August</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=BBC&amp;rft.atitle=Czech+battle+over+art+nouveau+epic+by+Alphonse+Mucha&amp;rft.date=2010-08-10&amp;rft.aulast=Cameron&amp;rft.aufirst=Rob&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.bbc.co.uk%2Fnews%2Fworld-europe-10929889&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Slav+Epic\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Hn\u00e1tek, V\u00e1clav (10 May 2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://kultura.idnes.cz/vytvarne-umeni.aspx?c=A120510_171508_vytvarneum_jaz\">\"Muchov\u011b Epopeji to ve Veletr\u017en\u00edm pal\u00e1ci a\u017e ne\u010dekan\u011b slu\u0161\u00ed\"</a>. <i>iDnes</i> (in Czech). <a href=\"/wiki/Mlad%C3%A1_fronta_DNES\" title=\"Mlad\u00e1 fronta DNES\">Mlad\u00e1 fronta DNES</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">9 July</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=iDnes&amp;rft.atitle=Muchov%C4%9B+Epopeji+to+ve+Veletr%C5%BEn%C3%ADm+pal%C3%A1ci+a%C5%BE+ne%C4%8Dekan%C4%9B+slu%C5%A1%C3%AD&amp;rft.date=2012-05-10&amp;rft.aulast=Hn%C3%A1tek&amp;rft.aufirst=V%C3%A1clav&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fkultura.idnes.cz%2Fvytvarne-umeni.aspx%3Fc%3DA120510_171508_vytvarneum_jaz&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Slav+Epic\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-tyden-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-tyden_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tyden_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tyden.cz/rubriky/kultura/vytvarne-umeni/slovanska-epopej-na-ceste-do-prahy-muchovi-nepatri_172447.html\">\"Slovansk\u00e1 epopej na cest\u011b do Prahy. Muchovi nepat\u0159\u00ed\"</a>. T\u00fdden.cz<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 August</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Slovansk%C3%A1+epopej+na+cest%C4%9B+do+Prahy.+Muchovi+nepat%C5%99%C3%AD&amp;rft.pub=T%C3%BDden.cz&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tyden.cz%2Frubriky%2Fkultura%2Fvytvarne-umeni%2Fslovanska-epopej-na-ceste-do-prahy-muchovi-nepatri_172447.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Slav+Epic\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://tn.nova.cz/zpravy/domaci/slovanska-epopej-se-zatim-stehovat-nebude-rozhodl-soud.html\">\"Slovansk\u00e1 epopej se zat\u00edm st\u011bhovat nebude. Krumlov\u0161t\u00ed se br\u00e1n\u00ed\"</a>. <i>TV Nova</i> (in Czech)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 August</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=TV+Nova&amp;rft.atitle=Slovansk%C3%A1+epopej+se+zat%C3%ADm+st%C4%9Bhovat+nebude.+Krumlov%C5%A1t%C3%AD+se+br%C3%A1n%C3%AD&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ftn.nova.cz%2Fzpravy%2Fdomaci%2Fslovanska-epopej-se-zatim-stehovat-nebude-rozhodl-soud.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Slav+Epic\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Sayer, Derek. <i>The Coasts of Bohemia: A Czech History</i>. Princeton University Press. p.&#160;20.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Coasts+of+Bohemia%3A+A+Czech+History&amp;rft.pages=20&amp;rft.pub=Princeton+University+Press&amp;rft.aulast=Sayer&amp;rft.aufirst=Derek&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Slav+Epic\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Carey, Nick (9 February 2000). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.radio.cz/en/article/37455\">\"Alfons Mucha\"</a>. Radio Prague<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 August</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Alfons+Mucha&amp;rft.pub=Radio+Prague&amp;rft.date=2000-02-09&amp;rft.aulast=Carey&amp;rft.aufirst=Nick&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.radio.cz%2Fen%2Farticle%2F37455&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Slav+Epic\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-rozhlas-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-rozhlas_8-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-rozhlas_8-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Konr\u00e1d, Ond\u0159ej (26 July 2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rozhlas.cz/cro6/komentare/_zprava/763677\">\"Slovansk\u00e1 epopej v mlh\u00e1ch\"</a> (in Czech). \u010cesk\u00fd rozhlas 6<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 August</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Slovansk%C3%A1+epopej+v+mlh%C3%A1ch&amp;rft.pub=%C4%8Cesk%C3%BD+rozhlas+6&amp;rft.date=2010-07-26&amp;rft.aulast=Konr%C3%A1d&amp;rft.aufirst=Ond%C5%99ej&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rozhlas.cz%2Fcro6%2Fkomentare%2F_zprava%2F763677&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Slav+Epic\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://zpravy.idnes.cz/do-sporu-o-epopej-se-vlozil-klaus-chce-aby-zustala-na-morave-p45-/domaci.asp?c=A100728_173206_domaci_jw\">\"Do sporu o epopej se vlo\u017eil Klaus. Chce, aby z\u016fstala na Morav\u011b\"</a>. <i>Mlad\u00e1 fronta DNES</i> (in Czech). Czech Republic: <a href=\"/wiki/IDNES\" class=\"mw-redirect\" title=\"IDNES\">iDNES</a>.cz<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 August</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Mlad%C3%A1+fronta+DNES&amp;rft.atitle=Do+sporu+o+epopej+se+vlo%C5%BEil+Klaus.+Chce%2C+aby+z%C5%AFstala+na+Morav%C4%9B&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fzpravy.idnes.cz%2Fdo-sporu-o-epopej-se-vlozil-klaus-chce-aby-zustala-na-morave-p45-%2Fdomaci.asp%3Fc%3DA100728_173206_domaci_jw&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Slav+Epic\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tyden.cz/rubriky/kultura/vytvarne-umeni/muchova-slovanska-epopej-do-prahy-zatim-nepresidli_104790.html\">Muchova Slovansk\u00e1 epopej do Prahy zat\u00edm nep\u0159es\u00eddl\u00ed</a>; <a href=\"/wiki/T%C3%BDden\" title=\"T\u00fdden\">T\u00fdden</a>.cz <i>(in Czech)</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://brno.idnes.cz/muchova-slovanska-epopej-stale-nema-v-praze-misto-dalsi-jednani-se-chysta-na-rijen-gio-/brno-zpravy.asp?c=A090909_171620_brno_trr\">Muchova Slovansk\u00e1 epopej st\u00e1le nem\u00e1 v Praze m\u00edsto, dal\u0161\u00ed jedn\u00e1n\u00ed se chyst\u00e1 na \u0159\u00edjen</a>; <a href=\"/wiki/IDnes\" class=\"mw-redirect\" title=\"IDnes\">iDnes</a>.cz <i>(in Czech)</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.radio.cz/cz/clanek/130019\">Loss of Mucha art work likely to hit small Moravian town hard</a>; Radio.cz</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://brno.idnes.cz/proti-stehovani-epopeje-protestovalo-v-moravskem-krumlove-tisic-lidi-1mj-/brno-zpravy.asp?c=A100725_164201_brno-zpravy_bor\">\"Proti st\u011bhov\u00e1n\u00ed epopeje protestovalo v Moravsk\u00e9m Krumlov\u011b tis\u00edc lid\u00ed\"</a>. <i>Mlad\u00e1 fronta DNES</i> (in Czech). Czech Republic<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 August</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Mlad%C3%A1+fronta+DNES&amp;rft.atitle=Proti+st%C4%9Bhov%C3%A1n%C3%AD+epopeje+protestovalo+v+Moravsk%C3%A9m+Krumlov%C4%9B+tis%C3%ADc+lid%C3%AD&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fbrno.idnes.cz%2Fproti-stehovani-epopeje-protestovalo-v-moravskem-krumlove-tisic-lidi-1mj-%2Fbrno-zpravy.asp%3Fc%3DA100725_164201_brno-zpravy_bor&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Slav+Epic\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.theartnewspaper.com/articles/Mucha-s-Slav-Epic-moved-to-Prague-without-approval/26284\">\"Mucha's \"Slav Epic\" moved to Prague without approval\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Mucha%E2%80%99s+%22Slav+Epic%22+moved+to+Prague+without+approval&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.theartnewspaper.com%2Farticles%2FMucha-s-Slav-Epic-moved-to-Prague-without-approval%2F26284&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Slav+Epic\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.gotobrno.cz/en/festival/republika-festival/\">\"RE:PUBLIKA Festival -  - Go To Brno\"</a>. 27 March 2018.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=RE%3APUBLIKA+Festival+-++-+Go+To+Brno&amp;rft.date=2018-03-27&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.gotobrno.cz%2Fen%2Ffestival%2Frepublika-festival%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Slav+Epic\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.gotobrno.cz/en/actions/slovanska-epopej-slav-epic/\">\"Alfons Mucha: Two worlds - Go To Brno\"</a>. 21 March 2018.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Alfons+Mucha%3A+Two+worlds+-+Go+To+Brno&amp;rft.date=2018-03-21&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.gotobrno.cz%2Fen%2Factions%2Fslovanska-epopej-slav-epic%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Slav+Epic\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Slav_Epic&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><a href=\"/wiki/File:Commons-logo.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/12px-Commons-logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"16\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/18px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/24px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></a> Media related to <a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:The_Slav_Epic\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:The Slav Epic\">The Slav Epic</a> at Wikimedia Commons\n</p>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.john-price.me.uk/slav-epic/introduction.htm\">Description of each canvas in English</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://bezgest.webnode.cz/ozivla-epopej/\">High resolution gallery, some notes in Czech</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q499643&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q499643&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q499643\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/183824264\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/4361251-9\">4361251-9</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/129709565\">129709565</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/183824264\">183824264</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1238\nCached time: 20180909184842\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.384 seconds\nReal time usage: 0.469 seconds\nPreprocessor visited node count: 850/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 23745/2097152 bytes\nTemplate argument size: 244/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 4/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 15856/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.226/10.000 seconds\nLua memory usage: 13.37 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  394.349      1 -total\n 35.47%  139.864      1 Template:Reflist\n 33.32%  131.398      1 Template:Lang-cs\n 25.34%   99.924     11 Template:Cite_web\n  8.57%   33.795      1 Template:Authority_control\n  7.80%   30.758      1 Template:Commonscatinline\n  6.47%   25.496      1 Template:Sister-inline\n  5.74%   22.641      1 Template:Use_dmy_dates\n  5.41%   21.348      1 Template:Italic_title\n  4.51%   17.770      1 Template:DMCA\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:20790120-0!canonical and timestamp 20180909184842 and revision id 855317051\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"az","url":"https://az.wikipedia.org/wiki/Slavyan_eposu","langname":"Azerbaijani","autonym":"az\u0259rbaycanca","*":"Slavyan eposu"},{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D1%8F%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B0_%D0%B5%D0%BF%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D1%8F","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u0421\u043b\u0430\u0432\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430 \u0435\u043f\u043e\u043f\u0435\u044f"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Slovansk%C3%A1_epopej","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Slovansk\u00e1 epopej"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Das_Slawische_Epos","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Das Slawische Epos"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/La_%C3%89pica_Eslava","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"La \u00c9pica Eslava"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Slava_epopeo","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Slava epopeo"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/L%27%C3%89pop%C3%A9e_slave","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"L'\u00c9pop\u00e9e slave"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Epopea_slava","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Epopea slava"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Szl%C3%A1v_eposz","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Szl\u00e1v eposz"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%B9%E3%83%A9%E3%83%B4%E5%8F%99%E4%BA%8B%E8%A9%A9","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30b9\u30e9\u30f4\u53d9\u4e8b\u8a69"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Epopeja_s%C5%82owia%C5%84ska","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Epopeja s\u0142owia\u0144ska"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D1%8F%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D1%8D%D0%BF%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D1%8F","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0421\u043b\u0430\u0432\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u044d\u043f\u043e\u043f\u0435\u044f"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%BB%D0%BE%D0%B2%27%D1%8F%D0%BD%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B0_%D0%B5%D0%BF%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D1%8F","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0421\u043b\u043e\u0432'\u044f\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430 \u0435\u043f\u043e\u043f\u0435\u044f"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Czech-language_sources_(cs)"},{"sortkey":"Slav Epic","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_June_2012"},{"sortkey":"Slav Epic","hidden":"","*":"Articles_containing_Czech-language_text"},{"sortkey":"Slav Epic","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Slav Epic","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Slav Epic","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Slav Epic","*":"Czech_paintings"},{"sortkey":"Slav Epic","*":"Pan-Slavism"},{"sortkey":"Slav Epic","*":"1910s_paintings"},{"sortkey":"Slav Epic","*":"Art_Nouveau_works"},{"sortkey":"Slav Epic","*":"History_paintings"},{"sortkey":"Slav Epic","*":"Painting_series"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from June 2012"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfons Mucha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Apotheosis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art Nouveau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Grunwald"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Szigetv\u00e1r"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of V\u00edtkov Hill"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bethlehem Chapel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bible of Kralice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles R. Crane"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Richard Crane"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clementinum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechoslovak coup d'\u00e9tat of 1948"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechoslovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechs"},{"ns":0,"exists":"","*":"East Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emancipation reform of 1861"},{"ns":0,"exists":"","*":"George of Pod\u011bbrady"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gestapo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goths"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hussite Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hussites"},{"ns":0,"exists":"","*":"IDNES"},{"ns":0,"exists":"","*":"IDnes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivan\u010dice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Hus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Mil\u00ed\u010d"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Amos Comenius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krom\u011b\u0159\u00ed\u017e"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mlad\u00e1 fronta DNES"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moravsk\u00fd Krumlov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mount Athos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Naarden"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Gallery in Prague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nikola \u0160ubi\u0107 Zrinski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Church Slavonic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Omladina Trial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petr Chel\u010dick\u00fd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prague"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u0159emysl Otakar II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Simeon I of Bulgaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavic peoples"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist realism"},{"ns":0,"exists":"","*":"South Moravian Region"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stephen Uro\u0161 IV Du\u0161an of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Svetovid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turanian"},{"ns":0,"exists":"","*":"T\u00fdden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Utraquism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vod\u0148any"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00e1clav Klaus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zbiroh"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-cs"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commonscatinline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Alfons_Mucha_at_work_on_Slav_Epic.jpg","Car_Simeon_Bulharsky_-_Alfons_Mucha.jpg","After_the_Battle_of_Grunwald.jpg","After_the_Battle_of_Grunwald_-_Alfons_Mucha.jpg","Mucha,_Alfons_-_Der_Heilige_Berg_Athos_-_1926.jpg","Slovane_v_pravlasti_81x61m.jpg","Coronation_of_Emperor_Du\u0161an,_in_\"The_Slavonic_Epic\"_(1926).jpg","Commons-logo.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20120727071856/http://epopej.cz/epopej_gb.html","http://epopej.cz/epopej_gb.html","https://www.bbc.co.uk/news/world-europe-10929889","http://kultura.idnes.cz/vytvarne-umeni.aspx?c=A120510_171508_vytvarneum_jaz","http://www.tyden.cz/rubriky/kultura/vytvarne-umeni/slovanska-epopej-na-ceste-do-prahy-muchovi-nepatri_172447.html","http://tn.nova.cz/zpravy/domaci/slovanska-epopej-se-zatim-stehovat-nebude-rozhodl-soud.html","http://www.radio.cz/en/article/37455","http://www.rozhlas.cz/cro6/komentare/_zprava/763677","http://zpravy.idnes.cz/do-sporu-o-epopej-se-vlozil-klaus-chce-aby-zustala-na-morave-p45-/domaci.asp?c=A100728_173206_domaci_jw","http://www.tyden.cz/rubriky/kultura/vytvarne-umeni/muchova-slovanska-epopej-do-prahy-zatim-nepresidli_104790.html","http://brno.idnes.cz/muchova-slovanska-epopej-stale-nema-v-praze-misto-dalsi-jednani-se-chysta-na-rijen-gio-/brno-zpravy.asp?c=A090909_171620_brno_trr","http://www.radio.cz/cz/clanek/130019","http://brno.idnes.cz/proti-stehovani-epopeje-protestovalo-v-moravskem-krumlove-tisic-lidi-1mj-/brno-zpravy.asp?c=A100725_164201_brno-zpravy_bor","http://www.theartnewspaper.com/articles/Mucha-s-Slav-Epic-moved-to-Prague-without-approval/26284","https://www.gotobrno.cz/en/festival/republika-festival/","https://www.gotobrno.cz/en/actions/slovanska-epopej-slav-epic/","https://www.wikidata.org/wiki/Q499643","http://www.john-price.me.uk/slav-epic/introduction.htm","http://bezgest.webnode.cz/ozivla-epopej/","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/183824264","https://d-nb.info/gnd/4361251-9","https://www.idref.fr/129709565","https://viaf.org/viaf/183824264"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Background","number":"1","index":"1","fromtitle":"The_Slav_Epic","byteoffset":2118,"anchor":"Background"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Controversy","number":"2","index":"2","fromtitle":"The_Slav_Epic","byteoffset":5234,"anchor":"Controversy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"List of paintings","number":"3","index":"3","fromtitle":"The_Slav_Epic","byteoffset":9145,"anchor":"List_of_paintings"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"4","index":"4","fromtitle":"The_Slav_Epic","byteoffset":11827,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"The_Slav_Epic","byteoffset":11862,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"6","fromtitle":"The_Slav_Epic","byteoffset":11892,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>The Slav Epic</i>","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:The_Slav_Epic","*":"commons:Category:The Slav Epic"}],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>The Slav Epic</i>"},{"name":"defaultsort","*":"Slav Epic"},{"name":"wikibase_item","*":"Q499643"}]}}