{"batchcomplete":"","query":{"categorymembers":[{"pageid":583638,"ns":0,"title":"List of Luxembourgers"},{"pageid":2221118,"ns":0,"title":"Luxembourgers"},{"pageid":50798825,"ns":0,"title":"Jean-Fran\u00e7ois Boch"},{"pageid":51363385,"ns":0,"title":"Edouard d'Huart"},{"pageid":31004203,"ns":0,"title":"Michel M. Li\u00e8s"},{"pageid":18412495,"ns":0,"title":"J\u00e9r\u00f4me Lulling"},{"pageid":50019128,"ns":0,"title":"Marius Kohl"},{"pageid":52920344,"ns":0,"title":"Thomas Rabe (manager)"},{"pageid":26232752,"ns":0,"title":"Marie and Emile Taquet"}]}}