{"parse":{"title":"Modernisme","pageid":310051,"revid":858787204,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Not to be confused with <a href=\"/wiki/Modernism\" title=\"Modernism\">Modernism</a>, a world-wide movement in the arts and architecture.</div>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-More_footnotes\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/40px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/60px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/80px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article includes a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">list of references</a>, but <b>its sources remain unclear</b> because it has <b>insufficient <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources#Inline_citations\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">inline citations</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help to <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Fact_and_Reference_Check\" title=\"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check\">improve</a> this article by <a href=\"/wiki/Wikipedia:When_to_cite\" title=\"Wikipedia:When to cite\">introducing</a> more precise citations.</span>  <small><i>(July 2008)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"vertical-navbox nowraplinks hlist\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%;width: 22em;\"><tbody><tr><th style=\"padding:0.2em 0.4em 0.2em;font-size:145%;line-height:1.2em;line-height:1.2; font-size:140%;\"><span class=\"nowrap\">The <a href=\"/wiki/Catalan_language\" title=\"Catalan language\">Catalan</a> / <a href=\"/wiki/Valencian\" title=\"Valencian\">Valencian</a></span> <span class=\"nowrap\">cultural domain</span></th></tr><tr><td style=\"padding:0.2em 0 0.4em\"><a href=\"/wiki/File:Parcguell.jpg\" class=\"image\" title=\"View of Parc G\u00fcell\"><img alt=\"View of Parc G\u00fcell\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a6/Parcguell.jpg/250px-Parcguell.jpg\" width=\"250\" height=\"138\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a6/Parcguell.jpg/375px-Parcguell.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/a6/Parcguell.jpg 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"221\" /></a><div style=\"padding-top:0.2em;line-height:1.2em\">View of <a href=\"/wiki/Antoni_Gaud%C3%AD\" title=\"Antoni Gaud\u00ed\">Antoni Gaud\u00ed</a>'s<br /><a href=\"/wiki/Parc_G%C3%BCell\" class=\"mw-redirect\" title=\"Parc G\u00fcell\">Parc G\u00fcell</a>, <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a></div></td></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\">Language</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Catalan_grammar\" title=\"Catalan grammar\">Grammar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Catalan_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"History of the Catalan language\">History</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Old_Catalan\" title=\"Old Catalan\">Old Catalan</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_orthography\" title=\"Catalan orthography\">Orthography</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_phonology\" title=\"Catalan phonology\">Phonology</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Phonological_history_of_Catalan\" title=\"Phonological history of Catalan\">Phonological history</a></li></ul></li></ul>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Acad%C3%A8mia_Valenciana_de_la_Llengua\" title=\"Acad\u00e8mia Valenciana de la Llengua\">Acad\u00e8mia Valenciana de la Llengua</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Institut_d%27Estudis_Catalans\" title=\"Institut d&#39;Estudis Catalans\">Institut d'Estudis Catalans</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Institut_Ramon_Llull\" title=\"Institut Ramon Llull\">Institut Ramon Llull</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fundaci%C3%B3_Ramon_Llull\" title=\"Fundaci\u00f3 Ramon Llull\">Fundaci\u00f3 Ramon Llull</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\">People</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Catalan_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catalan people\">Catalan people</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valencian_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Valencian people\">Valencian people</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\">History</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/History_of_Andorra\" title=\"History of Andorra\">History of Andorra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Catalonia\" title=\"History of Catalonia\">History of Catalonia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Crown_of_Aragon\" title=\"Crown of Aragon\">Crown of Aragon</a>\n<ul><li><small><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Majorca\" title=\"Kingdom of Majorca\">Kingdom of Majorca</a></small></li>\n<li><small><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Valencia\" title=\"Kingdom of Valencia\">Kingdom of Valencia</a></small></li>\n<li><small><a href=\"/wiki/Principality_of_Catalonia\" title=\"Principality of Catalonia\">Principality of Catalonia</a></small></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_constitutions\" title=\"Catalan constitutions\">Catalan constitutions</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Furs_of_Valencia\" title=\"Furs of Valencia\">Furs of Valencia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Treaty_of_the_Pyrenees\" title=\"Treaty of the Pyrenees\">Treaty of the Pyrenees</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nueva_Planta_decrees\" title=\"Nueva Planta decrees\">Nueva Planta decrees</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\">Geo-political divisions</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Andorra\" title=\"Andorra\">Andorra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Balearic_Islands\" title=\"Balearic Islands\">Balearic Islands</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalonia\" title=\"Catalonia\">Catalonia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Northern_Catalonia\" title=\"Northern Catalonia\">Northern Catalonia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valencian_Community\" title=\"Valencian Community\">Valencian Community</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alghero\" title=\"Alghero\">Alghero</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carche\" title=\"Carche\">El Carxe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Franja\" title=\"La Franja\">La Franja</a><br /> See <a href=\"/wiki/Pa%C3%AFsos_Catalans\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pa\u00efsos Catalans\">Catalan Countries</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\">Government and politics</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/General_Council_of_Andorra\" class=\"mw-redirect\" title=\"General Council of Andorra\">General Council of Andorra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Generalitat_of_Catalonia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Generalitat of Catalonia\">Generalitat de Catalunya</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/General_Council_of_the_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" title=\"General Council of the Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\">General Council of the Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Generalitat_Valenciana\" title=\"Generalitat Valenciana\">Generalitat Valenciana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Balearic_Islands\" title=\"Balearic Islands\">Govern de les Illes Balears</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Politics_of_Andorra\" title=\"Politics of Andorra\">Politics of Andorra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Politics_of_Catalonia\" title=\"Politics of Catalonia\">Politics of Catalonia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_nationalism\" title=\"Catalan nationalism\">Catalan nationalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valencian_nationalism\" title=\"Valencian nationalism\">Valencian nationalism</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\">Traditions and symbols</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Caganer\" title=\"Caganer\">Caganer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Castell\" title=\"Castell\">Castells</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Correfoc\" title=\"Correfoc\">Correfoc</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Falles\" title=\"Falles\">Falles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bonfires_of_Saint_John\" title=\"Bonfires of Saint John\">Fogueres de Sant Joan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gigantes_y_cabezudos\" title=\"Gigantes y cabezudos\">Gegants i capgrossos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moros_y_cristianos\" title=\"Moros y cristianos\">Moros i cristians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Muixeranga\" title=\"Muixeranga\">Muixeranga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_George%27s_Day#Spain\" title=\"Saint George&#39;s Day\">Saint George's Day</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sardana\" title=\"Sardana\">Sardana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ti%C3%B3_de_Nadal\" title=\"Ti\u00f3 de Nadal\">Ti\u00f3 de Nadal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_cuisine\" title=\"Catalan cuisine\">Cuisine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Coca_(pastry)\" title=\"Coca (pastry)\">Coca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ensa%C3%AFmada\" title=\"Ensa\u00efmada\">Ensa\u00efmada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pa_amb_tom%C3%A0quet\" title=\"Pa amb tom\u00e0quet\">Pa amb tom\u00e0quet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paella\" title=\"Paella\">Paella</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_myths_and_legends\" title=\"Catalan myths and legends\">Myths and legends</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_symbols\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catalan symbols\">Symbols</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Traditions_of_Catalonia\" title=\"Traditions of Catalonia\">Traditions</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\">Arts</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Salvador_Dal%C3%AD\" title=\"Salvador Dal\u00ed\">Salvador Dal\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antoni_Gaud%C3%AD\" title=\"Antoni Gaud\u00ed\">Antoni Gaud\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Joan Mir\u00f3\">Joan Mir\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joaqu%C3%ADn_Sorolla\" title=\"Joaqu\u00edn Sorolla\">Joaqu\u00edn Sorolla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antoni_T%C3%A0pies\" title=\"Antoni T\u00e0pies\">Antoni T\u00e0pies</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Music_of_Catalonia\" title=\"Music of Catalonia\">Music</a>\n<ul><li><small><a href=\"/wiki/Nova_Can%C3%A7%C3%B3\" title=\"Nova Can\u00e7\u00f3\">Nova Can\u00e7\u00f3</a></small></li>\n<li><small><a href=\"/wiki/Llu%C3%ADs_Llach\" title=\"Llu\u00eds Llach\">Llu\u00eds Llach</a></small></li>\n<li><small><a href=\"/wiki/Rock_catal%C3%A0\" title=\"Rock catal\u00e0\">Rock catal\u00e0</a></small></li>\n<li><small><a href=\"/wiki/Catalan_rumba\" title=\"Catalan rumba\">Rumba catalana</a></small></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_literature\" title=\"Catalan literature\">Literature</a>\n<ul><li><small><a href=\"/wiki/La_Decad%C3%A8ncia\" title=\"La Decad\u00e8ncia\">Decad\u00e8ncia</a></small></li>\n<li><small><a href=\"/wiki/Renaixen%C3%A7a\" title=\"Renaixen\u00e7a\">Renaixen\u00e7a</a></small></li>\n<li><small><a class=\"mw-selflink selflink\">Modernisme</a></small></li>\n<li><small><a href=\"/wiki/Noucentisme\" title=\"Noucentisme\">Noucentisme</a></small></li>\n<li><small><a href=\"/wiki/Jacint_Verdaguer\" title=\"Jacint Verdaguer\">Jacint Verdaguer</a></small></li>\n<li><small><a href=\"/wiki/Ramon_Llull\" title=\"Ramon Llull\">Ramon Llull</a></small></li>\n<li><small><a href=\"/wiki/Ausi%C3%A0s_March\" title=\"Ausi\u00e0s March\">Ausi\u00e0s March</a></small></li></ul></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"text-align:right;font-size:115%;padding-top: 0.6em;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Catalan/Valencian_cultural_domain\" title=\"Template:Catalan/Valencian cultural domain\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Catalan/Valencian_cultural_domain\" title=\"Template talk:Catalan/Valencian cultural domain\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Catalan/Valencian_cultural_domain&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<p><i><b>Modernisme</b></i> (<small>Catalan pronunciation:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Catalan\" title=\"Help:IPA/Catalan\">[mu\u00f0\u0259r\u02c8nizm\u0259]</a></span>, <a href=\"/wiki/Catalan_language\" title=\"Catalan language\">Catalan</a> for \"modernism\"), also known as <b><a href=\"/wiki/Catalan_people#Culture_and_society\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catalan people\">Catalan</a> modernism</b>, is the historiographic denomination given to an art and literature movement associated with the search of a new entitlement of Catalan culture, one of the most predominant cultures within <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>. Nowadays it is considered a movement based on the cultural reivindication of a <i>catalan identity</i>. Its main form of expression was in architecture, but many other arts were involved (painting, sculpture, etc.), and especially the design and the decorative arts (cabinetmaking, carpentry, forged iron, ceramic tiles, ceramics, glass-making, silver and goldsmith work, etc.), which were particularly important, especially in their role as support to architecture. Modernisme was also a literary movement (poetry, fiction, drama). \n</p><p>Although Modernisme was part of a general trend that emerged in <a href=\"/wiki/Europe\" title=\"Europe\">Europe</a> around the <a href=\"/wiki/Fin_de_si%C3%A8cle\" title=\"Fin de si\u00e8cle\">turn of the 20th century</a>, in <a href=\"/wiki/Catalonia\" title=\"Catalonia\">Catalonia</a> the trend acquired its own unique personality. Modernisme's distinct name comes from its special relationship, primarily with <a href=\"/wiki/Catalonia\" title=\"Catalonia\">Catalonia</a> and <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a>, which were intensifying their local characteristics for socio-ideological reasons after the revival of Catalan culture and in the context of spectacular urban and industrial development. It is equivalent to a number of other <a href=\"/wiki/Fin_de_si%C3%A8cle\" title=\"Fin de si\u00e8cle\">fin de si\u00e8cle</a> art movements going by the names of <a href=\"/wiki/Art_Nouveau\" title=\"Art Nouveau\">Art Nouveau</a> in <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a> and <a href=\"/wiki/Belgium\" title=\"Belgium\">Belgium</a>, <a href=\"/wiki/Jugendstil\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jugendstil\">Jugendstil</a> in <a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\">Germany</a>, <a href=\"/wiki/Secession_(art)\" title=\"Secession (art)\">Sezession</a> in <a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austria-Hungary</a>, <a href=\"/wiki/Liberty_style\" class=\"mw-redirect\" title=\"Liberty style\">Liberty style</a> in <a href=\"/wiki/Italy\" title=\"Italy\">Italy</a> and Modern or <a href=\"/wiki/Glasgow_Style\" class=\"mw-redirect\" title=\"Glasgow Style\">Glasgow Style</a> in <a href=\"/wiki/Scotland\" title=\"Scotland\">Scotland</a>.\n</p><p>Modernisme was active from roughly 1888 (the <a href=\"/wiki/Exposici%C3%B3n_Universal_de_Barcelona\" class=\"mw-redirect\" title=\"Exposici\u00f3n Universal de Barcelona\">First Barcelona World Fair</a>) to 1911 (the death of <a href=\"/wiki/Joan_Maragall\" title=\"Joan Maragall\">Joan Maragall</a>, the most important <i>Modernista</i> poet). The <i>Modernisme</i> movement was centred in the city of <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a>, though it reached far beyond, and is best known for its architectural expression, especially in the work of <a href=\"/wiki/Antoni_Gaud%C3%AD\" title=\"Antoni Gaud\u00ed\">Antoni Gaud\u00ed</a>, but was also significant in sculpture, poetry, theatre and painting. Notable painters include <a href=\"/wiki/Santiago_Rusi%C3%B1ol\" title=\"Santiago Rusi\u00f1ol\">Santiago Rusi\u00f1ol</a>, <a href=\"/wiki/Ramon_Casas\" title=\"Ramon Casas\">Ramon Casas</a>,<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Isidre_Nonell\" title=\"Isidre Nonell\">Isidre Nonell</a>, <a href=\"/wiki/Hermen_Anglada_Camarasa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hermen Anglada Camarasa\">Hermen Anglada Camarasa</a>, Joaquim Mir, <a href=\"/wiki/Eliseu_Meifr%C3%A8n\" title=\"Eliseu Meifr\u00e8n\">Eliseu Meifr\u00e8n</a>, Llu\u00efsa Vidal and Miquel Utrillo. Notable sculptors are <a href=\"/wiki/Josep_Llimona\" class=\"mw-redirect\" title=\"Josep Llimona\">Josep Llimona</a>, Eusebi Arnau and Miquel Blai.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Main_concepts\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Main concepts</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Architecture_and_the_plastic_arts\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Architecture and the plastic arts</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Literature\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Literature</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Linguistics\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Linguistics</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Decline\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Decline</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#UNESCO_World_Heritage\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">UNESCO World Heritage</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Architects\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Architects</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Other_architects\"><span class=\"tocnumber\">7.1</span> <span class=\"toctext\">Other architects</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Main_concepts\">Main concepts</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Modernisme&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Main concepts\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Barcelona-gm4.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Barcelona-gm4.jpg/220px-Barcelona-gm4.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Barcelona-gm4.jpg/330px-Barcelona-gm4.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Barcelona-gm4.jpg/440px-Barcelona-gm4.jpg 2x\" data-file-width=\"640\" data-file-height=\"480\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Barcelona-gm4.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Duana de Barcelona (Customs House), by <a href=\"/wiki/Enric_Sagnier\" title=\"Enric Sagnier\">Enric Sagnier</a></div></div></div>\n<p><a href=\"/wiki/Catalan_nationalism\" title=\"Catalan nationalism\">Catalan nationalism</a> was an important influence upon <i>Modernista</i> artists, who were receptive to the ideas of <a href=\"/wiki/Valent%C3%AD_Almirall\" class=\"mw-redirect\" title=\"Valent\u00ed Almirall\">Valent\u00ed Almirall</a> and <a href=\"/wiki/Enric_Prat_de_la_Riba\" title=\"Enric Prat de la Riba\">Enric Prat de la Riba</a> and wanted Catalan culture to be regarded as equal to that of other European countries. Such ideas can be seen in some of Rusi\u00f1ol's plays against the Spanish army (most notably <i><a href=\"/w/index.php?title=L%27H%C3%A8roe&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"L&#39;H\u00e8roe (page does not exist)\">L'H\u00e8roe</a></i>), in some authors close to <a href=\"/wiki/Anarchism\" title=\"Anarchism\">anarchism</a> (<a href=\"/w/index.php?title=Jaume_Brossa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jaume Brossa (page does not exist)\">Jaume Brossa</a> and <a href=\"/wiki/Gabriel_Alomar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gabriel Alomar\">Gabriel Alomar</a>, for example) or in the articles of <a href=\"/wiki/Federalism\" title=\"Federalism\">federalist</a> anti-<a href=\"/wiki/Monarchism\" title=\"Monarchism\">monarchic</a> writers such as <a href=\"/w/index.php?title=Miquel_dels_Sants_Oliver&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Miquel dels Sants Oliver (page does not exist)\">Miquel dels Sants Oliver</a>. They also opposed the traditionalism and religiousness of the <a href=\"/wiki/Renaixen%C3%A7a\" title=\"Renaixen\u00e7a\">Renaixen\u00e7a</a> Catalan Romantics, whom they ridiculed in plays such as <a href=\"/wiki/Santiago_Rusi%C3%B1ol\" title=\"Santiago Rusi\u00f1ol\">Santiago Rusi\u00f1ol</a>'s <i><a href=\"/w/index.php?title=Els_Jocs_Florals_de_Canprosa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Els Jocs Florals de Canprosa (page does not exist)\">Els Jocs Florals de Canprosa</a></i> (roughly, \"The Poetry Contest of Proseland\"), a satire of the revived <a href=\"/wiki/Jocs_Florals\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jocs Florals\">Jocs Florals</a> and the political milieu which promoted them.\n</p><p><i>Modernistes</i> largely rejected bourgeois values, which they thought to be the opposite of art. Consequently, they adopted two stances: they either set themselves apart from society in a <a href=\"/wiki/Bohemianism\" title=\"Bohemianism\">bohemian</a> or culturalist attitude (Decadent and Parnassian poets, Symbolist playwrights, etc.) or they attempted to use art to change society (<i>Modernista</i> architects and designers, playwrights inspired by <a href=\"/wiki/Henrik_Ibsen\" title=\"Henrik Ibsen\">Henrik Ibsen</a>, some of <a href=\"/wiki/Joan_Maragall\" title=\"Joan Maragall\">Maragall</a>'s poetry, etc.)\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Architecture_and_the_plastic_arts\">Architecture and the plastic arts</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Modernisme&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Architecture and the plastic arts\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The earliest example of <i>Modernista</i> <a href=\"/wiki/Architecture\" title=\"Architecture\">architecture</a> is the caf\u00e9 Castell dels tres Dragons designed by <a href=\"/wiki/Llu%C3%ADs_Dom%C3%A8nech_i_Montaner\" title=\"Llu\u00eds Dom\u00e8nech i Montaner\">Llu\u00eds Dom\u00e8nech i Montaner</a> in the Parc de la Ciutadella for the <a href=\"/wiki/Exposici%C3%B3n_Universal_de_Barcelona\" class=\"mw-redirect\" title=\"Exposici\u00f3n Universal de Barcelona\">1888 Universal Exhibition</a>. It is a search for a particular style for Catalonia drawing on Medieval and Arab styles. Like the currents known in other countries as <a href=\"/wiki/Art_Nouveau\" title=\"Art Nouveau\">Art Nouveau</a>, Jugendstil, Stile Liberty, Modern Style or <a href=\"/wiki/Sezessionstil\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sezessionstil\">Sezessionstil</a>, <i>Modernisme</i> was closely related to the English <a href=\"/wiki/Arts_and_Crafts_movement\" title=\"Arts and Crafts movement\">Arts and Crafts movement</a> and the <a href=\"/wiki/Gothic_revival\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gothic revival\">Gothic revival</a>. As well as combining a rich variety of historically-derived elements, it is characterized by the predominance of the curve over the straight line, by rich decoration and detail, by the frequent use of vegetal and other organic motifs, the taste for asymmetry, a refined aestheticism and dynamic shapes.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> While Barcelona was the centre of <i>Modernista</i> construction, the Catalan industrial bourgeoisie built industrial buildings and summer residences - <i>cases d'estiueig</i> - in many Catalan towns, notably <a href=\"/wiki/Terrassa\" title=\"Terrassa\">Terrassa</a> and <a href=\"/wiki/Reus\" title=\"Reus\">Reus</a>. The textile factory which is now home to the Catalan national technical museum <a href=\"/wiki/MNACTEC\" title=\"MNACTEC\">MNACTEC</a> is an outstanding example.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Reptil_Parc_Guell_Barcelona.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Reptil_Parc_Guell_Barcelona.jpg/220px-Reptil_Parc_Guell_Barcelona.jpg\" width=\"220\" height=\"120\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Reptil_Parc_Guell_Barcelona.jpg/330px-Reptil_Parc_Guell_Barcelona.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Reptil_Parc_Guell_Barcelona.jpg/440px-Reptil_Parc_Guell_Barcelona.jpg 2x\" data-file-width=\"2288\" data-file-height=\"1247\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Reptil_Parc_Guell_Barcelona.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>'El drac' (dragon) in the <a href=\"/wiki/Parc_G%C3%BCell\" class=\"mw-redirect\" title=\"Parc G\u00fcell\">Parc G\u00fcell</a>, by <a href=\"/wiki/Antoni_Gaud%C3%AD\" title=\"Antoni Gaud\u00ed\">Antoni Gaud\u00ed</a>.</div></div></div>\n<p><a href=\"/wiki/Antoni_Gaud%C3%AD\" title=\"Antoni Gaud\u00ed\">Antoni Gaud\u00ed</a> is the best-known architect of this movement. Other influential architects were <a href=\"/wiki/Llu%C3%ADs_Dom%C3%A8nech_i_Montaner\" title=\"Llu\u00eds Dom\u00e8nech i Montaner\">Llu\u00eds Dom\u00e8nech i Montaner</a> and <a href=\"/wiki/Josep_Puig_i_Cadafalch\" title=\"Josep Puig i Cadafalch\">Josep Puig i Cadafalch</a>, and later <a href=\"/wiki/Josep_Maria_Jujol\" title=\"Josep Maria Jujol\">Josep Maria Jujol</a>, <a href=\"/wiki/Rafael_Guastavino\" title=\"Rafael Guastavino\">Rafael Guastavino</a> and <a href=\"/wiki/Enrique_Nieto_(architect)\" title=\"Enrique Nieto (architect)\">Enrique Nieto</a>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Literature\">Literature</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Modernisme&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Literature\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In literature, <i>Modernisme</i> stood out the most in narrative. The <i>nouvelles</i> and novels of decadent writers such as <a href=\"/wiki/Prudenci_Bertrana\" title=\"Prudenci Bertrana\">Prudenci Bertrana</a> (whose highly controversial <i><a href=\"/w/index.php?title=Josafat_(book)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josafat (book) (page does not exist)\">Josafat</a></i> involved a demented priest who ends up killing a prostitute), <a href=\"/wiki/Caterina_Albert\" title=\"Caterina Albert\">Caterina Albert</a> (also known as V\u00edctor Catala), author of bloody, expressionistic tales of rural violence, opposed to the idealisation of nature propugned by Catalan Romantics, or <a href=\"/w/index.php?title=Raimon_Casellas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Raimon Casellas (page does not exist)\">Raimon Casellas</a> have been highly influential upon later Catalan narrative, essentially recovering a genre that had been lost due to political causes since the end of the Middle Ages. Those writers often, though not always, show influences from Russian literature of the 19th Century and also <a href=\"/wiki/Gothic_novel\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gothic novel\">Gothic novels</a>. Still, works not influenced by those sources, such as <a href=\"/w/index.php?title=Joaquim_Ruyra&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joaquim Ruyra (page does not exist)\">Joaquim Ruyra</a>'s slice-of-life tales of the North-Eastern Catalan coast are perhaps even more influential than that of the aforementioned authors, and Rusi\u00f1ol's well-known <i><a href=\"/wiki/L%27auca_del_senyor_Esteve\" title=\"L&#39;auca del senyor Esteve\">L'auca del senyor Esteve</a></i> (roughly \"The Tale of Mr. Esteve\"; an <i><a href=\"/wiki/Auca_(cartoon)\" title=\"Auca (cartoon)\">auca</a></i> is a type of illustrated <a href=\"/wiki/Broadside_(printing)\" title=\"Broadside (printing)\">broadside</a>, similar to a one-sheet comic book) is an ironic critique of Catalan bourgeoisie more related to ironic, pre-Realist Catalan <i>costumisme</i>.\n</p><p>In poetry, <i>Modernisme</i> closely follows Symbolist and Parnassian poetry, with poets frequently crossing the line between both tendencies or alternating between them. Another important strain of <i>Modernista</i> poetry is <a href=\"/wiki/Joan_Maragall\" title=\"Joan Maragall\">Joan Maragall</a>'s \"Paraula viva\" (<i>Living word</i>) school, which advocated Nietzschean vitalism and spontaneous and imperfect writing over cold and thought-over poetry. Although poetry was very popular with the <i>Modernistes</i> and there were lots of poets involved in the movement, Maragall is the only <i>Modernista</i> poet who is still widely read today.\n</p><p><i>Modernista</i> theatre was also important, as it smashed the insubstantial regional plays that were popular in 19th century Catalonia. There were two main schools of <i>Modernista</i> theatre: social theatre, which intended to change society and denounce injustice\u2014the worker stories of <a href=\"/w/index.php?title=Ignasi_Igl%C3%A9sias&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ignasi Igl\u00e9sias (page does not exist)\">Ignasi Igl\u00e9sias</a>, for example <i><a href=\"/w/index.php?title=Els_Vells&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Els Vells (page does not exist)\">Els Vells</a></i> (\"The old ones\"); the Ibsen-inspired works of <a href=\"/w/index.php?title=Joan_Puig_i_Ferreter&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joan Puig i Ferreter (page does not exist)\">Joan Puig i Ferreter</a>, most notably <i><a href=\"/w/index.php?title=Aig%C3%BCes_Encantades&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Aig\u00fces Encantades (page does not exist)\">Aig\u00fces Encantades</a></i> (\"Enchanted Waters\"); Rusi\u00f1ol's antimilitaristic play <i><a href=\"/w/index.php?title=L%27H%C3%A8roe&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"L&#39;H\u00e8roe (page does not exist)\">L'H\u00e8roe</a></i>\u2014and symbolist theatre, which emphasised the distance between artists and the bourgeoisie\u2014for example, Rusi\u00f1ol's <i><a href=\"/w/index.php?title=Cigales_i_Formigues&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cigales i Formigues (page does not exist)\">Cigales i Formigues</a></i> (\"Cicadas and Ants\") or <i><a href=\"/w/index.php?title=El_Jard%C3%AD_Abandonat&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"El Jard\u00ed Abandonat (page does not exist)\">El Jard\u00ed Abandonat</a></i> (\"The Abandoned Garden\").\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Linguistics\">Linguistics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Modernisme&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Linguistics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><i>Modernista</i> ideas impelled <i><a href=\"/w/index.php?title=L%27Aven%C3%A7&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"L&#39;Aven\u00e7 (page does not exist)\">L'Aven\u00e7</a></i> collaborator <a href=\"/wiki/Pompeu_Fabra\" title=\"Pompeu Fabra\">Pompeu Fabra</a> to devise a new <a href=\"/wiki/Orthography\" title=\"Orthography\">orthography</a> for Catalan. However, only with the later rise of <a href=\"/wiki/Noucentisme\" title=\"Noucentisme\">Noucentisme</a> did his projects come to fruition and end the orthographic chaos which reigned at the time.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Decline\">Decline</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Modernisme&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Decline\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>By 1910, <i>Modernisme</i> had been accepted by the bourgeoisie and had pretty much turned into a fad. It was around this time that <a href=\"/wiki/Noucentisme\" title=\"Noucentisme\">Noucentista</a> artists started to ridicule the rebel ideas of <i>Modernisme</i> and propelled a more bourgeois art and a more right-of-center version of Catalan Nationalism, which eventually rose to power with the victory of the <a href=\"/wiki/Regionalist_League\" class=\"mw-redirect\" title=\"Regionalist League\">Lliga Regionalista</a> in 1912. Until <a href=\"/wiki/Miguel_Primo_de_Rivera\" title=\"Miguel Primo de Rivera\">Miguel Primo de Rivera</a>'s dictatorship suppressed all substantial public use of Catalan, Noucentisme was immensely popular in Catalonia. However, <i>Modernisme</i> did have a revival of sorts during the <a href=\"/wiki/Second_Spanish_Republic\" title=\"Second Spanish Republic\">Second Spanish Republic</a>, with <i><a href=\"/wiki/Avant-garde\" title=\"Avant-garde\">avant-garde</a></i> writers such as <a href=\"/wiki/Futurism_(art)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Futurism (art)\">Futurist</a> <a href=\"/wiki/Joan-Salvat_Papasseit\" class=\"mw-redirect\" title=\"Joan-Salvat Papasseit\">Joan-Salvat Papasseit</a> earning comparisons to Joan Maragall, and the spirit of <a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">Surrealists</a> such as <a href=\"/w/index.php?title=Josep_Vicent_Foix&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep Vicent Foix (page does not exist)\">Josep Vicent Foix</a> or <a href=\"/wiki/Salvador_Dal%C3%AD\" title=\"Salvador Dal\u00ed\">Salvador Dal\u00ed</a> being clearly similar to the rebellion of the <i>Modernistes</i>, what with Dal\u00ed proclaiming that Catalan Romanticist <a href=\"/wiki/%C3%80ngel_Guimer%C3%A0\" title=\"\u00c0ngel Guimer\u00e0\">\u00c0ngel Guimer\u00e0</a> was <i>a putrefact pervert</i>. However, the ties between Catalan art from the 1930s and <i>Modernisme</i> are not that clear, as said artists were not consciously attempting to continue any tradition.\n</p><p><i>Modernista</i> architecture survived longer. The Spanish city of <a href=\"/wiki/Melilla\" title=\"Melilla\">Melilla</a> in Northern Africa experienced an economic boom at the turn of the 20th century, and its new bourgeoisie showed its riches by massively ordering <i>Modernista</i> buildings. The workshops established there by Catalan architect <a href=\"/wiki/Enrique_Nieto_(architect)\" title=\"Enrique Nieto (architect)\">Enrique Nieto</a> continued producing decorations in this style even when it was out of <a href=\"/wiki/Fashion_in_Barcelona\" title=\"Fashion in Barcelona\">fashion in Barcelona</a>, which results in Melilla having, oddly enough, the second largest concentration of <i>Modernista</i> works after Barcelona.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"UNESCO_World_Heritage\">UNESCO World Heritage</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Modernisme&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: UNESCO World Heritage\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Some of the works of Catalan Modernism have been listed by <a href=\"/wiki/UNESCO\" title=\"UNESCO\">UNESCO</a> as <a href=\"/wiki/World_Cultural_Heritage\" class=\"mw-redirect\" title=\"World Cultural Heritage\">World Cultural Heritage</a>:\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Barcelona_Temple_Expiatori_de_la_Sagrada_Fam_lia_(2050445207).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Barcelona_Temple_Expiatori_de_la_Sagrada_Fam_lia_%282050445207%29.jpg/220px-Barcelona_Temple_Expiatori_de_la_Sagrada_Fam_lia_%282050445207%29.jpg\" width=\"220\" height=\"331\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Barcelona_Temple_Expiatori_de_la_Sagrada_Fam_lia_%282050445207%29.jpg/330px-Barcelona_Temple_Expiatori_de_la_Sagrada_Fam_lia_%282050445207%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Barcelona_Temple_Expiatori_de_la_Sagrada_Fam_lia_%282050445207%29.jpg/440px-Barcelona_Temple_Expiatori_de_la_Sagrada_Fam_lia_%282050445207%29.jpg 2x\" data-file-width=\"2000\" data-file-height=\"3008\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Barcelona_Temple_Expiatori_de_la_Sagrada_Fam_lia_(2050445207).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The <a href=\"/wiki/Sagrada_Fam%C3%ADlia\" title=\"Sagrada Fam\u00edlia\">Sagrada Fam\u00edlia</a>, an icon of <i>Modernisme</i>, by <a href=\"/wiki/Antoni_Gaud%C3%AD\" title=\"Antoni Gaud\u00ed\">Antoni Gaud\u00ed</a>.</div></div></div><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Gaudi-Batllo-0279ret.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/Gaudi-Batllo-0279ret.jpg/220px-Gaudi-Batllo-0279ret.jpg\" width=\"220\" height=\"451\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/Gaudi-Batllo-0279ret.jpg/330px-Gaudi-Batllo-0279ret.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/Gaudi-Batllo-0279ret.jpg/440px-Gaudi-Batllo-0279ret.jpg 2x\" data-file-width=\"1776\" data-file-height=\"3644\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Gaudi-Batllo-0279ret.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Casa_Batll%C3%B3\" title=\"Casa Batll\u00f3\">Casa Batll\u00f3</a>, by Antoni Gaud\u00ed, in <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a>.</div></div></div>\n<dl><dd><ul><li>By <a href=\"/wiki/Llu%C3%ADs_Dom%C3%A8nech_i_Montaner\" title=\"Llu\u00eds Dom\u00e8nech i Montaner\">Llu\u00eds Dom\u00e8nech i Montaner</a>:<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Palau_de_la_M%C3%BAsica_Catalana\" title=\"Palau de la M\u00fasica Catalana\">Palau de la M\u00fasica Catalana</a> in <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a>;</li>\n<li><a href=\"/wiki/Hospital_de_Sant_Pau\" title=\"Hospital de Sant Pau\">Hospital de Sant Pau</a> in <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a>;</li></ul></li>\n<li>By <a href=\"/wiki/Antoni_Gaud%C3%AD\" title=\"Antoni Gaud\u00ed\">Antoni Gaud\u00ed</a>:<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Park_G%C3%BCell\" title=\"Park G\u00fcell\">Park G\u00fcell</a> in <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a>;</li>\n<li><a href=\"/wiki/Palau_G%C3%BCell\" title=\"Palau G\u00fcell\">Palau G\u00fcell</a> in <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a>;</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sagrada_Fam%C3%ADlia\" title=\"Sagrada Fam\u00edlia\">Sagrada Fam\u00edlia</a> in <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a>;</li>\n<li><a href=\"/wiki/Casa_Batll%C3%B3\" title=\"Casa Batll\u00f3\">Casa Batll\u00f3</a> in <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a>;</li>\n<li><a href=\"/wiki/Casa_Mil%C3%A1\" class=\"mw-redirect\" title=\"Casa Mil\u00e1\">Casa Mil\u00e1</a> in <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a>;</li>\n<li><a href=\"/wiki/Casa_Vicens\" title=\"Casa Vicens\">Casa Vicens</a> in <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a>;</li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_Col%C3%B2nia_G%C3%BCell\" title=\"Church of Col\u00f2nia G\u00fcell\">Col\u00f2nia G\u00fcell</a> in <a href=\"/wiki/Santa_Coloma_de_Cervell%C3%B3\" title=\"Santa Coloma de Cervell\u00f3\">Santa Coloma de Cervell\u00f3</a>.</li></ul></li></ul></dd></dl>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Architects\">Architects</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Modernisme&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Architects\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>There were more than 100 architects who made buildings of the <i>Modernista</i> style, three of whom are particularly well known for their outstanding buildings: <a href=\"/wiki/Antoni_Gaud%C3%AD\" title=\"Antoni Gaud\u00ed\">Antoni Gaud\u00ed</a>, <a href=\"/wiki/Llu%C3%ADs_Dom%C3%A8nech_i_Montaner\" title=\"Llu\u00eds Dom\u00e8nech i Montaner\">Llu\u00eds Dom\u00e8nech i Montaner</a> and <a href=\"/wiki/Josep_Puig_i_Cadafalch\" title=\"Josep Puig i Cadafalch\">Josep Puig i Cadafalch</a>.\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Antoni_Gaud%C3%AD\" title=\"Antoni Gaud\u00ed\">Antoni Gaud\u00ed</a>, who went beyond mainstream <i>Modernisme</i>, creating a personal style based on observation of the nature and exploitation of traditional Catalan construction traditions. He was using regulated geometric shapes as the <a href=\"/wiki/Hyperbolic_paraboloid\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hyperbolic paraboloid\">hyperbolic paraboloid</a>, the hyperboloid, the helicoid and the conoide.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Llu%C3%ADs_Dom%C3%A8nech_i_Montaner\" title=\"Llu\u00eds Dom\u00e8nech i Montaner\">Llu\u00eds Dom\u00e8nech i Montaner</a> created a genuine alternative architecture. Along with <a href=\"/wiki/Josep_Vilaseca_i_Casanovas\" title=\"Josep Vilaseca i Casanovas\">Josep Vilaseca i Casanovas</a> he worked towards a modern and international style. Dom\u00e8nech continued on from Viollet-le-Duc, his work characterized by a mix of constructive rationalism and ornaments inspired in the Hispano-Arab architecture as seen in the <a href=\"/wiki/Palau_de_la_M%C3%BAsica_Catalana\" title=\"Palau de la M\u00fasica Catalana\">Palau de la M\u00fasica Catalana</a>, in the <a href=\"/wiki/Hospital_de_Sant_Pau\" title=\"Hospital de Sant Pau\">Hospital de Sant Pau</a> or in the <a href=\"/wiki/Institut_Pere_Mata\" title=\"Institut Pere Mata\">Institut Pere Mata</a> of Reus.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> His Hotel Internacional at Passeig de Colom in Barcelona (demolished after the 1888 World Fair) was an early example of industrial building techniques.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Josep_Puig_i_Cadafalch\" title=\"Josep Puig i Cadafalch\">Josep Puig i Cadafalch</a> was a Catalan architect, politician and historian who was involved in many projects to restore older buildings. One of his most well-known buildings is his rebuilding of the <a href=\"/wiki/Casa_Amatller\" title=\"Casa Amatller\">Casa Amatller</a> in <a href=\"/wiki/Passeig_de_Gr%C3%A0cia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Passeig de Gr\u00e0cia\">Passeig de Gr\u00e0cia</a>. It has elements in both the Catalan tradition and others originating in the <a href=\"/wiki/Netherlands\" title=\"Netherlands\">Netherlands</a> or the <a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\">German</a> <a href=\"/wiki/Gothic_architecture\" title=\"Gothic architecture\">Gothic</a>. <a href=\"/wiki/Neo-Gothic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Neo-Gothic\">Neo-Gothic</a> is also apparent in his Codorniu Winery (Caves Codorniu, 1904). He built Casa Amatller and <a href=\"/wiki/Casa_Trinxet\" title=\"Casa Trinxet\">Casa Trinxet</a>.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Other_architects\">Other architects</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Modernisme&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Other architects\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Salvador.Valeri.i.Pupurull.Casa_Comalat.Back.Barcelona.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/Salvador.Valeri.i.Pupurull.Casa_Comalat.Back.Barcelona.JPG/220px-Salvador.Valeri.i.Pupurull.Casa_Comalat.Back.Barcelona.JPG\" width=\"220\" height=\"330\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/Salvador.Valeri.i.Pupurull.Casa_Comalat.Back.Barcelona.JPG/330px-Salvador.Valeri.i.Pupurull.Casa_Comalat.Back.Barcelona.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/Salvador.Valeri.i.Pupurull.Casa_Comalat.Back.Barcelona.JPG/440px-Salvador.Valeri.i.Pupurull.Casa_Comalat.Back.Barcelona.JPG 2x\" data-file-width=\"2048\" data-file-height=\"3072\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Salvador.Valeri.i.Pupurull.Casa_Comalat.Back.Barcelona.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/w/index.php?title=Casa_Comalat&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Casa Comalat (page does not exist)\">Casa Comalat</a> by <a href=\"/wiki/Salvador_Valeri_i_Pupurull\" title=\"Salvador Valeri i Pupurull\">Salvador Valeri i Pupurull</a>.</div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Enric_Sagnier_i_Villavecchia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Enric Sagnier i Villavecchia\">Enric Sagnier i Villavecchia</a>, the great builder of buildings for the bourgeoisie to the <a href=\"/wiki/Eixample\" title=\"Eixample\">l'Eixample</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Josep_Maria_Jujol\" title=\"Josep Maria Jujol\">Josep Maria Jujol i Gibert</a>, Gaudi's collaborator, creator of the fountain of the Pla\u00e7a Espanya in Barcelona, and professor of the Escola Superior d'Arquitectura.</li>\n<li><a href=\"/wiki/C%C3%A8sar_Martinell_i_Brunet\" title=\"C\u00e8sar Martinell i Brunet\">C\u00e8sar Martinell i Brunet</a>, designer of nearly 40 <a href=\"/wiki/Wine_Cellar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wine Cellar\">wineries</a> (The Cathedrals of the Wine), and agricultural buildings.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Josep_Vilaseca_i_Casanovas\" title=\"Josep Vilaseca i Casanovas\">Josep Vilaseca i Casanovas</a>, author of the <a href=\"/wiki/Arc_de_Triomf\" title=\"Arc de Triomf\">Arc de Triomf</a> of Barcelona (gate entrance to the Exposition of 1888) and the Casa Pia Batll\u00f3 of the Rambla Catalunya, Gran Via.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Joan_Rubi%C3%B3_i_Bellver\" class=\"mw-redirect\" title=\"Joan Rubi\u00f3 i Bellver\">Joan Rubi\u00f3 i Bellver</a>, pupil of Dom\u00e8nech i Montaner and disciple and assistant of Gaud\u00ed between 1893 and 1905 to the <a href=\"/wiki/Sagrada_Fam%C3%ADlia\" title=\"Sagrada Fam\u00edlia\">Sagrada Fam\u00edlia</a>, to the <a href=\"/wiki/Casa_Batll%C3%B3\" title=\"Casa Batll\u00f3\">Casa Batll\u00f3</a> and the <a href=\"/wiki/Parc_G%C3%BCell\" class=\"mw-redirect\" title=\"Parc G\u00fcell\">Parc G\u00fcell</a>. He built the Casa Golferichs, the <a href=\"/wiki/Casa_Pomar\" title=\"Casa Pomar\">Casa Pomar</a> and the building of the <a href=\"/w/index.php?title=Escola_del_Treball_de_Barcelona&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Escola del Treball de Barcelona (page does not exist)\">Escola Industrial</a>.</li>\n<li>Josep Amarg\u00f3s i Samaranch</li>\n<li><a href=\"/wiki/Francesc_Berenguer_i_Mestres\" title=\"Francesc Berenguer i Mestres\">Francesc Berenguer i Mestres</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Enrique_Nieto_(architect)\" title=\"Enrique Nieto (architect)\">Enrique Nieto</a></li>\n<li>Dom\u00e8nec Boada i Piera</li>\n<li>Crist\u00f3bal Cascante i Colom</li>\n<li>Ferran Cels</li>\n<li>Eduard Ferr\u00e9s i Puig</li>\n<li>Josep Font i Gum\u00e0</li>\n<li>Josep Graner i Prat</li>\n<li>Miquel Madorell i Rius</li>\n<li>Bernard\u00ed Martorell i Puig</li>\n<li>Rafael Mas\u00f3 i Valent\u00ed</li>\n<li>Francesc de Paula Morera i Gatell</li>\n<li>Llu\u00eds Muncunill i Parellada</li>\n<li>Camil Oliveras i Gensana</li>\n<li>Ignasi Oms i Ponsa</li>\n<li>Pere Caselles i Tarrats</li>\n<li>Josep Maria Pericas i Morros</li>\n<li>Josep Pujol i Brull</li>\n<li>Pere Ros i Tort</li>\n<li>Manuel Vega i March</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Salvador_Vinyals&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Salvador Vinyals (page does not exist)\">Salvador Vinyals</a><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Modernisme&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_Modernista_buildings_in_Barcelona\" title=\"List of Modernista buildings in Barcelona\">List of Modernista buildings in Barcelona</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Modernism\" title=\"Modernism\">Modernism</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Modernisme&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hughes, Robert (1993) 'Barcelona', London, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-00-272167-8\" title=\"Special:BookSources/0-00-272167-8\">0-00-272167-8</a>, p. 253.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Sol\u00e0-Morales, I, (1992) 'Arquitectura Modernista, fi de segle a Barcelona', Barcelona, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-252-1563-3\" title=\"Special:BookSources/84-252-1563-3\">84-252-1563-3</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mackay, David, 'Modern architecture in Barcelona, 1854-1929', Barcelona, 1985. <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120425152348/http://www.anglo-catalan.org/op/monographs/issue03.pdf\">\"Archived copy\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.anglo-catalan.org/op/monographs/issue03.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 2012-04-25<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-08-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.anglo-catalan.org%2Fop%2Fmonographs%2Fissue03.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AModernisme\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://whc.unesco.org/en/list/804/multiple=1&amp;unique_number=950\">http://whc.unesco.org/en/list/804/multiple=1&amp;unique_number=950</a> Official List of the UNESCO site \"Palau de la M\u00fasica Catalana and Hospital de Sant Pau, Barcelona\" (1997)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://whc.unesco.org/en/list/320/multiple=1&amp;unique_number=364\">http://whc.unesco.org/en/list/320/multiple=1&amp;unique_number=364</a> Official List of the UNESCO Site \"Works of Antoni Gaud\u00ed\" (1994, 2005)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://noticias.arq.com.mx/Detalles/9955.html\">http://noticias.arq.com.mx/Detalles/9955.html</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.arteespana.com/arquitecturamodernista.htm\">http://www.arteespana.com/arquitecturamodernista.htm</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Salvador_Vinyals\" class=\"extiw\" title=\"es:Salvador Vinyals\">es:Salvador Vinyals</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Modernisme&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Modernisme\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Modernisme\">Modernisme</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gaudiallgaudi.com/A0003.htm#ART%20NOUVEAU%20IN%20CATALONIA\">Art Nouveau in Catalonia</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120717005755/http://bibliotecnica.upc.es/e-portals/apac/\">Arxiu de Patrimoni Arquitect\u00f2nic de Catalunya (EPSEB-UPC)</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://mmcat.cat/site/\">Museu del Modernisme Catal\u00e0</a>, museum in Barcelona dedicated to Modernisme</li></ul>\n<div style=\"clear:both;\"></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Architecture_of_Spain\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Architecture_of_Spain\" title=\"Template:Architecture of Spain\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Architecture_of_Spain\" title=\"Template talk:Architecture of Spain\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Architecture_of_Spain&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Architecture_of_Spain\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Architecture_of_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Architecture of Spain\">Architecture of Spain</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Styles</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Megaliths_in_Spain&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Megaliths in Spain (page does not exist)\">Megalithic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Iberians\" title=\"Iberians\">Iberian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Castro_culture\" title=\"Castro culture\">Celtic</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Celtiberian_culture&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Celtiberian culture (page does not exist)\">Celtiberian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hispania\" title=\"Hispania\">Roman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Visigothic_art_and_architecture\" title=\"Visigothic art and architecture\">Visigothic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Asturian_architecture\" title=\"Asturian architecture\">Asturian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moorish_architecture\" title=\"Moorish architecture\">Al Andalusian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mozarabic_art_and_architecture\" title=\"Mozarabic art and architecture\">Mozarabic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Repoblaci%C3%B3n_art_and_architecture\" title=\"Repoblaci\u00f3n art and architecture\">Repoblaci\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mud%C3%A9jar\" title=\"Mud\u00e9jar\">Mud\u00e9jar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/First_Romanesque\" title=\"First Romanesque\">First Romanesque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romanesque_architecture_in_Spain\" title=\"Romanesque architecture in Spain\">Romanesque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Gothic_architecture\" title=\"Spanish Gothic architecture\">Gothic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_Gothic\" title=\"Catalan Gothic\">Catalan Gothic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Isabelline_(architectural_style)\" title=\"Isabelline (architectural style)\">Isabelline</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valencian_Gothic\" title=\"Valencian Gothic\">Valencian Gothic</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Cisneros_(architecture)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cisneros (architecture) (page does not exist)\">Cisneros</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Plateresque\" title=\"Plateresque\">Plateresque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Renaissance_architecture\" title=\"Spanish Renaissance architecture\">Renaissance</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Purism_(Spanish_architecture)\" title=\"Purism (Spanish architecture)\">Purism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Herrerian\" title=\"Herrerian\">Herrerian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Baroque_architecture\" title=\"Spanish Baroque architecture\">Baroque</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Neoclassicism_in_Spain&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Neoclassicism in Spain (page does not exist)\">Neoclassical</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rococo_in_Spain\" title=\"Rococo in Spain\">Rococo</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Modernisme</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valencian_Art_Nouveau\" title=\"Valencian Art Nouveau\">Valencian Art Nouveau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neo-Mud%C3%A9jar\" title=\"Neo-Mud\u00e9jar\">Neo-Mud\u00e9jar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Catholicism\" title=\"National Catholicism\">National catholicism</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"3\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:%CE%A3%CE%B1%CE%B3%CF%81%CE%AC%CE%B4%CE%B1_%CE%A6%CE%B1%CE%BC%CE%AF%CE%BB%CE%B9%CE%B1_2941.jpg\" class=\"image\" title=\"Sagrada Fam\u00edlia\"><img alt=\"Sagrada Fam\u00edlia\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/%CE%A3%CE%B1%CE%B3%CF%81%CE%AC%CE%B4%CE%B1_%CE%A6%CE%B1%CE%BC%CE%AF%CE%BB%CE%B9%CE%B1_2941.jpg/94px-%CE%A3%CE%B1%CE%B3%CF%81%CE%AC%CE%B4%CE%B1_%CE%A6%CE%B1%CE%BC%CE%AF%CE%BB%CE%B9%CE%B1_2941.jpg\" width=\"94\" height=\"139\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/%CE%A3%CE%B1%CE%B3%CF%81%CE%AC%CE%B4%CE%B1_%CE%A6%CE%B1%CE%BC%CE%AF%CE%BB%CE%B9%CE%B1_2941.jpg/141px-%CE%A3%CE%B1%CE%B3%CF%81%CE%AC%CE%B4%CE%B1_%CE%A6%CE%B1%CE%BC%CE%AF%CE%BB%CE%B9%CE%B1_2941.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/%CE%A3%CE%B1%CE%B3%CF%81%CE%AC%CE%B4%CE%B1_%CE%A6%CE%B1%CE%BC%CE%AF%CE%BB%CE%B9%CE%B1_2941.jpg/188px-%CE%A3%CE%B1%CE%B3%CF%81%CE%AC%CE%B4%CE%B1_%CE%A6%CE%B1%CE%BC%CE%AF%CE%BB%CE%B9%CE%B1_2941.jpg 2x\" data-file-width=\"2774\" data-file-height=\"4099\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Category:Buildings_and_structures_in_Spain\" title=\"Category:Buildings and structures in Spain\">Buildings and structures</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_Roman_sites_in_Spain\" title=\"List of Roman sites in Spain\">Roman sites</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_castles_in_Spain\" title=\"List of castles in Spain\">Castles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cathedrals_in_Spain\" title=\"Cathedrals in Spain\">Cathedrals</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Castro_culture\" title=\"Castro culture\">Castros</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/H%C3%B3rreo\" title=\"H\u00f3rreo\">H\u00f3rreos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_royal_sites\" title=\"Spanish royal sites\">Royal sites</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alc%C3%A1zar\" title=\"Alc\u00e1zar\">Alc\u00e1zars</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alcazaba\" title=\"Alcazaba\">Alcazabas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monasteries_in_Spain\" title=\"Monasteries in Spain\">Monasteries</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Llotja\" title=\"Llotja\">Llotjes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Defensive_towers_of_Cantabria\" title=\"Defensive towers of Cantabria\">Cantabrian defensive towers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_windmills_in_Spain\" title=\"List of windmills in Spain\">Windmills</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_lighthouses_in_Spain\" title=\"List of lighthouses in Spain\">Lighthouses</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_airports_in_Spain\" title=\"List of airports in Spain\">Airports</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_football_stadiums_in_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of football stadiums in Spain\">Football stadiums</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_indoor_arenas_in_Spain\" title=\"List of indoor arenas in Spain\">Indoor arenas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_museums_in_Spain\" title=\"List of museums in Spain\">Museums</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_tallest_buildings_in_Spain\" title=\"List of tallest buildings in Spain\">Tallest buildings</a> and <a href=\"/wiki/List_of_tallest_structures_in_Spain\" title=\"List of tallest structures in Spain\">structures</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_missing_landmarks_in_Spain\" title=\"List of missing landmarks in Spain\">Destroyed heritage</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Other</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Mud%C3%A9jar_Architecture_of_Aragon\" title=\"Mud\u00e9jar Architecture of Aragon\">Aragonese Mud\u00e9jar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/White_Towns_of_Andalusia\" title=\"White Towns of Andalusia\">Andalusian White Towns</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Gaud%C3%AD_buildings\" title=\"List of Gaud\u00ed buildings\">Gaud\u00ed buildings</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alqueria\" title=\"Alqueria\">Alqueria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Baserri\" title=\"Baserri\">Baserri</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Caba%C3%B1a_pasiega\" title=\"Caba\u00f1a pasiega\">Caba\u00f1a pasiega</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Casa_monta%C3%B1esa\" title=\"Casa monta\u00f1esa\">Casa monta\u00f1esa</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Casona_monta%C3%B1esa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Casona monta\u00f1esa (page does not exist)\">Casona monta\u00f1esa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hacienda\" title=\"Hacienda\">Hacienda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Masia\" title=\"Masia\">Masia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Palloza\" title=\"Palloza\">Palloza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pazo\" title=\"Pazo\">Pazo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alh%C3%B3ndiga_(building)\" title=\"Alh\u00f3ndiga (building)\">Alh\u00f3ndiga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cortijo\" title=\"Cortijo\">Cortijo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Azulejo\" title=\"Azulejo\">Azulejo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yeseria\" title=\"Yeseria\">Yeseria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_garden\" title=\"Spanish garden\">Spanish garden</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andalusian_Patio\" class=\"mw-redirect\" title=\"Andalusian Patio\">Andalusian Patio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Real_(residence)\" title=\"Real (residence)\">Real</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Corral_de_comedias\" title=\"Corral de comedias\">Corral de comedias</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Spanish_architects\" title=\"List of Spanish architects\">Architects</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Colonial_architecture\" title=\"Spanish Colonial architecture\">Spanish Colonial architecture</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow hlist\" colspan=\"3\"><div>\n<ul><li><img alt=\"Category\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/16px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png\" title=\"Category\" width=\"16\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/24px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/32px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"36\" data-file-height=\"31\" /> <a href=\"/wiki/Category:Spanish_architecture\" title=\"Category:Spanish architecture\">Category</a></li>\n<li><img alt=\"Portal\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/fd/Portal-puzzle.svg/16px-Portal-puzzle.svg.png\" title=\"Portal\" width=\"16\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/fd/Portal-puzzle.svg/24px-Portal-puzzle.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/fd/Portal-puzzle.svg/32px-Portal-puzzle.svg.png 2x\" data-file-width=\"32\" data-file-height=\"28\" /> <a href=\"/wiki/Portal:Architecture_of_Spain\" title=\"Portal:Architecture of Spain\">Portal</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Genres_of_modern_architecture\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Modern_architecture\" title=\"Template:Modern architecture\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Modern_architecture\" title=\"Template talk:Modern architecture\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Modern_architecture&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Genres_of_modern_architecture\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Genres of <a href=\"/wiki/Modern_architecture\" title=\"Modern architecture\">modern architecture</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Alphabetically</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Art_Deco\" title=\"Art Deco\">Art Deco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Art_Nouveau\" title=\"Art Nouveau\">Art Nouveau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bauhaus\" title=\"Bauhaus\">Bauhaus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Blobitecture\" title=\"Blobitecture\">Blobitecture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brutalist_architecture\" title=\"Brutalist architecture\">Brutalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constructivist_architecture\" title=\"Constructivist architecture\">Constructivism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Contemporary_architecture\" title=\"Contemporary architecture\">Contemporary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Critical_regionalism\" title=\"Critical regionalism\">Critical regionalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/De_Stijl\" title=\"De Stijl\">De Stijl</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Deconstructivism\" title=\"Deconstructivism\">Deconstructivism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Expressionist_architecture\" title=\"Expressionist architecture\">Expressionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Functionalism_(architecture)\" title=\"Functionalism (architecture)\">Functionalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Futurist_architecture\" title=\"Futurist architecture\">Futurism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Googie_architecture\" title=\"Googie architecture\">Googie</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/High-tech_architecture\" title=\"High-tech architecture\">High-tech</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/International_Style_(architecture)\" title=\"International Style (architecture)\">International style</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mid-Century_modern\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mid-Century modern\">Mid-Century modern</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Modernisme</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neo-Futurism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Neo-Futurism\">Neo-Futurism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neomodern\" title=\"Neomodern\">Neomodern</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/New_Classical_architecture\" title=\"New Classical architecture\">New Classical</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/New_Objectivity_(architecture)\" title=\"New Objectivity (architecture)\">New Objectivity</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Organic_architecture\" title=\"Organic architecture\">Organicism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Postconstructivism\" title=\"Postconstructivism\">Postconstructivism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Postmodern_architecture\" title=\"Postmodern architecture\">Postmodernism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/PWA_Moderne\" title=\"PWA Moderne\">PWA Moderne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prairie_School\" title=\"Prairie School\">Prairie School</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fascist_architecture\" title=\"Fascist architecture\">Rationalist-Fascist</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stalinist_architecture\" title=\"Stalinist architecture\">Stalinist</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Streamline_Moderne\" title=\"Streamline Moderne\">Streamline Moderne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stripped_Classicism\" title=\"Stripped Classicism\">Stripped Classicism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Structuralism_(architecture)\" title=\"Structuralism (architecture)\">Structuralism</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">By start year /<br />decade</div></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a class=\"mw-selflink selflink\">Modernisme</a>           <span style=\"font-size:85%;\">(1888\u20131911)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Art_Nouveau\" title=\"Art Nouveau\">Art Nouveau</a>          <span style=\"font-size:85%;\">(1890\u20131910)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prairie_School\" title=\"Prairie School\">Prairie School</a>       <span style=\"font-size:85%;\">(1890s\u20131920s)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Expressionist_architecture\" title=\"Expressionist architecture\">Expressionism</a> <span style=\"font-size:85%;\">(1910\u2013)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/De_Stijl\" title=\"De Stijl\">De Stijl</a>             <span style=\"font-size:85%;\">(1917\u20131931)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bauhaus\" title=\"Bauhaus\">Bauhaus</a>              <span style=\"font-size:85%;\">(1919\u20131933)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constructivist_architecture\" title=\"Constructivist architecture\">Constructivism</a> <span style=\"font-size:85%;\">(1920\u20131932)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/New_Objectivity_(architecture)\" title=\"New Objectivity (architecture)\">New Objectivity</a> <span style=\"font-size:85%;\">(1922\u20131933)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Streamline_Moderne\" title=\"Streamline Moderne\">Streamline Moderne</a>   <span style=\"font-size:85%;\">(1925\u20131950)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fascist_architecture\" title=\"Fascist architecture\">Rationalist-Fascist</a> <span style=\"font-size:85%;\">(1920s\u20131930s)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/International_Style_(architecture)\" title=\"International Style (architecture)\">International style</a> <span style=\"font-size:85%;\">(1920s\u20131960s)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Functionalism_(architecture)\" title=\"Functionalism (architecture)\">Functionalism</a> <span style=\"font-size:85%;\">(1920s\u20131970s)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Futurist_architecture\" title=\"Futurist architecture\">Futurism</a> <span style=\"font-size:85%;\">(1920s\u2013)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Organic_architecture\" title=\"Organic architecture\">Organicism</a> <span style=\"font-size:85%;\">(1920s\u2013)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Art_Deco\" title=\"Art Deco\">Art Deco</a>             <span style=\"font-size:85%;\">(1910\u20131939)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Postconstructivism\" title=\"Postconstructivism\">Postconstructivism</a>   <span style=\"font-size:85%;\">(1930s)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/PWA_Moderne\" title=\"PWA Moderne\">PWA Moderne</a>          <span style=\"font-size:85%;\">(1933-1944)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stalinist_architecture\" title=\"Stalinist architecture\">Stalinist</a> <span style=\"font-size:85%;\">(1930s\u20131950s)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Googie_architecture\" title=\"Googie architecture\">Googie</a> <span style=\"font-size:85%;\">(1940s\u20131960s)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mid-century_modern\" title=\"Mid-century modern\">Mid-century modern</a>   <span style=\"font-size:85%;\">(1940s\u20131960s)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brutalist_architecture\" title=\"Brutalist architecture\">Brutalism</a> <span style=\"font-size:85%;\">(1950s\u20131980s)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Structuralism_(architecture)\" title=\"Structuralism (architecture)\">Structuralism</a> <span style=\"font-size:85%;\">(1959\u2013)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Postmodern_architecture\" title=\"Postmodern architecture\">Postmodernism</a> <span style=\"font-size:85%;\">(1960s\u2013)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Blobitecture\" title=\"Blobitecture\">Blobitecture</a>         <span style=\"font-size:85%;\">(1960s\u2013)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Contemporary_architecture\" title=\"Contemporary architecture\">Contemporary</a> <span style=\"font-size:85%;\">(1970s\u2013)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/High-tech_architecture\" title=\"High-tech architecture\">High-tech</a> <span style=\"font-size:85%;\">(1970s\u2013)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Critical_regionalism\" title=\"Critical regionalism\">Critical regionalism</a> <span style=\"font-size:85%;\">(1980s\u2013)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Deconstructivism\" title=\"Deconstructivism\">Deconstructivism</a>     <span style=\"font-size:85%;\">(1980s\u2013)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neomodern\" title=\"Neomodern\">Neomodern</a>            <span style=\"font-size:85%;\">(1990s\u2013)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/New_Classical_architecture\" title=\"New Classical architecture\">New Classical</a> <span style=\"font-size:85%;\">(1990s\u2013)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neo-futurism\" title=\"Neo-futurism\">Neo-futurism</a>            <span style=\"font-size:85%;\">(2000s\u2013)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Category:Modernism\" title=\"Category:Modernism\">Related articles</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"History_of_architecture\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:History_of_architecture\" title=\"Template:History of architecture\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:History_of_architecture\" title=\"Template talk:History of architecture\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:History_of_architecture&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"History_of_architecture\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/History_of_architecture\" title=\"History of architecture\">History of architecture</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Timeline_of_architectural_styles\" title=\"Timeline of architectural styles\">Architectural timeline</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_construction\" title=\"History of construction\">History of construction</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Neolithic_architecture\" title=\"Neolithic architecture\">Neolithic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ancient_Egyptian_architecture\" title=\"Ancient Egyptian architecture\">Ancient Egyptian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chinese_architecture\" title=\"Chinese architecture\">Chinese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dravidian_architecture\" title=\"Dravidian architecture\">Dravidian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hindu_temple_architecture\" title=\"Hindu temple architecture\">Hindu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maya_architecture\" title=\"Maya architecture\">Maya</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Architecture_of_Mesopotamia\" title=\"Architecture of Mesopotamia\">Mesopotamian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Classical_architecture\" title=\"Classical architecture\">Classical</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mesoamerican_architecture\" title=\"Mesoamerican architecture\">Mesoamerican</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Achaemenid_architecture\" title=\"Achaemenid architecture\">Achaemenid Persia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ancient_Greek_architecture\" title=\"Ancient Greek architecture\">Ancient Greek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ancient_Roman_architecture\" title=\"Ancient Roman architecture\">Roman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Architecture_of_India\" title=\"Architecture of India\">Indian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Inca_architecture\" title=\"Inca architecture\">Incan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sasanian_architecture\" title=\"Sasanian architecture\">Sasanian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Byzantine_architecture\" title=\"Byzantine architecture\">Byzantine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Russian_architecture\" title=\"Russian architecture\">Russian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Islamic_architecture\" title=\"Islamic architecture\">Islamic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Newa_architecture\" title=\"Newa architecture\">Newari</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Medieval_Scandinavian_architecture\" title=\"Medieval Scandinavian architecture\">Medieval Scandinavian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Buddhist_architecture\" title=\"Buddhist architecture\">Buddhist</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Somali_architecture\" title=\"Somali architecture\">Somali</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Iranian_architecture\" title=\"Iranian architecture\">Persian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Japanese_architecture\" title=\"Japanese architecture\">Japanese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Korean_architecture\" title=\"Korean architecture\">Korean</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pre-Romanesque_art_and_architecture\" title=\"Pre-Romanesque art and architecture\">Pre-Romanesque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romanesque_architecture\" title=\"Romanesque architecture\">Romanesque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romano-Gothic\" title=\"Romano-Gothic\">Romano-Gothic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gothic_architecture\" title=\"Gothic architecture\">Gothic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Plateresque\" title=\"Plateresque\">Plateresque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manueline\" title=\"Manueline\">Manueline</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hoysala_architecture\" title=\"Hoysala architecture\">Hoysala</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vijayanagara_architecture\" title=\"Vijayanagara architecture\">Vijayanagara</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Western_Chalukya_architecture\" title=\"Western Chalukya architecture\">Western Chalukya</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Renaissance_architecture\" title=\"Renaissance architecture\">Renaissance</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_architecture\" title=\"Spanish architecture\">Spanish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Colonial_architecture\" title=\"Spanish Colonial architecture\">Spanish Colonial</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Architecture_of_Portugal\" title=\"Architecture of Portugal\">Portuguese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Portuguese_Colonial_architecture\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portuguese Colonial architecture\">Portuguese Colonial</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ottoman_architecture\" title=\"Ottoman architecture\">Ottoman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mughal_architecture\" title=\"Mughal architecture\">Mughal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sikh_architecture\" title=\"Sikh architecture\">Sikh</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Baroque_architecture\" title=\"Baroque architecture\">Baroque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Biedermeier\" title=\"Biedermeier\">Biedermeier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Classicism\" title=\"Classicism\">Classicism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Revivalism_(architecture)\" title=\"Revivalism (architecture)\">Revivalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neoclassical_architecture\" title=\"Neoclassical architecture\">Neoclassical</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Historicism_(art)\" title=\"Historicism (art)\">Historicism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gr%C3%BCnderzeit\" title=\"Gr\u00fcnderzeit\">Gr\u00fcnderzeit</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gothic_Revival_architecture\" title=\"Gothic Revival architecture\">Victorian Gothic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Renaissance_Revival_architecture\" title=\"Renaissance Revival architecture\">Neo-Renaissance</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Baroque_Revival_architecture\" title=\"Baroque Revival architecture\">Neo-Baroque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rationalism_(architecture)\" title=\"Rationalism (architecture)\">Rationalism</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Modernisme</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Art_Nouveau\" title=\"Art Nouveau\">Art Nouveau</a> (Jugendstil)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Futurist_architecture\" title=\"Futurist architecture\">Futurist</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Expressionist_architecture\" title=\"Expressionist architecture\">Expressionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Art_Deco\" title=\"Art Deco\">Art Deco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fascist_architecture\" title=\"Fascist architecture\">Fascist</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nazi_architecture\" title=\"Nazi architecture\">Nazi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stalinist_architecture\" title=\"Stalinist architecture\">Stalinist</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Modern_architecture\" title=\"Modern architecture\">Modern</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Postmodern_architecture\" title=\"Postmodern architecture\">Postmodern</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stripped_Classicism\" title=\"Stripped Classicism\">Stripped Classicism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vernacular_architecture\" title=\"Vernacular architecture\">Vernacular</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/New_Classical_architecture\" title=\"New Classical architecture\">New Classical</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neo-futurism\" title=\"Neo-futurism\">Neo-futurism</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2264\nCached time: 20180919112236\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.344 seconds\nReal time usage: 0.470 seconds\nPreprocessor visited node count: 1612/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 73294/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2155/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 4027/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.082/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.68 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  289.674      1 -total\n 29.13%   84.395      1 Template:Reflist\n 21.23%   61.487      1 Template:More_footnotes\n 16.59%   48.060      1 Template:Ambox\n 13.58%   39.328      1 Template:Cite_web\n 12.40%   35.916      1 Template:Distinguish\n 11.07%   32.054      2 Template:ISBN\n  9.96%   28.863      3 Template:Navbox\n  9.26%   26.831      1 Template:Commons_category\n  7.63%   22.094      1 Template:Catalan-speaking_world\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:310051-0!canonical and timestamp 20180919112236 and revision id 858787204\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Modernisme_catal%C3%A0","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Modernisme catal\u00e0"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Katal%C3%A1nsk%C3%BD_modernismus","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Katal\u00e1nsk\u00fd modernismus"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Catalansk_modernisme","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Catalansk modernisme"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Modernisme","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Modernisme"},{"lang":"el","url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%9A%CE%B1%CF%84%CE%B1%CE%BB%CE%B1%CE%BD%CE%B9%CE%BA%CF%8C%CF%82_%CE%BC%CE%BF%CE%BD%CF%84%CE%B5%CF%81%CE%BD%CE%B9%CF%83%CE%BC%CF%8C%CF%82","langname":"Greek","autonym":"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","*":"\u039a\u03b1\u03c4\u03b1\u03bb\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03bc\u03bf\u03bd\u03c4\u03b5\u03c1\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Modernismo_catal%C3%A1n","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Modernismo catal\u00e1n"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Kataluna_modernismo","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Kataluna modernismo"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Modernismo_katalana","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Modernismo katalana"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Modernisme_catalan","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Modernisme catalan"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Modernismo_catal%C3%A1n","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Modernismo catal\u00e1n"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Modernismo_catalano","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Modernismo catalano"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%9E%D7%95%D7%93%D7%A8%D7%A0%D7%99%D7%96%D7%9D_%D7%A7%D7%98%D7%9C%D7%90%D7%A0%D7%99","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05de\u05d5\u05d3\u05e8\u05e0\u05d9\u05d6\u05dd \u05e7\u05d8\u05dc\u05d0\u05e0\u05d9"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Catalaans_modernisme","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Catalaans modernisme"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%A2%E3%83%87%E3%83%AB%E3%83%8B%E3%82%B9%E3%83%A2","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30e2\u30c7\u30eb\u30cb\u30b9\u30e2"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Katalansk_modernisme","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Katalansk modernisme"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Modernizm_katalo%C5%84ski","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Modernizm katalo\u0144ski"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Modernismo_catal%C3%A3o","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Modernismo catal\u00e3o"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8_%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D0%BC","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u041a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438 \u043c\u043e\u0434\u0435\u0440\u043d\u0438\u0437\u0430\u043c"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Katalonski_modernizam","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Katalonski modernizam"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Modernisme","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Modernisme"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_lacking_in-text_citations_from_July_2008"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_lacking_in-text_citations"},{"sortkey":"","*":"Architectural_styles"},{"sortkey":"","*":"Art_genres"},{"sortkey":"","*":"Art_Nouveau"},{"sortkey":"","*":"Catalan_architecture"},{"sortkey":"","*":"Modern_art"},{"sortkey":"","*":"Modernism"},{"sortkey":" ","*":"Modernisme"},{"sortkey":"","*":"Modernist_architecture"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking in-text citations from July 2008"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Buildings and structures in Spain"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Modernism"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Spanish architecture"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalan/Valencian cultural domain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Architecture of Spain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Modern architecture"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:History of architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acad\u00e8mia Valenciana de la Llengua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Achaemenid architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alcazaba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alc\u00e1zar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alghero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alh\u00f3ndiga (building)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alqueria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anarchism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ancient Egyptian architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ancient Greek architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ancient Roman architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andalusian Patio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andorra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoni Gaud\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoni T\u00e0pies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arc de Triomf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Architecture of India"},{"ns":0,"exists":"","*":"Architecture of Mesopotamia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Architecture of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Architecture of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art Deco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art Nouveau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arts and Crafts movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Asturian architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auca (cartoon)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ausi\u00e0s March"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria-Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avant-garde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Azulejo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balearic Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baroque Revival architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baroque architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baserri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bauhaus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biedermeier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blobitecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bohemianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bonfires of Saint John"},{"ns":0,"exists":"","*":"Broadside (printing)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brutalist architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buddhist architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Byzantine architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caba\u00f1a pasiega"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caganer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casa Amatller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casa Batll\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casa Mil\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casa Pomar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casa Trinxet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casa Vicens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casa monta\u00f1esa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castro culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan Gothic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan constitutions"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan cuisine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan grammar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan myths and legends"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan orthography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan rumba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan symbols"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caterina Albert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cathedrals in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chinese architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Church of Col\u00f2nia G\u00fcell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Classical architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Classicism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coca (pastry)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constructivist architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Contemporary architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corral de comedias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Correfoc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cortijo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Critical regionalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crown of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00e8sar Martinell i Brunet"},{"ns":0,"exists":"","*":"De Stijl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deconstructivism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Defensive towers of Cantabria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dravidian architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eixample"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eliseu Meifr\u00e8n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enric Prat de la Riba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enric Sagnier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enric Sagnier i Villavecchia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enrique Nieto (architect)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ensa\u00efmada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Exposici\u00f3n Universal de Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Expressionist architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Falles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fascist architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fashion in Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fin de si\u00e8cle"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Romanesque"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francesc Berenguer i Mestres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Functionalism (architecture)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fundaci\u00f3 Ramon Llull"},{"ns":0,"exists":"","*":"Furs of Valencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Futurism (art)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Futurist architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gabriel Alomar"},{"ns":0,"exists":"","*":"General Council of Andorra"},{"ns":0,"exists":"","*":"General Council of the Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Generalitat Valenciana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Generalitat of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gigantes y cabezudos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Glasgow Style"},{"ns":0,"exists":"","*":"Googie architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gothic Revival architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gothic architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gothic novel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gothic revival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gr\u00fcnderzeit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hacienda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henrik Ibsen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hermen Anglada Camarasa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herrerian"},{"ns":0,"exists":"","*":"High-tech architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hindu temple architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hispania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historicism (art)"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Andorra"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of construction"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Catalan language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hospital de Sant Pau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hoysala architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hyperbolic paraboloid"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00f3rreo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iberians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Inca architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut Pere Mata"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut Ramon Llull"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut d'Estudis Catalans"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Style (architecture)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iranian architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isabelline (architectural style)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isidre Nonell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Islamic architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacint Verdaguer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Japanese architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan-Salvat Papasseit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Maragall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Mir\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Rubi\u00f3 i Bellver"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joaqu\u00edn Sorolla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jocs Florals"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josep Llimona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josep Maria Jujol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josep Puig i Cadafalch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josep Vilaseca i Casanovas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jugendstil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Majorca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Valencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Korean architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"L'auca del senyor Esteve"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Decad\u00e8ncia"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Franja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberty style"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Gaud\u00ed buildings"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Modernista buildings in Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Roman sites in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Spanish architects"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of airports in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of castles in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of football stadiums in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of indoor arenas in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of lighthouses in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of missing landmarks in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of museums in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of tallest buildings in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of tallest structures in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of windmills in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Llotja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Llu\u00eds Dom\u00e8nech i Montaner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Llu\u00eds Llach"},{"ns":0,"exists":"","*":"MNACTEC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manueline"},{"ns":0,"exists":"","*":"Masia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maya architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medieval Scandinavian architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Melilla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mesoamerican architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mid-Century modern"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mid-century modern"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel Primo de Rivera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modern architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modernism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monarchism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monasteries in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moorish architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moros y cristianos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mozarabic art and architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mud\u00e9jar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mud\u00e9jar Architecture of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mughal architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muixeranga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Music of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Catholicism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neo-Futurism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neo-Gothic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neo-Mud\u00e9jar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neo-futurism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neoclassical architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neolithic architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neomodern"},{"ns":0,"exists":"","*":"Netherlands"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Classical architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Objectivity (architecture)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Newa architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Northern Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Noucentisme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nova Can\u00e7\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nueva Planta decrees"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Catalan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Organic architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orthography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"PWA Moderne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pa amb tom\u00e0quet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paella"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palau G\u00fcell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palau de la M\u00fasica Catalana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palloza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parc G\u00fcell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Park G\u00fcell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Passeig de Gr\u00e0cia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pazo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pa\u00efsos Catalans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phonological history of Catalan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plateresque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Politics of Andorra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Politics of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pompeu Fabra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese Colonial architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Postconstructivism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Postmodern architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prairie School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pre-Romanesque art and architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Principality of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prudenci Bertrana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Purism (Spanish architecture)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rafael Guastavino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ramon Casas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ramon Llull"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rationalism (architecture)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Real (residence)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regionalist League"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renaissance Revival architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renaissance architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renaixen\u00e7a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Repoblaci\u00f3n art and architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revivalism (architecture)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rock catal\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rococo in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanesque architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanesque architecture in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romano-Gothic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sagrada Fam\u00edlia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint George's Day"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvador Valeri i Pupurull"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Coloma de Cervell\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santiago Rusi\u00f1ol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sardana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sasanian architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scotland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Secession (art)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Spanish Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sezessionstil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sikh architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Somali architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Baroque architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Colonial architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Gothic architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Renaissance architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish garden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish royal sites"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stalinist architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Streamline Moderne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stripped Classicism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Structuralism (architecture)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Terrassa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timeline of architectural styles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ti\u00f3 de Nadal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Traditions of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of the Pyrenees"},{"ns":0,"exists":"","*":"UNESCO"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valencian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valencian Art Nouveau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valencian Community"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valencian Gothic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valencian nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valencian people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valent\u00ed Almirall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vernacular architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vijayanagara architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visigothic art and architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Western Chalukya architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"White Towns of Andalusia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wine Cellar"},{"ns":0,"exists":"","*":"World Cultural Heritage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yeseria"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c0ngel Guimer\u00e0"},{"ns":0,"*":"L'H\u00e8roe"},{"ns":0,"*":"Jaume Brossa"},{"ns":0,"*":"Miquel dels Sants Oliver"},{"ns":0,"*":"Els Jocs Florals de Canprosa"},{"ns":0,"*":"Josafat (book)"},{"ns":0,"*":"Raimon Casellas"},{"ns":0,"*":"Joaquim Ruyra"},{"ns":0,"*":"Ignasi Igl\u00e9sias"},{"ns":0,"*":"Els Vells"},{"ns":0,"*":"Joan Puig i Ferreter"},{"ns":0,"*":"Aig\u00fces Encantades"},{"ns":0,"*":"Cigales i Formigues"},{"ns":0,"*":"El Jard\u00ed Abandonat"},{"ns":0,"*":"L'Aven\u00e7"},{"ns":0,"*":"Josep Vicent Foix"},{"ns":0,"*":"Casa Comalat"},{"ns":0,"*":"Escola del Treball de Barcelona"},{"ns":0,"*":"Salvador Vinyals"},{"ns":0,"*":"Megaliths in Spain"},{"ns":0,"*":"Celtiberian culture"},{"ns":0,"*":"Cisneros (architecture)"},{"ns":0,"*":"Neoclassicism in Spain"},{"ns":0,"*":"Casona monta\u00f1esa"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:When to cite"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Architecture of Spain"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Catalan/Valencian cultural domain"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:History of architecture"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Modern architecture"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Catalan"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Architecture of Spain"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Distinguish"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More footnotes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalan-speaking world"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalan/Valencian cultural domain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sidebar with collapsible lists"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nowrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-ca"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:-"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Clear"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Architecture of Spain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Modern architecture"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Archhistory"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:History of architecture"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Distinguish"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Sidebar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon/data"}],"images":["Text_document_with_red_question_mark.svg","Parcguell.jpg","Barcelona-gm4.jpg","Reptil_Parc_Guell_Barcelona.jpg","Barcelona_Temple_Expiatori_de_la_Sagrada_Fam_lia_(2050445207).jpg","Gaudi-Batllo-0279ret.jpg","Salvador.Valeri.i.Pupurull.Casa_Comalat.Back.Barcelona.JPG","Commons-logo.svg","\u03a3\u03b1\u03b3\u03c1\u03ac\u03b4\u03b1_\u03a6\u03b1\u03bc\u03af\u03bb\u03b9\u03b1_2941.jpg","Folder_Hexagonal_Icon.svg","Portal-puzzle.svg"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20120425152348/http://www.anglo-catalan.org/op/monographs/issue03.pdf","http://www.anglo-catalan.org/op/monographs/issue03.pdf","http://whc.unesco.org/en/list/804/multiple=1&unique_number=950","http://whc.unesco.org/en/list/320/multiple=1&unique_number=364","http://noticias.arq.com.mx/Detalles/9955.html","http://www.arteespana.com/arquitecturamodernista.htm","http://www.gaudiallgaudi.com/A0003.htm#ART%20NOUVEAU%20IN%20CATALONIA","https://web.archive.org/web/20120717005755/http://bibliotecnica.upc.es/e-portals/apac/","http://mmcat.cat/site/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Main concepts","number":"1","index":"1","fromtitle":"Modernisme","byteoffset":2797,"anchor":"Main_concepts"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Architecture and the plastic arts","number":"2","index":"2","fromtitle":"Modernisme","byteoffset":4299,"anchor":"Architecture_and_the_plastic_arts"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Literature","number":"3","index":"3","fromtitle":"Modernisme","byteoffset":6408,"anchor":"Literature"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Linguistics","number":"4","index":"4","fromtitle":"Modernisme","byteoffset":9027,"anchor":"Linguistics"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Decline","number":"5","index":"5","fromtitle":"Modernisme","byteoffset":9310,"anchor":"Decline"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"UNESCO World Heritage","number":"6","index":"6","fromtitle":"Modernisme","byteoffset":11101,"anchor":"UNESCO_World_Heritage"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Architects","number":"7","index":"7","fromtitle":"Modernisme","byteoffset":12276,"anchor":"Architects"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Other architects","number":"7.1","index":"8","fromtitle":"Modernisme","byteoffset":14088,"anchor":"Other_architects"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"8","index":"9","fromtitle":"Modernisme","byteoffset":15789,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"9","index":"10","fromtitle":"Modernisme","byteoffset":15865,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"10","index":"11","fromtitle":"Modernisme","byteoffset":15895,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>Modernisme</i>","iwlinks":[{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Salvador_Vinyals","*":"es:Salvador Vinyals"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Modernisme","*":"commons:Category:Modernisme"}],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>Modernisme</i>"},{"name":"wikibase_item","*":"Q1122677"}]}}