{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Jacques Rouch\u00e9","pageid":51066202,"revid":824860684,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Jacques_Rouch%C3%A9_1914.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Jacques_Rouch%C3%A9_1914.jpg/200px-Jacques_Rouch%C3%A9_1914.jpg\" width=\"200\" height=\"253\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Jacques_Rouch%C3%A9_1914.jpg/300px-Jacques_Rouch%C3%A9_1914.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Jacques_Rouch%C3%A9_1914.jpg/400px-Jacques_Rouch%C3%A9_1914.jpg 2x\" data-file-width=\"406\" data-file-height=\"514\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Jacques_Rouch%C3%A9_1914.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Jacques Rouch\u00e9 (1914)</div></div></div>\n<p><b>Jacques Louis Eug\u00e8ne Rouch\u00e9</b> (16 November 1862, <a href=\"/wiki/Lunel\" title=\"Lunel\">Lunel</a> - 9 November 1957, <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>) was a French art and music patron. He was the owner of the journal <i>La Grande Revue</i> and manager of the <a href=\"/wiki/Th%C3%A9%C3%A2tre_H%C3%A9bertot\" title=\"Th\u00e9\u00e2tre H\u00e9bertot\">Th\u00e9\u00e2tre des Arts</a> and the <a href=\"/wiki/Paris_Opera\" title=\"Paris Opera\">Paris Opera</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Th\u00e9\u00e2tre_des_Arts\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Th\u00e9\u00e2tre des Arts</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#The_Paris_Opera\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">The Paris Opera</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#The_occupation_and_after\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">The occupation and after</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jacques_Rouch%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>He was born to a Protestant family. His father, <a href=\"/wiki/Eug%C3%A8ne_Rouch%C3%A9\" title=\"Eug\u00e8ne Rouch\u00e9\">Eug\u00e8ne</a>, was a mathematician who devised what is now known as <a href=\"/wiki/Rouch%C3%A9%27s_theorem\" title=\"Rouch\u00e9&#39;s theorem\">Rouch\u00e9's theorem</a>. After studies at the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_Polytechnique\" title=\"\u00c9cole Polytechnique\">\u00c9cole Polytechnique</a> and the <a href=\"/wiki/Institut_d%27%C3%A9tudes_politiques_de_Paris\" class=\"mw-redirect\" title=\"Institut d&#39;\u00e9tudes politiques de Paris\">Institut d'\u00e9tudes politiques de Paris</a>, he worked for several different ministries and was appointed head of security at the <a href=\"/wiki/Exposition_Universelle_(1889)\" title=\"Exposition Universelle (1889)\">Exposition Universelle (1889)</a>.<sup id=\"cite_ref-J_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-J-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>He always had a passion for the theater and began writing comedies while still in school. In 1891, he travelled to Vienna, Budapest and <a href=\"/wiki/Bayreuth\" title=\"Bayreuth\">Bayreuth</a> to get a first-hand look at the workings of professional theaters. In 1893, however, his career took an unexpected turn when he married Berthe Piver, heiress to the <a href=\"/w/index.php?title=L.T._Piver&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"L.T. Piver (page does not exist)\">L.T. Piver</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/L.T._Piver\" class=\"extiw\" title=\"fr:L.T. Piver\">fr</a>)</span> perfumery, and he soon became an entrepreneur.<sup id=\"cite_ref-F_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-F-2\">&#91;2&#93;</a></sup> First, he worked to modernize the company by holding a competition for young chemical engineers who would later develop some of the first synthetic fragrances. He then introduced scented sample cards and slowly expanded the company, opening branches as far-flung as New York, Buenos Aires and Hong Kong. Eventually, half the company's product was exported. After  he had amassed a small fortune, he became a patron of the arts.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Th%C3%A9%C3%A2treH%C3%A9bertot.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/80/Th%C3%A9%C3%A2treH%C3%A9bertot.JPG/200px-Th%C3%A9%C3%A2treH%C3%A9bertot.JPG\" width=\"200\" height=\"150\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/80/Th%C3%A9%C3%A2treH%C3%A9bertot.JPG/300px-Th%C3%A9%C3%A2treH%C3%A9bertot.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/80/Th%C3%A9%C3%A2treH%C3%A9bertot.JPG/400px-Th%C3%A9%C3%A2treH%C3%A9bertot.JPG 2x\" data-file-width=\"2560\" data-file-height=\"1920\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Th%C3%A9%C3%A2treH%C3%A9bertot.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Th\u00e9\u00e2tre des Arts, now the Th\u00e9\u00e2tre H\u00e9bertot</div></div></div> \n<p>In 1907, he acquired <i>La Grande Revue</i>, a legal publication founded in 1897 by <a href=\"/wiki/Fernand_Labori\" title=\"Fernand Labori\">Fernand Labori</a> (who had been defense counsel for <a href=\"/wiki/Lucy_Dreyfus\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lucy Dreyfus\">Lucy Dreyfus</a> and <a href=\"/wiki/%C3%89mile_Zola\" title=\"\u00c9mile Zola\">\u00c9mile Zola</a>) and turned it into a cultural journal. He published essays, critiques, short stories and theatrical pieces by <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Gide\" title=\"Andr\u00e9 Gide\">Gide</a>, <a href=\"/wiki/Gabriele_D%27Annunzio\" title=\"Gabriele D&#39;Annunzio\">D'Annunzio</a>, <a href=\"/wiki/George_Bernard_Shaw\" title=\"George Bernard Shaw\">Shaw</a> and many others. His regular contributors included <a href=\"/wiki/Maurice_Denis\" title=\"Maurice Denis\">Maurice Denis</a> and <a href=\"/wiki/George_Desvalli%C3%A8res\" title=\"George Desvalli\u00e8res\">George Desvalli\u00e8res</a> (painting), <a href=\"/wiki/Jacques_Copeau\" title=\"Jacques Copeau\">Jacques Copeau</a> (theater), <a href=\"/wiki/Romain_Rolland\" title=\"Romain Rolland\">Romain Rolland</a> (music), <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Suar%C3%A8s\" title=\"Andr\u00e9 Suar\u00e8s\">Andr\u00e9 Suar\u00e8s</a> (literature) and <a href=\"/wiki/Gaston_Doumergue\" title=\"Gaston Doumergue\">Gaston Doumergue</a> (politics). It was published bimonthly until 1940.<sup id=\"cite_ref-J_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-J-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Th.C3.A9.C3.A2tre_des_Arts\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Th\u00e9\u00e2tre_des_Arts\">Th\u00e9\u00e2tre des Arts</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jacques_Rouch%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Th\u00e9\u00e2tre des Arts\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In 1910, he rented the <a href=\"/wiki/Th%C3%A9%C3%A2tre_H%C3%A9bertot\" title=\"Th\u00e9\u00e2tre H\u00e9bertot\">Th\u00e9\u00e2tre des Arts</a> (now the Th\u00e9\u00e2tre H\u00e9bertot) for three seasons. Although a novice, he quickly assembled a troop; presenting ballets and operas as well as drama and comedy. He also applied his theories of set decoration, which he had described in his long essay <i>L\u2019Art th\u00e9\u00e2tral moderne</i>, by engaging painters who had never worked in the theater before; notably <a href=\"/wiki/Maxime_Dethomas\" title=\"Maxime Dethomas\">Maxime Dethomas</a>, <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Dunoyer_de_Segonzac\" title=\"Andr\u00e9 Dunoyer de Segonzac\">Andr\u00e9 Dunoyer de Segonzac</a>, <a href=\"/wiki/Charles-Fran%C3%A7ois-Prosper_Gu%C3%A9rin\" title=\"Charles-Fran\u00e7ois-Prosper Gu\u00e9rin\">Charles Gu\u00e9rin</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Andr%C3%A9_Hell%C3%A9&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andr\u00e9 Hell\u00e9 (page does not exist)\">Andr\u00e9 Hell\u00e9</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Andr%C3%A9_Hell%C3%A9\" class=\"extiw\" title=\"fr:Andr\u00e9 Hell\u00e9\">fr</a>)</span>.<sup id=\"cite_ref-J_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-J-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>One of his greatest successes was an adaptation of <i><a href=\"/wiki/The_Brothers_Karamazov\" title=\"The Brothers Karamazov\">The Brothers Karamazov</a></i>, created by <a href=\"/wiki/Jacques_Copeau\" title=\"Jacques Copeau\">Jacques Copeau</a>, <a href=\"/wiki/Charles_Dullin\" title=\"Charles Dullin\">Charles Dullin</a> and <a href=\"/wiki/Louis_Jouvet\" title=\"Louis Jouvet\">Louis Jouvet</a>. The 1912 season was devoted to dance, featuring works by <a href=\"/wiki/Vincent_d%27Indy\" title=\"Vincent d&#39;Indy\">d'Indy</a>, <a href=\"/wiki/Florent_Schmitt\" title=\"Florent Schmitt\">Schmitt</a>, <a href=\"/wiki/Paul_Dukas\" title=\"Paul Dukas\">Dukas</a> and  <a href=\"/wiki/Maurice_Ravel\" title=\"Maurice Ravel\">Ravel</a>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"The_Paris_Opera\">The Paris Opera</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jacques_Rouch%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: The Paris Opera\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:277px;\"><a href=\"/wiki/File:Paris_Opera_full_frontal_architecture,_May_2009.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dc/Paris_Opera_full_frontal_architecture%2C_May_2009.jpg/275px-Paris_Opera_full_frontal_architecture%2C_May_2009.jpg\" width=\"275\" height=\"185\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dc/Paris_Opera_full_frontal_architecture%2C_May_2009.jpg/413px-Paris_Opera_full_frontal_architecture%2C_May_2009.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dc/Paris_Opera_full_frontal_architecture%2C_May_2009.jpg/550px-Paris_Opera_full_frontal_architecture%2C_May_2009.jpg 2x\" data-file-width=\"2079\" data-file-height=\"1397\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Paris_Opera_full_frontal_architecture,_May_2009.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Palais Garnier, home of the Paris Opera</div></div></div>\n<p>His work attracted the attention of officials in the French government who were looking to replace <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Messager\" title=\"Andr\u00e9 Messager\">Andr\u00e9 Messager</a> as head of the Paris Opera. When his appointment was announced in the <i><a href=\"/wiki/Journal_officiel_de_la_R%C3%A9publique_fran%C3%A7aise\" title=\"Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise\">Journal officiel</a></i> of November 1913, it was greeted with some derision.<sup id=\"cite_ref-J_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-J-1\">&#91;1&#93;</a></sup> A few critics claimed that he was chosen simply because his wealth would help the Opera overcome its chronic deficits. In fact, during the thirty years of his tenure, he contributed over 20 million Francs of his own money to keep the Opera functioning and came close to resigning over the issue in 1932.<sup id=\"cite_ref-F_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-F-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1914, he undertook a tour of the major European opera halls, meeting with managers, directors, engineers, designers and composers to seek their advice. He formally took office in September 1914, when the <a href=\"/wiki/Palais_Garnier\" title=\"Palais Garnier\">Palais Garnier</a> closed its doors due to the war and remained closed for eighteen months. After much difficulty, he was finally able to present a short ballet by <a href=\"/wiki/Igor_Stravinsky\" title=\"Igor Stravinsky\">Igor Stravinsky</a> called <i>The Bees</i>. During the war, he presented several <a href=\"/wiki/Baroque_opera\" class=\"mw-redirect\" title=\"Baroque opera\">Baroque operas</a> that met with little success.<sup id=\"cite_ref-F_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-F-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>After the war, he turned to contemporary works by French and foreign composers, such as <a href=\"/wiki/Arthur_Honegger\" title=\"Arthur Honegger\">Honegger</a>, <a href=\"/wiki/Francis_Poulenc\" title=\"Francis Poulenc\">Poulenc</a>, <a href=\"/wiki/Richard_Strauss\" title=\"Richard Strauss\">Strauss</a> and <a href=\"/wiki/Sergei_Prokofiev\" title=\"Sergei Prokofiev\">Prokofiev</a>. In 1924, he was elected to a seat at the <a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_des_Beaux-Arts\" title=\"Acad\u00e9mie des Beaux-Arts\">Acad\u00e9mie des Beaux-Arts</a> and named a Commander in the <a href=\"/wiki/Legion_of_Honor\" class=\"mw-redirect\" title=\"Legion of Honor\">Legion of Honor</a>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Following the dissolution of the <a href=\"/wiki/Ballets_Russes\" title=\"Ballets Russes\">Ballets Russes</a>, he obtained the appointment of <a href=\"/wiki/Serge_Lifar\" title=\"Serge Lifar\">Serge Lifar</a> as <a href=\"/wiki/Ballet_master\" title=\"Ballet master\">master</a> of the <a href=\"/wiki/Paris_Opera_Ballet\" title=\"Paris Opera Ballet\">Paris Opera Ballet</a> in 1930, restoring dance to its former place of importance there.<sup id=\"cite_ref-B_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-B-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>Despite Rouch\u00e9's best efforts, the deficits continued to worsen and, by 1936, it was clear that major reforms were needed. In 1939, at the suggestion of <a href=\"/wiki/Jean_Zay\" title=\"Jean Zay\">Jean Zay</a>, the French government created the \"<a href=\"/w/index.php?title=R%C3%A9union_des_th%C3%A9%C3%A2tres_lyriques_nationaux&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"R\u00e9union des th\u00e9\u00e2tres lyriques nationaux (page does not exist)\">R\u00e9union des th\u00e9\u00e2tres lyriques nationaux</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9union_des_th%C3%A9%C3%A2tres_lyriques_nationaux\" class=\"extiw\" title=\"fr:R\u00e9union des th\u00e9\u00e2tres lyriques nationaux\">fr</a>)</span>\" (RTLN),<sup id=\"cite_ref-B_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-B-4\">&#91;4&#93;</a></sup> which combined the Paris Opera with the <a href=\"/wiki/Op%C3%A9ra-Comique\" title=\"Op\u00e9ra-Comique\">Op\u00e9ra-Comique</a> and made them government agencies, relieving them from the need of trying to make a profit. Rouch\u00e9 became the overall administrator of the new organization with <a href=\"/wiki/Philippe_Gaubert\" title=\"Philippe Gaubert\">Philippe Gaubert</a> directing the Opera and <a href=\"/wiki/Henri_B%C3%BCsser\" title=\"Henri B\u00fcsser\">Henri B\u00fcsser</a> managing the Op\u00e9ra-Comique.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"The_occupation_and_after\">The occupation and after</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jacques_Rouch%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: The occupation and after\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>After the <a href=\"/wiki/German_occupation_of_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"German occupation of France\">Occupation</a>, the <a href=\"/wiki/Vichy_Government\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vichy Government\">Vichy Government</a> sought to control the Opera, while Rouch\u00e9 and his associates fought to retain some independence. Most of the members of the company and the orchestra had sought refuge in <a href=\"/wiki/Cahors\" title=\"Cahors\">Cahors</a>, but were ordered back to Paris in July 1940. Rouch\u00e9, already past retirement at 78 years old, wanted to give up his position but was convinced to stay by his staff, who feared that a Nazi administrator might replace him.\n</p><p>During this time, he focused on operas from the classical French repertoire (<a href=\"/wiki/Hector_Berlioz\" title=\"Hector Berlioz\">Berlioz</a>, <a href=\"/wiki/Jules_Massenet\" title=\"Jules Massenet\">Massenet</a>, <a href=\"/wiki/Charles_Gounod\" title=\"Charles Gounod\">Gounod</a> and the like) but had to placate German authorities; offering appearances by the <a href=\"/wiki/Berlin_Philharmonic\" title=\"Berlin Philharmonic\">Berlin Philharmonic</a> and presentations of <a href=\"/wiki/Wagnerian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wagnerian\">Wagnerian</a> operas. He also fought a constant battle to keep the Jewish members of his staff, paying their wages himself after they were officially dismissed.<sup id=\"cite_ref-J_1-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-J-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>Following <a href=\"/wiki/Liberation_of_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"Liberation of France\">Liberation</a>, he was called upon to explain his actions during the war because they were considered to have been too conciliatory. Although his staff and various union members testified on his behalf, he was relieved of his position in January, 1945. He remained active in cultural affairs and, in 1951, was rehabilitated; becoming the honorary Director of the RTLN.<sup id=\"cite_ref-B_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-B-4\">&#91;4&#93;</a></sup> He died at his mansion in 1957, aged ninety-five.\n</p><p>In 2007, the <a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">Biblioth\u00e8que nationale de France</a> organized an exposition in his honor, called \"La modernit\u00e9 \u00e0 l\u2019Op\u00e9ra&#160;: Jacques Rouch\u00e9 (1914-1945)\".\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jacques_Rouch%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-J-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-J_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-J_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-J_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-J_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-J_1-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lajauneetlarouge.com/article/jacques-rouche-1882-homme-de-theatre-et-de-musique\">\"Jacques Rouch\u00e9 (1882), homme de th\u00e9\u00e2tre et de musique\"</a> by Dominique Garban @ La Jaune et la Rouge.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-F-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-F_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-F_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-F_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.forumopera.com/v1/actu/rouche.html\">Brief biography</a> @ Forum Op\u00e9ra.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/leonore_fr?ACTION=RETROUVER&amp;FIELD_1=NOM&amp;VALUE_1=ROUCHE&amp;NUMBER=13&amp;GRP=0&amp;REQ=%28%28ROUCHE%29%20%3aNOM%20%29&amp;USRNAME=nobody&amp;USRPWD=4%24%2534P&amp;SPEC=9&amp;SYN=1&amp;IMLY=&amp;MAX1=1&amp;MAX2=1&amp;MAX3=100&amp;DOM=All\">Documentation</a> @ the Base L\u00e9onore.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-B-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-B_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-B_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-B_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://chroniques.bnf.fr/frameset.php?src1=numero_courant/expositions/menu_gauche.php&amp;src2=numero_courant/expositions/modernite_opera.htm&amp;m3=2\">\"La modernit\u00e9 \u00e0 l\u2019Op\u00e9ra\"</a> @ BnF Chroniques.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jacques_Rouch%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Dominique Garban, <i>Jacques Rouch\u00e9, l\u2019homme qui sauva l\u2019Op\u00e9ra de Paris</i>, Somogy, 2007 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-7572-0097-6\" title=\"Special:BookSources/2-7572-0097-6\">2-7572-0097-6</a></li>\n<li>Myriam Chim\u00e8nes, <i>La Vie musicale sous Vichy</i>, Editions Complexe, 2001 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-87027-864-0\" title=\"Special:BookSources/2-87027-864-0\">2-87027-864-0</a></li>\n<li>Andr\u00e9 Boll, <i>Jacques Rouch\u00e9</i>, Olivier Perrin, 1972.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jacques_Rouch%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bnf.fr/documents/dp_rouche.pdf\">\"La modernit\u00e9 \u00e0 l\u2019Op\u00e9ra\" exposition</a>: Press release from the Biblioth\u00e8que nationale de France.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.theses.fr/2006PA010577\">\"L' \u00e8re Jacques Rouch\u00e9 \u00e0 l'Op\u00e9ra de Paris (1915-1945)&#160;: modernit\u00e9 th\u00e9\u00e2trale, cons\u00e9cration du ballet et de Serge Lifar\"</a> by Claire Paolacci @ Theses.fr</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://catalog.hathitrust.org/Record/007909849\"><i>La Grande Revue</i></a> @ the <a href=\"/wiki/HathiTrust\" title=\"HathiTrust\">HathiTrust</a> digital library.</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q448402&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q448402&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q448402\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/7652364\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/BIBSYS\" class=\"mw-redirect\" title=\"BIBSYS\">BIBSYS</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/2042832\">2042832</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb14809579x\">cb14809579x</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb14809579x\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/133344134\">133344134</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000120989387\">0000 0001 2098 9387</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n97858999\">n97858999</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/08435478X\">08435478X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Union_List_of_Artist_Names\" title=\"Union List of Artist Names\">ULAN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&amp;role=&amp;nation=&amp;subjectid=500226050\">500226050</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/7652364\">7652364</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1332\nCached time: 20180909221809\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.148 seconds\nReal time usage: 0.200 seconds\nPreprocessor visited node count: 1010/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 11002/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1096/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 11/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 3204/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.057/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.5 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  150.714      1 -total\n 44.51%   67.086      1 Template:Authority_control\n 21.31%   32.119      3 Template:Ill\n 20.28%   30.567      2 Template:ISBN\n 14.27%   21.504      3 Template:Separated_entries\n  9.79%   14.751      1 Template:Reflist\n  8.92%   13.438      2 Template:Catalog_lookup_link\n  4.69%    7.067      2 Template:Error-small\n  4.05%    6.111      6 Template:Yesno-no\n  2.59%    3.910      3 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:51066202-0!canonical and timestamp 20180909221809 and revision id 824860684\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Jacques_Rouch%C3%A9","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Jacques Rouch\u00e9"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Jacques_Rouch%C3%A9","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Jacques Rouch\u00e9"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Jacques_Rouch%C3%A9","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Jacques Rouch\u00e9"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Jacques_Rouch%C3%A9","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Jacques Rouch\u00e9"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A0%D1%83%D1%88%D0%B5,_%D0%96%D0%B0%D0%BA","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0420\u0443\u0448\u0435, \u0416\u0430\u043a"}],"categories":[{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"Rouche, Jacques","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BIBSYS_identifiers"},{"sortkey":"Rouche, Jacques","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Rouche, Jacques","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Rouche, Jacques","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Rouche, Jacques","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Rouche, Jacques","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Rouche, Jacques","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ULAN_identifiers"},{"sortkey":"Rouche, Jacques","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Rouche, Jacques","*":"1862_births"},{"sortkey":"Rouche, Jacques","*":"1957_deaths"},{"sortkey":"Rouche, Jacques","*":"People_from_Lunel"},{"sortkey":"Rouche, Jacques","*":"Opera_managers"},{"sortkey":"Rouche, Jacques","*":"French_magazine_publishers_(people)"},{"sortkey":"Rouche, Jacques","*":"Perfumery"},{"sortkey":"Rouche, Jacques","*":"French_theatre_managers_and_producers"},{"sortkey":"Rouche, Jacques","*":"Impresarios"},{"sortkey":"Rouche, Jacques","*":"Sciences_Po_alumni"},{"sortkey":"Rouche, Jacques","*":"L\u00e9gion_d'honneur_recipients"},{"sortkey":"Rouche, Jacques","*":"Members_of_the_Acad\u00e9mie_des_beaux-arts"},{"sortkey":"Rouche, Jacques","*":"\u00c9cole_Polytechnique_alumni"},{"sortkey":"Rouche, Jacques","*":"French_patrons_of_the_arts"},{"sortkey":"Rouche, Jacques","*":"French_patrons_of_music"}],"links":[{"ns":0,"*":"L.T. Piver"},{"ns":0,"*":"Andr\u00e9 Hell\u00e9"},{"ns":0,"*":"R\u00e9union des th\u00e9\u00e2tres lyriques nationaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acad\u00e9mie des Beaux-Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Dunoyer de Segonzac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Gide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Messager"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Suar\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arthur Honegger"},{"ns":0,"exists":"","*":"BIBSYS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ballet master"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ballets Russes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baroque opera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bayreuth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berlin Philharmonic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cahors"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles-Fran\u00e7ois-Prosper Gu\u00e9rin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Dullin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Gounod"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eug\u00e8ne Rouch\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Exposition Universelle (1889)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernand Labori"},{"ns":0,"exists":"","*":"Florent Schmitt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis Poulenc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gabriele D'Annunzio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaston Doumergue"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Bernard Shaw"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Desvalli\u00e8res"},{"ns":0,"exists":"","*":"German occupation of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"HathiTrust"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hector Berlioz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri B\u00fcsser"},{"ns":0,"exists":"","*":"Igor Stravinsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut d'\u00e9tudes politiques de Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Copeau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Zay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jules Massenet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Legion of Honor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberation of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Jouvet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucy Dreyfus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lunel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice Denis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice Ravel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maxime Dethomas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Op\u00e9ra-Comique"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palais Garnier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris Opera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris Opera Ballet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Dukas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippe Gaubert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard Strauss"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romain Rolland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rouch\u00e9's theorem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serge Lifar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sergei Prokofiev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Brothers Karamazov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Th\u00e9\u00e2tre H\u00e9bertot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union List of Artist Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vichy Government"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vincent d'Indy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wagnerian"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole Polytechnique"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9mile Zola"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BIBSYS identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ULAN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ill"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Jacques_Rouch\u00e9_1914.jpg","Th\u00e9\u00e2treH\u00e9bertot.JPG","Paris_Opera_full_frontal_architecture,_May_2009.jpg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.lajauneetlarouge.com/article/jacques-rouche-1882-homme-de-theatre-et-de-musique","http://www.forumopera.com/v1/actu/rouche.html","http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/leonore_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_1=NOM&VALUE_1=ROUCHE&NUMBER=13&GRP=0&REQ=((ROUCHE)%20:NOM%20)&USRNAME=nobody&USRPWD=4$%2534P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All","http://chroniques.bnf.fr/frameset.php?src1=numero_courant/expositions/menu_gauche.php&src2=numero_courant/expositions/modernite_opera.htm&m3=2","https://www.wikidata.org/wiki/Q448402","http://www.bnf.fr/documents/dp_rouche.pdf","http://www.theses.fr/2006PA010577","https://catalog.hathitrust.org/Record/007909849","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/7652364","https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/2042832","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb14809579x","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb14809579x","https://d-nb.info/gnd/133344134","http://isni.org/isni/0000000120989387","http://id.loc.gov/authorities/names/n97858999","https://www.idref.fr/08435478X","https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&role=&nation=&subjectid=500226050","https://viaf.org/viaf/7652364"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Jacques_Rouch\u00e9","byteoffset":330,"anchor":"Biography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Th\u00e9\u00e2tre des Arts","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Jacques_Rouch\u00e9","byteoffset":2575,"anchor":"Th\u00e9\u00e2tre_des_Arts"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"The Paris Opera","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Jacques_Rouch\u00e9","byteoffset":3473,"anchor":"The_Paris_Opera"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"The occupation and after","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Jacques_Rouch\u00e9","byteoffset":6404,"anchor":"The_occupation_and_after"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"5","fromtitle":"Jacques_Rouch\u00e9","byteoffset":8002,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"3","index":"6","fromtitle":"Jacques_Rouch\u00e9","byteoffset":8030,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"7","fromtitle":"Jacques_Rouch\u00e9","byteoffset":8320,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Jacques Rouch\u00e9","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/L.T._Piver","*":"fr:L.T. Piver"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Andr%C3%A9_Hell%C3%A9","*":"fr:Andr\u00e9 Hell\u00e9"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9union_des_th%C3%A9%C3%A2tres_lyriques_nationaux","*":"fr:R\u00e9union des th\u00e9\u00e2tres lyriques nationaux"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Rouche, Jacques"},{"name":"wikibase_item","*":"Q448402"}]}}