{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Jos\u00e9 Antonio Sosa","pageid":53091648,"revid":846524346,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Jos\u00e9 Antonio Sosa</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Profesor_Jos%C3%A9_Antonio_Sosa_D%C3%ADaz-Saavedra.jpg\" class=\"image\" title=\"Jos\u00e9 Antonio Sosa Diaz-Saavedra\"><img alt=\"Jos\u00e9 Antonio Sosa Diaz-Saavedra\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e7/Profesor_Jos%C3%A9_Antonio_Sosa_D%C3%ADaz-Saavedra.jpg/220px-Profesor_Jos%C3%A9_Antonio_Sosa_D%C3%ADaz-Saavedra.jpg\" width=\"220\" height=\"216\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e7/Profesor_Jos%C3%A9_Antonio_Sosa_D%C3%ADaz-Saavedra.jpg/330px-Profesor_Jos%C3%A9_Antonio_Sosa_D%C3%ADaz-Saavedra.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e7/Profesor_Jos%C3%A9_Antonio_Sosa_D%C3%ADaz-Saavedra.jpg/440px-Profesor_Jos%C3%A9_Antonio_Sosa_D%C3%ADaz-Saavedra.jpg 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"736\" /></a><div>Jos\u00e9 Antonio Sosa Diaz-Saavedra</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Born</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n<span style=\"display:none\"> (<span class=\"bday\">1957-05-08</span>) </span>8 May 1957<span class=\"noprint ForceAgeToShow\"> (age&#160;61)</span><br /><a href=\"/wiki/Gran_Canaria\" title=\"Gran Canaria\">Gran Canaria</a>, <a href=\"/wiki/Canary_Islands\" title=\"Canary Islands\">Canary Islands</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Occupation</th><td class=\"role\" style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/Architect\" title=\"Architect\">Architect</a>, <a href=\"/wiki/University_Professor\" class=\"mw-redirect\" title=\"University Professor\">University Professor</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Nationality</th><td class=\"category\" style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spanish</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b> Jos\u00e9 Antonio Sosa</b> (born 8 May 1957, <a href=\"/wiki/Las_Palmas\" title=\"Las Palmas\">Las Palmas</a>) is a Spanish <a href=\"/wiki/Architect\" title=\"Architect\">architect</a>, <a href=\"/wiki/University_professor\" class=\"mw-redirect\" title=\"University professor\">university professor</a> and <a href=\"/wiki/Researcher\" class=\"mw-redirect\" title=\"Researcher\">researcher</a>. He is a member of the <a href=\"/wiki/Royal_Spanish_Academy\" title=\"Royal Spanish Academy\">Royal Spanish Academy</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Early_life_and_education\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Early life and education</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Teaching\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Teaching</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Main_architecture_contributions\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Main architecture contributions</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Individual_and_Collective_exhibitions\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Individual and Collective exhibitions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Acknowledgments\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Acknowledgments</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-6\"><a href=\"#Royal_Academy_Member\"><span class=\"tocnumber\">3.2.1</span> <span class=\"toctext\">Royal Academy Member</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-7\"><a href=\"#Awards\"><span class=\"tocnumber\">3.2.2</span> <span class=\"toctext\">Awards</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Buildings\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Buildings</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Publications\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Publications</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Books\"><span class=\"tocnumber\">5.1</span> <span class=\"toctext\">Books</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#Articles\"><span class=\"tocnumber\">5.2</span> <span class=\"toctext\">Articles</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_life_and_education\">Early life and education</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Antonio_Sosa&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Early life and education\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Jos\u00e9 Antonio Sosa D\u00edaz-Saavedra was brought up in a family with an interest in art and history, especially in relation to the Canary Islands. As a result, he was encouraged to study architecture, graduating from the <a href=\"/wiki/Superior_Technical_School_of_Architecture_of_Madrid\" title=\"Superior Technical School of Architecture of Madrid\">Superior Technical School of Architecture of Madrid</a> in 1981. In 1994, he earned a <a href=\"/wiki/Ph.D\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ph.D\">Ph.D</a> at the School of Architecture, <a href=\"/wiki/University_of_Las_Palmas_de_Gran_Canaria\" title=\"University of Las Palmas de Gran Canaria\">University of Las Palmas de Gran Canaria</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Teaching\">Teaching</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Antonio_Sosa&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Teaching\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>After completing his doctoral studies, he obtained the chair of Architectural Projects in the Department of Graphic Expression and Architectural Projects of the EALPGC, School of Architecture of Las Palmas de Gran Canaria, where he has been since 1983.\n</p><p>In the year 2000 he was \"<a href=\"/wiki/Visiting_Scholar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Visiting Scholar\">Visiting Scholar</a>\" and taught in the Department of Architecture, belonging to the Graduate School of Design, <a href=\"/wiki/Harvard_University\" title=\"Harvard University\">Harvard University</a>, he has also participated as a jury in several universities among which is the <a href=\"/wiki/ETH_Zurich\" title=\"ETH Zurich\">Swiss Federal Institute of Technology, ETH</a> (Studio Basel).<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>In 2015 he joined the University Institute of Intelligent Systems and Numerical Applications in Engineering of the ULPGC, <a href=\"/wiki/University_of_Las_Palmas_de_Gran_Canaria\" title=\"University of Las Palmas de Gran Canaria\">University of Las Palmas de Gran Canaria</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Main_architecture_contributions\">Main architecture contributions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Antonio_Sosa&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Main architecture contributions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Jos\u00e9 Antonio Sosa has been the main proponent of modern architectural development in the early twentieth century in the Canary Islands and Spain, promoting its place in the history of urban and cultural heritage. As a result, he was appointed a member of the Royal Spanish Academy.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1996 Professor Sosa joined his studio to <a href=\"/w/index.php?title=Mag%C3%BCi_Gonz%C3%A1lez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mag\u00fci Gonz\u00e1lez (page does not exist)\">Mag\u00fci Gonz\u00e1lez</a> creating the Nred Arquitectos Group, where several projects stand out: the City of Justice (New Law Courts Headquarters) and the rehabilitation of the Town Halls (Town Hall Houses) of Las Palmas de Gran Canaria.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p><p>Since 2011, he has founded a new studio for <a href=\"/wiki/Architecture\" title=\"Architecture\">architecture</a> and <a href=\"/wiki/Urban_planning\" title=\"Urban planning\">urban planning</a> together with Evelyn Alonso Rohner.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p><p>In 2015 Jos\u00e9 Antonio Sosa is the managing editor of the Arquiatesis editorial line for the publication and publication of theses and research works in architecture.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Individual_and_Collective_exhibitions\">Individual and Collective exhibitions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Antonio_Sosa&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Individual and Collective exhibitions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Sosa, has participated in the following exhibitions:\n<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li>1997 \"Hard &amp; Soft\" Eight Floor Gallery, (New York), USA</li>\n<li>2003 \"One is always Two\", Professional Architects Association (Tenerife), Spain</li>\n<li>2003 \"Spaces for intimacy\" Hall los Aljibes (Lanzarote), Spain</li>\n<li>2004 \"Dak\u00c1rt Biennial\" (Dakar), Senegal</li>\n<li>2005 \"Sao Paulo Architecture Biennial\", Brazil.</li>\n<li>2005 \"Architecture for Justice\" COAC. (Madrid), Spain</li>\n<li>2007 \"Individual exhibition\": Nred Architects, Literary Cabinet. (Las Palmas), Spain</li>\n<li>2007 \"Regeneration Strategy\", Nacional Library. (Pek\u00edn), China</li>\n<li>2007 \"Refabricating City \"Shenzhen &amp; Hong Kong, Biennial of Urban Planning and Architecture. (Hong Kong), China</li>\n<li>2007 \"Xisi Bei street\". (Beijing), China <sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup></li>\n<li>2008 \"Gallery AEDES\". (Berlin), Germany <sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup></li>\n<li>2008\" Sustainable Building. (Melbourne), Australia</li>\n<li>2007-2009 \"Biennial of Art, Architecture and landscape of Canarias\". (Las Palmas), Spain</li>\n<li>2009 \"Object Art\" Manuel Ojeda Gallery. (Las Palmas), Spain</li>\n<li>2010-2011 \"A city called Spain\". (Athens-Moscow), Greece-Russia</li>\n<li>2015-2016 Exhibition at the MAXXI (Museo Nazionale delle Arti del XXI Secolo in Rome), Italy.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup></li>\n<li>2017 \"In process\". Exhibition of architectural models by Alonso-Sosa in the Saro Le\u00f3n Gallery. (Las Palmas), Spain.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Acknowledgments\">Acknowledgments</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Antonio_Sosa&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Acknowledgments\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Royal_Academy_Member\">Royal Academy Member</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Antonio_Sosa&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Royal Academy Member\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<ul><li>Admission of Jos\u00e9 Antonio Sosa D\u00edaz-Saavedra into the Real Academia de Bellas Artes de Canarias of San Miguel Arcangel  (Royal Canarian Academy of Fine Arts of St. Michael Arch\u00e1ngel.), 2014.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup></li></ul>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Awards\">Awards</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Antonio_Sosa&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Awards\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>Professor Sosa has been awarded in the following competitions:<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li>2006 First prize, The Venegas Public Square and Underground Car Park</li>\n<li>2005 First prize, Puerto del Rosario Waterfront</li>\n<li>2005 First prize, La Regenta Art Center</li>\n<li>2004 First prize, the City of Justice (New Law Courts Headquarter) in Las Palmas.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup></li>\n<li>2002 First prize, The Rehabilitation (building restoration) of the Town Hall Las Palmas, Gran Canaria</li>\n<li>1997 First prize, The Rehabilitation (building restoration) of the Literary Cabinet \"Design and Ideas\"</li>\n<li>2008 Third prize,The Madrid. Slaughterhouse</li>\n<li>2008 First prize, Rehabilitation, Consistorial Houses of the Palmas de Gran Canaria (Melbourne Sustainable Building)</li>\n<li>2008 First Acc\u00e9sit, For Architectural Renovation (building restoration) of the Old Tabakalera in Donostia-San Sebasti\u00e1n</li>\n<li>2012 First prize, Railway Station of Playa del Ingl\u00e9s</li>\n<li>2013 Second prize, Station-20, Sophia, Bulgaria</li>\n<li>2016 First prize, A House in a Garden, Gran Canaria</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Buildings\">Buildings</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Antonio_Sosa&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Buildings\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Some of them are:<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li>2003 Loyola`s Foundation Administrative building, Spain</li>\n<li>2003 The Elongated House. (Gran Canaria), Spain (In collaboration with Miguel Santiago),</li>\n<li>2004 The Hidden House. (Gran Canaria), Spain</li>\n<li>2008 Rehabilitaci\u00f3n (building restoration) Town Hall of (Las Palmas), Spain (In collaboration with Mag\u00fci Gonz\u00e1lez)<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup></li>\n<li>2010 Black Pavilion. (Las Palmas),  Spain</li>\n<li>2010 Art Center, La Regenta. (Las Palmas), Spain</li>\n<li>2011 The Z House. (Gran Canaria), Spain<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup></li>\n<li>2011 Station-20. (Sophia), Bulgaria</li>\n<li>2012 Railway Station of Playa del Ingl\u00e9s. (Las Palmas), Spain</li>\n<li>2012 The City of Justice,\"New Law Courts Headquarter\". (Las Palmas), Spain. (Jointly with Mag\u00fci Gonz\u00e1lez y Miguel Santiago)<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup></li>\n<li>2012 Central Library of Helsinki, Finland (Jointly with Evelyn Alonso Rohner)</li>\n<li>2014 Philologicum of Munich, Germany (Jointly with Evelyn Alonso Rohner)</li>\n<li>2014 The Loft Apartment, emblematic house intervention and renewal. (Las Palmas), Spain (Jointly with Evelyn Alonso Rohner).<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup></li>\n<li>2014 Total building rehabilitation Buganvilla Apartments. (Gran Canaria), Spain. (Jointly with Evelyn Alonso Rohner).<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup></li>\n<li>2015-16 Industrial building renewal,  Group Volkswagen franchisee \u201cMajuelos\u201d La Laguna, Tenerife , Spain. (Jointly with Evelyn Alonso Rohner)<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup></li>\n<li>2016-17 Rehabilitation of the Industrial and Commercial Building \u201cLa Loza\u201d (Las Palmas), Spain. (Jointly with Evelyn Alonso Rohner).<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Publications\">Publications</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Antonio_Sosa&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Publications\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Books\">Books</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Antonio_Sosa&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Books\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Sosa has published the following texts:<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li><i>En Proceso</i>, Jos\u00e9 Antonio Sosa, Evelyn Alonso, David Alem\u00e1n, Vidania B\u00e1ez, \u00c1lvaro del Amo, Carlos Marrero, 2017 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-697-5304-0\" title=\"Special:BookSources/978-84-697-5304-0\">978-84-697-5304-0</a></li>\n<li>Confluences. Jos\u00e9 Antonio Sosa, Mag\u016bi Gonz\u00e1lez, Miguel Santiago, Evelyn Alonso, Author: Ana Maria Torres, Publisher: Cinisello Balsamo, Milano Silvana,2015, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788836630189\" title=\"Special:BookSources/9788836630189\">9788836630189</a></li>\n<li>Paisajes de Encuentro. Jos\u00e9 Antonio Sosa,2007 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-7947-432-4\" title=\"Special:BookSources/978-84-7947-432-4\">978-84-7947-432-4</a></li>\n<li>Redes. Jos\u00e9 Antonio Sosa,2007 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-611-6387-8\" title=\"Special:BookSources/978-84-611-6387-8\">978-84-611-6387-8</a></li>\n<li>Corralejo. Jos\u00e9 Antonio Sosa,2007 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-614-2065-0\" title=\"Special:BookSources/978-84-614-2065-0\">978-84-614-2065-0</a></li>\n<li>NRED Arquitectos, Compilaci\u00f3n. Jos\u00e9 Antonio Sosa,  Maria L. Gonzalez, Graham Thomson,Clara Jim\u00e9nez, Publisher: Literary Cabinet of Las Palmas, 2006 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-611-3851-7\" title=\"Special:BookSources/978-84-611-3851-7\">978-84-611-3851-7</a></li>\n<li>Cultivo. Jos\u00e9 Antonio Sosa, Eva Alfonso, Hector Sanchez 2005 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-7931-043-1\" title=\"Special:BookSources/978-84-7931-043-1\">978-84-7931-043-1</a></li>\n<li>Hibridaciones. Jos\u00e9 Antonio Sosa, Eva Alfonso, Hector Sanchez 2005 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-7931-042-4\" title=\"Special:BookSources/978-84-7931-042-4\">978-84-7931-042-4</a></li>\n<li>Aprendiendo del Territorio. Jos\u00e9 Antonio Sosa, Pedro Nicolas Romera, 2004 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-609-0777-0\" title=\"Special:BookSources/978-84-609-0777-0\">978-84-609-0777-0</a></li>\n<li>Arquitectura Moderna y Turismo: 1925-1965: Proceedings IV Congreso DOCOMOMO Iberian Foundation, Jos\u00e9 Antonio Sosa D\u00edaz-Saavedra, Carmen Jord\u00e1 Such, Nuno Portas, DOCOMOMO Iberian Foundation of Valencia, 2003 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-609-2997-3\" title=\"Special:BookSources/84-609-2997-3\">84-609-2997-3</a></li>\n<li>La Casa del Marino, Las Palmas de Gran Canaria, 1958-1964: Jos\u00e9 Antonio Sosa, Miguel Mart\u00edn-Fern\u00e1ndez, Colegio de Arquitectos de Almer\u00eda, 2002. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-921038-8-4\" title=\"Special:BookSources/84-921038-8-4\">84-921038-8-4</a></li>\n<li>Contextualismo y Abstracci\u00f3n. Interrelaciones entre suelo, paisaje y arquitectura,1994 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-606-2613-X\" title=\"Special:BookSources/84-606-2613-X\">84-606-2613-X</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Articles\">Articles</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Antonio_Sosa&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Articles\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Among them are:\n<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li>Introspecciones Elocuentes. Jos\u00e9 Antonio Sosa D\u00edaz-Saavedra Annals of the Royal Canarian Academy of Fine Arts of San Miguel Arc\u00e1ngel..: RACBA, ISSN 2174-1484, N\u00ba. 8, 2015, p\u00e1gs. 165-168</li>\n<li>Naturalezas Abstractas. Jos\u00e9 Antonio Sosa D\u00edaz-Saavedra, Annals of the Royal Canarian Academy of Fine Arts of San Miguel Arc\u00e1ngel.: RACBA, ISSN 2174-1484, N\u00ba. 7, 2014, p\u00e1gs. 143-152</li>\n<li>Armazones. Jos\u00e9 Antonio Sosa D\u00edaz-Saavedra, Transfer, ISSN 1695-1778, N\u00ba. 5, 2003, p\u00e1g. 107</li>\n<li>Condiciones de Contorno. Official Magazine, Colegio de Arquitectos de Madrid (COAM), ISSN 0004-2706, N\u00ba. 345, 2006, p\u00e1gs.</li>\n<li>Espacios sin Sombra. Jos\u00e9 Antonio Sosa D\u00edaz-Saavedra, Official Magazine, Colegio de Arquitectos de Madrid (COAM), ISSN 0004-2706, N\u00ba. 330, 2003, p\u00e1gs. 48-5</li>\n<li>Una Nube en una Jaula, (La Maison Suspendu). Jos\u00e9 Antonio Sosa D\u00edaz-Saavedra y, Paul Nelson Official Magazine, Colegio de Arquitectos de Madrid (COAM), ISSN 0004-2706, N\u00ba. 328, 2002, p\u00e1gs. 20-27</li>\n<li>Cap\u00f3 y Envolventes. Jos\u00e9 Antonio Sosa D\u00edaz-Saavedra y Mag\u00fci Gonz\u00e1lez, Basa, ISSN 0213-0653, N\u00ba. 24, 2001, p\u00e1gs. 138-145</li>\n<li>Coello de Portugal en Canarias. Jos\u00e9 Antonio Sosa D\u00edaz-Saavedra, Basa, ISSN 0213-0653, N\u00ba. 22, 2000, p\u00e1gs. 20-41</li>\n<li>Constructores de Ambientes. del mat-building a la lava program\u00e1tica, Jos\u00e9 Antonio Sosa D\u00edaz-Saavedra Quaderns 220, 1998</li>\n<li>Vac\u00edo: deriva y captura. Jos\u00e9 Antonio Sosa D\u00edaz-Saavedra y Mag\u00fci Gonz\u00e1lez, Basa, ISSN 0213-0653, N\u00ba. 19, 1996, p\u00e1gs. 68-71</li>\n<li>El Cabildo Racionalista de Gran Canaria \"Alejandro de la Sota\" y el proyecto para su ampliaci\u00f3n. Jos\u00e9 Antonio Sosa D\u00edaz-Saavedra, Magui Gonz\u00e1lez, Official Magazine, Colegio de Arquitectos de Madrid (COAM), ISSN 0004-2706, N\u00ba. 300, 1994, p\u00e1gs. 42-48</li>\n<li>El Paisaje como Premisa de Proyecto en el Movimiento Moderno. Jos\u00e9 Antonio Sosa D\u00edaz-Saavedra, F\u00e9lix J. Bordes Caballero), Basa, ISSN 0213-0653, N\u00ba. 16, 1994, p\u00e1gs. 98-103</li>\n<li>Doce Apartamentos en Playa del Ingl\u00e9s. Playa del Ingl\u00e9s \"Gran Canaria\", Jos\u00e9 Antonio Sosa D\u00edaz-Saavedra y Francisco Campos, Basa, ISSN 0213-0653, N\u00ba. 10, 1989, p\u00e1gs. 98-101</li>\n<li>Ideas y Obras. Jos\u00e9 Antonio Sosa D\u00edaz-Saavedra, Basa, ISSN 0213-0653, N\u00ba. 2, 1984 (Book dedicated to: Eduardo Westerdahl), p\u00e1gs. 33-36</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Antonio_Sosa&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://arc.miami.edu/news/alonso-and-sosa-to-lecture-on-confluences-friday-april-1\">\"Alonso and Sosa to Lecture On Confluences Friday, April 1\u2014 On Confluences\"</a>. University of Miami, School of Architecture<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 January</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Alonso+and+Sosa+to+Lecture+On+Confluences+Friday%2C+April+1%E2%80%94+On+Confluences&amp;rft.pub=University+of+Miami%2C+School+of+Architecture&amp;rft_id=http%3A%2F%2Farc.miami.edu%2Fnews%2Falonso-and-sosa-to-lecture-on-confluences-friday-april-1&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Antonio+Sosa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www2.ulpgc.es/hege/almacen/download/3/3767/20030714_C7_01.pdf\">\"Un libro reivindica el valor de la arquitectura canaria entre 1925 y 1965\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. ulpgc.es<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 February</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Un+libro+reivindica+el+valor+de+la+arquitectura+canaria+entre+1925+y+1965&amp;rft.pub=ulpgc.es&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww2.ulpgc.es%2Fhege%2Falmacen%2Fdownload%2F3%2F3767%2F20030714_C7_01.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Antonio+Sosa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Anton Capitel (2000). <i>\u00abGu\u00eda de Arquitectura de Espa\u00f1a 1920-2000\u00bb</i>. Tanais. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788449601026\" title=\"Special:BookSources/9788449601026\">9788449601026</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%C2%ABGu%C3%ADa+de+Arquitectura+de+Espa%C3%B1a+1920-2000%C2%BB&amp;rft.pub=Tanais&amp;rft.date=2000&amp;rft.isbn=9788449601026&amp;rft.au=Anton+Capitel&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Antonio+Sosa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Carlos Flores (1996). <i>\u00abGu\u00eda de Arquitectura  Espa\u00f1ola 1929-1996\u00bb</i>. Actar. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-920718-9-3\" title=\"Special:BookSources/84-920718-9-3\">84-920718-9-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%C2%ABGu%C3%ADa+de+Arquitectura++Espa%C3%B1ola+1929-1996%C2%BB&amp;rft.pub=Actar&amp;rft.date=1996&amp;rft.isbn=84-920718-9-3&amp;rft.au=Carlos+Flores&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Antonio+Sosa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Xavier Guell, Manuel Gausa Avanzada (2002). <i>\"Diccionario Metapolis de Arquitectura\"</i>. Actar. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788495273932\" title=\"Special:BookSources/9788495273932\">9788495273932</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%22Diccionario+Metapolis+de+Arquitectura%22&amp;rft.pub=Actar&amp;rft.date=2002&amp;rft.isbn=9788495273932&amp;rft.au=Xavier+Guell%2C+Manuel+Gausa+Avanzada&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Antonio+Sosa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://divisare.com/projects/254876-jose-antonio-sosa-magui-gonzalez-miguel-santiago-nred-arquitectos-roland-halbe-law-courts-complex\">\"JOS\u00c9 ANTONIO SOSA + MAG\u00dcI GONZ\u00c1LEZ + MIGUEL SANTIAGO, NRED ARQUITECTOS LAW COURTS COMPLEX\"</a>. divisare.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 February</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=JOS%C3%89+ANTONIO+SOSA+%2B+MAG%C3%9CI+GONZ%C3%81LEZ+%2B+MIGUEL+SANTIAGO%2C+NRED+ARQUITECTOS+LAW+COURTS+COMPLEX&amp;rft.pub=divisare.com&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fdivisare.com%2Fprojects%2F254876-jose-antonio-sosa-magui-gonzalez-miguel-santiago-nred-arquitectos-roland-halbe-law-courts-complex&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Antonio+Sosa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nred-arquitectos.eu/esp/principal.php?web=jose\">\"Nred Arquitectos, Jose Antonio sosa, Judicial City Las Palmas de Gran Canaria\"</a>. nred-arquitectos.eu<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 February</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Nred+Arquitectos%2C+Jose+Antonio+sosa%2C+Judicial+City+Las+Palmas+de+Gran+Canaria.&amp;rft.pub=nred-arquitectos.eu&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.nred-arquitectos.eu%2Fesp%2Fprincipal.php%3Fweb%3Djose&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Antonio+Sosa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.archdaily.co/co/02-353306/ciudad-de-la-justicia-magui-gonzalez-jose-antonio-sosa-miguel-santiago\">\"City of Justice / Mag\u00fci Gonz\u00e1lez, Jos\u00e9 Antonio Sosa, Miguel Santiago\"</a>. archdaily.co<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 February</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=City+of+Justice+%2F+Mag%C3%BCi+Gonz%C3%A1lez%2C+Jos%C3%A9+Antonio+Sosa%2C+Miguel+Santiago&amp;rft.pub=archdaily.co&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.archdaily.co%2Fco%2F02-353306%2Fciudad-de-la-justicia-magui-gonzalez-jose-antonio-sosa-miguel-santiago&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Antonio+Sosa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nred-arquitectos.eu/esp/proyectosjose.php\">\"Obras y proyectos / Jos\u00e9 Antonio Sosa\"</a>. nred-arquitectos.eu<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 February</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Obras+y+proyectos+%2F+Jos%C3%A9+Antonio+Sosa&amp;rft.pub=nred-arquitectos.eu&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.nred-arquitectos.eu%2Fesp%2Fproyectosjose.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Antonio+Sosa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nred-arquitectos.eu/esp/curriculumjose.php\">\"Nred Arquitectos,Curriculum Jos\u00e9 Antonio Sosa\"</a>. nred-arquitectos.eu<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 February</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Nred+Arquitectos%2CCurriculum+Jos%C3%A9+Antonio+Sosa&amp;rft.pub=nred-arquitectos.eu&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.nred-arquitectos.eu%2Fesp%2Fcurriculumjose.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Antonio+Sosa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.buscalibre.com.ar/libro-magui-gonzalez-jose-antonio-sosa/9788461138517/p/4332129\">\"Magui Gonzalez + Jos\u00e9 Antonio Sosa, Autor: Manuel Gausa\"</a>. buscalibre.com.ar<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 February</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Magui+Gonzalez+%2B+Jos%C3%A9+Antonio+Sosa%2C+Autor%3A+Manuel+Gausa&amp;rft.pub=buscalibre.com.ar&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.buscalibre.com.ar%2Flibro-magui-gonzalez-jose-antonio-sosa%2F9788461138517%2Fp%2F4332129&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Antonio+Sosa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.archilovers.com/jose-antonio-sosa/\">\"Jose Antonio Sosa,Law Courts Complex\"</a>. archilovers.com. 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 February</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Jose+Antonio+Sosa%2CLaw+Courts+Complex&amp;rft.pub=archilovers.com&amp;rft.date=2013&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.archilovers.com%2Fjose-antonio-sosa%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Antonio+Sosa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.alonso-sosa.com/\">\"Alonso + Sosa Studio, Jose Antonio Sosa and Evelyn Alonso Rohner, Alonso + Sosa Architects\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 January</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Alonso+%2B+Sosa+Studio%2C+Jose+Antonio+Sosa+and+Evelyn+Alonso+Rohner%2C+Alonso+%2B+Sosa+Architects&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.alonso-sosa.com%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Antonio+Sosa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://fundacion.arquia.es/concursos/tesis/AcercaDe\">\"Arquia tesis acerca de\"</a>. Arquia Tesis<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 February</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Arquia+tesis+acerca+de&amp;rft.pub=Arquia+Tesis&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ffundacion.arquia.es%2Fconcursos%2Ftesis%2FAcercaDe&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Antonio+Sosa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.siani.es/Jose%20Antonio%20Diaz%20Saavedra.html\">\"JOSE ANTONIO SOSA\"</a>. SIANI, University Institute of Intelligent Systems and Numeric Applications in Engineering<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 January</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=JOSE+ANTONIO+SOSA&amp;rft.pub=SIANI%2C+University+Institute+of+Intelligent+Systems+and+Numeric+Applications+in+Engineering&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.siani.es%2FJose%2520Antonio%2520Diaz%2520Saavedra.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Antonio+Sosa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.orgnets.net/bdm_rrr/\">\"Interpretation of China Space - Renovate Restorate Renew\"</a>. Exhibition of a Conceptual Design for New Xisi Bei Street, Beijing<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 January</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Interpretation+of+China+Space+-+Renovate+Restorate+Renew&amp;rft.pub=Exhibition+of+a+Conceptual+Design+for+New+Xisi+Bei+Street%2C+Beijing&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.orgnets.net%2Fbdm_rrr%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Antonio+Sosa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.aedes-arc.de/cms/aedes/de/programm?id=373843\">\"NRED ARCHITECTS, GRAN CANARIA,MAG\u00dcI GONZ\u00c1LEZ UND JOS\u00c9 ANTONIO SOSA, abstract natures\"</a>. Aedes, Architectum Forum<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 January</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=NRED+ARCHITECTS%2C+GRAN+CANARIA%2CMAG%C3%9CI+GONZ%C3%81LEZ+UND+JOS%C3%89+ANTONIO+SOSA%2C+abstract+natures&amp;rft.pub=Aedes%2C+Architectum+Forum&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.aedes-arc.de%2Fcms%2Faedes%2Fde%2Fprogramm%3Fid%3D373843&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Antonio+Sosa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.abc.es/hemeroteca/historico-23-10-2008/abc/Canarias/la-arquitectura-canaria-llega-a-berlin_91765356009.html\">\"La Arquitectura Canaria llega a Berl\u00edn\"</a>. abc.es, hemeroteca<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 February</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=La+Arquitectura+Canaria+llega+a+Berl%C3%ADn&amp;rft.pub=abc.es%2C+hemeroteca&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.abc.es%2Fhemeroteca%2Fhistorico-23-10-2008%2Fabc%2FCanarias%2Fla-arquitectura-canaria-llega-a-berlin_91765356009.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Antonio+Sosa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://canariasenhora.com/#!/workshop-internacional-de-arquitectura-en-el-caam\">\"Workshop' internacional de arquitectura en el CAAM\"</a>. canariasenhora.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 June</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Workshop%27+internacional+de+arquitectura+en+el+CAAM&amp;rft.pub=canariasenhora.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fcanariasenhora.com%2F%23%21%2Fworkshop-internacional-de-arquitectura-en-el-caam&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Antonio+Sosa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://semanaarquitectura2017.arquitectosgrancanaria.es/exposicion_enproceso/\">\"Exposici\u00f3n 'En proceso' de Alonso + Sosa arquitectos\"</a>. semanaarquitectura2017.arquitectosgrancanaria.es<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 June</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Exposici%C3%B3n+%E2%80%98En+proceso%E2%80%99+de+Alonso+%2B+Sosa+arquitectos&amp;rft.pub=semanaarquitectura2017.arquitectosgrancanaria.es&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fsemanaarquitectura2017.arquitectosgrancanaria.es%2Fexposicion_enproceso%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Antonio+Sosa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cultura.arquitectosgrancanaria.es/2014/05/05/140505_jasosa_racba/\">\"Ingreso de Jos\u00e9 Antonio Sosa D\u00edaz-Saavedra en la RACBA, Real Academia Canaria de Bellas Artes, 2014\"</a>. Royal Academy of Fine Arts of Canary Islands , Royal Spanish Academy<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 January</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Ingreso+de+Jos%C3%A9+Antonio+Sosa+D%C3%ADaz-Saavedra+en+la+RACBA%2C+Real+Academia+Canaria+de+Bellas+Artes%2C+2014&amp;rft.pub=Royal+Academy+of+Fine+Arts+of+Canary+Islands+%2C+Royal+Spanish+Academy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fcultura.arquitectosgrancanaria.es%2F2014%2F05%2F05%2F140505_jasosa_racba%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Antonio+Sosa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.ulpgc.es/noticia/sosadiaz_07052014/\">\"El Catedr\u00e1tico Jos\u00e9 Antonio Sosa D\u00edaz-Saavedra, numerario de la Real Academia de Bellas Artes\"</a>. ULPGC<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 February</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=El+Catedr%C3%A1tico+Jos%C3%A9+Antonio+Sosa+D%C3%ADaz-Saavedra%2C+numerario+de+la+Real+Academia+de+Bellas+Artes&amp;rft.pub=ULPGC&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.ulpgc.es%2Fnoticia%2Fsosadiaz_07052014%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Antonio+Sosa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><i>Nred arquitectos &amp; Santiago, Ciudad de la Justicia en Las Palmas</i>. AV Monograf\u00edas. 10 May 2014. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0213-487X\">0213-487X</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Nred+arquitectos+%26+Santiago%2C+Ciudad+de+la+Justicia+en+Las+Palmas&amp;rft.pub=AV+Monograf%C3%ADas&amp;rft.date=2014-05-10&amp;rft.issn=0213-487X&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Antonio+Sosa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\u00abCat\u00e1logo Exposici\u00f3n Nred arquitectos\u00bb.SOSA, Jos\u00e9 Antonio; GONZ\u00c1LEZ, Maria Luisa; MU\u00d1OZ, Clara; ABALOS, I\u00f1aki; GAUSA,Manuel. Gobierno de Canarias, 2006.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nred-arquitectos.eu/esp/proyectojose/135\">\"Rehabilitation of Consistorial Houses, 1rst Prize, Melbourne Sustainable Building 2008\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">26 January</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Rehabilitation+of+Consistorial+Houses%2C+1rst+Prize%2C+Melbourne+Sustainable+Building+2008&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.nred-arquitectos.eu%2Fesp%2Fproyectojose%2F135&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Antonio+Sosa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.archdaily.com/499220/z-house-jose-antonio-sosa\">\"Z House - Jose Antonio Sosa\"</a>. archdaily<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">26 January</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Z+House+-+Jose+Antonio+Sosa&amp;rft.pub=archdaily&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.archdaily.com%2F499220%2Fz-house-jose-antonio-sosa&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Antonio+Sosa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nred-arquitectos.eu/esp/proyectojose/3\">\"Casa Z, Jose Antonio Sosa\"</a>. nred-arquitectos.eu<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 February</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Casa+Z%2C+Jose+Antonio+Sosa&amp;rft.pub=nred-arquitectos.eu&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.nred-arquitectos.eu%2Fesp%2Fproyectojose%2F3&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Antonio+Sosa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://arquiscopio.com/los-nuevos-juzgados-de-gran-canaria/\">\"Los nuevos Juzgados de Gran Canaria\"</a>. arquiscopio.com. 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 February</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Los+nuevos+Juzgados+de+Gran+Canaria&amp;rft.pub=arquiscopio.com&amp;rft.date=2013&amp;rft_id=http%3A%2F%2Farquiscopio.com%2Flos-nuevos-juzgados-de-gran-canaria%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Antonio+Sosa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.archilovers.com/projects/128876/the-loft-boutique-apartment.html\">\"The Loft Boutique Apartment\"</a>. 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 June</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=The+Loft+Boutique+Apartment&amp;rft.date=2014&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.archilovers.com%2Fprojects%2F128876%2Fthe-loft-boutique-apartment.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Antonio+Sosa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.coolhuntercanarias.com/trips-travel/-2015/09/14/apartamentos-buganvilla-el-limite-es-el-mar/\">\"Hotel Buganvilla: El l\u00edmite es el mar\"</a>. 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 June</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Hotel+Buganvilla%3A+El+l%C3%ADmite+es+el+mar&amp;rft.date=2015&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.coolhuntercanarias.com%2Ftrips-travel%2F-2015%2F09%2F14%2Fapartamentos-buganvilla-el-limite-es-el-mar%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Antonio+Sosa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.motor2000.net/noticia.php?N=11504\">\"Domingo Alonso inaugura unas vanguardistas instalaciones en Tenerife\"</a>. 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 June</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Domingo+Alonso+inaugura+unas+vanguardistas+instalaciones+en+Tenerife&amp;rft.date=2017&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.motor2000.net%2Fnoticia.php%3FN%3D11504&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Antonio+Sosa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.academia.edu/35179915/171005_libro_COMPLETO_Saro_Le\u00f3n.pdf\">\"<span style=\"padding-left:0.2em;\">\"</span>En proceso\", alonso and sosa arquitectos\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 June</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%22En+proceso%22%2C+alonso+and+sosa+arquitectos&amp;rft.date=2017&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.academia.edu%2F35179915%2F171005_libro_COMPLETO_Saro_Le%C3%B3n.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Antonio+Sosa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.todostuslibros.com/autor/sosa-diaz-saavedra-jose-antonio\">\"Ten titles to \"Sosa Diaz Saavedra Jose Antonio\"</a>. todostuslibros.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 February</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Ten+titles+to+%22Sosa+Diaz+Saavedra+Jose+Antonio&amp;rft.pub=todostuslibros.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.todostuslibros.com%2Fautor%2Fsosa-diaz-saavedra-jose-antonio&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Antonio+Sosa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://dialnet.unirioja.es/servlet/autor?codigo=1975737\">\"Jos\u00e9 Antonio Sosa D\u00edaz-Saavedra, Periodo de publicaci\u00f3n recogido 1984 - 2015\"</a>. dialnet.unirioja.es<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 February</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Jos%C3%A9+Antonio+Sosa+D%C3%ADaz-Saavedra%2C+Periodo+de+publicaci%C3%B3n+recogido+1984+-+2015&amp;rft.pub=dialnet.unirioja.es&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fdialnet.unirioja.es%2Fservlet%2Fautor%3Fcodigo%3D1975737&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Antonio+Sosa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q28503311&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q28503311&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q28503311\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000116970827\">0000 0001 1697 0827</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Antonio_Sosa&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.siani.es/Jose%20Antonio%20Diaz%20Saavedra.html\">SIANI</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.english.ulpgc.es/\">University of Las Palmas de Gran Canaria</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.ulpgc.es/noticia/sosadiaz_07052014\">El Catedr\u00e1tico Jos\u00e9 Antonio Sosa D\u00edaz-Saavedra, numerario de la Real Academia de Bellas Artes</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.alonso-sosa.com/\">Alonso &amp; Sosa Architects</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2199\nCached time: 20180912211303\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.424 seconds\nReal time usage: 0.535 seconds\nPreprocessor visited node count: 4467/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 66382/2097152 bytes\nTemplate argument size: 5864/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 33030/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.197/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.64 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  447.713      1 -total\n 49.89%  223.376      1 Template:Reflist\n 36.58%  163.781     29 Template:Cite_web\n 19.80%   88.660      1 Template:Infobox_writer\n 16.65%   74.526      1 Template:Infobox\n 15.95%   71.393     12 Template:ISBN\n 10.28%   46.029      1 Template:Authority_control\n  8.00%   35.824      3 Template:Br_separated_entries\n  6.33%   28.358     12 Template:Catalog_lookup_link\n  4.12%   18.427      4 Template:Cite_book\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:53091648-0!canonical and timestamp 20180912211302 and revision id 846524346\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Antonio_Sosa","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Jos\u00e9 Antonio Sosa"}],"categories":[{"sortkey":"Sosa, Jose Antonio","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Sosa, Jose Antonio","*":"1957_births"},{"sortkey":"Sosa, Jose Antonio","*":"Living_people"},{"sortkey":"Sosa, Jose Antonio","*":"People_from_Las_Palmas"},{"sortkey":"Sosa, Jose Antonio","*":"Spanish_architects"},{"sortkey":"Sosa, Jose Antonio","*":"Modernist_architects"},{"sortkey":"Sosa, Jose Antonio","*":"Modernist_architecture"},{"sortkey":"Sosa, Jose Antonio","*":"Members_of_the_Royal_Spanish_Academy"},{"sortkey":"Sosa, Jose Antonio","*":"Urban_planners"},{"sortkey":"Sosa, Jose Antonio","*":"Urban_designers"},{"sortkey":"Sosa, Jose Antonio","*":"Landscape"},{"sortkey":"Sosa, Jose Antonio","*":"Landscape_architecture"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Architect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canary Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"ETH Zurich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gran Canaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harvard University"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Las Palmas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ph.D"},{"ns":0,"exists":"","*":"Researcher"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Spanish Academy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Superior Technical School of Architecture of Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"University Professor"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Las Palmas de Gran Canaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"University professor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urban planning"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visiting Scholar"},{"ns":0,"*":"Mag\u00fci Gonz\u00e1lez"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox writer"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Profesor_Jos\u00e9_Antonio_Sosa_D\u00edaz-Saavedra.jpg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://arc.miami.edu/news/alonso-and-sosa-to-lecture-on-confluences-friday-april-1","http://www2.ulpgc.es/hege/almacen/download/3/3767/20030714_C7_01.pdf","https://divisare.com/projects/254876-jose-antonio-sosa-magui-gonzalez-miguel-santiago-nred-arquitectos-roland-halbe-law-courts-complex","http://www.nred-arquitectos.eu/esp/principal.php?web=jose","http://www.archdaily.co/co/02-353306/ciudad-de-la-justicia-magui-gonzalez-jose-antonio-sosa-miguel-santiago","http://www.nred-arquitectos.eu/esp/proyectosjose.php","http://www.nred-arquitectos.eu/esp/curriculumjose.php","http://www.buscalibre.com.ar/libro-magui-gonzalez-jose-antonio-sosa/9788461138517/p/4332129","http://www.archilovers.com/jose-antonio-sosa/","http://www.alonso-sosa.com/","http://fundacion.arquia.es/concursos/tesis/AcercaDe","http://www.siani.es/Jose%20Antonio%20Diaz%20Saavedra.html","http://www.orgnets.net/bdm_rrr/","http://www.aedes-arc.de/cms/aedes/de/programm?id=373843","http://www.abc.es/hemeroteca/historico-23-10-2008/abc/Canarias/la-arquitectura-canaria-llega-a-berlin_91765356009.html","http://canariasenhora.com/#!/workshop-internacional-de-arquitectura-en-el-caam","http://semanaarquitectura2017.arquitectosgrancanaria.es/exposicion_enproceso/","http://cultura.arquitectosgrancanaria.es/2014/05/05/140505_jasosa_racba/","https://www.ulpgc.es/noticia/sosadiaz_07052014/","//www.worldcat.org/issn/0213-487X","http://www.nred-arquitectos.eu/esp/proyectojose/135","http://www.archdaily.com/499220/z-house-jose-antonio-sosa","http://www.nred-arquitectos.eu/esp/proyectojose/3","http://arquiscopio.com/los-nuevos-juzgados-de-gran-canaria/","http://www.archilovers.com/projects/128876/the-loft-boutique-apartment.html","http://www.coolhuntercanarias.com/trips-travel/-2015/09/14/apartamentos-buganvilla-el-limite-es-el-mar/","https://www.motor2000.net/noticia.php?N=11504","https://www.academia.edu/35179915/171005_libro_COMPLETO_Saro_Le%C3%B3n.pdf","http://www.todostuslibros.com/autor/sosa-diaz-saavedra-jose-antonio","https://dialnet.unirioja.es/servlet/autor?codigo=1975737","https://www.wikidata.org/wiki/Q28503311","http://isni.org/isni/0000000116970827","http://www.english.ulpgc.es/","https://www.ulpgc.es/noticia/sosadiaz_07052014","https://www.alonso-sosa.com/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Early life and education","number":"1","index":"1","fromtitle":"Jos\u00e9_Antonio_Sosa","byteoffset":595,"anchor":"Early_life_and_education"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Teaching","number":"2","index":"2","fromtitle":"Jos\u00e9_Antonio_Sosa","byteoffset":1015,"anchor":"Teaching"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Main architecture contributions","number":"3","index":"3","fromtitle":"Jos\u00e9_Antonio_Sosa","byteoffset":2083,"anchor":"Main_architecture_contributions"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Individual and Collective exhibitions","number":"3.1","index":"4","fromtitle":"Jos\u00e9_Antonio_Sosa","byteoffset":6046,"anchor":"Individual_and_Collective_exhibitions"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Acknowledgments","number":"3.2","index":"5","fromtitle":"Jos\u00e9_Antonio_Sosa","byteoffset":8948,"anchor":"Acknowledgments"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Royal Academy Member","number":"3.2.1","index":"6","fromtitle":"Jos\u00e9_Antonio_Sosa","byteoffset":8973,"anchor":"Royal_Academy_Member"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Awards","number":"3.2.2","index":"7","fromtitle":"Jos\u00e9_Antonio_Sosa","byteoffset":9555,"anchor":"Awards"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Buildings","number":"4","index":"8","fromtitle":"Jos\u00e9_Antonio_Sosa","byteoffset":10972,"anchor":"Buildings"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Publications","number":"5","index":"9","fromtitle":"Jos\u00e9_Antonio_Sosa","byteoffset":14335,"anchor":"Publications"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Books","number":"5.1","index":"10","fromtitle":"Jos\u00e9_Antonio_Sosa","byteoffset":14355,"anchor":"Books"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Articles","number":"5.2","index":"11","fromtitle":"Jos\u00e9_Antonio_Sosa","byteoffset":16163,"anchor":"Articles"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"6","index":"12","fromtitle":"Jos\u00e9_Antonio_Sosa","byteoffset":18628,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"7","index":"13","fromtitle":"Jos\u00e9_Antonio_Sosa","byteoffset":18680,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Jos\u00e9 Antonio Sosa","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Sosa, Jose Antonio"},{"name":"wikibase_item","*":"Q28503311"}]}}