{"parse":{"title":"Dreux Wine-growers and Craftsmen Ecomuseum","pageid":50461739,"revid":843094053,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Dreux Wine-growers and Craftsmen Ecomuseum</b> is located in <a href=\"/wiki/Dreux\" title=\"Dreux\">Dreux</a>, on the previous site of Saint-Thibault priory. The museum was founded in 1987 by the cultural association Flora Gallica. It features 12th-century vaulted wine cellars, collections dedicated to wine-growing and local crafts as well as a medieval garden.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Site_history\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Site history</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Museum\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Museum</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Medieval_garden\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Medieval garden</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Site_history\">Site history</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dreux_Wine-growers_and_Craftsmen_Ecomuseum&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Site history\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In the 12th century, Earl of Dreux Robert the First asked the Cistercian monks of <a href=\"/wiki/Le_Breuil-Beno%C3%AEt_Abbey\" title=\"Le Breuil-Beno\u00eet Abbey\">Le Breuil-Beno\u00eet Abbey</a> (located in Marcilly-sur-Eure) to found a <a href=\"/wiki/Conventual\" class=\"mw-redirect\" title=\"Conventual\">Conventual</a> priory in Dreux at the foot of his castle (situated where the current day Chapelle royale is) in order to grow wine. \nIn the Middle Ages, 250 hectares were dedicated to wine-growing in Dreux and 7,249 in the county (department) of <a href=\"/wiki/Eure-et-Loir\" title=\"Eure-et-Loir\">Eure-et-Loir</a> (currently less than a hectare). The Earl of Dreux owned six grape presses, one of which operated at the priory. In the 12th century, a harbour was built on the <a href=\"/w/index.php?title=Blaise_(Eure)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Blaise (Eure) (page does not exist)\">Blaise river</a>: ships used the (connecting) <a href=\"/wiki/Eure_(river)\" title=\"Eure (river)\">Eure river</a> to transport wine and other goods to Rouen, Paris or England. \nThe monks dug rib-vaulted cellars into the flint and chalky marl; they were reinforced with double arches based on stone corbels.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> They used special pickaxes whose notches can still be seen. The cellars were used to store tithe wine, and had side chambers which inhabitants used to take shelter in case of attack.\n</p><p>Dreux was a stop-over on the way to <a href=\"/wiki/Santiago_de_Compostela\" title=\"Santiago de Compostela\">Compostela</a>: rolled maps deposited/put in the holes of the vaults' arch supports were available to the pilgrims. Some pilgrims would take small pieces of rock from the walls as a souvenir of their stay. One of the cellars seems to have been dug into the chalky cliff to house the press.\n</p><p>The monks collected the tithe on wine-growing products until the French Revolution. In 1791, the priory was sold as a <i>bien national</i> (national property) and transformed into a rural inn.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> The chapel was razed in 1852. \nThe ecomuseum set up a vineyard again in 1989 and organises a grape-harvest celebration in October.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Museum\">Museum</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dreux_Wine-growers_and_Craftsmen_Ecomuseum&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Museum\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Fa%C3%A7ade_de_l%C3%A9comus%C3%A9e_des_vignerons_et_artisans_drouais,_Dreux.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/Fa%C3%A7ade_de_l%C3%A9comus%C3%A9e_des_vignerons_et_artisans_drouais%2C_Dreux.JPG/220px-Fa%C3%A7ade_de_l%C3%A9comus%C3%A9e_des_vignerons_et_artisans_drouais%2C_Dreux.JPG\" width=\"220\" height=\"159\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/Fa%C3%A7ade_de_l%C3%A9comus%C3%A9e_des_vignerons_et_artisans_drouais%2C_Dreux.JPG/330px-Fa%C3%A7ade_de_l%C3%A9comus%C3%A9e_des_vignerons_et_artisans_drouais%2C_Dreux.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/Fa%C3%A7ade_de_l%C3%A9comus%C3%A9e_des_vignerons_et_artisans_drouais%2C_Dreux.JPG/440px-Fa%C3%A7ade_de_l%C3%A9comus%C3%A9e_des_vignerons_et_artisans_drouais%2C_Dreux.JPG 2x\" data-file-width=\"961\" data-file-height=\"694\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Fa%C3%A7ade_de_l%C3%A9comus%C3%A9e_des_vignerons_et_artisans_drouais,_Dreux.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Boat in courtyard of Dreux Wine-growers and Craftsmen Ecomuseum</div></div></div>\n<p>In the courtyard, a life-size reproduction of a 13th-century flat-bottomed boat was built by volunteers.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> This kind of boat could be towed when the river wasn't deep enough. The door of the king's tax collector's house (set on fire by wine-growers in 1789) can also be seen, as well as a 7,150 litres (1,570&#160;imp&#160;gal; 1,890&#160;US&#160;gal) cask, a cart and presses. \nAn outbuilding has a display of a 19th-century habitat with a stable, a bakery, a laundry room and two living areas. \nVarious collections can be seen inside. \n</p><p>The ground floor section is dedicated to wine-growing tools and to vineyard work. The stained-glass windows that are exhibited here reproduce those of <a href=\"/wiki/Chartres_Cathedral\" title=\"Chartres Cathedral\">Chartres Cathedral</a>, which represent, among other occupations, those of wine traders, coopers and wine-growers. A 17th-century wood and plaster statue called \"Our Lady of the Bunch\" can be seen. The first bunch of grapes was set in its hand for luck. Initially placed in a street of the town, it was sold to a Parisian second-hand goods dealer. Flora Gallica bought it thanks to a contribution.\n</p><p>On the first floor, ancient bathroom linen and toiletries (curling iron, laces), wine watercolours and clockmaker tools are displayed.\n</p><p>The \"craftsmen's attic\" houses various spaces showing the traditional trades and their tools (clog maker, saddler, blacksmith, potter etc.) Another room houses a restored apothecary.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Medieval_garden\">Medieval garden</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dreux_Wine-growers_and_Craftsmen_Ecomuseum&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Medieval garden\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In the Middle Ages, the Saint-Thibault priory owned a garden cultivated according to <a href=\"/wiki/Hildegard_of_Bingen\" title=\"Hildegard of Bingen\">Hildegard of Bingen</a>'s rules.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> The ecomuseum has recreated a medieval garden on a 600 square metres (6,500&#160;sq&#160;ft) plot on the hill with ancient plants which had been used for aromatic, textile and medicinal purposes.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dreux_Wine-growers_and_Craftsmen_Ecomuseum&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">de Rotrou, Eustache (1987). <i>Histoire de Dreux et de son comt\u00e9</i> (in French). Paris: Les \u00e9ditions du Bastion. p.&#160;29.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Histoire+de+Dreux+et+de+son+comt%C3%A9&amp;rft.place=Paris&amp;rft.pages=29&amp;rft.pub=Les+%C3%A9ditions+du+Bastion&amp;rft.date=1987&amp;rft.aulast=de+Rotrou&amp;rft.aufirst=Eustache&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADreux+Wine-growers+and+Craftsmen+Ecomuseum\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Mailli\u00e9, Charles (1996). <i>Dreux et le pays drouais</i> (in French). Dreux: Jean-Marc Mailli\u00e9. p.&#160;189. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-9510604-0-8\" title=\"Special:BookSources/2-9510604-0-8\">2-9510604-0-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Dreux+et+le+pays+drouais&amp;rft.place=Dreux&amp;rft.pages=189&amp;rft.pub=Jean-Marc+Mailli%C3%A9&amp;rft.date=1996&amp;rft.isbn=2-9510604-0-8&amp;rft.aulast=Mailli%C3%A9&amp;rft.aufirst=Charles&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADreux+Wine-growers+and+Craftsmen+Ecomuseum\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lechorepublicain.fr/eure-et-loir/actualite/pays/pays-drouais/2014/10/19/les-benevoles-de-lassociation-flora-gallica-ont-recolte-le-raisin-qui-donnera-le-vin-drouais_11187996.html\">\"Les b\u00e9n\u00e9voles de l'association Flora Gallica ont r\u00e9colt\u00e9 le raisin qui donnera le vin drouais\"</a>. <i><a href=\"/w/index.php?title=L%27%C3%89cho_r%C3%A9publicain&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"L&#39;\u00c9cho r\u00e9publicain (page does not exist)\">L'\u00c9cho r\u00e9publicain</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/L%27%C3%89cho_r%C3%A9publicain\" class=\"extiw\" title=\"fr:L&#39;\u00c9cho r\u00e9publicain\">fr</a>)</span></i> (in French). 19 October 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 April</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=L%27%C3%89cho+r%C3%A9publicain%3Cspan+class%3D%22noprint%22+style%3D%22font-size%3A85%25%3B+font-style%3A+normal%3B+%22%3E+%28frA%29%3C%2Fspan%3E&amp;rft.atitle=Les+b%C3%A9n%C3%A9voles+de+l%27association+Flora+Gallica+ont+r%C3%A9colt%C3%A9+le+raisin+qui+donnera+le+vin+drouais&amp;rft.date=2014-10-19&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.lechorepublicain.fr%2Feure-et-loir%2Factualite%2Fpays%2Fpays-drouais%2F2014%2F10%2F19%2Fles-benevoles-de-lassociation-flora-gallica-ont-recolte-le-raisin-qui-donnera-le-vin-drouais_11187996.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADreux+Wine-growers+and+Craftsmen+Ecomuseum\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lechorepublicain.fr/eure-et-loir/actualite/pays/pays-drouais/dreux/2013/08/10/lecomusee-des-vignerons-et-des-artisans-drouais-rassemble-des-pepites-du-passe_1653406.html\">\"L'\u00c9comus\u00e9e des vignerons et des artisans drouais rassemble des p\u00e9pites du pass\u00e9\"</a>. <i><a href=\"/w/index.php?title=L%27%C3%89cho_r%C3%A9publicain&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"L&#39;\u00c9cho r\u00e9publicain (page does not exist)\">L'\u00c9cho r\u00e9publicain</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/L%27%C3%89cho_r%C3%A9publicain\" class=\"extiw\" title=\"fr:L&#39;\u00c9cho r\u00e9publicain\">fr</a>)</span></i> (in French). 10 August 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 May</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=L%27%C3%89cho+r%C3%A9publicain%3Cspan+class%3D%22noprint%22+style%3D%22font-size%3A85%25%3B+font-style%3A+normal%3B+%22%3E+%28frA%29%3C%2Fspan%3E&amp;rft.atitle=L%E2%80%99%C3%89comus%C3%A9e+des+vignerons+et+des+artisans+drouais+rassemble+des+p%C3%A9pites+du+pass%C3%A9&amp;rft.date=2013-08-10&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.lechorepublicain.fr%2Feure-et-loir%2Factualite%2Fpays%2Fpays-drouais%2Fdreux%2F2013%2F08%2F10%2Flecomusee-des-vignerons-et-des-artisans-drouais-rassemble-des-pepites-du-passe_1653406.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADreux+Wine-growers+and+Craftsmen+Ecomuseum\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Moulinier, Laurence (1989). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.persee.fr/doc/medi_0751-2708_1989_num_8_16_1142\">\"La botanique d'Hildergarde de Bingen\"</a>. <i><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A9di%C3%A9vales&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"M\u00e9di\u00e9vales (page does not exist)\">M\u00e9di\u00e9vales</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/M%C3%A9di%C3%A9vales\" class=\"extiw\" title=\"fr:M\u00e9di\u00e9vales\">fr</a>)</span></i> (in French). <b>8</b> (16): 113\u2013129<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 April</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=M%C3%A9di%C3%A9vales%3Cspan+class%3D%22noprint%22+style%3D%22font-size%3A85%25%3B+font-style%3A+normal%3B+%22%3E+%28frA%29%3C%2Fspan%3E&amp;rft.atitle=La+botanique+d%27Hildergarde+de+Bingen&amp;rft.volume=8&amp;rft.issue=16&amp;rft.pages=113-129&amp;rft.date=1989&amp;rft.aulast=Moulinier&amp;rft.aufirst=Laurence&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.persee.fr%2Fdoc%2Fmedi_0751-2708_1989_num_8_16_1142&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADreux+Wine-growers+and+Craftsmen+Ecomuseum\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lechorepublicain.fr/eure-et-loir/actualite/pays/pays-drouais/2012/05/18/le-musee-du-vignoble-drouais-flora-gallica-se-modernise_1170701.html\">\"Le mus\u00e9e du vignoble Flora Gallica se modernise\"</a>. <i><a href=\"/w/index.php?title=L%27%C3%89cho_r%C3%A9publicain&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"L&#39;\u00c9cho r\u00e9publicain (page does not exist)\">L'\u00c9cho r\u00e9publicain</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/L%27%C3%89cho_r%C3%A9publicain\" class=\"extiw\" title=\"fr:L&#39;\u00c9cho r\u00e9publicain\">fr</a>)</span></i> (in French). 18 May 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 April</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=L%27%C3%89cho+r%C3%A9publicain%3Cspan+class%3D%22noprint%22+style%3D%22font-size%3A85%25%3B+font-style%3A+normal%3B+%22%3E+%28frA%29%3C%2Fspan%3E&amp;rft.atitle=Le+mus%C3%A9e+du+vignoble+Flora+Gallica+se+modernise&amp;rft.date=2012-05-18&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.lechorepublicain.fr%2Feure-et-loir%2Factualite%2Fpays%2Fpays-drouais%2F2012%2F05%2F18%2Fle-musee-du-vignoble-drouais-flora-gallica-se-modernise_1170701.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADreux+Wine-growers+and+Craftsmen+Ecomuseum\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Dreux_Wine-growers_and_Craftsmen_Ecomuseum&amp;params=48.7348_N_1.3600_E_source:wikidata\"><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">48\u00b044\u203205\u2033N</span> <span class=\"longitude\">1\u00b021\u203236\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">48.7348\u00b0N 1.3600\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">48.7348; 1.3600</span></span></span></a></span></span></span>\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1328\nCached time: 20180909183247\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.204 seconds\nReal time usage: 0.261 seconds\nPreprocessor visited node count: 732/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 19394/2097152 bytes\nTemplate argument size: 465/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 11/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 7909/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.114/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.53 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  229.477      1 -total\n 59.44%  136.410      1 Template:Reflist\n 22.73%   52.165      3 Template:Cite_news\n 21.80%   50.019      1 Template:Coord\n 21.53%   49.415      2 Template:Cite_book\n 18.20%   41.758      2 Template:Convert\n 13.77%   31.598      4 Template:Interlanguage_link_multi\n  7.34%   16.846      4 Template:Separated_entries\n  5.18%   11.877      1 Template:Cite_journal\n  1.09%    2.512      2 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:50461739-0!canonical and timestamp 20180909183247 and revision id 843094053\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89comus%C3%A9e_des_vignerons_et_des_artisans_drouais","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"\u00c9comus\u00e9e des vignerons et des artisans drouais"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_French-language_sources_(fr)"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"","*":"Museums_in_Eure-et-Loir"},{"sortkey":"","*":"Ecomuseums"},{"sortkey":"","*":"Gardens_in_Centre-Val_de_Loire"},{"sortkey":"","*":"Museums_established_in_1987"},{"sortkey":"","*":"1987_establishments_in_France"}],"links":[{"ns":0,"*":"L'\u00c9cho r\u00e9publicain"},{"ns":0,"*":"M\u00e9di\u00e9vales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chartres Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conventual"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dreux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eure-et-Loir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eure (river)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hildegard of Bingen"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Breuil-Beno\u00eet Abbey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santiago de Compostela"},{"ns":0,"*":"Blaise (Eure)"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link multi"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"}],"images":["Fa\u00e7ade_de_l\u00e9comus\u00e9e_des_vignerons_et_artisans_drouais,_Dreux.JPG"],"externallinks":["http://www.lechorepublicain.fr/eure-et-loir/actualite/pays/pays-drouais/2014/10/19/les-benevoles-de-lassociation-flora-gallica-ont-recolte-le-raisin-qui-donnera-le-vin-drouais_11187996.html","http://www.lechorepublicain.fr/eure-et-loir/actualite/pays/pays-drouais/dreux/2013/08/10/lecomusee-des-vignerons-et-des-artisans-drouais-rassemble-des-pepites-du-passe_1653406.html","http://www.persee.fr/doc/medi_0751-2708_1989_num_8_16_1142","http://www.lechorepublicain.fr/eure-et-loir/actualite/pays/pays-drouais/2012/05/18/le-musee-du-vignoble-drouais-flora-gallica-se-modernise_1170701.html","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Dreux_Wine-growers_and_Craftsmen_Ecomuseum&params=48.7348_N_1.3600_E_source:wikidata"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Site history","number":"1","index":"1","fromtitle":"Dreux_Wine-growers_and_Craftsmen_Ecomuseum","byteoffset":328,"anchor":"Site_history"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Museum","number":"2","index":"2","fromtitle":"Dreux_Wine-growers_and_Craftsmen_Ecomuseum","byteoffset":2867,"anchor":"Museum"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Medieval garden","number":"3","index":"3","fromtitle":"Dreux_Wine-growers_and_Craftsmen_Ecomuseum","byteoffset":4805,"anchor":"Medieval_garden"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Dreux_Wine-growers_and_Craftsmen_Ecomuseum","byteoffset":5779,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Dreux Wine-growers and Craftsmen Ecomuseum","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/L%27%C3%89cho_r%C3%A9publicain","*":"fr:L'\u00c9cho r\u00e9publicain"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/M%C3%A9di%C3%A9vales","*":"fr:M\u00e9di\u00e9vales"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q24971234"}]}}