{"parse":{"title":"Rates Ecomuseum","pageid":35533993,"revid":686911875,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:282px;\"><a href=\"/wiki/File:Rates-Portal1.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3d/Rates-Portal1.jpg/280px-Rates-Portal1.jpg\" width=\"280\" height=\"322\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3d/Rates-Portal1.jpg/420px-Rates-Portal1.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3d/Rates-Portal1.jpg/560px-Rates-Portal1.jpg 2x\" data-file-width=\"2115\" data-file-height=\"2435\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Rates-Portal1.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Anthropomorphic and zoomorphic portal in the Romanesque Church of Rates.</div></div></div>\n<p><b>Rates Ecomuseum</b> (Portuguese: <i>Ecomuseu de Rates</i> or <i>Ecomuseu de S\u00e3o Pedro de Rates</i>) is a historic countryside pedestrian circuit or <a href=\"/wiki/Ecomuseum\" title=\"Ecomuseum\">ecomuseum</a> in the parish of <a href=\"/wiki/Rates_(Portuguese_parish)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rates (Portuguese parish)\">Rates</a> in <a href=\"/wiki/P%C3%B3voa_de_Varzim\" title=\"P\u00f3voa de Varzim\">P\u00f3voa de Varzim</a>, <a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\">Portugal</a>. \n</p><p>Highlights of the 8&#160;km-long circuit are the <a href=\"/wiki/Monastery_of_Rates\" title=\"Monastery of Rates\">Romanesque Church of Rates</a>, the bell-tower of the former monastery, the Pra\u00e7a, the rural architecture using shale as a construction material, the local section of the <a href=\"/wiki/Way_of_Saint_James\" class=\"mw-redirect\" title=\"Way of Saint James\">way of Saint James</a>, the countryside landscape, windmills, watermills and the <a href=\"/wiki/Linen\" title=\"Linen\">linen</a>, <a href=\"/wiki/Bread\" title=\"Bread\">bread</a> and <a href=\"/wiki/Wine-making\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wine-making\">wine-making</a> cultures.\n</p><p>The ecomuseum includes maps and plates with information in Portuguese and English.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Rates_Ecomuseum&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The ecomuseum opened on April 21, 2007. Works started on eight stops (<i>esta\u00e7\u00f5es</i>), for the first fase. Two more stops: <i>Casa do Trabalhador Rural</i> and <i>Parque Ambiental</i> were postponed for later development.<sup id=\"cite_ref-eco_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-eco-1\">&#91;1&#93;</a></sup> \n</p><p>The project was financed by the City Hall of P\u00f3voa de Varzim with the support of the national government's Agris program on rural development, officially known as <i>Programa Operacional Regional - Medida Agricultura e Desenvolvimento Rural</i>.<sup id=\"cite_ref-eco_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-eco-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Main_sights\">Main sights</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Rates_Ecomuseum&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Main sights\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><b>Romanesque Church of Rates</b> - National monument. One of the most important, best-preserved and ancient Romanesque temples in Portugal (6th-13th century). This stop also includes the Church's museum.</li>\n<li><b>Fonte de S\u00e3o Pedro de Rates</b> - Fountain figuring in myths about the Christianization of the region (1st-9th century).</li>\n<li><b>Santo Ant\u00f3nio</b> - 18th century Baroque Chapel of Santo Ant\u00f3nio and Casa do Lavrador (Farmer's House).</li>\n<li><b>Ancient Fountain and Lavadouro</b> - used for drinking and washing area, respectively.</li>\n<li><b>Pra\u00e7a</b> - historical square, civic center in the early Middle Ages.</li>\n<li><b>Windmill and Park</b> near the Escola Agr\u00edcola (Farmer school)</li>\n<li><b>Fonte do Pedro</b>, a fountain</li>\n<li><b>Fonte da Granja</b>, a fountain</li>\n<li><b>Azenha do Pego</b>, a watermill</li></ul>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Rates_Ecomuseum\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Rates Ecomuseum\">Rates Ecomuseum</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303569\">@media all and (max-width:720px){.mw-parser-output .tmulti>.thumbinner{width:100%!important;max-width:none!important}.mw-parser-output .tmulti .tsingle{float:none!important;max-width:none!important;width:100%!important;text-align:center}}</style><div class=\"thumb tmulti tnone center\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:871px;max-width:871px\"><div style=\"clear:both;font-weight:bold;text-align:center;background-color:transparent\">General details</div><div class=\"tsingle\" style=\"float:left;margin:1px;width:197px;max-width:197px\"><div class=\"thumbimage\"><a href=\"/wiki/File:Rates_ecomuseu_placa.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1e/Rates_ecomuseu_placa.JPG/195px-Rates_ecomuseu_placa.JPG\" width=\"195\" height=\"164\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1e/Rates_ecomuseu_placa.JPG/293px-Rates_ecomuseu_placa.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1e/Rates_ecomuseu_placa.JPG/390px-Rates_ecomuseu_placa.JPG 2x\" data-file-width=\"2000\" data-file-height=\"1685\" /></a></div><div class=\"thumbcaption\" style=\"clear:left\">An information plate along the route</div></div><div class=\"tsingle\" style=\"float:left;margin:1px;width:222px;max-width:222px\"><div class=\"thumbimage\"><a href=\"/wiki/File:Coluna_igreja_romanica.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/63/Coluna_igreja_romanica.JPG/220px-Coluna_igreja_romanica.JPG\" width=\"220\" height=\"165\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/63/Coluna_igreja_romanica.JPG/330px-Coluna_igreja_romanica.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/63/Coluna_igreja_romanica.JPG/440px-Coluna_igreja_romanica.JPG 2x\" data-file-width=\"2000\" data-file-height=\"1500\" /></a></div><div class=\"thumbcaption\" style=\"clear:left\">Capital with beasts in the Romanesque church.</div></div><div class=\"tsingle\" style=\"float:left;margin:1px;width:222px;max-width:222px\"><div class=\"thumbimage\"><a href=\"/wiki/File:Rates_Pra%C3%A7a.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Rates_Pra%C3%A7a.JPG/220px-Rates_Pra%C3%A7a.JPG\" width=\"220\" height=\"165\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Rates_Pra%C3%A7a.JPG/330px-Rates_Pra%C3%A7a.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Rates_Pra%C3%A7a.JPG/440px-Rates_Pra%C3%A7a.JPG 2x\" data-file-width=\"2400\" data-file-height=\"1800\" /></a></div><div class=\"thumbcaption\" style=\"clear:left\">The main square</div></div><div class=\"tsingle\" style=\"float:left;margin:1px;width:222px;max-width:222px\"><div class=\"thumbimage\"><a href=\"/wiki/File:Rates_casa_da_camara.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d2/Rates_casa_da_camara.JPG/220px-Rates_casa_da_camara.JPG\" width=\"220\" height=\"165\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d2/Rates_casa_da_camara.JPG/330px-Rates_casa_da_camara.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d2/Rates_casa_da_camara.JPG/440px-Rates_casa_da_camara.JPG 2x\" data-file-width=\"2400\" data-file-height=\"1800\" /></a></div><div class=\"thumbcaption\" style=\"clear:left\">Former town hall and pillory</div></div><div style=\"clear:left\"></div></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Rates_Ecomuseum&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-eco-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-eco_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-eco_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cm-pvarzim.pt/groups/staff/conteudo/noticias/sao-pedro-de-rates-testemunha-o-seu-passado-agricola-2013-inauguracao-do-ecomuseu-sabado-21-de-abril-as-15h00/\">S\u00e3o Pedro de Rates testemunha o seu passado agr\u00edcola \u2013 Inaugura\u00e7\u00e3o do ECOMUSEU, S\u00e1bado, 21 de Abril, \u00e0s 15h00</a> - CMPV</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"P\u00f3voa_de_Varzim_topics\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" style=\"color: #ffffff; background-color: #006699;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:P%C3%B3voa_de_Varzim\" title=\"Template:P\u00f3voa de Varzim\"><abbr title=\"View this template\" style=\";color: #ffffff; background-color: #006699;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:P%C3%B3voa_de_Varzim\" title=\"Template talk:P\u00f3voa de Varzim\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";color: #ffffff; background-color: #006699;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:P%C3%B3voa_de_Varzim&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";color: #ffffff; background-color: #006699;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"P\u00f3voa_de_Varzim_topics\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/P%C3%B3voa_de_Varzim\" title=\"P\u00f3voa de Varzim\"><span style=\"color:white;\">P\u00f3voa de Varzim</span></a> topics</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;color: #ffffff; background-color: #006699;\">Main topics</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/History_of_P%C3%B3voa_de_Varzim\" title=\"History of P\u00f3voa de Varzim\">History</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Culture_of_P%C3%B3voa_de_Varzim\" title=\"Culture of P\u00f3voa de Varzim\">Culture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Geography_of_P%C3%B3voa_de_Varzim\" title=\"Geography of P\u00f3voa de Varzim\">Geography</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Architecture_of_P%C3%B3voa_de_Varzim\" title=\"Architecture of P\u00f3voa de Varzim\">Architecture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Economy_of_P%C3%B3voa_de_Varzim\" title=\"Economy of P\u00f3voa de Varzim\">Economy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Civil_Parishes_of_P%C3%B3voa_de_Varzim\" title=\"Civil Parishes of P\u00f3voa de Varzim\">Civil parishes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neighbourhoods_in_P%C3%B3voa_de_Varzim\" class=\"mw-redirect\" title=\"Neighbourhoods in P\u00f3voa de Varzim\">City districts</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Localities_of_P%C3%B3voa_de_Varzim\" title=\"Localities of P\u00f3voa de Varzim\">Localities</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_people_associated_with_P%C3%B3voa_de_Varzim\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of people associated with P\u00f3voa de Varzim\">Notable people</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"9\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Bandeirapvz.png\" class=\"image\" title=\"P\u00f3voa de Varzim\"><img alt=\"P\u00f3voa de Varzim\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a8/Bandeirapvz.png/75px-Bandeirapvz.png\" width=\"75\" height=\"50\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a8/Bandeirapvz.png/113px-Bandeirapvz.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a8/Bandeirapvz.png/150px-Bandeirapvz.png 2x\" data-file-width=\"321\" data-file-height=\"213\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;color: #ffffff; background-color: #006699;\">Libraries &amp; museums</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Rocha_Peixoto_Municipal_Library\" title=\"Rocha Peixoto Municipal Library\">Rocha Peixoto Library</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Diana_Bar\" title=\"Diana Bar\">Diana Bar Beach Library</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ethnography_and_History_Museum_of_P%C3%B3voa_de_Varzim\" title=\"Ethnography and History Museum of P\u00f3voa de Varzim\">Ethnography and History Museum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Santa_Casa_Museum_of_P%C3%B3voa_de_Varzim\" title=\"Santa Casa Museum of P\u00f3voa de Varzim\">Santa Casa Museum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cividade_de_Terroso\" title=\"Cividade de Terroso\">Cividade de Terroso</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Rates Ecomuseum</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;color: #ffffff; background-color: #006699;\">Arts &amp; entertainment</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Casino_da_P%C3%B3voa\" title=\"Casino da P\u00f3voa\">Casino da P\u00f3voa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teatro_Garrett\" class=\"mw-redirect\" title=\"Teatro Garrett\">Teatro Garrett</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=P%C3%B3voa_de_Varzim_Municipal_Auditorium&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"P\u00f3voa de Varzim Municipal Auditorium (page does not exist)\">P\u00f3voa de Varzim Auditorium</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=P%C3%B3voa_de_Varzim_Music_Hall&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"P\u00f3voa de Varzim Music Hall (page does not exist)\">P\u00f3voa de Varzim Music Hall</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/A_Filantr%C3%B3pica\" title=\"A Filantr\u00f3pica\">A Filantr\u00f3pica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C3%B3voa_de_Varzim_Bullfighting_Arena\" title=\"P\u00f3voa de Varzim Bullfighting Arena\">P\u00f3voa de Varzim Bullfighting Arena</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;color: #ffffff; background-color: #006699;\">Other landmarks</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/P%C3%B3voa_de_Varzim_City_Hall\" title=\"P\u00f3voa de Varzim City Hall\">City Hall</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Castelo_da_P%C3%B3voa\" title=\"Castelo da P\u00f3voa\">Castelo da P\u00f3voa Fortress</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Port_of_P%C3%B3voa_de_Varzim\" title=\"Port of P\u00f3voa de Varzim\">Port of P\u00f3voa de Varzim</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monastery_of_Rates\" title=\"Monastery of Rates\">Romanesque Church</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Matriz_Church_of_P%C3%B3voa_de_Varzim\" title=\"Matriz Church of P\u00f3voa de Varzim\">Matriz Church</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Senhora_das_Dores_Church\" title=\"Senhora das Dores Church\">Senhora das Dores Church</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cora%C3%A7%C3%A3o_de_Jesus_Basilica\" title=\"Cora\u00e7\u00e3o de Jesus Basilica\">Cora\u00e7\u00e3o de Jesus Basilica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_churches_in_P%C3%B3voa_de_Varzim\" title=\"List of churches in P\u00f3voa de Varzim\">all churches</a></li>\n<li>Lighthouses (<a href=\"/wiki/Farol_da_Lapa\" title=\"Farol da Lapa\">Farol da Lapa</a> &amp; <a href=\"/wiki/Farol_de_Regufe\" title=\"Farol de Regufe\">Farol de Regufe</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Santa_Clara_Aqueduct\" title=\"Santa Clara Aqueduct\">Santa Clara Aqueduct</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Coelheiro_Aqueduct&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Coelheiro Aqueduct (page does not exist)\">Coelheiro Aqueduct</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lu%C3%ADsa_Dacosta_Windmill&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lu\u00edsa Dacosta Windmill (page does not exist)\">Lu\u00edsa Dacosta Windmill</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grande_Hotel_da_P%C3%B3voa\" title=\"Grande Hotel da P\u00f3voa\">Grande Hotel da P\u00f3voa</a></li>\n<li>Villas (<a href=\"/wiki/Calves\" title=\"Calves\">Calves</a>, <a href=\"/wiki/Villa_Myos%C3%B3tis\" title=\"Villa Myos\u00f3tis\">Villa Myos\u00f3tis</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Alminhas_of_P%C3%B3voa_de_Varzim\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alminhas of P\u00f3voa de Varzim\">Alminhas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Touro_(sculpture)\" title=\"Touro (sculpture)\">Touro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sculptures_in_P%C3%B3voa_de_Varzim\" title=\"Sculptures in P\u00f3voa de Varzim\">Sculptures</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;color: #ffffff; background-color: #006699;\">Notable streets &amp; squares</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pra%C3%A7a_do_Almada\" title=\"Pra\u00e7a do Almada\">Pra\u00e7a do Almada</a> (civic center)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Rua_da_Junqueira\" title=\"Rua da Junqueira\">Junqueira</a> (shopping street)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Largo_David_Alves\" title=\"Largo David Alves\">Largo David Alves Square</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pra%C3%A7a_da_Rep%C3%BAblica_(P%C3%B3voa_de_Varzim)\" title=\"Pra\u00e7a da Rep\u00fablica (P\u00f3voa de Varzim)\">Pra\u00e7a da Rep\u00fablica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Avenida_dos_Banhos\" title=\"Avenida dos Banhos\">Avenida dos Banhos</a> &amp; <a href=\"/wiki/Passeio_Alegre\" title=\"Passeio Alegre\">Passeio Alegre</a> (waterfront)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Avenida_Mousinho_de_Albuquerque&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Avenida Mousinho de Albuquerque (page does not exist)\">Avenida Mousinho de Albuquerque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Avenida_Vasco_da_Gama\" title=\"Avenida Vasco da Gama\">Avenida Vasco da Gama</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Avenida_25_de_Abril_(P%C3%B3voa_de_Varzim)\" title=\"Avenida 25 de Abril (P\u00f3voa de Varzim)\">Avenida 25 de Abril</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pra%C3%A7a_Marqu%C3%AAs_de_Pombal_(P%C3%B3voa_de_Varzim)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pra\u00e7a Marqu\u00eas de Pombal (P\u00f3voa de Varzim) (page does not exist)\">Pra\u00e7a Marqu\u00eas de Pombal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pra%C3%A7a_Velha\" title=\"Pra\u00e7a Velha\">Pra\u00e7a Velha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Largo_das_Dores\" title=\"Largo das Dores\">Largo das Dores Square</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rua_Santos_Minho\" title=\"Rua Santos Minho\">Rua Santos Minho</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;color: #ffffff; background-color: #006699;\">Beaches &amp; Parks</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/P%C3%B3voa_de_Varzim_beaches\" title=\"P\u00f3voa de Varzim beaches\">P\u00f3voa de Varzim beaches</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Enseada_da_P%C3%B3voa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Enseada da P\u00f3voa\">Enseada da P\u00f3voa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Redonda_Beach\" title=\"Redonda Beach\">Redonda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Salgueira_Beach\" title=\"Salgueira Beach\">Salgueira</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Verde_Beach\" title=\"Verde Beach\">Verde</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Beijinhos_Beach&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Beijinhos Beach (page does not exist)\">Beijinhos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lagoa_Beach\" title=\"Lagoa Beach\">Lagoa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fragosa_Beach\" title=\"Fragosa Beach\">Fragosa</a> &amp; <a href=\"/w/index.php?title=Forcada_rock&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Forcada rock (page does not exist)\">Forcada rock</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esteiro_Beach\" title=\"Esteiro Beach\">Esteiro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Coim_Beach\" title=\"Coim Beach\">Coim</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Qui%C3%A3o_Beach\" title=\"Qui\u00e3o Beach\">Qui\u00e3o</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cape_Santo_Andr%C3%A9\" title=\"Cape Santo Andr\u00e9\">Cape Santo Andr\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Santo_Andr%C3%A9_Beach\" title=\"Santo Andr\u00e9 Beach\">Santo Andr\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Agu%C3%A7adoura_Beach\" title=\"Agu\u00e7adoura Beach\">Agu\u00e7adoura</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Codicheira_Beach&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Codicheira Beach (page does not exist)\">Codicheira</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rio_Alto_Beach\" title=\"Rio Alto Beach\">Rio Alto</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C3%B3voa_de_Varzim_City_Park\" title=\"P\u00f3voa de Varzim City Park\">City Park</a> &amp; <a href=\"/wiki/Lagoa_da_Pedreira\" title=\"Lagoa da Pedreira\">Lagoa da Pedreira</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_F%C3%A9lix_Hill\" title=\"S\u00e3o F\u00e9lix Hill\">S\u00e3o F\u00e9lix Hill</a> &amp; <a href=\"/wiki/Cividade_Hill\" title=\"Cividade Hill\">Cividade Hill</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;color: #ffffff; background-color: #006699;\">Sports</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Varzim_S.C.\" title=\"Varzim S.C.\">Varzim S.C.</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Clube_Desportivo_da_P%C3%B3voa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Clube Desportivo da P\u00f3voa (page does not exist)\">Desportivo da P\u00f3voa</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Clube_Naval_Povoense&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Clube Naval Povoense (page does not exist)\">Clube Naval Povoense</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Clube_da_Praia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Clube da Praia (page does not exist)\">Clube da Praia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Est%C3%A1dio_do_Varzim_SC\" title=\"Est\u00e1dio do Varzim SC\">Varzim Stadium</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C3%B3voa_de_Varzim_Municipal_Stadium\" title=\"P\u00f3voa de Varzim Municipal Stadium\">Municipal Stadium</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pavilh%C3%A3o_Desportivo_Municipal_da_P%C3%B3voa_de_Varzim\" title=\"Pavilh\u00e3o Desportivo Municipal da P\u00f3voa de Varzim\">P\u00f3voa Pavillion</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marina_da_P%C3%B3voa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marina da P\u00f3voa (page does not exist)\">Marina da P\u00f3voa</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;color: #ffffff; background-color: #006699;\">Ethnography</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Siglas_poveiras\" title=\"Siglas poveiras\">Siglas poveiras</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Poveiro_(boat)\" title=\"Poveiro (boat)\">Poveiro boat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ala-Arriba!_(film)\" title=\"Ala-Arriba! (film)\">Ala-Arriba! (film)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hino_da_P%C3%B3voa\" title=\"Hino da P\u00f3voa\">P\u00f3voa Hymn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Casa_dos_Poveiros\" title=\"Casa dos Poveiros\">Casa dos Poveiros</a></li>\n<li>Folk costumes (<a href=\"/w/index.php?title=Branqueta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Branqueta (page does not exist)\">Branqueta</a> &amp; <a href=\"/wiki/Tricana_poveira\" title=\"Tricana poveira\">Tricana</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C3%B3voa_de_Varzim_Holiday\" title=\"P\u00f3voa de Varzim Holiday\">P\u00f3voa de Varzim Holiday</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anjo_Festival\" title=\"Anjo Festival\">Anjo Festival</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Masseira\" title=\"Masseira\">Masseira</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;color: #ffffff; background-color: #006699;\">Famous Food</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Pescada_%C3%A0_poveira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pescada \u00e0 poveira (page does not exist)\">Pescada \u00e0 poveira</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Arroz_de_marico&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Arroz de marico (page does not exist)\">Arroz de marico</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Feijoada_poveira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Feijoada poveira (page does not exist)\">Feijoada poveira</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francesinha_poveira\" title=\"Francesinha poveira\">Francesinha poveira</a> (fast food)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Rabanada_poveira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rabanada poveira (page does not exist)\">Rabanada poveira</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p><span id=\"coordinates\" class=\"metadata coord-missing\"></span>\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2193\nCached time: 20180914104445\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.104 seconds\nReal time usage: 0.143 seconds\nPreprocessor visited node count: 373/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 28742/2097152 bytes\nTemplate argument size: 437/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1164/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.012/10.000 seconds\nLua memory usage: 886 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   77.160      1 -total\n 47.57%   36.707      1 Template:Commonscat\n 25.86%   19.953      1 Template:Commons\n 22.80%   17.590      1 Template:Sister_project\n 19.99%   15.426      1 Template:Side_box\n 19.59%   15.112      1 Template:P\u00f3voa_de_Varzim\n 17.87%   13.792      1 Template:Multiple_image\n 14.79%   11.412      1 Template:Navbox\n 11.74%    9.056      1 Template:Reflist\n  2.78%    2.143      1 Template:Coord_missing\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:35533993-0!canonical and timestamp 20180914104445 and revision id 686911875\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Ecomuseu_de_Rates","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Ecomuseu de Rates"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Portugal_articles_missing_geocoordinate_data"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_needing_coordinates"},{"sortkey":"","*":"Ecomuseums"},{"sortkey":"","*":"Landmarks_in_P\u00f3voa_de_Varzim"},{"sortkey":"","*":"Museums_in_P\u00f3voa_de_Varzim"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:P\u00f3voa de Varzim"},{"ns":0,"exists":"","*":"A Filantr\u00f3pica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agu\u00e7adoura Beach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ala-Arriba! (film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alminhas of P\u00f3voa de Varzim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anjo Festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Architecture of P\u00f3voa de Varzim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avenida 25 de Abril (P\u00f3voa de Varzim)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avenida Vasco da Gama"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avenida dos Banhos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bread"},{"ns":0,"exists":"","*":"Calves"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cape Santo Andr\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casa dos Poveiros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casino da P\u00f3voa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castelo da P\u00f3voa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cividade Hill"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cividade de Terroso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Civil Parishes of P\u00f3voa de Varzim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coim Beach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cora\u00e7\u00e3o de Jesus Basilica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Culture of P\u00f3voa de Varzim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diana Bar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ecomuseum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Economy of P\u00f3voa de Varzim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enseada da P\u00f3voa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esteiro Beach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Est\u00e1dio do Varzim SC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethnography and History Museum of P\u00f3voa de Varzim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Farol da Lapa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Farol de Regufe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fragosa Beach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francesinha poveira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geography of P\u00f3voa de Varzim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grande Hotel da P\u00f3voa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hino da P\u00f3voa"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of P\u00f3voa de Varzim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lagoa Beach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lagoa da Pedreira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Largo David Alves"},{"ns":0,"exists":"","*":"Largo das Dores"},{"ns":0,"exists":"","*":"Linen"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of churches in P\u00f3voa de Varzim"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of people associated with P\u00f3voa de Varzim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Localities of P\u00f3voa de Varzim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Masseira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matriz Church of P\u00f3voa de Varzim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monastery of Rates"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neighbourhoods in P\u00f3voa de Varzim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Passeio Alegre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pavilh\u00e3o Desportivo Municipal da P\u00f3voa de Varzim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Port of P\u00f3voa de Varzim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poveiro (boat)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pra\u00e7a Velha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pra\u00e7a da Rep\u00fablica (P\u00f3voa de Varzim)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pra\u00e7a do Almada"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00f3voa de Varzim"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00f3voa de Varzim Bullfighting Arena"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00f3voa de Varzim City Hall"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00f3voa de Varzim City Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00f3voa de Varzim Holiday"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00f3voa de Varzim Municipal Stadium"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00f3voa de Varzim beaches"},{"ns":0,"exists":"","*":"Qui\u00e3o Beach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rates (Portuguese parish)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Redonda Beach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rio Alto Beach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rocha Peixoto Municipal Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rua Santos Minho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rua da Junqueira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salgueira Beach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Casa Museum of P\u00f3voa de Varzim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Clara Aqueduct"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santo Andr\u00e9 Beach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sculptures in P\u00f3voa de Varzim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Senhora das Dores Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siglas poveiras"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o F\u00e9lix Hill"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teatro Garrett"},{"ns":0,"exists":"","*":"Touro (sculpture)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tricana poveira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Varzim S.C."},{"ns":0,"exists":"","*":"Verde Beach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villa Myos\u00f3tis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Way of Saint James"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wine-making"},{"ns":0,"*":"P\u00f3voa de Varzim Municipal Auditorium"},{"ns":0,"*":"P\u00f3voa de Varzim Music Hall"},{"ns":0,"*":"Coelheiro Aqueduct"},{"ns":0,"*":"Lu\u00edsa Dacosta Windmill"},{"ns":0,"*":"Avenida Mousinho de Albuquerque"},{"ns":0,"*":"Pra\u00e7a Marqu\u00eas de Pombal (P\u00f3voa de Varzim)"},{"ns":0,"*":"Beijinhos Beach"},{"ns":0,"*":"Forcada rock"},{"ns":0,"*":"Codicheira Beach"},{"ns":0,"*":"Clube Desportivo da P\u00f3voa"},{"ns":0,"*":"Clube Naval Povoense"},{"ns":0,"*":"Clube da Praia"},{"ns":0,"*":"Marina da P\u00f3voa"},{"ns":0,"*":"Branqueta"},{"ns":0,"*":"Pescada \u00e0 poveira"},{"ns":0,"*":"Arroz de marico"},{"ns":0,"*":"Feijoada poveira"},{"ns":0,"*":"Rabanada poveira"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:P\u00f3voa de Varzim"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commonscat"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Multiple image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Multiple image/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:P\u00f3voa de Varzim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord missing"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Multiple image"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"}],"images":["Rates-Portal1.jpg","Commons-logo.svg","Rates_ecomuseu_placa.JPG","Coluna_igreja_romanica.JPG","Rates_Pra\u00e7a.JPG","Rates_casa_da_camara.JPG","Bandeirapvz.png"],"externallinks":["http://www.cm-pvarzim.pt/groups/staff/conteudo/noticias/sao-pedro-de-rates-testemunha-o-seu-passado-agricola-2013-inauguracao-do-ecomuseu-sabado-21-de-abril-as-15h00/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Rates_Ecomuseum","byteoffset":826,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Main sights","number":"2","index":"2","fromtitle":"Rates_Ecomuseum","byteoffset":1622,"anchor":"Main_sights"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Rates_Ecomuseum","byteoffset":3050,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Rates Ecomuseum","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Rates_Ecomuseum","*":"commons:Category:Rates Ecomuseum"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q7295565"}]}}