{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Francisco Comb\u00e9s","pageid":20306750,"revid":860445412,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-No_footnotes\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/40px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/60px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/80px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article includes a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">list of references</a>, related reading or <a href=\"/wiki/Wikipedia:External_links\" title=\"Wikipedia:External links\">external links</a>, <b>but its sources remain unclear because it lacks <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources#Inline_citations\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">inline citations</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help to <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Fact_and_Reference_Check\" title=\"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check\">improve</a> this article by <a href=\"/wiki/Wikipedia:When_to_cite\" title=\"Wikipedia:When to cite\">introducing</a> more precise citations.</span>  <small><i>(May 2014)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Francisco Comb\u00e9s</b> (1620 \u2013 1665) was a <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spanish</a> priest who established Christian monasteries in the <a href=\"/wiki/Philippines\" title=\"Philippines\">Philippines</a> in the 17th century.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Life\">Life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Francisco_Comb%C3%A9s&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Comb\u00e9s was born in <a href=\"/wiki/Zaragoza\" title=\"Zaragoza\">Zaragoza</a> (Spain) in 1620. When he was twelve, he joined the <a href=\"/wiki/Jesuit\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jesuit\">Jesuit</a> order as a <a href=\"/wiki/Novice\" title=\"Novice\">novice</a> at <a href=\"/wiki/Tarragona\" title=\"Tarragona\">Tarragona</a>, harbor city near in Catalonia. Before finishing his priesthod, after only six years of study, he expressed the desire to become part of the expedition to the Philippine Islands. He was assigned to <a href=\"/wiki/Mexico\" title=\"Mexico\">Mexico</a>, and from there he joined a group of Roman Catholic missionaries bound for the <a href=\"/wiki/East_Indies\" title=\"East Indies\">East Indies</a>.\n</p><p>In 1643, eleven years after entering the Jesuits, together with forty-six other friars he was sent to the Philippines in an expedition by <a href=\"/wiki/Diego_L%C3%B3pez_Pacheco,_7th_Duke_of_Escalona\" title=\"Diego L\u00f3pez Pacheco, 7th Duke of Escalona\">Diego de Bobadilla</a>. Comb\u00e9s finished his theological studies in the Philippines, and was ordained as a Jesuit in 1645. He was assigned to <a href=\"/wiki/Archdiocese_of_Zamboanga\" class=\"mw-redirect\" title=\"Archdiocese of Zamboanga\">Zamboanga</a> in <a href=\"/wiki/Mindanao\" title=\"Mindanao\">Mindanao</a> where he ministered for more than a decade to the religious needs of the natives. In the twelve years that he served there he grew to acquire strategic function, and prestige as a leader, becoming ambassador to the Muslim chieftains, among them Sultan Corralat, and the sultans of <a href=\"/wiki/Jolo\" title=\"Jolo\">Jolo</a>.\n</p><p>He traveled to <a href=\"/wiki/Manila\" title=\"Manila\">Manila</a> in 1657, and stayed there for two years. He was assigned to <a href=\"/wiki/Leyte\" title=\"Leyte\">Leyte</a> where he remained for three years. He gained deep insights into the history, the customs and traditions, and the language of the island.\n</p><p>Comb\u00e9s was again recalled to Manila in 1662. Sensing the decline in the Spanish hold on the Muslim areas of Mindanao, he tried to persuade the Spanish government, and religious authorities to strengthen or hold on government fortifications in the island.\n</p><p>While on voyage to Madrid, and then to Rome as <a href=\"/wiki/Procurator_(Catholic_Church)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Procurator (Catholic Church)\">procurator</a> of the Jesuit order, Comb\u00e9s died on board on December 29, 1665. He was 45 years old.\n</p><p>Comb\u00e9s wrote a book, <i>Historia de las Islas de Mindanao, Iolo, y sus adyacentes</i> ... (Madrid, Herederos de Pablo de Val, 1667) that contains a three-paragraph section on the voyage of Fern\u00e3o de Magalh\u00e3es (<i>i.e.</i> <a href=\"/wiki/Ferdinand_Magellan\" title=\"Ferdinand Magellan\">Ferdinand Magellan</a>) in Philippine waters in March\u2013April 1521. It talks of Magellan and his fleet anchoring in <a href=\"/wiki/Butuan\" title=\"Butuan\">Butuan</a> and planting a cross at a mountain there. From Butuan, Magellan and crew sail for Cebu making a brief stopover at an island named \"Limasaua\". Today, Comb\u00e9s story is seen differently. Instead of anchoring at Butuan, Magellan's fleet is anchored at Limasaua. A mass, which is not mentioned in Combes' story, is held at Limasaua. This phantom mass is celebrated in the Philippines every year and the island Limasaua (now universally spelled with a w in place of u, \"<a href=\"/wiki/Limasawa\" title=\"Limasawa\">Limasawa</a>\") is known as the site of the \"<i>First mass in the Philippines</i>\".\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Francisco_Comb%C3%A9s&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Albo, Francisco. 1522. <i>Diario \u00f3 derrotero del viage de Magallanes desde el cabo de San Agust\u00edn en el Brasil, hasta el regreso a Espa\u00f1a de la nao Victoria</i>. In: <i>Colecci\u00f3n de los viages y descubrimientos que hicieron  por mar los Espa\u00f1oles des fines de siglo XV, t. IV</i>. Mart\u00edn Fern\u00e1ndez de Navarette (ed.). 1837. Buenos Aires 1945-46. pp.&#160;209\u201347. Abbreviated CVD in citation.</li>\n<li>1522b. Log-Book of Francisco Alvo or Alvaro. In: <i>The First Voyage Round The World</i>. Lord Stanley of Alderley (ed. and trans.). Ser. I, Vol. LII, London 1874. pp.&#160;211\u2013236.</li>\n<li>Ayamonte, Mart\u00edn L\u00f3pez de. 1523. <i>A viagem de Fern\u00e3o de Magalh\u00e3es  por uma Presencial</i>. In: <i>Arquivo Hist\u00f3rico de Portugal, vol. I, fasc. 5, 6</i>. Lisbon.</li>\n<li>Barros, Jo\u00e3o. 1552-1563. <i>Decadas da Asia</i>. Lisbon, 4 vols.</li>\n<li>Bergreen, Laurence. 2003. <i>Over The Edge of The  World: Magellan\u2019s Terrifying Circumnavigation of the Globe</i>. New  York.</li>\n<li>Blair, Emma Helen and Robertson, James Alexander. 1901-1907. <i>The Philippine Islands 1493-1898</i>, 55 vols. Cleveland. Abbreviated BR in citations.</li>\n<li>Brito, Antonio de. 1523. <i>Carta escrita de S. Jo\u00e3o de Ternate, em 6 de Maio de 1523, a D. Manuel I. In: Alguns documentos do Arquivo Nacional da Torre do Tombo</i>. Lisbon 1892: pp.&#160;464\u2013478. Also in CVD, pp.&#160;305\u201311.</li>\n<li>Colecci\u00f3n <i>de documentos in\u00e9ditos relativos al descubrimiento conquista y organizaci\u00f3n de las Antiguas posesiones Espa\u00f1olas de ultramar</i>. t. II. Madrid 1886. Abbreviated CDIU in citation.</li>\n<li>Genoese Pilot. 1519. <i>Navega\u00e7am e vyagem que fez Fernando de Magalh\u00e3es de Seuilha pera Maluco no anno de 1519 annos</i>. In: <i>Collec\u00e7\u00e3o de noticias para a historia e geografia das na\u00e7\u00f5es ultramarinas, que vivem nos dominios Portuguezes, ou lhes sao visinhas</i>. Lisboa 1826. pp.&#160;151\u2013176.</li>\n<li>Gomara, Francisco L\u00f3pez de, <i>Histoire generale des Indes occidentales et terres neuves qui jusques a present ont este descouvertes</i> Paris: 1587)</li>\n<li>Guillemard, Francis Henry Hill. 1890. <i>The Life of Ferdinand Magellan and the First Circumnavigation of the Globe: 1480-1521</i>. New York.</li>\n<li>Herrera, Antonio de. 1601. <i>Historia general de los hechos de los Castellanos en las islas y tierrafirme del mar oceano</i>, t. VI. Angel Gonzalez Palencia (ed.). Madrid 1947.</li>\n<li>De Jes\u00fas, Vicente Calibo. 2004. <i>Mazaua, Magellan's Lost Harbor</i></li>\n<li>Joyner, Tim. 1992. <i>Magellan</i>. Camden, ME.</li>\n<li>Lach, Donald F. 1965. <i>Asia in the making of Europe</i>. 3 vols. Chicago.</li>\n<li>Lag\u00f4a, Visconde de. 1938. <i>Fern\u00e3o de Magalh\u00e3is (A Sua Vida e a Sua Viagem)</i>. Lisboa.</li>\n<li>Mafra, Gin\u00e9s de. 1543. <i>Libro que trata del descubrimiento y principio del Estrecho que se llama de Magallanes</i>. Antonio Blazquez y Delgado Aguilera (eds.) Madrid 1920. pp.&#160;179\u2013212.</li>\n<li>Martire, Pietro d'Anghiera (Peter Martyr), 1530. <i>De Orbe Ambito</i>, Chapter 7. In: <i>De Orbe Novo</i>. Alcala.</li>\n<li>Maximilian Transylvanus. 1523. <i>De Moluccis insulis</i>. In: The First Voyage ... Filipiniana Book Guild. Manila 1969: pp.&#160;103\u2013130.</li>\n<li>Medina, Jos\u00e9 Toribio. 1890. <i>El descubrimiento de Oc\u00e9ano Pacifico: Vasco Nu\u00f1ez Balboa, Hernando de Magallanes y sus compa\u00f1eros</i>. Chile, 1920.</li>\n<li>Morison, Samuel Eliot. 1974. <i>The European Discovery of America: The Southern Voyages 1492-1616</i>. New York.</li>\n<li>Parr, Charles McKew. 1953. <i>So Noble a Captain: The Life and Times of Ferdinand Magellan</i>. New York.</li>\n<li>Pigafetta, Antonio. 1524. Various editions and translations:\n<ul><li>1524a. <i>Magellan\u2019s Voyage</i>, Vol. II. Facsimile edition of Nancy-Libri-Phillipps-Beinecke-Yale codex. New Haven 1969.</li>\n<li>1524b. <i>Primo viaggio intorno al globo terracqueo, ossia ragguaglio della navigazione...fatta dal cavaliere Antonio Pigafetta...ora publicato per la prima volta, tratto da un codice MS. Della biblioteca Ambrosiana di Milano e corredato di note da Carlo Amoretti</i>. Milan 1800.</li>\n<li>1524c. <i>Il primo viaggio intorno al globo di Antonio Pigafetta</i>. In: <i>Raccolta di Documenti e Studi Publicati dalla</i>. Commissione Colombiana. Andrea da Mosto (ed. and tr.). Rome 1894.</li>\n<li>1524d. <i>Le premier tour du monde de Magellan</i>. L\u00e9once Peillard (ed. and transcription of Ms. fr. 5650). France 1991.</li>\n<li>1524e. <i>Magellan\u2019s Voyage</i>, 3 vols. James Alexander Robertson (ed. and tr. of Ambrosian). Cleveland 1906.</li>\n<li>1524f. <i>Magellan\u2019s Voyage: A Narrative Account of the First Circumnavigation</i>. R.A. Skelton (ed. and tr. of Yale ms.). New Haven 1969.</li>\n<li>1524g. * of Ms. fr. 5650 and Ambrosian ms.). London 1874.</li>\n<li>1523h. <i>The Voyage of Magellan: The Journal of Antonio Pigafetta</i>. Paula Spurlin Paige (tr. of Col\u00ednes edition). New Jersey 1969.</li>\n<li>1524i. <i>Il Primo Viaggio Intorno Al Mondo Con Il Trattato della Sfera</i>. Facsimile edition of Ambrosian ms. Vicenza 1994.</li>\n<li>1524j. <i>The First Voyage Around the World (1519-1522)</i>. Theodore J. Cachey Jr. (ed. based on Robertson\u2019s tr.) New York 1995.</li>\n<li>1524k. <i>Pigafetta: Relation du premier voyage autour du monde...Edition du texte fran\u00e7ais d\u2019apr\u00e8s les manuscripts de Paris et de Cheltenham</i>. Jean Denuc\u00e9 (text transcribed from Ms. 5650, collating Mss. Ambrosiana, Nancy-Yale and 24224 in notes.) Antwerp 1923.</li></ul></li>\n<li>Quirino, Carlos. 1910-1999. \"The First Man Around the World Was a Filipino.\" In: <i>Philippines Free Press</i>, December 28, 1991. --\"Pigafetta: The First Italian in the Philippines.\" In: <i>Italians in the Philippines</i>, Manila: 1980. -- \"Enrique.\" In: <i>Who's Who in the Philippines</i>. Manila: pp.&#160;80\u201381.</li>\n<li>Ramusio, Gian Battista. 1550. <i>La Detta navigatione per messer Antonio Pigafetta Vicentino</i>. In: <i>Delle navigationi e viaggi\u2026</i>Venice: pp.&#160;380\u201398.</li>\n<li>The Anonymous Portuguese, 1522. <i>Narratione di un Portoghese Compagno di Odoardo Barbosa, qual fu supra la nave Vittoria del Anno MDXIX</i>. In: <i>Delle Navigatione et viaggi...</i> Venice, 1554. Also, in: 1522. <i>The Narrative of the Anonymous Portuguese</i>. In: <i>The First Voyage Round the World by Magellan. <a href=\"/wiki/Lord_Stanley_of_Alderley\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lord Stanley of Alderley\">Lord Stanley of Alderley</a> (ed. &amp; tr.). London 1874.</i></li>\n<li>U.S. Coast and Geodetic. 1927. <i>The United States Coast Pilot, Philippine Islands, Part I.</i></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Francisco_Comb%C3%A9s&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.xeniaeditrice.it/mazaua.pdf\">Pacific Maritime History Mazaua: Magellan's Lost Harbour</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q5483271&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q5483271&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q5483271\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/17455126\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX892494\">XX892494</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb145071298\">cb145071298</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb145071298\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/000000008097012X\">0000 0000 8097 012X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SNAC\" title=\"SNAC\">SNAC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6gm98gc\">w6gm98gc</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/17455126\">17455126</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2137\nCached time: 20180920184335\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.120 seconds\nReal time usage: 0.170 seconds\nPreprocessor visited node count: 214/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 8937/2097152 bytes\nTemplate argument size: 98/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 6/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.056/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.49 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  122.928      1 -total\n 59.48%   73.114      1 Template:No_footnotes\n 40.40%   49.665      1 Template:Authority_control\n 38.16%   46.910      1 Template:Ambox\n  3.46%    4.249      2 Template:Yesno-no\n  1.92%    2.361      2 Template:Yesno\n  1.72%    2.120      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:20306750-0!canonical and timestamp 20180920184335 and revision id 860445412\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"Combes, Francisco","hidden":"","*":"Articles_lacking_in-text_citations_from_May_2014"},{"sortkey":"Combes, Francisco","hidden":"","*":"All_articles_lacking_in-text_citations"},{"sortkey":"Combes, Francisco","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Combes, Francisco","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Combes, Francisco","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Combes, Francisco","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SNAC-ID_identifiers"},{"sortkey":"Combes, Francisco","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Combes, Francisco","*":"1620_births"},{"sortkey":"Combes, Francisco","*":"1665_deaths"},{"sortkey":"Combes, Francisco","*":"Explorers_of_Asia"},{"sortkey":"Combes, Francisco","*":"People_of_Spanish_colonial_Philippines"},{"sortkey":"Combes, Francisco","*":"Age_of_Discovery"},{"sortkey":"Combes, Francisco","*":"Spanish_explorers_of_the_Pacific"},{"sortkey":"Combes, Francisco","*":"Spanish_geographers"},{"sortkey":"Combes, Francisco","*":"Spanish_Jesuits"},{"sortkey":"Combes, Francisco","*":"17th-century_Spanish_people"},{"sortkey":"Combes, Francisco","*":"Roman_Catholic_missionaries_in_the_Philippines"},{"sortkey":"Combes, Francisco","*":"Spanish_Roman_Catholic_missionaries"},{"sortkey":"Combes, Francisco","*":"Jesuit_missionaries"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking in-text citations from May 2014"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archdiocese of Zamboanga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Butuan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego L\u00f3pez Pacheco, 7th Duke of Escalona"},{"ns":0,"exists":"","*":"East Indies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand Magellan"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jesuit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jolo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leyte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Limasawa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lord Stanley of Alderley"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manila"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mindanao"},{"ns":0,"exists":"","*":"Novice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippines"},{"ns":0,"exists":"","*":"Procurator (Catholic Church)"},{"ns":0,"exists":"","*":"SNAC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tarragona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zaragoza"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:External links"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:When to cite"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:No footnotes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Text_document_with_red_question_mark.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q5483271","http://www.xeniaeditrice.it/mazaua.pdf","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/17455126","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX892494","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb145071298","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb145071298","http://isni.org/isni/000000008097012X","http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6gm98gc","https://viaf.org/viaf/17455126"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Life","number":"1","index":"1","fromtitle":"Francisco_Comb\u00e9s","byteoffset":182,"anchor":"Life"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"2","index":"2","fromtitle":"Francisco_Comb\u00e9s","byteoffset":2852,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"3","index":"3","fromtitle":"Francisco_Comb\u00e9s","byteoffset":8839,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Francisco Comb\u00e9s","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Combes, Francisco"},{"name":"wikibase_item","*":"Q5483271"}]}}