{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Mart\u00edn de Ayamonte","pageid":17369281,"revid":857339384,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Mart\u00edn de Ayamonte</b>, also called by his Portuguese name <b>Martinho de Aiamonte</b>, was an apprentice seaman in the <i>Armada de Molucca</i> under the command of the Portuguese mariner <a href=\"/wiki/Ferdinand_Magellan\" title=\"Ferdinand Magellan\">Ferdinand Magellan</a>.\n</p><p>Ayamonte was assigned to <i>Victoria</i>, the <i>nao</i> that rounded the world, receiving the monthly pay of eight hundred (800) maravedis, as revealed in the study of <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Toribio_Medina\" title=\"Jos\u00e9 Toribio Medina\">Jos\u00e9 Toribio Medina</a>, the eminent Chilean historian, who consulted the records of the <i>Casa de Contratac\u00edon de las Indias</i>, operating arm of Spain's Supreme Council of the Indies with headquarters at Seville.\n</p><p>He was a Portuguese registered as a Castilian in the official records of the Magallanes expedition.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Deserted_the_Victoria\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Deserted the Victoria</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Caught_and_interrogated_by_the_Portuguese\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Caught and interrogated by the Portuguese</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Account_credited_as_eyewitness_record_of_Ayamonte\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Account credited as eyewitness record of Ayamonte</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Insights_into_Mazaua_island-port\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Insights into Mazaua island-port</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Final_fate_unknown\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Final fate unknown</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Deserted_the_Victoria\">Deserted the Victoria</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mart%C3%ADn_de_Ayamonte&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Deserted the Victoria\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Ayamonte together with a cabin boy, Bartolom\u00e9 de Salda\u00f1a, deserted the <i>Victoria</i> one night on February 5, 1521 as the ship was laid off at the port of Batatara, at the north shore of Timor. They abandoned the <i>Victoria</i> by swimming to the shore.\n</p><p>This incident seems to have given rise to stories of either a mutiny or a brawl among <i>Victoria's</i> crew. Medina cites <a href=\"/w/index.php?title=Gon%C3%A7alo_Fern%C3%A1ndez_de_Oviedo_y_V%C3%A1ldez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gon\u00e7alo Fern\u00e1ndez de Oviedo y V\u00e1ldez (page does not exist)\">Gon\u00e7alo Fern\u00e1ndez de Oviedo y V\u00e1ldez</a> as source for the story a number of the men were executed at Timor for participating in a mutiny. On the other hand, <a href=\"/w/index.php?title=Fernando_L%C3%B3pez_de_G%C4%87mara&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fernando L\u00f3pez de G\u0107mara (page does not exist)\">Fernando L\u00f3pez de G\u0107mara</a>, according to Medina, reported that \"many\" were killed during a brawl. But Visconde de Lag\u00f4a (Jo\u00e3o A. de Mascarenhas Judice) points to <a href=\"/wiki/Antonio_de_Herrera_y_Tordesillas\" title=\"Antonio de Herrera y Tordesillas\">Antonio de Herrera y Tordesillas</a> as source of the brawl story which talks of only a few being killed.\n</p><p>Tim Joyner speculates the reason the two deserted may be because the two were \"simply afraid they would not survive another transoceanic voyage.\"\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Caught_and_interrogated_by_the_Portuguese\">Caught and interrogated by the Portuguese</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mart%C3%ADn_de_Ayamonte&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Caught and interrogated by the Portuguese\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Eventually the two were caught by the Portuguese who were the dominant power in those parts of <a href=\"/wiki/Maritime_Southeast_Asia\" title=\"Maritime Southeast Asia\">Maritime Southeast Asia</a>. They were both brought to <a href=\"/wiki/Portuguese_Malacca\" title=\"Portuguese Malacca\">Portuguese Malacca</a> where they were subjected to formal questioning.\n</p><p>The interrogation is recorded in a document of four folios found at the National Archives of Portugal. It is attested to by two Portuguese officials who must have done the questioning, Jorge de Albuquerque and Lopo Cabra Bernardes.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Account_credited_as_eyewitness_record_of_Ayamonte\">Account credited as eyewitness record of Ayamonte</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mart%C3%ADn_de_Ayamonte&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Account credited as eyewitness record of Ayamonte\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The document is officially credited as an account by Martinho de Aiamonte which probably meant he was the only one doing the talking during the interrogation.\n</p><p>The eyewitness account was published only in 1933 in <i>Arquivo Hist\u00f3rico de Portugal</i>, vol. I, fasc. 5, 6 under editor Ant\u00f3nio Bai\u00e3o. It was recently republished in modern Portuguese in a book, <i>Fern\u00e3o de Magalh\u00e3es, A primeira viagem \u00e0 volta do mundo contada pelos que nela participaram,</i> edited with notes by Neves \u00c1guas: Portugal, 1986.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Insights_into_Mazaua_island-port\">Insights into Mazaua island-port</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mart%C3%ADn_de_Ayamonte&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Insights into Mazaua island-port\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Ayamonte's is considered by most Magellan scholars and navigation historians as the least significant of the ten known eyewitness relations. It is in fact largely because it has some references to the port where the Armada anchored from March 28-April 4, 1521 that the account is still worth consideration.\n</p><p>The other eyewitness accounts in this category is by <a href=\"/wiki/Antonio_Pigafetta\" title=\"Antonio Pigafetta\">Antonio Pigafetta</a>, <a href=\"/wiki/Gin%C3%A9s_de_Mafra\" title=\"Gin\u00e9s de Mafra\">Gin\u00e9s de Mafra</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Francisco_Albo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisco Albo (page does not exist)\">Francisco Albo</a>, and <a href=\"/w/index.php?title=The_Genoese_Pilot&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The Genoese Pilot (page does not exist)\">The Genoese Pilot</a>. The most important of these is the one by de Mafra principally because he was able to go back to <a href=\"/w/index.php?title=Mazaua&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mazaua (page does not exist)\">Mazaua</a> with probably some 90+ companions in March 1543 staying in the port for about six months. De Mafra's observations were precise and measurable. Furthermore, there is the added probability, these were shared by <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9s_de_San_Mart%C3%ADn\" title=\"Andr\u00e9s de San Mart\u00edn\">Andr\u00e9s de San Mart\u00edn</a>, the chief pilot-astrologer of the fleet, who was some kind of genius in the determination of longitude through mathematical calculation of using conjunctions of the moon with the planets.\n</p><p>Mazaua is the object of a geographical controversy. It is widely believed today as the southern isle of Limasawa. But whereas Mazaua had an excellent harbor, Limasawa has no anchorage. The name \"Limasawa\" was coined by a Spanish friar, Fr. Francisco Comb\u00e9s, S.J., who had not read a single eyewitness account. What he read was the garbled Italian translation of Pigafetta by Giovanni Battista Ramusio where Mazaua is replaced by Butuan. Comb\u00e9s's other source, the secondary account by <a href=\"/wiki/Antonio_de_Herrera_y_Tordesillas\" title=\"Antonio de Herrera y Tordesillas\">Antonio de Herrera y Tordesillas</a>, states the name of the port was \"Mazagua\" the Hispanicized spelling of \"Mazaua\"\u2014the gu has the value of w which is absent in the Spanish alphabet.\n</p><p>Ayamonte's name for the port is \"Ma\u00e7ava\" which is just a different way of spelling \"masawa\", a word found only in the Butuanon language and its derivative, Tausug, which is a foreign language introduced to Sulu. Cedilla \u00e7 in Ayamonte's \"Ma\u00e7ava\" is an archaic form of s while v is the exact equivalent of w. It is a small help in solving the problem of finding out the true identity of Mazaua, an issue which in the Philippines is framed as the site where the <a href=\"/wiki/First_mass_in_the_Philippines\" class=\"mw-redirect\" title=\"First mass in the Philippines\">First mass in the Philippines</a> was held.\n</p><p>Here are the exact words of Ayamonte on Mazaua: \u201c...e daly a duzemtas legoas vieram ter a hum arcepeligo de muytas ylhas em que viram muytos paraos e gemte com ouro myto e ysto s\u00f5r segundo eu tenho sabydo he a par de Maluco em direito de bamda e nestas ylhas ffizeram sua agoada e dahy vieram ter a huua ylha per nome ma\u00e7ava que era camynho de cimquoenta legoas de huua aa outra e com o Rey da dita ylha ffez o dito Fernam de Magalhaes pazes e daquella jlha o dito Rey della os levou a Cebu outro Rey cujo vasallo elle he.\u201d (From \u201cA viagem de Fern\u00e3o de Magalh\u00e3es por uma testemunha precencial.\u201d In: Arquivo Historico de Portugal by Antonio Bai\u00e3o, Vo.l. 1, fasc. 5, 6, Page 270) This has been translated by British expoloration/navigation historian Raymond John Howgego, a.k.a. Ray Howgego, in this way: \u201c\u2026and two hundred leagues from there they came upon an archipelago of a large number of islands, where they saw many paraus and natives with much gold, and this, sir, as I understand it, is close to Maluco, in the direction of Banda, and in these islands they take water, and from there they came to an island named Massawa, a distance of fifty leagues from one to the other, and with the king of the said island the aforementioned Fern\u00e3o de Magalh\u00e3es made peace, and from that island the aforesaid king took them to Cebu, another kingdom to which he is subject.\u201d\n</p><p>In most work on Magellan historiography more particularly on Mazaua, virtually nothing is mentioned of Ayamonte. He is first fully accounted for in the research finding of <a href=\"/w/index.php?title=Vicente_Calibo_de_Jesus&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vicente Calibo de Jesus (page does not exist)\">Vicente Calibo de Jesus</a> in a paper read before the <a href=\"/wiki/Society_for_the_History_of_Discoveries\" title=\"Society for the History of Discoveries\">Society for the History of Discoveries</a> held on October 13, 2000 at the U.S. Library of Congress, Washington DC, U.S.A. Heretofore, no writing ever related Ayamonte to Mazaua. His abstract is archived at <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.sochistdisc.org/annual_meetings/annual_2000/annual_meeting_2000_abstracts.htm\">http://www.sochistdisc.org/annual_meetings/annual_2000/annual_meeting_2000_abstracts.htm</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Final_fate_unknown\">Final fate unknown</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mart%C3%ADn_de_Ayamonte&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Final fate unknown\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Beyond the fact both Ayamonte and Salda\u00f1a were interrogated by the Portuguese at Malacca, nothing more is known. Were they ultimately brought back to Europe, to be jailed at <a href=\"/wiki/Lisbon\" title=\"Lisbon\">Lisbon</a>, as was the general practice at the time? Or did they elect to remain at Malacca?\n</p><p>We know nothing more.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mart%C3%ADn_de_Ayamonte&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-No_footnotes\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/40px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/60px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/80px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article includes a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">list of references</a>, related reading or <a href=\"/wiki/Wikipedia:External_links\" title=\"Wikipedia:External links\">external links</a>, <b>but its sources remain unclear because it lacks <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources#Inline_citations\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">inline citations</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help to <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Fact_and_Reference_Check\" title=\"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check\">improve</a> this article by <a href=\"/wiki/Wikipedia:When_to_cite\" title=\"Wikipedia:When to cite\">introducing</a> more precise citations.</span>  <small><i>(April 2009)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<ul><li>\u00c1GUAS, Neves. Ed. <i>Fern\u00e3o de Magalh\u00e3es, A primeira viagem \u00e0 volta do mundo contada pelos que nela participaram</i>: Portugal, 1986.</li>\n<li>AYAMONTE, Mart\u00edn Lopez de. 1523. <i>A viagem de Fern\u00e3o de Magalh\u00e3es  por uma Presencial</i>. In: <i>Arquivo Hist\u00f3rico de Portugal, vol. I, fasc. 5, 6</i>. Lisbon.</li>\n<li>DE JESUS, Vicente Calibo. 2004. <i>Mazaua, Magellan's Lost Harbor</i>, at <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.xeniaeditrice.it/mazaua.pdf\">[1]</a></li>\n<li>GOMARA, Francisco Lopez de, <i>Histoire generale des Indes occidentales et terres neuves qui jusques a present ont este descouvertes</i> Paris: 1587)</li>\n<li>HERRERA, Antonio de y Tordesillas. 1601. <i>Historia general de los hechos de los Castellanos en las islas y tierrafirme del mar oceano</i>, t. VI. Angel Gonzalez Palencia (ed.). Madrid 1947.</li>\n<li>JOYNER, Tim. 1992. <i>Magellan</i>. Camden, ME.</li>\n<li>LAG\u00d4A, Visconde de. 1938. <i>Fern\u00e3o de Magalh\u00e3is (A Sua Vida e a Sua Viagem)</i>. Lisboa.</li>\n<li>MEDINA, Jos\u00e9 Toribio. 1890. <i>El descubrimiento de Oc\u00e9ano Pacifico: Vasco Nu\u00f1ez Balboa, Hernando de Magallanes y sus compa\u00f1eros</i>. Chile, 1920.</li>\n<li>OVIEDO, Gon\u00e7alo Fern\u00e1ndez y V\u00e1ldes. 1557. <i>Historia general y natural de las Indias</i>. Valladolid</li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1274\nCached time: 20180909204505\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.084 seconds\nReal time usage: 0.113 seconds\nPreprocessor visited node count: 194/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 4343/2097152 bytes\nTemplate argument size: 102/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.033/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.22 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   81.971      1 -total\n 70.93%   58.141      1 Template:No_footnotes\n 43.40%   35.576      1 Template:Ambox\n 28.98%   23.756      1 Template:Authority_control\n  5.65%    4.634      2 Template:Yesno-no\n  3.22%    2.639      2 Template:Yesno\n  2.19%    1.797      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:17369281-0!canonical and timestamp 20180909204505 and revision id 857339384\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Martinho_d%27Aiamonte","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Martinho d'Aiamonte"}],"categories":[{"sortkey":"Ayamonte, Martin de","hidden":"","*":"Articles_lacking_in-text_citations_from_April_2009"},{"sortkey":"Ayamonte, Martin de","hidden":"","*":"All_articles_lacking_in-text_citations"},{"sortkey":"Ayamonte, Martin de","*":"Explorers_of_Asia"},{"sortkey":"Ayamonte, Martin de","*":"People_of_Spanish_colonial_Philippines"},{"sortkey":"Ayamonte, Martin de","*":"Age_of_Discovery"},{"sortkey":"Ayamonte, Martin de","*":"Portuguese_explorers_of_the_Pacific"},{"sortkey":"Ayamonte, Martin de","*":"Portuguese_geographers"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking in-text citations from April 2009"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9s de San Mart\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Pigafetta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio de Herrera y Tordesillas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand Magellan"},{"ns":0,"exists":"","*":"First mass in the Philippines"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gin\u00e9s de Mafra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Toribio Medina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lisbon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maritime Southeast Asia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese Malacca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Society for the History of Discoveries"},{"ns":0,"*":"Gon\u00e7alo Fern\u00e1ndez de Oviedo y V\u00e1ldez"},{"ns":0,"*":"Fernando L\u00f3pez de G\u0107mara"},{"ns":0,"*":"Francisco Albo"},{"ns":0,"*":"The Genoese Pilot"},{"ns":0,"*":"Mazaua"},{"ns":0,"*":"Vicente Calibo de Jesus"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:External links"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:When to cite"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:No footnotes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Text_document_with_red_question_mark.svg"],"externallinks":["http://www.xeniaeditrice.it/mazaua.pdf","http://www.sochistdisc.org/annual_meetings/annual_2000/annual_meeting_2000_abstracts.htm"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Deserted the Victoria","number":"1","index":"1","fromtitle":"Mart\u00edn_de_Ayamonte","byteoffset":691,"anchor":"Deserted_the_Victoria"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Caught and interrogated by the Portuguese","number":"2","index":"2","fromtitle":"Mart\u00edn_de_Ayamonte","byteoffset":1665,"anchor":"Caught_and_interrogated_by_the_Portuguese"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Account credited as eyewitness record of Ayamonte","number":"3","index":"3","fromtitle":"Mart\u00edn_de_Ayamonte","byteoffset":2167,"anchor":"Account_credited_as_eyewitness_record_of_Ayamonte"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Insights into Mazaua island-port","number":"4","index":"4","fromtitle":"Mart\u00edn_de_Ayamonte","byteoffset":2724,"anchor":"Insights_into_Mazaua_island-port"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Final fate unknown","number":"5","index":"5","fromtitle":"Mart\u00edn_de_Ayamonte","byteoffset":6812,"anchor":"Final_fate_unknown"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"6","index":"6","fromtitle":"Mart\u00edn_de_Ayamonte","byteoffset":7126,"anchor":"Sources"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Mart\u00edn de Ayamonte","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Ayamonte, Martin de"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3850205"}]}}