{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Ni\u00f1o brothers","pageid":25711447,"revid":858162826,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>The Ni\u00f1o Brothers</b> were a family of sailors of African descent<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (December 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> from the town of <a href=\"/wiki/Moguer\" title=\"Moguer\">Moguer</a> (in <a href=\"/wiki/Province_of_Huelva\" title=\"Province of Huelva\">Huelva</a>, <a href=\"/wiki/Andalusia\" title=\"Andalusia\">Andalusia</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>), who participated actively in <a href=\"/wiki/Christopher_Columbus\" title=\"Christopher Columbus\">Christopher Columbus</a>'s <a href=\"/wiki/Voyages_of_Christopher_Columbus#First_voyage\" title=\"Voyages of Christopher Columbus\">first voyage</a>\u2014generally considered to constitute the discovery of <a href=\"/wiki/The_Americas\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Americas\">the Americas</a> by <a href=\"/wiki/Europe\" title=\"Europe\">Europeans</a>\u2014and other subsequent voyages to the <a href=\"/wiki/New_World\" title=\"New World\">New World</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#The_Ni\u00f1o_Brothers_and_Columbus&#39;s_first_voyage\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">The Ni\u00f1o Brothers and Columbus's first voyage</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#The_Ni\u00f1o_family\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">The Ni\u00f1o family</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#The_Ni\u00f1o_Brothers\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">The Ni\u00f1o Brothers</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Other_members_of_the_Ni\u00f1o_family\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Other members of the Ni\u00f1o family</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span id=\"The_Ni.C3.B1o_Brothers_and_Columbus.27s_first_voyage\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"The_Ni\u00f1o_Brothers_and_Columbus's_first_voyage\">The Ni\u00f1o Brothers and Columbus's first voyage</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ni%C3%B1o_brothers&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: The Ni\u00f1o Brothers and Columbus&#039;s first voyage\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The four Ni\u00f1o brothers, <a href=\"/wiki/Pedro_Alonso_Ni%C3%B1o\" title=\"Pedro Alonso Ni\u00f1o\">Pedro Alonso</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Francisco_Ni%C3%B1o&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisco Ni\u00f1o (page does not exist)\">Francisco</a>, <a href=\"/wiki/Juan_Ni%C3%B1o\" title=\"Juan Ni\u00f1o\">Juan</a> and Bartolom\u00e9 were already sailors with prestige and experience in <a href=\"/wiki/Atlantic_Ocean\" title=\"Atlantic Ocean\">Atlantic</a> journeys before playing a distinguished part in Columbus's first voyage to the New World. Their friendship with <a href=\"/wiki/The_Pinz%C3%B3n_Brothers\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Pinz\u00f3n Brothers\">the Pinz\u00f3n Brothers</a>, and especially with the oldest of them, <a href=\"/wiki/Mart%C3%ADn_Alonso_Pinz%C3%B3n\" title=\"Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n\">Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n</a>, influenced their participation in Columbus's project.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The participation of the Pinz\u00f3n Brothers in the Columbian enterprise was the key to overcoming the doubts among the region's sailors; the help of the Ni\u00f1o Brothers made it possible to defeat the opposition among the men of Moguer to taking on an enterprise of uncertain outcome.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (January 2010)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p><p>On Columbus's first voyage, Pedro Alonso Ni\u00f1o was pilot of the <i><a href=\"/wiki/Santa_Mar%C3%ADa_(ship)\" title=\"Santa Mar\u00eda (ship)\">Santa Mar\u00eda</a></i>,<sup id=\"cite_ref-Peralonso_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Peralonso-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Juan Ni\u00f1o was master of <i><a href=\"/wiki/Ni%C3%B1a\" title=\"Ni\u00f1a\">La Ni\u00f1a</a></i>, of which he was the owner,<sup id=\"cite_ref-master_of_La_Ni\u00f1a_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-master_of_La_Ni\u00f1a-3\">&#91;3&#93;</a></sup> and Francisco Ni\u00f1o is believed to have been a sailor on <i>La Ni\u00f1a</i>.<sup id=\"cite_ref-2_Franciscos_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2_Franciscos-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>The Ni\u00f1os took part as well in Columbus's <a href=\"/wiki/Voyages_of_Christopher_Columbus#Second_voyage\" title=\"Voyages of Christopher Columbus\">second</a> and <a href=\"/wiki/Voyages_of_Christopher_Columbus#Third_voyage\" title=\"Voyages of Christopher Columbus\">third</a> voyages. Between 1499 and 1501 they traveled on their own account, with the merchants Crist\u00f3bal and Luis Guerra, following the route of Columbus's third voyage to the <a href=\"/wiki/Gulf_of_Paria\" title=\"Gulf of Paria\">Gulf of Paria</a> on the <a href=\"/wiki/South_America\" title=\"South America\">South American</a> mainland in what is now <a href=\"/wiki/Venezuela\" title=\"Venezuela\">Venezuela</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (January 2010)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p><p>Pedro Alonso was named by the <a href=\"/wiki/Catholic_Monarchs\" title=\"Catholic Monarchs\">Catholic Monarchs</a> <a href=\"/wiki/Ferdinand_II_of_Aragon\" title=\"Ferdinand II of Aragon\">Ferdinand</a> and <a href=\"/wiki/Isabella_I_of_Castile\" title=\"Isabella I of Castile\">Isabella</a> chief pilot of the Ocean Sea (the Atlantic) as recompense for his services to the crown. He was also one of the teachers of Prince <a href=\"/wiki/John,_Prince_of_Asturias\" title=\"John, Prince of Asturias\">John</a>, the ill-fated son of Ferdinand and Isabella, whom he taught the art of mapmaking.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (January 2010)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p>\n<h2><span id=\"The_Ni.C3.B1o_family\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"The_Ni\u00f1o_family\">The Ni\u00f1o family</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ni%C3%B1o_brothers&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: The Ni\u00f1o family\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Little of the following is known with absolute certainty, especially with respect to Columbus's first voyage. As discussed at length in <a href=\"/wiki/Alice_Bache_Gould\" title=\"Alice Bache Gould\">Alice Bache Gould</a>'s documented list of the participants in Columbus's first voyage, almost all of the information we have is assembled by cross-comparing numerous incomplete and sometimes mutually contradictory documents. For example, there is nothing explicit in the documents related to the expeditions to distinguish the two Francisco Ni\u00f1os, but certainly the pilot was not the cabin boy. It is imaginable that in some cases, where discrepancies are not so obvious, two people with the same name may have been conflated,<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> especially because the first serious scholarly effort to create a comprehensive list of the voyagers dates from 1884, nearly four centuries after the fact.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Even Juan Ni\u00f1o's ownership of <i>La Ni\u00f1a</i> is open to some doubts, though it is clear that he was master of the ship.<sup id=\"cite_ref-master_of_La_Ni\u00f1a_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-master_of_La_Ni\u00f1a-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"The_Ni.C3.B1o_Brothers\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"The_Ni\u00f1o_Brothers\">The Ni\u00f1o Brothers</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ni%C3%B1o_brothers&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: The Ni\u00f1o Brothers\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Juan Ni\u00f1o, the oldest of the brothers,<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> was master and owner of the <a href=\"/wiki/Caraval\" title=\"Caraval\">caraval</a> <i>La Ni\u00f1a</i> on Columbus's first voyage.<sup id=\"cite_ref-master_of_La_Ni\u00f1a_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-master_of_La_Ni\u00f1a-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Upon their return, he accompanied Columbus to <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> after staying several days at home in Moguer. He was also on the crew of the second and third voyages of Columbus. With his brother Pedro Alonso he traveled to the Gulf of Paria.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (January 2010)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup></li>\n<li>Pedro Alonso Ni\u00f1o was born in Moguer around 1468. A sailor since his youth, he learned his trade on the coast of  <a href=\"/wiki/Africa\" title=\"Africa\">Africa</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (January 2010)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> In 1492, on Columbus's first voyage, he was pilot of the <i>Santa Mar\u00eda</i>.<sup id=\"cite_ref-Peralonso_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Peralonso-2\">&#91;2&#93;</a></sup> In 1494 he traveled again with Columbus, but returned rapidly to Spain, as he was in <a href=\"/wiki/C%C3%A1diz\" title=\"C\u00e1diz\">C\u00e1diz</a> on 7 March 1494. Although he was enlisted for the third voyage, in the end he was not able to go. He was given the title of Grand Pilot of the Indies (<i>Piloto Mayor de las Indias</i>) the first such together with <a href=\"/w/index.php?title=Juanoto_Berardi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juanoto Berardi (page does not exist)\">Juanoto Berardi</a>, and in 1495 and 1496 captained several ships to the New World.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (January 2010)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> In 1499 he became associated with the merchants Guerra, with whom he made a sea voyage to the Gulf of Paria, where they obtained many <a href=\"/wiki/Pearl\" title=\"Pearl\">pearls</a>, explored a good deal of the coast, variously trading with natives and battling them.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> He died in 1502, returning to Spain on the <i>Santa Mar\u00eda de la Antigua</i>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (January 2010)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> Contemporary records sometimes refer to him as Peralonso Ni\u00f1o.<sup id=\"cite_ref-Peralonso_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Peralonso-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li>Francisco Ni\u00f1o, the youngest brother,<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (January 2010)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> is believed to have been a sailor on Columbus's first voyage,<sup id=\"cite_ref-2_Franciscos_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2_Franciscos-4\">&#91;4&#93;</a></sup> was pilot of <i>La Ni\u00f1a</i> on the second voyage,<sup id=\"cite_ref-2_Franciscos_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2_Franciscos-4\">&#91;4&#93;</a></sup> and pilot of the caravel <i>Santa Cruz</i> on the expedition of <a href=\"/w/index.php?title=Pedro_Fern%C3%A1ndez_Coronel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pedro Fern\u00e1ndez Coronel (page does not exist)\">Pedro Fern\u00e1ndez Coronel</a>. At the time of his death, he was mayor of Puerto de Caballos, now <a href=\"/wiki/Puerto_Cort%C3%A9s\" title=\"Puerto Cort\u00e9s\">Puerto Cort\u00e9s</a>, <a href=\"/wiki/Honduras\" title=\"Honduras\">Honduras</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (January 2010)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup></li></ul>\n<h3><span id=\"Other_members_of_the_Ni.C3.B1o_family\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Other_members_of_the_Ni\u00f1o_family\">Other members of the Ni\u00f1o family</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ni%C3%B1o_brothers&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Other members of the Ni\u00f1o family\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Crist\u00f3bal P\u00e9rez Ni\u00f1o, master of the caravel <i>Caldera</i> (or <i>Cardera</i>) on Columbus's second voyage, believed to be another brother of the three Ni\u00f1o Brothers.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup></li>\n<li>Alonso P\u00e9rez Ni\u00f1o, son of Juan Ni\u00f1o, traveled on Columbus's second voyage. He died some three decades later in <a href=\"/wiki/Trinidad\" title=\"Trinidad\">Trinidad</a>, doing battle with the <a href=\"/wiki/Island_Caribs\" title=\"Island Caribs\">Caribes</a>.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup></li>\n<li>Bartolom\u00e9 P\u00e9rez Ni\u00f1o, son<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (January 2010)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> of Pedro Alonso Ni\u00f1o, was probably Columbus's second voyage,<sup id=\"cite_ref-Bartolom\u00e9_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bartolom\u00e9-12\">&#91;12&#93;</a></sup> possibly pilot of the caravel <i>San Juan</i>;<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (January 2010)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> definitely was on Columbus's third voyage and with Pedro Alonso Ni\u00f1o on the expedition of Crist\u00f3bal Guerra to Paria.<sup id=\"cite_ref-Bartolom\u00e9_12-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bartolom\u00e9-12\">&#91;12&#93;</a></sup></li>\n<li>Francisco Ni\u00f1o, son of Pedro Alonso Ni\u00f1o, was the youngest person to travel with Columbus to the East Indies, as a 14-year-old<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (January 2010)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> cabin boy on the second voyage.<sup id=\"cite_ref-2_Franciscos_4-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2_Franciscos-4\">&#91;4&#93;</a></sup> In 1516 he crossed the Atlantic again, as an official on the caravel <i>Sancti Spiritus</i>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (January 2010)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9s_Ni%C3%B1o\" title=\"Andr\u00e9s Ni\u00f1o\">Andr\u00e9s Ni\u00f1o</a>, son of Juan Ni\u00f1o,<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (January 2010)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> was named Royal Pilot of the Southern Sea (<i>Piloto Real de la Mar del Sur</i>;<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (January 2010)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> the <i>Mar del Sur</i> was the <a href=\"/wiki/Pacific_Ocean\" title=\"Pacific Ocean\">Pacific Ocean</a>, as first encountered by the Spanish in <a href=\"/wiki/Central_America\" title=\"Central America\">Central America</a><sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>) 12 July 1514 and set sail in 1519 to explore the Pacific coast of Central America before dying in 1525 in what is now <a href=\"/wiki/El_Salvador\" title=\"El Salvador\">El Salvador</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (January 2010)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ni%C3%B1o_brothers&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Lugares_colombinos\" title=\"Lugares colombinos\">Lugares colombinos</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ni%C3%B1o_brothers&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">(1) <cite class=\"citation web\">Diputaci\u00f3n de Huelva. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090810101911/http://www.diphuelva.es/inicial.aspx#aHR0cDovL3d3dy5kaXBodWVsdmEuZXMvd2ViL2NvbnRlbmlkb19iYXNpY28uYXNweD9pZENvbnRlbmlkbz00NTImaWRBcmVhPTUy\">\"Los marineros de Huelva\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.diphuelva.es/inicial.aspx#aHR0cDovL3d3dy5kaXBodWVsdmEuZXMvd2ViL2NvbnRlbmlkb19iYXNpY28uYXNweD9pZENvbnRlbmlkbz00NTImaWRBcmVhPTUy\">the original</a> on 2009-08-10<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-08-27</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Los+marineros+de+Huelva&amp;rft.au=Diputaci%C3%B3n+de+Huelva&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.diphuelva.es%2Finicial.aspx%23aHR0cDovL3d3dy5kaXBodWVsdmEuZXMvd2ViL2NvbnRlbmlkb19iYXNpY28uYXNweD9pZENvbnRlbmlkbz00NTImaWRBcmVhPTUy&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANi%C3%B1o+brothers\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>\n<dl><dd>(2) <cite class=\"citation book\">Ortega, \u00c1ngel (1925, originally). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=651LAAAAMAAJ\"><i>La R\u00e1bida. Historia documental cr\u00edtica. 4 vol. (Ed. facs\u00edmil)</i></a>. <b>3</b>. Diputaci\u00f3n Provincial de Huelva. Servicio de Publicaciones. pp.&#160;38\u201339. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-500-3860-6\" title=\"Special:BookSources/978-84-500-3860-6\">978-84-500-3860-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=La+R%C3%A1bida.+Historia+documental+cr%C3%ADtica.+4+vol.+%28Ed.+facs%C3%ADmil%29&amp;rft.pages=38-39&amp;rft.pub=Diputaci%C3%B3n+Provincial+de+Huelva.+Servicio+de+Publicaciones&amp;rft.isbn=978-84-500-3860-6&amp;rft.au=Ortega%2C+%C3%81ngel&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D651LAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANi%C3%B1o+brothers\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">Check date values in: <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;year=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#bad_date\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></dd>\n<dd>(3) <cite class=\"citation book\">Morales Padr\u00f3n, Francisco (1961). <i>Las relaciones entre Col\u00f3n y Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n. in: Actas. Vol. 3</i>. Lisboa. pp.&#160;433\u2013442.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Las+relaciones+entre+Col%C3%B3n+y+Mart%C3%ADn+Alonso+Pinz%C3%B3n.+in%3A+Actas.+Vol.+3&amp;rft.place=Lisboa&amp;rft.pages=433-442&amp;rft.date=1961&amp;rft.au=Morales+Padr%C3%B3n%2C+Francisco&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANi%C3%B1o+brothers\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd>(4) <cite class=\"citation book\">Manzano y Manzano, Juan; Manzano Fernandez-Heredia; Ana Maria (1988). <i>Los Pinzones y el Descubrimiento de Am\u00e9rica. 3 volumes</i>. Madrid: Ediciones de Cultura Hispanica. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-7232-442-8\" title=\"Special:BookSources/978-84-7232-442-8\">978-84-7232-442-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Los+Pinzones+y+el+Descubrimiento+de+Am%C3%A9rica.+3+volumes&amp;rft.place=Madrid&amp;rft.pub=Ediciones+de+Cultura+Hispanica&amp;rft.date=1988&amp;rft.isbn=978-84-7232-442-8&amp;rft.au=Manzano+y+Manzano%2C+Juan&amp;rft.au=Manzano+Fernandez-Heredia&amp;rft.au=Ana+Maria&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANi%C3%B1o+brothers\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd>(5) <cite class=\"citation book\">\u00cd\u00f1iguez S\u00e1nchez-Arjona, Benito (1991). <i>Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n, el calumniado</i>. Sevilla: Imp. Jos\u00e9 de Haro. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-604-1012-6\" title=\"Special:BookSources/978-84-604-1012-6\">978-84-604-1012-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Mart%C3%ADn+Alonso+Pinz%C3%B3n%2C+el+calumniado&amp;rft.place=Sevilla&amp;rft.pub=Imp.+Jos%C3%A9+de+Haro&amp;rft.date=1991&amp;rft.isbn=978-84-604-1012-6&amp;rft.au=%C3%8D%C3%B1iguez+S%C3%A1nchez-Arjona%2C+Benito&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANi%C3%B1o+brothers\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd></dl>\n</span></li>\n<li id=\"cite_note-Peralonso-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Peralonso_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Peralonso_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Peralonso_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Alice Bache Gould, Nueva Lista Documentada De Los Tripulantes De Colon En 1492, <i>Boletin de la Real Academia de la Historia</i>, Tomo CLXX, N\u00famero II, 1973, <i>passim.</i>, including p. 80. However, as noted on p. 293, some near-contemporaries place him as pilot of <i>La Ni\u00f1a</i>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-master_of_La_Ni\u00f1a-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-master_of_La_Ni\u00f1a_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-master_of_La_Ni\u00f1a_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-master_of_La_Ni\u00f1a_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Alice Bache Gould, Nueva Lista Documentada De Los Tripulantes De Colon En 1492, <i>Boletin de la Real Academia de la Historia</i>, Tomo CLXX, N\u00famero II, 1973, p. 50, note 3.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2_Franciscos-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-2_Franciscos_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-2_Franciscos_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-2_Franciscos_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-2_Franciscos_4-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Alice Bache Gould, Nueva Lista Documentada De Los Tripulantes De Colon En 1492, <i>Boletin de la Real Academia de la Historia</i>, Tomo CLXX, N\u00famero II, 1973, <i>passim.</i>, p. 131\u2013132.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Alice Bache Gould, Nueva Lista Documentada De Los Tripulantes De Colon En 1492, <i>Boletin de la Real Academia de la Historia</i>, Tomo CLXX, N\u00famero II, 1973, <i>passim</i>, especially p. 43 on the issue in general and p. 49 and 58 on the Ni\u00f1os in particular. From p. 49, speaking of the first voyage: <i>\"&#8230; a la familia Ni\u00f1o me doy por vencida. Los testigos no est\u00e1n de acuerdo, y difieren de tantas maneras, que a fin a puesto en el clase de 'dudosos' a todos los Ni\u00f1os, excepto a Juan, a Francisco, y a Pedro Alonso, aunque creo que fueron m\u00e1s.\"</i> (\"&#8230; with respect to the Ni\u00f1o family, I give myself up as defeated. The witnesses are not in agreement, and the differ in so many manners, that in the end I have classified all of the Ni\u00f1os as 'dubious', except for Juan, Francisco, and Pedro Alonso, although I thin there were more [on the first voyage].\")</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Alice Bache Gould, Nueva Lista Documentada De Los Tripulantes De Colon En 1492, <i>Boletin de la Real Academia de la Historia</i>, Tomo CLXX, N\u00famero II, 1973, p. 33.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Alice Bache Gould, Nueva Lista Documentada De Los Tripulantes De Colon En 1492, <i>Boletin de la Real Academia de la Historia</i>, Tomo CLXX, N\u00famero II, 1973, p. 190.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Alice Bache Gould, Nueva Lista Documentada De Los Tripulantes De Colon En 1492, <i>Boletin de la Real Academia de la Historia</i>, Tomo CLXX, N\u00famero II, 1973, p. 181.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">David Marley, <i>Wars of the Americas: a chronology of armed conflict in the New World, 1492 to the present</i>, ABC-CLIO, 1998, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-87436-837-5\" title=\"Special:BookSources/0-87436-837-5\">0-87436-837-5</a>, p. 5.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Alice Bache Gould, Nueva Lista Documentada De Los Tripulantes De Colon En 1492, <i>Boletin de la Real Academia de la Historia</i>, Tomo CLXX, N\u00famero II, 1973, p. 316, note 56; p. 176, note 2.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Alice Bache Gould, Nueva Lista Documentada De Los Tripulantes De Colon En 1492, <i>Boletin de la Real Academia de la Historia</i>, Tomo CLXX, N\u00famero II, 1973, <i>passim.</i>, p. 527.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Bartolom\u00e9-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Bartolom\u00e9_12-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bartolom\u00e9_12-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Alice Bache Gould, Nueva Lista Documentada De Los Tripulantes De Colon En 1492, <i>Boletin de la Real Academia de la Historia</i>, Tomo CLXX, N\u00famero II, 1973, <i>passim.</i>, p. 532.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Oskar Hermann Khristian Spate, <i>The Spanish Lake</i> (1979), Volume 1 of <i>Pacific since Magellan</i>, ANU E Press, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-7081-0727-3\" title=\"Special:BookSources/0-7081-0727-3\">0-7081-0727-3</a>, <i>passim</i>.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<p><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.nps.gov/archive/jeff/lewisclark2/circa1804/Heritage/SpanishInfluence/More%20Information%20on%20Columbus.htm\">http://www.nps.gov/archive/jeff/lewisclark2/circa1804/Heritage/SpanishInfluence/More%20Information%20on%20Columbus.htm</a>\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1227\nCached time: 20180905135824\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.296 seconds\nReal time usage: 0.338 seconds\nPreprocessor visited node count: 2999/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 42628/2097152 bytes\nTemplate argument size: 9152/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 12431/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.163/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.88 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  301.451      1 -total\n 53.24%  160.493     17 Template:Fix\n 45.52%  137.207     16 Template:Citation_needed\n 32.62%   98.334      1 Template:Reflist\n 28.57%   86.138     17 Template:Delink\n 21.51%   64.847     34 Template:Category_handler\n 17.18%   51.775      1 Template:Cn\n 10.62%   32.003      1 Template:Cite_web\n  9.71%   29.274      2 Template:ISBN\n  6.39%   19.276      4 Template:Cite_book\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:25711447-0!canonical and timestamp 20180905135852 and revision id 858162826\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Germans_Ni%C3%B1o","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Germans Ni\u00f1o"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Hermanos_Ni%C3%B1o","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Hermanos Ni\u00f1o"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_errors:_dates"},{"sortkey":"Nino Brothers, The","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"Nino Brothers, The","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_December_2015"},{"sortkey":"Nino Brothers, The","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_January_2010"},{"sortkey":"Nino Brothers, The","*":"15th-century_Spanish_people"},{"sortkey":"Nino Brothers, The","*":"16th-century_Spanish_people"},{"sortkey":"Nino Brothers, The","*":"Age_of_Discovery"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from December 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from January 2010"},{"ns":0,"exists":"","*":"Africa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alice Bache Gould"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andalusia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9s Ni\u00f1o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atlantic Ocean"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caraval"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic Monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central America"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christopher Columbus"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00e1diz"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Salvador"},{"ns":0,"exists":"","*":"Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand II of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gulf of Paria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Honduras"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isabella I of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Island Caribs"},{"ns":0,"exists":"","*":"John, Prince of Asturias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Ni\u00f1o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lugares colombinos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moguer"},{"ns":0,"exists":"","*":"New World"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ni\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pacific Ocean"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pearl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Alonso Ni\u00f1o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Province of Huelva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puerto Cort\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Mar\u00eda (ship)"},{"ns":0,"exists":"","*":"South America"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Americas"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Pinz\u00f3n Brothers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trinidad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Venezuela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voyages of Christopher Columbus"},{"ns":0,"*":"Francisco Ni\u00f1o"},{"ns":0,"*":"Juanoto Berardi"},{"ns":0,"*":"Pedro Fern\u00e1ndez Coronel"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:CS1 errors"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":[],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20090810101911/http://www.diphuelva.es/inicial.aspx#aHR0cDovL3d3dy5kaXBodWVsdmEuZXMvd2ViL2NvbnRlbmlkb19iYXNpY28uYXNweD9pZENvbnRlbmlkbz00NTImaWRBcmVhPTUy","http://www.diphuelva.es/inicial.aspx#aHR0cDovL3d3dy5kaXBodWVsdmEuZXMvd2ViL2NvbnRlbmlkb19iYXNpY28uYXNweD9pZENvbnRlbmlkbz00NTImaWRBcmVhPTUy","https://books.google.com/books?id=651LAAAAMAAJ","http://www.nps.gov/archive/jeff/lewisclark2/circa1804/Heritage/SpanishInfluence/More%20Information%20on%20Columbus.htm"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"The Ni\u00f1o Brothers and Columbus's first voyage","number":"1","index":"1","fromtitle":"Ni\u00f1o_brothers","byteoffset":439,"anchor":"The_Ni\u00f1o_Brothers_and_Columbus's_first_voyage"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The Ni\u00f1o family","number":"2","index":"2","fromtitle":"Ni\u00f1o_brothers","byteoffset":4488,"anchor":"The_Ni\u00f1o_family"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"The Ni\u00f1o Brothers","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"Ni\u00f1o_brothers","byteoffset":6525,"anchor":"The_Ni\u00f1o_Brothers"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Other members of the Ni\u00f1o family","number":"2.2","index":"4","fromtitle":"Ni\u00f1o_brothers","byteoffset":9075,"anchor":"Other_members_of_the_Ni\u00f1o_family"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"5","fromtitle":"Ni\u00f1o_brothers","byteoffset":11417,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"4","index":"6","fromtitle":"Ni\u00f1o_brothers","byteoffset":11456,"anchor":"Notes"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Ni\u00f1o brothers","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Nino Brothers, The"},{"name":"wikibase_item","*":"Q4845016"}]}}