{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Pinz\u00f3n brothers","pageid":5266298,"revid":858220082,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox\" style=\"width:22em\"><caption>Pinz\u00f3n brothers</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<div class=\"center\"><div class=\"floatnone\"><a href=\"/wiki/File:HermanosPinzon.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"HermanosPinzon.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0a/HermanosPinzon.jpg/200px-HermanosPinzon.jpg\" width=\"200\" height=\"279\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/0a/HermanosPinzon.jpg 1.5x\" data-file-width=\"278\" data-file-height=\"388\" /></a></div></div><div>Statue of the Pinz\u00f3n brothers in <a href=\"/wiki/Palos_de_la_Frontera\" title=\"Palos de la Frontera\">Palos de la Frontera</a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Names:</th><td>\n<a href=\"/wiki/Mart%C3%ADn_Alonso_Pinz%C3%B3n\" title=\"Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n\">Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n</a><br /><a href=\"/w/index.php?title=Francisco_Mart%C3%ADn_Pinz%C3%B3n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisco Mart\u00edn Pinz\u00f3n (page does not exist)\">Francisco Mart\u00edn Pinz\u00f3n</a><br /><a href=\"/wiki/Vicente_Y%C3%A1%C3%B1ez_Pinz%C3%B3n\" title=\"Vicente Y\u00e1\u00f1ez Pinz\u00f3n\">Vicente Y\u00e1\u00f1ez Pinz\u00f3n</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Origin:</th><td>\n<a href=\"/wiki/Palos_de_la_Frontera\" title=\"Palos de la Frontera\">Palos de la Frontera</a>, <a href=\"/wiki/Province_of_Huelva\" title=\"Province of Huelva\">Huelva</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation:</th><td>\nSailors, explorers, fishermen</td></tr><tr><th scope=\"row\">Era:</th><td>\n15th\u201316th century</td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Pinz\u00f3n brothers</b> were Spanish sailors, pirates, explorers and fishermen, natives of <a href=\"/wiki/Palos_de_la_Frontera\" title=\"Palos de la Frontera\">Palos de la Frontera</a>, <a href=\"/wiki/Province_of_Huelva\" title=\"Province of Huelva\">Huelva</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>. <a href=\"/wiki/Mart%C3%ADn_Alonso_Pinz%C3%B3n\" title=\"Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n\">Mart\u00edn Alonso</a>, Francisco Mart\u00edn and <a href=\"/wiki/Vicente_Y%C3%A1%C3%B1ez_Pinz%C3%B3n\" title=\"Vicente Y\u00e1\u00f1ez Pinz\u00f3n\">Vicente Ya\u00f1ez</a>, participated in <a href=\"/wiki/Christopher_Columbus\" title=\"Christopher Columbus\">Christopher Columbus</a>'s <a href=\"/wiki/Voyages_of_Christopher_Columbus#First_voyage\" title=\"Voyages of Christopher Columbus\">first expedition</a> to the <a href=\"/wiki/New_World\" title=\"New World\">New World</a> (generally considered to constitute the discovery of <a href=\"/wiki/The_Americas\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Americas\">the Americas</a> by <a href=\"/wiki/Europe\" title=\"Europe\">Europeans</a>) and in other voyages of discovery and exploration in the late 15th and early 16th centuries.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;N. 1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;N. 2&#93;</a></sup>\n</p><p>The brothers were sailors along the coast of Huelva, and thanks to their many commercial voyages and piracy along the coast, they were famous along the entire coast.<sup id=\"cite_ref-juliobreve_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-juliobreve-4\">&#91;2&#93;</a></sup> The strategic position offered by the historic <a href=\"/wiki/Atlantic_Ocean\" title=\"Atlantic Ocean\">Atlantic</a> port of Palos, from which expeditions had set forth to the <a href=\"/wiki/Africa\" title=\"Africa\">African</a> coasts<sup id=\"cite_ref-decadas1_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-decadas1-5\">&#91;3&#93;</a></sup> as well as to the <a href=\"/wiki/War_of_the_Castilian_Succession\" title=\"War of the Castilian Succession\">war</a> against <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Portugal\" title=\"Kingdom of Portugal\">Portugal</a>,<sup id=\"cite_ref-duquesa1_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-duquesa1-6\">&#91;4&#93;</a></sup> for which most of the armadas set forth from this town, organized, on many occasions, by this family.\n</p><p>Mart\u00edn Alonso and Vicente Y\u00e1\u00f1ez, captains of the <a href=\"/wiki/Caravel\" title=\"Caravel\">caravels</a> <i><a href=\"/wiki/Pinta_(ship)\" title=\"Pinta (ship)\">La Pinta</a></i> and <i><a href=\"/wiki/Ni%C3%B1a\" title=\"Ni\u00f1a\">La Ni\u00f1a</a></i>, respectively on Columbus's first voyage, are the best known of the brothers, but the third brother, the lesser-known Francisco Mart\u00edn, was aboard the <i>Pinta</i> as its master.\n</p><p>It was thanks to Mart\u00edn Alonso that the seamen of the <a href=\"/wiki/R%C3%ADo_Tinto_(river)\" class=\"mw-redirect\" title=\"R\u00edo Tinto (river)\">Tinto</a>-<a href=\"/wiki/Odiel\" title=\"Odiel\">Odiel</a> were motivated to participate in Columbus's undertaking.<sup id=\"cite_ref-ortegamartin_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ortegamartin-7\">&#91;5&#93;</a></sup> He also supported the project economically, supplying money from his personal fortune.<sup id=\"cite_ref-LascasasPinz\u00f3n_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-LascasasPinz\u00f3n-8\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>Francisco, master of the <i>Pinta</i>, appears to have participated in Columbus's <a href=\"/wiki/Voyages_of_Christopher_Columbus#Third_voyage\" title=\"Voyages of Christopher Columbus\">third</a> and <a href=\"/wiki/Voyages_of_Christopher_Columbus#Fourth_voyage\" title=\"Voyages of Christopher Columbus\">fourth</a> voyages of discovery as well as in the first, but because his name was a common one, the facts of his life cannot be easily sorted out from those of contemporaries with the same name.<sup id=\"cite_ref-ortegafrancisco_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ortegafrancisco-9\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-listafrancisco_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-listafrancisco-10\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>Vicente Y\u00e1\u00f1ez, the youngest of the three brothers, besides participating in Columbus's first voyage,<sup id=\"cite_ref-ortegavicente1_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ortegavicente1-11\">&#91;9&#93;</a></sup> once Columbus's monopoly on transatlantic trade was ended, made several voyages to the Americas on his own account and is generally credited with the discovery of <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>.<sup id=\"cite_ref-vicentejulio_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-vicentejulio-12\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p><p>Although they sometimes quarreled with Columbus, on several occasions the Pinz\u00f3n brothers were instrumental in preventing <a href=\"/wiki/Mutiny\" title=\"Mutiny\">mutiny</a> against him, particularly during the first voyage. On 6 October, Mart\u00edn intervened in a dispute between Columbus and the crew by proposing an altered course (which Columbus eventually accepted) and thus calmed simmering unrest. A few days later, on the night of 9 October 1492, the brothers were forced to intercede once again, and this time they proposed the compromise that if no land was sighted during the next three days, the expedition would return to Spain.<sup id=\"cite_ref-Basq_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Basq-13\">&#91;11&#93;</a></sup> On the morning of the 12th, land (there is some question of the location: <i>see <a href=\"/wiki/Guanahani\" title=\"Guanahani\">Guanahani</a></i>) was in fact sighted by <a href=\"/wiki/Juan_Rodriguez_Bermejo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Juan Rodriguez Bermejo\">Juan Rodriguez Bermejo</a> (also known as <a href=\"/wiki/Rodrigo_de_Triana\" title=\"Rodrigo de Triana\">Rodrigo de Triana</a>).<sup id=\"cite_ref-Basq_13-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Basq-13\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#The_port_of_Palos_at_the_end_of_the_15th_century\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">The port of Palos at the end of the 15th century</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#The_Pinz\u00f3n_family_of_Palos\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">The Pinz\u00f3n family of Palos</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Mart\u00edn_Alonso_Pinz\u00f3n\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Francisco_Mart\u00edn_Pinz\u00f3n\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Francisco Mart\u00edn Pinz\u00f3n</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Vicente_Y\u00e1\u00f1ez_Pinz\u00f3n\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">Vicente Y\u00e1\u00f1ez Pinz\u00f3n</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#The_Pinz\u00f3n_brothers_and_the_discovery_of_America\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">The Pinz\u00f3n brothers and the discovery of America</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Other_voyages\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Other voyages</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Coat_of_arms_granted_by_Charles_I_of_Spain\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Coat of arms granted by Charles I of Spain</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"The_port_of_Palos_at_the_end_of_the_15th_century\">The port of Palos at the end of the 15th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pinz%C3%B3n_brothers&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: The port of Palos at the end of the 15th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Pinz\u00f3n brothers lived in the era of the greatest splendor of the port town of Palos de la Frontera, participating in the majority of the activities undertaken by that port.\n</p><p>The historic port of Palos was a river port, protected from winds and from pirate attacks, both major hazards to the ports of the time. It was located on the lower portion of the <a href=\"/wiki/R%C3%ADo_Tinto_(river)\" class=\"mw-redirect\" title=\"R\u00edo Tinto (river)\">R\u00edo Tinto</a> known then as the Canal de Palos, about 4 kilometres (2.5&#160;mi) from its mouth at the Atlantic and its confluence with the <a href=\"/wiki/Odiel\" title=\"Odiel\">Odiel</a>. The port probably grew simultaneously with the town, first as an anchorage for small vessels engaged almost exclusively in fishing on the beaches and estuaries and occasional commercial transactions to supply the small population.<sup id=\"cite_ref-PalosJulio_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-PalosJulio-14\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:MapatoograficoHuelvasiglo18.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/MapatoograficoHuelvasiglo18.jpg/220px-MapatoograficoHuelvasiglo18.jpg\" width=\"220\" height=\"183\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/MapatoograficoHuelvasiglo18.jpg/330px-MapatoograficoHuelvasiglo18.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/MapatoograficoHuelvasiglo18.jpg/440px-MapatoograficoHuelvasiglo18.jpg 2x\" data-file-width=\"1204\" data-file-height=\"1000\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:MapatoograficoHuelvasiglo18.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>18th century <a href=\"/wiki/Topographic_map\" title=\"Topographic map\">topographic map</a>, showing the location of the old port of <a href=\"/wiki/Palos_de_la_Frontera\" title=\"Palos de la Frontera\">Palos</a>.</div></div></div>\n<p>For many, the expression <i>port of Palos</i> brings to mind the present-day port with its old wharf, the <i>muelle de la Calzadilla</i> from which the <i><a href=\"/wiki/Plus_Ultra_(flying_boat)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Plus Ultra (flying boat)\">Plus Ultra</a></i> <a href=\"/wiki/Flying_boat\" title=\"Flying boat\">flying boat</a> departed in 1926 to cross the Atlantic. This is not the 15th century port. The municipal ordinances of the era (<i>Ordenanzas Municipales de Palos (1484\u20131521)</i>), focused mainly on regulating the town's maritime activities never use the terms <i>puerto</i> (port) or <i>muelle</i> (wharf). The caravels of Palos \"arrived at the riverbank\" (<i>\"aportaban a la ribera\"</i>),<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;13&#93;</a></sup> where they discharged their goods and auctioned their fish. That is to say, the activities of the port were not conducted in any single place, but along the length of the bank of the R\u00edo Tinto, because of the large number of ships and relatively high volume of merchandise they had to handle.<sup id=\"cite_ref-duquesapalos_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-duquesapalos-16\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p><p>Progressively, the river became Palos's principal means of connection to the outside world and the port the axis of its relation to the surrounding towns. This maritime orientation modified the shape of the town, previously a conical area centered around the church and castle. The Calle de la Ribera (\"Riverbank Street\") connecting the town center to the port became the town's principal artery, and the port the authentic heart of the local economy.<sup id=\"cite_ref-PalosJulio_14-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-PalosJulio-14\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p><p>On the eve of Columbus's first voyage, the entire riverbank between the present-day wharfs near the center of Palos and 3 kilometres (1.9&#160;mi) away at <a href=\"/wiki/La_R%C3%A1bida_Monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"La R\u00e1bida Monastery\">La R\u00e1bida Monastery</a> was an active port. The caravels anchored in the center of the river, where the depth was sufficient for their drafts, and paid for the rights to anchor there. From the caravels, boats and dinghies loaded or unloaded the goods \"tying up to the shore\" (<i>\"amarrando en la ribera\"</i>).<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;15&#93;</a></sup> The port had a population density similar to that to the town proper, from what we can deduce from the <i>Ordenanza Municipal</i>, which prohibited weapons on the riverbank because the people there were as tightly packed as in the town proper (the expression used is <i>\"tan aparejadas como en la Villa\"</i>: <i>aparejadas</i> is nautical Spanish for something that has been furnished or supplied).<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;16&#93;</a></sup> Beginning in the first third of the 15th century, the port of Palos experienced continual economic growth, obtaining an importance well beyond the local area and achieving even international dimensions, as is testified by the frequent presence of <a href=\"/wiki/England\" title=\"England\">English</a>, <a href=\"/wiki/Brittany\" title=\"Brittany\">Breton</a>, <a href=\"/wiki/Flanders\" title=\"Flanders\">Flemish</a>, and <a href=\"/wiki/Italy\" title=\"Italy\">Italian</a> ships.\n</p><p>Following in the wake of the Portuguese, the ships of Palos traveled to the <a href=\"/wiki/Canary_Islands\" title=\"Canary Islands\">Canary Islands</a> and <a href=\"/wiki/Guinea_(region)\" title=\"Guinea (region)\">Guinea</a>, with their rich fisheries and the commercial possibility of trade in gold, spices, and slaves. In the second half of the 15th century, Palos reaches a population of three thousand. The <i>alota</i> of Palos, a type of customs warehouse, paid the largest tribute of any such facility to the <a href=\"/wiki/Dukes_of_Medina_Sidonia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dukes of Medina Sidonia\">Duke of Medina Sidonia</a>, its primacy being such that it fishermen were recruited from other towns along the coast and two residents of Palos. Juan Venegas and Pedro Alonso Cansino, were placed in charge of giving licenses to fish in the Afro-Atlantic waters from <a href=\"/wiki/Cabo_Bojador\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cabo Bojador\">Cabo Bojador</a> to the <a href=\"/wiki/R%C3%ADo_de_Oro\" title=\"R\u00edo de Oro\">R\u00edo de Oro</a>, which they leased from the <a href=\"/wiki/Catholic_Monarchs\" title=\"Catholic Monarchs\">Catholic Monarchs</a> <a href=\"/wiki/Isabella_I_of_Castile\" title=\"Isabella I of Castile\">Isabella</a> and <a href=\"/wiki/Ferdinand_II_of_Aragon\" title=\"Ferdinand II of Aragon\">Ferdinand</a>.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"The_Pinz.C3.B3n_family_of_Palos\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"The_Pinz\u00f3n_family_of_Palos\">The Pinz\u00f3n family of Palos</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pinz%C3%B3n_brothers&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: The Pinz\u00f3n family of Palos\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Pinz\u00f3n family were one of the leading families of 14th-century Palos. The family may have come originally from the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Arag%C3%B3n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kingdom of Arag\u00f3n\">Kingdom of Arag\u00f3n</a>, but arrived in <a href=\"/wiki/Andalusia\" title=\"Andalusia\">Andalusia</a> either from <i>la Monta\u00f1a</i> (now <a href=\"/wiki/Cantabria\" title=\"Cantabria\">Cantabria</a>) or from <a href=\"/wiki/Asturias\" title=\"Asturias\">Asturias</a>.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;18&#93;</a></sup> According to some historians, this surname could have been a corruption of <i>Espinzas</i> or <i>Pinzas</i> (\"tweezers\"). Others say that the true family name was <i>Mart\u00edn</i>, a widespread name with a long tradition in the area,<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;19&#93;</a></sup> the name of their grandfather, a sailor and diver in Palos, who was dubbed <i>Pinz\u00f3n</i> when he went blind; that, combined with his hobby of singing gave him the nickname <i>Pinz\u00f3n</i>, the Spanish word for <i><a href=\"/wiki/Fringilla_coelebs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fringilla coelebs\">chaffinch</a></i>, because owners of chaffinches sometimes blinded them, supposedly making them sing more beautifully.<sup id=\"cite_ref-juliobreve_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-juliobreve-4\">&#91;2&#93;</a></sup> His son, also a sailor named Mart\u00edn Pinz\u00f3n, was the father of the three Pinz\u00f3n brothers. Their mother was named Mayor Vicente,<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;20&#93;</a></sup> so the three were full brothers and bore the surnames <i>Pinz\u00f3n</i> and <i>Vicente</i><sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;N. 3&#93;</a></sup> (<i>see <a href=\"/wiki/Spanish_naming_customs\" title=\"Spanish naming customs\">Spanish naming customs</a></i>).\n</p>\n<h3><span id=\"Mart.C3.ADn_Alonso_Pinz.C3.B3n\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Mart\u00edn_Alonso_Pinz\u00f3n\">Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pinz%C3%B3n_brothers&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:CasaPinz%C3%B3n600.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/11/CasaPinz%C3%B3n600.jpg/220px-CasaPinz%C3%B3n600.jpg\" width=\"220\" height=\"321\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/11/CasaPinz%C3%B3n600.jpg/330px-CasaPinz%C3%B3n600.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/11/CasaPinz%C3%B3n600.jpg 2x\" data-file-width=\"374\" data-file-height=\"545\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:CasaPinz%C3%B3n600.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Pinz\u00f3n family house in Palos, now <a href=\"/w/index.php?title=Casa_Museo_de_Mart%C3%ADn_Alonso_Pinz%C3%B3n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Casa Museo de Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n (page does not exist)\">Casa Museo de Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n</a>.</div></div></div>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Mart%C3%ADn_Alonso_Pinz%C3%B3n\" title=\"Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n\">Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n</a></div>\n<p>Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n (c. 1441 \u2013 c. 31 March 1493) was the oldest of the brothers, and captain of the <i>Pinta</i> on Columbus's first voyage.\n</p><p>It appears that at quite a young age he shipped out on a locally based caravel as a <i>grumete</i> (cabin boy). His home, now the <a href=\"/w/index.php?title=Casa_Museo_de_Mart%C3%ADn_Alonso_Pinz%C3%B3n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Casa Museo de Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n (page does not exist)\">Casa Museo de Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n</a>, was on the old royal road to the <a href=\"/wiki/Monastery_of_La_R%C3%A1bida\" class=\"mw-redirect\" title=\"Monastery of La R\u00e1bida\">Monastery of La R\u00e1bida</a>.<sup id=\"cite_ref-Duro1_24-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Duro1-24\">&#91;21&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-casapinzon_25-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-casapinzon-25\">&#91;22&#93;</a></sup> Mart\u00edn's family contracted a marriage with a resident of the locality named Mar\u00eda \u00c1lvarez.<sup id=\"cite_ref-Duro1_24-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Duro1-24\">&#91;21&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-duquesa2_26-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-duquesa2-26\">&#91;23&#93;</a></sup> They had five children: two sons\u2014Arias P\u00e9rez and Juan Pinz\u00f3n, who participated in several expeditions to the Americas\u2014and three daughters\u2014Mayor, Catalina, and Leonor. Leonor, the youngest, suffered frequent attacks of what was then called \"<i>gota coral</i>\" and would now be called <a href=\"/wiki/Epilepsy\" title=\"Epilepsy\">epilepsy</a>.<sup id=\"cite_ref-JulioPinz\u00f3n_27-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-JulioPinz\u00f3n-27\">&#91;24&#93;</a></sup>\n</p><p>His nautical experience and his leadership remained patent in the 1508\u20131536 lawsuits known as the <i><a href=\"/wiki/Pleitos_colombinos\" title=\"Pleitos colombinos\">pleitos colombinos</a></i>, where the witnesses indicated him as the leader of the <i><a href=\"/wiki/Comarca\" title=\"Comarca\">comarca</a></i> (a region comparable to a <a href=\"/wiki/Shire\" title=\"Shire\">shire</a>). He was also famous for his battles against <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Portugal\" title=\"Kingdom of Portugal\">the Portuguese</a> in the <a href=\"/wiki/War_of_the_Castilian_Succession\" title=\"War of the Castilian Succession\">War of the Castilian Succession</a>.<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;N. 4&#93;</a></sup> It is probable that even while in Portugal before coming to Spain, Columbus was aware of Mart\u00edn Alonso, because he was known for his participation in the war, as well as for his incursions into the Canary Islands and Guinea.<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;25&#93;</a></sup>\n</p><p>He was captain of the <i>Pinta</i> on Columbus's first voyage and supplied half a million (<i>\"medio cuento\"</i>) <a href=\"/wiki/Spanish_maraved%C3%AD\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spanish maraved\u00ed\">maraved\u00eds</a> in coin toward the cost of the voyage.<sup id=\"cite_ref-LascasasPinz\u00f3n_8-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-LascasasPinz\u00f3n-8\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-asensiopinz\u00f3n_30-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-asensiopinz\u00f3n-30\">&#91;26&#93;</a></sup> Thanks to his prestige as a shipowner and expert sailor and his fame throughout the Tinto-Odiel region, he was able to enlist the crew required for Columbus's first voyage.<sup id=\"cite_ref-dipupinzon_31-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dipupinzon-31\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p><p>On 23 May 1492 the royal provision was read out to the residents of Palos,<sup id=\"cite_ref-realprovision_32-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-realprovision-32\">&#91;28&#93;</a></sup> by which the Catholic Monarchs ordered that certain residents deliver two caravels to Columbus and travel with him on his voyage that he was making \"by command of Their Highnesses\" (<i>\"por mandado de Sus Altezas\"</i>) and that the town should respect the royal decision.<sup id=\"cite_ref-realprovision_32-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-realprovision-32\">&#91;28&#93;</a></sup> However, the locals did not comply. The sailors of Palos had no confidence in embarking on this adventure with Columbus, who was largely unknown to them. Independent of their greater or lesser credence in his ideas, the men of Palos found it difficult to support the Genovese sailor if he was not accompanied by a mariner known and respected in the town. The venture\u2014risky and, above all, of uncertain profit\u2014did not present great attractions. Opposition or indifference to Columbus's project was general.<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:MartinAlonsoPinz%C3%B3n_P.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/00/MartinAlonsoPinz%C3%B3n_P.jpg/170px-MartinAlonsoPinz%C3%B3n_P.jpg\" width=\"170\" height=\"303\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/00/MartinAlonsoPinz%C3%B3n_P.jpg 1.5x\" data-file-width=\"209\" data-file-height=\"373\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:MartinAlonsoPinz%C3%B3n_P.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Statue of Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n in Palos de la Frontera.</div></div></div>\n<p>The <a href=\"/wiki/Franciscans\" title=\"Franciscans\">Franciscans</a> of the Monastery of La R\u00e1bida put Columbus in touch with Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n. <a href=\"/w/index.php?title=Pero_V%C3%A1zquez_de_la_Frontera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pero V\u00e1zquez de la Frontera (page does not exist)\">Pero V\u00e1zquez de la Frontera</a>, an old mariner in the town\u2014very respected for his experience, and a friend of Mart\u00edn Alonso\u2014also had an important influence on the oldest Pinz\u00f3n brother deciding to support the undertaking,<sup id=\"cite_ref-pinzonDURO_34-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-pinzonDURO-34\">&#91;30&#93;</a></sup> not only morally but also economically.<sup id=\"cite_ref-LascasasPinz\u00f3n_8-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-LascasasPinz\u00f3n-8\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-asensiopinz\u00f3n_30-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-asensiopinz\u00f3n-30\">&#91;26&#93;</a></sup> Mart\u00edn Alonso dismissed the vessels that Columbus had already seized based on the royal order<sup id=\"cite_ref-ibarraPinz\u00f3n_35-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ibarraPinz\u00f3n-35\">&#91;31&#93;</a></sup> and also dismissed the men he had enrolled, supplying the enterprise with two caravels of his own,<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;32&#93;</a></sup> the <i>Pinta</i> and the <i>Ni\u00f1a</i>, which he knew from his own experience would be better and more suitable boats.<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;33&#93;</a></sup> Furthermore, he traveled through Palos, <a href=\"/wiki/Moguer\" title=\"Moguer\">Moguer</a> and <a href=\"/wiki/Huelva\" title=\"Huelva\">Huelva</a>, convincing his relatives and friends to enlist, composing of them the best crew possible.<sup id=\"cite_ref-ibarraPinz\u00f3n_35-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ibarraPinz\u00f3n-35\">&#91;31&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;34&#93;</a></sup> He captained the caravel <i>Pinta</i>, from which <a href=\"/wiki/Rodrigo_de_Triana\" title=\"Rodrigo de Triana\">Rodrigo de Triana</a> was to be the first person to sight American soil.\n</p><p>Columbus, in his diary, spoke favorably of Pinz\u00f3n on several occasions.<sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;35&#93;</a></sup> Nonetheless, after they had discovered the <a href=\"/wiki/West_Indies\" title=\"West Indies\">West Indies</a>, the relationship between the two changed radically from 21 November 1492, when Mart\u00edn Alonso separated from Columbus.<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;36&#93;</a></sup> Admiral Columbus launched a series of accusations of desertion against Pinz\u00f3n<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;N. 5&#93;</a></sup> and his brothers, including Vicente who had saved him when the <i><a href=\"/wiki/Santa_Mar%C3%ADa_(ship)\" title=\"Santa Mar\u00eda (ship)\">Santa Mar\u00eda</a></i> was shipwrecked.<sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;N. 6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;37&#93;</a></sup> Nonetheless, much of the testimony in the <i>pleitos colombinos</i>, as well as part of the specialized historiography<sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;38&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;39&#93;</a></sup> and investigators,<sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;40&#93;</a></sup> does not agree that these things happened in this manner, nor is there any accusation against Pinz\u00f3n in <a href=\"/wiki/Columbus%27s_Letter_on_the_First_Voyage\" class=\"mw-redirect\" title=\"Columbus&#39;s Letter on the First Voyage\">Columbus's Letter on the First Voyage</a>, which Columbus wrote on his return.\n</p><p>For Mart\u00edn Alonso the return voyage was lethal, as the ships suffered from a great storm, which resulted in great fatigue and exhaustion, accumulated over many days of sailing. Because of this, Mart\u00edn's recurrent fevers from which he suffered reactivated and he died a few days after returning from the New World.<sup id=\"cite_ref-JulioPinz\u00f3n_27-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-JulioPinz\u00f3n-27\">&#91;24&#93;</a></sup> In fact, he was taken from his ship in a stretcher and, as Columbus arrived, his friends took him to a farm that was on the boundary between Palos and Moguer. It is possible that Mart\u00edn's son, Arias P\u00e9rez Pinz\u00f3n, did not bring him directly to his house in Palos in order to protect him, given that Columbus had threatened him earlier. Another possibility is that this was because Mart\u00edn did not get along well with Catalina Alonso,<sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;41&#93;</a></sup> the woman who had been living with his father since he became a widower, and with whom the father would have two illegitimate children: Francisco and In\u00e9s Pinz\u00f3n.<sup id=\"cite_ref-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-48\">&#91;42&#93;</a></sup> According to testimony, he was brought to the La R\u00e1bida Monastery, where he died; he was entombed there, as was his wish.<sup id=\"cite_ref-duquesa2_26-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-duquesa2-26\">&#91;23&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;43&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Francisco_Mart.C3.ADn_Pinz.C3.B3n\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Francisco_Mart\u00edn_Pinz\u00f3n\">Francisco Mart\u00edn Pinz\u00f3n</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pinz%C3%B3n_brothers&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Francisco Mart\u00edn Pinz\u00f3n\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Francisco Mart\u00edn Pinz\u00f3n (c. 1445 \u2013 c. 1502)<sup id=\"cite_ref-50\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-50\">&#91;N. 7&#93;</a></sup> was the second of the brothers. On Columbus's first voyage he was the master (second only to the captain) of the <i>Pinta</i>, the first ship to sight land in the Americas. Although he was less known than his two brothers, he played a major role both in voyages of discovery and in service to the Crown.<sup id=\"cite_ref-Fern\u00e1ndez-Carri\u00f3n_51-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fern\u00e1ndez-Carri\u00f3n-51\">&#91;44&#93;</a></sup>\n</p><p>His personal and family story is confused, because several relatives shared this same name, frequently leading historians to confuse them. Nonetheless, he seems to have been married to Juana Mart\u00edn and to have had at least one daughter, who we find documented as \"an orphan\" and \"poor\" (<i>\"hu\u00e9rfana y pobre\"</i>).<sup id=\"cite_ref-Fern\u00e1ndez-Carri\u00f3n_51-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fern\u00e1ndez-Carri\u00f3n-51\">&#91;44&#93;</a></sup>\n</p><p>With his brother Vicente, he made several voyages to Italy and Africa in service to the Crown. In November 1493, together with Juan de Sevilla, Rodrigo de Quexo, and Fernando Quintero, he led an assault on the <a href=\"/wiki/Algeria\" title=\"Algeria\">Algerian</a> coast. In 1496 he brought money and supplies to the Spanish troops fighting in <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Naples\" title=\"Kingdom of Naples\">Naples</a>. Later, he participated in Columbus's third and fourth voyages, on the last of which, according to his companion on many voyages, Rodrigo \u00c1lvarez, he died by drowning.<sup id=\"cite_ref-Fern\u00e1ndez-Carri\u00f3n_51-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fern\u00e1ndez-Carri\u00f3n-51\">&#91;44&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Vicente_Y.C3.A1.C3.B1ez_Pinz.C3.B3n\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Vicente_Y\u00e1\u00f1ez_Pinz\u00f3n\">Vicente Y\u00e1\u00f1ez Pinz\u00f3n</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pinz%C3%B3n_brothers&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Vicente Y\u00e1\u00f1ez Pinz\u00f3n\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Vicente_Y%C3%A1%C3%B1ez_Pinz%C3%B3n\" title=\"Vicente Y\u00e1\u00f1ez Pinz\u00f3n\">Vicente Y\u00e1\u00f1ez Pinz\u00f3n</a></div>\n<p>Vicente Y\u00e1\u00f1ez Pinz\u00f3n (c. 1462 \u2013 c. September 1514) was the youngest brother. He was captain of the <i>Ni\u00f1a</i> on the first voyage of discovery. He later made other discoveries on his own account; historians consider him the discoverer of <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>.<sup id=\"cite_ref-Soler_Pascual_52-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Soler_Pascual-52\">&#91;45&#93;</a></sup>\n</p><p>Considerably younger than his brothers, it is likely that his name <i>Y\u00e1\u00f1ez</i> came from Rodrigo Y\u00e1\u00f1ez, a bailiff (<i>alguacil</i>) of Palos who would then have been his godfather, according to the custom of the place.<sup id=\"cite_ref-ortegavicente1_11-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ortegavicente1-11\">&#91;9&#93;</a></sup> Tradition in Palos indicates that he lived on the Calle de la Ribera. From a young age, he learned the art of navigation from his oldest brother, and from adolescence he participated in combat and in military assaults, as he happened to reach this age during the War of the Castilian Succession.\n</p><p>He married twice, first to Teresa Rodr\u00edguez, with whom he had two daughters, Ana Rodr\u00edguez and Juana Gonz\u00e1lez. After his final return from the <a href=\"/wiki/Yucat%C3%A1n_Peninsula\" title=\"Yucat\u00e1n Peninsula\">Yucat\u00e1n</a> in 1509 he married Ana N\u00fa\u00f1ez de Trujillo, with whom he lived in <a href=\"/wiki/Triana,_Seville\" title=\"Triana, Seville\">Triana</a> (across the river from <a href=\"/wiki/Seville\" title=\"Seville\">Seville</a>), probably until his death.<sup id=\"cite_ref-Gil_53-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gil-53\">&#91;46&#93;</a></sup>\n</p><p>The first we hear of Vicente Y\u00e1\u00f1ez is when he is denounced for assaults on <a href=\"/wiki/Crown_of_Aragon\" title=\"Crown of Aragon\">Aragonese</a> boats,<sup id=\"cite_ref-54\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-54\">&#91;47&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-55\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-55\">&#91;48&#93;</a></sup> some with his oldest brother,<sup id=\"cite_ref-56\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-56\">&#91;N. 8&#93;</a></sup> when he was only 15 years old. This was between 1477 and 1479, during the War of the Castilian Succession (with Portugal) in which Palos participated actively and through which its habitual shortage of grain was aggravated: its residents complained of hunger. Royal orders to various places that were supposed to supply Palos with cereals<sup id=\"cite_ref-57\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-57\">&#91;N. 9&#93;</a></sup> were disobeyed.<sup id=\"cite_ref-corsarismo_58-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-corsarismo-58\">&#91;49&#93;</a></sup> The Pinz\u00f3n brothers, taking on their responsibilities as natural leaders of the district, attacked caravels that were transporting mainly grain.<sup id=\"cite_ref-corsarismo_58-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-corsarismo-58\">&#91;49&#93;</a></sup>\n</p><p>Vicente immediately supported his brother, Mart\u00edn Alonso, when Martin decided to back Columbus's undertaking. The two worked together to enlist men from the Tinto-Odiel for the risky voyage.<sup id=\"cite_ref-ortegavicente1_11-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ortegavicente1-11\">&#91;9&#93;</a></sup> He was chosen as captain of the <i>Ni\u00f1a</i> and distinguished himself during the voyage. This involved, among other accomplishments, helping to put down several attempts at mutiny together with his older brother. He provided support, both to Columbus and the rest of the crew, after the <i>Santa Mar\u00eda</i> was wrecked. With his flagship gone, the admiral made his return voyage in the <i>Ni\u00f1a</i>, captained by Vicente, who provided all the help necessary for a successful return voyage.\n</p><p>He made several more expeditions to the Americas, the most important being the voyage to the mouth of the <a href=\"/wiki/Amazon_River\" title=\"Amazon River\">Amazon</a> which constituted the discovery of <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>, in early 1500.<sup id=\"cite_ref-exp_59-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-exp-59\">&#91;50&#93;</a></sup> That expedition was an economic failure.<sup id=\"cite_ref-Gil_53-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gil-53\">&#91;46&#93;</a></sup> In 1505 he was made the governor of <a href=\"/wiki/Puerto_Rico\" title=\"Puerto Rico\">Puerto Rico</a>.<sup id=\"cite_ref-exp_59-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-exp-59\">&#91;50&#93;</a></sup> Later, in 1506, he returned to the <a href=\"/wiki/Caribbean\" title=\"Caribbean\">Caribbean</a> to search for a passage to the <a href=\"/wiki/Pacific_Ocean\" title=\"Pacific Ocean\">Pacific Ocean</a>. He explored all of the Caribbean coast of <a href=\"/wiki/Central_America\" title=\"Central America\">Central America</a> and the <a href=\"/wiki/Yucatan_Peninsula\" class=\"mw-redirect\" title=\"Yucatan Peninsula\">Yucatan Peninsula</a>.<sup id=\"cite_ref-vicentejulio_12-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-vicentejulio-12\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p><p>According to the chronicler <a href=\"/wiki/Gonzalo_Fern%C3%A1ndez_de_Oviedo_y_Vald%C3%A9s\" title=\"Gonzalo Fern\u00e1ndez de Oviedo y Vald\u00e9s\">Gonzalo Fern\u00e1ndez de Oviedo y Vald\u00e9s</a>, Vicente Y\u00e1\u00f1ez died in 1514, probably at the end of September. It is not known precisely where he is buried, but Oviedo states that it is somewhere in the cemetery of Triana.<sup id=\"cite_ref-vicentejulio_12-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-vicentejulio-12\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"The_Pinz.C3.B3n_brothers_and_the_discovery_of_America\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"The_Pinz\u00f3n_brothers_and_the_discovery_of_America\">The Pinz\u00f3n brothers and the discovery of America</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pinz%C3%B3n_brothers&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: The Pinz\u00f3n brothers and the discovery of America\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Desembarco_de_Col%C3%B3n_de_Di%C3%B3scoro_Puebla.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d5/Desembarco_de_Col%C3%B3n_de_Di%C3%B3scoro_Puebla.jpg/220px-Desembarco_de_Col%C3%B3n_de_Di%C3%B3scoro_Puebla.jpg\" width=\"220\" height=\"133\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d5/Desembarco_de_Col%C3%B3n_de_Di%C3%B3scoro_Puebla.jpg/330px-Desembarco_de_Col%C3%B3n_de_Di%C3%B3scoro_Puebla.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d5/Desembarco_de_Col%C3%B3n_de_Di%C3%B3scoro_Puebla.jpg/440px-Desembarco_de_Col%C3%B3n_de_Di%C3%B3scoro_Puebla.jpg 2x\" data-file-width=\"1920\" data-file-height=\"1161\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Desembarco_de_Col%C3%B3n_de_Di%C3%B3scoro_Puebla.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Columbus and the Pinz\u00f3n brothers arrive in America. Painting by <a href=\"/wiki/Di%C3%B3scoro_Puebla\" title=\"Di\u00f3scoro Puebla\">Di\u00f3scoro Puebla</a> (1862)</div></div></div>\n<p>The participation of the Pinz\u00f3n brothers was crucial to Columbus's first voyage, especially in that few were disposed to enlist with Columbus until Mart\u00edn Alonso, a wealthy and famous shipbuilder in the Tinto-Odiel region, gave his support to the enterprise.<sup id=\"cite_ref-pinzonDURO_34-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-pinzonDURO-34\">&#91;30&#93;</a></sup> Once Mart\u00edn Alonso gave his support, he undertook a veritable campaign on behalf of the undertaking. His support and that of his brothers and of other distinguished families of mariners in the region served to recruit the necessary crew: sailors from Palos, Huelva, and even from beyond Andalusia. The testimony in the <i>pleitos colombinos</i> indicates that the Pinz\u00f3n brothers, above all Mart\u00edn:\n</p>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303468\">.mw-parser-output .templatequote{overflow:hidden;margin:1em 0;padding:0 40px}.mw-parser-output .templatequote .templatequotecite{line-height:1.5em;text-align:left;padding-left:1.6em;margin-top:0}</style><blockquote class=\"templatequote\"><p>...&#160;brought such diligence to secure and animate the people as if what were discovered were for him and his sons.<sup id=\"cite_ref-60\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-60\">&#91;51&#93;</a></sup>\n</p></blockquote><p> Among these other families, the <a href=\"/wiki/Ni%C3%B1o_brothers\" title=\"Ni\u00f1o brothers\">Ni\u00f1o brothers</a> of <a href=\"/wiki/Moguer\" title=\"Moguer\">Moguer</a> stand out: their prestige and influence brought the men of Moguer to unite around the enterprise.<sup id=\"cite_ref-dipupinzon_31-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dipupinzon-31\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p><p>During the voyage of discovery, they demonstrated on several occasions their gifts as expert mariners and as leaders, in that they knew how to master the most diverse and difficult situations. For example, they were able to continue sailing, even after the damage that occurred to the <i>Pinta</i> when the tiller broke, before they reached the Canary Islands,<sup id=\"cite_ref-61\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-61\">&#91;N. 10&#93;</a></sup> and when, between 6 and 7 October 1492 Columbus was unable to reestablish discipline among the tired and discouraged crew of the <i>Santa Mar\u00eda</i>, Mart\u00edn Alonso with his gift of command managed to resolve the situation.<sup id=\"cite_ref-62\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-62\">&#91;N. 11&#93;</a></sup> Mart\u00edn Alonso suggested to Columbus the change of course on 6 October 1492;<sup id=\"cite_ref-63\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-63\">&#91;N. 12&#93;</a></sup> A few days later, on 9 October he proposed a compromise that won a few more days from the restless crew.<sup id=\"cite_ref-Basq_13-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Basq-13\">&#91;11&#93;</a></sup> The course he urged brought the expedition to landfall on <a href=\"/wiki/Guanahani\" title=\"Guanahani\">Guanahani</a> on 12 October 1492. When the <i>Santa Mar\u00eda</i> wrecked on 25 December, Vicente Y\u00e1\u00f1ez in command of the <i>Ni\u00f1a</i> went to the rescue of those left in this difficult situation.<sup id=\"cite_ref-64\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-64\">&#91;N. 13&#93;</a></sup>\n</p><p>For these and other acts, the Pinz\u00f3n brothers have a very notable place in the history of the discovery of America, and are considered by historians as \"co-discoverers of America\",<sup id=\"cite_ref-65\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-65\">&#91;52&#93;</a></sup> in that without their help, support, and courage, Columbus probably could not have achieved his enterprise of discovery, at least not in that time and place.<sup id=\"cite_ref-66\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-66\">&#91;53&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Other_voyages\">Other voyages</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pinz%C3%B3n_brothers&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Other voyages\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Although the oldest of the Pinz\u00f3n brothers, Mart\u00edn Alonso, died a few days after returning from Columbus's first voyage, that was by no means the end of the participation of the Pinz\u00f3ns in voyages of discovery and other sea journeys.\n</p><p>Francisco and Vicente made various voyages to Italy and Africa in service to the Crown. As mentioned <a href=\"#Francisco_Mart\u00edn_Pinz\u00f3n\">above</a>, in November 1493, Francisco, along with Juan de Sevilla, Rodrigo de Quexo, and Fernando Quintero, led an assault on the Algerian coast. In 1496 they brought money and supplies to the Spanish troops fighting in Naples. In 1498 he participated in Columbus's third voyage, in which for the first time the Admiral arrived on the continent of <a href=\"/wiki/South_America\" title=\"South America\">South America</a>.\n</p><p>Later in 1498, the Crown decided to end Columbus's monopoly on voyages of discovery. The series of voyages by other mariners are generally known as the \"minor voyages\" or the \"Andalusian voyages\" of discovery. After contracting with the crown, on 19 November 1499 Vicente left the port of Palos with four small caravels, crewed largely by his relatives and friends, among them his brother Francisco and also the famous physician of Palos <a href=\"/w/index.php?title=Garc%C3%AD_Fern%C3%A1ndez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Garc\u00ed Fern\u00e1ndez (page does not exist)\">Garc\u00ed Fern\u00e1ndez</a>, an early supporter of Columbus's first voyage. On this voyage, they discovered Brazil and the Amazon River.<sup id=\"cite_ref-67\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-67\">&#91;54&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-68\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-68\">&#91;55&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-69\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-69\">&#91;56&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-70\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-70\">&#91;57&#93;</a></sup>\n</p><p>On 5 September 1501 the Crown signed an agreement with Vicente in which, among other things, he was named Captain and Governor of the Cabo de Santa Mar\u00eda de la Consolaci\u00f3n, later <a href=\"/wiki/Cabo_de_Santo_Agostinho\" title=\"Cabo de Santo Agostinho\">Cabo de Santo Agostinho</a>.<sup id=\"cite_ref-71\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-71\">&#91;58&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1502, Francisco traveled with Columbus on his fourth and final voyage; it is on this voyage he is believed to have died by drowning.\n</p><p>Vicente continued to travel back and forth across the Atlantic to fulfill his obligations as Captain General and Governor. He also participated as one of the experts brought together by the Crown in the <i>Junta de Navegantes</i> in Burgos in 1508 to take up anew the subject of the search for a passage to the <a href=\"/wiki/Maluku_Islands\" title=\"Maluku Islands\">Spice Islands</a>. On his final voyage, along with captain <a href=\"/wiki/Juan_D%C3%ADaz_de_Sol%C3%ADs\" title=\"Juan D\u00edaz de Sol\u00eds\">Juan D\u00edaz de Sol\u00eds</a>, he followed the coasts of <a href=\"/wiki/Gulf_of_Dari%C3%A9n\" title=\"Gulf of Dari\u00e9n\">Dari\u00e9n</a>, <a href=\"/wiki/Veragua\" title=\"Veragua\">Veragua</a> and the <a href=\"/wiki/Gulf_of_Paria\" title=\"Gulf of Paria\">Gulf of Paria</a>, now <a href=\"/wiki/Venezuela\" title=\"Venezuela\">Venezuela</a>, <a href=\"/wiki/Colombia\" title=\"Colombia\">Colombia</a>, <a href=\"/wiki/Panama\" title=\"Panama\">Panama</a>, <a href=\"/wiki/Costa_Rica\" title=\"Costa Rica\">Costa Rica</a>, <a href=\"/wiki/Nicaragua\" title=\"Nicaragua\">Nicaragua</a>, <a href=\"/wiki/Honduras\" title=\"Honduras\">Honduras</a> and <a href=\"/wiki/Guatemala\" title=\"Guatemala\">Guatemala</a>. Not finding the desired passage, he rounded the <a href=\"/wiki/Yucatan_Peninsula\" class=\"mw-redirect\" title=\"Yucatan Peninsula\">Yucatan Peninsula</a> and entered into the <a href=\"/wiki/Gulf_of_Mexico\" title=\"Gulf of Mexico\">Gulf of Mexico</a> to the extent of 23.5\u00ba north latitude, bringing about one of the first European contacts with the <a href=\"/wiki/Aztec\" class=\"mw-redirect\" title=\"Aztec\">Aztec</a> civilization.<sup id=\"cite_ref-72\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-72\">&#91;59&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:COA_of_family_of_Pinzon.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/COA_of_family_of_Pinzon.svg/170px-COA_of_family_of_Pinzon.svg.png\" width=\"170\" height=\"200\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/COA_of_family_of_Pinzon.svg/255px-COA_of_family_of_Pinzon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/COA_of_family_of_Pinzon.svg/340px-COA_of_family_of_Pinzon.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"602\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:COA_of_family_of_Pinzon.svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The Pinz\u00f3n coat of arms.</div></div></div>\n<p>Upon returning from this voyage, Vicente Y\u00e1\u00f1ez married for the second time and settled in Triana. In 1513 he testified against Columbus in the <i>pleitos colombinos</i>. In 1514 he was ordered to accompany <a href=\"/wiki/Pedrarias_D%C3%A1vila\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pedrarias D\u00e1vila\">Pedrarias D\u00e1vila</a> to Dari\u00e9n, but he was not well enough and begged to be excused. That was on 14 March 1514, and it is the last primary source document in which he is mentioned.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Coat_of_arms_granted_by_Charles_I_of_Spain\">Coat of arms granted by Charles I of Spain</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pinz%C3%B3n_brothers&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Coat of arms granted by Charles I of Spain\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In 1519 a petition to <a href=\"/wiki/Charles_V,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Charles V, Holy Roman Emperor\">Charles I of Spain</a>, headed by <a href=\"/w/index.php?title=Juan_Rodr%C3%ADguez_Mafra&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juan Rodr\u00edguez Mafra (page does not exist)\">Juan Rodr\u00edguez Mafra</a>, requested the grant of a <a href=\"/wiki/Coat_of_arms\" title=\"Coat of arms\">coat of arms</a> to the Pinz\u00f3ns and other mariners of Palos, exposing the lamentable situation of the descendants of those mariners who had offered such service to the Crown. The king finally conceded to the Pinz\u00f3ns, their descendants and family members a coat of arms consisting of a shield with three caravels, natural, on the sea; from each a hand points to an island representing the first land discovered in the New World. Around that, a border with anchors and crowns.<sup id=\"cite_ref-73\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-73\">&#91;N. 14&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pinz%C3%B3n_brothers&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Lugares_colombinos\" title=\"Lugares colombinos\">Lugares colombinos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_explorers\" title=\"List of explorers\">List of explorers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_de_la_Cosa\" title=\"Juan de la Cosa\">Juan de la Cosa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Columbian_Exchange\" class=\"mw-redirect\" title=\"Columbian Exchange\">Columbian Exchange</a> or <a href=\"/wiki/The_Grand_Exchange\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Grand Exchange\">The Grand Exchange</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pinz%C3%B3n_brothers&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">A document in the Archivo de Simancas in the <i>Registro general del Sello</i>, dated March 1505, gives the terms of the inheritance of the estate of the Pinz\u00f3n brothers' mother. This document is the source for the parents of the brothers being Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n (father) and Mayor Vicente (mother), who left them some houses in the Barrero neighborhood of Palos, indicating that the family had been in Palos for at least one generation before the brothers.<br />Cited in:\n<ul><li><a href=\"#CITEREFGould1984\">Gould 1984</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=3YktZjeEVnYC&amp;printsec=frontcover#PPA496,M1\">p. 496-497</a></li>\n<li><a href=\"#CITEREFManzano_ManzanoManzano_Fern\u00e1ndez-Heredia1988\">Manzano Manzano &amp; Manzano Fern\u00e1ndez-Heredia 1988</a>, Vol. I. p. 5-6.</li></ul>\n</span></li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dentro del proceso de apelaci\u00f3n de la sentencia de Due\u00f1as -pleito iniciado por Diego Col\u00f3n y que continu\u00f3 Luis Col\u00f3n- en probanza realizada en 1532 por Juan Mart\u00edn Pinz\u00f3n, hijo de Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n, la primera pregunta del interrogatorio dice lo siguiente:\n\nWithin the appeal trial against of the <i>Due\u00f1as</i> lawsuit filed by Columbus's son <a href=\"/wiki/Diego_Col%C3%B3n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Diego Col\u00f3n\">Diego Col\u00f3n</a> continued by Diego's son <a href=\"/wiki/Luis_Col%C3%B3n_de_Toledo,_2nd_Duke_of_Veragua\" class=\"mw-redirect\" title=\"Luis Col\u00f3n de Toledo, 2nd Duke of Veragua\">Luis Col\u00f3n</a> in testimony made in 1532 by John Martin Pinzon, son of Martin Alonso Pinzon, the first question reads:<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>First, if they knew Martin Alonso Pin\u00e7on, now deceased, resident of and born in the town of Palos, and Maria Alvares, his legitimage wife, who dies in the street of Nuestra Se\u00f1ora de la Rabida, and if they knew said Martin Alonso Pin\u00e7on and said Maria Alvares, his wife, were husband and wife under the order of the Church of the Santa Madre, and in the course of their marriage procreated and produced their legitimate and natural son Juan Martin Pin\u00e7on who now lives in the town of Huelva, and in having had him they were taken and commonly reputed, and that is the said Juan Martin.\n</p></blockquote>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p><i>Lo primero, si conos\u00e7ieron a Martin Alonso Pin\u00e7on, ya difunto, vezino e natural que fue desta villa de Palos, e a Maria Alvares, su legitima muger, los quales moravan en la calle de Nuestra Se\u00f1ora de la Rabida, e si saben que el dicho Martin Alonso Pin\u00e7on e la dicha Maria Alvares, su muger, fueron casados y velados segund horden de la Santa Madre Yglesia, e constante su matrymonio ovieron e procrearon por su hijo legitimo e natural a Juan Martin Pin\u00e7on que agora vive en la villa de Huelva, e en tal posesion fueron habidos e tenidos e comunmente reputados, e lo es el tal dicho Juan Martin.</i>\n</p></blockquote>\n<p>To all of this. the response was affirmative.\n<br />The testimony is reproduced in:\n</p>\n<ul><li><cite class=\"citation book\">Muro Orej\u00f3n, Antonio; P\u00e9rez-Ebid, Florentino; Morales Padr\u00f3n, Francisco (1964). <i>Pleitos colombinos: rollo del proceso sobre la apelaci\u00f3n de la sentencia de Due\u00f1as, 1534-1536</i>. Sevilla: Escuela de Estudios Hispanoamericanos de Sevilla.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Pleitos+colombinos%3A+rollo+del+proceso+sobre+la+apelaci%C3%B3n+de+la+sentencia+de+Due%C3%B1as%2C+1534-1536&amp;rft.place=Sevilla&amp;rft.pub=Escuela+de+Estudios+Hispanoamericanos+de+Sevilla&amp;rft.date=1964&amp;rft.au=Muro+Orej%C3%B3n%2C+Antonio&amp;rft.au=P%C3%A9rez-Ebid%2C+Florentino&amp;rft.au=Morales+Padr%C3%B3n%2C+Francisco&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APinz%C3%B3n+brothers\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><br />Cited in:</li>\n<li><cite class=\"citation book\">Fern\u00e1ndez Duro, Ces\u00e1reo (1883). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/colnypinzninfor00durogoog#page/n9/mode/2up\"><i>Col\u00f3n y Pinz\u00f3n: informe relativo a los pormenores de descubrimiento del Nuevo Mundo presentado a la Real Academia de la Historia</i></a>. Madrid: Imprenta y Fundaci\u00f3n de Manuel Tello. p.&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/colnypinzninfor00durogoog#page/n79/mode/1up\">230</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Col%C3%B3n+y+Pinz%C3%B3n%3A+informe+relativo+a+los+pormenores+de+descubrimiento+del+Nuevo+Mundo+presentado+a+la+Real+Academia+de+la+Historia&amp;rft.place=Madrid&amp;rft.pages=230&amp;rft.pub=Imprenta+y+Fundaci%C3%B3n+de+Manuel+Tello&amp;rft.date=1883&amp;rft.au=Fern%C3%A1ndez+Duro%2C+Ces%C3%A1reo&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fstream%2Fcolnypinzninfor00durogoog%23page%2Fn9%2Fmode%2F2up&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APinz%C3%B3n+brothers\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> The link is to archive.org.</li>\n<li><a href=\"#CITEREFOrtega1980\">Ortega 1980</a>, Tomo III, p. 152-153</li>\n<li><a href=\"#CITEREFManzano_ManzanoManzano_Fern\u00e1ndez-Heredia1988\">Manzano Manzano &amp; Manzano Fern\u00e1ndez-Heredia 1988</a>, Vol. I, p. 6</li></ul>\n</span></li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Often, their middle names\u2014Alonso, Y\u00e1\u00f1ez, and Mart\u00edn, which they would have taken from their  <a href=\"/wiki/Godparent\" title=\"Godparent\">godfathers</a> at their <a href=\"/wiki/Baptism\" title=\"Baptism\">baptism</a>\u2014have been confused with surnames leading to the misconception that they were <a href=\"/wiki/Sibling#half\" title=\"Sibling\">half-brothers</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Testimony in the <i><a href=\"/wiki/Pleitos_colombinos\" title=\"Pleitos colombinos\">pleitos colombinos</a></i>:\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p><b>Gonzalo Mart\u00edn, <a href=\"/wiki/Vecino\" title=\"Vecino\">vecino</a> of Huelva.</b><br />... [M. A. Pinz\u00f3n] ... was famous during his lifetime, and neither on sea nor land the King had no other man so valiant nor brave as him, and in the time that there was a war with Portugal all the Portuguese feared him because every day he took them and he lit them [set their boats on fire] and he made much war upon them ....\n</p></blockquote><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p><i><b>Gonzalo Mart\u00edn, vecino de Huelva.</b><br />... [M. A. Pinz\u00f3n] ... ten\u00eda fama en el tiempo que era vivo, y que por la mar ni por la tierra no ten\u00eda el Rey otro hombre tan valiente ni tan esforzado como el, e que en el tiempo que hab\u00eda guerra con Portugal todos los portugueses lo tem\u00edan porque cada d\u00eda los tomaba e los prend\u00eda e les facia mucha guerra ....</i>\n</p></blockquote><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p><b>Francisco Medel.</b><br />... He was very knowledgeable in the art of navigation on all the seas, and no other man in all the Kingdom was so ardent for the things of war as he, nor as determined nor whose person had so much credit to do whatever thing ...\n</p></blockquote><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p><i><b>Francisco Medel.</b><br />... era hombre muy sabido en el arte de navegar por todos os mares, e era hombre que en todo el Reyno no hab\u00eda otro tan ardido para las cosas de la guerra como el, ni tan determinado ni que tanto cr\u00e9dito tuviese su persona para facer cualquiera cosa ...</i>\n</p></blockquote>Cited in:\n<ul><li><a href=\"#CITEREFOrtega1980\">Ortega 1980</a>, Tomo III, p. 47.</li></ul>\n</span></li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Ship's Diary</i>:<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>Wednesday, 21 November [1492]<br />...This day Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n departed with the caravel Pinta, without the obedience and will of the Admiral, out of greed, he says that an Indian that the Admiral had ordered to be put in that caravel had told him where to get much gold [the Spanish here, <i>le hab\u00eda de dar mucho oro</i>, is a bit obscure, but this seems to be the sense], and so he went away without waiting, without cause of bad weather, just because he wanted to. And here the Admiral says: \u00abHe did and said many other [things] to me\u00bb.\n</p></blockquote><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p><i>Mi\u00e9rcoles, 21 de noviembre<br />... Este d\u00eda se apart\u00f3 Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n con la carabela Pinta, sin obediencia y voluntad del Almirante, por codicia, dice que pensando que un indio que el Almirante hab\u00eda mandado poner en aquella carabela le hab\u00eda de dar mucho oro, y as\u00ed se fue sin esperar, sin causa de mal tiempo, sino porque quiso. Y dice aqu\u00ed el Almirante: \u00abotras muchas me tiene hecho y dicho\u00bb.</i></p><div class=\"templatequotecite\">\u2014&#8201;<cite><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cervantesvirtual.com/servlet/SirveObras/01383853166915529202802/ima0098.htm\"><i>Diario de la primera navegaci\u00f3n</i></a>, Narrative assembled by Fray <a href=\"/wiki/Bartolom%C3%A9_de_las_Casas\" title=\"Bartolom\u00e9 de las Casas\">Bartolom\u00e9 de las Casas</a>.</cite></div>\n</blockquote></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Ship's Diary</i>:<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>Tuesday, 8 January [1493]<br />With such strong winds from the east and southeast he did not leave that day, because of which he ordered that that caravel be supplied with water and firewood and all that was necessary for the entire voyage, because although he intended to travel by ship along that whole <a href=\"/wiki/Hispaniola\" title=\"Hispaniola\">Hispaniola</a> coast as far as he could, but, because those he put in the caravels for commanders were brothers, to wit Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n and Vicente Y\u00e1\u00f1ez, and others who followed him with arrogance and greed estimating that everything was already theirs, not looking at the honor the Admiral had given them, they had not obeyed and did not obey his commands, before they had said and done many unmerited things against him, and this Mart\u00edn Alonso left him from 21 November until 6 January without any cause or reason except disobedience, all of which the Admiral had suffered and been silent to bring a good end to his voyage, so that, to leave behind such bad company, with whom he says that it was necessary to dissimulate, although they were lawless people, and though he had to say while with them that they were good men*, because it was not the time to speak of punishment, he agreed to return and stop no more, as quickly as was possible ...<i></i>\n</p></blockquote>\n<dl><dd>&#160;* An effort to make sense of a rather obscure phrase, <i>\"y aunque ten\u00eda dice que consigo muchos hombres de bien\"</i>; possibly alternatively \"and though he had to say that they had many good men with them\".</dd></dl>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p><i>Martes, 8 de enero<br /></i>\nPor el viento Este y Sudeste mucho que ventaba no parti\u00f3 este d\u00eda, por lo cual mand\u00f3 que se guarneciese la carabela de agua y le\u00f1a y de todo lo necesario para todo el viaje, porque, aunque ten\u00eda voluntad de costear toda la costa de aquella Espa\u00f1ola que andando el camino pudiese, pero, porque los que puso en las carabelas por capitanes eran hermanos, conviene a saber Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n y Vicente Y\u00e1\u00f1ez, y otros que le segu\u00edan con soberbia y codicia estimando que todo era ya suyo, no mirando la honra que el Almirante les hab\u00eda hecho y dado, no hab\u00edan obedecido ni obedec\u00edan sus mandamientos, antes hac\u00edan y dec\u00edan muchas cosas no debidas contra \u00e9l, y el Mart\u00edn Alonso lo dej\u00f3 desde el 21 de noviembre hasta el 6 de enero sin causa alguna ni raz\u00f3n sino por su desobediencia, todo lo cual el Almirante hab\u00eda sufrido y callado por dar buen fin a su viaje, as\u00ed que, por salir de tan mala compa\u00f1\u00eda, con los cuales dice que cumpl\u00eda disimular, aunque eran gente desmandada, y aunque ten\u00eda dice que consigo muchos hombres de bien, pero no era tiempo de entender en castigo, acord\u00f3 volverse y no parar m\u00e1s, con la mayor prisa que le fue posible ...</p><i></i><div class=\"templatequotecite\"><i>\u2014&#8201;<cite><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cervantesvirtual.com/servlet/SirveObras/01383853166915529202802/ima0170.htm\"></a></cite></i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cervantesvirtual.com/servlet/SirveObras/01383853166915529202802/ima0170.htm\">Diario de la primera navegaci\u00f3n<i></i></a><i>, Narrative assembled by Bartolom\u00e9 de las Casas.</i></div>\n</blockquote></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-50\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Fern\u00e1ndez-Carri\u00f3n says Francisco Mart\u00edn Pinz\u00f3n was born <i>entre 1445 y 1450</i> and that Rodrigo \u00c1lvarez testified in 1514 in the <i>Pleitos Colombinos</i> that he had died in 1502.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-56\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://pares.mcu.es/\">PARES.</a>\n<ul><li><i>Comisi\u00f3n al asistente de Sevilla a petici\u00f3n de Bernaldo Galamo y consortes, vecinos de Ibiza, sobre la presa de un ballener que les fu\u00e9 tomado por Mart\u00edn Alonso y Vicente Y\u00e1\u00f1ez Pinz\u00f3n, vecinos de Palos.</i><br /><a href=\"/wiki/Archivo_General_de_Simancas\" title=\"Archivo General de Simancas\">Archivo General de Simancas</a>. Unidad: Canciller\u00eda. Registro del Sello de Corte. RGS,148001,54.</li></ul>\n</span></li>\n<li id=\"cite_note-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-57\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://pares.mcu.es/\">PARES.</a>\n<ul><li>1477: \"Letter to the councils and residents of the cities of Seville and <a href=\"/wiki/Jerez_de_la_Frontera\" title=\"Jerez de la Frontera\">Jerez de la Frontera</a>, at the petition of the council and residents of the town of Palos, ordering them to allow them to take from said cities all the bread they need for their.\" <i>\"Carta a los concejos y vecinos de las ciudades de Sevilla y de Jerez de la Frontera, a petici\u00f3n del concejo y vecinos de la villa de Palos, orden\u00e1ndoles que dejen a \u00e9stos sacar de dichas ciudades todo el pan que necesitaren para su provision.\"</i><br /><a href=\"/wiki/Archivo_General_de_Simancas\" title=\"Archivo General de Simancas\">Archivo General de Simancas</a>. Unidad: Canciller\u00eda. Registro del Sello de Corte. Signatura: RGS,147705,194.</li>\n<li>1478: \"Provision to the petition of the town of Palos to be given a letter allowing it to take bread from certain cities in Andalusia, given in virtue of laws by the court of Burgos of 1453 and C\u00f3rdoba of 1455 that are inserted.\" <i>\"Provisi\u00f3n a petici\u00f3n de la villa de Palos para que le sea guardada una carta facult\u00e1ndole la saca de pan de ciertas ciudades de Andaluc\u00eda, dada en virtud de leyes de cortes de Burgos de 1453 y C\u00f3rdoba de 1455 que se insertan.\"</i><br /><a href=\"/wiki/Archivo_General_de_Simancas\" title=\"Archivo General de Simancas\">Archivo General de Simancas</a>. Unidad: Canciller\u00eda. Registro del Sello de Corte. Signatura: RGS,147808,95.</li></ul>\n</span></li>\n<li id=\"cite_note-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-61\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Ship's Diary</i>:<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>Monday, 6 August [1492]<br />\n</p><p>The tiller of the caravel Pinta, [the caravel] where Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n was, snapped or was put out of joint, of which the work of one G\u00f3mez Rasc\u00f3n and <a href=\"/w/index.php?title=Crist%C3%B3bal_Quintero&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Crist\u00f3bal Quintero (page does not exist)\">Crist\u00f3bal Quintero</a>, who owned the caravel, was believed and suspected, because they regretted going on this voyage and the Admiral said that before leaving there had been a certain amount of hesitation and hubbub about them. Seeing it there, the Admiral was quite perturbed not to be able to help that caravel without danger to his own, but that he was a bit less worried knowing that Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n was a vigorous and ingenious person. Finally, they went between day and night twenty-nine <a href=\"/wiki/League_(unit)\" title=\"League (unit)\">leagues</a>. During the crossing, he showed his abilities as a sailor when he resolved the problem of the broken tiller of the Pinta and was able to continue sailing.<i></i>\n</p>\n</blockquote><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>Lunes, 6 de agosto<br />\n<i>Salt\u00f3 o desencaj\u00f3se el gobernario a la carabela Pinta, donde iba Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n, a lo que se crey\u00f3 y sospech\u00f3 por industria de un G\u00f3mez Rasc\u00f3n y <a href=\"/w/index.php?title=Crist%C3%B3bal_Quintero&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Crist\u00f3bal Quintero (page does not exist)\">Crist\u00f3bal Quintero</a>, cuya era la carabela, porque le pesaba ir en aquel viaje; y dice el Almirante que antes de que partiese hab\u00edan hallado en ciertos reveses y grisquetas como dicen, a los dichos. Viose all\u00ed el Almirante en gran turbaci\u00f3n por no poder ayudar a la dicha carabela sin su peligro, y dice que alguna pena perd\u00eda con saber que Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n era persona esforzada y de buen ingenio. En fin, anduvieron entre d\u00eda y noche veintinueve leguas. Durante la traves\u00eda, demostr\u00f3 sus habilidades de marinero cuando resolvi\u00f3 el problema de la rotura del tim\u00f3n de La Pinta y pudo seguir navegando.</i></p><div class=\"templatequotecite\">\u2014&#8201;<cite><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cervantesvirtual.com/servlet/SirveObras/01383853166915529202802/ima0032.htm\"><i>Diario de la primera navegaci\u00f3n.</i></a> Narrative assembled by Bartolom\u00e9 de las Casas.</cite></div>\n</blockquote></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-62\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Testimony in the <i>pleitos colombinos</i> by Hern\u00e1n P\u00e9rez Mateos, former pilot of Palos, age 80, given in <a href=\"/wiki/Santo_Domingo\" title=\"Santo Domingo\">Santo Domingo</a> 26 January 1536. <a href=\"/wiki/Archivo_General_de_Indias\" class=\"mw-redirect\" title=\"Archivo General de Indias\">Archivo General de Indias</a>. Secci\u00f3n: Patronato. Signatura: PATRONATO,12,N.2,R.14.<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>...&#160;as they did not discover land, those who went with the said Columbus wanted to mutiny and rise against him, saying they were lost, and then the said Columbus had said to Mart\u00edn Alonso what was going on among these people, and what it seemed to him they ought to do; and that the said Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n had responded to him; \u00abSir; hang half a dozen of them and throw them into the sea, and if you dare not, I and my brothers will get up close to them and do it, that an armada that left with the mandate of such high princes not have to return without good news.\u00bb And that he knew that with that they would regain their spirits; and the said Columbus had said; \u00abMartin Alonso; lets make things good with these gentlemen and travel another eight days, and if in that time we don't find land, we will give another order on what we ought to do.\u00bb ...\n</p></blockquote><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p><i>...&#160;como no descubr\u00edan tierra, los que ven\u00edan con el dicho Col\u00f3n se quer\u00edan amotinar y alzar contra el, diciendo que iban perdidos, y entonces el dicho Col\u00f3n hab\u00eda dicho a Mart\u00edn Alonso lo que pasaba con aquella gente, y que qu\u00e9 le paresc\u00eda que deb\u00edan hacer; e que el dicho Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n le hab\u00eda respondido; \u00abSe\u00f1or; ahorque vuesa merced a media docena dellos e \u00e9chelos al mar, y si no se atreve, yo e mis hermanos barloaremos sobre ellos y lo haremos, que armada que salio con mandato de tan altos principes no ha de volver atras sin buenas nuevas.\u00bb Y que sabe que con esto se animaron; y el dicho Col\u00f3n hab\u00eda dicho; \u00abMartin Alonso; con estos hidalgos hayamonos bien y andemos otros ocho d\u00edas, e si en estos no hayamos tierra, daremos otra orden en lo que debemos hacer.\u00bb ...</i>\n</p></blockquote>\n<p>Cited in:\n</p>\n<ul><li><a href=\"#CITEREFOrtega1980\">Ortega 1980</a>, Tomo II, p. 213</li></ul>\n</span></li>\n<li id=\"cite_note-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-63\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Ship's Diary</i>:<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>Saturday, 6 October [1492].<br />He navigated his way to the west. Then went forty leagues between day and night; he told the people thirty-three leagues. That night Mart\u00edn Alonso said it would be set course southwest by west; and to the Admiral it seemed that this Mart\u00edn Alonso said this because of the island of <a href=\"/wiki/Names_of_Japan\" title=\"Names of Japan\">Cipango</a> (Japan), and the Admiral saw that if they missed it they could not soon find land quickly and that it would be better off to go first to the mainland and later to the islands.\n</p></blockquote><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p><i>S\u00e1bado, 6 de octubre.<br />Naveg\u00f3 su camino al Oeste o G\u00fceste, que es lo mismo. Anduvieron cuarenta leguas entre d\u00eda y noche; cont\u00f3 a la gente treinta y tres leguas. Esta noche dijo Mart\u00edn Alonso que ser\u00eda bien navegar a la cuarta del Oeste, a la parte del Sudoeste; y al Almirante pareci\u00f3 que no dec\u00eda esto Mart\u00edn Alonso por la isla de Cipango, y el Almirante ve\u00eda que si la erraban que no pudieran tan presto tomar tierra y que era mejor una vez ir a la tierra firme y despu\u00e9s a las islas.</i></p><div class=\"templatequotecite\">\u2014&#8201;<cite><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cervantesvirtual.com/servlet/SirveObras/01383853166915529202802/ima0046.htm\"><i>Diario de la primera navegaci\u00f3n.</i></a> Narrative assembled by Bartolom\u00e9 de las Casas.</cite></div>\n</blockquote></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-64\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Ship's Diary</i>.<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>Tuesday 25 December, Christmas Day.\n</p><p>... When he saw that it was his people who were fleeing [they had been put in a boat to assist the grounded <i>Santa Mar\u00eda</i>, but instead tried to run away], and that the waters were dwindling and that the ship was already crosswise to the sea, not seeing any other way, he ordered that the mast be cut and to lighten the ship by getting rid of everything they could to see if they could get her out; and as the waters [over the bank on which they were grounded] were still dwindling there was no remedy, and she was listing toward the cross sea, given that there was little or no sea [under them], and then the planking opened up, but not the ship [that is, the ship did not yet break up]. The Admiral went to the caravel <a href=\"/w/index.php?title=That_is,_the_%27%27Ni%C3%B1a%27%27&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"That is, the &#39;&#39;Ni\u00f1a&#39;&#39; (page does not exist)\">that is, the ''Ni\u00f1a''</a> to put in safety the men from the ship in the caravel and, as there was now a light breeze from the land and also much of the night remained, and they did not know how far the banks extended, he kept getting on and off until daytime, and later went to the ship from within the shoal of the bank...\n</p>\n</blockquote><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>Martes 25 de diciembre, d\u00eda de Navidad.<br />\n<i>...&#160;Cuando el Almirante vio que se hu\u00edan y que era su gente, y las aguas menguaban y estaba ya la nao la mar de trav\u00e9s, no viendo otro medio, mand\u00f3 cortar el m\u00e1stil y alijar de la nao todo cuanto pudieron para ver si pod\u00edan sacarla; y como todav\u00eda las aguas menguasen no se pudo remediar, y tom\u00f3 lado hacia la mar traviesa, puesto que la mar era poco o nada, y entonces se abrieron los conventos y no la nao. El Almirante fue a la carabela para poner en cobro la gente de la nao en la carabela y, como ventase ya vientecillo de la tierra y tambi\u00e9n a\u00fan quedaba mucho de la noche, ni supiesen cu\u00e1nto duraban los bancos, temporej\u00f3 a la corda hasta que fue de d\u00eda, y luego fue a la nao por de dentro de la restinga del banco...</i></p><div class=\"templatequotecite\">\u2014&#8201;<cite><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cervantesvirtual.com/servlet/SirveObras/01383853166915529202802/ima0151.htm\"><i>Diario de la primera navegaci\u00f3n.</i></a> Narrative assembled by Bartolom\u00e9 de las Casas.</cite></div>\n</blockquote></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-73\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-73\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Archivo_General_de_Indias\" class=\"mw-redirect\" title=\"Archivo General de Indias\">Archivo General de Indias</a> Secci\u00f3n Indiferente General. Signatura: INDIFERENTE,420,L.8,F.146R-147V. <link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p><i>Royal Provision of King Don Carlos conceded to Juan Rodr\u00edguez Mafra, pilot, G\u00f3mez Mu\u00f1oz, chaplain, Diego Mart\u00edn Pinz\u00f3n, Alvaro Alonso, notaries, Juan Pinz\u00f3n and Alonso Gonz\u00e1lez, residents and naturals of the town of Palos, the mercy of the power to use a coat of arms with three caravels, from each of them a hand reaches out, and on the border, some anchors and some crowns, doing to them said mercy in reward for the services performed in the discovery of the Indies by their respective ancestors: Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n, Vicente Y\u00e1\u00f1ez Pinz\u00f3n, Andr\u00e9s Gonz\u00e1lez Pinz\u00f3n, Diego de Lepe, and Miguel Alonso.</i>\n</p></blockquote><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p><i>Real Provisi\u00f3n del Rey D. Carlos concediendo a Juan Rodr\u00edguez Mafra, piloto, G\u00f3mez Mu\u00f1oz, capell\u00e1n, Diego Mart\u00edn Pinz\u00f3n, Alvaro Alonso, notarios, Juan Pinz\u00f3n y Alonso Gonz\u00e1lez, vecinos y naturales de la villa de Palos, la merced de poder usar un escudo de armas con tres carabelas, de cada una de las cuales salga una mano, y por orlas, unas \u00e1ncoras y unos corazones, haci\u00e9ndoles dicha merced en premio a los servicios que en el descubrimiento de las Indias hicieron sus antepasados respectivos: Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n, Vicente Y\u00e1\u00f1ez Pinz\u00f3n, Andr\u00e9s Gonz\u00e1lez Pinz\u00f3n, Diego de Lepe y Miguel Alonso.</i>\n</p></blockquote>\n<ul><li><a href=\"#CITEREF\u00cd\u00f1iguez_S\u00e1nchez-Arjona1991\">\u00cd\u00f1iguez S\u00e1nchez-Arjona 1991</a>, p. 105-106</li></ul>\n</span></li>\n</ol></div>\n<hr />\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Fern\u00e1ndez de Oviedo, Gonzalo (1535). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cervantesvirtual.com/servlet/SirveObras/05816284255727262232268/index.htm\"><i>Historia general y natural de las Indias, islas y tierra-firme del mar oc\u00e9ano</i></a>. Real Academia de la Historia (1851). p.&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cervantesvirtual.com/servlet/SirveObras/05816284255727262232268/ima0118.htm\">21</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Historia+general+y+natural+de+las+Indias%2C+islas+y+tierra-firme+del+mar+oc%C3%A9ano&amp;rft.pages=21&amp;rft.pub=Real+Academia+de+la+Historia+%281851%29&amp;rft.date=1535&amp;rft.au=Fern%C3%A1ndez+de+Oviedo%2C+Gonzalo&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cervantesvirtual.com%2Fservlet%2FSirveObras%2F05816284255727262232268%2Findex.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APinz%C3%B3n+brothers\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> Online on Biblioteca Virtual Miguel de Cervantes.\n<ul><li><cite class=\"citation book\">de las Casas, Bartolom\u00e9. <i>Historia de las Indias</i>. Madrid. Edici\u00f3n del Marqu\u00e9s de la Fuensanta del Valle: Imprenta de Miguel Ginesta. pp.&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/historiaindias01casarich#page/254/mode/2up\">255\u2013256</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Historia+de+las+Indias&amp;rft.place=Madrid.+Edici%C3%B3n+del+Marqu%C3%A9s+de+la+Fuensanta+del+Valle&amp;rft.pages=255-256&amp;rft.pub=Imprenta+de+Miguel+Ginesta&amp;rft.au=de+las+Casas%2C+Bartolom%C3%A9&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APinz%C3%B3n+brothers\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><br />Cited in:</li>\n<li><a href=\"#CITEREFGould1984\">Gould 1984</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=3YktZjeEVnYC&amp;printsec=frontcover#PPA252,M1\">p. 252-260</a></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Verdera, Nito (1994, third trimester). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cecolom.cat/documents/Butlleti14.pdf\">\"Sobre els Pinz\u00f3n y Palos\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>Butllet\u00ed del Centre d'Estudis Colombins</i> (in Catalan). Barcelona: CEC, \u00d2mnium Cultural (14): 8\u201310. D.L. B-16689 - 1993<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-06-04</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Butllet%C3%AD+del+Centre+d%27Estudis+Colombins&amp;rft.atitle=Sobre+els+Pinz%C3%B3n+y+Palos&amp;rft.chron=1994%2C+third+trimester&amp;rft.issue=14&amp;rft.pages=8-10&amp;rft.au=Verdera%2C+Nito&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cecolom.cat%2Fdocuments%2FButlleti14.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APinz%C3%B3n+brothers\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">Check date values in: <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;date=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#bad_date\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></li></ul>\n</span></li>\n<li id=\"cite_note-juliobreve-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-juliobreve_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-juliobreve_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a href=\"/wiki/Julio_Izquierdo_Labrado\" title=\"Julio Izquierdo Labrado\">Izquierdo Labrado, Julio</a> (2003). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20071227025859/http://es.geocities.com/julioil/breve.htm\">\"Breve historia de Palos de la Frontera\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://es.geocities.com/julioil/breve.htm\">the original</a> on 2007-12-27<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-10-03</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Breve+historia+de+Palos+de+la+Frontera&amp;rft.date=2003&amp;rft.au=Izquierdo+Labrado%2C+Julio&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fes.geocities.com%2Fjulioil%2Fbreve.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APinz%C3%B3n+brothers\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-decadas1-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-decadas1_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Alfonso_de_Palencia\" title=\"Alfonso de Palencia\">de Palencia, Alfonso</a>. D\u00e9cada III, libro 26, cap\u00edtulo 6.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-duquesa1-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-duquesa1_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u00c1lvarez_de_Toledo2000\">\u00c1lvarez de Toledo 2000</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://americaversus.iespana.es/3parteg/2combate/textocom.htm\">Cap. \u00abEl combate por el trono.\u00bb</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ortegamartin-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ortegamartin_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFOrtega1980\">Ortega 1980</a>, Tomo III, p. 37-110</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-LascasasPinz\u00f3n-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-LascasasPinz\u00f3n_8-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-LascasasPinz\u00f3n_8-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-LascasasPinz\u00f3n_8-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Bartolom%C3%A9_de_Las_Casas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bartolom\u00e9 de Las Casas\">de las Casas, Bartolom\u00e9</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cervantesvirtual.com/servlet/SirveObras/12033856617830495876213/ima0271.htm\">\"Tomo I. Cap\u00edtulo XXXIV, p\u00e1g. 256\"</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cervantesvirtual.com/servlet/SirveObras/12033856617830495876213/index.htm\"><i>Historia de las Indias</i></a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-10-18</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Tomo+I.+Cap%C3%ADtulo+XXXIV%2C+p%C3%A1g.+256&amp;rft.btitle=Historia+de+las+Indias&amp;rft.aulast=de+las+Casas&amp;rft.aufirst=Bartolom%C3%A9&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cervantesvirtual.com%2Fservlet%2FSirveObras%2F12033856617830495876213%2Fima0271.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APinz%C3%B3n+brothers\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> On the website of the Biblioteca Virtual Miguel de Cervantes.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ortegafrancisco-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ortegafrancisco_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFOrtega1980\">Ortega 1980</a>, Tomo III, p\u00e1gs. 135-137</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-listafrancisco-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-listafrancisco_10-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGould1984\">Gould 1984</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=3YktZjeEVnYC&amp;printsec=frontcover&amp;client=firefox-a#PPA132,M1\">p. 132 <i>et. seq.</i></a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ortegavicente1-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ortegavicente1_11-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ortegavicente1_11-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ortegavicente1_11-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFOrtega1980\">Ortega 1980</a>, Tomo III, p. 111-112</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-vicentejulio-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-vicentejulio_12-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-vicentejulio_12-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-vicentejulio_12-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a href=\"/wiki/Julio_Izquierdo_Labrado\" title=\"Julio Izquierdo Labrado\">Izquierdo Labrado, Julio</a> (1999). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20071019034852/http://es.geocities.com/julioil/lauri.html\">\"Vicente Y\u00e1\u00f1ez Pinz\u00f3n\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://es.geocities.com/julioil/lauri.html\">the original</a> on 2007-10-19<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-10-18</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Vicente+Y%C3%A1%C3%B1ez+Pinz%C3%B3n&amp;rft.date=1999&amp;rft.au=Izquierdo+Labrado%2C+Julio&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fes.geocities.com%2Fjulioil%2Flauri.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APinz%C3%B3n+brothers\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Basq-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Basq_13-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Basq_13-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Basq_13-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Jos\u00e9 Manuel Azcona Pastor, <i>Possible paradises: Basque emigration to Latin America</i>, University of Nevada Press, 2004, pg. 14, <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://books.google.com/books?id=eiqFIaY0LpEC&amp;pg=PA14&amp;dq=Pinz\u00f3n+Brothers+proposed&amp;as_brr=3&amp;cd=9#v=onepage&amp;q=&amp;f=false\">[1]</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-PalosJulio-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-PalosJulio_14-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-PalosJulio_14-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Izquierdo Labrado, Julio (1993). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://mgar.net/var/algarve.htm\">\"Relaciones de Palos de la Frontera con el Algarve a finales del siglo XV\"</a>. mgar.net<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-05-18</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Relaciones+de+Palos+de+la+Frontera+con+el+Algarve+a+finales+del+siglo+XV&amp;rft.pub=mgar.net&amp;rft.date=1993&amp;rft.au=Izquierdo+Labrado%2C+Julio&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fmgar.net%2Fvar%2Falgarve.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APinz%C3%B3n+brothers\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\"><a href=\"/w/index.php?title=Miguel_%C3%81ngel_Ladero_Quesada&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Miguel \u00c1ngel Ladero Quesada (page does not exist)\">Ladero Quesada, Miguel \u00c1ngel</a> (Jul\u2013Dec 1978). \"Palos en v\u00edsperas del Descubrimiento\" (153-154). Revista de Indias: 477.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Palos+en+v%C3%ADsperas+del+Descubrimiento&amp;rft.issue=153-154&amp;rft.pages=477&amp;rft.date=1978-07%2F1978-12&amp;rft.au=Ladero+Quesada%2C+Miguel+%C3%81ngel&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APinz%C3%B3n+brothers\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-duquesapalos-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-duquesapalos_16-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u00c1lvarez_de_Toledo2000\">\u00c1lvarez de Toledo 2000</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://americaversus.iespana.es/4parte/1palosma/cen.htm\">Cap. \u00abEl Palos del Descubrimiento.\u00bb</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Julio_Izquierdo_Labrado\" title=\"Julio Izquierdo Labrado\">Julio Izquierdo Labrado</a>. <i>Palos de la Frontera en el Antiguo R\u00e9gimen (1380-1830).</i> Huelva, 1986.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gonz\u00e1lez G\u00f3mez, Antonio. \u00abLas Ordenanzas Municipales de Palos de la Frontera (1484-1521).\u00bb <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://departamento.us.es/dhmcthus/hid1.htm#N%C3%BAmero%203\">Historia. Instituciones. Documentos. N\u00famero 3.</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since March 2018\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></i> University of Sevilla, 1976.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Archivo_General_de_Simancas\" title=\"Archivo General de Simancas\">Archivo General de Simancas</a>, Registro General del Sello, 1491-VIII, fol. 78</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Gould, Alice B. (1927). \"Documentos in\u00e9ditos sobre la hidalgu\u00eda y genealog\u00eda de la familia Pinz\u00f3n\". tomo 91. Madrid: Bolet\u00edn de la Real Academia de la Historia,: 319.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Documentos+in%C3%A9ditos+sobre+la+hidalgu%C3%ADa+y+genealog%C3%ADa+de+la+familia+Pinz%C3%B3n&amp;rft.volume=tomo+91&amp;rft.pages=319&amp;rft.date=1927&amp;rft.au=Gould%2C+Alice+B.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APinz%C3%B3n+brothers\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><br />Cited in:\n<ul><li><a href=\"#CITEREFManzano_ManzanoManzano_Fern\u00e1ndez-Heredia1988\">Manzano Manzano &amp; Manzano Fern\u00e1ndez-Heredia 1988</a>, Vol. I. p. 5.</li></ul>\n</span></li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFOrtega1980Tomo_III,_p._31\">Ortega, 1980 &amp; Tomo III, p. 31</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Archivo General de Simancas, Registro General del Sello, March 1505.\n<dl><dd>Cited in:</dd></dl>\n<ul><li><a href=\"#CITEREFGould1984\">Gould 1984</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=3YktZjeEVnYC&amp;printsec=frontcover#PPA496,M1\">P\u00e1gs. 496-497.</a></li></ul>\n</span></li>\n<li id=\"cite_note-Duro1-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Duro1_24-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Duro1_24-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFern\u00e1ndez_Duro1892\">Fern\u00e1ndez Duro 1892</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/pinzbonenel00fernrich#page/28/mode/2up\">P\u00e1g. 28</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-casapinzon-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-casapinzon_25-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Instituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.juntadeandalucia.es\">Junta de Andaluc\u00eda</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.juntadeandalucia.es/cultura/iaph/bdi/resumen.do?id=i247536\">\"Casa de Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-10-26</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Casa+de+Mart%C3%ADn+Alonso+Pinz%C3%B3n&amp;rft.au=Instituto+Andaluz+del+Patrimonio+Hist%C3%B3rico%2C+%5Bhttp%3A%2F%2Fwww.juntadeandalucia.es+Junta+de+Andaluc%C3%ADa%5D&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.juntadeandalucia.es%2Fcultura%2Fiaph%2Fbdi%2Fresumen.do%3Fid%3Di247536&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APinz%C3%B3n+brothers\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>\n<ul><li><cite class=\"citation web\">www.elpais.com. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.elpais.com/articulo/andalucia/Descubrir/hogar/Pinzon/elpepiautand/20061013elpand_15/Tes/\">\"Descubrir el hogar de Pinz\u00f3n\"</a>. <i><a href=\"/wiki/El_Pa%C3%ADs\" title=\"El Pa\u00eds\">El Pa\u00eds</a></i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-05-05</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Descubrir+el+hogar+de+Pinz%C3%B3n&amp;rft.pub=%27%27El+Pa%C3%ADs%27%27&amp;rft.au=www.elpais.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.elpais.com%2Farticulo%2Fandalucia%2FDescubrir%2Fhogar%2FPinzon%2Felpepiautand%2F20061013elpand_15%2FTes%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APinz%C3%B3n+brothers\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n</span></li>\n<li id=\"cite_note-duquesa2-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-duquesa2_26-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-duquesa2_26-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u00c1lvarez_de_Toledo2000\">\u00c1lvarez de Toledo 2000</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://americaversus.iespana.es/4parte/3primoviaje/texto.htm\">Cap. \u00abEl primer viaje.\u00bb</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-JulioPinz\u00f3n-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-JulioPinz\u00f3n_27-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-JulioPinz\u00f3n_27-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a href=\"/wiki/Julio_Izquierdo_Labrado\" title=\"Julio Izquierdo Labrado\">Izquierdo Labrado, Julio</a> (1985). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20040803070935/http://es.geocities.com/julioil/pepi.html\">\"Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://es.geocities.com/julioil/pepi.html\">the original</a> on 2004-08-03<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-10-18</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Mart%C3%ADn+Alonso+Pinz%C3%B3n&amp;rft.date=1985&amp;rft.au=Izquierdo+Labrado%2C+Julio&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fes.geocities.com%2Fjulioil%2Fpepi.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APinz%C3%B3n+brothers\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Pulido Robio, Jos\u00e9 (1952). \"Algunas consideraciones sobre unos documentos referentes a Palos, inmediatos al descubrimiento\". <b>IX</b>. Anuario de Estudios Americanos.: Art. 2, p. 45.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Algunas+consideraciones+sobre+unos+documentos+referentes+a+Palos%2C+inmediatos+al+descubrimiento&amp;rft.volume=IX&amp;rft.pages=Art.+2%2C+p.+45&amp;rft.date=1952&amp;rft.au=Pulido+Robio%2C+Jos%C3%A9&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APinz%C3%B3n+brothers\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-asensiopinz\u00f3n-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-asensiopinz\u00f3n_30-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-asensiopinz\u00f3n_30-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAsensio1892\">Asensio 1892</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/martbinalonsopi00asenrich#page/66/mode/2up\">p. 66-68.</a>\n<ul><li><a href=\"#CITEREFFern\u00e1ndez_Duro1892\">Fern\u00e1ndez Duro 1892</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/pinzbonenel00fernrich#page/50/mode/2up\">p. 50-56</a></li>\n<li><a href=\"#CITEREFOrtega1980\">Ortega 1980</a>, pg. 37-110.</li>\n<li><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mgar.net/var/pinzonm.htm\">\"Historia de la navegaci\u00f3n: Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n\"</a>. www.mgar.net<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-08-28</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Historia+de+la+navegaci%C3%B3n%3A+Mart%C3%ADn+Alonso+Pinz%C3%B3n&amp;rft.pub=www.mgar.net&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.mgar.net%2Fvar%2Fpinzonm.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APinz%C3%B3n+brothers\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation web\"><a href=\"/wiki/Julio_Izquierdo_Labrado\" title=\"Julio Izquierdo Labrado\">Izquierdo Labrado, Julio</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090727023834/http://es.geocities.com/julioil/pepi.html\">\"Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n\"</a>. es.geocites.com. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://es.geocities.com/julioil/pepi.html\">the original</a> on 2009-07-27<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-08-28</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Mart%C3%ADn+Alonso+Pinz%C3%B3n&amp;rft.pub=es.geocites.com&amp;rft.au=Izquierdo+Labrado%2C+Julio&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fes.geocities.com%2Fjulioil%2Fpepi.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APinz%C3%B3n+brothers\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n</span></li>\n<li id=\"cite_note-dipupinzon-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-dipupinzon_31-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-dipupinzon_31-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Diputaci\u00f3n de Huelva. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090810101911/http://www.diphuelva.es/inicial.aspx#aHR0cDovL3d3dy5kaXBodWVsdmEuZXMvd2ViL2NvbnRlbmlkb19iYXNpY28uYXNweD9pZENvbnRlbmlkbz00NTImaWRBcmVhPTUy\">\"Los marineros de Huelva\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.diphuelva.es/inicial.aspx#aHR0cDovL3d3dy5kaXBodWVsdmEuZXMvd2ViL2NvbnRlbmlkb19iYXNpY28uYXNweD9pZENvbnRlbmlkbz00NTImaWRBcmVhPTUy\">the original</a> on 10 August 2009<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">18 October</span> 2008</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Los+marineros+de+Huelva&amp;rft.au=Diputaci%C3%B3n+de+Huelva&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.diphuelva.es%2Finicial.aspx%23aHR0cDovL3d3dy5kaXBodWVsdmEuZXMvd2ViL2NvbnRlbmlkb19iYXNpY28uYXNweD9pZENvbnRlbmlkbz00NTImaWRBcmVhPTUy&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APinz%C3%B3n+brothers\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-realprovision-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-realprovision_32-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-realprovision_32-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.elhistoriador.com.ar/documentos/conquista_y_colonia/real_provision_reyes_catolicos.phpReal\">Provisi\u00f3n de los Reyes Cat\u00f3licos que mandaron a Diego Rodr\u00edguez Prieto y a otros compa\u00f1eros, vecinos de la villa de Palos, para que tuvieran preparadas dos carabelas al servicio de Crist\u00f3bal Col\u00f3n. Texto completo</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since January 2018\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup>, Granada, 30 April 1492. <a href=\"/wiki/Archivo_General_de_Indias\" class=\"mw-redirect\" title=\"Archivo General de Indias\">Archivo General de Indias</a>. Secci\u00f3n: Patronato. Signatura: PATRONATO, 295, N.3. (Castellano antiguo)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Ibarra y Rodr\u00edguez, Eduardo (1892). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/dfernandoel00lbarrich#page/n7/mode/2up\"><i>Don Fernando el Cat\u00f3lico y el descubrimiento de Am\u00e9rica</i></a>. Imprenta de Fortaner, Madrid. pp.&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/dfernandoel00lbarrich#page/180/mode/2up\">180\u2013184</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Don+Fernando+el+Cat%C3%B3lico+y+el+descubrimiento+de+Am%C3%A9rica&amp;rft.pages=180-184&amp;rft.pub=Imprenta+de+Fortaner%2C+Madrid&amp;rft.date=1892&amp;rft.au=Ibarra+y+Rodr%C3%ADguez%2C+Eduardo&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fstream%2Fdfernandoel00lbarrich%23page%2Fn7%2Fmode%2F2up&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APinz%C3%B3n+brothers\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> The link is to archive.org.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-pinzonDURO-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-pinzonDURO_34-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-pinzonDURO_34-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\"><a href=\"/wiki/Ces%C3%A1reo_Fern%C3%A1ndez_Duro\" title=\"Ces\u00e1reo Fern\u00e1ndez Duro\">Fern\u00e1ndez Duro, Ces\u00e1reo</a> (1892-01-22). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cervantesvirtual.com/servlet/SirveObras/12611653146704839210435/206421_0006.pdf\">\"Pinz\u00f3n, en el descubrimiento de las \u00cdndias\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (A\u00f1o XXXVI. N\u00fam. III.). Madrid: <a href=\"/wiki/La_Ilustraci%C3%B3n_Espa%C3%B1ola_y_Americana\" title=\"La Ilustraci\u00f3n Espa\u00f1ola y Americana\">La Ilustraci\u00f3n Espa\u00f1ola y Americana</a>.: 46\u201347<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-06-04</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Pinz%C3%B3n%2C+en+el+descubrimiento+de+las+%C3%8Dndias&amp;rft.issue=A%C3%B1o+XXXVI.+N%C3%BAm.+III.&amp;rft.pages=46-47&amp;rft.date=1892-01-22&amp;rft.au=Fern%C3%A1ndez+Duro%2C+Ces%C3%A1reo&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cervantesvirtual.com%2Fservlet%2FSirveObras%2F12611653146704839210435%2F206421_0006.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APinz%C3%B3n+brothers\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> Online on Biblioteca Virtual Miguel de Cervantes.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ibarraPinz\u00f3n-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ibarraPinz\u00f3n_35-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ibarraPinz\u00f3n_35-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Ibarra y Rodr\u00edguez, Eduardo (1892). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://ia311509.us.archive.org/flipbook/flipbook.php?identifier=dfernandoel00lbarrich\">\"Cap. VIII\"</a>. <i>Don Fernando el Cat\u00f3lico y el descubrimiento de Am\u00e9rica</i>. Madrid: Imprenta de Fortaner. p.&#160;184.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Cap.+VIII&amp;rft.btitle=Don+Fernando+el+Cat%C3%B3lico+y+el+descubrimiento+de+Am%C3%A9rica&amp;rft.place=Madrid&amp;rft.pages=184&amp;rft.pub=Imprenta+de+Fortaner&amp;rft.date=1892&amp;rft.au=Ibarra+y+Rodr%C3%ADguez%2C+Eduardo&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fia311509.us.archive.org%2Fflipbook%2Fflipbook.php%3Fidentifier%3Ddfernandoel00lbarrich&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APinz%C3%B3n+brothers\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Men\u00e9ndez-Pidal, Gonzalo. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=bcVGP3Z0uG0C&amp;printsec=frontcover#PPA166,M1\">\"Tres puntos finales, Crist\u00f3bal Col\u00f3n\"</a>. <i>Hacia una nueva imagen del mundo</i>. Centro de Estudios Pol\u00edticos y Constitucionales, 2003. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-259-1245-0\" title=\"Special:BookSources/978-84-259-1245-0\">978-84-259-1245-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Tres+puntos+finales%2C+Crist%C3%B3bal+Col%C3%B3n&amp;rft.btitle=Hacia+una+nueva+imagen+del+mundo&amp;rft.pub=Centro+de+Estudios+Pol%C3%ADticos+y+Constitucionales%2C+2003&amp;rft.isbn=978-84-259-1245-0&amp;rft.au=Men%C3%A9ndez-Pidal%2C+Gonzalo&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DbcVGP3Z0uG0C%26printsec%3Dfrontcover%23PPA166%2CM1&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APinz%C3%B3n+brothers\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGould1984\">Gould 1984</a>. The actual ownership of the <i>Ni\u00f1a</i> is in some question; quite possibly Pinz\u00f3n had a lease on it, rather than outright ownership.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFArranz_M\u00e1rquez2004\">Arranz M\u00e1rquez 2004</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=YerxcpDT_vsC&amp;lpg=PP1&amp;pg=PA207\">p. 207-208</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"https://en.wikisource.org/wiki/es:Diario_de_a_bordo_del_primer_viaje_de_Crist%C3%B3bal_Col%C3%B3n:_texto_completo\" class=\"extiw\" title=\"wikisource:es:Diario de a bordo del primer viaje de Crist\u00f3bal Col\u00f3n: texto completo\">Diario de a bordo del primer viaje de Crist\u00f3bal Col\u00f3n: texto completo</a> (complete text of the Ship's diary of Columbus's first voyage, as assembled by Fray <a href=\"/wiki/Bartolom%C3%A9_de_las_Casas\" title=\"Bartolom\u00e9 de las Casas\">Bartolom\u00e9 de las Casas</a>. Hereafter, \"<i>Ship's Diary</i>\"). Monday 6 August, Thursday 9 August.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFArranz_M\u00e1rquez2004\">Arranz M\u00e1rquez 2004</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=YerxcpDT_vsC&amp;lpg=PP1&amp;pg=PA217\">p. 217</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFManzano_ManzanoManzano_Fern\u00e1ndez-Heredia1988\">Manzano Manzano &amp; Manzano Fern\u00e1ndez-Heredia 1988</a>, Vol. I. p. 136-138</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFern\u00e1ndez_Duro1892\">Fern\u00e1ndez Duro 1892</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/pinzbonenel00fernrich#page/66/mode/2up\">p. 66-108.</a>\n<ul><li><a href=\"#CITEREFRivera1945\">Rivera 1945</a>, Cap. X. \u00abLa isla de la discordia.\u00bb p. 121-136</li>\n<li><a href=\"#CITEREF\u00cd\u00f1iguez_S\u00e1nchez-Arjona1991\">\u00cd\u00f1iguez S\u00e1nchez-Arjona 1991</a>, p. 65-67</li></ul>\n</span></li>\n<li id=\"cite_note-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-45\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">D\u00edaz-Trechulo, Sp\u00ednola, Maria Lourdes (2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=drsM_sZPglQC\"><i>Crist\u00f3bal Col\u00f3n</i></a> (Segunda ed.). Ediciones Palabra. p.&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=drsM_sZPglQC&amp;lpg=PA78&amp;vq=Pinz%C3%B3n&amp;pg=PA91#v=onepage&amp;q=&amp;f=false\">91</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-9840-020-5\" title=\"Special:BookSources/978-84-9840-020-5\">978-84-9840-020-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Crist%C3%B3bal+Col%C3%B3n&amp;rft.pages=91&amp;rft.edition=Segunda&amp;rft.pub=Ediciones+Palabra&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=978-84-9840-020-5&amp;rft.au=D%C3%ADaz-Trechulo%2C+Sp%C3%ADnola%2C+Maria+Lourdes&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DdrsM_sZPglQC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APinz%C3%B3n+brothers\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Multiple names: authors list (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Multiple_names:_authors_list\" title=\"Category:CS1 maint: Multiple names: authors list\">link</a>) </span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Manuel L\u00f3pez Flores (1964). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?ei=_wKUSoaiOpWqMo_WyKAH&amp;id=A4ALAAAAYAAJ\"><i>Col\u00f3n no descubri\u00f3 Am\u00e9rica</i></a>. Madrid: Editorial Cl\u00e1sica. pp.&#160;253\u2013262. DL: M. 7.245-1964.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Col%C3%B3n+no+descubri%C3%B3+Am%C3%A9rica&amp;rft.place=Madrid&amp;rft.pages=253-262&amp;rft.pub=Editorial+Cl%C3%A1sica&amp;rft.date=1964&amp;rft.au=Manuel+L%C3%B3pez+Flores&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fei%3D_wKUSoaiOpWqMo_WyKAH%26id%3DA4ALAAAAYAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APinz%C3%B3n+brothers\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-47\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Archivo General de Simancas, Registro General del Sello, 12 October 1493.\n<dl><dd>Cited in:</dd></dl>\n<ul><li><a href=\"#CITEREFGould1984\">Gould 1984</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=3YktZjeEVnYC&amp;printsec=frontcover#PPA254,M1\">p. 254</a></li></ul>\n</span></li>\n<li id=\"cite_note-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-48\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.baiona.org/?60208,1\">Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n</a>, Festa de Arribada, Ayuntamiento de Baiona. Accessed online 2010-01-12.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Testimony in the <i><a href=\"/wiki/Pleitos_colombinos\" title=\"Pleitos colombinos\">pleitos colombinos</a></i> by Francisco Medel and Hern\u00e1n P\u00e9rez Mateos, cited in:\n<ul><li><a href=\"#CITEREFOrtega1980\">Ortega 1980</a>, Tomo III, p. 94, 103</li></ul>\n</span></li>\n<li id=\"cite_note-Fern\u00e1ndez-Carri\u00f3n-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Fern\u00e1ndez-Carri\u00f3n_51-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Fern\u00e1ndez-Carri\u00f3n_51-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Fern\u00e1ndez-Carri\u00f3n_51-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Fern\u00e1ndez-Carri\u00f3n, Miguel-H\u00e9ctor, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.americanistas.es/biblo/textos/c12/c12-026.pdf\">Biograf\u00eda de Francisco Mart\u00edn Pinz\u00f3n</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110720133414/http://www.americanistas.es/biblo/textos/c12/c12-026.pdf\">Archived</a> 20 July 2011 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., Biblioteca Digital de la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Americanistas. This is an expanded version of a biography for the <i><a href=\"/wiki/Diccionario_Biogr%C3%A1fico_Espa%C3%B1ol\" class=\"mw-redirect\" title=\"Diccionario Biogr\u00e1fico Espa\u00f1ol\">Diccionario Biogr\u00e1fico Espa\u00f1ol</a></i> published by the Real Academia de Historia de Espa\u00f1a. Accessed online 2010-01-14.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Soler_Pascual-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Soler_Pascual_52-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Emilio Soler Pascual, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cervantesvirtual.com/historia/viajeros/viajeros2_vicentepinzon.shtml\">Exploradores y viajeros por Espa\u00f1a: 1492, Vicente Y\u00e1\u00f1ez Pinz\u00f3n</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080212045856/http://www.cervantesvirtual.com/historia/viajeros/viajeros2_vicentepinzon.shtml\">Archived</a> 12 February 2008 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., Biblioteca Virtual Miguel de Cervantes. Of Brazil, Soler Pascual concludes <i>\"Pinz\u00f3n, con toda seguridad, hab\u00eda descubierto tierra brasile\u00f1a meses antes de que lo hiciera el portugu\u00e9s Alvares Cabral, en abril de 1500.\"</i>: \"Pinz\u00f3n, in all certainty, had discovered Brazilian territory months before the same was done by the Portuguese <a href=\"/wiki/Pedro_%C3%81lvares_Cabral\" title=\"Pedro \u00c1lvares Cabral\">Alvares Cabral</a> in April 1500.\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Gil-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Gil_53-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Gil_53-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Gil, Juan (September\u2013December 1987). \"Sobre la Vida Familiar de Vicente Y\u00e1\u00f1ez Pinz\u00f3n\". <i>Revista de Indias</i>. XLVII (181): 645:754.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Revista+de+Indias&amp;rft.atitle=Sobre+la+Vida+Familiar+de+Vicente+Y%C3%A1%C3%B1ez+Pinz%C3%B3n&amp;rft.volume=XLVII&amp;rft.issue=181&amp;rft.pages=645%3A754&amp;rft.date=1987-09%2F1987-12&amp;rft.aulast=Gil&amp;rft.aufirst=Juan&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APinz%C3%B3n+brothers\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-54\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Coll y Juli\u00e1, N\u00faria (1950). \"Vicente Y\u00e1\u00f1ez Pinz\u00f3n, descubridor del Brasil corsario en Catalu\u00f1a\". <i>Hispania, revista espa\u00f1ola de historia</i>. Madrid: Instituto Jer\u00f3nimo Zurita, CSIC (N\u00ba 40 vol. 10): 594\u2013597.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Hispania%2C+revista+espa%C3%B1ola+de+historia&amp;rft.atitle=Vicente+Y%C3%A1%C3%B1ez+Pinz%C3%B3n%2C+descubridor+del+Brasil+corsario+en+Catalu%C3%B1a&amp;rft.issue=N%C2%BA+40+vol.+10&amp;rft.pages=594-597&amp;rft.date=1950&amp;rft.au=Coll+y+Juli%C3%A1%2C+N%C3%BAria&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APinz%C3%B3n+brothers\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-55\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFManzano_ManzanoManzano_Fern\u00e1ndez-Heredia1988\">Manzano Manzano &amp; Manzano Fern\u00e1ndez-Heredia 1988</a>, Vol. III, p. 1-2</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-corsarismo-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-corsarismo_58-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-corsarismo_58-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFManzano_ManzanoManzano_Fern\u00e1ndez-Heredia1988\">Manzano Manzano &amp; Manzano Fern\u00e1ndez-Heredia 1988</a>, Vol. I. p. 21-25</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-exp-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-exp_59-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-exp_59-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Marshall Cavendish Corporation, \"Explorers and Exploration, Volume 7\", pg. 551, <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://books.google.com/books?id=b4abpp9ZJrEC&amp;pg=PA551&amp;dq=Vicente+Y%C3%A1%C3%B1ez+Pinz%C3%B3n&amp;as_brr=3&amp;cd=1#v=onepage&amp;q=&amp;f=false\">[2]</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-60\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\"><a href=\"/wiki/Ces%C3%A1reo_Fern%C3%A1ndez_Duro\" title=\"Ces\u00e1reo Fern\u00e1ndez Duro\">Fern\u00e1ndez Duro, Ces\u00e1reo</a> (1892-01-22). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cervantesvirtual.com/servlet/SirveObras/12611653146704839210435/206421_0006.pdf\">\"Pinz\u00f3n, en el descubrimiento de las \u00cdndias\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (A\u00f1o XXXVI. N\u00fam. III.). Madrid: La ilustraci\u00f3n espa\u00f1ola y americana.: 46\u201347<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-06-04</span></span>. <q>... tra\u00eda tanta diligencia en allegar la gente \u00e9 animalia, como si para \u00e9l y para sus hijos hobiera de ser lo que se descubriese.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Pinz%C3%B3n%2C+en+el+descubrimiento+de+las+%C3%8Dndias&amp;rft.issue=A%C3%B1o+XXXVI.+N%C3%BAm.+III.&amp;rft.pages=46-47&amp;rft.date=1892-01-22&amp;rft.au=Fern%C3%A1ndez+Duro%2C+Ces%C3%A1reo&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cervantesvirtual.com%2Fservlet%2FSirveObras%2F12611653146704839210435%2F206421_0006.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APinz%C3%B3n+brothers\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> Online on Biblioteca Virtual Miguel de Cervantes.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-65\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-65\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFManzano_ManzanoManzano_Fern\u00e1ndez-Heredia1988\">Manzano Manzano &amp; Manzano Fern\u00e1ndez-Heredia 1988</a>, Vol. III. p. 5, <a href=\"#CITEREFArranz_M\u00e1rquez2004\">Arranz M\u00e1rquez 2004</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=YerxcpDT_vsC&amp;printsec=frontcover#PPA208,M1\">p. 208</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-66\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-66\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGould1984\">Gould 1984</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=3YktZjeEVnYC&amp;printsec=frontcover#PPA93,M1\">p. 93</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-67\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-67\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">dialnet.unirioja.es. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://dialnet.unirioja.es/servlet/articulo?codigo=2001926\">\"El descubrimiento del Brasil por Vicente Y\u00e1\u00f1ez Pinz\u00f3n: el cabo de Santo Agostinho\"</a>. University of La Rioja<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2007-12-25</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=El+descubrimiento+del+Brasil+por+Vicente+Y%C3%A1%C3%B1ez+Pinz%C3%B3n%3A+el+cabo+de+Santo+Agostinho.&amp;rft.pub=University+of+La+Rioja&amp;rft.au=dialnet.unirioja.es&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fdialnet.unirioja.es%2Fservlet%2Farticulo%3Fcodigo%3D2001926&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APinz%C3%B3n+brothers\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-68\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-68\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">www.ibge.gov.br. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080605020319/http://www.ibge.gov.br/ibgeteen/povoamento/espanhois/espbrasil.html\">\"Os espanh\u00f3is no Brasil - s\u00e9culos XV e XVI\"</a> (in Portuguese). Minist\u00e9rio do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o. Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ibge.gov.br/ibgeteen/povoamento/espanhois/espbrasil.html\">the original</a> on 5 June 2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 December</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Os+espanh%C3%B3is+no+Brasil+-+s%C3%A9culos+XV+e+XVI.&amp;rft.pub=Minist%C3%A9rio+do+Planejamento%2C+Or%C3%A7amento+e+Gest%C3%A3o.+Instituto+Brasileiro+de+Geografia+e+Estat%C3%ADstica.&amp;rft.au=www.ibge.gov.br&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ibge.gov.br%2Fibgeteen%2Fpovoamento%2Fespanhois%2Fespbrasil.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APinz%C3%B3n+brothers\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-69\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-69\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">www.amerispan.com. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.amerispan.com/travel/article/_Los_espa_oles_descubrieron_Brasil_/23\">\"\u00bfLos espa\u00f1oles descubrieron Brasil?\"</a>. AmeriSpan Study Abroad<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2007-12-25</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%C2%BFLos+espa%C3%B1oles+descubrieron+Brasil%3F&amp;rft.pub=AmeriSpan+Study+Abroad.&amp;rft.au=www.amerispan.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.amerispan.com%2Ftravel%2Farticle%2F_Los_espa_oles_descubrieron_Brasil_%2F23&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APinz%C3%B3n+brothers\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-70\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-70\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Brasilalacarta.com. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20071230025841/http://www.brasilalacarta.com/historia_de_brasil.html\">\"Historia de Brasil. Desde los antecedentes ind\u00edgenas hasta la actualidad\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.brasilalacarta.com/historia_de_brasil.html\">the original</a> on 30 December 2007<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 December</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Historia+de+Brasil.+Desde+los+antecedentes+ind%C3%ADgenas+hasta+la+actualidad.&amp;rft.au=Brasilalacarta.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.brasilalacarta.com%2Fhistoria_de_brasil.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APinz%C3%B3n+brothers\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-71\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-71\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Izquierdo Labrado, Julio. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20091027022556/http://es.geocities.com/julioil/vypcap.html\">\"Capitulaci\u00f3n otorgada a Vicente Y\u00e1\u00f1ez Pinz\u00f3n\"</a>. Transcription of the original. Archived from the original on 27 October 2009<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2007-12-23</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Capitulaci%C3%B3n+otorgada+a+Vicente+Y%C3%A1%C3%B1ez+Pinz%C3%B3n&amp;rft.pub=Transcription+of+the+original.&amp;rft.aulast=Izquierdo+Labrado&amp;rft.aufirst=Julio&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fes.geocities.com%2Fjulioil%2Fvypcap.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APinz%C3%B3n+brothers\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Unfit url (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Unfit_url\" title=\"Category:CS1 maint: Unfit url\">link</a>) </span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-72\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-72\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">www.cervantesvirtual.com. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080212045856/http://www.cervantesvirtual.com/historia/viajeros/viajeros2_vicentepinzon.shtml\">\"1492, Vicente Y\u00e1\u00f1ez Pinz\u00f3n\"</a>. Biblioteca virtual Cervantes. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cervantesvirtual.com/historia/viajeros/viajeros2_vicentepinzon.shtml\">the original</a> on 12 February 2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">23 December</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=1492%2C+Vicente+Y%C3%A1%C3%B1ez+Pinz%C3%B3n&amp;rft.pub=Biblioteca+virtual+Cervantes.&amp;rft.au=www.cervantesvirtual.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cervantesvirtual.com%2Fhistoria%2Fviajeros%2Fviajeros2_vicentepinzon.shtml&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APinz%C3%B3n+brothers\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pinz%C3%B3n_brothers&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite id=\"CITEREF\u00c1lvarez_de_Toledo2000\" class=\"citation\"><a href=\"/wiki/Luisa_Isabel_%C3%81lvarez_de_Toledo_y_Maura\" class=\"mw-redirect\" title=\"Luisa Isabel \u00c1lvarez de Toledo y Maura\">\u00c1lvarez de Toledo, Luisa Isabel</a> (2000), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20091215024721/http://americaversus.iespana.es/\"><i>Africa versus Am\u00e9rica, la fuerza del paradigma</i></a>, Junta Isl\u00e1mica. Centro de Documentaci\u00f3n y Publicaciones, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-607-1135-3\" title=\"Special:BookSources/978-84-607-1135-3\">978-84-607-1135-3</a>, archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://americaversus.iespana.es\">the original</a> on 15 December 2009</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Africa+versus+Am%C3%A9rica%2C+la+fuerza+del+paradigma&amp;rft.pub=Junta+Isl%C3%A1mica.+Centro+de+Documentaci%C3%B3n+y+Publicaciones&amp;rft.date=2000&amp;rft.isbn=978-84-607-1135-3&amp;rft.aulast=%C3%81lvarez+de+Toledo&amp;rft.aufirst=Luisa+Isabel&amp;rft_id=http%3A%2F%2Famericaversus.iespana.es&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APinz%C3%B3n+brothers\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFArranz_M\u00e1rquez2006\" class=\"citation\">Arranz M\u00e1rquez, Luis (2006), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=YerxcpDT_vsC&amp;printsec=frontcover&amp;source=gbs_summary_r&amp;cad=0\"><i>Crist\u00f3bal Col\u00f3n: misterio y grandeza</i></a>, Marcial Pons Historia, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-96467-23-1\" title=\"Special:BookSources/978-84-96467-23-1\">978-84-96467-23-1</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Crist%C3%B3bal+Col%C3%B3n%3A+misterio+y+grandeza&amp;rft.pub=Marcial+Pons+Historia&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=978-84-96467-23-1&amp;rft.aulast=Arranz+M%C3%A1rquez&amp;rft.aufirst=Luis&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DYerxcpDT_vsC%26printsec%3Dfrontcover%26source%3Dgbs_summary_r%26cad%3D0&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APinz%C3%B3n+brothers\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFAsensio1892\" class=\"citation\"><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Asensio\" title=\"Jos\u00e9 Mar\u00eda Asensio\">Asensio, Jos\u00e9 Mar\u00eda</a> (1892), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/martbinalonsopi00asenrich#page/n5/mode/2up\"><i>Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n: estudio hist\u00f3rico</i></a>, La Espa\u00f1a Moderna</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Mart%C3%ADn+Alonso+Pinz%C3%B3n%3A+estudio+hist%C3%B3rico&amp;rft.pub=La+Espa%C3%B1a+Moderna&amp;rft.date=1892&amp;rft.aulast=Asensio&amp;rft.aufirst=Jos%C3%A9+Mar%C3%ADa&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fstream%2Fmartbinalonsopi00asenrich%23page%2Fn5%2Fmode%2F2up&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APinz%C3%B3n+brothers\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> Online at archive.org</li>\n<li><cite id=\"CITEREFFern\u00e1ndez_Duro1892\" class=\"citation\"><a href=\"/wiki/Ces%C3%A1reo_Fern%C3%A1ndez_Duro\" title=\"Ces\u00e1reo Fern\u00e1ndez Duro\">Fern\u00e1ndez Duro, Ces\u00e1reo</a> (1892), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/pinzbonenel00fernrich#page/n3/mode/2up\"><i>Pinz\u00f3n en el descubrimiento de las Indias</i></a>, Madrid: Sucesores de Rivadeneyra</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Pinz%C3%B3n+en+el+descubrimiento+de+las+Indias&amp;rft.place=Madrid&amp;rft.pub=Sucesores+de+Rivadeneyra&amp;rft.date=1892&amp;rft.aulast=Fern%C3%A1ndez+Duro&amp;rft.aufirst=Ces%C3%A1reo&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fstream%2Fpinzbonenel00fernrich%23page%2Fn3%2Fmode%2F2up&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APinz%C3%B3n+brothers\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFGould1984\" class=\"citation\">Gould, Alice B. (1984), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=3YktZjeEVnYC&amp;printsec=frontcover&amp;client=firefox-a&amp;source=gbs_summary_r&amp;cad=0\"><i>Nueva lista documentada de los tripulantes de Col\u00f3n en 1492</i></a>, Real Academia de la Historia., <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-600-3829-0\" title=\"Special:BookSources/978-84-600-3829-0\">978-84-600-3829-0</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Nueva+lista+documentada+de+los+tripulantes+de+Col%C3%B3n+en+1492&amp;rft.pub=Real+Academia+de+la+Historia.&amp;rft.date=1984&amp;rft.isbn=978-84-600-3829-0&amp;rft.aulast=Gould&amp;rft.aufirst=Alice+B.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D3YktZjeEVnYC%26printsec%3Dfrontcover%26client%3Dfirefox-a%26source%3Dgbs_summary_r%26cad%3D0&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APinz%C3%B3n+brothers\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> The link is to an abridged copy on <a href=\"/wiki/Google_Books\" title=\"Google Books\">Google Books</a>.</li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u00cd\u00f1iguez_S\u00e1nchez-Arjona1991\" class=\"citation\">\u00cd\u00f1iguez S\u00e1nchez-Arjona, Benito (1991), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=jwDjAAAACAAJ\"><i>Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n, el calumniado</i></a>, Seville: Haro, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-604-1012-6\" title=\"Special:BookSources/978-84-604-1012-6\">978-84-604-1012-6</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Mart%C3%ADn+Alonso+Pinz%C3%B3n%2C+el+calumniado&amp;rft.place=Seville&amp;rft.pub=Haro&amp;rft.date=1991&amp;rft.isbn=978-84-604-1012-6&amp;rft.aulast=%C3%8D%C3%B1iguez+S%C3%A1nchez-Arjona&amp;rft.aufirst=Benito&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DjwDjAAAACAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APinz%C3%B3n+brothers\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFManzano_ManzanoManzano_Fern\u00e1ndez-Heredia1988\" class=\"citation\">Manzano Manzano, Juan; Manzano Fern\u00e1ndez-Heredia, Ana Maria (1988), <i>Los Pinzones y el Descubrimiento de Am\u00e9rica</i>, Ediciones de Cultura Hisp\u00e1nica, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-7232-442-8\" title=\"Special:BookSources/978-84-7232-442-8\">978-84-7232-442-8</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Los+Pinzones+y+el+Descubrimiento+de+Am%C3%A9rica&amp;rft.pub=Ediciones+de+Cultura+Hisp%C3%A1nica&amp;rft.date=1988&amp;rft.isbn=978-84-7232-442-8&amp;rft.aulast=Manzano+Manzano&amp;rft.aufirst=Juan&amp;rft.au=Manzano+Fern%C3%A1ndez-Heredia%2C+Ana+Maria&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APinz%C3%B3n+brothers\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFOrtega1980\" class=\"citation\"><a href=\"/w/index.php?title=Fray_%C3%81ngel_Ortega&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fray \u00c1ngel Ortega (page does not exist)\">Ortega, \u00c1ngel</a> (1980) [1925], <i>La R\u00e1bida. Historia documental cr\u00edtica. 4 vol.</i> (facsimile ed.), Diputaci\u00f3n Provincial de Huelva. Servicio de Publicaciones, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-500-3860-6\" title=\"Special:BookSources/978-84-500-3860-6\">978-84-500-3860-6</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=La+R%C3%A1bida.+Historia+documental+cr%C3%ADtica.+4+vol.&amp;rft.edition=facsimile&amp;rft.pub=Diputaci%C3%B3n+Provincial+de+Huelva.+Servicio+de+Publicaciones&amp;rft.date=1980&amp;rft.isbn=978-84-500-3860-6&amp;rft.aulast=Ortega&amp;rft.aufirst=%C3%81ngel&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APinz%C3%B3n+brothers\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFRivera1945\" class=\"citation\">Rivera, Carlos (1945), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=XF90PAAACAAJ&amp;\"><i>Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n</i></a>, Ayamonte (Huelva): Imprenta Asilo Provincial</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Mart%C3%ADn+Alonso+Pinz%C3%B3n&amp;rft.place=Ayamonte+%28Huelva%29&amp;rft.pub=Imprenta+Asilo+Provincial&amp;rft.date=1945&amp;rft.aulast=Rivera&amp;rft.aufirst=Carlos&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DXF90PAAACAAJ%26&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APinz%C3%B3n+brothers\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pinz%C3%B3n_brothers&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation book\">Begaud, Louis-Th\u00e9odule (1944). <i>Le premier Capitaine au long cours, Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n, associ\u00e9 de Christophe Colomb; Organisateur et animateur de l'exp\u00e9dition de 1492</i> (in French). Paris.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Le+premier+Capitaine+au+long+cours%2C+Mart%C3%ADn+Alonso+Pinz%C3%B3n%2C+associ%C3%A9+de+Christophe+Colomb%3B+Organisateur+et+animateur+de+l%27exp%C3%A9dition+de+1492&amp;rft.place=Paris&amp;rft.date=1944&amp;rft.aulast=Begaud&amp;rft.aufirst=Louis-Th%C3%A9odule&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APinz%C3%B3n+brothers\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Mart%C3%ADn_Fern%C3%A1ndez_de_Navarrete\" title=\"Mart\u00edn Fern\u00e1ndez de Navarrete\">Fern\u00e1ndez de Navarrete, Mart\u00edn</a> (1829). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=MadYAAAAMAAJ&amp;printsec=frontcover&amp;client=firefox-a\"><i>Colecci\u00f3n de los viages y descubrimientos que hicieron por mar los espa\u00f1oles desde fines del siglo XV: Con varios documentos in\u00e9ditos concernientes \u00e1 la historia de la Marina Castellana y de los establecimientos espa\u00f1oles en indias</i></a>. Imprenta real.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Colecci%C3%B3n+de+los+viages+y+descubrimientos+que+hicieron+por+mar+los+espa%C3%B1oles+desde+fines+del+siglo+XV%3A+Con+varios+documentos+in%C3%A9ditos+concernientes+%C3%A1+la+historia+de+la+Marina+Castellana+y+de+los+establecimientos+espa%C3%B1oles+en+indias&amp;rft.pub=Imprenta+real&amp;rft.date=1829&amp;rft.aulast=Fern%C3%A1ndez+de+Navarrete&amp;rft.aufirst=Mart%C3%ADn&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DMadYAAAAMAAJ%26printsec%3Dfrontcover%26client%3Dfirefox-a&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APinz%C3%B3n+brothers\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Fern\u00e1ndez Vial, Ignacio (2004). <i>Los marinos descubridores onubenses</i>. Huelva: Diputaci\u00f3n Provincial de Huelva. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-8163-352-6\" title=\"Special:BookSources/84-8163-352-6\">84-8163-352-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Los+marinos+descubridores+onubenses&amp;rft.place=Huelva&amp;rft.pub=Diputaci%C3%B3n+Provincial+de+Huelva&amp;rft.date=2004&amp;rft.isbn=84-8163-352-6&amp;rft.aulast=Fern%C3%A1ndez+Vial&amp;rft.aufirst=Ignacio&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APinz%C3%B3n+brothers\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">G\u00f3mez, Domingo (1968). \"Vindicaci\u00f3n del piloto de la carabela \"Pinta\", Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n\". <i>Mundi hisp\u00e1nico</i>. Madrid. A\u00f1o 21 (241).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Mundi+hisp%C3%A1nico&amp;rft.atitle=Vindicaci%C3%B3n+del+piloto+de+la+carabela+%22Pinta%22%2C+Mart%C3%ADn+Alonso+Pinz%C3%B3n&amp;rft.volume=A%C3%B1o+21&amp;rft.issue=241&amp;rft.date=1968&amp;rft.aulast=G%C3%B3mez&amp;rft.aufirst=Domingo&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APinz%C3%B3n+brothers\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Julio_Izquierdo_Labrado\" title=\"Julio Izquierdo Labrado\">Izquierdo Labrado, Julio</a> (1987). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=-_HTMAAACAAJ\"><i>Palos de la Frontera en el Antiguo R\u00e9gimen.(1380-1830)</i></a>. Huelva: Instituto de Cooperaci\u00f3n Iberoamericana y Ayuntamiento de Palos de la Frontera. DL H-110/87.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Palos+de+la+Frontera+en+el+Antiguo+R%C3%A9gimen.%281380-1830%29&amp;rft.place=Huelva&amp;rft.pub=Instituto+de+Cooperaci%C3%B3n+Iberoamericana+y+Ayuntamiento+de+Palos+de+la+Frontera&amp;rft.date=1987&amp;rft.au=Izquierdo+Labrado%2C+Julio&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D-_HTMAAACAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APinz%C3%B3n+brothers\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Julio_Izquierdo_Labrado\" title=\"Julio Izquierdo Labrado\">Izquierdo Labrado, Julio</a> (2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=AtxfNQAACAAJ\"><i>Palermos ilustres</i></a>. Huelva: Ayuntamiento de Palos de la Frontera. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-606-3612-7\" title=\"Special:BookSources/84-606-3612-7\">84-606-3612-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Palermos+ilustres&amp;rft.place=Huelva&amp;rft.pub=Ayuntamiento+de+Palos+de+la+Frontera&amp;rft.date=2004&amp;rft.isbn=84-606-3612-7&amp;rft.au=Izquierdo+Labrado%2C+Julio&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DAtxfNQAACAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APinz%C3%B3n+brothers\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Francisco_L%C3%B3pez_de_G%C3%B3mara\" title=\"Francisco L\u00f3pez de G\u00f3mara\">L\u00f3pez de G\u00f3mara, Francisco</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=AeJHQpUGsRcC&amp;printsec=frontcover&amp;source=gbs_summary_r&amp;cad=0\"><i>Historia general de las Indias</i></a>. Linkgua Ediciones, S.L. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-96290-13-6\" title=\"Special:BookSources/978-84-96290-13-6\">978-84-96290-13-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Historia+general+de+las+Indias&amp;rft.pub=Linkgua+Ediciones%2C+S.L&amp;rft.isbn=978-84-96290-13-6&amp;rft.aulast=L%C3%B3pez+de+G%C3%B3mara&amp;rft.aufirst=Francisco&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DAeJHQpUGsRcC%26printsec%3Dfrontcover%26source%3Dgbs_summary_r%26cad%3D0&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APinz%C3%B3n+brothers\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Morales Padr\u00f3n, Francisco (1961). \"Las relaciones entre Col\u00f3n y Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n\". <i>Actas</i>. Lisbon. <b>3</b>: 433\u2013442.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Actas&amp;rft.atitle=Las+relaciones+entre+Col%C3%B3n+y+Mart%C3%ADn+Alonso+Pinz%C3%B3n&amp;rft.volume=3&amp;rft.pages=433-442&amp;rft.date=1961&amp;rft.aulast=Morales+Padr%C3%B3n&amp;rft.aufirst=Francisco&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APinz%C3%B3n+brothers\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Sz\u00e1szdi, Ad\u00e1m (1985). \"El descubrimiento de Puerto Rico en 1492 por Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n\". <i>Revista de historia</i>. San Juan. A\u00f1o 1 (2): 9\u201345.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Revista+de+historia&amp;rft.atitle=El+descubrimiento+de+Puerto+Rico+en+1492+por+Mart%C3%ADn+Alonso+Pinz%C3%B3n&amp;rft.volume=A%C3%B1o+1&amp;rft.issue=2&amp;rft.pages=9-45&amp;rft.date=1985&amp;rft.aulast=Sz%C3%A1szdi&amp;rft.aufirst=Ad%C3%A1m&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APinz%C3%B3n+brothers\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Varela Marcos, Jes\u00fas (2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=SbjpAAAACAAJ\"><i>Col\u00f3n y Pinz\u00f3n: descubridores de Am\u00e9rica</i></a>. Universidad de Valladolid. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-933938-0-9\" title=\"Special:BookSources/978-84-933938-0-9\">978-84-933938-0-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Col%C3%B3n+y+Pinz%C3%B3n%3A+descubridores+de+Am%C3%A9rica&amp;rft.pub=Universidad+de+Valladolid&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=978-84-933938-0-9&amp;rft.aulast=Varela+Marcos&amp;rft.aufirst=Jes%C3%BAs&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DSbjpAAAACAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APinz%C3%B3n+brothers\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Spanish_Empire\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Spanish_Empire\" title=\"Template:Spanish Empire\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Spanish_Empire\" title=\"Template talk:Spanish Empire\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Spanish_Empire&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Spanish_Empire\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Spanish_Empire\" title=\"Spanish Empire\">Spanish Empire</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";text-align: center;\"><div id=\"Timeline\u2013immersed\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Timeline\u2013immersed</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Catholic_Monarchs\" title=\"Catholic Monarchs\">Catholic Monarchs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Treaty_of_Tordesillas\" title=\"Treaty of Tordesillas\">Treaty of Tordesillas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Italian_Wars\" title=\"Italian Wars\">Italian Wars</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Habsburg_Spain\" title=\"Habsburg Spain\">Habsburgs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Golden_Age\" title=\"Spanish Golden Age\">Golden Age</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/War_of_the_League_of_Cognac\" title=\"War of the League of Cognac\">War of the League of Cognac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Encomienda\" title=\"Encomienda\">Encomiendas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/New_Laws\" title=\"New Laws\">New Laws in favour of the indigenous</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Expulsion_of_the_Moriscos\" title=\"Expulsion of the Moriscos\">Expulsion of the Moriscos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ottoman%E2%80%93Habsburg_wars\" title=\"Ottoman\u2013Habsburg wars\">Ottoman\u2013Habsburg wars</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/French_Wars_of_Religion\" title=\"French Wars of Religion\">French Wars of Religion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Castilian_War\" title=\"Castilian War\">Bruneian-Spanish conflict</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anglo-Spanish_War_(1585%E2%80%931604)\" title=\"Anglo-Spanish War (1585\u20131604)\">Anglo-Spanish War (1585\u20131604)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Piracy_in_the_Caribbean\" title=\"Piracy in the Caribbean\">Piracy in the Caribbean</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eighty_Years%27_War\" title=\"Eighty Years&#39; War\">Eighty Years' War</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish%E2%80%93Moro_conflict\" title=\"Spanish\u2013Moro conflict\">Spanish\u2013Moro conflict</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thirty_Years%27_War\" title=\"Thirty Years&#39; War\">Thirty Years' War</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Franco-Spanish_War_(1635%E2%80%9359)\" title=\"Franco-Spanish War (1635\u201359)\">Franco-Spanish War (1635\u201359)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Portuguese_Restoration_War\" title=\"Portuguese Restoration War\">Portuguese Restoration War</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/War_of_the_Spanish_Succession\" title=\"War of the Spanish Succession\">War of the Spanish Succession</a>\n<ul><li><small><a href=\"/wiki/Queen_Anne%27s_War\" title=\"Queen Anne&#39;s War\">Queen Anne's War</a></small></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Enlightenment_in_Spain\" title=\"Enlightenment in Spain\">Bourbons</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bourbon_Reforms\" title=\"Bourbon Reforms\">Bourbon Reforms</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/War_of_Jenkins%27_Ear\" title=\"War of Jenkins&#39; Ear\">War of Jenkins' Ear</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Treaty_of_Madrid_(13_January_1750)\" title=\"Treaty of Madrid (13 January 1750)\">Treaty of Madrid (1750)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Seven_Years%27_War\" title=\"Seven Years&#39; War\">Seven Years' War</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nootka_Convention\" title=\"Nootka Convention\">Nootka Convention</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peninsular_War\" title=\"Peninsular War\">Napoleonic invasion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Third_Treaty_of_San_Ildefonso\" title=\"Third Treaty of San Ildefonso\">Third Treaty of San Ildefonso</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_American_wars_of_independence\" title=\"Spanish American wars of independence\">Independence of Spanish continental Americas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Adams%E2%80%93On%C3%ADs_Treaty\" title=\"Adams\u2013On\u00eds Treaty\">Adams\u2013On\u00eds Treaty</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Constitution_of_1812\" title=\"Spanish Constitution of 1812\">Liberal constitution</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carlist_Wars\" title=\"Carlist Wars\">Carlist Wars</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish%E2%80%93American_War\" title=\"Spanish\u2013American War\">Spanish\u2013American War</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/German%E2%80%93Spanish_Treaty_(1899)\" title=\"German\u2013Spanish Treaty (1899)\">German\u2013Spanish Treaty (1899)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Civil_War\" title=\"Spanish Civil War\">Spanish Civil War</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Morocco#Independent_Morocco_(since_1956)\" title=\"History of Morocco\">Independence of Morocco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Guinea\" title=\"Spanish Guinea\">Independence of Equatorial Guinea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Western_Sahara_conflict\" title=\"Western Sahara conflict\">Western Sahara conflict</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";text-align: center;\"><div id=\"Territories\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Territories</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>Kingdoms of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Naples#Aragonese_dynasty\" title=\"Kingdom of Naples\">Naples</a>, <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Sicily#The_insular_kingdom_of_Sicily_under_the_Crown_of_Aragon_and_Spain\" title=\"Kingdom of Sicily\">Sicily</a> and <a href=\"/wiki/Sardinia#Aragonese_period\" title=\"Sardinia\">Sardinia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Duchy_of_Milan\" title=\"Duchy of Milan\">Milan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles_V,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Charles V, Holy Roman Emperor\">Union with Holy Roman Empire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Netherlands\" title=\"Spanish Netherlands\">Netherlands, Belgium, Luxembourg, northernmost France</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Franche-Comt%C3%A9\" title=\"Franche-Comt\u00e9\">Franche-Comt\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Iberian_Union\" title=\"Iberian Union\">Union with Portugal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Captaincy_General_of_the_Philippines\" title=\"Captaincy General of the Philippines\">Philippines</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_East_Indies\" title=\"Spanish East Indies\">Pacific Islands</a> <small>(Guam, Mariana, Caroline, Palau, Marshall, Micronesia, Moluccas)</small></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Formosa\" title=\"Spanish Formosa\">Northern Taiwan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tidore\" title=\"Tidore\">Tidore</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Florida\" title=\"Spanish Florida\">Florida</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/New_Spain\" title=\"New Spain\">New Spain</a> <small>(Western United States, Mexico, Central America, Spanish Caribbean)</small></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louisiana_(New_Spain)\" title=\"Louisiana (New Spain)\">Spanish Louisiana</a> <small>(Central United States)</small></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_expeditions_to_the_Pacific_Northwest\" title=\"Spanish expeditions to the Pacific Northwest\">Coastal Alaska</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Haiti#Spanish_history_(1492\u20131625)\" title=\"History of Haiti\">Haiti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Belize_(1506%E2%80%931862)\" title=\"History of Belize (1506\u20131862)\">Belize</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Colony_of_Santiago\" title=\"Colony of Santiago\">Jamaica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Trinidad_and_Tobago#Spanish_period\" title=\"History of Trinidad and Tobago\">Trinidad and Tobago</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Captaincy_General_of_Venezuela\" title=\"Captaincy General of Venezuela\">Venezuela, Western Guyana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Viceroyalty_of_New_Granada\" title=\"Viceroyalty of New Granada\">New Granada</a> <small>(Panama, Colombia, Ecuador, a northernmost portion of Brazilian Amazon)</small></li>\n<li><a href=\"/wiki/Viceroyalty_of_Peru\" title=\"Viceroyalty of Peru\">Peru</a> <small>(Peru, <a href=\"/wiki/Acre_(state)\" title=\"Acre (state)\">Acre</a>)</small></li>\n<li><a href=\"/wiki/Viceroyalty_of_the_R%C3%ADo_de_la_Plata\" title=\"Viceroyalty of the R\u00edo de la Plata\">R\u00edo de la Plata</a><small> (Argentina, Paraguay, <a href=\"/wiki/Real_Audiencia_of_Charcas\" title=\"Real Audiencia of Charcas\">Charcas</a> (Bolivia), <a href=\"/wiki/Banda_Oriental\" title=\"Banda Oriental\">Banda Oriental</a> (Uruguay), <a href=\"/wiki/History_of_the_Falkland_Islands\" title=\"History of the Falkland Islands\">Falkland Islands</a>)</small></li>\n<li><a href=\"/wiki/Captaincy_General_of_Chile\" title=\"Captaincy General of Chile\">Chile</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Guinea\" title=\"Spanish Guinea\">Equatorial Guinea</a></li>\n<li>North Africa <small>(<a href=\"/wiki/Oran#Spanish_period_(1509\u20131708,_1732\u20131792)\" title=\"Oran\">Oran</a>, <a href=\"/wiki/Tunis#Spanish_occupation_and_Ottoman_control\" title=\"Tunis\">Tunis</a>, <a href=\"/wiki/B%C3%A9ja%C3%AFa#Muslim_and_feudal_rulers\" title=\"B\u00e9ja\u00efa\">B\u00e9ja\u00efa</a>, <a href=\"/wiki/Pe%C3%B1%C3%B3n_of_Algiers\" title=\"Pe\u00f1\u00f3n of Algiers\">Pe\u00f1\u00f3n of Algiers</a>, <a href=\"/wiki/Spanish_Sahara\" title=\"Spanish Sahara\">Western Sahara</a>, <a href=\"/wiki/Spanish_protectorate_in_Morocco\" title=\"Spanish protectorate in Morocco\">Spanish Morocco</a>, <a href=\"/wiki/Ifni\" title=\"Ifni\">Ifni</a> and <a href=\"/wiki/Cape_Juby\" title=\"Cape Juby\">Cape Juby</a>)</small></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";text-align: center;\"><div id=\"Administration\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Administration</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Archivo_de_Indias\" class=\"mw-redirect\" title=\"Archivo de Indias\">Archivo de Indias</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Council_of_the_Indies\" title=\"Council of the Indies\">Council of the Indies</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cabildo_(council)\" title=\"Cabildo (council)\">Cabildo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Exequatur\" title=\"Exequatur\">Exequatur</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Laws_of_the_Indies\" title=\"Laws of the Indies\">Laws of the Indies</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Papal_bull\" title=\"Papal bull\">Papal bull</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Royal_Decree_of_Graces_of_1815\" title=\"Royal Decree of Graces of 1815\">Royal Decree of Graces</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Trial_of_residence\" title=\"Trial of residence\">Trial of residence</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/School_of_Salamanca\" title=\"School of Salamanca\">School of Salamanca</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";text-align: center;\"><div id=\"Administrative_subdivisions\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Administrative subdivisions</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;white-space: nowrap; text-align: right;\"><a href=\"/wiki/Viceroy\" title=\"Viceroy\">Viceroyalties</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background: white; text-align: left; width: auto;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Viceroyalty_of_New_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Viceroyalty of New Spain\">New Spain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Viceroyalty_of_New_Granada\" title=\"Viceroyalty of New Granada\">New Granada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Viceroyalty_of_Peru\" title=\"Viceroyalty of Peru\">Per\u00fa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Viceroyalty_of_the_R%C3%ADo_de_la_Plata\" title=\"Viceroyalty of the R\u00edo de la Plata\">R\u00edo de la Plata</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;white-space: nowrap; text-align: right;\"><a href=\"/wiki/Real_Audiencia\" title=\"Real Audiencia\">Audiencias</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background: white; text-align: left; width: auto;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/New_Kingdom_of_Granada\" title=\"New Kingdom of Granada\">Bogot\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Royal_Audiencia_of_Buenos_Aires\" title=\"Royal Audiencia of Buenos Aires\">Buenos Aires</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Captaincy_General_of_Venezuela\" title=\"Captaincy General of Venezuela\">Caracas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Real_Audiencia_of_Charcas\" title=\"Real Audiencia of Charcas\">Charcas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Real_Audiencia_of_Concepci%C3%B3n\" title=\"Real Audiencia of Concepci\u00f3n\">Concepci\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Real_Audiencia_of_Cusco\" class=\"mw-redirect\" title=\"Real Audiencia of Cusco\">Cusco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Royal_Audiencia_of_Guadalajara\" title=\"Royal Audiencia of Guadalajara\">Guadalajara</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Real_Audiencia_of_Guatemala\" title=\"Real Audiencia of Guatemala\">Guatemala</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Real_Audiencia_of_Lima\" title=\"Real Audiencia of Lima\">Lima</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Real_Audiencia_of_Manila\" title=\"Real Audiencia of Manila\">Manila</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Royal_Audiencia_of_Mexico\" title=\"Royal Audiencia of Mexico\">Mexico</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Real_Audiencia_of_Panama\" title=\"Real Audiencia of Panama\">Panam\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Real_Audiencia_of_Quito\" title=\"Real Audiencia of Quito\">Quito</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Real_Audiencia_of_Santiago\" title=\"Real Audiencia of Santiago\">Santiago</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Real_Audiencia_of_Santo_Domingo\" title=\"Real Audiencia of Santo Domingo\">Santo Domingo</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;white-space: nowrap; text-align: right;\"><a href=\"/wiki/Captaincies_of_the_Spanish_Empire\" title=\"Captaincies of the Spanish Empire\">Captaincies General</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background: white; text-align: left; width: auto;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Captaincy_General_of_Chile\" title=\"Captaincy General of Chile\">Chile</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Captaincy_General_of_Cuba\" title=\"Captaincy General of Cuba\">Cuba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Captaincy_General_of_Guatemala\" title=\"Captaincy General of Guatemala\">Guatemala</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Captaincy_General_of_the_Philippines\" title=\"Captaincy General of the Philippines\">Philippines</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Provincias_Internas\" title=\"Provincias Internas\">Provincias Internas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Captaincy_General_of_Puerto_Rico\" title=\"Captaincy General of Puerto Rico\">Puerto Rico</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Captaincy_General_of_Santo_Domingo\" title=\"Captaincy General of Santo Domingo\">Santo Domingo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Captaincy_General_of_Venezuela\" title=\"Captaincy General of Venezuela\">Venezuela</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Captaincy_General_of_Yucat%C3%A1n\" title=\"Captaincy General of Yucat\u00e1n\">Yucat\u00e1n</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;white-space: nowrap; text-align: right;\"><a href=\"/wiki/Governorates_of_the_Spanish_Empire\" title=\"Governorates of the Spanish Empire\">Governorates</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background: white; text-align: left; width: auto;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Castilla_de_Oro\" title=\"Castilla de Oro\">Castilla de Oro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Governorate_of_Cuba\" title=\"Governorate of Cuba\">Cuba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Florida\" title=\"Spanish Florida\">La Florida</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louisiana_(New_Spain)\" title=\"Louisiana (New Spain)\">Luisiana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Governorate_of_New_Andalusia_(1501%E2%80%9313)\" title=\"Governorate of New Andalusia (1501\u201313)\">New Andalusia <small>(1501\u20131513)</small></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Governorate_of_New_Andalusia\" title=\"Governorate of New Andalusia\">New Andalusia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Governorate_of_New_Castile\" title=\"Governorate of New Castile\">New Castile</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/New_Navarre\" title=\"New Navarre\">New Navarre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Governorate_of_New_Toledo\" title=\"Governorate of New Toledo\">New Toledo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Governorate_of_Paraguay\" title=\"Governorate of Paraguay\">Paraguay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Governorate_of_the_R%C3%ADo_de_la_Plata\" title=\"Governorate of the R\u00edo de la Plata\">R\u00edo de la Plata</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";text-align: center;\"><div id=\"Economy\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Economy</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Currency_of_Spanish_America\" title=\"Currency of Spanish America\">Currencies</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Spanish_dollar\" title=\"Spanish dollar\">Dollar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_colonial_real\" title=\"Spanish colonial real\">Real</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maraved%C3%AD\" title=\"Maraved\u00ed\">Maraved\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_escudo\" title=\"Spanish escudo\">Escudo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Columnarios\" title=\"Columnarios\">Columnario</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Doubloon\" title=\"Doubloon\">Doubloon</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Trade</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Manila_galleon\" title=\"Manila galleon\">Manila galleon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_treasure_fleet\" title=\"Spanish treasure fleet\">Spanish treasure fleet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Casa_de_Contrataci%C3%B3n\" title=\"Casa de Contrataci\u00f3n\">Casa de Contrataci\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Road\" title=\"Spanish Road\">Spanish Road</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guipuzcoan_Company_of_Caracas\" title=\"Guipuzcoan Company of Caracas\">Guipuzcoan Company of Caracas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Barcelona_Trading_Company\" title=\"Barcelona Trading Company\">Barcelona Trading Company</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Consulate_of_the_Sea\" title=\"Consulate of the Sea\">Consulate of the Sea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Camino_Real_de_Tierra_Adentro\" title=\"Camino Real de Tierra Adentro\">Camino Real de Tierra Adentro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Commerce_Consulate_of_Buenos_Aires\" title=\"Commerce Consulate of Buenos Aires\">Commerce Consulate of Buenos Aires</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";text-align: center;\"><div id=\"Military\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Military</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;white-space: nowrap; text-align: right;\">Armies</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background: white; text-align: left; width: auto;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Tercio\" title=\"Tercio\">Tercio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Army_of_Flanders\" title=\"Army of Flanders\">Army of Flanders</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Free_Company_of_Volunteers_of_Catalonia\" title=\"Free Company of Volunteers of Catalonia\">Free Company of Volunteers of Catalonia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indian_auxiliaries\" title=\"Indian auxiliaries\">Indian auxiliaries</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Armada\" title=\"Spanish Armada\">Spanish Armada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_ships_of_the_line_of_Spain\" title=\"List of ships of the line of Spain\">Ships of the line</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Royalist_(Spanish_American_independence)\" title=\"Royalist (Spanish American independence)\">Royalists</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Legion\" title=\"Spanish Legion\">Legi\u00f3n</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;white-space: nowrap; text-align: right;\">Strategists</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background: white; text-align: left; width: auto;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Fernando_%C3%81lvarez_de_Toledo,_3rd_Duke_of_Alba\" title=\"Fernando \u00c1lvarez de Toledo, 3rd Duke of Alba\">Duke of Alba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonio_de_Leyva,_Duke_of_Terranova\" title=\"Antonio de Leyva, Duke of Terranova\">Antonio de Leyva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mart%C3%ADn_de_Goiti\" title=\"Mart\u00edn de Goiti\">Mart\u00edn de Goiti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alfonso_d%27Avalos\" title=\"Alfonso d&#39;Avalos\">Alfonso d'Avalos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Garc%C3%ADa_de_Toledo_Osorio,_4th_Marquis_of_Villafranca\" title=\"Garc\u00eda de Toledo Osorio, 4th Marquis of Villafranca\">Garc\u00eda de Toledo Osorio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emmanuel_Philibert,_Duke_of_Savoy\" title=\"Emmanuel Philibert, Duke of Savoy\">Duke of Savoy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%81lvaro_de_Baz%C3%A1n_the_Elder\" title=\"\u00c1lvaro de Baz\u00e1n the Elder\">\u00c1lvaro de Baz\u00e1n the Elder</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_of_Austria\" title=\"John of Austria\">John of Austria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles_Bonaventure_de_Longueval,_Count_of_Bucquoy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Charles Bonaventure de Longueval, Count of Bucquoy\">Charles Bonaventure de Longueval</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_de_Zubiaur\" title=\"Pedro de Zubiaur\">Pedro de Zubiaur</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ambrogio_Spinola,_1st_Marquis_of_the_Balbases\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ambrogio Spinola, 1st Marquis of the Balbases\">Ambrosio Spinola</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Blas_de_Lezo\" title=\"Blas de Lezo\">Blas de Lezo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bernardo_de_G%C3%A1lvez\" title=\"Bernardo de G\u00e1lvez\">Bernardo de G\u00e1lvez</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;white-space: nowrap; text-align: right;\">Mariners</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background: white; text-align: left; width: auto;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Christopher_Columbus\" title=\"Christopher Columbus\">Christopher Columbus</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Pinz\u00f3n brothers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ferdinand_Magellan\" title=\"Ferdinand Magellan\">Ferdinand Magellan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Sebasti%C3%A1n_Elcano\" title=\"Juan Sebasti\u00e1n Elcano\">Juan Sebasti\u00e1n Elcano</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_de_la_Cosa\" title=\"Juan de la Cosa\">Juan de la Cosa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Ponce_de_Le%C3%B3n\" title=\"Juan Ponce de Le\u00f3n\">Juan Ponce de Le\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miguel_L%C3%B3pez_de_Legazpi\" title=\"Miguel L\u00f3pez de Legazpi\">Miguel L\u00f3pez de Legazpi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_Men%C3%A9ndez_de_Avil%C3%A9s\" title=\"Pedro Men\u00e9ndez de Avil\u00e9s\">Pedro Men\u00e9ndez de Avil\u00e9s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sebasti%C3%A1n_de_Ocampo\" title=\"Sebasti\u00e1n de Ocampo\">Sebasti\u00e1n de Ocampo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%81lvar_N%C3%BA%C3%B1ez_Cabeza_de_Vaca\" title=\"\u00c1lvar N\u00fa\u00f1ez Cabeza de Vaca\">\u00c1lvar N\u00fa\u00f1ez Cabeza de Vaca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alonso_de_Ojeda\" title=\"Alonso de Ojeda\">Alonso de Ojeda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vasco_N%C3%BA%C3%B1ez_de_Balboa\" title=\"Vasco N\u00fa\u00f1ez de Balboa\">Vasco N\u00fa\u00f1ez de Balboa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alonso_de_Salazar\" title=\"Alonso de Salazar\">Alonso de Salazar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9s_de_Urdaneta\" title=\"Andr\u00e9s de Urdaneta\">Andr\u00e9s de Urdaneta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonio_de_Ulloa\" title=\"Antonio de Ulloa\">Antonio de Ulloa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ruy_L%C3%B3pez_de_Villalobos\" title=\"Ruy L\u00f3pez de Villalobos\">Ruy L\u00f3pez de Villalobos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Diego_Columbus\" title=\"Diego Columbus\">Diego Columbus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alonso_de_Ercilla\" title=\"Alonso de Ercilla\">Alonso de Ercilla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicol%C3%A1s_de_Ovando\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nicol\u00e1s de Ovando\">Nicol\u00e1s de Ovando</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_de_Ayala\" title=\"Juan de Ayala\">Juan de Ayala</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sebasti%C3%A1n_Vizca%C3%ADno\" title=\"Sebasti\u00e1n Vizca\u00edno\">Sebasti\u00e1n Vizca\u00edno</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Fern%C3%A1ndez_(explorer)\" title=\"Juan Fern\u00e1ndez (explorer)\">Juan Fern\u00e1ndez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Felipe_Gonz%C3%A1lez_de_Ahedo\" title=\"Felipe Gonz\u00e1lez de Ahedo\">Felipe Gonz\u00e1lez de Ahedo</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;white-space: nowrap; text-align: right;\"><a href=\"/wiki/Conquistador\" title=\"Conquistador\">Conquistadors</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background: white; text-align: left; width: auto;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s\" title=\"Hern\u00e1n Cort\u00e9s\">Hern\u00e1n Cort\u00e9s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_Pizarro\" title=\"Francisco Pizarro\">Francisco Pizarro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gonzalo_Jim%C3%A9nez_de_Quesada\" title=\"Gonzalo Jim\u00e9nez de Quesada\">Gonzalo Jim\u00e9nez de Quesada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hern%C3%A1n_P%C3%A9rez_de_Quesada\" title=\"Hern\u00e1n P\u00e9rez de Quesada\">Hern\u00e1n P\u00e9rez de Quesada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_V%C3%A1zquez_de_Coronado\" title=\"Francisco V\u00e1zquez de Coronado\">Francisco V\u00e1zquez de Coronado</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Diego_Vel%C3%A1zquez_de_Cu%C3%A9llar\" title=\"Diego Vel\u00e1zquez de Cu\u00e9llar\">Diego Vel\u00e1zquez de Cu\u00e9llar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_de_Valdivia\" title=\"Pedro de Valdivia\">Pedro de Valdivia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gaspar_de_Portol%C3%A0\" title=\"Gaspar de Portol\u00e0\">Gaspar de Portol\u00e0</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pere_Fages_i_Beleta\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pere Fages i Beleta\">Pere Fages i Beleta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joan_Orp%C3%AD\" title=\"Joan Orp\u00ed\">Joan Orp\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_de_Alvarado\" title=\"Pedro de Alvarado\">Pedro de Alvarado</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mart%C3%ADn_de_Urs%C3%BAa\" title=\"Mart\u00edn de Urs\u00faa\">Mart\u00edn de Urs\u00faa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Diego_de_Almagro\" title=\"Diego de Almagro\">Diego de Almagro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C3%A1nfilo_de_Narv%C3%A1ez\" title=\"P\u00e1nfilo de Narv\u00e1ez\">P\u00e1nfilo de Narv\u00e1ez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Diego_de_Mazariegos\" title=\"Diego de Mazariegos\">Diego de Mazariegos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jer%C3%B3nimo_Luis_de_Cabrera\" title=\"Jer\u00f3nimo Luis de Cabrera\">Jer\u00f3nimo Luis de Cabrera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pere_d%27Albern%C3%AD_i_Teixidor\" title=\"Pere d&#39;Albern\u00ed i Teixidor\">Pere d'Albern\u00ed i Teixidor</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;white-space: nowrap; text-align: right;\">Notable battles</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background: white; text-align: left; width: auto;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Old World</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Won</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Revolt_of_the_Comuneros\" title=\"Revolt of the Comuneros\">Comuneros</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Bicocca\" title=\"Battle of Bicocca\">Bicocca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sack_of_Rome_(1527)\" title=\"Sack of Rome (1527)\">Rome (1527)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Landriano\" title=\"Battle of Landriano\">Landriano</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Pavia\" title=\"Battle of Pavia\">Pavia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conquest_of_Tunis_(1535)\" title=\"Conquest of Tunis (1535)\">Tunis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_M%C3%BChlberg\" title=\"Battle of M\u00fchlberg\">M\u00fchlberg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_St._Quentin_(1557)\" title=\"Battle of St. Quentin (1557)\">St. Quentin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Gravelines_(1558)\" title=\"Battle of Gravelines (1558)\">Gravelines</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Great_Siege_of_Malta\" title=\"Great Siege of Malta\">Malta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Lepanto\" title=\"Battle of Lepanto\">Lepanto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fall_of_Antwerp\" title=\"Fall of Antwerp\">Antwerp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Ponta_Delgada\" title=\"Battle of Ponta Delgada\">Azores</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siege_of_Mons_(1572)\" title=\"Siege of Mons (1572)\">Mons</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Gembloux_(1578)\" title=\"Battle of Gembloux (1578)\">Gembloux</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siege_of_Ostend\" title=\"Siege of Ostend\">Ostend</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/English_Armada\" title=\"English Armada\">English Armada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Cape_Celidonia\" title=\"Battle of Cape Celidonia\">Cape Celidonia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_White_Mountain\" title=\"Battle of White Mountain\">White Mountain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siege_of_Breda_(1624)\" title=\"Siege of Breda (1624)\">Breda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_N%C3%B6rdlingen_(1634)\" title=\"Battle of N\u00f6rdlingen (1634)\">N\u00f6rdlingen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Valenciennes_(1656)\" title=\"Battle of Valenciennes (1656)\">Valenciennes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sieges_of_Ceuta_(1694%E2%80%931727)\" title=\"Sieges of Ceuta (1694\u20131727)\">Ceuta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Bitonto\" title=\"Battle of Bitonto\">Bitonto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Bail%C3%A9n\" title=\"Battle of Bail\u00e9n\">Bail\u00e9n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Vitoria\" title=\"Battle of Vitoria\">Vitoria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_T%C3%A9touan\" title=\"Battle of T\u00e9touan\">Tetouan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alhucemas_landing\" title=\"Alhucemas landing\">Alhucemas</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Lost</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Battle_of_Capo_d%27Orso\" title=\"Battle of Capo d&#39;Orso\">Capo d'Orso</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siege_of_Vienna\" title=\"Siege of Vienna\">Vienna (1529)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Preveza\" title=\"Battle of Preveza\">Preveza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siege_of_Castelnuovo\" title=\"Siege of Castelnuovo\">Siege of Castelnuovo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Algiers_expedition_(1541)\" title=\"Algiers expedition (1541)\">Algiers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Ceresole\" title=\"Battle of Ceresole\">Ceresole</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ottoman_invasion_of_the_Balearic_Islands_(1558)\" title=\"Ottoman invasion of the Balearic Islands (1558)\">Balearic Islands (1558)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Djerba\" title=\"Battle of Djerba\">Djerba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conquest_of_Tunis_(1574)\" title=\"Conquest of Tunis (1574)\">Tunis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Armada\" title=\"Spanish Armada\">Spanish Armada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siege_of_Leiden\" title=\"Siege of Leiden\">Leiden</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Rocroi\" title=\"Battle of Rocroi\">Rocroi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_the_Downs\" title=\"Battle of the Downs\">Downs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Montes_Claros\" title=\"Battle of Montes Claros\">Montes Claros</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Cape_Passaro\" title=\"Battle of Cape Passaro\">Passaro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Trafalgar\" title=\"Battle of Trafalgar\">Trafalgar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Somosierra\" title=\"Battle of Somosierra\">Somosierra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Annual\" title=\"Battle of Annual\">Annual</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">New World</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Won</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Fall_of_Tenochtitlan\" title=\"Fall of Tenochtitlan\">Tenochtitlan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Cajamarca\" title=\"Battle of Cajamarca\">Cajamarca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siege_of_Cusco\" title=\"Siege of Cusco\">Cusco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_the_Muisca\" title=\"Spanish conquest of the Muisca\">Bogot\u00e1 savanna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Penco\" title=\"Battle of Penco\">Penco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Mataquito\" title=\"Battle of Mataquito\">Mataquito</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Guadalupe_Island_(1595)\" title=\"Battle of Guadalupe Island (1595)\">Guadalupe Island</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Capture_of_Recife_(1595)\" title=\"Capture of Recife (1595)\">Recife</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_San_Juan_(1595)\" title=\"Battle of San Juan (1595)\">San Juan (1595)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Recapture_of_Bahia\" title=\"Recapture of Bahia\">Bahia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siege_of_Colonia_del_Sacramento\" title=\"Siege of Colonia del Sacramento\">Colonia del Sacramento</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Revolt_of_the_Comuneros_(Paraguay)\" title=\"Revolt of the Comuneros (Paraguay)\">Comuneros (Paraguay)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Cartagena_de_Indias\" title=\"Battle of Cartagena de Indias\">Cartagena de Indias</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cuerno_Verde\" title=\"Cuerno Verde\">Cuerno Verde</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rebellion_of_T%C3%BApac_Amaru_II\" title=\"Rebellion of T\u00fapac Amaru II\">T\u00fapac Amaru II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/T%C3%BApac_Katari\" title=\"T\u00fapac Katari\">T\u00fapac Katari</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siege_of_Pensacola\" title=\"Siege of Pensacola\">Pensacola</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Newfoundland_expedition\" title=\"Newfoundland expedition\">Newfoundland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_San_Juan_(1797)\" title=\"Battle of San Juan (1797)\">San Juan (1797)</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Lost</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/La_Noche_Triste\" title=\"La Noche Triste\">La Noche Triste</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Iguape_War\" title=\"Iguape War\">Iguape</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Tucapel\" title=\"Battle of Tucapel\">Tucapel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Raleigh%27s_El_Dorado_Expedition\" title=\"Raleigh&#39;s El Dorado Expedition\">Guiana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Curalaba\" title=\"Battle of Curalaba\">Curalaba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Revolt_of_the_Comuneros_(New_Granada)\" title=\"Revolt of the Comuneros (New Granada)\">Comuneros (New Granada)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Invasion_of_Trinidad_(1797)\" title=\"Invasion of Trinidad (1797)\">Trinidad (1797)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Chacabuco\" title=\"Battle of Chacabuco\">Chacabuco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Boyac%C3%A1\" title=\"Battle of Boyac\u00e1\">Boyac\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Carabobo\" title=\"Battle of Carabobo\">Carabobo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Pichincha\" title=\"Battle of Pichincha\">Pichincha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Ayacucho\" title=\"Battle of Ayacucho\">Ayacucho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Capture_of_Guam\" title=\"Capture of Guam\">Guam</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Santiago_de_Cuba\" title=\"Battle of Santiago de Cuba\">Santiago de Cuba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Manila_Bay\" title=\"Battle of Manila Bay\">Manila Bay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Puerto_Rican_Campaign#Battle_of_Asomante\" title=\"Puerto Rican Campaign\">Asomante</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";text-align: center;\"><div id=\"Spanish_colonizations\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Spanish colonizations</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Conquest_of_the_Canary_Islands\" title=\"Conquest of the Canary Islands\">Canary Islands</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_colonization_of_the_Americas\" title=\"Spanish colonization of the Americas\">The Americas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_the_Aztec_Empire\" title=\"Spanish conquest of the Aztec Empire\">Aztec</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_the_Maya\" title=\"Spanish conquest of the Maya\">Maya</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_Chiapas\" title=\"Spanish conquest of Chiapas\">Chiapas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_Yucat%C3%A1n\" title=\"Spanish conquest of Yucat\u00e1n\">Yucat\u00e1n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_Guatemala\" title=\"Spanish conquest of Guatemala\">Guatemala</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_Pet%C3%A9n\" title=\"Spanish conquest of Pet\u00e9n\">Pet\u00e9n</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_El_Salvador\" title=\"Spanish conquest of El Salvador\">El Salvador</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_Honduras\" title=\"Spanish conquest of Honduras\">Honduras</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_Nicaragua\" title=\"Spanish conquest of Nicaragua\">Nicaragua</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_the_Chibchan_Nations\" title=\"Spanish conquest of the Chibchan Nations\">Chibchan Nations</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_the_Muisca\" title=\"Spanish conquest of the Muisca\">Colombia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conquest_of_Chile\" title=\"Conquest of Chile\">Chile</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_the_Inca_Empire\" title=\"Spanish conquest of the Inca Empire\">Inca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Philippines_(1521%E2%80%931898)#Spanish_expeditions_and_colonization\" title=\"History of the Philippines (1521\u20131898)\">The Philippines</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";text-align: center;\"><div id=\"Other_civil_topics\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Other civil topics</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Spanish_missions_in_the_Americas\" title=\"Spanish missions in the Americas\">Spanish missions in the Americas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Colonial_architecture\" title=\"Spanish Colonial architecture\">Architecture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mesoamerican_literature\" title=\"Mesoamerican literature\">Mesoamerican codices</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cusco_School\" title=\"Cusco School\">Cusco painting tradition</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indochristian_art\" title=\"Indochristian art\">Indochristian painting in New Spain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Quito_School\" title=\"Quito School\">Quito painting tradition</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_colonial_universities_in_Hispanic_America\" title=\"List of colonial universities in Hispanic America\">Colonial universities in Latin America</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_the_oldest_schools_in_the_Philippines\" title=\"List of the oldest schools in the Philippines\">Colonial universities in the Philippines</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/General_Archive_of_the_Indies\" title=\"General Archive of the Indies\">General Archive of the Indies</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Colonial_Spanish_Horse\" title=\"Colonial Spanish Horse\">Colonial Spanish Horse</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Mustang\" title=\"Mustang\">Mustang</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Casta\" title=\"Casta\">Castas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Inquisition\" title=\"Spanish Inquisition\">Old inquisition</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slavery_in_the_Spanish_New_World_colonies\" title=\"Slavery in the Spanish New World colonies\">Slavery in Spanish Empire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Asiento\" title=\"Asiento\">Asiento</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/African_Americans#Colonial_era\" title=\"African Americans\">Law of coartaci\u00f3n (<small>which allowed slaves to buy their freedom, and that of others)</small></a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table></div>\n<p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1284\nCached time: 20180909113347\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.836 seconds\nReal time usage: 0.939 seconds\nPreprocessor visited node count: 5120/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 289229/2097152 bytes\nTemplate argument size: 35514/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 3/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 88857/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.381/10.000 seconds\nLua memory usage: 8.19 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  725.537      1 -total\n 37.26%  270.344      1 Template:Reflist\n 15.44%  111.995     17 Template:Cite_book\n  8.83%   64.080     15 Template:Cite_web\n  8.04%   58.342      1 Template:Spanish_Empire\n  7.78%   56.469     11 Template:Cite_journal\n  7.47%   54.196     21 Template:Quote\n  7.46%   54.133      1 Template:Navbox_with_collapsible_groups\n  6.45%   46.795      9 Template:Citation\n  6.24%   45.304     36 Template:Harvnb\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:5266298-0!canonical and timestamp 20180909113346 and revision id 858220082\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Germans_Pinz%C3%B3n","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Germans Pinz\u00f3n"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Hermanos_Pinz%C3%B3n","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Hermanos Pinz\u00f3n"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Irm%C3%A1ns_Pinz%C3%B3n","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Irm\u00e1ns Pinz\u00f3n"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Fratelli_Pinz%C3%B3n","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Fratelli Pinz\u00f3n"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Pinz%C3%B3n_Karde%C5%9Fler","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Pinz\u00f3n Karde\u015fler"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%B9%B3%E6%9D%BE%E5%85%84%E5%BC%9F","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u5e73\u677e\u5144\u5f1f"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_errors:_dates"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Catalan-language_sources_(ca)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_March_2018"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_January_2018"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1:_Julian\u2013Gregorian_uncertainty"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_maint:_Multiple_names:_authors_list"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Portuguese-language_sources_(pt)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_maint:_Unfit_url"},{"sortkey":"Pinzon Brothers","hidden":"","*":"CS1_French-language_sources_(fr)"},{"sortkey":"Pinzon Brothers","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_June_2011"},{"sortkey":"Pinzon Brothers","*":"Spanish_explorers"},{"sortkey":"Pinzon Brothers","*":"Age_of_Discovery"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from March 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from January 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from June 2011"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:CS1 maint: Multiple names: authors list"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:CS1 maint: Unfit url"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spanish Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acre (state)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adams\u2013On\u00eds Treaty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Africa"},{"ns":0,"exists":"","*":"African Americans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso d'Avalos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso de Palencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Algeria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Algiers expedition (1541)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alhucemas landing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alonso de Ercilla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alonso de Ojeda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alonso de Salazar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amazon River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ambrogio Spinola, 1st Marquis of the Balbases"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andalusia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9s de Urdaneta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anglo-Spanish War (1585\u20131604)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio de Leyva, Duke of Terranova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio de Ulloa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archivo General de Indias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archivo General de Simancas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archivo de Indias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Army of Flanders"},{"ns":0,"exists":"","*":"Asiento"},{"ns":0,"exists":"","*":"Asturias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atlantic Ocean"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aztec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banda Oriental"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baptism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcelona Trading Company"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bartolom\u00e9 de Las Casas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bartolom\u00e9 de las Casas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Annual"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Ayacucho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Bail\u00e9n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Bicocca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Bitonto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Boyac\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Cajamarca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Cape Celidonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Cape Passaro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Capo d'Orso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Carabobo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Cartagena de Indias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Ceresole"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Chacabuco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Curalaba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Djerba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Gembloux (1578)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Gravelines (1558)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Guadalupe Island (1595)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Landriano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Lepanto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Manila Bay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Mataquito"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Montes Claros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of M\u00fchlberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of N\u00f6rdlingen (1634)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Pavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Penco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Pichincha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Ponta Delgada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Preveza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Rocroi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of San Juan (1595)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of San Juan (1797)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Santiago de Cuba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Somosierra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of St. Quentin (1557)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Trafalgar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Tucapel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of T\u00e9touan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Valenciennes (1656)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Vitoria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of White Mountain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of the Downs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernardo de G\u00e1lvez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blas de Lezo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bourbon Reforms"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brittany"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9ja\u00efa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cabildo (council)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cabo Bojador"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cabo de Santo Agostinho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camino Real de Tierra Adentro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canary Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cantabria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cape Juby"},{"ns":0,"exists":"","*":"Captaincies of the Spanish Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Captaincy General of Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Captaincy General of Cuba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Captaincy General of Guatemala"},{"ns":0,"exists":"","*":"Captaincy General of Puerto Rico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Captaincy General of Santo Domingo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Captaincy General of Venezuela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Captaincy General of Yucat\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Captaincy General of the Philippines"},{"ns":0,"exists":"","*":"Capture of Guam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Capture of Recife (1595)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caravel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caribbean"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlist Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casa de Contrataci\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castilian War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castilla de Oro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic Monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central America"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ces\u00e1reo Fern\u00e1ndez Duro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Bonaventure de Longueval, Count of Bucquoy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles V, Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christopher Columbus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coat of arms"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colonial Spanish Horse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colony of Santiago"},{"ns":0,"exists":"","*":"Columbian Exchange"},{"ns":0,"exists":"","*":"Columbus's Letter on the First Voyage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Columnarios"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comarca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Commerce Consulate of Buenos Aires"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conquest of Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conquest of Tunis (1535)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conquest of Tunis (1574)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conquest of the Canary Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conquistador"},{"ns":0,"exists":"","*":"Consulate of the Sea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Costa Rica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Council of the Indies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crown of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuerno Verde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Currency of Spanish America"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cusco School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diccionario Biogr\u00e1fico Espa\u00f1ol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego Columbus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego Col\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego Vel\u00e1zquez de Cu\u00e9llar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego de Almagro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego de Mazariegos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Di\u00f3scoro Puebla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doubloon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duchy of Milan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dukes of Medina Sidonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eighty Years' War"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Pa\u00eds"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emmanuel Philibert, Duke of Savoy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Encomienda"},{"ns":0,"exists":"","*":"England"},{"ns":0,"exists":"","*":"English Armada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enlightenment in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Epilepsy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Exequatur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Expulsion of the Moriscos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fall of Antwerp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fall of Tenochtitlan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Felipe Gonz\u00e1lez de Ahedo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand II of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand Magellan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernando \u00c1lvarez de Toledo, 3rd Duke of Alba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flanders"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flying boat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franche-Comt\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franciscans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco L\u00f3pez de G\u00f3mara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Pizarro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco V\u00e1zquez de Coronado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franco-Spanish War (1635\u201359)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Free Company of Volunteers of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Wars of Religion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fringilla coelebs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garc\u00eda de Toledo Osorio, 4th Marquis of Villafranca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaspar de Portol\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"General Archive of the Indies"},{"ns":0,"exists":"","*":"German\u2013Spanish Treaty (1899)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Godparent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gonzalo Fern\u00e1ndez de Oviedo y Vald\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gonzalo Jim\u00e9nez de Quesada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Google Books"},{"ns":0,"exists":"","*":"Governorate of Cuba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Governorate of New Andalusia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Governorate of New Andalusia (1501\u201313)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Governorate of New Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Governorate of New Toledo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Governorate of Paraguay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Governorate of the R\u00edo de la Plata"},{"ns":0,"exists":"","*":"Governorates of the Spanish Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Great Siege of Malta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guanahani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guatemala"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guinea (region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guipuzcoan Company of Caracas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gulf of Dari\u00e9n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gulf of Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gulf of Paria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Habsburg Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hern\u00e1n P\u00e9rez de Quesada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hispaniola"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Belize (1506\u20131862)"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Haiti"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Morocco"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Trinidad and Tobago"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Falkland Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Philippines (1521\u20131898)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Honduras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Huelva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iberian Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ifni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iguape War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indian auxiliaries"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indochristian art"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Invasion of Trinidad (1797)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isabella I of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italian Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jerez de la Frontera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jer\u00f3nimo Luis de Cabrera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Orp\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"John of Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Mar\u00eda Asensio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan D\u00edaz de Sol\u00eds"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Fern\u00e1ndez (explorer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Ponce de Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Rodriguez Bermejo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Sebasti\u00e1n Elcano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan de Ayala"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan de la Cosa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julio Izquierdo Labrado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Arag\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Naples"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Sicily"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Ilustraci\u00f3n Espa\u00f1ola y Americana"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Noche Triste"},{"ns":0,"exists":"","*":"La R\u00e1bida Monastery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laws of the Indies"},{"ns":0,"exists":"","*":"League (unit)"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of colonial universities in Hispanic America"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of explorers"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of ships of the line of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of the oldest schools in the Philippines"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louisiana (New Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lugares colombinos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Col\u00f3n de Toledo, 2nd Duke of Veragua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luisa Isabel \u00c1lvarez de Toledo y Maura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maluku Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manila galleon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maraved\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mart\u00edn Fern\u00e1ndez de Navarrete"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mart\u00edn de Goiti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mart\u00edn de Urs\u00faa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mesoamerican literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel L\u00f3pez de Legazpi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moguer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monastery of La R\u00e1bida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mustang"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mutiny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Names of Japan"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Kingdom of Granada"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Laws"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"New World"},{"ns":0,"exists":"","*":"Newfoundland expedition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicaragua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicol\u00e1s de Ovando"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ni\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ni\u00f1o brothers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nootka Convention"},{"ns":0,"exists":"","*":"Odiel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oran"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman invasion of the Balearic Islands (1558)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman\u2013Habsburg wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pacific Ocean"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palos de la Frontera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Panama"},{"ns":0,"exists":"","*":"Papal bull"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedrarias D\u00e1vila"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Men\u00e9ndez de Avil\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro de Alvarado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro de Valdivia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro de Zubiaur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro \u00c1lvares Cabral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peninsular War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pere Fages i Beleta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pere d'Albern\u00ed i Teixidor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pe\u00f1\u00f3n of Algiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pinta (ship)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piracy in the Caribbean"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pleitos colombinos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plus Ultra (flying boat)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese Restoration War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Province of Huelva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Provincias Internas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puerto Rican Campaign"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puerto Rico"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e1nfilo de Narv\u00e1ez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Queen Anne's War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quito School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raleigh's El Dorado Expedition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Real Audiencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Real Audiencia of Charcas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Real Audiencia of Concepci\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Real Audiencia of Cusco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Real Audiencia of Guatemala"},{"ns":0,"exists":"","*":"Real Audiencia of Lima"},{"ns":0,"exists":"","*":"Real Audiencia of Manila"},{"ns":0,"exists":"","*":"Real Audiencia of Panama"},{"ns":0,"exists":"","*":"Real Audiencia of Quito"},{"ns":0,"exists":"","*":"Real Audiencia of Santiago"},{"ns":0,"exists":"","*":"Real Audiencia of Santo Domingo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rebellion of T\u00fapac Amaru II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Recapture of Bahia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revolt of the Comuneros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revolt of the Comuneros (New Granada)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revolt of the Comuneros (Paraguay)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rodrigo de Triana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Audiencia of Buenos Aires"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Audiencia of Guadalajara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Audiencia of Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Decree of Graces of 1815"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royalist (Spanish American independence)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ruy L\u00f3pez de Villalobos"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00edo Tinto (river)"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00edo de Oro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sack of Rome (1527)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Mar\u00eda (ship)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santo Domingo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sardinia"},{"ns":0,"exists":"","*":"School of Salamanca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sebasti\u00e1n Vizca\u00edno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sebasti\u00e1n de Ocampo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seven Years' War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sibling"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Breda (1624)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Castelnuovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Colonia del Sacramento"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Cusco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Leiden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Mons (1572)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Ostend"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Pensacola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sieges of Ceuta (1694\u20131727)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavery in the Spanish New World colonies"},{"ns":0,"exists":"","*":"South America"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish American wars of independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Armada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Civil War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Colonial architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Constitution of 1812"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish East Indies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Florida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Formosa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Golden Age"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Guinea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Inquisition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Legion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Netherlands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Road"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Sahara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish colonial real"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish colonization of the Americas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish conquest of Chiapas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish conquest of El Salvador"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish conquest of Guatemala"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish conquest of Honduras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish conquest of Nicaragua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish conquest of Pet\u00e9n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish conquest of Yucat\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish conquest of the Aztec Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish conquest of the Chibchan Nations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish conquest of the Inca Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish conquest of the Maya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish conquest of the Muisca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish dollar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish escudo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish expeditions to the Pacific Northwest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish maraved\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish missions in the Americas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish naming customs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish protectorate in Morocco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish treasure fleet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish\u2013American War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish\u2013Moro conflict"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tercio"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Americas"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Grand Exchange"},{"ns":0,"exists":"","*":"Third Treaty of San Ildefonso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thirty Years' War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tidore"},{"ns":0,"exists":"","*":"Topographic map"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Madrid (13 January 1750)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Tordesillas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trial of residence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Triana, Seville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tunis"},{"ns":0,"exists":"","*":"T\u00fapac Katari"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasco N\u00fa\u00f1ez de Balboa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vecino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Venezuela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Veragua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vicente Y\u00e1\u00f1ez Pinz\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viceroy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viceroyalty of New Granada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viceroyalty of New Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viceroyalty of Peru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viceroyalty of the R\u00edo de la Plata"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voyages of Christopher Columbus"},{"ns":0,"exists":"","*":"War of Jenkins' Ear"},{"ns":0,"exists":"","*":"War of the Castilian Succession"},{"ns":0,"exists":"","*":"War of the League of Cognac"},{"ns":0,"exists":"","*":"War of the Spanish Succession"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"West Indies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Western Sahara conflict"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yucatan Peninsula"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yucat\u00e1n Peninsula"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1lvar N\u00fa\u00f1ez Cabeza de Vaca"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1lvaro de Baz\u00e1n the Elder"},{"ns":0,"*":"Crist\u00f3bal Quintero"},{"ns":0,"*":"That is, the ''Ni\u00f1a''"},{"ns":0,"*":"Miguel \u00c1ngel Ladero Quesada"},{"ns":0,"*":"Francisco Mart\u00edn Pinz\u00f3n"},{"ns":0,"*":"Casa Museo de Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n"},{"ns":0,"*":"Pero V\u00e1zquez de la Frontera"},{"ns":0,"*":"Garc\u00ed Fern\u00e1ndez"},{"ns":0,"*":"Juan Rodr\u00edguez Mafra"},{"ns":0,"*":"Fray \u00c1ngel Ortega"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Spanish Empire"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:CS1 errors"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvnb"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvard citation no brackets"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spanish Empire"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox with collapsible groups"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"}],"images":["HermanosPinzon.jpg","MapatoograficoHuelvasiglo18.jpg","CasaPinz\u00f3n600.jpg","MartinAlonsoPinz\u00f3n_P.jpg","Desembarco_de_Col\u00f3n_de_Di\u00f3scoro_Puebla.jpg","COA_of_family_of_Pinzon.svg"],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=3YktZjeEVnYC&printsec=frontcover#PPA496,M1","https://archive.org/stream/colnypinzninfor00durogoog#page/n9/mode/2up","https://archive.org/stream/colnypinzninfor00durogoog#page/n79/mode/1up","http://www.cervantesvirtual.com/servlet/SirveObras/01383853166915529202802/ima0098.htm","http://www.cervantesvirtual.com/servlet/SirveObras/01383853166915529202802/ima0170.htm","http://pares.mcu.es/","http://www.cervantesvirtual.com/servlet/SirveObras/01383853166915529202802/ima0032.htm","http://www.cervantesvirtual.com/servlet/SirveObras/01383853166915529202802/ima0046.htm","http://www.cervantesvirtual.com/servlet/SirveObras/01383853166915529202802/ima0151.htm","http://www.cervantesvirtual.com/servlet/SirveObras/05816284255727262232268/index.htm","http://www.cervantesvirtual.com/servlet/SirveObras/05816284255727262232268/ima0118.htm","https://archive.org/stream/historiaindias01casarich#page/254/mode/2up","https://books.google.com/books?id=3YktZjeEVnYC&printsec=frontcover#PPA252,M1","http://www.cecolom.cat/documents/Butlleti14.pdf","https://web.archive.org/web/20071227025859/http://es.geocities.com/julioil/breve.htm","http://es.geocities.com/julioil/breve.htm","http://americaversus.iespana.es/3parteg/2combate/textocom.htm","http://www.cervantesvirtual.com/servlet/SirveObras/12033856617830495876213/ima0271.htm","http://www.cervantesvirtual.com/servlet/SirveObras/12033856617830495876213/index.htm","https://books.google.com/books?id=3YktZjeEVnYC&printsec=frontcover&client=firefox-a#PPA132,M1","https://web.archive.org/web/20071019034852/http://es.geocities.com/julioil/lauri.html","http://es.geocities.com/julioil/lauri.html","https://books.google.com/books?id=eiqFIaY0LpEC&pg=PA14&dq=Pinz%C3%B3n+Brothers+proposed&as_brr=3&cd=9#v=onepage&q=&f=false","http://mgar.net/var/algarve.htm","http://americaversus.iespana.es/4parte/1palosma/cen.htm","http://departamento.us.es/dhmcthus/hid1.htm#N%C3%BAmero%203","https://archive.org/stream/pinzbonenel00fernrich#page/28/mode/2up","http://www.juntadeandalucia.es","http://www.juntadeandalucia.es/cultura/iaph/bdi/resumen.do?id=i247536","http://www.elpais.com/articulo/andalucia/Descubrir/hogar/Pinzon/elpepiautand/20061013elpand_15/Tes/","http://americaversus.iespana.es/4parte/3primoviaje/texto.htm","https://web.archive.org/web/20040803070935/http://es.geocities.com/julioil/pepi.html","http://es.geocities.com/julioil/pepi.html","https://archive.org/stream/martbinalonsopi00asenrich#page/66/mode/2up","https://archive.org/stream/pinzbonenel00fernrich#page/50/mode/2up","http://www.mgar.net/var/pinzonm.htm","https://web.archive.org/web/20090727023834/http://es.geocities.com/julioil/pepi.html","https://web.archive.org/web/20090810101911/http://www.diphuelva.es/inicial.aspx#aHR0cDovL3d3dy5kaXBodWVsdmEuZXMvd2ViL2NvbnRlbmlkb19iYXNpY28uYXNweD9pZENvbnRlbmlkbz00NTImaWRBcmVhPTUy","http://www.diphuelva.es/inicial.aspx#aHR0cDovL3d3dy5kaXBodWVsdmEuZXMvd2ViL2NvbnRlbmlkb19iYXNpY28uYXNweD9pZENvbnRlbmlkbz00NTImaWRBcmVhPTUy","http://www.elhistoriador.com.ar/documentos/conquista_y_colonia/real_provision_reyes_catolicos.phpReal","https://archive.org/stream/dfernandoel00lbarrich#page/n7/mode/2up","https://archive.org/stream/dfernandoel00lbarrich#page/180/mode/2up","http://www.cervantesvirtual.com/servlet/SirveObras/12611653146704839210435/206421_0006.pdf","https://ia311509.us.archive.org/flipbook/flipbook.php?identifier=dfernandoel00lbarrich","https://books.google.com/books?id=bcVGP3Z0uG0C&printsec=frontcover#PPA166,M1","https://books.google.com/books?id=YerxcpDT_vsC&lpg=PP1&pg=PA207","https://books.google.com/books?id=YerxcpDT_vsC&lpg=PP1&pg=PA217","https://archive.org/stream/pinzbonenel00fernrich#page/66/mode/2up","https://books.google.com/books?id=drsM_sZPglQC","https://books.google.com/books?id=drsM_sZPglQC&lpg=PA78&vq=Pinz%C3%B3n&pg=PA91#v=onepage&q=&f=false","https://books.google.com/books?ei=_wKUSoaiOpWqMo_WyKAH&id=A4ALAAAAYAAJ","https://books.google.com/books?id=3YktZjeEVnYC&printsec=frontcover#PPA254,M1","http://www.baiona.org/?60208,1","http://www.americanistas.es/biblo/textos/c12/c12-026.pdf","https://web.archive.org/web/20110720133414/http://www.americanistas.es/biblo/textos/c12/c12-026.pdf","http://www.cervantesvirtual.com/historia/viajeros/viajeros2_vicentepinzon.shtml","https://web.archive.org/web/20080212045856/http://www.cervantesvirtual.com/historia/viajeros/viajeros2_vicentepinzon.shtml","https://books.google.com/books?id=b4abpp9ZJrEC&pg=PA551&dq=Vicente+Y%C3%A1%C3%B1ez+Pinz%C3%B3n&as_brr=3&cd=1#v=onepage&q=&f=false","https://books.google.com/books?id=YerxcpDT_vsC&printsec=frontcover#PPA208,M1","https://books.google.com/books?id=3YktZjeEVnYC&printsec=frontcover#PPA93,M1","http://dialnet.unirioja.es/servlet/articulo?codigo=2001926","https://web.archive.org/web/20080605020319/http://www.ibge.gov.br/ibgeteen/povoamento/espanhois/espbrasil.html","http://www.ibge.gov.br/ibgeteen/povoamento/espanhois/espbrasil.html","http://www.amerispan.com/travel/article/_Los_espa_oles_descubrieron_Brasil_/23","https://web.archive.org/web/20071230025841/http://www.brasilalacarta.com/historia_de_brasil.html","http://www.brasilalacarta.com/historia_de_brasil.html","https://web.archive.org/web/20091027022556/http://es.geocities.com/julioil/vypcap.html","https://web.archive.org/web/20091215024721/http://americaversus.iespana.es/","http://americaversus.iespana.es","https://books.google.com/books?id=YerxcpDT_vsC&printsec=frontcover&source=gbs_summary_r&cad=0","https://archive.org/stream/martbinalonsopi00asenrich#page/n5/mode/2up","https://archive.org/stream/pinzbonenel00fernrich#page/n3/mode/2up","https://books.google.com/books?id=3YktZjeEVnYC&printsec=frontcover&client=firefox-a&source=gbs_summary_r&cad=0","https://books.google.com/books?id=jwDjAAAACAAJ","https://books.google.com/books?id=XF90PAAACAAJ&","https://books.google.com/books?id=MadYAAAAMAAJ&printsec=frontcover&client=firefox-a","https://books.google.com/books?id=-_HTMAAACAAJ","https://books.google.com/books?id=AtxfNQAACAAJ","https://books.google.com/books?id=AeJHQpUGsRcC&printsec=frontcover&source=gbs_summary_r&cad=0","https://books.google.com/books?id=SbjpAAAACAAJ"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"The port of Palos at the end of the 15th century","number":"1","index":"1","fromtitle":"Pinz\u00f3n_brothers","byteoffset":10319,"anchor":"The_port_of_Palos_at_the_end_of_the_15th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The Pinz\u00f3n family of Palos","number":"2","index":"2","fromtitle":"Pinz\u00f3n_brothers","byteoffset":15816,"anchor":"The_Pinz\u00f3n_family_of_Palos"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"Pinz\u00f3n_brothers","byteoffset":17779,"anchor":"Mart\u00edn_Alonso_Pinz\u00f3n"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Francisco Mart\u00edn Pinz\u00f3n","number":"2.2","index":"4","fromtitle":"Pinz\u00f3n_brothers","byteoffset":36041,"anchor":"Francisco_Mart\u00edn_Pinz\u00f3n"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Vicente Y\u00e1\u00f1ez Pinz\u00f3n","number":"2.3","index":"5","fromtitle":"Pinz\u00f3n_brothers","byteoffset":38034,"anchor":"Vicente_Y\u00e1\u00f1ez_Pinz\u00f3n"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The Pinz\u00f3n brothers and the discovery of America","number":"3","index":"6","fromtitle":"Pinz\u00f3n_brothers","byteoffset":44668,"anchor":"The_Pinz\u00f3n_brothers_and_the_discovery_of_America"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Other voyages","number":"4","index":"7","fromtitle":"Pinz\u00f3n_brothers","byteoffset":55318,"anchor":"Other_voyages"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Coat of arms granted by Charles I of Spain","number":"5","index":"8","fromtitle":"Pinz\u00f3n_brothers","byteoffset":60650,"anchor":"Coat_of_arms_granted_by_Charles_I_of_Spain"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"6","index":"9","fromtitle":"Pinz\u00f3n_brothers","byteoffset":62716,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"7","index":"10","fromtitle":"Pinz\u00f3n_brothers","byteoffset":62848,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"8","index":"11","fromtitle":"Pinz\u00f3n_brothers","byteoffset":62901,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"9","index":"12","fromtitle":"Pinz\u00f3n_brothers","byteoffset":65432,"anchor":"Further_reading"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Pinz\u00f3n brothers","iwlinks":[{"prefix":"wikisource","url":"https://en.wikisource.org/wiki/es:Diario_de_a_bordo_del_primer_viaje_de_Crist%C3%B3bal_Col%C3%B3n:_texto_completo","*":"wikisource:es:Diario de a bordo del primer viaje de Crist\u00f3bal Col\u00f3n: texto completo"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Pinzon Brothers"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3388890"}]}}