{"parse":{"title":"Dacke War","pageid":1657953,"revid":816965861,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-No_footnotes\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/40px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/60px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/80px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article includes a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">list of references</a>, related reading or <a href=\"/wiki/Wikipedia:External_links\" title=\"Wikipedia:External links\">external links</a>, <b>but its sources remain unclear because it lacks <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources#Inline_citations\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">inline citations</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help to <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Fact_and_Reference_Check\" title=\"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check\">improve</a> this article by <a href=\"/wiki/Wikipedia:When_to_cite\" title=\"Wikipedia:When to cite\">introducing</a> more precise citations.</span>  <small><i>(September 2014)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:152px;\"><a href=\"/wiki/File:Sverigekarta-Landskap_Sm%C3%A5land.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/Sverigekarta-Landskap_Sm%C3%A5land.svg/150px-Sverigekarta-Landskap_Sm%C3%A5land.svg.png\" width=\"150\" height=\"341\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/Sverigekarta-Landskap_Sm%C3%A5land.svg/225px-Sverigekarta-Landskap_Sm%C3%A5land.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/Sverigekarta-Landskap_Sm%C3%A5land.svg/300px-Sverigekarta-Landskap_Sm%C3%A5land.svg.png 2x\" data-file-width=\"290\" data-file-height=\"660\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Sverigekarta-Landskap_Sm%C3%A5land.svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>A map of Sm\u00e5land.</div></div></div>\n<p>The <b>Dacke War</b> (<a href=\"/wiki/Swedish_language\" title=\"Swedish language\">Swedish</a>: <i><span lang=\"sv\">Dackefejden</span></i>) was a <a href=\"/wiki/Peasant_uprising\" class=\"mw-redirect\" title=\"Peasant uprising\">peasant uprising</a> led by <a href=\"/wiki/Nils_Dacke\" title=\"Nils Dacke\">Nils Dacke</a> in <a href=\"/wiki/Sm%C3%A5land\" title=\"Sm\u00e5land\">Sm\u00e5land</a>, <a href=\"/wiki/Sweden\" title=\"Sweden\">Sweden</a>, in 1542 against the rule of <a href=\"/wiki/Gustav_Vasa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gustav Vasa\">Gustav Vasa</a>. Dacke and his followers were dissatisfied with the heavy tax burden, the introduction of <a href=\"/wiki/Lutheranism\" title=\"Lutheranism\">Lutheranism</a> and the confiscation of Church property (the confiscation and taxes were introduced to pay for the <a href=\"/wiki/Swedish_War_of_Liberation\" title=\"Swedish War of Liberation\">Swedish War of Liberation</a> that had brought Gustav Vasa to power). In 1543 the uprising was defeated, and Nils Dacke was killed.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:402px;\"><a href=\"/wiki/File:Gustav_Vasa_triumphs_4.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/45/Gustav_Vasa_triumphs_4.jpg/400px-Gustav_Vasa_triumphs_4.jpg\" width=\"400\" height=\"158\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/45/Gustav_Vasa_triumphs_4.jpg/600px-Gustav_Vasa_triumphs_4.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/45/Gustav_Vasa_triumphs_4.jpg/800px-Gustav_Vasa_triumphs_4.jpg 2x\" data-file-width=\"1326\" data-file-height=\"524\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Gustav_Vasa_triumphs_4.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The army of <a href=\"/wiki/Gustav_Vasa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gustav Vasa\">Gustav Vasa</a> on its way to defeat <a href=\"/wiki/Nils_Dacke\" title=\"Nils Dacke\">Nils Dacke</a>.</div></div></div>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Background\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Background</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#The_uprising\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">The uprising</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Aftermath\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Aftermath</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Idiom\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Idiom</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Background\">Background</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dacke_War&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Background\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Early_Vasa_era\" class=\"mw-redirect\" title=\"Early Vasa era\">Early Vasa era</a></div>\n<p><a href=\"/wiki/Nils_Dacke\" title=\"Nils Dacke\">Nils Dacke</a> and his peasants were dissatisfied with the policies of the Swedish king <a href=\"/wiki/Gustav_Vasa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gustav Vasa\">Gustav Vasa</a>. In his effort to modernize Sweden and gain more power, the king had instituted a more efficient system for <a href=\"/wiki/Tax\" title=\"Tax\">tax</a> collection. The heavy tax burden angered many peasants.\n</p><p>Gustav Vasa had also broken relations with <a href=\"/wiki/Rome\" title=\"Rome\">Rome</a> and promoted <a href=\"/wiki/Lutheranism\" title=\"Lutheranism\">Lutheranism</a> instead of <a href=\"/wiki/Catholicism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catholicism\">Catholicism</a> in order to confiscate the property of the church (including land), effected by the laws of the <a href=\"/wiki/Reduction_of_Gustav_I_of_Sweden\" title=\"Reduction of Gustav I of Sweden\">Reduction of Gustav I of Sweden</a>. In 1541 the king's men had confiscated many of the belongings of the churches in <a href=\"/wiki/Sm%C3%A5land\" title=\"Sm\u00e5land\">Sm\u00e5land</a>, such as the church silver and even the <a href=\"/wiki/Church_bell\" title=\"Church bell\">church bells</a>, to finance the army. Dacke criticized the new church order and promoted the old faith. He was also supported by many local <a href=\"/wiki/Priest\" title=\"Priest\">priests</a>.\n</p><p>The rebellion was one of many rebellions during the rule of Gustav Vasa. In contrast with other contemporary rebellions in Sweden, this one was led by peasants, and not supported by the local <a href=\"/wiki/Nobility\" title=\"Nobility\">nobility</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"The_uprising\">The uprising</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dacke_War&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: The uprising\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The uprising began in the summer of 1542 when the king's <a href=\"/wiki/Bailiff\" title=\"Bailiff\">bailiffs</a> were attacked and killed when they came to collect taxes. Gustav Vasa responded by sending a military force led by his own father-in-law <a href=\"https://sv.wikipedia.org/wiki/Gustaf_Olofsson_till_Torpa\" class=\"extiw\" title=\"sv:Gustaf Olofsson till Torpa\">Gustav Olofsson Stenbock the Younger</a>. He was defeated by Dacke's constantly growing army of peasants. Other attempts to defeat Dacke militarily also failed.\n</p><p>Next, the Swedish government stopped all supplies of provisions and other necessities to the region. This weakened the rebellions considerably. Defaming propaganda about Dacke was also spread by the government, labeling him a traitor and a heretic.\n</p><p>In March 1543 Gustav Vasa ordered his army of Swedish recruits and German <a href=\"/wiki/Landsknecht\" title=\"Landsknecht\">landsknecht</a> mercenaries to attack Sm\u00e5land. This time larger forces were deployed, and Dacke's forces were attacked from two directions - from <a href=\"/wiki/%C3%96sterg%C3%B6tland\" title=\"\u00d6sterg\u00f6tland\">\u00d6sterg\u00f6tland</a> and <a href=\"/wiki/V%C3%A4sterg%C3%B6tland\" title=\"V\u00e4sterg\u00f6tland\">V\u00e4sterg\u00f6tland</a>. The uprising was defeated, and Dacke was wounded but managed to flee.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Aftermath\">Aftermath</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dacke_War&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Aftermath\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The king's revenge on the instigators of the rebellion was hard. The leaders that were caught were executed together with the priests who had supported Dacke. Peasants who had supported the rebellion were deported to <a href=\"/wiki/Finland\" title=\"Finland\">Finland</a>, where they had to serve in the army, and the counties where the rebellion had taken place had to pay a large fine to the king.\n</p><p>Dacke himself was caught and killed in August 1543 when trying to escape the country. According to legend, his body was taken to <a href=\"/wiki/Kalmar\" title=\"Kalmar\">Kalmar</a>, where his head was publicly displayed wearing a crown of copper, as a warning to others.\n</p><p>The rebellion was the most serious threat to the rule of Gustav Vasa, but after having defeated it he managed to consolidate his power, concentrating more and more power in the hands of the monarch.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Idiom\">Idiom</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dacke_War&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Idiom\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In the Swedish language, the <a href=\"/wiki/Idiom\" title=\"Idiom\">idiom</a> <span style=\"white-space:nowrap\">\"[something]</span> hasn't happened since the Dacke War\" is used to mean \"[something] hasn't happened for a long time\". This expression is especially common in the southern parts of Sweden but is also used elsewhere.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dacke_War&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Early_Vasa_era\" class=\"mw-redirect\" title=\"Early Vasa era\">Early Vasa era</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Sweden\" title=\"History of Sweden\">History of Sweden</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dacke_War&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.britannica.com/eb/article-9028491/Dacke-War\">Dacke War</a>, <a href=\"/wiki/Encyclop%C3%A6dia_Britannica\" title=\"Encyclop\u00e6dia Britannica\">Encyclop\u00e6dia Britannica</a></li>\n<li><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tacitus.nu/svenskhistoria/kungar/vasa/gv-5.htm\">\"Den tyska perioden och Dackefejden - 1538-1543\"</a> (in Swedish). \u00d6rjan Martinsson<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2007-12-27</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Den+tyska+perioden+och+Dackefejden+-+1538-1543&amp;rft.pub=%C3%96rjan+Martinsson&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tacitus.nu%2Fsvenskhistoria%2Fkungar%2Fvasa%2Fgv-5.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADacke+War\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Lindkvist, Thomas; Sj\u00f6berg, Maria (2006). <i>Det svenska samh\u00e4llet 800-1820: Klerkernas och adelns tid</i> (in Swedish). <a href=\"/wiki/Studentlitteratur\" title=\"Studentlitteratur\">Studentlitteratur</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Det+svenska+samh%C3%A4llet+800-1820%3A+Klerkernas+och+adelns+tid&amp;rft.pub=Studentlitteratur&amp;rft.date=2006&amp;rft.aulast=Lindkvist&amp;rft.aufirst=Thomas&amp;rft.au=Sj%C3%B6berg%2C+Maria&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADacke+War\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Medieval_and_Early_Modern_European_peasant_wars\" style=\";wide;padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background-color:#C3D6EF;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Medieval_and_Early_Modern_European_Peasant_Wars\" title=\"Template:Medieval and Early Modern European Peasant Wars\"><abbr title=\"View this template\" style=\";background-color:#C3D6EF;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Medieval_and_Early_Modern_European_Peasant_Wars\" title=\"Template talk:Medieval and Early Modern European Peasant Wars\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";background-color:#C3D6EF;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Medieval_and_Early_Modern_European_Peasant_Wars&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";background-color:#C3D6EF;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Medieval_and_Early_Modern_European_peasant_wars\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/List_of_peasant_revolts\" title=\"List of peasant revolts\">Medieval and Early Modern European peasant wars</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Bagaudae\" title=\"Bagaudae\">Bagaudae</a></b></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stellinga\" title=\"Stellinga\">Stellinga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rebellions_of_Basil_the_Copper_Hand\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rebellions of Basil the Copper Hand\">Rebellions of Basil the Copper Hand</a></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Uprising_of_Ivaylo\" title=\"Uprising of Ivaylo\">Uprising of Ivaylo</a></b></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peasant_revolt_in_Flanders_1323%E2%80%9328\" title=\"Peasant revolt in Flanders 1323\u201328\">Peasant revolt in Flanders 1323\u201328</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/St._George%27s_Night_Uprising\" class=\"mw-redirect\" title=\"St. George&#39;s Night Uprising\">St. George's Night Uprising</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacquerie\" title=\"Jacquerie\">Jacquerie</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ciompi_Revolt\" title=\"Ciompi Revolt\">Ciompi Revolt</a></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Peasants%27_Revolt\" title=\"Peasants&#39; Revolt\">Peasants' Revolt in England</a></b></li>\n<li><a href=\"/wiki/Harelle\" title=\"Harelle\">Harelle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cabochien_Revolt\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cabochien Revolt\">Cabochien Revolt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Transylvanian_peasant_revolt\" title=\"Transylvanian peasant revolt\">Transylvanian peasant revolt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Funen_and_Jutland_Peasant_rebellions\" class=\"mw-redirect\" title=\"Funen and Jutland Peasant rebellions\">Funen and Jutland Peasant rebellions</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jack_Cade%27s_rebellion\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jack Cade&#39;s rebellion\">Jack Cade's rebellion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_and_William_Merfold%27s_uprising\" class=\"mw-redirect\" title=\"John and William Merfold&#39;s uprising\">John and William Merfold's uprising</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carinthian_Peasant_Revolt\" title=\"Carinthian Peasant Revolt\">Carinthian Peasant Revolt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Friulian_Revolt_of_1511\" class=\"mw-redirect\" title=\"Friulian Revolt of 1511\">Friulian Revolt of 1511</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Poor_Conrad_rebellion\" class=\"mw-redirect\" title=\"Poor Conrad rebellion\">Poor Conrad rebellion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/D%C3%B3zsa_rebellion\" class=\"mw-redirect\" title=\"D\u00f3zsa rebellion\">D\u00f3zsa rebellion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slovene_Peasant_Revolt\" title=\"Slovene Peasant Revolt\">Slovene Peasant Revolt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arumer_Zwarte_Hoop\" title=\"Arumer Zwarte Hoop\">Arumer Zwarte Hoop</a></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/German_Peasants%27_War\" title=\"German Peasants&#39; War\">German Peasants' War</a></b></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dalecarlian_Rebellions\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dalecarlian Rebellions\">Dalecarlian Rebellions</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Palatine_Peasants%27_War\" title=\"Palatine Peasants&#39; War\">Palatine Peasants' War</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Skipper_Clement%27s_Rebellion\" class=\"mw-redirect\" title=\"Skipper Clement&#39;s Rebellion\">Skipper Clement's Rebellion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Opryshky\" class=\"mw-redirect\" title=\"Opryshky\">Opryshky</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Peasant%27s_Rebellion_in_Telemark&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Peasant&#39;s Rebellion in Telemark (page does not exist)\">Peasant's Rebellion in Telemark</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Dacke War</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kett%27s_Rebellion\" title=\"Kett&#39;s Rebellion\">Kett's Rebellion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cudgel_War\" title=\"Cudgel War\">Cudgel War</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian%E2%80%93Slovene_Peasant_Revolt\" title=\"Croatian\u2013Slovene Peasant Revolt\">Croatian\u2013Slovene Peasant Revolt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ivan_Bolotnikov%27s_Rebellion\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ivan Bolotnikov&#39;s Rebellion\">Ivan Bolotnikov's Rebellion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peasants%27_War_in_Upper_Austria\" title=\"Peasants&#39; War in Upper Austria\">Peasants' War in Upper Austria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kostka-Napierski_Uprising\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kostka-Napierski Uprising\">Kostka-Napierski Uprising</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Morning_Star_Rebellion\" class=\"mw-redirect\" title=\"Morning Star Rebellion\">Morning Star Rebellion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Swiss_peasant_war_of_1653\" title=\"Swiss peasant war of 1653\">Swiss peasant war of 1653</a></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Stenka_Razin_Uprising\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stenka Razin Uprising\">Stenka Razin Uprising</a></b></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bulavin_Rebellion\" title=\"Bulavin Rebellion\">Bulavin Rebellion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dalecarlian_Rebellion_(1743)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dalecarlian Rebellion (1743)\">Dalecarlian Rebellion (1743)</a></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Pugachev%27s_Rebellion\" title=\"Pugachev&#39;s Rebellion\">Pugachev's Rebellion</a></b></li>\n<li><a href=\"/wiki/Revolt_of_Horea,_Clo%C8%99ca_and_Cri%C8%99an\" title=\"Revolt of Horea, Clo\u0219ca and Cri\u0219an\">Revolt of Horea, Clo\u0219ca and Cri\u0219an</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saxon_Peasants%27_Revolt\" title=\"Saxon Peasants&#39; Revolt\">Saxon Peasants' Revolt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peasants%27_War_(1798)\" title=\"Peasants&#39; War (1798)\">Peasants' War (1798)</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Catholic_Church_in_Sweden\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" style=\"background-color: gold;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Catholic_Church_in_Sweden\" title=\"Template:Catholic Church in Sweden\"><abbr title=\"View this template\" style=\"background-color: gold;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Catholic_Church_in_Sweden\" title=\"Template talk:Catholic Church in Sweden\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"background-color: gold;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Catholic_Church_in_Sweden&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"background-color: gold;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Catholic_Church_in_Sweden\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Catholic_Church_in_Sweden\" title=\"Catholic Church in Sweden\">Catholic Church in Sweden</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: gold;;width:1%\"><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Stockholm\" title=\"Roman Catholic Diocese of Stockholm\">Roman Catholic<br />Diocese<br />of Stockholm</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Sankt_Andreas_katolska_f%C3%B6rsamling&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sankt Andreas katolska f\u00f6rsamling (page does not exist)\">Saint Andrew</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sankt_Ansgars_katolska_f%C3%B6rsamling&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sankt Ansgars katolska f\u00f6rsamling (page does not exist)\">Saint Ansgar</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sankt_Antonius_katolska_f%C3%B6rsamling&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sankt Antonius katolska f\u00f6rsamling (page does not exist)\">Saint Antonius</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sankt_Botvids_katolska_f%C3%B6rsamling&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sankt Botvids katolska f\u00f6rsamling (page does not exist)\">Saint Botvid</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sankt_Clemens_katolska_f%C3%B6rsamling&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sankt Clemens katolska f\u00f6rsamling (page does not exist)\">Saint Clemens</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/St._Eugenia%27s_Church_(Stockholm)\" title=\"St. Eugenia&#39;s Church (Stockholm)\">Saint Eugenia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/St._Eric%27s_Cathedral,_Stockholm\" title=\"St. Eric&#39;s Cathedral, Stockholm\">Saint Eric</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%B6nk%C3%B6ping_Catholic_Church\" title=\"J\u00f6nk\u00f6ping Catholic Church\">Saint Francis of Assisi</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Johannes_D%C3%B6parens_katolska_f%C3%B6rsamling&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Johannes D\u00f6parens katolska f\u00f6rsamling (page does not exist)\">John the Baptist</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sankt_Josef_Arbetarens_katolska_f%C3%B6rsamling&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sankt Josef Arbetarens katolska f\u00f6rsamling (page does not exist)\">Saint Joseph the Worker</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Heliga_Korsets_katolska_f%C3%B6rsamling&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Heliga Korsets katolska f\u00f6rsamling (page does not exist)\">Holy Cross</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Heliga_Trefaldighets_katolska_f%C3%B6rsamling&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Heliga Trefaldighets katolska f\u00f6rsamling (page does not exist)\">Holy Trinity</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sankta_Katarina_katolska_f%C3%B6rsamling&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sankta Katarina katolska f\u00f6rsamling (page does not exist)\">Saint Catherine</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Kristi_Lekamens_katolska_f%C3%B6rsamling&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kristi Lekamens katolska f\u00f6rsamling (page does not exist)\">Body of Christ</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Kristi_Moders_f%C3%B6rsamling&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kristi Moders f\u00f6rsamling (page does not exist)\">Mother of Christ</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sankt_Kristoffers_katolska_f%C3%B6rsamling&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sankt Kristoffers katolska f\u00f6rsamling (page does not exist)\">Saint Christopher</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Kristus_Konungens_katolska_f%C3%B6rsamling&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kristus Konungens katolska f\u00f6rsamling (page does not exist)\">Christ the King</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sankt_Lars_kyrka,_Uppsala&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sankt Lars kyrka, Uppsala (page does not exist)\">Saint Lawrence</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Trinity_Church,_Halmstad\" title=\"Trinity Church, Halmstad\">Saint Mary</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sankta_Maria_Magdalenas_katolska_f%C3%B6rsamling&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sankta Maria Magdalenas katolska f\u00f6rsamling (page does not exist)\">Saint Mary Magdalene</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sankta_Maria_i_Roseng%C3%A5rd_katolska_f%C3%B6rsamling&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sankta Maria i Roseng\u00e5rd katolska f\u00f6rsamling (page does not exist)\">Saint Mary in Roseng\u00e5rd</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marie_f%C3%B6delses_katolska_f%C3%B6rsamling&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marie f\u00f6delses katolska f\u00f6rsamling (page does not exist)\">Nativity of Mary</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sankt_Mikaels_katolska_f%C3%B6rsamling&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sankt Mikaels katolska f\u00f6rsamling (page does not exist)\">Saint Michael</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sankt_Nikolai_katolska_f%C3%B6rsamling&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sankt Nikolai katolska f\u00f6rsamling (page does not exist)\">Saint Nikolai</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sankt_Olofs_katolska_f%C3%B6rsamling&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sankt Olofs katolska f\u00f6rsamling (page does not exist)\">Saint Olof</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sankt_Pauli_katolska_f%C3%B6rsamling&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sankt Pauli katolska f\u00f6rsamling (page does not exist)\">Saint Paul</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sankt_Paulus_av_Korsets_katolska_f%C3%B6rsamling&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sankt Paulus av Korsets katolska f\u00f6rsamling (page does not exist)\">Saint Paul of the Cross</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sankt_Thomas_av_Aquino_katolska_f%C3%B6rsamling&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sankt Thomas av Aquino katolska f\u00f6rsamling (page does not exist)\">Saint Thomas Aquinas</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=V%C3%A5r_Frus_katolska_f%C3%B6rsamling&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"V\u00e5r Frus katolska f\u00f6rsamling (page does not exist)\">Our Lady</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=V%C3%A5r_Fru_av_Rosenkransens_katolska_f%C3%B6rsamling&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"V\u00e5r Fru av Rosenkransens katolska f\u00f6rsamling (page does not exist)\">Our Lady of the Rosary</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=V%C3%A5r_Fr%C3%A4lsares_katolska_f%C3%B6rsamling&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"V\u00e5r Fr\u00e4lsares katolska f\u00f6rsamling (page does not exist)\">Our Redeemer</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"6\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Coat_of_arms_of_the_Diocese_of_Stockholm.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Coat of arms of the Diocese of Stockholm.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0b/Coat_of_arms_of_the_Diocese_of_Stockholm.svg/100px-Coat_of_arms_of_the_Diocese_of_Stockholm.svg.png\" width=\"100\" height=\"112\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0b/Coat_of_arms_of_the_Diocese_of_Stockholm.svg/150px-Coat_of_arms_of_the_Diocese_of_Stockholm.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0b/Coat_of_arms_of_the_Diocese_of_Stockholm.svg/200px-Coat_of_arms_of_the_Diocese_of_Stockholm.svg.png 2x\" data-file-width=\"840\" data-file-height=\"939\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: gold;;width:1%\">Education</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Newman_Institute_(Uppsala)\" title=\"Newman Institute (Uppsala)\">Newman Institute</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: gold;;width:1%\">Services</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Caritas_International\" class=\"mw-redirect\" title=\"Caritas International\">Caritas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norra_begravningsplatsen\" title=\"Norra begravningsplatsen\">Catholic Cemetery</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Malteser_International\" title=\"Malteser International\">Malteser International</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: gold;;width:1%\"><a href=\"/wiki/List_of_Swedish_saints\" title=\"List of Swedish saints\">Saints</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sigfrid_of_Sweden\" title=\"Sigfrid of Sweden\">Sigfrid</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Helena_of_Sk%C3%B6vde\" title=\"Helena of Sk\u00f6vde\">Helena</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bridget_of_Sweden\" title=\"Bridget of Sweden\">Bridget</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Elizabeth_Hesselblad\" title=\"Elizabeth Hesselblad\">Elizabeth</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: gold;;width:1%\"><a href=\"/wiki/Category:Roman_Catholic_bishops_of_Stockholm\" title=\"Category:Roman Catholic bishops of Stockholm\">Bishops</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Anders_Arborelius\" title=\"Anders Arborelius\">Anders Arborelius</a> (1998\u2013)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Hubertus_Brandenburg\" title=\"Hubertus Brandenburg\">Hubertus Brandenburg</a> (1977\u20131998)</li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Edward_Taylor_(bishop)\" title=\"John Edward Taylor (bishop)\">John Taylor</a> (1962\u20131976)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Knut_Ansgar_Nelson\" title=\"Knut Ansgar Nelson\">Knut Ansgar Nelson</a> (1957\u20131962)</li>\n<li>(...)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: gold;;width:1%\">History</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;min-width: 7em; background-color: gold;\"><a href=\"/wiki/Middle_Ages\" title=\"Middle Ages\">Middle Ages</a><br /><span style=\"font-size:85%;\">(circa 829\u20131527)</span></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Christianization_of_Scandinavia#Sweden\" title=\"Christianization of Scandinavia\">Christianisation</a> (circa 829\u20131087)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Archbishopric_of_Bremen\" title=\"Archbishopric of Bremen\">Archbishopric of Bremen</a> (circa 829\u20131104)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Diocese_of_Lund\" title=\"Diocese of Lund\">Archdiocese of Lund</a> (1104\u20131164)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Archdiocese_of_Uppsala\" title=\"Archdiocese of Uppsala\">Archdiocese of Uppsala</a> (1164\u20131557)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Northern_Crusades#Swedish_Crusades\" title=\"Northern Crusades\">Swedish Crusades</a> (12th\u201313th centuries)\n<ul><li><a href=\"/wiki/First_Swedish_Crusade\" title=\"First Swedish Crusade\">First</a> (1150s)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Second_Swedish_Crusade\" title=\"Second Swedish Crusade\">Second</a> (1240s)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Third_Swedish_Crusade\" title=\"Third Swedish Crusade\">Third</a> (1293)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Swedish%E2%80%93Novgorodian_Wars\" title=\"Swedish\u2013Novgorodian Wars\">Swedish\u2013Novgorodian Wars</a></li></ul></li></ul>\n</div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th id=\"Formerdioceses\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;min-width: 7em; background-color: gold;\">Former<br />dioceses</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"><a href=\"/wiki/Diocese_of_Skara\" title=\"Diocese of Skara\">Skara</a> (990/1014\u20131529)&#160;<b>&#183;</b>&#32; <a href=\"/wiki/Archdiocese_of_Uppsala\" title=\"Archdiocese of Uppsala\">Uppsala</a> (1164\u20131557)&#160;<b>&#183;</b>&#32; <a href=\"/wiki/Diocese_of_Sigtuna\" title=\"Diocese of Sigtuna\">Sigtuna</a> (circa 11th century\u20131164)&#160;<b>&#183;</b>&#32; <a href=\"/wiki/Diocese_of_Link%C3%B6ping\" title=\"Diocese of Link\u00f6ping\">Link\u00f6ping</a> (circa 1129\u20131527)&#160;<b>&#183;</b>&#32; <a href=\"/wiki/Diocese_of_Str%C3%A4ngn%C3%A4s\" title=\"Diocese of Str\u00e4ngn\u00e4s\">Str\u00e4ngn\u00e4s</a> (circa 1100/1129\u20131536)&#160;<b>&#183;</b>&#32; <a href=\"/w/index.php?title=Diocese_of_Eskilstuna&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Diocese of Eskilstuna (page does not exist)\">Tuna \"Eskilstuna\"</a> (circa 1100-talet\u20131170)&#160;<b>&#183;</b>&#32; <a href=\"/wiki/Diocese_of_V%C3%A4xj%C3%B6\" title=\"Diocese of V\u00e4xj\u00f6\">V\u00e4xj\u00f6</a> (1163\u20131530)&#160;<b>&#183;</b>&#32; <a href=\"/wiki/Diocese_of_V%C3%A4ster%C3%A5s\" title=\"Diocese of V\u00e4ster\u00e5s\">V\u00e4ster\u00e5s</a> (1164\u20131534/1606 )&#160;<b>&#183;</b>&#32; <a href=\"/wiki/Diocese_of_%C3%85bo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Diocese of \u00c5bo\">\u00c5bo</a> (circa 1100-talet/1249\u20131554)</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;min-width: 7em; background-color: gold;\">Former<br />monasteries<br />and convents<br /><small>(<a href=\"/wiki/List_of_Catholic_monasteries_and_convents_in_Sweden\" title=\"List of Catholic monasteries and convents in Sweden\">List</a>)</small></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alvastra_Abbey\" title=\"Alvastra Abbey\">Alvastra Abbey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Askeby_Abbey\" title=\"Askeby Abbey\">Askeby Abbey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Black_Friars%27_Monastery_of_Stockholm\" title=\"Black Friars&#39; Monastery of Stockholm\">Blackfriars (Stockholm)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/B%C3%A4ckaskog_Castle\" title=\"B\u00e4ckaskog Castle\">B\u00e4ckaskog Abbey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/B%C3%B6rringe_Priory\" title=\"B\u00f6rringe Priory\">B\u00f6rringe Priory</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dragsmark_Abbey\" title=\"Dragsmark Abbey\">Dragsmark Abbey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grey_Friar%27s_Abbey,_Stockholm\" title=\"Grey Friar&#39;s Abbey, Stockholm\">Greyfriars (Stockholm)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Greyfriars_Abbey,_Ystad\" title=\"Greyfriars Abbey, Ystad\">Greyfriars (Ystad)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gudhem_Abbey\" title=\"Gudhem Abbey\">Gudhem Abbey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Herrevad_Abbey\" title=\"Herrevad Abbey\">Herrevad Abbey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Julita_Abbey\" title=\"Julita Abbey\">Julita Abbey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kastelle_Priory\" title=\"Kastelle Priory\">Kastelle Priory</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mariefred_Charterhouse\" title=\"Mariefred Charterhouse\">Mariefred Charterhouse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nydala_Abbey\" title=\"Nydala Abbey\">Nydala Abbey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Riseberga_Abbey\" title=\"Riseberga Abbey\">Riseberga Abbey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roma_Abbey\" title=\"Roma Abbey\">Roma Abbey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sk%C3%A4nninge_Abbey\" title=\"Sk\u00e4nninge Abbey\">Sk\u00e4nninge Abbey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sko_Abbey\" title=\"Sko Abbey\">Sko Abbey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Solberga_Abbey\" title=\"Solberga Abbey\">Solberga Abbey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/St._Clare%27s_Priory,_Stockholm\" title=\"St. Clare&#39;s Priory, Stockholm\">St. Clare's Priory (Stockholm)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/St._John%27s_Priory,_Kalmar\" title=\"St. John&#39;s Priory, Kalmar\">St. John's Priory (Kalmar)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/St._Peter%27s_Priory,_Lund\" title=\"St. Peter&#39;s Priory, Lund\">St. Peter's Priory (Lund)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/V%C3%A5rfruberga_Abbey\" title=\"V\u00e5rfruberga Abbey\">V\u00e5rfruberga Abbey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Varnhem_Abbey\" title=\"Varnhem Abbey\">Varnhem Abbey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vreta_Abbey\" title=\"Vreta Abbey\">Vreta Abbey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%85s_Abbey\" title=\"\u00c5s Abbey\">\u00c5s Abbey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%96vedskloster_Manor\" title=\"\u00d6vedskloster Manor\">\u00d6ved Abbey</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;min-width: 7em; background-color: gold;\"><a href=\"/wiki/Reformation_in_Sweden\" title=\"Reformation in Sweden\">Reformation</a><br /><span style=\"font-size:85%;\">(circa 1527\u20131600)</span></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Dalecarlian_rebellions\" title=\"Dalecarlian rebellions\">Dalecarlian rebellions</a> (1524\u20131533)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Recess_of_V%C3%A4ster%C3%A5s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Recess of V\u00e4ster\u00e5s (page does not exist)\">Recess of V\u00e4ster\u00e5s</a> (1527)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Reduction_of_Gustav_I_of_Sweden\" title=\"Reduction of Gustav I of Sweden\">Reductions</a> of <a href=\"/wiki/Gustav_I_of_Sweden\" title=\"Gustav I of Sweden\">Gustav I of Sweden</a> (1527\u20131560)</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%96rebro_Synod\" title=\"\u00d6rebro Synod\">\u00d6rebro Synod</a> (1529)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Westrogothian_rebellion\" title=\"Westrogothian rebellion\">Westrogothian rebellion</a> (1529)</li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Dacke War</a> (1542-1543)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Liturgical_Struggle\" title=\"Liturgical Struggle\">Liturgical Struggle</a> (1574\u20131593)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Uppsala_Synod\" title=\"Uppsala Synod\">Uppsala Synod</a> (1593)</li>\n<li><a href=\"/wiki/War_against_Sigismund\" title=\"War against Sigismund\">War against Sigismund</a> (1598\u20131600)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;min-width: 7em; background-color: gold;\">Post-<br /><a href=\"/wiki/Council_of_Trent\" title=\"Council of Trent\">Tridentine</a><br /><span style=\"font-size:85%;\">(1563\u2013)</span></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Anti-Catholicism\" title=\"Anti-Catholicism\">Anti-Catholicism</a> (circa 1527\u20131977)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Apostolic_Vicariate_of_Northern_Germany\" title=\"Apostolic Vicariate of Northern Germany\">Apostolic Vicariate of the Nordic Missions</a> (1667\u20131781)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Tolerance_Act_(Sweden)\" title=\"Tolerance Act (Sweden)\">Tolerance Act</a> (1781)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Apostolic_prefect\" title=\"Apostolic prefect\">Apostolic prefecture</a> (1781\u20131783)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Apostolic_vicariate\" title=\"Apostolic vicariate\">Apostolic vicariate</a> (1783\u20131953)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Dissenter_Acts_(Sweden)\" title=\"Dissenter Acts (Sweden)\">Dissenter Acts</a> (1860\u20131873)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Scandinavian_Bishops_Conference\" class=\"mw-redirect\" title=\"Scandinavian Bishops Conference\">Scandinavian Bishops Conference</a> (1960\u2013)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Stockholm\" title=\"Roman Catholic Diocese of Stockholm\">Roman Catholic Diocese of Stockholm</a> (1953\u2013)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"3\" style=\"background-color: gold;\"><div>\n<ul><li>See also: <a href=\"/wiki/Episcopal_Conference_of_Scandinavia\" title=\"Episcopal Conference of Scandinavia\">Episcopal Conference of Scandinavia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/File:046CupolaSPietro.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"046CupolaSPietro.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/16px-046CupolaSPietro.jpg\" width=\"16\" height=\"12\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/24px-046CupolaSPietro.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/32px-046CupolaSPietro.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"600\" /></a> <a href=\"/wiki/Portal:Catholicism\" title=\"Portal:Catholicism\">Catholicism&#32;portal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Sweden.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Sweden.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4c/Flag_of_Sweden.svg/16px-Flag_of_Sweden.svg.png\" width=\"16\" height=\"10\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4c/Flag_of_Sweden.svg/24px-Flag_of_Sweden.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4c/Flag_of_Sweden.svg/32px-Flag_of_Sweden.svg.png 2x\" data-file-width=\"1600\" data-file-height=\"1000\" /></a> <a href=\"/wiki/Portal:Sweden\" title=\"Portal:Sweden\">Sweden&#32;portal</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2193\nCached time: 20180921223240\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.252 seconds\nReal time usage: 0.323 seconds\nPreprocessor visited node count: 482/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 63298/2097152 bytes\nTemplate argument size: 247/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.154/10.000 seconds\nLua memory usage: 10.88 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  246.220      1 -total\n 43.59%  107.327      1 Template:Lang-sv\n 19.26%   47.431      1 Template:No_footnotes\n 14.03%   34.552      3 Template:Navbox\n 13.40%   32.996      1 Template:Cite_web\n 11.74%   28.895      1 Template:Ambox\n 10.65%   26.219      1 Template:Catholic_Church_in_Sweden\n  5.17%   12.738      1 Template:Medieval_and_Early_Modern_European_Peasant_Wars\n  4.38%   10.789      1 Template:Military_navigation\n  4.05%    9.978      2 Template:Portal-inline\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:1657953-0!canonical and timestamp 20180921223239 and revision id 816965861\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Dackefejden","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Dackefejden"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Dacke-Aufstand","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Dacke-Aufstand"},{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Dacke-vaenus","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"Dacke-vaenus"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Guerra_de_Dacke","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Guerra de Dacke"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Dackefeiden","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Dackefeiden"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Powstanie_Nilsa_Dacke","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Powstanie Nilsa Dacke"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Dacken_sota","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Dacken sota"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Dackefejden","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Dackefejden"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_lacking_in-text_citations_from_September_2014"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_lacking_in-text_citations"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Swedish-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Swedish-language_sources_(sv)"},{"sortkey":"","*":"Conflicts_in_1542"},{"sortkey":"","*":"Rebellions_in_Sweden"},{"sortkey":"","*":"Popular_revolt_in_late-medieval_Europe"},{"sortkey":"","*":"Wars_involving_Sweden"},{"sortkey":"","*":"1542_in_Sweden"},{"sortkey":"","*":"1542_in_Europe"},{"sortkey":"","*":"Peasant_revolts"},{"sortkey":"","*":"Feuds"},{"sortkey":"","*":"16th-century_rebellions"},{"sortkey":"","*":"Swedish_Reformation"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking in-text citations from September 2014"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Roman Catholic bishops of Stockholm"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Medieval and Early Modern European Peasant Wars"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catholic Church in Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alvastra Abbey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anders Arborelius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-Catholicism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Apostolic Vicariate of Northern Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Apostolic prefect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Apostolic vicariate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archbishopric of Bremen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archdiocese of Uppsala"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arumer Zwarte Hoop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Askeby Abbey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bagaudae"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bailiff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Black Friars' Monastery of Stockholm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bridget of Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bulavin Rebellion"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e4ckaskog Castle"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00f6rringe Priory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cabochien Revolt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carinthian Peasant Revolt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caritas International"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic Church in Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholicism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christianization of Scandinavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Church bell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ciompi Revolt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Council of Trent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian\u2013Slovene Peasant Revolt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cudgel War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dalecarlian Rebellion (1743)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dalecarlian Rebellions"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dalecarlian rebellions"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diocese of Link\u00f6ping"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diocese of Lund"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diocese of Sigtuna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diocese of Skara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diocese of Str\u00e4ngn\u00e4s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diocese of V\u00e4ster\u00e5s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diocese of V\u00e4xj\u00f6"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diocese of \u00c5bo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dissenter Acts (Sweden)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dragsmark Abbey"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u00f3zsa rebellion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Early Vasa era"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elizabeth Hesselblad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Encyclop\u00e6dia Britannica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Episcopal Conference of Scandinavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Swedish Crusade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friulian Revolt of 1511"},{"ns":0,"exists":"","*":"Funen and Jutland Peasant rebellions"},{"ns":0,"exists":"","*":"German Peasants' War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grey Friar's Abbey, Stockholm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greyfriars Abbey, Ystad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gudhem Abbey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustav I of Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustav Vasa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harelle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helena of Sk\u00f6vde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herrevad Abbey"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hubertus Brandenburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Idiom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivan Bolotnikov's Rebellion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jack Cade's rebellion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacquerie"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Edward Taylor (bishop)"},{"ns":0,"exists":"","*":"John and William Merfold's uprising"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julita Abbey"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f6nk\u00f6ping Catholic Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kalmar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kastelle Priory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kett's Rebellion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Knut Ansgar Nelson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kostka-Napierski Uprising"},{"ns":0,"exists":"","*":"Landsknecht"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Catholic monasteries and convents in Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Swedish saints"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of peasant revolts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liturgical Struggle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lutheranism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malteser International"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mariefred Charterhouse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Ages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morning Star Rebellion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Newman Institute (Uppsala)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nils Dacke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nobility"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norra begravningsplatsen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Northern Crusades"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nydala Abbey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Opryshky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palatine Peasants' War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peasant revolt in Flanders 1323\u201328"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peasant uprising"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peasants' Revolt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peasants' War (1798)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peasants' War in Upper Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poor Conrad rebellion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Priest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pugachev's Rebellion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rebellions of Basil the Copper Hand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reduction of Gustav I of Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reformation in Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revolt of Horea, Clo\u0219ca and Cri\u0219an"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riseberga Abbey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roma Abbey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Catholic Diocese of Stockholm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rome"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saxon Peasants' Revolt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scandinavian Bishops Conference"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Swedish Crusade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sigfrid of Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Skipper Clement's Rebellion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sko Abbey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sk\u00e4nninge Abbey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovene Peasant Revolt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sm\u00e5land"},{"ns":0,"exists":"","*":"Solberga Abbey"},{"ns":0,"exists":"","*":"St. Clare's Priory, Stockholm"},{"ns":0,"exists":"","*":"St. Eric's Cathedral, Stockholm"},{"ns":0,"exists":"","*":"St. Eugenia's Church (Stockholm)"},{"ns":0,"exists":"","*":"St. George's Night Uprising"},{"ns":0,"exists":"","*":"St. John's Priory, Kalmar"},{"ns":0,"exists":"","*":"St. Peter's Priory, Lund"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stellinga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stenka Razin Uprising"},{"ns":0,"exists":"","*":"Studentlitteratur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swedish War of Liberation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swedish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swedish\u2013Novgorodian Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swiss peasant war of 1653"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tax"},{"ns":0,"exists":"","*":"Third Swedish Crusade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tolerance Act (Sweden)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transylvanian peasant revolt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trinity Church, Halmstad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uppsala Synod"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uprising of Ivaylo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Varnhem Abbey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vreta Abbey"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00e4sterg\u00f6tland"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00e5rfruberga Abbey"},{"ns":0,"exists":"","*":"War against Sigismund"},{"ns":0,"exists":"","*":"Westrogothian rebellion"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c5s Abbey"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d6rebro Synod"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d6sterg\u00f6tland"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d6vedskloster Manor"},{"ns":0,"*":"Peasant's Rebellion in Telemark"},{"ns":0,"*":"Sankt Andreas katolska f\u00f6rsamling"},{"ns":0,"*":"Sankt Ansgars katolska f\u00f6rsamling"},{"ns":0,"*":"Sankt Antonius katolska f\u00f6rsamling"},{"ns":0,"*":"Sankt Botvids katolska f\u00f6rsamling"},{"ns":0,"*":"Sankt Clemens katolska f\u00f6rsamling"},{"ns":0,"*":"Johannes D\u00f6parens katolska f\u00f6rsamling"},{"ns":0,"*":"Sankt Josef Arbetarens katolska f\u00f6rsamling"},{"ns":0,"*":"Heliga Korsets katolska f\u00f6rsamling"},{"ns":0,"*":"Heliga Trefaldighets katolska f\u00f6rsamling"},{"ns":0,"*":"Sankta Katarina katolska f\u00f6rsamling"},{"ns":0,"*":"Kristi Lekamens katolska f\u00f6rsamling"},{"ns":0,"*":"Kristi Moders f\u00f6rsamling"},{"ns":0,"*":"Sankt Kristoffers katolska f\u00f6rsamling"},{"ns":0,"*":"Kristus Konungens katolska f\u00f6rsamling"},{"ns":0,"*":"Sankt Lars kyrka, Uppsala"},{"ns":0,"*":"Sankta Maria Magdalenas katolska f\u00f6rsamling"},{"ns":0,"*":"Sankta Maria i Roseng\u00e5rd katolska f\u00f6rsamling"},{"ns":0,"*":"Marie f\u00f6delses katolska f\u00f6rsamling"},{"ns":0,"*":"Sankt Mikaels katolska f\u00f6rsamling"},{"ns":0,"*":"Sankt Nikolai katolska f\u00f6rsamling"},{"ns":0,"*":"Sankt Olofs katolska f\u00f6rsamling"},{"ns":0,"*":"Sankt Pauli katolska f\u00f6rsamling"},{"ns":0,"*":"Sankt Paulus av Korsets katolska f\u00f6rsamling"},{"ns":0,"*":"Sankt Thomas av Aquino katolska f\u00f6rsamling"},{"ns":0,"*":"V\u00e5r Frus katolska f\u00f6rsamling"},{"ns":0,"*":"V\u00e5r Fru av Rosenkransens katolska f\u00f6rsamling"},{"ns":0,"*":"V\u00e5r Fr\u00e4lsares katolska f\u00f6rsamling"},{"ns":0,"*":"Diocese of Eskilstuna"},{"ns":0,"*":"Recess of V\u00e4ster\u00e5s"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:External links"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:When to cite"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Catholic Church in Sweden"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Medieval and Early Modern European Peasant Wars"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Catholicism"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Sweden"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:No footnotes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-sv"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:See also"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Medieval and Early Modern European Peasant Wars"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Military navigation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catholic Church in Sweden"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:\u00b7"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal-inline"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Military navigation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:WPMILHIST Infobox style"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/c"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/s"}],"images":["Text_document_with_red_question_mark.svg","Sverigekarta-Landskap_Sm\u00e5land.svg","Gustav_Vasa_triumphs_4.jpg","Coat_of_arms_of_the_Diocese_of_Stockholm.svg","046CupolaSPietro.jpg","Flag_of_Sweden.svg"],"externallinks":["http://www.britannica.com/eb/article-9028491/Dacke-War","http://www.tacitus.nu/svenskhistoria/kungar/vasa/gv-5.htm"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Background","number":"1","index":"1","fromtitle":"Dacke_War","byteoffset":730,"anchor":"Background"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The uprising","number":"2","index":"2","fromtitle":"Dacke_War","byteoffset":1789,"anchor":"The_uprising"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Aftermath","number":"3","index":"3","fromtitle":"Dacke_War","byteoffset":2789,"anchor":"Aftermath"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Idiom","number":"4","index":"4","fromtitle":"Dacke_War","byteoffset":3594,"anchor":"Idiom"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"5","index":"5","fromtitle":"Dacke_War","byteoffset":3896,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"6","index":"6","fromtitle":"Dacke_War","byteoffset":3957,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Dacke War","iwlinks":[{"prefix":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Gustaf_Olofsson_till_Torpa","*":"sv:Gustaf Olofsson till Torpa"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q1156907"}]}}