{"parse":{"title":"Clemencia Rodriguez","pageid":7964837,"revid":857310360,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Clemencia Rodr\u00edguez</span></th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Colombia\" title=\"Colombia\">Colombia</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Residence</th><td class=\"label\">\n<a href=\"/wiki/Norman,_OK\" class=\"mw-redirect\" title=\"Norman, OK\">Norman</a>, <a href=\"/wiki/Oklahoma\" title=\"Oklahoma\">Oklahoma</a>, <a href=\"/wiki/United_States\" title=\"United States\">United States</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Colombian_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Colombian people\">Colombian</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Citizenship</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Colombian_American\" class=\"mw-redirect\" title=\"Colombian American\">Colombian American</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Education</th><td>\n<a href=\"/wiki/Telecommunications\" class=\"mw-redirect\" title=\"Telecommunications\">Telecommunications</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Alma&#160;mater</th><td>\n<a href=\"/wiki/Pontifical_Xavierian_University\" title=\"Pontifical Xavierian University\">Pontifical Xavierian University</a> (<a href=\"/wiki/Bachelor_of_Arts\" title=\"Bachelor of Arts\">B.A.</a>)<br /><a href=\"/wiki/Ohio_University\" title=\"Ohio University\">Ohio University</a> (<a href=\"/wiki/Master_of_Arts\" title=\"Master of Arts\">M.A.</a>, <a href=\"/wiki/Doctor_of_Philosophy\" title=\"Doctor of Philosophy\">Ph.D</a>)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\n<a href=\"/wiki/Researcher\" class=\"mw-redirect\" title=\"Researcher\">Researcher</a>, <a href=\"/wiki/Professor\" title=\"Professor\">professor</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Employer</th><td class=\"org\">\n<a href=\"/wiki/Temple_University\" title=\"Temple University\">Temple University</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Known&#160;for</th><td>\nCoining the term \"<a href=\"/wiki/Citizen_media\" title=\"Citizen media\">citizen media</a>\"</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Clemencia Rodriguez</b> is a <a href=\"/wiki/Colombia\" title=\"Colombia\">Colombian</a> US-based media and communication scholar recognized for her role in establishing and promoting the field of <a href=\"/wiki/Alternative_media\" title=\"Alternative media\">alternative media</a> studies in English language <a href=\"/wiki/Media_studies\" title=\"Media studies\">media studies</a>, notably through her work on '<a href=\"/wiki/Citizens%27_media\" class=\"mw-redirect\" title=\"Citizens&#39; media\">citizens' media</a>,' a term she coined in her 2001 book <i>Fissures in the Mediascape</i> and through co-founding and facilitating OURMedia/NUESTROSMedios, a global network of researchers and practitioners of <a href=\"/wiki/Alternative_media\" title=\"Alternative media\">alternative media</a>, <a href=\"/wiki/Community_media\" title=\"Community media\">community media</a> and citizens' media, currently the biggest network of its kind with over 500 members in over 40 countries.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>Dr. Rodriguez has conducted research since 1984 on citizens\u2019 media in different international contexts including <a href=\"/wiki/Nicaragua\" title=\"Nicaragua\">Nicaragua</a>, Colombia, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>, <a href=\"/wiki/Chile\" title=\"Chile\">Chile</a>, and among Latino communities in the <a href=\"/w/index.php?title=United_States.&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"United States. (page does not exist)\">United States.</a> Her current research explores the role(s) of community radio and audiovisual initiatives in regions of armed conflict in Colombia. Her studies focus on the AREDMAG network of community radio stations in Magdalena Medio; the audiovisual school and community radio station (Radio Andaqui) in Belen de los Andaquies, Caqueta; and the Colectivo de Comunicacion de Montes de Maria.\n</p><p>In 2001, she initiated OURMedia/NUESTROSMedios with <a href=\"/wiki/Chris_Atton\" title=\"Chris Atton\">Chris Atton</a>,<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> <a href=\"/w/index.php?title=Nick_Couldry&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nick Couldry (page does not exist)\">Nick Couldry</a><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> and <a href=\"/wiki/John_DH_Downing\" class=\"mw-redirect\" title=\"John DH Downing\">John DH Downing</a><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> and until 2003 was a key organizer of its yearly conferences.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"Citizens.27_media\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Citizens'_media\">Citizens' media</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Clemencia_Rodriguez&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Citizens&#039; media\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>\u201cVarious media technologies provide different ways of 'communicating' both in the kinds of information they present and in the ways we experience it\u201d.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> <b>Clemencia Rodriguez</b> recognises a universal cultural change within the mediascape whereby media users have become media producers. She defines <b>citizens' media</b> as a concept 'that implies a collective embracing of new media and interaction, in a way that contests social codes, legitimised identities and institutionalised social relations, through a means of empowering the community'.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Moving away from the original concept of media whereby \u201ccommunication is sent from one place and received in many places by a large audience\u201d,<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> Citizens\u2019 media\u2019 encourages a two-way media process, reflecting participatory democracy and greater media access through networking, and broadcasting from citizen to citizen.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Publications\">Publications</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Clemencia_Rodriguez&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Publications\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Rodr\u00edguez, Clemencia.  (2011) Citizens\u2019 Media Against Armed Conflict: Disrupting Violence in Colombia. Minneapolis: The University of Minnesota Press.</li>\n<li>Rodr\u00edguez, Clemencia; Kidd, Dorothy; and Stein, Laura  (eds.). (2010). Creating New Communication Spaces.  Volume I of \u201cMaking Our Media: Global Initiatives Toward a Democratic Public Sphere.\u201d  Euricom Monographs, Hampton Press.</li>\n<li>Dorothy Kidd and Rodr\u00edguez, Clemencia. (2010). \u201cIntroduction to Volume I.\u201d In Rodr\u00edguez, Clemencia; Kidd, Dorothy; Stein, Laura (Eds.) Making Our Media: Global Initiatives Toward a Democratic Public Sphere. Volume I. Creating New Communication Spaces pp 1\u201322. Hampton Press.</li>\n<li>Rodr\u00edguez, Clemencia. (2010). \u201cKnowledges in Dialogue: A Participatory Evaluation Study of Citizens\u2019 Radio Stations in Magdalena Medio, Colombia.\u201d In Rodr\u00edguez, Clemencia; Kidd, Dorothy; Stein, Laura (Eds.) Making Our Media: Global Initiatives Toward a Democratic Public Sphere, pp 131-154. Volume I. Creating New Communication Spaces. Hampton Press.</li>\n<li>Rodr\u00edguez, Clemencia. (2010) \u201cCitizens\u2019 Media.\u201d In The Encyclopedia of Social Movement Media, pp. 98-103. Sage.</li>\n<li>Rodr\u00edguez, Clemencia. (2010) \u201cRadio Andaqu\u00ed and the Bel\u00e9n Media School.\u201d In The Encyclopedia of Social Movement Media, pp.&#160;430\u2013431. Sage.</li>\n<li>Rodr\u00edguez, Clemencia. (2010) \u201cPeace Media.\u201d In The Encyclopedia of Social Movement Media, pp, 393-396. Sage.</li>\n<li>Rodr\u00edguez, Clemencia. (2010) <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://waccglobal.org/images/stories/media_development/2010-4/rodriguez.pdf\">Unhinged Realities: Communication and the Power of Performance</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since August 2017\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup>. Media Development 4, 26-29.</li>\n<li>Rodr\u00edguez, Clemencia. (2010). \"Entre la Soledad y el Absurdo: Ciudadan\u00edas en Medio de la Vor\u00e1gine.\" In Franco, Natalia; Nieto, Patricia; and Rinc\u00f3n, Omar, (Eds.) <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.c3fes.net/docs/tacticas.pdf\">T\u00e1cticas y Estrategias para Contar. Historias de la Gente sobre Conflicto y Reconciliaci\u00f3n en Colombia</a>, pp.&#160;186 \u2013 195. Bogot\u00e1: Centro de Competencias en Comunicaci\u00f3n para Am\u00e9rica Latina, Friedrich Ebert Foundation.</li>\n<li>Stein, Laura; Kidd, Dorothy; and Rodr\u00edguez, Clemencia.  (eds.). (2009). National and Global Movements for Democratic Communication.  Volume II of \u201cMaking Our Media: Global Initiatives Toward a Democratic Public Sphere.\"  Euricom Monographs, Hampton Press.</li>\n<li>Rodr\u00edguez, Clemencia.  (2009). Introduction to Section 1. In Stein, Laura; Kidd, Dorothy; and Clemencia Rodr\u00edguez (eds.) Making Our Media: Global Initiatives Toward a Democratic Public Sphere. Volume II. National and Global Movements for Democratic Communication, pp 23\u201329. Euricom Monographs, Hampton Press.</li>\n<li>Vega, Jair and Rodr\u00edguez, Clemencia.  (2009).  \u201cCitizens\u2019 Media as political Subjects: The Case of Community Radio Stations in Magdalena Medio, Colombia.\u201d  In Thussu, Daya K. (ed.) Internationalizing Media Studies, pp 228-245.  London: Routledge.</li>\n<li>Rodr\u00edguez, Clemencia. (2009). \"Media poetics and cattle ranching. Making community radio relevant to language and power.\" The Upstream Journal. Canadian Perspectives on Global Justice 22(3): 14-16.</li>\n<li>Rodr\u00edguez, Clemencia.  (ed.). (2008).  <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.c3fes.net/docs/quitandoalaguerra.pdf\">Lo Que le Vamos Quitando a la Guerra. Medios Ciudadanos en Contextos de Conflicto Armado en Colombia</a>. Bogot\u00e1, Colombia: Centro de Competencias en Comunicaci\u00f3n, Fundaci\u00f3n Friedrich Ebert.</li>\n<li>Rodr\u00edguez, Clemencia. (2008) \u201cCitizens\u2019 Media,\u201d pp 493-495. The International Encyclopedia of Communication (ed. Donsbach), Volume 2. Oxford, UK and Malden, MA: Wiley-Blackwell.</li>\n<li>Rodr\u00edguez, Clemencia. (2008) \u201cRadical Media,\u201d pp 493\u2013495. The International Encyclopedia of Communication (ed. Donsbach), Volume 2. Oxford, UK and Malden, MA: Wiley-Blackwell.</li>\n<li>Rodr\u00edguez, Clemencia and El-Gazi, Jeanine.  (2007). \u201cThe Poetics of Indigenous Radio in Colombia.\u201d  Media, Culture, and Society 29(3): 449-468.</li>\n<li>Murphy, Patrick and Clemencia Rodr\u00edguez (guest editors of a special issue). (2006) \"Mass Communication and the Question of Culture in Latin America.\"  <i>Global Media and Communication</i> 2 (3).</li>\n<li>Rodr\u00edguez, Clemencia and Gonz\u00e1les, Alirio.  (2007). \u201cTecnolog\u00edas de Informaci\u00f3n y Comunicaci\u00f3n para Construir Lugares de No Miedo. Aprendiendo de la Gente.\u201d Dia-logos de la Comunicaci\u00f3n, 75.</li>\n<li>Rodriguez, Clemencia and El-Gazi, Jeanine.  (2007) \u201cThe Poetics of Indigenous Radio in Colombia.\u201d  <i>Media, Culture, and Society</i> 29(3): 449-468.</li>\n<li>Rodr\u00edguez, Clemencia and Gonz\u00e1les, Alirio.  (2007) \u201cTecnolog\u00edas de Informaci\u00f3n y Comunicaci\u00f3n para Construir Lugares de No Miedo. Aprendiendo de la Gente.\u201d <i>Dia-logos de la Comunicaci\u00f3n</i>, 75.</li>\n<li>Murphy, Patrick D. and Clemencia Rodr\u00edguez (2006) \u201cIntroduction: Between Macondo and McWorld: communication and culture studies in Latin America.\u201d  <i>Global Media and Communication</i> 2(3): 267-277.</li>\n<li>Rodr\u00edguez, Clemencia and Cadavid, Amparo.  (2006).  \u201cFrom Violence to Discourse.  Conflict and Citizens\u2019 Radio in Colombia\u201d.  In Raj Isar and Helmut K. Anheier (eds.).  <i>The Cultures and Globalization Series</i>. Volume I. Conflicts and Tensions, 313-327.  Thousand Oaks, CA: Sage. (Published by the UCLA Center for Civil Society).</li>\n<li>Rodriguez, Clemencia and El-Gazi, Jeanine.  (2005).  \u201cLa Po\u00e9tica de la Radio Ind\u00edgena en Colombia.\u201d <i>C\u00f3digos</i> (Universidad de las Am\u00e9ricas, Puebla, Mexico).</li>\n<li>Rodr\u00edguez, Clemencia.  (2005).  \u201cFrom the Sandinista Revolution to Telenovelas: The Case of Puntos de Encuentro, Nicaragua.\u201d  In Oscar Hemer and Thomas Tufte (eds). <i>Media and Glocal Change.  Rethinking Communication for Development</i>, 367-384.  Sweden: NORDICOM, University of G\u00f6teborg.</li>\n<li>Rodr\u00edguez, Clemencia (2004) <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120422045935/http://waccglobal.org/en/20042-citizenship-identity-media/506-The-renaissance-of-citizens-media.html\">The Renaissance of Citizens Media.</a> <i>Media Development.</i> 2/2004.</li>\n<li>Rodr\u00edguez, Clemencia and O\u2019Siochru, Sean.  (2004).  Framing Communication Rights.  A Global Overview.</li>\n<li>Rodr\u00edguez, Clemencia.  (2004).  \u201cDe la Revoluci\u00f3n Sandinista a las Telenovelas: El Caso de Puntos de Encuentro, Nicaragua.\u201d  <i>Investigaci\u00f3n y Desarrollo</i>, 12, 1, 108-137.</li>\n<li>Rodr\u00edguez, Clemencia.  (2004 December 6).  <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.comminit.com/global/drum_beat_278.html\">Communication for Peace: Contrasting Approaches</a>.  <i>The Drum Beat</i>, issue 278.</li>\n<li>Rodr\u00edguez, Clemencia.  (2004) <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.comminit.com/la/drum_beat_88.html\">Comunicaci\u00f3n para la Paz: Enfoques Encontrados.</a>  <i>Son de Tambora</i> issue 88.</li>\n<li>Rodr\u00edguez, Clemencia (2003) \"The Bishop and his Star.\" In N. Couldry &amp; J. Curran (Eds.) <i>Contesting Media Power: Alternative Media in a Networked World</i>, pp.&#160;177\u2013194. Oxford: Rowman &amp; Littlefield Publishers.</li>\n<li>Rodr\u00edguez, Clemencia. (2002).  \u201cCitizens\u2019 Media and the Voice of the Angel/Poet.\u201d  Media International Australia # 103, 78-87.  Reprinted as \u201cLos Medios Ciudadanos y la Voz del Angel/Poeta.\u201d  <i>Signo y Pensamiento</i> 22, 124-133 (2003).</li>\n<li>Rodr\u00edguez, Clemencia (2001) <i>Fissures in the Mediascape. An International Study of Citizens\u2018 Media.</i> Cresskill, NJ: Hampton Press.</li>\n<li>Rodr\u00edguez, Clemencia. (2001).  \u201cShattering Butterflies and Amazons.  Women and Gender in a Colombian Development Project.\u201d  <i>Communication Theory</i>, 11:4, 472-494.</li>\n<li>Rodr\u00edguez, Clemencia. (2001).  \u201cSociedad Civil y Medios Ciudadanos: Arquitectos de Paz para el Nuevo Milenio.\u201d  [The role of community media in war torn societies].  <i>Revista de Estudios Sociales</i> (Bogot\u00e1, Colombia), 8:73-82.</li>\n<li>Rodr\u00edguez, Clemencia.  (2000).  \u201cCivil Society and Citizens\u2019 Media: Peace Architects for the New Millennium.\u201d  In Karin Wilkins (ed.) <i>Redeveloping Communication for Social Change: Theory, Practice, Power,</i> 147-160.  Boulder, CO: Rowman &amp; Littlefield.</li>\n<li>Rodr\u00edguez, Clemencia &amp; Murphy, Patrick (1997) The Study of Communication and Culture in Latin America: From Laggards and the Oppressed to Resistance and Hybrid Cultures. <i>The Journal of International Communication.</i> 4(2): 24-45.</li>\n<li>Rodr\u00edguez, Clemencia (1996) \"Shedding Useless Notions of Alternative Media.\" <i>Peace Review</i> 8: 1, 63-6.</li>\n<li>Rodr\u00edguez, Clemencia.  (1994).  \u201cThe Rise and Fall of the Popular Correspondents' Movement in Revolutionary Nicaragua, 1982-1990.\u201d  <i>Media Culture and Society</i> 16, 3: 509-520.</li>\n<li>Rodr\u00edguez, Clemencia.  (1994).  \u201cA Process of Identity Deconstruction: Latin American Women Producing Video Stories.\u201d  In P. Ria\u00f1o (ed.) <i>Women in Grassroots Communication.  Furthering Social Change</i>, 149-160.  Thousand Oaks, CA&#160;: Sage.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Clemencia_Rodriguez&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20040501080150/http://www.ourmedianet.org/general/about_us.html\">About Us</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.napier.ac.uk/sci/staff/pages/chrisatton.aspx\">http://www.napier.ac.uk/sci/staff/pages/chrisatton.aspx</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.goldsmiths.ac.uk/media-communications/staff/couldry.php\">Goldsmiths</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080131182325/http://www.goldsmiths.ac.uk/media-communications/staff/couldry.php\">Archived</a> 2008-01-31 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://rtv.siu.edu/profile.php?pageID=301&amp;ID=18\">RTV</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070807210319/http://rtv.siu.edu/profile.php?pageID=301&amp;ID=18\">Archived</a> 2007-08-07 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gmc.sagepub.com/cgi/reprint/2/3/267\"><i>Global Media and Communication</i></a> 2006 2: 277</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Croteau, D and Hoynes, W: <i>Media Society: Industries, Images and Audiences</i> (third edition), page 301, Pine Forge Press, Thousand Oaks, 2003</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Meikle, G: \u201cNetworks of Influence: Internet Activism in Australia and Beyond\u201d in Gerard Goggin (ed.) Virtual nation: the Internet in Australia, University of New South Wales Press, Sydney, 2004</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Croteau, D and Hoynes, W, Media Society: Industries, Images and Audiences, page 313, 2003</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Clemencia_Rodriguez&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://sites.google.com/site/ourmediaweb/home\"><i>Our Media</i></a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://scholar.google.com/scholar?as_q=media&amp;num=10&amp;btnG=Search+Scholar&amp;as_epq=&amp;as_oq=&amp;as_eq=&amp;as_occt=any&amp;as_sauthors=Rodriguez+Clemencia&amp;as_publication=&amp;as_ylo=&amp;as_yhi=&amp;as_allsubj=all&amp;hl=en&amp;lr=\"><i>Publications and Citations</i></a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Clemencia_Rodriguez&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Citizen_media\" title=\"Citizen media\">Citizen media</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Citizen_journalism\" title=\"Citizen journalism\">Citizen journalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Underground_press\" title=\"Underground press\">Underground press</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alternative_weekly\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alternative weekly\">Alternative weekly</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Advocacy_journalism\" title=\"Advocacy journalism\">Advocacy journalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Community_radio\" title=\"Community radio\">Community radio</a></li></ul>\n<p><br />\n</p>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q5131240&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q5131240&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q5131240\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/61410535\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb137742989\">cb137742989</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb137742989\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000047155561\">0000 0000 4715 5561</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/143032593\">143032593</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/61410535\">61410535</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1272\nCached time: 20180909184802\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.200 seconds\nReal time usage: 0.262 seconds\nPreprocessor visited node count: 1081/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 10932/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1294/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 11/40\nExpensive parser function count: 5/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 3347/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.081/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.23 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  215.856      1 -total\n 44.33%   95.687      1 Template:Infobox_person\n 30.34%   65.496      1 Template:Infobox\n 21.91%   47.303      1 Template:Dead_link\n 20.92%   45.152      1 Template:Authority_control\n 18.78%   40.535      1 Template:Fix\n 16.45%   35.515      2 Template:Category_handler\n  7.44%   16.050      2 Template:Webarchive\n  7.06%   15.240      5 Template:Br_separated_entries\n  4.41%    9.522      1 Template:Wikidata_image\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:7964837-0!canonical and timestamp 20180909184801 and revision id 857310360\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"Rodriguez, Clemencia","hidden":"","*":"Infobox_person_using_alma_mater"},{"sortkey":"Rodriguez, Clemencia","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Rodriguez, Clemencia","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"Rodriguez, Clemencia","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_August_2017"},{"sortkey":"Rodriguez, Clemencia","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"Rodriguez, Clemencia","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Rodriguez, Clemencia","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Rodriguez, Clemencia","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Rodriguez, Clemencia","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Rodriguez, Clemencia","hidden":"","*":"Year_of_birth_missing_(living_people)"},{"sortkey":"Rodriguez, Clemencia","*":"Colombian_expatriates_in_the_United_States"},{"sortkey":"Rodriguez, Clemencia","*":"Living_people"},{"sortkey":"Rodriguez, Clemencia","*":"Colombian_women"},{"sortkey":"Rodriguez, Clemencia","*":"Colombian_academics"},{"sortkey":"Rodriguez, Clemencia","*":"Humanities_academics"},{"sortkey":"Rodriguez, Clemencia","*":"Pontifical_Xavierian_University_alumni"},{"sortkey":"Rodriguez, Clemencia","*":"Ohio_University_alumni"},{"sortkey":"Rodriguez, Clemencia","*":"University_of_Oklahoma_faculty"},{"sortkey":"Rodriguez, Clemencia","*":"Journalism_academics"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from August 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Advocacy journalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alternative media"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alternative weekly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bachelor of Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chris Atton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Citizen journalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Citizen media"},{"ns":0,"exists":"","*":"Citizens' media"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombian American"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombian people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Community media"},{"ns":0,"exists":"","*":"Community radio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doctor of Philosophy"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"John DH Downing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Master of Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Media studies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicaragua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norman, OK"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ohio University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oklahoma"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pontifical Xavierian University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Professor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Researcher"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Telecommunications"},{"ns":0,"exists":"","*":"Temple University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Underground press"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"*":"United States."},{"ns":0,"*":"Nick Couldry"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20040501080150/http://www.ourmedianet.org/general/about_us.html","http://www.goldsmiths.ac.uk/media-communications/staff/couldry.php","https://web.archive.org/web/20080131182325/http://www.goldsmiths.ac.uk/media-communications/staff/couldry.php","http://rtv.siu.edu/profile.php?pageID=301&ID=18","https://web.archive.org/web/20070807210319/http://rtv.siu.edu/profile.php?pageID=301&ID=18","http://gmc.sagepub.com/cgi/reprint/2/3/267","http://www.napier.ac.uk/sci/staff/pages/chrisatton.aspx","https://www.wikidata.org/wiki/Q5131240","http://waccglobal.org/images/stories/media_development/2010-4/rodriguez.pdf","http://www.c3fes.net/docs/tacticas.pdf","http://www.c3fes.net/docs/quitandoalaguerra.pdf","https://web.archive.org/web/20120422045935/http://waccglobal.org/en/20042-citizenship-identity-media/506-The-renaissance-of-citizens-media.html","http://www.comminit.com/global/drum_beat_278.html","http://www.comminit.com/la/drum_beat_88.html","https://sites.google.com/site/ourmediaweb/home","https://scholar.google.com/scholar?as_q=media&num=10&btnG=Search+Scholar&as_epq=&as_oq=&as_eq=&as_occt=any&as_sauthors=Rodriguez+Clemencia&as_publication=&as_ylo=&as_yhi=&as_allsubj=all&hl=en&lr=","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/61410535","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb137742989","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb137742989","http://isni.org/isni/0000000047155561","https://www.idref.fr/143032593","https://viaf.org/viaf/61410535"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Citizens' media","number":"1","index":"1","fromtitle":"Clemencia_Rodriguez","byteoffset":2954,"anchor":"Citizens'_media"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Publications","number":"2","index":"2","fromtitle":"Clemencia_Rodriguez","byteoffset":4297,"anchor":"Publications"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"3","index":"3","fromtitle":"Clemencia_Rodriguez","byteoffset":12741,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Clemencia_Rodriguez","byteoffset":12766,"anchor":"External_links"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"5","index":"5","fromtitle":"Clemencia_Rodriguez","byteoffset":13080,"anchor":"See_also"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Clemencia Rodriguez","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Rodriguez, Clemencia"},{"name":"notoc","*":""},{"name":"wikibase_item","*":"Q5131240"}]}}