{"parse":{"title":"David Feuerwerker","pageid":12091908,"revid":856421097,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">David Feuerwerker</span></th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\"> 1912-10-02</span>)</span>October 2, 1912<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Geneva\" title=\"Geneva\">Geneva</a>, Switzerland</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\nJune 20,  1980<span style=\"display:none\">( 1980-06-20)</span> (aged&#160;67)<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/Montreal\" title=\"Montreal\">Montreal, Quebec</a>, Canada</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Resting place</th><td class=\"label\">\n<a href=\"/wiki/Jerusalem\" title=\"Jerusalem\">Jerusalem</a>, Israel</td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\nFrance, Canada</td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\nRabbi, Historian</td></tr><tr><th scope=\"row\"><span class=\"nowrap\">Spouse(s)</span></th><td>\n<a href=\"/wiki/Antoinette_Feuerwerker\" title=\"Antoinette Feuerwerker\">Antoinette Feuerwerker</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Children</th><td>\nAtara, Natania, Elie, Hillel, Emmanuel, Benjamine</td></tr><tr><th scope=\"row\">Parent(s)</th><td>\nJacob Feuerwerker and Regina Neufeld</td></tr></tbody></table>\n<p><b>David Feuerwerker</b> (October 2, 1912 \u2013 June 20, 1980) was a French Jewish rabbi and professor of <a href=\"/wiki/Jewish_history\" title=\"Jewish history\">Jewish history</a> who was effective in the resistance to German occupation the <a href=\"/wiki/Second_World_War\" class=\"mw-redirect\" title=\"Second World War\">Second World War</a>. He was completely unsuspected until six months before the war ended, when he fled to Switzerland and his wife and baby went underground in France. The French government cited him for his bravery with several awards. After the war, he and his wife re-established the Jewish community of Lyons. He settled in Paris, teaching at the Sorbonne. In 1966, he and his family, grown to six children, moved to Montreal, where he developed a department of Jewish studies at the University of Montreal.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Early_life\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Early life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Second_World_War\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Second World War</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Military_service_and_recognition\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Military service and recognition</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Rabbi_of_Brive_and_of_three_d\u00e9partements\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Rabbi of Brive and of three d\u00e9partements</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#In_the_R\u00e9sistance\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">In the R\u00e9sistance</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Jacques_Soustelle_and_the_passage_to_Switzerland\"><span class=\"tocnumber\">2.4</span> <span class=\"toctext\">Jacques Soustelle and the passage to Switzerland</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Chief_rabbi_of_Lyon,_at_the_Lib\u00e9ration\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Chief rabbi of Lyon, at the Lib\u00e9ration</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#After_the_war\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">After the war</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Teacher_and_orator\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Teacher and orator</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Chaplain\"><span class=\"tocnumber\">5.1</span> <span class=\"toctext\">Chaplain</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#Hebrew_at_the_Baccalaur\u00e9at\"><span class=\"tocnumber\">5.2</span> <span class=\"toctext\">Hebrew at the Baccalaur\u00e9at</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#Famous_contacts\"><span class=\"tocnumber\">5.3</span> <span class=\"toctext\">Famous contacts</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#Move_to_Montreal\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Move to Montreal</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-14\"><a href=\"#Other_activities\"><span class=\"tocnumber\">6.1</span> <span class=\"toctext\">Other activities</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-15\"><a href=\"#Death_in_Montreal_and_burial_in_Jerusalem\"><span class=\"tocnumber\">6.2</span> <span class=\"toctext\">Death in Montreal and burial in Jerusalem</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-16\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-17\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-18\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_life\">Early life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=David_Feuerwerker&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Early life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>He was born on October 2, 1912, at 11 Rue du Mont-Blanc, in <a href=\"/wiki/Geneva\" title=\"Geneva\">Geneva</a>, Switzerland. He was the seventh of eleven children. His father Jacob Feuerwerker was born in <a href=\"/wiki/Sighet\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sighet\">Sighet</a>, now Sighetu Marma\u021biei, <a href=\"/wiki/Maramure%C5%9F\" class=\"mw-redirect\" title=\"Maramure\u015f\">Maramure\u015f</a>, then <a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austria-Hungary</a>, now <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romania</a>. His mother Regina Neufeld was born in Lackenbach, one of the famous seven Jewish communities or <i>Sheva Kehillos</i> (<a href=\"/wiki/Siebengemeinden\" title=\"Siebengemeinden\">Siebengemeinden</a>) in the <a href=\"/wiki/Burgenland\" title=\"Burgenland\">Burgenland</a>, Hungary, now Austria.\n</p><p>In 1925, he finished high school at the Rue Vauquelin Talmud Torah. In 1932, after his <a href=\"/wiki/Baccalaur%C3%A9at\" title=\"Baccalaur\u00e9at\">baccalaur\u00e9at</a> in sciences, lettres et philosophie, in Paris, he entered the French rabbinical seminary L'Ecole Rabbinique de France (S\u00e9minaire isra\u00e9lite de France, SIF), from which he graduated as a rabbi, on October 1, 1937. He became Diplom\u00e9 de Langues S\u00e9mitiques anciennes (<a href=\"/wiki/University_of_Paris\" title=\"University of Paris\">Sorbonne</a>) as a specialist in <a href=\"/wiki/Semitic_languages\" title=\"Semitic languages\">Semitic languages</a>. Among the languages he spoke were <a href=\"/wiki/Aramaic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Aramaic\">Aramaic</a> and <a href=\"/wiki/Syriac_language\" title=\"Syriac language\">Syriac</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Second_World_War\">Second World War</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=David_Feuerwerker&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Second World War\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Military_service_and_recognition\">Military service and recognition</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=David_Feuerwerker&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Military service and recognition\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>From October 15, 1937, until September 1, 1939, he served in the French Army, in <a href=\"/wiki/Alsace\" title=\"Alsace\">Alsace</a>. After World War II broke out, he remained in the army until July 25, 1940. He was in charge of communications for a group of <a href=\"/wiki/Artillery\" title=\"Artillery\">artillery</a> of the 12th R.A.D. (R\u00e9giment d'Artillerie Divisionnaire) and chaplain of the 87th D.I.A. He was demobilized at <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teauroux\" title=\"Ch\u00e2teauroux\">Ch\u00e2teauroux</a> on July 25, 1940.\n</p><p>He received the <a href=\"/wiki/Croix_de_guerre_1939-1945_(France)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Croix de guerre 1939-1945 (France)\">Croix de guerre 1939-1945 (France)</a> with a bronze star.\n</p><p>The citation to the Order of the Brigade reads as follows:\n</p>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303468\">.mw-parser-output .templatequote{overflow:hidden;margin:1em 0;padding:0 40px}.mw-parser-output .templatequote .templatequotecite{line-height:1.5em;text-align:left;padding-left:1.6em;margin-top:0}</style><blockquote class=\"templatequote\"><p>As chief of artillery communications has participated from September 1939 to February 1940 in the engagements in Alsace in the region of <a href=\"/wiki/Bitche\" title=\"Bitche\">Bitche</a>. Has shown drive, courage, and competence in assuring under fire the phone and radio contacts.\n</p><p>Distinguished himself again during the combats of June 1940 on the <a href=\"/wiki/Ailette_(river)\" title=\"Ailette (river)\">Ailette</a>, the <a href=\"/wiki/Aisne_(river)\" title=\"Aisne (river)\">Aisne</a>, and the <a href=\"/wiki/Seine\" title=\"Seine\">Seine</a>, as Jewish Chaplain of his <a href=\"/wiki/Division_(military)\" title=\"Division (military)\">Division</a>. Has contributed to maintain the fighting spirit around him and to uphold the morale of the engaged units.\n</p>\n</blockquote>\n<p>A second citation for the <a href=\"/wiki/Croix_de_guerre_1939-1945_(France)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Croix de guerre 1939-1945 (France)\">Croix de guerre 1939-1945 (France)</a> was to the Order of the Army, with palm.\n</p>\n<h3><span id=\"Rabbi_of_Brive_and_of_three_d.C3.A9partements\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Rabbi_of_Brive_and_of_three_d\u00e9partements\">Rabbi of Brive and of three d\u00e9partements</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=David_Feuerwerker&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Rabbi of Brive and of three d\u00e9partements\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In 1940, he was nominated rabbi of three French <a href=\"/wiki/Departments_of_France\" title=\"Departments of France\">Departments</a>: <a href=\"/wiki/Corr%C3%A8ze\" title=\"Corr\u00e8ze\">Corr\u00e8ze</a>,<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Creuse\" title=\"Creuse\">Creuse</a>, and <a href=\"/wiki/Lot_(department)\" title=\"Lot (department)\">Lot</a>, based in <a href=\"/wiki/Brive-la-Gaillarde\" title=\"Brive-la-Gaillarde\">Brive-la-Gaillarde</a>. He lived at Villa du Mont-Blanc, avenue Turgot, in <a href=\"/wiki/Brive\" class=\"mw-redirect\" title=\"Brive\">Brive</a>. He created his first Study Circle (Cercle d'Etudes).\n</p><p>The Jewish population consisted of numerous refugees, including a large segment originating from <a href=\"/wiki/Alsace\" title=\"Alsace\">Alsace</a> and other regions occupied by the Nazi invader. He helped numerous of them to find a country of refuge, with the help of the oldest agency dealing with refugees in the United States, the <a href=\"/wiki/HIAS\" title=\"HIAS\">HIAS</a>. Among the destinations, <a href=\"/wiki/Cuba\" title=\"Cuba\">Cuba</a>. For himself, there was no thought of leaving France, since he was a community leader. He succeeded in liberating many internees from transit camps in France, including the camp at <a href=\"/wiki/Gurs\" title=\"Gurs\">Gurs</a>. He helped <a href=\"/wiki/Benoit_Mandelbrot\" title=\"Benoit Mandelbrot\">Benoit Mandelbrot</a> in the pursuit of his studies.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"In_the_R.C3.A9sistance\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"In_the_R\u00e9sistance\">In the R\u00e9sistance</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=David_Feuerwerker&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: In the R\u00e9sistance\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In Brive with <a href=\"/wiki/Edmond_Michelet\" title=\"Edmond Michelet\">Edmond Michelet</a>, later to be a senior minister under <a href=\"/wiki/Charles_de_Gaulle\" title=\"Charles de Gaulle\">Charles de Gaulle</a>, he participated actively in the <a href=\"/wiki/French_R%C3%A9sistance\" class=\"mw-redirect\" title=\"French R\u00e9sistance\">French R\u00e9sistance</a> Movement \"Combat\" against the Nazi occupation. His name in the <a href=\"/wiki/French_R%C3%A9sistance\" class=\"mw-redirect\" title=\"French R\u00e9sistance\">French R\u00e9sistance</a> was \"Jacques Portal\". He received the <a href=\"/wiki/Croix_du_combattant_volontaire_1939%E2%80%931945\" class=\"mw-redirect\" title=\"Croix du combattant volontaire 1939\u20131945\">Croix du combattant volontaire</a> 1939\u20131945, the Medaille Comm\u00e9morative de la Guerre 1939\u20131945 with the bar \"France\".\n</p><p>He was to be made Knight (Chevalier) of the <a href=\"/wiki/Legion_of_Honor\" class=\"mw-redirect\" title=\"Legion of Honor\">Legion of Honor</a> (<a href=\"/wiki/L%C3%A9gion_d%27honneur\" class=\"mw-redirect\" title=\"L\u00e9gion d&#39;honneur\">L\u00e9gion d'honneur</a>) for his military activities.\nThe Citation says:\n</p>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>Despite the exceptional risks which were attached to his ministry, has participated in an active, permanent and unselfish way to the organisation of the resistance in all the region.\n</p><p>Has not hesitated to risk his freedom, and without any doubt his life, to be for the Movement \"Combat\" an auxiliary particularly serious.\n</p><p>It's to him that many hundreds of resistants owed their false identification papers which allowed them to escape the searches by the <a href=\"/wiki/Gestapo\" title=\"Gestapo\">Gestapo</a>.\n</p>\n</blockquote>\n<p>His wife, <a href=\"/wiki/Antoinette_Feuerwerker\" title=\"Antoinette Feuerwerker\">Antoinette Feuerwerker</a> (n\u00e9e Gluck), who had finished law school in <a href=\"/wiki/Strasbourg\" title=\"Strasbourg\">Strasbourg</a> before the war, and whom he married at the beginning of the war, participated with him in the underground. Combattant Volontaire de la R\u00e9sistance, in 1944 she was awarded the <a href=\"/wiki/French_Liberation_Medal\" class=\"mw-redirect\" title=\"French Liberation Medal\">French Liberation Medal</a> (M\u00e9daille de la France Lib\u00e9r\u00e9e), \"for her participation in the liberation of France\".\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Jacques_Soustelle_and_the_passage_to_Switzerland\">Jacques Soustelle and the passage to Switzerland</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=David_Feuerwerker&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Jacques Soustelle and the passage to Switzerland\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Six months before the end of World War II, the Germans finally understood that the Rabbi of <a href=\"/wiki/Brive\" class=\"mw-redirect\" title=\"Brive\">Brive</a> was an active member of the <a href=\"/wiki/R%C3%A9sistance\" class=\"mw-redirect\" title=\"R\u00e9sistance\">R\u00e9sistance</a>. But the Rabbi got ahead of the occupier. After receiving reliable information that he was on the list of people to be arrested by the <a href=\"/wiki/Gestapo\" title=\"Gestapo\">Gestapo</a>, he decided to act. His arrest and his probable disappearance would not advance the cause he defended, day after day. He took the difficult decision, in agreement with his spouse, <a href=\"/wiki/Antoinette_Feuerwerker\" title=\"Antoinette Feuerwerker\">Antoinette Feuerwerker</a>, to leave Brive. Only one destination was possible, Switzerland.\n</p><p>Antoinette Feuerwerker obtained from <a href=\"/wiki/Jacques_Soustelle\" title=\"Jacques Soustelle\">Jacques Soustelle</a>, a future minister of <a href=\"/wiki/Charles_de_Gaulle\" title=\"Charles de Gaulle\">Charles de Gaulle</a> and later his opponent, but then a leader of the <a href=\"/wiki/R%C3%A9sistance\" class=\"mw-redirect\" title=\"R\u00e9sistance\">R\u00e9sistance</a>, information how to reach clandestinely neutral territory, in <a href=\"/wiki/Divonne-les-Bains\" title=\"Divonne-les-Bains\">Divonne-les-Bains</a>. Once in his native city of <a href=\"/wiki/Geneva\" title=\"Geneva\">Geneva</a>, he was imprisoned by the Swiss authorities. But his life was not in immediate danger. Once Lyon had been liberated, in which he participated, he resumed the task of rebuilding the Jewish community of <a href=\"/wiki/Lyon\" title=\"Lyon\">Lyon</a> and of France, then in disarray.\n</p><p>Antoinette Feuerwerker had remained in France for the last six months of the war. In order to evade the Germans and <a href=\"/wiki/Deportation\" title=\"Deportation\">deportation</a>, she went underground with her baby daughter, Atara. Once the war ended, the couple reunited in Lyon, for the adventure of reconstruction of the post-war French <a href=\"/wiki/Judaism\" title=\"Judaism\">Judaism</a>.\n</p>\n<h2><span id=\"Chief_rabbi_of_Lyon.2C_at_the_Lib.C3.A9ration\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Chief_rabbi_of_Lyon,_at_the_Lib\u00e9ration\">Chief rabbi of Lyon, at the Lib\u00e9ration</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=David_Feuerwerker&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Chief rabbi of Lyon, at the Lib\u00e9ration\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>He participated in the liberation of <a href=\"/wiki/Lyon\" title=\"Lyon\">Lyon</a> as the captain-chaplain (Capitaine-Aum\u00f4nier) of the <a href=\"/wiki/French_Forces_of_the_Interior\" title=\"French Forces of the Interior\">French Forces of the Interior</a> (Forces Fran\u00e7aises de l'Int\u00e9rieur, F.F.I.), In Lyon in 1944. He became the chief rabbi of Lyon at the <a href=\"/wiki/Liberation_of_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"Liberation of France\">Liberation</a>, rabbi of the Great <a href=\"/wiki/Synagogue\" title=\"Synagogue\">Synagogue</a> 13, Quai Tilsit, Lyon 2. He became also the captain-chaplain of the Place de Lyon and of the Alpine Division (27<sup>e</sup> brigade d'infanterie de montagne).\n</p><p>He spoke at the ceremony commemorating the Liberation of Lyon, at Place Bellecour.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>His activities included liaising with the former <a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_France\" title=\"Prime Minister of France\">Prime Minister of France</a>, <a href=\"/wiki/%C3%89douard_Herriot\" title=\"\u00c9douard Herriot\">\u00c9douard Herriot</a> and the <a href=\"/wiki/Roman_Catholic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic\">Roman Catholic</a> primate of the Gauls, <a href=\"/wiki/Cardinal_(Catholicism)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cardinal (Catholicism)\">Cardinal</a> <a href=\"/wiki/Pierre-Marie_Gerlier\" title=\"Pierre-Marie Gerlier\">Pierre-Marie Gerlier</a>, later, recognized as a <a href=\"/wiki/Righteous_Among_the_Nations\" title=\"Righteous Among the Nations\">Righteous Among the Nations</a>, by <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>, <a href=\"/wiki/Jerusalem\" title=\"Jerusalem\">Jerusalem</a>, <a href=\"/wiki/Israel\" title=\"Israel\">Israel</a>.\n</p><p>He published in Lyon, the first weekly Jewish newspaper since the war, called <b>L'Unit\u00e9</b> (\"Unity\").\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"After_the_war\">After the war</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=David_Feuerwerker&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: After the war\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In 1946, he was elected rabbi in <a href=\"/wiki/Neuilly-sur-Seine\" title=\"Neuilly-sur-Seine\">Neuilly-sur-Seine</a>, near Paris, where he established a Cercle d'Etudes (Study Circle) at 12 rue Ancelle. The money destined for the famous boat <a href=\"/wiki/Exodus_1947\" class=\"mw-redirect\" title=\"Exodus 1947\">Exodus 1947</a> was hidden, without his knowledge, by his wife, <a href=\"/wiki/Antoinette_Feuerwerker\" title=\"Antoinette Feuerwerker\">Antoinette Feuerwerker</a>, under his bed, since no one would suspect him.\n</p><p>In 1948, he became rabbi of Les Tournelles, the Great Synagogue in Paris. In the Cercle d'Etudes du Marais he formed at 14 <a href=\"/wiki/Place_des_Vosges\" title=\"Place des Vosges\">Place des Vosges</a>, in the heart of <a href=\"/wiki/Le_Marais\" title=\"Le Marais\">Le Marais</a>, the lecturers included: <a href=\"/wiki/Raymond_Aron\" title=\"Raymond Aron\">Raymond Aron</a>, <a href=\"/wiki/Robert_Aron\" title=\"Robert Aron\">Robert Aron</a>, <a href=\"/wiki/Henri_Baruk\" title=\"Henri Baruk\">Henri Baruk</a>, le <a href=\"/wiki/P%C3%A8re_Marie-Beno%C3%AEt\" title=\"P\u00e8re Marie-Beno\u00eet\">P\u00e8re Marie-Beno\u00eet</a>, <a href=\"/wiki/Jean_Cassou\" title=\"Jean Cassou\">Jean Cassou</a>, <a href=\"/wiki/Georges_Duhamel\" title=\"Georges Duhamel\">Georges Duhamel</a>, Marcel Dunan, <a href=\"/wiki/Edmond_Fleg\" title=\"Edmond Fleg\">Edmond Fleg</a>, Henri Hertz, <a href=\"/wiki/Louis_Kahn_(admiral)\" title=\"Louis Kahn (admiral)\">Louis Kahn</a>, <a href=\"/wiki/Joseph_Kessel\" title=\"Joseph Kessel\">Joseph Kessel</a>, Jacques Madaule, Arnold Mandel, <a href=\"/wiki/Szolem_Mandelbrojt\" title=\"Szolem Mandelbrojt\">Szolem Mandelbrojt</a>, <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Mauriac\" title=\"Fran\u00e7ois Mauriac\">Fran\u00e7ois Mauriac</a>, <a href=\"/wiki/Edmond_Michelet\" title=\"Edmond Michelet\">Edmond Michelet</a>, Pierre Morhange, <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Perroux\" title=\"Fran\u00e7ois Perroux\">Fran\u00e7ois Perroux</a>, le P\u00e8re Michel Riquet, Pierre-Maxime Schuhl, <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Spire\" title=\"Andr\u00e9 Spire\">Andr\u00e9 Spire</a>, <a href=\"/wiki/Jean_Wahl\" title=\"Jean Wahl\">Jean Wahl</a>, and many others.\n</p><p>In an assessment of \"European Jewry Ten Years After The War\", and of France, in particular, Arnold Mandel writes in 1956: \"Under the auspices of a very dynamic, forceful and militant rabbi David Feuerwerker a free debating club the Circle du Marais has been active for several years. Situated in one of the most beautiful squares in Paris, the Place des Vosges where the <a href=\"/wiki/Victor_Hugo\" title=\"Victor Hugo\">Victor Hugo</a> Museum is located, the club, where the discussions are sometimes stormy, is one of the liveliest and most picturesque spots in the Jewish quarter of the French capital. It is Hyde Park with more spirit.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\"\n</p><p>Roger Berg writes<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> en 1992 on the <i>Cercle d'\u00c9tudes du Marais</i>: \"Sometime after the end of World War II, and before the sudden emergence of television in homes, study circles were created all over, the most prestigious among them was the Circle of the Marais of David Feuerwerker.\" The French Jewish Community paid tribute to him, on December 23, 1956, on the occasion of his twentieth year in the Rabbinate and of the two hundred and fiftieth Session of the Cercle d'Etudes du Marais, to as it specified, <i>Honor the guide and the master whose activity is creative and efficient for the Jewish Community of France.</i>\n</p><p>He was the head of Jewish Education (Directeur de l'instruction religieuse) (Paris) (1952), and vice president of the Council for Education and Jewish Culture in France (Conseil pour l'Education et la Culture Juive en France, CECJF) (1953).\n</p><p>The City of Paris, and in its name, the municipal council, in its session of December 14, 1957, awarded to him the Gold Medal of the City of Paris.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Teacher_and_orator\">Teacher and orator</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=David_Feuerwerker&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Teacher and orator\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>On diverse occasions, his talent as an orator was made to contribution. He participated on a regular basis to the Annual Commemoration at the Memorial of the Unknown Jewish Martyr (M\u00e9morial du Martyr Juif Inconnu), with the attendance of civilian and military authorities. He gave the only funeral oration in French for the famous Rabbi <a href=\"/wiki/Samuel_Jacob_Rubinstein\" title=\"Samuel Jacob Rubinstein\">Samuel Jacob Rubinstein</a> of the Synagogue of the 10 rue Pav\u00e9e in Paris 4 (<a href=\"/wiki/Agoudas_Hakehilos_Synagogue\" title=\"Agoudas Hakehilos Synagogue\">Agoudas Hakehilos Synagogue</a>). He spoke at a commemoration on the site of the camp at <a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>. He spoke also at the Grande Synagogue of Paris, <a href=\"/wiki/Rue_de_la_Victoire\" title=\"Rue de la Victoire\">rue de la Victoire</a> in the <a href=\"/wiki/9th_arrondissement_of_Paris\" title=\"9th arrondissement of Paris\">9th arrondissement of Paris</a>.\n</p><p>In parallel to his rabbinical activities, he obtained a Licence \u00e8s Lettres and a <a href=\"/wiki/Ph.D.\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ph.D.\">Ph.D.</a> in history from the <a href=\"/wiki/University_of_Paris\" title=\"University of Paris\">Sorbonne</a>. He taught at the <a href=\"/wiki/University_of_Paris\" title=\"University of Paris\">Sorbonne</a> EPHE 6\u00e8me section <a href=\"/wiki/Ecole_Pratique_des_Hautes_Etudes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ecole Pratique des Hautes Etudes\">Ecole Pratique des Hautes Etudes</a> from 1962 to 1965.\n</p><p>Among his many lectures, he spoke at the Societ\u00e9 de l'Histoire de Paris, and at the Institut Napol\u00e9on de Paris.\n</p><p>He published articles in, among other publications, <i>La Revue Historique des Annales</i>; <i>Evidences</i>; <i>Bulletin de nos communaut\u00e9s</i>; le <i> Journal des communaut\u00e9s</i>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Chaplain\">Chaplain</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=David_Feuerwerker&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Chaplain\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>He created the position of chief chaplain of the <a href=\"/wiki/French_Navy\" title=\"French Navy\">French Navy</a>. There had been no Jewish chaplain of the French Navy before him. He was based at the Centre Marine P\u00e9pini\u00e8re, 15 rue Laborde, in Paris 8. He went on special missions in <a href=\"/wiki/Algeria\" title=\"Algeria\">Algeria</a> and <a href=\"/wiki/Tunisia\" title=\"Tunisia\">Tunisia</a> (at the <a href=\"/wiki/Navy_base\" class=\"mw-redirect\" title=\"Navy base\">navy base</a> in <a href=\"/wiki/Bizerte\" title=\"Bizerte\">Bizerte</a>).\n</p><p>He was also chaplain of prisons (<a href=\"/wiki/La_Roquette_Prisons\" title=\"La Roquette Prisons\">La Petite Roquette</a>), Lyc\u00e9es (<a href=\"/wiki/Lyc%C3%A9e_Henri-IV\" title=\"Lyc\u00e9e Henri-IV\">Lyc\u00e9e Henri-IV</a>, <a href=\"/wiki/Lyc%C3%A9e_F%C3%A9nelon,_Paris\" title=\"Lyc\u00e9e F\u00e9nelon, Paris\">Lyc\u00e9e F\u00e9nelon</a>) and hospitals (<a href=\"/wiki/H%C3%B4tel-Dieu_de_Paris\" title=\"H\u00f4tel-Dieu de Paris\">H\u00f4tel-Dieu de Paris</a>) in Paris.\n</p><p>In 1963, General <a href=\"/wiki/Charles_de_Gaulle\" title=\"Charles de Gaulle\">Charles de Gaulle</a> nominated him to be officer of the <a href=\"/wiki/Legion_of_Honor\" class=\"mw-redirect\" title=\"Legion of Honor\">Legion of Honor</a> (<a href=\"/wiki/L%C3%A9gion_d%27honneur\" class=\"mw-redirect\" title=\"L\u00e9gion d&#39;honneur\">L\u00e9gion d'honneur</a>), for his work for the <a href=\"/wiki/French_Navy\" title=\"French Navy\">French Navy</a>.\n</p>\n<h3><span id=\"Hebrew_at_the_Baccalaur.C3.A9at\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Hebrew_at_the_Baccalaur\u00e9at\">Hebrew at the Baccalaur\u00e9at</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=David_Feuerwerker&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Hebrew at the Baccalaur\u00e9at\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>He introduced Hebrew as a foreign language for the French <a href=\"/wiki/Baccalaur%C3%A9at\" title=\"Baccalaur\u00e9at\">Baccalaur\u00e9at</a>, in 1954. He was the sole examiner for the city of Paris. To this day, it is offered as an option worldwide. Among those who were examined by him, and who remember vividly the questions, was <a href=\"/wiki/Ha%C3%AFm_Brezis\" title=\"Ha\u00efm Brezis\">Ha\u00efm Brezis</a>, the future member of the <a href=\"/wiki/French_Academy_of_Sciences\" title=\"French Academy of Sciences\">French Academy of Sciences</a> (Acad\u00e9mie des sciences; France) and of the <a href=\"/wiki/United_States_National_Academy_of_Sciences\" class=\"mw-redirect\" title=\"United States National Academy of Sciences\">National Academy of Sciences</a> (USA).\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Famous_contacts\">Famous contacts</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=David_Feuerwerker&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Famous contacts\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>He was close to <a href=\"/wiki/Pierre_Mend%C3%A8s_France\" title=\"Pierre Mend\u00e8s France\">Pierre Mend\u00e8s France</a>, the former <a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_France\" title=\"Prime Minister of France\">Prime Minister of France</a>. He led the funerals of both his parents. He befriended and helped Aim\u00e9 Palli\u00e8re (1868\u20131949), who has remained as the <a href=\"/wiki/Noahide\" class=\"mw-redirect\" title=\"Noahide\">Noahide</a> (<a href=\"/wiki/B%27nei_Noah\" class=\"mw-redirect\" title=\"B&#39;nei Noah\">B'nei Noah</a>) par excellence.\n</p><p>Among the many Jewish leaders he met, two made an everlasting impression, Rabbi <a href=\"/wiki/Avrohom_Yeshaya_Karelitz\" title=\"Avrohom Yeshaya Karelitz\">Avrohom Yeshaya Karelitz</a> (1878\u20131953), the <a href=\"/wiki/Chazon_Ish\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chazon Ish\">Chazon Ish</a>, in <a href=\"/wiki/Bnei_Brak\" title=\"Bnei Brak\">Bnei Brak</a>, <a href=\"/wiki/Israel\" title=\"Israel\">Israel</a>, and the Hassidic leader of <a href=\"/wiki/Belz\" title=\"Belz\">Belz</a>, Rabbi <a href=\"/wiki/Aharon_Rokeach\" title=\"Aharon Rokeach\">Aharon Rokeach</a> (1877\u20131957), called Reb Arele, also, living in Israel.\n</p><p>After the Sinai War of 1956 <a href=\"/wiki/Suez_Crisis\" title=\"Suez Crisis\">Suez Crisis</a>, when <a href=\"/wiki/Moshe_Dayan\" title=\"Moshe Dayan\">Moshe Dayan</a> visited France, he represented the Jewish community, at a ceremony under the Arc of Triumph (<a href=\"/wiki/Arc_de_Triomphe_de_l%27%C3%89toile\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arc de Triomphe de l&#39;\u00c9toile\">Arc de Triomphe de l'\u00c9toile</a>), in Paris.\n</p><p>He became the <a href=\"/wiki/Rabbi\" title=\"Rabbi\">rabbi</a> of the Synagogue 15 Rue Chasseloup-Laubat (<a href=\"/wiki/15th_arrondissement_of_Paris\" title=\"15th arrondissement of Paris\">15th arrondissement of Paris</a>).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Move_to_Montreal\">Move to Montreal</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=David_Feuerwerker&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Move to Montreal\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In 1966, he moved with his family (six children: Atara, Natania, Elie, Hillel, Emmanuel, and Benjamine) to <a href=\"/wiki/Montreal\" title=\"Montreal\">Montreal, Quebec</a>, Canada. He lived at 5583 Woodbury Avenue, in Montreal, a minute away from l'<a href=\"/wiki/Universit%C3%A9_de_Montr%C3%A9al\" title=\"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al\">Universit\u00e9 de Montr\u00e9al</a>. His neighbour, <a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_L%C3%A9vesque\" title=\"Ren\u00e9 L\u00e9vesque\">Ren\u00e9 L\u00e9vesque</a>, the future <a href=\"/wiki/Premier_of_Quebec\" title=\"Premier of Quebec\">premier of Quebec</a>, paid tribute to him, in his own name, and in the name of the Quebec Government, when he died. He became professor of sociology at the Universit\u00e9 de Montr\u00e9al, from 1966 to 1968, and then created at that university a department of <a href=\"/wiki/Jewish_Studies\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jewish Studies\">Jewish Studies</a>. He became judge in the <a href=\"/wiki/Rabbinical_court\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rabbinical court\">rabbinical court</a> (<a href=\"/wiki/Beth_Din\" class=\"mw-redirect\" title=\"Beth Din\">Beth Din</a>) of that city, and a member of the Vaad Hair (Jewish Community Council of Montreal), beside the chief rabbi of Montreal, <a href=\"/wiki/Pinhas_Hirschprung\" title=\"Pinhas Hirschprung\">Pinhas Hirschprung</a>.\n</p><p>He introduced Rabbi <a href=\"/wiki/Moshe_Feinstein\" title=\"Moshe Feinstein\">Moshe Feinstein</a> (1895\u20131986), the halahic authority of his time, to the mayor of Montreal, <a href=\"/wiki/Jean_Drapeau\" title=\"Jean Drapeau\">Jean Drapeau</a> at the Montreal City Hall. He was the editor of the French section of the <i>Voice of the Vaad</i> journal, called \"la Voix du Conseil\".\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Other_activities\">Other activities</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=David_Feuerwerker&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Other activities\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Among his many publications, he wrote the classic book on the emancipation of the French Jews, which is still cited today. For this work <i>L'Emancipation des Juifs en France de l'Ancien R\u00e9gime \u00e0 la Fin du Second Empire</i> (Albin Michel: Paris, 1976), he was awarded the Broquette-Gonin Prize for history from the <a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_Fran%C3%A7aise\" class=\"mw-redirect\" title=\"Acad\u00e9mie Fran\u00e7aise\">Acad\u00e9mie Fran\u00e7aise</a>. A review of the book appeared on the <a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/front_page\" class=\"extiw\" title=\"wikt:front page\">front page</a> of the newspaper <i><a href=\"/wiki/Le_Monde\" title=\"Le Monde\">Le Monde</a></i>.\n</p><p>He appeared on French and Canadian television and radio, was called often as an expert and lectured extensively. He had a special interest in <a href=\"/wiki/Jewish_music\" title=\"Jewish music\">Jewish music</a>. He organized the appearance of the famous <a href=\"/wiki/Hazzan\" title=\"Hazzan\">Hazzan</a> <a href=\"/wiki/Moshe_Koussevitzky\" title=\"Moshe Koussevitzky\">Moshe Koussevitzky</a>, at the Synagogue de la rue des Tournelles, in Paris. He also was a guest on several occasions on the radio show, animated by Alain Stank\u00e9, called \"La musique des nations\" of <a href=\"/wiki/Radio-Canada\" class=\"mw-redirect\" title=\"Radio-Canada\">Radio-Canada</a>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Death_in_Montreal_and_burial_in_Jerusalem\">Death in Montreal and burial in Jerusalem</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=David_Feuerwerker&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Death in Montreal and burial in Jerusalem\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>He died in Montreal on June 20, 1980, and was buried in <a href=\"/wiki/Sanhedria\" title=\"Sanhedria\">Sanhedria</a> in <a href=\"/wiki/Jerusalem\" title=\"Jerusalem\">Jerusalem</a>, Israel.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=David_Feuerwerker&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">See, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jewishtraces.org/rubriques/?keyRubrique=le_chateau_du_doux\">Are There Any Jews in Correze?</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20100227131735/http://www.jewishtraces.org/rubriques/?keyRubrique=le_chateau_du_doux\">Archived</a> 2010-02-27 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">See, Mandelbrot, 2013, p. 62-63.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The Chief Rabbi of Lyon Richard Wertenschlag recalls his father often mentioning that occasion.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">See, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/europeanjewryten012394mbp/europeanjewryten012394mbp_djvu.txt\">European Jewry Ten Years After The War.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">See, p. 131-132.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=David_Feuerwerker&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>David Feuerwerker. <i>L'Emancipation Des Juifs En France. De L'Ancien R\u00e9gime \u00e0 la Fin Du Second Empire</i>. Albin Michel: Paris, 1976. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-226-00316-9\" title=\"Special:BookSources/2-226-00316-9\">2-226-00316-9</a></li></ul>\n<p>Many books refer to his activities, particularly for his work in the Resistance. Among them&#160;:\n</p>\n<ul><li>Pierre Trouill\u00e9. <i>Journal D'Un Pr\u00e9fet Pendant L'Occupation</i>. nrf, Gallimard: Paris, 1964.</li>\n<li>Roger Peyreffite. <i>Les Juifs</i>. Flammarion: Paris, 1964.</li>\n<li>Roger Peyreffite. <i>The Jews</i>. <i>A Fictional Venture into the Follies of Antisemitism</i>. The Bobbs-Merrill Company: <a href=\"/wiki/New_York_City\" title=\"New York City\">New York City</a>, 1967.</li>\n<li>Lucien Steinberg. <i>Not As a Lamb</i>. <i>The Jews Against Hitler</i>. Saxon House: England, 1974. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-347-00003-7\" title=\"Special:BookSources/0-347-00003-7\">0-347-00003-7</a></li>\n<li>Ruth Blau. <i>Les Gardiens De La Cit\u00e9</i>. <i>Histoire D'une Guerre Sainte</i>. Flammarion: Paris, 1978. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-08-064118-2\" title=\"Special:BookSources/2-08-064118-2\">2-08-064118-2</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Edmond_Michelet\" title=\"Edmond Michelet\">Edmond Michelet</a>. <i>Rue de La Libert\u00e9</i>. <i>Dachau 1943-1945</i>. Seuil: Paris, 1983 [First Edition was in 1955]. [Lettre-Pr\u00e9face de <a href=\"/wiki/Charles_de_Gaulle\" title=\"Charles de Gaulle\">Charles de Gaulle</a>; aussi avec Pr\u00e9face pour l'\u00e9dition allemande de <a href=\"/wiki/Konrad_Adenauer\" title=\"Konrad Adenauer\">Konrad Adenauer</a>]. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-02-003025-X\" title=\"Special:BookSources/2-02-003025-X\">2-02-003025-X</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Raymond_Aron\" title=\"Raymond Aron\">Raymond Aron</a>. <i>M\u00e9moires</i>. <i>50 ans de r\u00e9flexion politique</i>. Julliard: Paris, 1983. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-260-00332-X\" title=\"Special:BookSources/2-260-00332-X\">2-260-00332-X</a>, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-266-01500-1\" title=\"Special:BookSources/2-266-01500-1\">2-266-01500-1</a> &amp; <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-266-01501-X\" title=\"Special:BookSources/2-266-01501-X\">2-266-01501-X</a></li>\n<li>Bernard Lecornu. <i>Un Pr\u00e9fet Sous L'Occupation Allemande</i>. <i>Chateaubriant, Saint-Nazaire, Tulle</i>. Editions France-Empire: Paris, 1984. [Pr\u00e9face de <a href=\"/wiki/Maurice_Schumann\" title=\"Maurice Schumann\">Maurice Schumann</a> de l'<a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_Fran%C3%A7aise\" class=\"mw-redirect\" title=\"Acad\u00e9mie Fran\u00e7aise\">Acad\u00e9mie Fran\u00e7aise</a>]. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-7048-0372-2\" title=\"Special:BookSources/2-7048-0372-2\">2-7048-0372-2</a></li>\n<li>Allen Gotheil. <i>Les Juifs Progressistes Au Qu\u00e9bec</i>. Editions Par Ailleurs: <a href=\"/wiki/Montr%C3%A9al\" class=\"mw-redirect\" title=\"Montr\u00e9al\">Montr\u00e9al</a>, 1988. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-9801242-0-6\" title=\"Special:BookSources/2-9801242-0-6\">2-9801242-0-6</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Raymond_Aron\" title=\"Raymond Aron\">Raymond Aron</a>. <i>Memoirs</i>. <i>Fifty Years of Political Reflection</i>. Holmes &amp; Meier: <a href=\"/wiki/New_York_City\" title=\"New York City\">New York City</a>, 1990. [Foreword by <a href=\"/wiki/Henry_A._Kissinger\" class=\"mw-redirect\" title=\"Henry A. Kissinger\">Henry A. Kissinger</a>]. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8419-1113-4\" title=\"Special:BookSources/0-8419-1113-4\">0-8419-1113-4</a> &amp; <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8419-1114-2\" title=\"Special:BookSources/0-8419-1114-2\">0-8419-1114-2</a></li>\n<li>Ysrael Gutman and Avital Saf, Editors. <i>She'erit Hapletah, 1944-1948</i>. Rehabilitation and Political Struggle. Proceedings of the Sixth Yad Vashem International Historical Conference. Jerusalem, October 1985. Yad Vashem: <a href=\"/wiki/Jerusalem\" title=\"Jerusalem\">Jerusalem</a>, 1990.</li>\n<li>Roger Berg. <i>Histoire du rabbinat fran\u00e7ais.</i> Patrimoines. Juda\u00efsme. Cerf: Paris, 1992. [Pr\u00e9face du grand rabbin Jacob Kaplan, membre de l'Institut]. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-204-04252-8\" title=\"Special:BookSources/2-204-04252-8\">2-204-04252-8</a></li>\n<li>Nicolas Baverez. <i>Raymond Aron</i>. Flammarion: Paris, 1993.</li>\n<li>Ren\u00e9e Poznanski. <i>Etre juif en France pendant la Seconde Guerre Mondiale</i>. Hachette: Paris, 1994. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-01-013109-6\" title=\"Special:BookSources/2-01-013109-6\">2-01-013109-6</a></li>\n<li>Asher Cohen. <i>History of the Holocaust</i>. <i>France</i>. <a href=\"/wiki/Yad_Vashem\" title=\"Yad Vashem\">Yad Vashem</a>: <a href=\"/wiki/Jerusalem\" title=\"Jerusalem\">Jerusalem</a>, 1996. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/965-308-053-9\" title=\"Special:BookSources/965-308-053-9\">965-308-053-9</a></li>\n<li>Donna F. Ryan. <i>The Holocaust &amp; the Jews of Marseille</i>. <i>The Enforcement of Anti-Semitic Policies in Vichy France</i>. University of Illinois Press: <a href=\"/wiki/Urbana,_Illinois\" title=\"Urbana, Illinois\">Urbana</a> And <a href=\"/wiki/Chicago\" title=\"Chicago\">Chicago</a>, 1996. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-252-06530-1\" title=\"Special:BookSources/0-252-06530-1\">0-252-06530-1</a></li>\n<li>Anne Grynberg. <i>Les camps de la honte</i>. <i>Les intern\u00e9s juifs des camps fran\u00e7ais 1939-1944</i>. La D\u00e9couverte: Paris, 1999. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-7071-3046-X\" title=\"Special:BookSources/2-7071-3046-X\">2-7071-3046-X</a></li>\n<li>Georges Vadna\u00ef. Grand Rabbin de Lausanne. <i>Jamais la lumi\u00e8re ne s'est \u00e9teinte: un destin juif dans les t\u00e9n\u00e8bres du si\u00e8cle</i>. L'Age d'homme, 1999, p.&#160;84. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-8251-1241-0\" title=\"Special:BookSources/2-8251-1241-0\">2-8251-1241-0</a>, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-8251-1241-0\" title=\"Special:BookSources/978-2-8251-1241-0\">978-2-8251-1241-0</a></li>\n<li>Catherine Poujol. <i>Aim\u00e9 Palli\u00e8re (1868\u20131949)</i>. <i>Un chr\u00e9tien dans le juda\u00efsme</i>. Descl\u00e9e de Brouwer: Paris, 2003. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-220-05316-4\" title=\"Special:BookSources/2-220-05316-4\">2-220-05316-4</a></li>\n<li>Benoit M. Mandelbrot. <i>The Fractalist. Memoir of a Scientific Maverick</i>. First Vintage Books Edition: New York, 2013. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-307-38991-6\" title=\"Special:BookSources/978-0-307-38991-6\">978-0-307-38991-6</a></li></ul>\n<p>Among the articles written about <b>David Feuerwerker</b> are:\n</p>\n<ul><li>Elie Feuerwerker. Le Rabbin Dr. David Feuerwerker, ZT\"L (2 Octobre 1912-20 Juin 1980/ 21 Tichri 5673-6 Tamouz 5740). Le Combat d'Une Vie. Revue d'Histoire de la M\u00e9decine H\u00e9bra\u00efque, Paris, 1980. [Mentioned in Gad Freudenthal &amp; Samuel S. Kottek, editors, <i>M\u00e9langes D'Histoire De La M\u00e9decine H\u00e9bra\u00efque: Etudes Choisies De La Revue D'Histoire De La M\u00e9decine H\u00e9bra\u00efque (1948\u20131985)</i>. Brill: Netherlands, 2003], p.&#160;573. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-90-04-12522-3\" title=\"Special:BookSources/978-90-04-12522-3\">978-90-04-12522-3</a>]</li>\n<li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Perroux\" title=\"Fran\u00e7ois Perroux\">Fran\u00e7ois Perroux</a>. Souvenir de David Feuerwerker. Revue d'Histoire de la M\u00e9decine H\u00e9bra\u00efque, Paris, 1981.</li>\n<li>Catherine Poujol. David Feuerwerker, Rabbin, R\u00e9sistant, Enseignant, Historien. Archives Juives, Paris, 2002.</li>\n<li>Valery Bazarov. \"In The Cross-Hairs: HIAS And The French Resistance.\" The Hidden Child. Vol. XXI, 2013, p.&#160;8-11. [Published by Hidden Child Foundation/ADL, New York].</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=David_Feuerwerker&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a class=\"external text\" href=\"http://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Synagogue_de_la_rue_des_Tournelles\">Synagogue de la rue des Tournelles</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://judaisme.sdv.fr/perso/dirige/loup/loup.htm\">Jack Meyer-Moog \"Loup\" par Alain Kahn (juin 2006)</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.synaneuilly.com/historique.htm\">Historique de la synagogue et de la communaut\u00e9 de Neuilly</a></li></ul>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Feuerwerker\" title=\"Feuerwerker\">Feuerwerker</a></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3017893&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3017893&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q3017893\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/46760866\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119026887\">cb119026887</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb119026887\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000005478653\">0000 0000 0547 8653</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/026863804\">026863804</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/46760866\">46760866</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2205\nCached time: 20180922122429\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.560 seconds\nReal time usage: 0.655 seconds\nPreprocessor visited node count: 6257/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 32987/2097152 bytes\nTemplate argument size: 10789/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 4/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2459/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.154/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.13 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  519.405      1 -total\n 43.72%  227.066      1 Template:Infobox_person\n 34.42%  178.770     21 Template:ISBN\n 33.74%  175.240      1 Template:Infobox\n 15.85%   82.342      5 Template:Br_separated_entries\n 13.24%   68.777     21 Template:Catalog_lookup_link\n 10.46%   54.346      1 Template:Authority_control\n  7.16%   37.172     21 Template:Error-small\n  6.27%   32.541     63 Template:Yesno-no\n  6.12%   31.775      1 Template:Death_date_and_age\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:12091908-0!canonical and timestamp 20180922122428 and revision id 856421097\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/David_Feuerwerker","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"David Feuerwerker"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"Feuerwerker, David","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Feuerwerker, David","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Feuerwerker, David","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Feuerwerker, David","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Feuerwerker, David","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Feuerwerker, David","*":"Winners_of_the_Prix_Broquette-Gonin_(literature)"},{"sortkey":"Feuerwerker, David","*":"French_Orthodox_rabbis"},{"sortkey":"Feuerwerker, David","*":"People_from_Geneva"},{"sortkey":"Feuerwerker, David","*":"Jewish_resistance_members_during_the_Holocaust"},{"sortkey":"Feuerwerker, David","*":"French_Jews"},{"sortkey":"Feuerwerker, David","*":"French_people_of_Swiss_descent"},{"sortkey":"Feuerwerker, David","*":"French_military_personnel_of_World_War_II"},{"sortkey":"Feuerwerker, David","*":"French_people_of_World_War_II"},{"sortkey":"Feuerwerker, David","*":"French_Resistance_members"},{"sortkey":"Feuerwerker, David","*":"University_of_Paris_alumni"},{"sortkey":"Feuerwerker, David","*":"University_of_Paris_faculty"},{"sortkey":"Feuerwerker, David","*":"\u00c9cole_pratique_des_hautes_\u00e9tudes_faculty"},{"sortkey":"Feuerwerker, David","*":"French_academics"},{"sortkey":"Feuerwerker, David","*":"French_Hebraists"},{"sortkey":"Feuerwerker, David","*":"French_scholars"},{"sortkey":"Feuerwerker, David","*":"Historians_of_the_French_Revolution"},{"sortkey":"Feuerwerker, David","*":"Historians_of_Europe"},{"sortkey":"Feuerwerker, David","*":"Writers_from_Paris"},{"sortkey":"Feuerwerker, David","*":"French_people_of_Austrian-Jewish_descent"},{"sortkey":"Feuerwerker, David","*":"French_people_of_Romanian-Jewish_descent"},{"sortkey":"Feuerwerker, David","*":"Jewish_historians"},{"sortkey":"Feuerwerker, David","*":"Humanities_academics"},{"sortkey":"Feuerwerker, David","*":"Writers_from_Montreal"},{"sortkey":"Feuerwerker, David","*":"Jewish_Canadian_writers"},{"sortkey":"Feuerwerker, David","*":"Universit\u00e9_de_Montr\u00e9al_faculty"},{"sortkey":"Feuerwerker, David","*":"Canadian_Orthodox_rabbis"},{"sortkey":"Feuerwerker, David","*":"Canadian_people_of_Austrian-Jewish_descent"},{"sortkey":"Feuerwerker, David","*":"Canadian_people_of_Romanian-Jewish_descent"},{"sortkey":"Feuerwerker, David","*":"20th-century_rabbis"},{"sortkey":"Feuerwerker, David","*":"Officiers_of_the_L\u00e9gion_d'honneur"},{"sortkey":"Feuerwerker, David","*":"Recipients_of_the_Croix_de_Guerre_1939\u20131945_(France)"},{"sortkey":"Feuerwerker, David","*":"1912_births"},{"sortkey":"Feuerwerker, David","*":"1980_deaths"},{"sortkey":"Feuerwerker, David","*":"20th-century_French_historians"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"15th arrondissement of Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"9th arrondissement of Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acad\u00e9mie Fran\u00e7aise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agoudas Hakehilos Synagogue"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aharon Rokeach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ailette (river)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aisne (river)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Algeria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alsace"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Spire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoinette Feuerwerker"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aramaic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arc de Triomphe de l'\u00c9toile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Artillery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria-Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avrohom Yeshaya Karelitz"},{"ns":0,"exists":"","*":"B'nei Noah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baccalaur\u00e9at"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benoit Mandelbrot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beth Din"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bitche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bizerte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bnei Brak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brive-la-Gaillarde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burgenland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cardinal (Catholicism)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles de Gaulle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chazon Ish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chicago"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teauroux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corr\u00e8ze"},{"ns":0,"exists":"","*":"Creuse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croix de guerre 1939-1945 (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croix du combattant volontaire 1939\u20131945"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Departments of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deportation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Division (military)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Divonne-les-Bains"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drancy internment camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ecole Pratique des Hautes Etudes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edmond Fleg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edmond Michelet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Exodus 1947"},{"ns":0,"exists":"","*":"Feuerwerker"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Mauriac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Perroux"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Academy of Sciences"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Forces of the Interior"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Liberation Medal"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Navy"},{"ns":0,"exists":"","*":"French R\u00e9sistance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geneva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Duhamel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gestapo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gurs"},{"ns":0,"exists":"","*":"HIAS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hazzan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ha\u00efm Brezis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Baruk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry A. Kissinger"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00f4tel-Dieu de Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Israel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Soustelle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Cassou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Drapeau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Wahl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jerusalem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish Studies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Kessel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Judaism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Konrad Adenauer"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Roquette Prisons"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Marais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Monde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Legion of Honor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberation of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lot (department)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Kahn (admiral)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lyc\u00e9e F\u00e9nelon, Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lyc\u00e9e Henri-IV"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lyon"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9gion d'honneur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maramure\u015f"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice Schumann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montreal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montr\u00e9al"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moshe Dayan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moshe Feinstein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moshe Koussevitzky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Navy base"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neuilly-sur-Seine"},{"ns":0,"exists":"","*":"New York City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Noahide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ph.D."},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre-Marie Gerlier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Mend\u00e8s France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pinhas Hirschprung"},{"ns":0,"exists":"","*":"Place des Vosges"},{"ns":0,"exists":"","*":"Premier of Quebec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prime Minister of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e8re Marie-Beno\u00eet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rabbi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rabbinical court"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radio-Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raymond Aron"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 L\u00e9vesque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Righteous Among the Nations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Aron"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Catholic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rue de la Victoire"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00e9sistance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Samuel Jacob Rubinstein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sanhedria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second World War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Semitic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siebengemeinden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sighet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Strasbourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Suez Crisis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Synagogue"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syriac language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Szolem Mandelbrojt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tunisia"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States National Academy of Sciences"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urbana, Illinois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victor Hugo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yad Vashem"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9douard Herriot"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:See also"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.jewishtraces.org/rubriques/?keyRubrique=le_chateau_du_doux","https://web.archive.org/web/20100227131735/http://www.jewishtraces.org/rubriques/?keyRubrique=le_chateau_du_doux","https://archive.org/stream/europeanjewryten012394mbp/europeanjewryten012394mbp_djvu.txt","https://www.wikidata.org/wiki/Q3017893","http://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Synagogue_de_la_rue_des_Tournelles","http://judaisme.sdv.fr/perso/dirige/loup/loup.htm","http://www.synaneuilly.com/historique.htm","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/46760866","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119026887","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb119026887","http://isni.org/isni/0000000005478653","https://www.idref.fr/026863804","https://viaf.org/viaf/46760866"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Early life","number":"1","index":"1","fromtitle":"David_Feuerwerker","byteoffset":1197,"anchor":"Early_life"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Second World War","number":"2","index":"2","fromtitle":"David_Feuerwerker","byteoffset":2175,"anchor":"Second_World_War"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Military service and recognition","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"David_Feuerwerker","byteoffset":2197,"anchor":"Military_service_and_recognition"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Rabbi of Brive and of three d\u00e9partements","number":"2.2","index":"4","fromtitle":"David_Feuerwerker","byteoffset":3422,"anchor":"Rabbi_of_Brive_and_of_three_d\u00e9partements"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"In the R\u00e9sistance","number":"2.3","index":"5","fromtitle":"David_Feuerwerker","byteoffset":4666,"anchor":"In_the_R\u00e9sistance"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Jacques Soustelle and the passage to Switzerland","number":"2.4","index":"6","fromtitle":"David_Feuerwerker","byteoffset":6126,"anchor":"Jacques_Soustelle_and_the_passage_to_Switzerland"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Chief rabbi of Lyon, at the Lib\u00e9ration","number":"3","index":"7","fromtitle":"David_Feuerwerker","byteoffset":7589,"anchor":"Chief_rabbi_of_Lyon,_at_the_Lib\u00e9ration"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"After the war","number":"4","index":"8","fromtitle":"David_Feuerwerker","byteoffset":8706,"anchor":"After_the_war"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Teacher and orator","number":"5","index":"9","fromtitle":"David_Feuerwerker","byteoffset":11467,"anchor":"Teacher_and_orator"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Chaplain","number":"5.1","index":"10","fromtitle":"David_Feuerwerker","byteoffset":12694,"anchor":"Chaplain"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Hebrew at the Baccalaur\u00e9at","number":"5.2","index":"11","fromtitle":"David_Feuerwerker","byteoffset":13366,"anchor":"Hebrew_at_the_Baccalaur\u00e9at"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Famous contacts","number":"5.3","index":"12","fromtitle":"David_Feuerwerker","byteoffset":13865,"anchor":"Famous_contacts"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Move to Montreal","number":"6","index":"13","fromtitle":"David_Feuerwerker","byteoffset":14732,"anchor":"Move_to_Montreal"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Other activities","number":"6.1","index":"14","fromtitle":"David_Feuerwerker","byteoffset":15782,"anchor":"Other_activities"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Death in Montreal and burial in Jerusalem","number":"6.2","index":"15","fromtitle":"David_Feuerwerker","byteoffset":16675,"anchor":"Death_in_Montreal_and_burial_in_Jerusalem"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"7","index":"16","fromtitle":"David_Feuerwerker","byteoffset":16822,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"8","index":"17","fromtitle":"David_Feuerwerker","byteoffset":16854,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"9","index":"18","fromtitle":"David_Feuerwerker","byteoffset":21117,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"David Feuerwerker","iwlinks":[{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/front_page","*":"wikt:front page"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Feuerwerker, David"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3017893"}]}}