{"parse":{"title":"Minority languages of Croatia","pageid":47019957,"revid":857995195,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<table class=\"infobox\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color:#efefef;\">Languages of Croatia</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Croatia_minority_languages_2011.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Croatia minority languages 2011.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/12/Croatia_minority_languages_2011.jpg/220px-Croatia_minority_languages_2011.jpg\" width=\"220\" height=\"215\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/12/Croatia_minority_languages_2011.jpg/330px-Croatia_minority_languages_2011.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/12/Croatia_minority_languages_2011.jpg/440px-Croatia_minority_languages_2011.jpg 2x\" data-file-width=\"2201\" data-file-height=\"2151\" /></a><div>Map of municipalities with official minority languages</div></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Minority_language\" title=\"Minority language\">Minority languages</a></th><td>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Serbian_language_in_Croatia\" title=\"Serbian language in Croatia\">Serbian</a><br /></li>\n<li><a href=\"/wiki/Italian_language_in_Croatia\" title=\"Italian language in Croatia\">Italian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Czech_language\" title=\"Czech language\">Czech</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slovak_language\" title=\"Slovak language\">Slovak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">French</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rusyn_language\" title=\"Rusyn language\">Rusyn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ukrainian_language\" title=\"Ukrainian language\">Ukrainian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romany_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romany language\">Romany</a> <small>(non-territorial protection)</small></li>\n<li><a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a> <small>(non-territorial protection)</small></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slovene_language\" title=\"Slovene language\">Slovene</a> <small>(non-territorial protection)</small></li></ul>\n</td></tr></tbody></table>\n<p>The <a href=\"/wiki/Constitution_of_Croatia\" title=\"Constitution of Croatia\">Constitution of Croatia</a> in its <a href=\"/wiki/Preamble\" title=\"Preamble\">preamble</a> defines <a href=\"/wiki/Croatia\" title=\"Croatia\">Croatia</a> as a <a href=\"/wiki/Nation_state\" title=\"Nation state\">nation state</a> of ethnic <a href=\"/wiki/Croats\" title=\"Croats\">Croats</a>, a country of traditionally present <a href=\"/wiki/Community\" title=\"Community\">communities</a> that the constitution recognizes as <a href=\"/wiki/National_minority\" class=\"mw-redirect\" title=\"National minority\">national minorities</a> and a country of all its <a href=\"/wiki/Citizenship\" title=\"Citizenship\">citizens</a>. National minorities explicitly enumerated and recognized in the Constitution are <a href=\"/wiki/Serbs_of_Croatia\" title=\"Serbs of Croatia\">Serbs</a>, <a href=\"/wiki/Czechs_of_Croatia\" title=\"Czechs of Croatia\">Czechs</a>, <a href=\"/wiki/Slovaks_of_Croatia\" title=\"Slovaks of Croatia\">Slovaks</a>, <a href=\"/wiki/Italians_of_Croatia\" title=\"Italians of Croatia\">Italians</a>, <a href=\"/wiki/Hungarians_of_Croatia\" title=\"Hungarians of Croatia\">Hungarians</a>, <a href=\"/wiki/History_of_the_Jews_in_Croatia\" title=\"History of the Jews in Croatia\">Jews</a> , <a href=\"/wiki/Germans_of_Croatia\" title=\"Germans of Croatia\">Germans</a>, <a href=\"/wiki/Austrians_of_Croatia\" title=\"Austrians of Croatia\">Austrians</a>, <a href=\"/wiki/Ukrainians_of_Croatia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ukrainians of Croatia\">Ukrainians</a>, <a href=\"/wiki/Pannonian_Rusyns\" title=\"Pannonian Rusyns\">Rusyns</a>, <a href=\"/wiki/Bosniaks_of_Croatia\" title=\"Bosniaks of Croatia\">Bosniaks</a>, <a href=\"/wiki/Slovenes_of_Croatia\" title=\"Slovenes of Croatia\">Slovenes</a>, <a href=\"/wiki/Montenegrins_of_Croatia\" title=\"Montenegrins of Croatia\">Montenegrins</a>, <a href=\"/wiki/Macedonians_of_Croatia\" title=\"Macedonians of Croatia\">Macedonians</a>, <a href=\"/wiki/Russians_of_Croatia\" title=\"Russians of Croatia\">Russians</a>, <a href=\"/wiki/Bulgarians_in_Croatia\" title=\"Bulgarians in Croatia\">Bulgarians</a>, <a href=\"/wiki/Poles_of_Croatia\" title=\"Poles of Croatia\">Poles</a>, <a href=\"/wiki/Romani_people_in_Croatia\" title=\"Romani people in Croatia\">Romani</a>, <a href=\"/wiki/Romanians_of_Croatia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanians of Croatia\">Romanians</a>, <a href=\"/wiki/Turks_of_Croatia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Turks of Croatia\">Turks</a>, <a href=\"/wiki/Vlachs_of_Croatia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vlachs of Croatia\">Vlachs</a> and <a href=\"/wiki/Albanians_of_Croatia\" title=\"Albanians of Croatia\">Albanians</a>. Article 12 of the constitution states that the official language in Croatia is the <a href=\"/wiki/Croatian_language\" title=\"Croatian language\">Croatian language</a>, but also states that in some local governments another language and <a href=\"/wiki/Cyrillic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cyrillic\">Cyrillic</a> or some other script can be introduced in official use.\n</p><p>The official use of minority languages is defined by relevant <a href=\"/wiki/Croatian_law\" class=\"mw-redirect\" title=\"Croatian law\">national legislation</a> and <a href=\"/wiki/Category:Treaties_of_Croatia\" title=\"Category:Treaties of Croatia\">international conventions and agreements</a> which Croatia signed. The most important national laws are <a href=\"/wiki/Constitutional_Act_on_the_Rights_of_National_Minorities_in_the_Republic_of_Croatia\" title=\"Constitutional Act on the Rights of National Minorities in the Republic of Croatia\">Constitutional Act on the Rights of National Minorities</a>, <a href=\"/wiki/Law_on_Use_of_Languages_and_Scripts_of_National_Minorities\" title=\"Law on Use of Languages and Scripts of National Minorities\">Law on Use of Languages and Scripts of National Minorities</a> and <a href=\"/w/index.php?title=The_Law_on_Education_in_language_and_script_of_national_minorities&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The Law on Education in language and script of national minorities (page does not exist)\">The Law on Education in language and script of national minorities</a>. Relevant international agreements are <a href=\"/wiki/European_Charter_for_Regional_or_Minority_Languages\" title=\"European Charter for Regional or Minority Languages\">European Charter for Regional or Minority Languages</a> and <a href=\"/wiki/Framework_Convention_for_the_Protection_of_National_Minorities\" title=\"Framework Convention for the Protection of National Minorities\">Framework Convention for the Protection of National Minorities</a>. Certain rights were achieved through bilateral agreements and international agreements such as <a href=\"/wiki/Treaty_of_Osimo\" title=\"Treaty of Osimo\">Treaty of Osimo</a> and <a href=\"/wiki/Erdut_Agreement\" title=\"Erdut Agreement\">Erdut Agreement</a>.\n</p><p>The required 33.3% of the minority population in certain local government units for obligatory introduction of official use of minority languages is considered high, taking into account that <i>The Advisory Committee on the Framework Convention for the Protection of National Minorities</i> of the <a href=\"/wiki/Council_of_Europe\" title=\"Council of Europe\">Council of Europe</a> considers a threshold from 10% to 20% reasonable.<sup id=\"cite_ref-Minority_Rights_Group_International_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Minority_Rights_Group_International-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Croatia does not always show favorable views on issues of minority rights but <a href=\"/wiki/2013_enlargement_of_the_European_Union\" title=\"2013 enlargement of the European Union\">Croatian European Union accession process</a> positively influenced public usage of minority languages.<sup id=\"cite_ref-Acta_Universitatis_Sapientiae_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Acta_Universitatis_Sapientiae-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Affected_languages\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Affected languages</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Serbian\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Serbian</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-3\"><a href=\"#Controversies\"><span class=\"tocnumber\">1.1.1</span> <span class=\"toctext\">Controversies</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Italian\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Italian</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#French\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">French</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Hungarian\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\">Hungarian</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Czech\"><span class=\"tocnumber\">1.5</span> <span class=\"toctext\">Czech</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Slovak\"><span class=\"tocnumber\">1.6</span> <span class=\"toctext\">Slovak</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Rusyn\"><span class=\"tocnumber\">1.7</span> <span class=\"toctext\">Rusyn</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#German\"><span class=\"tocnumber\">1.8</span> <span class=\"toctext\">German</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#Yiddish_and_Hebrew\"><span class=\"tocnumber\">1.9</span> <span class=\"toctext\">Yiddish and Hebrew</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#Ukrainian\"><span class=\"tocnumber\">1.10</span> <span class=\"toctext\">Ukrainian</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-13\"><a href=\"#Romani\"><span class=\"tocnumber\">1.11</span> <span class=\"toctext\">Romani</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-14\"><a href=\"#Istro-Romanian\"><span class=\"tocnumber\">1.12</span> <span class=\"toctext\">Istro-Romanian</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-15\"><a href=\"#Other_languages\"><span class=\"tocnumber\">1.13</span> <span class=\"toctext\">Other languages</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-16\"><a href=\"#Municipalities_with_minority_languages_in_official_use[28]\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Municipalities with minority languages in official use<sup>&#91;28&#93;</sup></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-17\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-18\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-19\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Affected_languages\">Affected languages</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Minority_languages_of_Croatia&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Affected languages\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Serbian\">Serbian</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Minority_languages_of_Croatia&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Serbian\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Serbian_language_in_Croatia\" title=\"Serbian language in Croatia\">Serbian language in Croatia</a></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:%C5%A0kola_u_Trpinji.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/%C5%A0kola_u_Trpinji.jpg/220px-%C5%A0kola_u_Trpinji.jpg\" width=\"220\" height=\"293\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/%C5%A0kola_u_Trpinji.jpg/330px-%C5%A0kola_u_Trpinji.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/%C5%A0kola_u_Trpinji.jpg/440px-%C5%A0kola_u_Trpinji.jpg 2x\" data-file-width=\"3000\" data-file-height=\"4000\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:%C5%A0kola_u_Trpinji.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>bi-lingual plate in front of the school in <a href=\"/wiki/Trpinja\" title=\"Trpinja\">Trpinja</a></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Dalj_Street_sign.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/Dalj_Street_sign.JPG/220px-Dalj_Street_sign.JPG\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/Dalj_Street_sign.JPG/330px-Dalj_Street_sign.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/Dalj_Street_sign.JPG/440px-Dalj_Street_sign.JPG 2x\" data-file-width=\"2560\" data-file-height=\"1920\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Dalj_Street_sign.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Bilingual street sign in <a href=\"/wiki/Croatian_language\" title=\"Croatian language\">Croatian</a> and <a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a> in <a href=\"/wiki/Dalj\" title=\"Dalj\">Dalj</a>, eastern <a href=\"/wiki/Croatia\" title=\"Croatia\">Croatia</a></div></div></div>\n<p>Education in Serbian language is primarily offered in the area of former <a href=\"/wiki/Eastern_Slavonia,_Baranja_and_Western_Syrmia_(1995%E2%80%9398)\" title=\"Eastern Slavonia, Baranja and Western Syrmia (1995\u201398)\">Eastern Slavonia, Baranja and Western Syrmia</a> based on <a href=\"/wiki/Erdut_Agreement\" title=\"Erdut Agreement\">Erdut Agreement</a>. With those school since 2005 there is also <a href=\"/wiki/Kantakuzina_Katarina_Brankovi%C4%87_Serbian_Orthodox_Secondary_School\" title=\"Kantakuzina Katarina Brankovi\u0107 Serbian Orthodox Secondary School\">Kantakuzina Katarina Brankovi\u0107 Serbian Orthodox Secondary School</a> in <a href=\"/wiki/Zagreb\" title=\"Zagreb\">Zagreb</a>.\n</p><p><a href=\"/wiki/Serb_National_Council\" title=\"Serb National Council\">Serb National Council</a> publish weekly magazine <a href=\"/wiki/Novosti_(Croatia)\" title=\"Novosti (Croatia)\">Novosti</a> since December 1999. There are also monthly magazines Identitet, published by <a href=\"/wiki/Serb_Democratic_Forum\" title=\"Serb Democratic Forum\">Serb Democratic Forum</a>, Izvor, published by <a href=\"/wiki/Joint_Council_of_Municipalities\" title=\"Joint Council of Municipalities\">Joint Council of Municipalities</a>, youth magazine Bijela P\u010dela and culture magazine Prosvjeta, both published by <a href=\"/wiki/Prosvjeta\" title=\"Prosvjeta\">Prosvjeta</a> and Forum buplished by Serb National Council from <a href=\"/wiki/Vukovar\" title=\"Vukovar\">Vukovar</a>. There are also three local radio stations in Serbian language in eastern <a href=\"/wiki/Slavonia\" title=\"Slavonia\">Slavonia</a> such as <a href=\"/wiki/Radio_Borovo\" title=\"Radio Borovo\">Radio Borovo</a>. Since 1996 Central library of <a href=\"/wiki/Prosvjeta\" title=\"Prosvjeta\">Prosvjeta</a> works as the official Central Library of Serbs in Croatia as well.<sup id=\"cite_ref-HrvatskoKnji\u017eni\u010darskoDru\u0161tvo-Srbi_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-HrvatskoKnji\u017eni\u010darskoDru\u0161tvo-Srbi-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Prosvjeta's library was established on 4 January 1948 and at that time it had 40,000 volumes mostly in national literature including most of the books from XVIII and XIX century.<sup id=\"cite_ref-HrvatskoKnji\u017eni\u010darskoDru\u0161tvo-Srbi_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-HrvatskoKnji\u017eni\u010darskoDru\u0161tvo-Srbi-3\">&#91;3&#93;</a></sup> In 1953 authorities made a decision to close the library and to deposit its books in <a href=\"/wiki/Museum_of_Serbs_of_Croatia\" title=\"Museum of Serbs of Croatia\">Museum of Serbs of Croatia</a>, <a href=\"/wiki/National_and_University_Library_in_Zagreb\" title=\"National and University Library in Zagreb\">National and University Library in Zagreb</a> and <a href=\"/wiki/Yugoslav_Academy_of_Sciences_and_Arts\" class=\"mw-redirect\" title=\"Yugoslav Academy of Sciences and Arts\">Yugoslav Academy of Sciences and Arts</a>.<sup id=\"cite_ref-HrvatskoKnji\u017eni\u010darskoDru\u0161tvo-Srbi_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-HrvatskoKnji\u017eni\u010darskoDru\u0161tvo-Srbi-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Library was reestablished in January 1995 and until 2016 it included more than 25,000 volumes in its collection.<sup id=\"cite_ref-HrvatskoKnji\u017eni\u010darskoDru\u0161tvo-Srbi_3-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-HrvatskoKnji\u017eni\u010darskoDru\u0161tvo-Srbi-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>Department of <a href=\"/wiki/South_Slavic_languages\" title=\"South Slavic languages\">South Slavic languages</a> at the <a href=\"/wiki/Faculty_of_Humanities_and_Social_Sciences,_University_of_Zagreb\" title=\"Faculty of Humanities and Social Sciences, University of Zagreb\">Faculty of Humanities and Social Sciences</a> at the <a href=\"/wiki/University_of_Zagreb\" title=\"University of Zagreb\">University of Zagreb</a> has a The Chair of <a href=\"/wiki/Serbian_literature\" title=\"Serbian literature\">Serbian</a> and <a href=\"/wiki/Montenegrin_literature\" title=\"Montenegrin literature\">Montenegrin literature</a>.<sup id=\"cite_ref-Filozofski_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Filozofski-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Among the others, lecturers of Serbian literature at the university over the time were <a href=\"/wiki/Antun_Barac\" title=\"Antun Barac\">Antun Barac</a>, <a href=\"/wiki/%C4%90uro_%C5%A0urmin\" title=\"\u0110uro \u0160urmin\">\u0110uro \u0160urmin</a> and <a href=\"/wiki/Armin_Pavi%C4%87\" title=\"Armin Pavi\u0107\">Armin Pavi\u0107</a>.<sup id=\"cite_ref-Filozofski_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Filozofski-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Controversies\">Controversies</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Minority_languages_of_Croatia&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Controversies\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>In the first years after introduction of new <a href=\"/wiki/Constitutional_Act_on_the_Rights_of_National_Minorities_in_the_Republic_of_Croatia\" title=\"Constitutional Act on the Rights of National Minorities in the Republic of Croatia\">Constitutional Act on the Rights of National Minorities</a> some local governments resisted implementation of its legal obligations. In 2005 Ombudsman report, municipalities of <a href=\"/wiki/Vojni%C4%87\" title=\"Vojni\u0107\">Vojni\u0107</a>, <a href=\"/wiki/Krnjak\" title=\"Krnjak\">Krnjak</a>, <a href=\"/wiki/Gvozd\" title=\"Gvozd\">Gvozd</a>, <a href=\"/wiki/Donji_Kukuruzari\" title=\"Donji Kukuruzari\">Donji Kukuruzari</a>, <a href=\"/wiki/Dvor,_Croatia\" title=\"Dvor, Croatia\">Dvor</a> and <a href=\"/wiki/Korenica\" title=\"Korenica\">Korenica</a> were mentioned as those that do not allow the official use of the Serbian language, although the national minority in these places meets the threshold provided for in the Constitutional Act.<sup id=\"cite_ref-ombudsman.hr_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ombudsman.hr-5\">&#91;5&#93;</a></sup> The report pointed out that Serbian minority in <a href=\"/wiki/Vukovar\" title=\"Vukovar\">Vukovar</a> can not use Serbian language although minority constituted less than one percent less population than it was prescribed by law.<sup id=\"cite_ref-ombudsman.hr_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ombudsman.hr-5\">&#91;5&#93;</a></sup> After <a href=\"/wiki/2011_Croatian_census\" class=\"mw-redirect\" title=\"2011 Croatian census\">2011 Croatian census</a> <a href=\"/wiki/Serbs_of_Vukovar\" title=\"Serbs of Vukovar\">Serbs of Vukovar</a> meet the required proportion of population for co-official introduction of Serbian language but it led to <a href=\"/wiki/Anti-Cyrillic_protests_in_Croatia\" title=\"Anti-Cyrillic protests in Croatia\">Anti-Cyrillic protests in Croatia</a>. In April 2015 <a href=\"/wiki/United_Nations_Human_Rights_Committee\" title=\"United Nations Human Rights Committee\">United Nations Human Rights Committee</a> urged Croatia to ensure the right of minorities to use their language and alphabet.<sup id=\"cite_ref-B92-UN_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-B92-UN-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Committee report stated that particularly concerns the use of Serbian Cyrillic in the town of Vukovar and municipalities concerned.<sup id=\"cite_ref-B92-UN_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-B92-UN-6\">&#91;6&#93;</a></sup> The Constitutional Court of Croatia upheld the legislation on the use of minority languages. It relied on a newly developed concept of national identity.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Italian\">Italian</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Minority_languages_of_Croatia&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Italian\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Italian_language_in_Croatia\" title=\"Italian language in Croatia\">Italian language in Croatia</a></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Srednja_talijanska_%C5%A1kola_Rijeka_0308.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Srednja_talijanska_%C5%A1kola_Rijeka_0308.jpg/220px-Srednja_talijanska_%C5%A1kola_Rijeka_0308.jpg\" width=\"220\" height=\"203\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Srednja_talijanska_%C5%A1kola_Rijeka_0308.jpg/330px-Srednja_talijanska_%C5%A1kola_Rijeka_0308.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Srednja_talijanska_%C5%A1kola_Rijeka_0308.jpg/440px-Srednja_talijanska_%C5%A1kola_Rijeka_0308.jpg 2x\" data-file-width=\"650\" data-file-height=\"599\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Srednja_talijanska_%C5%A1kola_Rijeka_0308.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Italian_Secondary_School_in_Rijeka\" title=\"Italian Secondary School in Rijeka\">Italian Secondary School in Rijeka</a></div></div></div>\n<p>Italian minority has realized much greater rights on bilingualism than other minority communities in Croatia.<sup id=\"cite_ref-ombudsman.hr_5-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ombudsman.hr-5\">&#91;5&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/La_Voce_del_Popolo\" title=\"La Voce del Popolo\">La Voce del Popolo</a> is an <a href=\"/wiki/Italian_language\" title=\"Italian language\">Italian language</a> daily newspaper published by EDIT (EDizioni ITaliane) in the city of <a href=\"/wiki/Rijeka\" title=\"Rijeka\">Rijeka</a>. Central Library of Italians in Croatia operates as a section of Public library in <a href=\"/wiki/Pula\" title=\"Pula\">Pula</a>.<sup id=\"cite_ref-MinistarstvoKulture-sredi\u0161njeknji\u017enice_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MinistarstvoKulture-sredi\u0161njeknji\u017enice-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"French\">French</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Minority_languages_of_Croatia&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: French\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Further information: <a href=\"/wiki/Croatia%E2%80%93France_relations\" title=\"Croatia\u2013France relations\">Croatia\u2013France relations</a> and <a href=\"/wiki/Illyrian_Provinces\" title=\"Illyrian Provinces\">Illyrian Provinces</a></div>\n<p>During <a href=\"/wiki/Napoleon\" title=\"Napoleon\">Napoleon I</a>'s invasion of Croatia in the early 19th century, a large portion was of the country was converted into the <a href=\"/wiki/Illyrian_Provinces\" title=\"Illyrian Provinces\">Illyrian Provinces</a> (<i>Provinces illyriennes)</i> and incorporated as a French province in 1809.<sup id=\"cite_ref-:1_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:1-9\">&#91;9&#93;</a></sup> French rule established the official language of the autonomous province to be <a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">French</a> followed by <a href=\"/wiki/Croatian_language\" title=\"Croatian language\">Croatian</a>, <a href=\"/wiki/Italian_language\" title=\"Italian language\">Italian</a>, <a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a>, and <a href=\"/wiki/Slovene_language\" title=\"Slovene language\">Slovene</a>.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> According to a study commissioned by France's Ministry for Europe and Foreign Affairs, 10% of Croatian speak French.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Hungarian\">Hungarian</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Minority_languages_of_Croatia&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Hungarian\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In 2004 Hungarian minority asked for introduction of Hungarian language in town of <a href=\"/wiki/Beli_Manastir\" title=\"Beli Manastir\">Beli Manastir</a> as an official language, referring to the rights acquired prior to 1991.<sup id=\"cite_ref-ombudsman.hr_5-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ombudsman.hr-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Hungarian minority at that time constituted 8,5% of town population.<sup id=\"cite_ref-ombudsman.hr_5-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ombudsman.hr-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Central Library of Hungarians in Croatia operates as a section of Public library in Beli Manastir.<sup id=\"cite_ref-MinistarstvoKulture-sredi\u0161njeknji\u017enice_8-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MinistarstvoKulture-sredi\u0161njeknji\u017enice-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Czech\">Czech</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Minority_languages_of_Croatia&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Czech\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>6,287 declared Czechs live in <a href=\"/wiki/Bjelovar-Bilogora_County\" title=\"Bjelovar-Bilogora County\">Bjelovar-Bilogora County</a>.<sup id=\"cite_ref-BBZ_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-BBZ-13\">&#91;13&#93;</a></sup> 70% of them stated that their native language is Czech.<sup id=\"cite_ref-BBZ_13-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-BBZ-13\">&#91;13&#93;</a></sup> Ambassador of <a href=\"/wiki/Czech_Republic\" title=\"Czech Republic\">Czech Republic</a> in <a href=\"/wiki/Croatia\" title=\"Croatia\">Croatia</a> stated that intention to limit usage of Serbian Cyrillic would negatively affect Czechs and other minorities in Croatia.<sup id=\"cite_ref-Ve\u010dernji-Ko\u0161atka_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ve\u010dernji-Ko\u0161atka-14\">&#91;14&#93;</a></sup> Central Library of Czechs in Croatia operates as a section of Public library in <a href=\"/wiki/Daruvar\" title=\"Daruvar\">Daruvar</a>.<sup id=\"cite_ref-MinistarstvoKulture-sredi\u0161njeknji\u017enice_8-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MinistarstvoKulture-sredi\u0161njeknji\u017enice-8\">&#91;8&#93;</a></sup> In an interview in 2011 Zdenka \u010cuhnil, MP for the Czech and Slovak minorities, stated that Czech minority, based on its acquired rights, have the legal right to use its language in 9 local units (municipalities or towns) while in practice usage of that right is enabled only in one unit and partially in one more.<sup id=\"cite_ref-2011Identitet159_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2011Identitet159-15\">&#91;15&#93;</a></sup> She also stated that in the case of Slovak minority out of 6 units (5 based on acquired rights and one on the basis of proportionality) is free to use its rights only in one.<sup id=\"cite_ref-2011Identitet159_15-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2011Identitet159-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Slovak\">Slovak</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Minority_languages_of_Croatia&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Slovak\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In 2011 there was 11 elementary schools in which students from Slovak minority were able to learn Slovak language.<sup id=\"cite_ref-T-portal-Kako-\u017eive-Slovaci_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-T-portal-Kako-\u017eive-Slovaci-16\">&#91;16&#93;</a></sup> Those schools were located in <a href=\"/wiki/Ilok\" title=\"Ilok\">Ilok</a>, <a href=\"/wiki/Osijek\" title=\"Osijek\">Osijek</a>, <a href=\"/wiki/Soljani\" title=\"Soljani\">Soljani</a>, <a href=\"/wiki/Josipovac_Punitova%C4%8Dki\" title=\"Josipovac Punitova\u010dki\">Josipovac Punitova\u010dki</a>, <a href=\"/wiki/Markovac_Na%C5%A1i%C4%8Dki\" title=\"Markovac Na\u0161i\u010dki\">Markovac Na\u0161i\u010dki</a>, <a href=\"/wiki/Jelisavac\" title=\"Jelisavac\">Jelisavac</a>, <a href=\"/wiki/Miljevci\" title=\"Miljevci\">Miljevci</a>, <a href=\"/wiki/Zdenci\" title=\"Zdenci\">Zdenci</a>, <a href=\"/wiki/Lipovljani\" title=\"Lipovljani\">Lipovljani</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Me%C4%91uri%C4%87i&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Me\u0111uri\u0107i (page does not exist)\">Me\u0111uri\u0107i</a>.<sup id=\"cite_ref-T-portal-Kako-\u017eive-Slovaci_16-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-T-portal-Kako-\u017eive-Slovaci-16\">&#91;16&#93;</a></sup> Gymnasium in Po\u017eega was the first high school in Croatia to introduce Slovak language education into its elective curriculum.<sup id=\"cite_ref-Ve\u010dernji-Gimnazija-Po\u017eega-Slovaci_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ve\u010dernji-Gimnazija-Po\u017eega-Slovaci-17\">&#91;17&#93;</a></sup> <i>Union of Slovaks</i> in cooperation with the <i>Slovak Cultural Center</i> in <a href=\"/wiki/Na%C5%A1ice\" title=\"Na\u0161ice\">Na\u0161ice</a> publish magazine Prame\u0148 in <a href=\"/wiki/Slovak_language\" title=\"Slovak language\">Slovak language</a>.<sup id=\"cite_ref-Savez_slovaka-Prame\u0148_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Savez_slovaka-Prame\u0148-18\">&#91;18&#93;</a></sup> On the 200th anniversary of birth of <a href=\"/wiki/%C5%A0tefan_Moyses\" title=\"\u0160tefan Moyses\">\u0160tefan Moyses</a> in 1997 Croatian branch of <a href=\"/wiki/Matica_slovensk%C3%A1\" title=\"Matica slovensk\u00e1\">Matica slovensk\u00e1</a> set a bilingual memorial plate at the building of the Gornji Grad Gymnasium in <a href=\"/wiki/Zagreb\" title=\"Zagreb\">Zagreb</a>.<sup id=\"cite_ref-MaticaSlova\u010dka-istorija_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MaticaSlova\u010dka-istorija-19\">&#91;19&#93;</a></sup> In 2003 second bilingual plate commemorating the work of <a href=\"/wiki/Martin_Kuku%C4%8D%C3%ADn\" title=\"Martin Kuku\u010d\u00edn\">Martin Kuku\u010d\u00edn</a> was set up in <a href=\"/wiki/Lipik\" title=\"Lipik\">Lipik</a>.<sup id=\"cite_ref-MaticaSlova\u010dka-istorija_19-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MaticaSlova\u010dka-istorija-19\">&#91;19&#93;</a></sup> Matica slovensk\u00e1 in Zagreb published more than 10 books in Slovak language over the years.<sup id=\"cite_ref-MaticaSlova\u010dka-istorija_19-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MaticaSlova\u010dka-istorija-19\">&#91;19&#93;</a></sup> In 1998 Central Library of Slovaks in Croatia was established as a section of Public library in Na\u0161ice and as of 2016 its users had access to more than 4,000 volumes.<sup id=\"cite_ref-HrvatskoKnji\u017eni\u010darskoDru\u0161tvo-Slovaci_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-HrvatskoKnji\u017eni\u010darskoDru\u0161tvo-Slovaci-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Rusyn\">Rusyn</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Minority_languages_of_Croatia&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Rusyn\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Central Library of Rusyns and Ukrainians in Croatia operates as a section of Public libraries in <a href=\"/wiki/Zagreb\" title=\"Zagreb\">Zagreb</a>.<sup id=\"cite_ref-MinistarstvoKulture-sredi\u0161njeknji\u017enice_8-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MinistarstvoKulture-sredi\u0161njeknji\u017enice-8\">&#91;8&#93;</a></sup> Library was established on 9 December 1995 and today part of its collection is accessible in public libraries in <a href=\"/wiki/Vinkovci\" title=\"Vinkovci\">Vinkovci</a>, <a href=\"/wiki/Lipovljani\" title=\"Lipovljani\">Lipovljani</a>, <a href=\"/wiki/Slavonski_Brod\" title=\"Slavonski Brod\">Slavonski Brod</a>, <a href=\"/wiki/Vukovar\" title=\"Vukovar\">Vukovar</a> and <a href=\"/wiki/Petrovci,_Croatia\" title=\"Petrovci, Croatia\">Petrovci</a>.<sup id=\"cite_ref-Sredi\u0161njaknji\u017enicaUkrajinacaiRusina_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sredi\u0161njaknji\u017enicaUkrajinacaiRusina-21\">&#91;21&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"German\">German</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Minority_languages_of_Croatia&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: German\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Central Library of Austrians and Germans in Croatia operates as a section of Public library in <a href=\"/wiki/Osijek\" title=\"Osijek\">Osijek</a>.<sup id=\"cite_ref-MinistarstvoKulture-sredi\u0161njeknji\u017enice_8-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MinistarstvoKulture-sredi\u0161njeknji\u017enice-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Yiddish_and_Hebrew\">Yiddish and Hebrew</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Minority_languages_of_Croatia&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Yiddish and Hebrew\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Spomen_plo%C4%8Da_Sinagoga_Zagreb.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/Spomen_plo%C4%8Da_Sinagoga_Zagreb.jpg/220px-Spomen_plo%C4%8Da_Sinagoga_Zagreb.jpg\" width=\"220\" height=\"304\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/Spomen_plo%C4%8Da_Sinagoga_Zagreb.jpg/330px-Spomen_plo%C4%8Da_Sinagoga_Zagreb.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/Spomen_plo%C4%8Da_Sinagoga_Zagreb.jpg/440px-Spomen_plo%C4%8Da_Sinagoga_Zagreb.jpg 2x\" data-file-width=\"924\" data-file-height=\"1276\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Spomen_plo%C4%8Da_Sinagoga_Zagreb.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>A <a href=\"/wiki/Commemorative_plaque\" title=\"Commemorative plaque\">memorial plaque</a> in <a href=\"/wiki/Hebrew_language\" title=\"Hebrew language\">Hebrew</a> and <a href=\"/wiki/Croatian_language\" title=\"Croatian language\">Croatian</a> at place of <a href=\"/wiki/Zagreb_Synagogue\" title=\"Zagreb Synagogue\">Zagreb Synagogue</a>, unveiled in 1986</div></div></div>\n<p>Organisation <i>Zagreb Yiddish Circle</i> is club that organizes courses in <a href=\"/wiki/Yiddish_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Yiddish language\">Yiddish language</a>, lectures on <a href=\"/wiki/Jewish_history\" title=\"Jewish history\">Jewish history</a>, linguistics and culture, movie nights, and hosts a Yiddish book club.<sup id=\"cite_ref-Zagreb_Yiddish-About_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Zagreb_Yiddish-About-22\">&#91;22&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Ukrainian\">Ukrainian</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Minority_languages_of_Croatia&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Ukrainian\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p><a href=\"/wiki/Ukrainian_language\" title=\"Ukrainian language\">Ukrainian language</a> classes are four schools in <a href=\"/wiki/Lipovljani\" title=\"Lipovljani\">Lipovljani</a>, <a href=\"/wiki/Petrovci,_Croatia\" title=\"Petrovci, Croatia\">Petrovci</a>, <a href=\"/wiki/Kani%C5%BEa,_Croatia\" title=\"Kani\u017ea, Croatia\">Kani\u017ea</a> and <a href=\"/w/index.php?title=%C5%A0ume%C4%87e&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u0160ume\u0107e (page does not exist)\">\u0160ume\u0107e</a>, attended by about 50 students.<sup id=\"cite_ref-Ambasada_Ukrajine_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ambasada_Ukrajine-23\">&#91;23&#93;</a></sup> Central Library of Rusyns and Ukrainians in Croatia operates as a section of Public libraries in <a href=\"/wiki/Zagreb\" title=\"Zagreb\">Zagreb</a>.<sup id=\"cite_ref-MinistarstvoKulture-sredi\u0161njeknji\u017enice_8-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MinistarstvoKulture-sredi\u0161njeknji\u017enice-8\">&#91;8&#93;</a></sup> Library was established on 9 December 1995 and today part of its collection is accessible in public libraries in <a href=\"/wiki/Vinkovci\" title=\"Vinkovci\">Vinkovci</a>, <a href=\"/wiki/Lipovljani\" title=\"Lipovljani\">Lipovljani</a>, <a href=\"/wiki/Slavonski_Brod\" title=\"Slavonski Brod\">Slavonski Brod</a>, <a href=\"/wiki/Vukovar\" title=\"Vukovar\">Vukovar</a> and <a href=\"/wiki/Petrovci,_Croatia\" title=\"Petrovci, Croatia\">Petrovci</a>.<sup id=\"cite_ref-Sredi\u0161njaknji\u017enicaUkrajinacaiRusina_21-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sredi\u0161njaknji\u017enicaUkrajinacaiRusina-21\">&#91;21&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Romani\">Romani</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Minority_languages_of_Croatia&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Romani\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p><a href=\"/wiki/Croatian_Parliament\" title=\"Croatian Parliament\">Croatian Parliament</a> formally recognised <i>Romani Language Day</i> on May 25, 2012.<sup id=\"cite_ref-Sabor-Romani_Language_Day_24-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sabor-Romani_Language_Day-24\">&#91;24&#93;</a></sup> <a href=\"/w/index.php?title=Veljko_Kajtazi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Veljko Kajtazi (page does not exist)\">Veljko Kajtazi</a>, Romani community MP, stated that he will advocate to have the <a href=\"/wiki/Roma_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roma language\">Roma language</a> included on the list of minority languages in Croatia during his term in office.<sup id=\"cite_ref-Sabor-Romani_Language_Day_24-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sabor-Romani_Language_Day-24\">&#91;24&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Istro-Romanian\">Istro-Romanian</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Minority_languages_of_Croatia&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Istro-Romanian\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The <a href=\"/wiki/Istro-Romanian_language\" title=\"Istro-Romanian language\">Istro-Romanian language</a> is one of the smallest minority languages spoken in Croatia with fewer than 500 speakers concentrated mainly in the north-eastern part of the <a href=\"/wiki/Istrian_Peninsula\" class=\"mw-redirect\" title=\"Istrian Peninsula\">Istrian Peninsula</a>. While the language is not officially recognized in the <a href=\"/wiki/Constitution_of_Croatia\" title=\"Constitution of Croatia\">Constitution of Croatia</a> under that name (the Constitution does reference Romanians and Vlachs), it is specifically recognized as such in the Statute of the Istrian Region <sup id=\"cite_ref-Statute_of_the_Istria_25-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Statute_of_the_Istria-25\">&#91;25&#93;</a></sup> and in the Statute of the Municipality of <a href=\"/wiki/Kr%C5%A1an\" title=\"Kr\u0161an\">Kr\u0161an</a> <sup id=\"cite_ref-Statute_of_the_Municipality_of_Kr\u0161an_26-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Statute_of_the_Municipality_of_Kr\u0161an-26\">&#91;26&#93;</a></sup>. In 2016, with funding from the Romanian government, the school in the village of <a href=\"/wiki/%C5%A0u%C5%A1njevica\" title=\"\u0160u\u0161njevica\">\u0160u\u0161njevica</a> was fully renovated and is expected to start offering education in Istro-Romanian.<sup id=\"cite_ref-Renovated_School_in_\u0160u\u0161njevica_27-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Renovated_School_in_\u0160u\u0161njevica-27\">&#91;27&#93;</a></sup> \n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Other_languages\">Other languages</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Minority_languages_of_Croatia&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Other languages\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>There are three other central libraries in Croatia. Bosniak's  community central library is located in the town of <a href=\"/wiki/Sisak\" title=\"Sisak\">Sisak</a>, Albanian one in <a href=\"/wiki/Zagreb\" title=\"Zagreb\">Zagreb</a> and Slovenian in <a href=\"/wiki/Karlovac\" title=\"Karlovac\">Karlovac</a>.<sup id=\"cite_ref-MinistarstvoKulture-sredi\u0161njeknji\u017enice_8-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MinistarstvoKulture-sredi\u0161njeknji\u017enice-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"Municipalities_with_minority_languages_in_official_use.5B28.5D\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Municipalities_with_minority_languages_in_official_use[28]\">Municipalities with minority languages in official use<sup id=\"cite_ref-Prijedlog_izvje\u0161taja_28-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Prijedlog_izvje\u0161taja-28\">&#91;28&#93;</a></sup></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Minority_languages_of_Croatia&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Municipalities with minority languages in official use[28]\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Municipality\n</th>\n<th>Name in minority language\n</th>\n<th>Language\n</th>\n<th>Affected settlements\n</th>\n<th>Introduced based on\n</th>\n<th>Population (2011)\n</th>\n<th>Percentage of<br />\n<p>affected minority (2011)\n</p>\n</th>\n<th>County\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Kon%C4%8Danica\" title=\"Kon\u010danica\">Kon\u010danica</a>\n</td>\n<td>Kon\u010denice\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Czech_language\" title=\"Czech language\">Czech</a>\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Constitutional_Act_on_the_Rights_of_National_Minorities_in_the_Republic_of_Croatia\" title=\"Constitutional Act on the Rights of National Minorities in the Republic of Croatia\">Constitutional Act</a>\n</td>\n<td>2,360\n</td>\n<td>47,03%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Bjelovar-Bilogora_County\" title=\"Bjelovar-Bilogora County\">Bjelovar-Bilogora</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Daruvar\" title=\"Daruvar\">Daruvar</a>\n</td>\n<td>Daruvar\n</td>\n<td>Czech\n</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Ljudevit_Selo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ljudevit Selo (page does not exist)\">Ljudevit Selo</a>, <a href=\"/wiki/Daruvar\" title=\"Daruvar\">Daruvar</a>, <a href=\"/wiki/Donji_Daruvar\" title=\"Donji Daruvar\">Donji Daruvar</a>, <a href=\"/wiki/Gornji_Daruvar\" title=\"Gornji Daruvar\">Gornji Daruvar</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Doljani,_Bjelovar-Bilogora_County&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Doljani, Bjelovar-Bilogora County (page does not exist)\">Doljani</a>\n</td>\n<td>Town Statute\n</td>\n<td>11,633\n</td>\n<td>21.36%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Bjelovar-Bilogora_County\" title=\"Bjelovar-Bilogora County\">Bjelovar-Bilogora</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Kne%C5%BEevi_Vinogradi\" title=\"Kne\u017eevi Vinogradi\">Kne\u017eevi Vinogradi</a>\n</td>\n<td>Herczegsz\u00f6ll\u00f6s\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Kne%C5%BEevi_Vinogradi\" title=\"Kne\u017eevi Vinogradi\">Kne\u017eevi Vinogradi</a>, <a href=\"/wiki/Karanac\" title=\"Karanac\">Karanac</a>, <a href=\"/wiki/Zmajevac\" title=\"Zmajevac\">Zmajevac</a>, <a href=\"/wiki/Suza,_Osijek-Baranja_County\" title=\"Suza, Osijek-Baranja County\">Suza</a>, <a href=\"/wiki/Kamenac\" title=\"Kamenac\">Kamenac</a>, <a href=\"/wiki/Kotlina,_Baranja\" title=\"Kotlina, Baranja\">Kotlina</a><sup id=\"cite_ref-Statut_op\u0107ine_Kne\u017eevi_Vinogradi_29-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Statut_op\u0107ine_Kne\u017eevi_Vinogradi-29\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Constitutional Act\n</td>\n<td>4,614\n</td>\n<td>38,66%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Osijek-Baranja_County\" title=\"Osijek-Baranja County\">Osijek-Baranja</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Bilje\" title=\"Bilje\">Bilje</a>\n</td>\n<td>Bellye\n</td>\n<td>Hungarian\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Municipality Statute\n</td>\n<td>5,642\n</td>\n<td>29.62%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Osijek-Baranja_County\" title=\"Osijek-Baranja County\">Osijek-Baranja</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Ernestinovo\" title=\"Ernestinovo\">Ernestinovo</a>\n</td>\n<td>Ernestinovo\n</td>\n<td>Hungarian\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Laslovo\" title=\"Laslovo\">Laslovo</a>\n</td>\n<td>Municipality Statute\n</td>\n<td>2.225 (2001)\n</td>\n<td>22% (2001)\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Osijek-Baranja_County\" title=\"Osijek-Baranja County\">Osijek-Baranja</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Petlovac\" title=\"Petlovac\">Petlovac</a>\n</td>\n<td>Baranyaszentistv\u00e1n\n</td>\n<td>Hungarian\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Novi_Bezdan\" title=\"Novi Bezdan\">Novi Bezdan</a>\n</td>\n<td>Municipality Statute\n</td>\n<td>2,405\n</td>\n<td>13.72%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Osijek-Baranja_County\" title=\"Osijek-Baranja County\">Osijek-Baranja</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Tompojevci\" title=\"Tompojevci\">Tompojevci</a>\n</td>\n<td>Tompojevci\n</td>\n<td>Hungarian\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/%C4%8Cakovci\" title=\"\u010cakovci\">\u010cakovci</a>\n</td>\n<td>Municipality Statute\n</td>\n<td>1,561\n</td>\n<td>9.01%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Vukovar-Srijem_County\" title=\"Vukovar-Srijem County\">Vukovar-Srijem</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Tordinci\" title=\"Tordinci\">Tordinci</a>\n</td>\n<td>Tardhoz\n</td>\n<td>Hungarian\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Koro%C4%91\" title=\"Koro\u0111\">Koro\u0111</a>\n</td>\n<td>Municipality Statute\n</td>\n<td>2,251 (2001)\n</td>\n<td>18% (2001)\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Vukovar-Srijem_County\" title=\"Vukovar-Srijem County\">Vukovar-Srijem</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Punitovci\" title=\"Punitovci\">Punitovci</a>\n</td>\n<td>Punitovci\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Slovak_language\" title=\"Slovak language\">Slovak</a>\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Constitutional Act\n</td>\n<td>1.850 (2001)\n</td>\n<td>36,94%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Osijek-Baranja_County\" title=\"Osijek-Baranja County\">Osijek-Baranja</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Na%C5%A1ice\" title=\"Na\u0161ice\">Na\u0161ice</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Slovak\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jelisavac\" title=\"Jelisavac\">Jelisavac</a>\n</td>\n<td>Town Statute\n</td>\n<td>16,224\n</td>\n<td>5.57% (2001)\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Osijek-Baranja_County\" title=\"Osijek-Baranja County\">Osijek-Baranja</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Vrbovsko\" title=\"Vrbovsko\">Vrbovsko</a>\n</td>\n<td>\u0412\u0440\u0431\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a>\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Constitutional Act\n</td>\n<td>5,076\n</td>\n<td>35,22%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Primorje-Gorski_Kotar_County\" title=\"Primorje-Gorski Kotar County\">Primorje-Gorski Kotar</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Vukovar\" title=\"Vukovar\">Vukovar</a>\n</td>\n<td>\u0412\u0443\u043a\u043e\u0432\u0430\u0440\n</td>\n<td>Serbian\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Constitutional Act\n</td>\n<td>27,683\n</td>\n<td>34,87%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Vukovar-Srijem_County\" title=\"Vukovar-Srijem County\">Vukovar-Srijem</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Biskupija\" title=\"Biskupija\">Biskupija</a>\n</td>\n<td>\u0411\u0438\u0441\u043a\u0443\u043f\u0438\u0458\u0430\n</td>\n<td>Serbian\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Constitutional Act\n</td>\n<td>1,699 (2001)\n</td>\n<td>85,46%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/%C5%A0ibenik-Knin_County\" title=\"\u0160ibenik-Knin County\">\u0160ibenik-Knin</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Borovo,_Croatia\" title=\"Borovo, Croatia\">Borovo</a>\n</td>\n<td>\u0411\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\n</td>\n<td>Serbian\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Constitutional Act\n</td>\n<td>5,056\n</td>\n<td>89,73%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Vukovar-Srijem_County\" title=\"Vukovar-Srijem County\">Vukovar-Srijem</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Civljane\" title=\"Civljane\">Civljane</a>\n</td>\n<td>\u0426\u0438\u0432\u0459\u0430\u043d\u0435\n</td>\n<td>Serbian\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Constitutional Act\n</td>\n<td>239\n</td>\n<td>78,66%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/%C5%A0ibenik-Knin_County\" title=\"\u0160ibenik-Knin County\">\u0160ibenik-Knin</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Donji_Kukuruzari\" title=\"Donji Kukuruzari\">Donji Kukuruzari</a>\n</td>\n<td>\u0414\u043e\u045a\u0438 \u041a\u0443\u043a\u0443\u0440\u0443\u0437\u0430\u0440\u0438\n</td>\n<td>Serbian\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Constitutional Act\n</td>\n<td>1,634\n</td>\n<td>34,82%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sisak-Moslavina_County\" title=\"Sisak-Moslavina County\">Sisak-Moslavina</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Dvor,_Croatia\" title=\"Dvor, Croatia\">Dvor</a>\n</td>\n<td>\u0414\u0432\u043e\u0440\n</td>\n<td>Serbian\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Constitutional Act\n</td>\n<td>6,233\n</td>\n<td>71,90%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sisak-Moslavina_County\" title=\"Sisak-Moslavina County\">Sisak-Moslavina</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Erdut\" title=\"Erdut\">Erdut</a>\n</td>\n<td>\u0415\u0440\u0434\u0443\u0442\n</td>\n<td>Serbian\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Constitutional Act\n</td>\n<td>7,308\n</td>\n<td>54,56%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Osijek-Baranja_County\" title=\"Osijek-Baranja County\">Osijek-Baranja</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Ervenik\" title=\"Ervenik\">Ervenik</a>\n</td>\n<td>\u0415\u0440\u0432\u0435\u043d\u0438\u043a\n</td>\n<td>Serbian\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Constitutional Act\n</td>\n<td>1 105\n</td>\n<td>97,19%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/%C5%A0ibenik-Knin_County\" title=\"\u0160ibenik-Knin County\">\u0160ibenik-Knin</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Gra%C4%8Dac\" title=\"Gra\u010dac\">Gra\u010dac</a>\n</td>\n<td>\u0413\u0440\u0430\u0447\u0430\u0446\n</td>\n<td>Serbian\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Constitutional Act\n</td>\n<td>4,690\n</td>\n<td>45,16%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Zadar_County\" title=\"Zadar County\">Zadar</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Gvozd\" title=\"Gvozd\">Gvozd</a>\n</td>\n<td>\u0413\u0432\u043e\u0437\u0434 or \u0412\u0440\u0433\u0438\u043d\u043c\u043e\u0441\u0442\n</td>\n<td>Serbian\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Constitutional Act\n</td>\n<td>2,970\n</td>\n<td>66,53%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sisak-Moslavina_County\" title=\"Sisak-Moslavina County\">Sisak-Moslavina</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Jagodnjak\" title=\"Jagodnjak\">Jagodnjak</a>\n</td>\n<td>\u0408\u0430\u0433\u043e\u0434\u045a\u0430\u043a\n</td>\n<td>Serbian\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Constitutional Act\n</td>\n<td>2,040\n</td>\n<td>65,89%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Osijek-Baranja_County\" title=\"Osijek-Baranja County\">Osijek-Baranja</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Kistanje\" title=\"Kistanje\">Kistanje</a>\n</td>\n<td>\u041a\u0438\u0441\u0442\u0430\u045a\u0435\n</td>\n<td>Serbian\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Constitutional Act\n</td>\n<td>3,481\n</td>\n<td>62,22%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/%C5%A0ibenik-Knin_County\" title=\"\u0160ibenik-Knin County\">\u0160ibenik-Knin</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Krnjak\" title=\"Krnjak\">Krnjak</a>\n</td>\n<td>\u041a\u0440\u045a\u0430\u043a\n</td>\n<td>Serbian\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Constitutional Act\n</td>\n<td>1,985\n</td>\n<td>68,61%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Karlovac_County\" title=\"Karlovac County\">Karlovac</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Marku%C5%A1ica\" title=\"Marku\u0161ica\">Marku\u0161ica</a>\n</td>\n<td>\u041c\u0430\u0440\u043a\u0443\u0448\u0438\u0446\u0430\n</td>\n<td>Serbian\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Constitutional Act\n</td>\n<td>2.576\n</td>\n<td>90,10%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Vukovar-Srijem_County\" title=\"Vukovar-Srijem County\">Vukovar-Srijem</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Negoslavci\" title=\"Negoslavci\">Negoslavci</a>\n</td>\n<td>\u041d\u0435\u0433\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0446\u0438\n</td>\n<td>Serbian\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Constitutional Act\n</td>\n<td>1.463\n</td>\n<td>96,86%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Vukovar-Srijem_County\" title=\"Vukovar-Srijem County\">Vukovar-Srijem</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Pla%C5%A1ki\" title=\"Pla\u0161ki\">Pla\u0161ki</a>\n</td>\n<td>\u041f\u043b\u0430\u0448\u043a\u0438\n</td>\n<td>Serbian\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Constitutional Act\n</td>\n<td>2,292 (2001)\n</td>\n<td>45,55%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Karlovac_County\" title=\"Karlovac County\">Karlovac</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/%C5%A0odolovci\" title=\"\u0160odolovci\">\u0160odolovci</a>\n</td>\n<td>\u0428\u043e\u0434\u043e\u043b\u043e\u0432\u0446\u0438\n</td>\n<td>Serbian\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Constitutional Act\n</td>\n<td>1,653\n</td>\n<td>82,58%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Osijek-Baranja_County\" title=\"Osijek-Baranja County\">Osijek-Baranja</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Trpinja\" title=\"Trpinja\">Trpinja</a>\n</td>\n<td>\u0422\u0440\u043f\u0438\u045a\u0430\n</td>\n<td>Serbian\n</td>\n<td>Village <a href=\"/wiki/%C4%86elije,_Croatia\" title=\"\u0106elije, Croatia\">\u0106elije</a> excluded in municipality Statute<sup id=\"cite_ref-Statut_30-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Statut-30\">&#91;30&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Constitutional Act\n</td>\n<td>5,572\n</td>\n<td>89,75%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Vukovar-Srijem_County\" title=\"Vukovar-Srijem County\">Vukovar-Srijem</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Udbina\" title=\"Udbina\">Udbina</a>\n</td>\n<td>\u0423\u0434\u0431\u0438\u043d\u0430\n</td>\n<td>Serbian\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Constitutional Act\n</td>\n<td>1,874\n</td>\n<td>51,12%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Lika-Senj_County\" title=\"Lika-Senj County\">Lika-Senj</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Vojni%C4%87\" title=\"Vojni\u0107\">Vojni\u0107</a>\n</td>\n<td>\u0412\u043e\u0458\u043d\u0438\u045b\n</td>\n<td>Serbian\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Constitutional Act\n</td>\n<td>4,764\n</td>\n<td>44,71%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Karlovac_County\" title=\"Karlovac County\">Karlovac</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Vrhovine\" title=\"Vrhovine\">Vrhovine</a>\n</td>\n<td>\u0412\u0440\u0445\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435\n</td>\n<td>Serbian\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Constitutional Act\n</td>\n<td>1,381\n</td>\n<td>80,23%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Lika-Senj_County\" title=\"Lika-Senj County\">Lika-Senj</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Donji_Lapac\" title=\"Donji Lapac\">Donji Lapac</a>\n</td>\n<td>\u0414\u043e\u045a\u0438 \u041b\u0430\u043f\u0430\u0446\n</td>\n<td>Serbian\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Constitutional Act\n</td>\n<td>2,113\n</td>\n<td>80,64%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Lika-Senj_County\" title=\"Lika-Senj County\">Lika-Senj</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Kne%C5%BEevi_Vinogradi\" title=\"Kne\u017eevi Vinogradi\">Kne\u017eevi Vinogradi</a>\n</td>\n<td>\u041a\u043d\u0435\u0436\u0435\u0432\u0438 \u0412\u0438\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434\u0438\n</td>\n<td>Serbian\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Kne%C5%BEevi_Vinogradi\" title=\"Kne\u017eevi Vinogradi\">Kne\u017eevi Vinogradi</a> and <a href=\"/wiki/Karanac\" title=\"Karanac\">Karanac</a><sup id=\"cite_ref-Statut_op\u0107ine_Kne\u017eevi_Vinogradi_29-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Statut_op\u0107ine_Kne\u017eevi_Vinogradi-29\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Municipality Statute\n</td>\n<td>4,614\n</td>\n<td>18.43%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Osijek-Baranja_County\" title=\"Osijek-Baranja County\">Osijek-Baranja</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Nijemci\" title=\"Nijemci\">Nijemci</a>\n</td>\n<td>\u041d\u0438\u0458\u0435\u043c\u0446\u0438\n</td>\n<td>Serbian\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Banovci,_Vukovar-Srijem_County\" title=\"Banovci, Vukovar-Srijem County\">Banovci</a> and <a href=\"/wiki/Vinkova%C4%8Dki_Banovci\" title=\"Vinkova\u010dki Banovci\">Vinkova\u010dki Banovci</a>\n</td>\n<td>Municipality Statute\n</td>\n<td>4,705\n</td>\n<td>10,95%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Vukovar-Srijem_County\" title=\"Vukovar-Srijem County\">Vukovar-Srijem</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Gro%C5%BEnjan\" title=\"Gro\u017enjan\">Gro\u017enjan</a>\n</td>\n<td>Grisignana\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Italian_language\" title=\"Italian language\">Italian</a>\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Constitutional Act\n</td>\n<td>785 (2001)\n</td>\n<td>39,40%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Istria_County\" title=\"Istria County\">Istria</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Brtonigla\" title=\"Brtonigla\">Brtonigla</a>\n</td>\n<td>Verteneglio\n</td>\n<td>Italian\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Constitutional Act (2001)\n</td>\n<td>1,873 (2001)\n</td>\n<td>37.37% (2001)\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Istria_County\" title=\"Istria County\">Istria</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Buje\" title=\"Buje\">Buje</a>\n</td>\n<td>Buie\n</td>\n<td>Italian\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Town Statute\n</td>\n<td>5,127\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Istria_County\" title=\"Istria County\">Istria</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Cres_(town)\" title=\"Cres (town)\">Cres</a>\n</td>\n<td>Cherso\n</td>\n<td>Italian\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Town Statute\n</td>\n<td>2,959 (2001)\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Primorje-Gorski_Kotar_County\" title=\"Primorje-Gorski Kotar County\">Primorje-Gorski Kotar</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Novigrad,_Istria_County\" title=\"Novigrad, Istria County\">Novigrad</a>\n</td>\n<td>Cittanova\n</td>\n<td>Italian\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Town Statute\n</td>\n<td>4,345\n</td>\n<td>10.20%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Istria_County\" title=\"Istria County\">Istria</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Pore%C4%8D\" title=\"Pore\u010d\">Pore\u010d</a>\n</td>\n<td>Parenzo\n</td>\n<td>Italian\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Town Statute\n</td>\n<td>16,696\n</td>\n<td>3.2%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Istria_County\" title=\"Istria County\">Istria</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Pula\" title=\"Pula\">Pula</a>\n</td>\n<td>Pola\n</td>\n<td>Italian\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>City Statute\n</td>\n<td>57,460\n</td>\n<td>4.43%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Istria_County\" title=\"Istria County\">Istria</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Rijeka\" title=\"Rijeka\">Rijeka</a>\n</td>\n<td>Fiume\n</td>\n<td>Italian\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>City Statute\n</td>\n<td>128,624\n</td>\n<td>1.90%%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Primorje-Gorski_Kotar_County\" title=\"Primorje-Gorski Kotar County\">Primorje-Gorski Kotar</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Rovinj\" title=\"Rovinj\">Rovinj</a>\n</td>\n<td>Rovigno\n</td>\n<td>Italian\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Town Statute\n</td>\n<td>14,294\n</td>\n<td>11,5% (2001)\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Istria_County\" title=\"Istria County\">Istria</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Umag\" title=\"Umag\">Umag</a>\n</td>\n<td>Umago\n</td>\n<td>Italian\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Town Statute\n</td>\n<td>13,467 (2001)\n</td>\n<td>18.3% (2001)\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Istria_County\" title=\"Istria County\">Istria</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Vodnjan\" title=\"Vodnjan\">Vodnjan</a>\n</td>\n<td>Dignano\n</td>\n<td>Italian\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Town Statute\n</td>\n<td>6,119\n</td>\n<td>16.62%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Istria_County\" title=\"Istria County\">Istria</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Bale,_Croatia\" title=\"Bale, Croatia\">Bale</a>\n</td>\n<td>Valle d'Istria\n</td>\n<td>Italian\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Municipality Statute\n</td>\n<td>1,127\n</td>\n<td>36,61% (1991)\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Istria_County\" title=\"Istria County\">Istria</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Fa%C5%BEana\" title=\"Fa\u017eana\">Fa\u017eana</a>\n</td>\n<td>Fasana\n</td>\n<td>Italian\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Municipality Statute\n</td>\n<td>3.635\n</td>\n<td>4,82% (1991)\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Istria_County\" title=\"Istria County\">Istria</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Funtana\" title=\"Funtana\">Funtana</a>\n</td>\n<td>Fontane\n</td>\n<td>Italian\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Municipality Statute\n</td>\n<td>831 (2001)\n</td>\n<td>3,12% (1991)\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Istria_County\" title=\"Istria County\">Istria</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Ka%C5%A1telir-Labinci\" title=\"Ka\u0161telir-Labinci\">Ka\u0161telir-Labinci</a>\n</td>\n<td>Castellier-Santa Domenica\n</td>\n<td>Italian\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Municipality Statute\n</td>\n<td>1,334 (2001)\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Istria_County\" title=\"Istria County\">Istria</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Li%C5%BEnjan\" title=\"Li\u017enjan\">Li\u017enjan</a>\n</td>\n<td>Lisignano\n</td>\n<td>Italian\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/%C5%A0i%C5%A1an\" title=\"\u0160i\u0161an\">\u0160i\u0161an</a>\n</td>\n<td>Municipality Statute\n</td>\n<td>3.965\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Istria_County\" title=\"Istria County\">Istria</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Motovun\" title=\"Motovun\">Motovun</a>\n</td>\n<td>Montona\n</td>\n<td>Italian\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Municipality Statute\n</td>\n<td>983 (2001)\n</td>\n<td>9,87% (2001)\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Istria_County\" title=\"Istria County\">Istria</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Oprtalj\" title=\"Oprtalj\">Oprtalj</a>\n</td>\n<td>Portole\n</td>\n<td>Italian\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Municipality Statute\n</td>\n<td>850\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Istria_County\" title=\"Istria County\">Istria</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Tar-Vabriga\" title=\"Tar-Vabriga\">Tar-Vabriga</a>\n</td>\n<td>Torre-Abrega\n</td>\n<td>Italian\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Municipality Statute\n</td>\n<td>1,506 (2001)\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Istria_County\" title=\"Istria County\">Istria</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Vi%C5%A1njan\" title=\"Vi\u0161njan\">Vi\u0161njan</a>\n</td>\n<td>Visignano\n</td>\n<td>Italian\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Vi%C5%A1njan\" title=\"Vi\u0161njan\">Vi\u0161njan</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Markovac,_Istria_County&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Markovac, Istria County (page does not exist)\">Markovac</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Deklevi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Deklevi (page does not exist)\">Deklevi</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Ben%C4%8Dani&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ben\u010dani (page does not exist)\">Ben\u010dani</a>, <a href=\"/w/index.php?title=%C5%A0tuti&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u0160tuti (page does not exist)\">\u0160tuti</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Bucalovi%C4%87i&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bucalovi\u0107i (page does not exist)\">Bucalovi\u0107i</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Legovi%C4%87i&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Legovi\u0107i (page does not exist)\">Legovi\u0107i</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Strpa%C4%8Di%C4%87i&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Strpa\u010di\u0107i (page does not exist)\">Strpa\u010di\u0107i</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Barat,_Croatia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Barat, Croatia (page does not exist)\">Barat</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Farini,_Croatia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Farini, Croatia (page does not exist)\">Farini</a>\n</td>\n<td>Municipality Statute\n</td>\n<td>2,187 (2001)\n</td>\n<td>9.1% (2001)\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Istria_County\" title=\"Istria County\">Istria</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Vrsar\" title=\"Vrsar\">Vrsar</a>\n</td>\n<td>Orsera\n</td>\n<td>Italian\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Municipality Statute\n</td>\n<td>2,703 (2001)\n</td>\n<td>5,66% (1991)\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Istria_County\" title=\"Istria County\">Istria</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Bogdanovci\" title=\"Bogdanovci\">Bogdanovci</a>\n</td>\n<td>\u0411\u043e\u0433\u0434\u0430\u043d\u043e\u0432\u0446\u0438\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pannonian_Rusyn_language\" title=\"Pannonian Rusyn language\">Pannonian Rusyn</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Petrovci,_Croatia\" title=\"Petrovci, Croatia\">Petrovci</a>\n</td>\n<td>Municipality Statute\n</td>\n<td>1,960\n</td>\n<td>22.65%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Vukovar-Srijem_County\" title=\"Vukovar-Srijem County\">Vukovar-Srijem</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Tompojevci\" title=\"Tompojevci\">Tompojevci</a>\n</td>\n<td>\u0422\u043e\u043c\u043f\u043e\u0458\u0435\u0432\u0446\u0438\n</td>\n<td>Pannonian Rusyn\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Miklu%C5%A1evci\" title=\"Miklu\u0161evci\">Miklu\u0161evci</a>\n</td>\n<td>Municipality Statute\n</td>\n<td>1,561\n</td>\n<td>17.38%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Vukovar-Srijem_County\" title=\"Vukovar-Srijem County\">Vukovar-Srijem</a>\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Minority_languages_of_Croatia&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><a href=\"/wiki/European_Charter_for_Regional_or_Minority_Languages\" title=\"European Charter for Regional or Minority Languages\">European Charter for Regional or Minority Languages</a> became a legally binding for Croatia in 1997.<sup id=\"cite_ref-GONG-INTERNATIONAL_HUMAN_RIGHTS_DAY_31-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-GONG-INTERNATIONAL_HUMAN_RIGHTS_DAY-31\">&#91;31&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Minority_languages_of_Croatia&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Minority_language\" title=\"Minority language\">Minority language</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Languages_of_Croatia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Languages of Croatia\">Languages of Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Official_language\" title=\"Official language\">Official language</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Demographics_of_Croatia\" title=\"Demographics of Croatia\">Demographics of Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Linguistic_rights\" title=\"Linguistic rights\">Linguistic rights</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Language_policy\" title=\"Language policy\">Language policy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Languages_of_the_European_Union\" title=\"Languages of the European Union\">Languages of the European Union</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Minority_languages_of_Croatia&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Minority_Rights_Group_International-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Minority_Rights_Group_International_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.minorityrights.org/download.php@id=122\">\"Minorities in Croatia Report, page 24\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <a href=\"/wiki/Minority_Rights_Group_International\" title=\"Minority Rights Group International\">Minority Rights Group International</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 June</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Minorities+in+Croatia+Report%2C+page+24&amp;rft.pub=Minority+Rights+Group+International&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.minorityrights.org%2Fdownload.php%40id%3D122&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMinority+languages+of+Croatia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Acta_Universitatis_Sapientiae-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Acta_Universitatis_Sapientiae_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.acta.sapientia.ro/acta-euro/C3/euro3-3.pdf\">\"Language Policy in Istria, Croatia\u2013Legislation Regarding Minority Language Use, page 61\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. Acta Universitatis Sapientiae, European and Regional Studies, 3 (2013) 47-64<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 June</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Language+Policy+in+Istria%2C+Croatia%E2%80%93Legislation+Regarding+Minority+Language+Use%2C+page+61&amp;rft.pub=Acta+Universitatis+Sapientiae%2C+European+and+Regional+Studies%2C+3+%282013%29+47-64&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.acta.sapientia.ro%2Facta-euro%2FC3%2Feuro3-3.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMinority+languages+of+Croatia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-HrvatskoKnji\u017eni\u010darskoDru\u0161tvo-Srbi-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-HrvatskoKnji\u017eni\u010darskoDru\u0161tvo-Srbi_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-HrvatskoKnji\u017eni\u010darskoDru\u0161tvo-Srbi_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-HrvatskoKnji\u017eni\u010darskoDru\u0161tvo-Srbi_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-HrvatskoKnji\u017eni\u010darskoDru\u0161tvo-Srbi_3-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Snjezana \u010ci\u010da (April 2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hkdrustvo.hr/hkdnovosti/clanak/1211\">\"Centralna biblioteka Srpskog kulturnog dru\u0161tva \u201eProsvjeta\" - centar kulture Srba u Hrvatskoj\"</a>. Novosti-Hrvatsko knji\u017eni\u010darsko dru\u0161tvo<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">22 September</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Centralna+biblioteka+Srpskog+kulturnog+dru%C5%A1tva+%E2%80%9EProsvjeta%E2%80%9C+-+centar+kulture+Srba+u+Hrvatskoj&amp;rft.pub=Novosti-Hrvatsko+knji%C5%BEni%C4%8Darsko+dru%C5%A1tvo&amp;rft.date=2016-04&amp;rft.au=Snjezana+%C4%8Ci%C4%8Da&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhkdrustvo.hr%2Fhkdnovosti%2Fclanak%2F1211&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMinority+languages+of+Croatia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Filozofski-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Filozofski_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Filozofski_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a href=\"/wiki/Faculty_of_Humanities_and_Social_Sciences,_University_of_Zagreb\" title=\"Faculty of Humanities and Social Sciences, University of Zagreb\">Faculty of Humanities and Social Sciences</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ffzg.unizg.hr/slaven/juzslav/en/about-the-department/the-chair-of-serbian-and-montenegrin-literature/\">\"The Chair of Serbian and Montenegrin Literature\"</a>. <a href=\"/wiki/University_of_Zagreb\" title=\"University of Zagreb\">University of Zagreb</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">22 September</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=The+Chair+of+Serbian+and+Montenegrin+Literature&amp;rft.pub=University+of+Zagreb&amp;rft.au=Faculty+of+Humanities+and+Social+Sciences&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ffzg.unizg.hr%2Fslaven%2Fjuzslav%2Fen%2Fabout-the-department%2Fthe-chair-of-serbian-and-montenegrin-literature%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMinority+languages+of+Croatia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ombudsman.hr-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ombudsman.hr_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ombudsman.hr_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ombudsman.hr_5-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ombudsman.hr_5-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ombudsman.hr_5-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ombudsman.hr/dodaci/058_report-national-minorities-in-croatia-hrc-april-2005.pdf\">\"The Position of National Minorities in the Republic of Croatia\u2013Legislation and Practice, page 18\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. ombudsman.hr<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 June</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=The+Position+of+National+Minorities+in+the+Republic+of+Croatia%E2%80%93Legislation+and+Practice%2C+page+18&amp;rft.pub=ombudsman.hr&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ombudsman.hr%2Fdodaci%2F058_report-national-minorities-in-croatia-hrc-april-2005.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMinority+languages+of+Croatia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-B92-UN-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-B92-UN_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-B92-UN_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.b92.net/eng/news/region.php?yyyy=2015&amp;mm=04&amp;dd=03&amp;nav_id=93697\">\"UN calls on Croatia to ensure use of Serbian Cyrillic\"</a>. <i><a href=\"/wiki/B92\" title=\"B92\">B92</a>.net</i>. 3 April 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 June</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=B92.net&amp;rft.atitle=UN+calls+on+Croatia+to+ensure+use+of+Serbian+Cyrillic&amp;rft.date=2015-04-03&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.b92.net%2Feng%2Fnews%2Fregion.php%3Fyyyy%3D2015%26mm%3D04%26dd%3D03%26nav_id%3D93697&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMinority+languages+of+Croatia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Toplak, Jurij; Gardasevic, Djordje (2017-11-14). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://booksandjournals.brillonline.com/content/journals/10.1163/15730352-04204001\">\"Concepts of National and Constitutional Identity in Croatian Constitutional Law\"</a>. <i>Review of Central and East European Law</i>. <b>42</b> (4): 263\u2013293. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1163/15730352-04204001\">10.1163/15730352-04204001</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/1573-0352\">1573-0352</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Review+of+Central+and+East+European+Law&amp;rft.atitle=Concepts+of+National+and+Constitutional+Identity+in+Croatian+Constitutional+Law&amp;rft.volume=42&amp;rft.issue=4&amp;rft.pages=263-293&amp;rft.date=2017-11-14&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1163%2F15730352-04204001&amp;rft.issn=1573-0352&amp;rft.aulast=Toplak&amp;rft.aufirst=Jurij&amp;rft.au=Gardasevic%2C+Djordje&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fbooksandjournals.brillonline.com%2Fcontent%2Fjournals%2F10.1163%2F15730352-04204001&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMinority+languages+of+Croatia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-MinistarstvoKulture-sredi\u0161njeknji\u017enice-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-MinistarstvoKulture-sredi\u0161njeknji\u017enice_8-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-MinistarstvoKulture-sredi\u0161njeknji\u017enice_8-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-MinistarstvoKulture-sredi\u0161njeknji\u017enice_8-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-MinistarstvoKulture-sredi\u0161njeknji\u017enice_8-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-MinistarstvoKulture-sredi\u0161njeknji\u017enice_8-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-MinistarstvoKulture-sredi\u0161njeknji\u017enice_8-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-MinistarstvoKulture-sredi\u0161njeknji\u017enice_8-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.min-kulture.hr/default.aspx?id=200\">\"Sredi\u0161nje knji\u017enice nacionalnih manjina\"</a>. Ministarstvo kulture<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">22 September</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Sredi%C5%A1nje+knji%C5%BEnice+nacionalnih+manjina&amp;rft.pub=Ministarstvo+kulture&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.min-kulture.hr%2Fdefault.aspx%3Fid%3D200&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMinority+languages+of+Croatia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-:1-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-:1_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://croatia.eu/article.php?id=55&amp;lang=2\">\"Croatian-French relations\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-05-30</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Croatian-French+relations&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fcroatia.eu%2Farticle.php%3Fid%3D55%26lang%3D2&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMinority+languages+of+Croatia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://croatia.eu/article.php?id=55&amp;lang=2\">\"Croatian-French relations\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-03-02</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Croatian-French+relations&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fcroatia.eu%2Farticle.php%3Fid%3D55%26lang%3D2&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMinority+languages+of+Croatia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.britannica.com/place/Illyrian-Provinces\">\"Illyrian Provinces | historical region, Europe\"</a>. <i>Encyclopedia Britannica</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-03-02</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Encyclopedia+Britannica&amp;rft.atitle=Illyrian+Provinces+%7C+historical+region%2C+Europe&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.britannica.com%2Fplace%2FIllyrian-Provinces&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMinority+languages+of+Croatia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.diplomatie.gouv.fr/en/country-files/croatia/france-and-croatia/\">\"France and Croatia\"</a>. <i>France Diplomatie&#160;:: Ministry for Europe and Foreign Affairs</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-03-02</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=France+Diplomatie+%3A%3A+Ministry+for+Europe+and+Foreign+Affairs&amp;rft.atitle=France+and+Croatia&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.diplomatie.gouv.fr%2Fen%2Fcountry-files%2Fcroatia%2Ffrance-and-croatia%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMinority+languages+of+Croatia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-BBZ-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-BBZ_13-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-BBZ_13-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://bbz.hr/vijesti/detaljnije/dan-materinjeg-jezika\">\"DAN MATERINJEG JEZIKA\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Bjelovar-Bilogora_County\" title=\"Bjelovar-Bilogora County\">Bjelovar-Bilogora County</a></i>. 22 February 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 June</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Bjelovar-Bilogora+County&amp;rft.atitle=DAN+MATERINJEG+JEZIKA&amp;rft.date=2015-02-22&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fbbz.hr%2Fvijesti%2Fdetaljnije%2Fdan-materinjeg-jezika&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMinority+languages+of+Croatia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Ve\u010dernji-Ko\u0161atka-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Ve\u010dernji-Ko\u0161atka_14-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.vecernji.hr/kosatka-reci-ne-moze-cirilici-znaci-biti-i-protiv-ceha-909792\">\"Ko\u0161atka: Re\u0107i 'ne mo\u017ee' \u0107irilici zna\u010di biti i protiv \u010ceha\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Ve%C4%8Dernji_list\" title=\"Ve\u010dernji list\">Ve\u010dernji list</a></i>. 18 December 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 June</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Ve%C4%8Dernji+list&amp;rft.atitle=Ko%C5%A1atka%3A+Re%C4%87i+%27ne+mo%C5%BEe%27+%C4%87irilici+zna%C4%8Di+biti+i+protiv+%C4%8Ceha&amp;rft.date=2013-12-18&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.vecernji.hr%2Fkosatka-reci-ne-moze-cirilici-znaci-biti-i-protiv-ceha-909792&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMinority+languages+of+Croatia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2011Identitet159-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-2011Identitet159_15-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-2011Identitet159_15-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Obradovi\u0107, Stojan (5 November 2011). \"Gradovi i op\u0107ine zloupotrebljavaju ste\u010deno pravo: intervju s Zdenkom \u010cuhnil\". <i>Identitet</i> (in <a href=\"/wiki/Serbian_Language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian Language\">Serbian</a>). <a href=\"/wiki/Zagreb\" title=\"Zagreb\">Zagreb</a>: <a href=\"/wiki/Serb_Democratic_Forum\" title=\"Serb Democratic Forum\">Serb Democratic Forum</a> (159).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Identitet&amp;rft.atitle=Gradovi+i+op%C4%87ine+zloupotrebljavaju+ste%C4%8Deno+pravo%3A+intervju+s+Zdenkom+%C4%8Cuhnil&amp;rft.issue=159&amp;rft.date=2011-11-05&amp;rft.aulast=Obradovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Stojan&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMinority+languages+of+Croatia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Unrecognized language (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Unrecognized_language\" title=\"Category:CS1 maint: Unrecognized language\">link</a>) </span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-T-portal-Kako-\u017eive-Slovaci-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-T-portal-Kako-\u017eive-Slovaci_16-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-T-portal-Kako-\u017eive-Slovaci_16-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Vinco Gazdik (21 May 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.tportal.hr/vijesti/clanak/kako-zive-slovaci-u-hrvatskoj-20110508\">\"Kako \u017eive Slovaci u Hrvatskoj\"</a>. T-portal<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">22 September</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Kako+%C5%BEive+Slovaci+u+Hrvatskoj&amp;rft.pub=T-portal&amp;rft.date=2011-05-21&amp;rft.au=Vinco+Gazdik&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.tportal.hr%2Fvijesti%2Fclanak%2Fkako-zive-slovaci-u-hrvatskoj-20110508&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMinority+languages+of+Croatia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Ve\u010dernji-Gimnazija-Po\u017eega-Slovaci-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Ve\u010dernji-Gimnazija-Po\u017eega-Slovaci_17-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Ljiljana Mari\u0107 (24 May 2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.vecernji.hr/vijesti/prva-srednja-skola-u-hrvatskoj-u-kojoj-ce-se-uciti-slovacki-jezik-558857\">\"Prva srednja \u0161kola u Hrvatskoj u kojoj \u0107e se u\u010diti slova\u010dki jezik\"</a>. <a href=\"/wiki/Ve%C4%8Dernji_list\" title=\"Ve\u010dernji list\">Ve\u010dernji list</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">22 September</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Prva+srednja+%C5%A1kola+u+Hrvatskoj+u+kojoj+%C4%87e+se+u%C4%8Diti+slova%C4%8Dki+jezik&amp;rft.pub=Ve%C4%8Dernji+list&amp;rft.date=2013-05-24&amp;rft.au=Ljiljana+Mari%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.vecernji.hr%2Fvijesti%2Fprva-srednja-skola-u-hrvatskoj-u-kojoj-ce-se-uciti-slovacki-jezik-558857&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMinority+languages+of+Croatia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Savez_slovaka-Prame\u0148-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Savez_slovaka-Prame\u0148_18-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.savez-slovaka.hr/hr/pramen\">\"Prame\u0148-KULT\u00daRNO-SPOLO\u010cENSK\u00dd \u010cASOPIS SLOV\u00c1KOV V CHORV\u00c1TSKU\"</a>. <i>Union of Slovaks</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">21 June</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Union+of+Slovaks&amp;rft.atitle=Prame%C5%88-KULT%C3%9ARNO-SPOLO%C4%8CENSK%C3%9D+%C4%8CASOPIS+SLOV%C3%81KOV+V+CHORV%C3%81TSKU&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.savez-slovaka.hr%2Fhr%2Fpramen&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMinority+languages+of+Croatia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-MaticaSlova\u010dka-istorija-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-MaticaSlova\u010dka-istorija_19-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-MaticaSlova\u010dka-istorija_19-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-MaticaSlova\u010dka-istorija_19-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.savez-slovaka.hr/hr/zagreb\">\"Matica slova\u010dka Zagreb\"</a>. Matica slova\u010dka Zagreb<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">22 September</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Matica+slova%C4%8Dka+Zagreb&amp;rft.pub=Matica+slova%C4%8Dka+Zagreb&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.savez-slovaka.hr%2Fhr%2Fzagreb&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMinority+languages+of+Croatia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-HrvatskoKnji\u017eni\u010darskoDru\u0161tvo-Slovaci-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-HrvatskoKnji\u017eni\u010darskoDru\u0161tvo-Slovaci_20-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Ru\u017eica Vin\u010dak (April 2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hkdrustvo.hr/hkdnovosti/clanak/1210\">\"Sredi\u0161nja knji\u017enica Slovaka radi na povezivanju dvije kulture i dva naroda\"</a>. Novosti-Hrvatsko knji\u017eni\u010darsko dru\u0161tvo<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">22 September</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Sredi%C5%A1nja+knji%C5%BEnica+Slovaka+radi+na+povezivanju+dvije+kulture+i+dva+naroda&amp;rft.pub=Novosti-Hrvatsko+knji%C5%BEni%C4%8Darsko+dru%C5%A1tvo&amp;rft.date=2016-04&amp;rft.au=Ru%C5%BEica+Vin%C4%8Dak&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhkdrustvo.hr%2Fhkdnovosti%2Fclanak%2F1210&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMinority+languages+of+Croatia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Sredi\u0161njaknji\u017enicaUkrajinacaiRusina-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Sredi\u0161njaknji\u017enicaUkrajinacaiRusina_21-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Sredi\u0161njaknji\u017enicaUkrajinacaiRusina_21-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kgz.hr/hr/knjiznice/gradska-knjiznica/odjeli-265/sredisnja-knjiznica-rusina-i-ukrajinaca-republike-hrvatske/792\">\"Sredi\u0161nja knji\u017enica Rusina i Ukrajinaca Republike Hrvatske\"</a>. Public libraries of City of Zagreb<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">22 September</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Sredi%C5%A1nja+knji%C5%BEnica+Rusina+i+Ukrajinaca+Republike+Hrvatske&amp;rft.pub=Public+libraries+of+City+of+Zagreb&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.kgz.hr%2Fhr%2Fknjiznice%2Fgradska-knjiznica%2Fodjeli-265%2Fsredisnja-knjiznica-rusina-i-ukrajinaca-republike-hrvatske%2F792&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMinority+languages+of+Croatia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Zagreb_Yiddish-About-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Zagreb_Yiddish-About_22-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://zagreb-yiddish.eu/en/about/\">\"zagreber yidish-krayz (Zagreb Yiddish Circle)-About\"</a>. <i>Zagreb Yiddish Circle</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">27 June</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Zagreb+Yiddish+Circle&amp;rft.atitle=zagreber+yidish-krayz+%28Zagreb+Yiddish+Circle%29-About&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fzagreb-yiddish.eu%2Fen%2Fabout%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMinority+languages+of+Croatia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Ambasada_Ukrajine-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Ambasada_Ukrajine_23-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://croatia.mfa.gov.ua/hr/ukraine-croatia/ukrainians-in-croatia\">\"Ukrajinci u Republici Hrvatskoj\"</a>. <i>Embassy of Ukraine in Zagreb</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">27 June</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Embassy+of+Ukraine+in+Zagreb&amp;rft.atitle=Ukrajinci+u+Republici+Hrvatskoj&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fcroatia.mfa.gov.ua%2Fhr%2Fukraine-croatia%2Fukrainians-in-croatia&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMinority+languages+of+Croatia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Sabor-Romani_Language_Day-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Sabor-Romani_Language_Day_24-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Sabor-Romani_Language_Day_24-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sabor.hr/world-roma-language-day-marked-in-croatian-parliam\">\"World Roma Language Day marked in Croatian Parliament\"</a>. <a href=\"/wiki/Croatian_Parliament\" title=\"Croatian Parliament\">Croatian Parliament</a>. 5 November 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 June</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=World+Roma+Language+Day+marked+in+Croatian+Parliament&amp;rft.pub=Croatian+Parliament&amp;rft.date=2014-11-05&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sabor.hr%2Fworld-roma-language-day-marked-in-croatian-parliam&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMinority+languages+of+Croatia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Statute_of_the_Istria-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Statute_of_the_Istria_25-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.istra-istria.hr/index.php?id=587/\">\"Statute of the Istrian Region\"</a>. Istrian Region. 19 May 2003<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 January</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Statute+of+the+Istrian+Region&amp;rft.pub=Istrian+Region&amp;rft.date=2003-05-19&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.istra-istria.hr%2Findex.php%3Fid%3D587%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMinority+languages+of+Croatia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Statute_of_the_Municipality_of_Kr\u0161an-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Statute_of_the_Municipality_of_Kr\u0161an_26-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.krsan.hr/web/uprava.asp?subid=6\">\"Status Op\u0107ina Kr\u0161an\"</a>. Municipality of Kr\u0161an. 29 July 2009<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 January</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Status+Op%C4%87ina+Kr%C5%A1an&amp;rft.pub=Municipality+of+Kr%C5%A1an&amp;rft.date=2009-07-29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.krsan.hr%2Fweb%2Fuprava.asp%3Fsubid%3D6&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMinority+languages+of+Croatia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Renovated_School_in_\u0160u\u0161njevica-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Renovated_School_in_\u0160u\u0161njevica_27-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gazetadecluj.ro/la-susnevita-croatia-s-inaugurat-prima-scoala-refacuta-de-statul-roman-pentru-istroromanii-din-locaitate/\">\"La \u0218u\u0219nevi\u021ba, \u00een Croa\u021bia, s-a inaugurat prima \u0219coal\u0103 ref\u0103cut\u0103 de Statul Rom\u00e2n pentru istrorom\u00e2nii din localitate\"</a>. 17 November 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 January</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=La+%C8%98u%C8%99nevi%C8%9Ba%2C+%C3%AEn+Croa%C8%9Bia%2C+s-a+inaugurat+prima+%C8%99coal%C4%83+ref%C4%83cut%C4%83+de+Statul+Rom%C3%A2n+pentru+istrorom%C3%A2nii+din+localitate&amp;rft.date=2017-11-17&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgazetadecluj.ro%2Fla-susnevita-croatia-s-inaugurat-prima-scoala-refacuta-de-statul-roman-pentru-istroromanii-din-locaitate%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMinority+languages+of+Croatia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Prijedlog_izvje\u0161taja-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Prijedlog_izvje\u0161taja_28-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Government of Croatia (October 2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.coe.int/t/dg4/education/minlang/Report/PeriodicalReports/CroatiaPR5_hr.pdf\">\"Peto izvje\u0161\u0107e Republike Hrvatske o primjeni Europske povelje o regionalnim ili manjinskim jezicima\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in Croatian). <a href=\"/wiki/Council_of_Europe\" title=\"Council of Europe\">Council of Europe</a>. p.&#160;34-36<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2 December</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Peto+izvje%C5%A1%C4%87e+Republike+Hrvatske+o+primjeni+Europske+povelje+o+regionalnim+ili+manjinskim+jezicima&amp;rft.pages=34-36&amp;rft.pub=Council+of+Europe&amp;rft.date=2013-10&amp;rft.au=Government+of+Croatia&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.coe.int%2Ft%2Fdg4%2Feducation%2Fminlang%2FReport%2FPeriodicalReports%2FCroatiaPR5_hr.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMinority+languages+of+Croatia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Statut_op\u0107ine_Kne\u017eevi_Vinogradi-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Statut_op\u0107ine_Kne\u017eevi_Vinogradi_29-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Statut_op\u0107ine_Kne\u017eevi_Vinogradi_29-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://knezevi-vinogradi.hr/wp-content/uploads/2014/01/slu%C5%BEb.gl_.-3-2013.pdf\">\"Statut Op\u0107ine Kne\u017eevi Vinogradi , article 15\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 August</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Statut+Op%C4%87ine+Kne%C5%BEevi+Vinogradi+%2C+article+15&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fknezevi-vinogradi.hr%2Fwp-content%2Fuploads%2F2014%2F01%2Fslu%25C5%25BEb.gl_.-3-2013.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMinority+languages+of+Croatia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Statut-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Statut_30-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.opcinatrpinja.hr/files/statut2013.pdf\">\"Statut Op\u0107ine Trpinja\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">23 June</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Statut+Op%C4%87ine+Trpinja&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.opcinatrpinja.hr%2Ffiles%2Fstatut2013.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMinority+languages+of+Croatia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-GONG-INTERNATIONAL_HUMAN_RIGHTS_DAY-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-GONG-INTERNATIONAL_HUMAN_RIGHTS_DAY_31-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gong.hr/en/active-citizens/civil-society/europe-and-croatia-are-living-and-protecting-multi/\">\"Europe and Croatia are living and protecting multilingualism\"</a>. <a href=\"/wiki/GONG_(organization)\" title=\"GONG (organization)\">GONG (organization)</a>. 10 December 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 June</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Europe+and+Croatia+are+living+and+protecting+multilingualism&amp;rft.pub=GONG+%28organization%29&amp;rft.date=2013-12-10&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgong.hr%2Fen%2Factive-citizens%2Fcivil-society%2Feurope-and-croatia-are-living-and-protecting-multi%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMinority+languages+of+Croatia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Minority_languages_of_Europe\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Minority_languages_of_Europe\" title=\"Template:Minority languages of Europe\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Minority_languages_of_Europe\" title=\"Template talk:Minority languages of Europe\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Minority_languages_of_Europe&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Minority_languages_of_Europe\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Minority_language\" title=\"Minority language\">Minority languages</a> of Europe</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/European_Union\" title=\"European Union\">European<br /> Union</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Minority_languages_of_Austria\" title=\"Minority languages of Austria\">Austria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Minority_languages_of_Belgium\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minority languages of Belgium\">Belgium</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Languages_of_Bulgaria#Minority_languages\" title=\"Languages of Bulgaria\">Bulgaria</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Languages_of_Cyprus#Minority_languages\" title=\"Languages of Cyprus\">Cyprus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Minority_languages_of_Czech_Republic\" title=\"Minority languages of Czech Republic\">Czech Republic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Minority_languages_of_Denmark\" title=\"Minority languages of Denmark\">Denmark</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Languages_of_Estonia#Minority_languages\" title=\"Languages of Estonia\">Estonia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Minority_languages_of_Finland\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minority languages of Finland\">Finland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Minority_languages_of_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minority languages of France\">France</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Languages_of_Germany#Minority_languages\" title=\"Languages of Germany\">Germany</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Languages_of_Greece#Minority_languages\" title=\"Languages of Greece\">Greece</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Minority_languages_of_Hungary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minority languages of Hungary\">Hungary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Minority_languages_of_Ireland\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minority languages of Ireland\">Ireland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Minority_languages_of_Italy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minority languages of Italy\">Italy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Minority_languages_of_Latvia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minority languages of Latvia\">Latvia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Minority_languages_of_Lithuania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minority languages of Lithuania\">Lithuania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Minority_languages_of_Luxembourg\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minority languages of Luxembourg\">Luxembourg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Minority_languages_of_Malta\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minority languages of Malta\">Malta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Minority_languages_of_Netherlands\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minority languages of Netherlands\">Netherlands</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bilingual_communes_in_Poland\" title=\"Bilingual communes in Poland\">Poland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Minority_languages_of_Portugal\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minority languages of Portugal\">Portugal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Minority_languages_of_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minority languages of Romania\">Romania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Language_law_of_Slovakia\" title=\"Language law of Slovakia\">Slovakia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Minority_languages_of_Slovenia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minority languages of Slovenia\">Slovenia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Minority_languages_of_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minority languages of Spain\">Spain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Minority_languages_of_Sweden\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minority languages of Sweden\">Sweden</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Languages_of_the_United_Kingdom#Principal_minority_language_areas\" title=\"Languages of the United Kingdom\">United Kingdom</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Other <br />European<br /> states</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Minority_languages_of_Albania&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Minority languages of Albania (page does not exist)\">Albania</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Minority_languages_of_Andorra&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Minority languages of Andorra (page does not exist)\">Andorra</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Minority_languages_of_Armenia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Minority languages of Armenia (page does not exist)\">Armenia</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Minority_languages_of_Azerbaijan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Minority languages of Azerbaijan (page does not exist)\">Azerbaijan</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Minority_languages_of_Belarus&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Minority languages of Belarus (page does not exist)\">Belarus</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Minority_languages_of_Bosnia_and_Herzegovina&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Minority languages of Bosnia and Herzegovina (page does not exist)\">Bosnia and Herzegovina</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Minority_languages_of_Georgia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Minority languages of Georgia (page does not exist)\">Georgia</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Minority_languages_of_Iceland&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Minority languages of Iceland (page does not exist)\">Iceland</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Minority_languages_of_Kazakhstan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Minority languages of Kazakhstan (page does not exist)\">Kazakhstan</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Minority_languages_of_Liechtenstein&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Minority languages of Liechtenstein (page does not exist)\">Liechtenstein</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Minority_languages_of_Macedonia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Minority languages of Macedonia (page does not exist)\">Macedonia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Languages_of_Moldova#Official_minority_languages\" title=\"Languages of Moldova\">Moldova</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Minority_languages_of_Monaco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Minority languages of Monaco (page does not exist)\">Monaco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Minority_languages_of_Montenegro\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minority languages of Montenegro\">Montenegro</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Minority_languages_of_Norway&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Minority languages of Norway (page does not exist)\">Norway</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Minority_languages_of_Russia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Minority languages of Russia (page does not exist)\">Russia</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Minority_languages_of_San_Marino&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Minority languages of San Marino (page does not exist)\">San Marino</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Minority_languages_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minority languages of Serbia\">Serbia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Minority_languages_of_Switzerland\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minority languages of Switzerland\">Switzerland</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Minority_languages_of_Turkey&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Minority languages of Turkey (page does not exist)\">Turkey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Language_policy_in_Ukraine\" title=\"Language policy in Ukraine\">Ukraine</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Minority_languages_of_Vatican_City&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Minority languages of Vatican City (page does not exist)\">Vatican City</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/States_with_limited_recognition\" class=\"mw-redirect\" title=\"States with limited recognition\">States with <br />limited <br />recognition</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Minority_languages_of_Abkhazia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Minority languages of Abkhazia (page does not exist)\">Abkhazia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Minority_languages_of_Kosovo\" title=\"Minority languages of Kosovo\">Kosovo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Minority_languages_of_Nagorno-Karabakh&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Minority languages of Nagorno-Karabakh (page does not exist)\">Nagorno-Karabakh</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Minority_languages_of_Northern_Cyprus&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Minority languages of Northern Cyprus (page does not exist)\">Northern Cyprus</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Minority_languages_of_Transnistria&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Minority languages of Transnistria (page does not exist)\">Transnistria</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Minority_languages_of_South_Ossetia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Minority languages of South Ossetia (page does not exist)\">South Ossetia</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Dependent_territories\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dependent territories\">Dependent <br />territories</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Minority_languages_of_Akrotiri_and_Dhekelia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Minority languages of Akrotiri and Dhekelia (page does not exist)\">Akrotiri and Dhekelia</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Minority_languages_of_Faroe_Islands&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Minority languages of Faroe Islands (page does not exist)\">Faroe Islands</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Minority_languages_of_Gibraltar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Minority languages of Gibraltar (page does not exist)\">Gibraltar</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Minority_languages_of_Guernsey&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Minority languages of Guernsey (page does not exist)\">Guernsey</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Minority_languages_of_Isle_of_Man&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Minority languages of Isle of Man (page does not exist)\">Isle of Man</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Minority_languages_of_Jersey&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Minority languages of Jersey (page does not exist)\">Jersey</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Other types <br />of territories</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Minority_languages_of_%C3%85land&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Minority languages of \u00c5land (page does not exist)\">\u00c5land</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Minority_languages_of_Svalbard&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Minority languages of Svalbard (page does not exist)\">Svalbard</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">See also</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Languages_of_Europe\" title=\"Languages of Europe\">Languages of Europe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/European_Charter_for_Regional_or_Minority_Languages\" title=\"European Charter for Regional or Minority Languages\">European Charter for Regional or Minority Languages</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Framework_Convention_for_the_Protection_of_National_Minorities\" title=\"Framework Convention for the Protection of National Minorities\">Framework Convention for the Protection of National Minorities</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/European_Day_of_Languages\" title=\"European Day of Languages\">European Day of Languages</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Universal_Declaration_of_Linguistic_Rights\" title=\"Universal Declaration of Linguistic Rights\">Universal Declaration of Linguistic Rights</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=&amp;#124;link=_Languages_of_Croatia\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Languages_of_Croatia\" title=\"Template:Languages of Croatia\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Languages_of_Croatia\" title=\"Template talk:Languages of Croatia\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Languages_of_Croatia&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=&amp;#124;link=_Languages_of_Croatia\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Flag_of_Croatia.svg/23px-Flag_of_Croatia.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Flag_of_Croatia.svg/35px-Flag_of_Croatia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Flag_of_Croatia.svg/46px-Flag_of_Croatia.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"600\" /></span> <a href=\"/wiki/Languages_of_Croatia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Languages of Croatia\">Languages</a> of <a href=\"/wiki/Croatia\" title=\"Croatia\">Croatia</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Official languages</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Croatian_language\" title=\"Croatian language\">Croatian</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Minority languages</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bosnian_language\" title=\"Bosnian language\">Bosnian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Czech_language\" title=\"Czech language\">Czech</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Italian_language\" title=\"Italian language\">Italian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rusyn_language\" title=\"Rusyn language\">Ruthenian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slovakian_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Slovakian language\">Slovakian</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Sign languages</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Yugoslav_Sign_Language\" title=\"Yugoslav Sign Language\">Yugoslav Sign Language</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div>See Also: <a class=\"mw-selflink selflink\">Minority languages of Croatia</a></div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1341\nCached time: 20180904112227\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.428 seconds\nReal time usage: 0.494 seconds\nPreprocessor visited node count: 2064/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 78690/2097152 bytes\nTemplate argument size: 833/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 41104/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.169/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.99 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  331.139      1 -total\n 61.54%  203.770      1 Template:Reflist\n 41.06%  135.951     26 Template:Cite_web\n  9.00%   29.802      1 Template:Infobox_country_languages\n  8.27%   27.390      1 Template:Use_dmy_dates\n  7.87%   26.051      1 Template:Infobox\n  5.39%   17.847      2 Template:Navbox\n  5.11%   16.931      3 Template:Cite_news\n  3.81%   12.624      2 Template:Cite_journal\n  3.66%   12.136      1 Template:DMCA\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:47019957-0!canonical and timestamp 20180904112233 and revision id 857995195\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"bs","url":"https://bs.wikipedia.org/wiki/Manjinski_jezici_u_Hrvatskoj","langname":"Bosnian","autonym":"bosanski","*":"Manjinski jezici u Hrvatskoj"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_maint:_Unrecognized_language"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Croatian-language_sources_(hr)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_September_2018"},{"sortkey":"","*":"Languages_of_Croatia"},{"sortkey":"Croatia","*":"Minority_languages"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from September 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:CS1 maint: Unrecognized language"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Treaties of Croatia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Minority languages of Europe"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Languages of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"2011 Croatian census"},{"ns":0,"exists":"","*":"2013 enlargement of the European Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albanians of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-Cyrillic protests in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antun Barac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armin Pavi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austrians of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"B92"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bale, Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banovci, Vukovar-Srijem County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beli Manastir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bilingual communes in Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bilje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biskupija"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bjelovar-Bilogora County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bogdanovci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Borovo, Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosniaks of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brtonigla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bulgarians in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Citizenship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Civljane"},{"ns":0,"exists":"","*":"Commemorative plaque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Community"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constitution of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constitutional Act on the Rights of National Minorities in the Republic of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Council of Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cres (town)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian Parliament"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatia\u2013France relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croats"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cyrillic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechs of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dalj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daruvar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demographics of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dependent territories"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital object identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Donji Daruvar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Donji Kukuruzari"},{"ns":0,"exists":"","*":"Donji Lapac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dvor, Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eastern Slavonia, Baranja and Western Syrmia (1995\u201398)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erdut"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erdut Agreement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernestinovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ervenik"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Charter for Regional or Minority Languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Day of Languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faculty of Humanities and Social Sciences, University of Zagreb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fa\u017eana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Framework Convention for the Protection of National Minorities"},{"ns":0,"exists":"","*":"French language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Funtana"},{"ns":0,"exists":"","*":"GONG (organization)"},{"ns":0,"exists":"","*":"German language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germans of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gornji Daruvar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gra\u010dac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gro\u017enjan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gvozd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hebrew language"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Jews in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarians of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Illyrian Provinces"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ilok"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istria County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istrian Peninsula"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istro-Romanian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italian Secondary School in Rijeka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italian language in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italians of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jagodnjak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jelisavac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joint Council of Municipalities"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josipovac Punitova\u010dki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kamenac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kani\u017ea, Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kantakuzina Katarina Brankovi\u0107 Serbian Orthodox Secondary School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karanac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karlovac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karlovac County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ka\u0161telir-Labinci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kistanje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kne\u017eevi Vinogradi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kon\u010danica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Korenica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Koro\u0111"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kotlina, Baranja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krnjak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kr\u0161an"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Voce del Popolo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language law of Slovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language policy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language policy in Ukraine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Languages of Bulgaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Languages of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Languages of Cyprus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Languages of Estonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Languages of Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Languages of Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Languages of Greece"},{"ns":0,"exists":"","*":"Languages of Moldova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Languages of the European Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Languages of the United Kingdom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laslovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Law on Use of Languages and Scripts of National Minorities"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lika-Senj County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Linguistic rights"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lipik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lipovljani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Li\u017enjan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Macedonians of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Markovac Na\u0161i\u010dki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marku\u0161ica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martin Kuku\u010d\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matica slovensk\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miklu\u0161evci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miljevci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minority Rights Group International"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minority language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minority languages of Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minority languages of Belgium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minority languages of Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minority languages of Denmark"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minority languages of Finland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minority languages of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minority languages of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minority languages of Ireland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minority languages of Italy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minority languages of Kosovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minority languages of Latvia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minority languages of Lithuania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minority languages of Luxembourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minority languages of Malta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minority languages of Montenegro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minority languages of Netherlands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minority languages of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minority languages of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minority languages of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minority languages of Slovenia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minority languages of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minority languages of Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minority languages of Switzerland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montenegrin literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montenegrins of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Motovun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Serbs of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Napoleon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nation state"},{"ns":0,"exists":"","*":"National and University Library in Zagreb"},{"ns":0,"exists":"","*":"National minority"},{"ns":0,"exists":"","*":"Na\u0161ice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Negoslavci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nijemci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Novi Bezdan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Novigrad, Istria County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Novosti (Croatia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Official language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oprtalj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Osijek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Osijek-Baranja County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pannonian Rusyn language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pannonian Rusyns"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petlovac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petrovci, Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pla\u0161ki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poles of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pore\u010d"},{"ns":0,"exists":"","*":"Preamble"},{"ns":0,"exists":"","*":"Primorje-Gorski Kotar County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prosvjeta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pula"},{"ns":0,"exists":"","*":"Punitovci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radio Borovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rijeka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roma language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romani people in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanians of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romany language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rovinj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russians of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rusyn language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serb Democratic Forum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serb National Council"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian language in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs of Vukovar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sisak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sisak-Moslavina County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavonski Brod"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovak language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovakian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovaks of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovene language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovenes of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soljani"},{"ns":0,"exists":"","*":"South Slavic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"States with limited recognition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Suza, Osijek-Baranja County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tar-Vabriga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tompojevci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tordinci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Osimo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trpinja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turks of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Udbina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ukrainian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ukrainians of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Umag"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Nations Human Rights Committee"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universal Declaration of Linguistic Rights"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Zagreb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ve\u010dernji list"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vinkova\u010dki Banovci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vinkovci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vi\u0161njan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vlachs of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vodnjan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vojni\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vrbovsko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vrhovine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vrsar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vukovar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vukovar-Srijem County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yiddish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yugoslav Academy of Sciences and Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yugoslav Sign Language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zadar County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zagreb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zagreb Synagogue"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zdenci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zmajevac"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0106elije, Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u010cakovci"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0110uro \u0160urmin"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0160ibenik-Knin County"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0160i\u0161an"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0160odolovci"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0160tefan Moyses"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0160u\u0161njevica"},{"ns":0,"*":"The Law on Education in language and script of national minorities"},{"ns":0,"*":"Me\u0111uri\u0107i"},{"ns":0,"*":"\u0160ume\u0107e"},{"ns":0,"*":"Veljko Kajtazi"},{"ns":0,"*":"Ljudevit Selo"},{"ns":0,"*":"Doljani, Bjelovar-Bilogora County"},{"ns":0,"*":"Markovac, Istria County"},{"ns":0,"*":"Deklevi"},{"ns":0,"*":"Ben\u010dani"},{"ns":0,"*":"\u0160tuti"},{"ns":0,"*":"Bucalovi\u0107i"},{"ns":0,"*":"Legovi\u0107i"},{"ns":0,"*":"Strpa\u010di\u0107i"},{"ns":0,"*":"Barat, Croatia"},{"ns":0,"*":"Farini, Croatia"},{"ns":0,"*":"Minority languages of Albania"},{"ns":0,"*":"Minority languages of Andorra"},{"ns":0,"*":"Minority languages of Armenia"},{"ns":0,"*":"Minority languages of Azerbaijan"},{"ns":0,"*":"Minority languages of Belarus"},{"ns":0,"*":"Minority languages of Bosnia and Herzegovina"},{"ns":0,"*":"Minority languages of Georgia"},{"ns":0,"*":"Minority languages of Iceland"},{"ns":0,"*":"Minority languages of Kazakhstan"},{"ns":0,"*":"Minority languages of Liechtenstein"},{"ns":0,"*":"Minority languages of Macedonia"},{"ns":0,"*":"Minority languages of Monaco"},{"ns":0,"*":"Minority languages of Norway"},{"ns":0,"*":"Minority languages of Russia"},{"ns":0,"*":"Minority languages of San Marino"},{"ns":0,"*":"Minority languages of Turkey"},{"ns":0,"*":"Minority languages of Vatican City"},{"ns":0,"*":"Minority languages of Abkhazia"},{"ns":0,"*":"Minority languages of Nagorno-Karabakh"},{"ns":0,"*":"Minority languages of Northern Cyprus"},{"ns":0,"*":"Minority languages of Transnistria"},{"ns":0,"*":"Minority languages of South Ossetia"},{"ns":0,"*":"Minority languages of Akrotiri and Dhekelia"},{"ns":0,"*":"Minority languages of Faroe Islands"},{"ns":0,"*":"Minority languages of Gibraltar"},{"ns":0,"*":"Minority languages of Guernsey"},{"ns":0,"*":"Minority languages of Isle of Man"},{"ns":0,"*":"Minority languages of Jersey"},{"ns":0,"*":"Minority languages of \u00c5land"},{"ns":0,"*":"Minority languages of Svalbard"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Languages of Croatia"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Minority languages of Europe"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox country languages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Further information"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Further"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Minority languages of Europe"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Languages of Croatia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagdeco"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Croatia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagdeco/core"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["Croatia_minority_languages_2011.jpg","\u0160kola_u_Trpinji.jpg","Dalj_Street_sign.JPG","Srednja_talijanska_\u0161kola_Rijeka_0308.jpg","Spomen_plo\u010da_Sinagoga_Zagreb.jpg","Flag_of_Croatia.svg"],"externallinks":["http://www.minorityrights.org/download.php@id=122","http://www.acta.sapientia.ro/acta-euro/C3/euro3-3.pdf","http://hkdrustvo.hr/hkdnovosti/clanak/1211","http://www.ffzg.unizg.hr/slaven/juzslav/en/about-the-department/the-chair-of-serbian-and-montenegrin-literature/","http://www.ombudsman.hr/dodaci/058_report-national-minorities-in-croatia-hrc-april-2005.pdf","http://www.b92.net/eng/news/region.php?yyyy=2015&mm=04&dd=03&nav_id=93697","http://booksandjournals.brillonline.com/content/journals/10.1163/15730352-04204001","//doi.org/10.1163/15730352-04204001","//www.worldcat.org/issn/1573-0352","http://www.min-kulture.hr/default.aspx?id=200","http://croatia.eu/article.php?id=55&lang=2","https://www.britannica.com/place/Illyrian-Provinces","https://www.diplomatie.gouv.fr/en/country-files/croatia/france-and-croatia/","http://bbz.hr/vijesti/detaljnije/dan-materinjeg-jezika","http://www.vecernji.hr/kosatka-reci-ne-moze-cirilici-znaci-biti-i-protiv-ceha-909792","https://www.tportal.hr/vijesti/clanak/kako-zive-slovaci-u-hrvatskoj-20110508","https://www.vecernji.hr/vijesti/prva-srednja-skola-u-hrvatskoj-u-kojoj-ce-se-uciti-slovacki-jezik-558857","http://www.savez-slovaka.hr/hr/pramen","http://www.savez-slovaka.hr/hr/zagreb","http://hkdrustvo.hr/hkdnovosti/clanak/1210","http://www.kgz.hr/hr/knjiznice/gradska-knjiznica/odjeli-265/sredisnja-knjiznica-rusina-i-ukrajinaca-republike-hrvatske/792","http://zagreb-yiddish.eu/en/about/","http://croatia.mfa.gov.ua/hr/ukraine-croatia/ukrainians-in-croatia","http://www.sabor.hr/world-roma-language-day-marked-in-croatian-parliam","http://www.istra-istria.hr/index.php?id=587/","http://www.krsan.hr/web/uprava.asp?subid=6","http://gazetadecluj.ro/la-susnevita-croatia-s-inaugurat-prima-scoala-refacuta-de-statul-roman-pentru-istroromanii-din-locaitate/","https://www.coe.int/t/dg4/education/minlang/Report/PeriodicalReports/CroatiaPR5_hr.pdf","http://knezevi-vinogradi.hr/wp-content/uploads/2014/01/slu%C5%BEb.gl_.-3-2013.pdf","http://www.opcinatrpinja.hr/files/statut2013.pdf","http://gong.hr/en/active-citizens/civil-society/europe-and-croatia-are-living-and-protecting-multi/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Affected languages","number":"1","index":"1","fromtitle":"Minority_languages_of_Croatia","byteoffset":4380,"anchor":"Affected_languages"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Serbian","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Minority_languages_of_Croatia","byteoffset":4406,"anchor":"Serbian"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Controversies","number":"1.1.1","index":"3","fromtitle":"Minority_languages_of_Croatia","byteoffset":7543,"anchor":"Controversies"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Italian","number":"1.2","index":"4","fromtitle":"Minority_languages_of_Croatia","byteoffset":9974,"anchor":"Italian"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"French","number":"1.3","index":"5","fromtitle":"Minority_languages_of_Croatia","byteoffset":10751,"anchor":"French"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Hungarian","number":"1.4","index":"6","fromtitle":"Minority_languages_of_Croatia","byteoffset":12128,"anchor":"Hungarian"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Czech","number":"1.5","index":"7","fromtitle":"Minority_languages_of_Croatia","byteoffset":12595,"anchor":"Czech"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Slovak","number":"1.6","index":"8","fromtitle":"Minority_languages_of_Croatia","byteoffset":14420,"anchor":"Slovak"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Rusyn","number":"1.7","index":"9","fromtitle":"Minority_languages_of_Croatia","byteoffset":17080,"anchor":"Rusyn"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"German","number":"1.8","index":"10","fromtitle":"Minority_languages_of_Croatia","byteoffset":17836,"anchor":"German"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Yiddish and Hebrew","number":"1.9","index":"11","fromtitle":"Minority_languages_of_Croatia","byteoffset":18011,"anchor":"Yiddish_and_Hebrew"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Ukrainian","number":"1.10","index":"12","fromtitle":"Minority_languages_of_Croatia","byteoffset":18653,"anchor":"Ukrainian"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Romani","number":"1.11","index":"13","fromtitle":"Minority_languages_of_Croatia","byteoffset":19487,"anchor":"Romani"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Istro-Romanian","number":"1.12","index":"14","fromtitle":"Minority_languages_of_Croatia","byteoffset":20089,"anchor":"Istro-Romanian"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Other languages","number":"1.13","index":"15","fromtitle":"Minority_languages_of_Croatia","byteoffset":21598,"anchor":"Other_languages"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Municipalities with minority languages in official use<sup>&#91;28&#93;</sup>","number":"2","index":"16","fromtitle":"Minority_languages_of_Croatia","byteoffset":21859,"anchor":"Municipalities_with_minority_languages_in_official_use[28]"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"3","index":"17","fromtitle":"Minority_languages_of_Croatia","byteoffset":31586,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"4","index":"18","fromtitle":"Minority_languages_of_Croatia","byteoffset":32030,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"19","fromtitle":"Minority_languages_of_Croatia","byteoffset":32228,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Minority languages of Croatia","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q20656567"}]}}