{"batchcomplete":"","query":{"categorymembers":[{"pageid":38210628,"ns":0,"title":"Alexander family"},{"pageid":42089608,"ns":0,"title":"Ante Anin"},{"pageid":49638972,"ns":0,"title":"Rajka Bakovi\u0107"},{"pageid":44425362,"ns":0,"title":"Boris Banovi\u0107"},{"pageid":5222135,"ns":0,"title":"Croatian diaspora"},{"pageid":55924881,"ns":0,"title":"Andrea Feldman (historian)"},{"pageid":57476132,"ns":0,"title":"Fiumans"},{"pageid":55924494,"ns":0,"title":"Zdenka Kova\u010di\u010dek"},{"pageid":46444333,"ns":0,"title":"Miroslav Kri\u0161ti\u0107"},{"pageid":42158237,"ns":0,"title":"Frane Selak"},{"pageid":38822307,"ns":0,"title":"Dean Skira"},{"pageid":44137040,"ns":0,"title":"Boyan Slat"},{"pageid":55924732,"ns":0,"title":"Vera Stein Ehrlich"},{"pageid":43192992,"ns":0,"title":"\u017deljko Topi\u0107"},{"pageid":2634825,"ns":0,"title":"White Croats"}]}}