{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"\u00c9ditions M\u00e9lanie Seteun","pageid":55984365,"revid":829531402,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-citation_style\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/40px-Edit-clear.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/60px-Edit-clear.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/80px-Edit-clear.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>has an unclear citation style</b>.<span class=\"hide-when-compact\"> The references used may be made clearer with a different or consistent style of <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">citation</a> and <a href=\"/wiki/Help:Footnotes\" title=\"Help:Footnotes\">footnoting</a>.</span>  <small><i>(March 2018)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\">\u00c9ditions M\u00e9lanie Seteun</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Logo_M%C3%A9lanie_Seteun.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Logo M\u00e9lanie Seteun.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Logo_M%C3%A9lanie_Seteun.jpg/220px-Logo_M%C3%A9lanie_Seteun.jpg\" width=\"220\" height=\"203\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Logo_M%C3%A9lanie_Seteun.jpg/330px-Logo_M%C3%A9lanie_Seteun.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Logo_M%C3%A9lanie_Seteun.jpg/440px-Logo_M%C3%A9lanie_Seteun.jpg 2x\" data-file-width=\"450\" data-file-height=\"415\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Status</th><td class=\"category\">\nAssociation</td></tr><tr><th scope=\"row\">Founded</th><td>\n1998</td></tr><tr><th scope=\"row\">Founder</th><td>\nSamuel \u00c9tienne &amp; G\u00e9r\u00f4me Guibert</td></tr><tr><th scope=\"row\">Country of origin</th><td>\n<a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Headquarters location</th><td class=\"label\">\nGuichen</td></tr><tr><th scope=\"row\">Distribution</th><td>\nLes presses du r\u00e9el</td></tr><tr><th scope=\"row\">Publication types</th><td>\n<a href=\"/wiki/Volume!\" title=\"Volume!\">Volume!</a>, \"Musique et Soci\u00e9t\u00e9\" collection</td></tr><tr><th scope=\"row\">Nonfiction topics</th><td>\n<a href=\"/wiki/Popular_music_studies\" class=\"mw-redirect\" title=\"Popular music studies\">popular music studies</a> publications &amp; events</td></tr><tr><th scope=\"row\">Owner(s)</th><td>\nAssociation M\u00e9lanie Seteun</td></tr><tr><th scope=\"row\">Official website</th><td class=\"url\">\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://journals.openedition.org/volume/\">journals.openedition.org/volume/</a></td></tr></tbody></table>\n<p>The \u00c9ditions M\u00e9lanie Seteun are a publishing association dedicated to \"taking <a href=\"/wiki/Popular_music\" title=\"Popular music\">popular music</a> seriously<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>, especially within the French-speaking world. They publish <i><a href=\"/wiki/Volume!\" title=\"Volume!\">Volume! the French Journal of Popular Music Studies</a></i>, book collections (\"Musique et Soci\u00e9t\u00e9\", \"Musique et environnement professionnel\"), and participate in several activities promoting their field of study in France.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Publications\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Publications</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Book_collections\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Book collections</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Volume_!_the_French_Journal_of_Popular_Music_Studies\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\"><i>Volume&#160;! the French Journal of Popular Music Studies</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Vibrations._Musiques,_m\u00e9dias,_soci\u00e9t\u00e9\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\"><i>Vibrations. Musiques, m\u00e9dias, soci\u00e9t\u00e9</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Ashgate_partnership\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\">Ashgate partnership</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Events\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Events</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Conferences\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Conferences</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Partnerships_with_institutions\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Partnerships with institutions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Media\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">Media</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Publications\">Publications</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89ditions_M%C3%A9lanie_Seteun&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Publications\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Book_collections\">Book collections</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89ditions_M%C3%A9lanie_Seteun&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Book collections\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The \u00c9ditions M\u00e9lanie Seteun started their activities by creating the \"Music et Soci\u00e9t\u00e9\" collection of books dealing with popular music, as well as one others (politics with the \"Rock &amp; Politics\" collection, and more recently, popular music and institutions with the \"Musique et Environnement professionnel\" collection).\n</p>\n<h3><span id=\"Volume_.21_the_French_Journal_of_Popular_Music_Studies\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Volume_!_the_French_Journal_of_Popular_Music_Studies\"><i>Volume&#160;! the French Journal of Popular Music Studies</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89ditions_M%C3%A9lanie_Seteun&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Volume\u00a0! the French Journal of Popular Music Studies\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Volume!\" title=\"Volume!\">Volume!</a></div>\n<p>The founders, G\u00e9r\u00f4me Guibert and Samuel \u00c9tienne, founded <i>Volume!</i> in 2002 with Marie-Pierre Bonniol, to create an academic space for popular music studies. The journal has published, as of 2017, 29 issues, on themes such as countercultures, black music, postcolonialism, the alternative music press.\nVolume! has been online since 2013, on French-speaking portals <a href=\"/wiki/Centre_pour_l%27%C3%89dition_%C3%89lectronique_Ouverte\" title=\"Centre pour l&#39;\u00c9dition \u00c9lectronique Ouverte\">Revues.org</a> and <a href=\"/wiki/Cairn.info\" title=\"Cairn.info\">Cairn.info</a>, as well as on <a href=\"/wiki/R%C3%A9pertoire_International_de_Litt%C3%A9rature_Musicale\" title=\"R\u00e9pertoire International de Litt\u00e9rature Musicale\">RILM Abstracts with Full Text</a><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> since 2016.\n</p>\n<h3><span id=\"Vibrations._Musiques.2C_m.C3.A9dias.2C_soci.C3.A9t.C3.A9\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Vibrations._Musiques,_m\u00e9dias,_soci\u00e9t\u00e9\"><i>Vibrations. Musiques, m\u00e9dias, soci\u00e9t\u00e9</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89ditions_M%C3%A9lanie_Seteun&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Vibrations. Musiques, m\u00e9dias, soci\u00e9t\u00e9\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The \u00c9ditions M\u00e9lanie Seteun have directed the electronic publication of the first French popular music studies journal <i><a href=\"/w/index.php?title=Vibrations._Musiques,_m%C3%A9dias,_soci%C3%A9t%C3%A9&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vibrations. Musiques, m\u00e9dias, soci\u00e9t\u00e9 (page does not exist)\">Vibrations. Musiques, m\u00e9dias, soci\u00e9t\u00e9</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Vibrations._Musiques,_m%C3%A9dias,_soci%C3%A9t%C3%A9\" class=\"extiw\" title=\"fr:Vibrations. Musiques, m\u00e9dias, soci\u00e9t\u00e9\">fr</a>)</span></i>, created by Antoine Hennion, Jean-R\u00e9my Julien and Jean-Claude Klein in the mid-1980s, on the French academic portal <a href=\"/wiki/Pers%C3%A9e_(web_portal)\" title=\"Pers\u00e9e (web portal)\">Pers\u00e9e</a>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Ashgate_partnership\">Ashgate partnership</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89ditions_M%C3%A9lanie_Seteun&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Ashgate partnership\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>It also published a special international, English edition of its \"countercultures\" issues with <a href=\"/wiki/Ashgate_Publishing\" title=\"Ashgate Publishing\">Ashgate Publishing</a>,<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> a partnership with the \u00c9ditions M\u00e9lanie Seteun that had already taken place for the publication of the book <i>Stereo: Comparative Perspectives on the Sociological Study of Popular Music in France and Britain</i>.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Events\">Events</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89ditions_M%C3%A9lanie_Seteun&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Events\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Conferences\">Conferences</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89ditions_M%C3%A9lanie_Seteun&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Conferences\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>It has co-organized many conferences, among which: \n</p>\n<ul><li>\"Rock and violences in Europe (1955-1990)\", in 2017;<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup></li>\n<li>\"Con\u00e7ues pour durer. Perspectives francophones sur les musiques hip-hop\";<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup></li>\n<li>\"<i>Heavy metal et sciences sociales&#160;: un \u00e9tat des lieux de la recherche francophone</i>\" in Angers (December 2014),;<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup></li>\n<li>the 2013 \"Changing the Tune. Popular music and politics in the XXIst century\" international conference in Strasbourg<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> with the German association ASPM and the French branch of the IASPM.;<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup></li>\n<li>In November 2012, it participated in the conference on \"Digital Publishing in the Humanities. Perspectives from France and Canada\" organized by the French Consulate in Toronto, the <a href=\"/wiki/French_Institute\" class=\"mw-redirect\" title=\"French Institute\">French Institute</a>, the <a href=\"/wiki/University_of_Toronto\" title=\"University of Toronto\">University of Toronto</a>, and <a href=\"/wiki/York_University\" title=\"York University\">York University</a>.;<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup></li>\n<li>\"What is it we call \u201cBlack music\u201d?\" in Bordeaux, 2010.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Partnerships_with_institutions\">Partnerships with institutions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89ditions_M%C3%A9lanie_Seteun&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Partnerships with institutions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>It organizes events (conferences, concerts) with various institutions, such as the <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_du_Quai_Branly\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mus\u00e9e du Quai Branly\">Mus\u00e9e du Quai Branly</a>,<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> the <a href=\"/wiki/Centre_Georges_Pompidou\" title=\"Centre Georges Pompidou\">Centre Georges Pompidou</a> public library,<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> the <a href=\"/wiki/Cit%C3%A9_de_la_Musique\" title=\"Cit\u00e9 de la Musique\">Cit\u00e9 de la Musique</a>,<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> the <a href=\"/wiki/Philharmonie_de_Paris\" title=\"Philharmonie de Paris\">Philharmonie de Paris</a>,<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/La_Ga%C3%AEt%C3%A9_Lyrique\" title=\"La Ga\u00eet\u00e9 Lyrique\">La Ga\u00eet\u00e9 Lyrique</a>,<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> the <a href=\"/wiki/Coll%C3%A8ge_International_de_Philosophie\" class=\"mw-redirect\" title=\"Coll\u00e8ge International de Philosophie\">Coll\u00e8ge International de Philosophie</a>,<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> or the Centre Musical Fleury Goutte d'Or-Barbara,<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> as well as with <a href=\"/wiki/Record_label\" title=\"Record label\">record labels</a>/<a href=\"/wiki/Festivals\" class=\"mw-redirect\" title=\"Festivals\">festivals</a>, such as the festival \"F.A.M.E. Film Music &amp; Experience\" in March 2014,<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup> or  in May 2012, the \"Humanist Records Festival #3\"<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup> and venues, such as the <a href=\"/wiki/Point_%C3%89ph%C3%A9m%C3%A8re\" title=\"Point \u00c9ph\u00e9m\u00e8re\">Point \u00c9ph\u00e9m\u00e8re</a>.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup>\n</p><p>The \"Great Black Music\"<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup> exhibit at the <a href=\"/wiki/Cit%C3%A9_de_la_Musique\" title=\"Cit\u00e9 de la Musique\">Cit\u00e9 de la Musique</a><sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup> in Paris was co-curated by journalist Marc Bena\u00efche and ethnomusicologist Emmanuel Parent.<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup> The latter, a member of the journal's team since 2004,<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup> had co-organized the 2010 \"What is it we call Black Music?\" (<i>Peut-on parler de musique noire&#160;?</i>) conference in <a href=\"/wiki/Bordeaux\" title=\"Bordeaux\">Bordeaux</a><sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup> whose proceedings were published in <i>Volume!</i> (n\u00b08-1, 2011). He was also in charge of editing the exhibit's catalogue.<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Media\">Media</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89ditions_M%C3%A9lanie_Seteun&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Media\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>From October 2012 to January 2013, <i>Volume!</i> editors were offered sequences on Fran\u00e7ois Saltiel's show on <a href=\"/wiki/Le_Mouv%27\" class=\"mw-redirect\" title=\"Le Mouv&#39;\">Le Mouv'</a>.,<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup> and the <a href=\"/wiki/Radio_T%C3%A9l%C3%A9vision_Suisse\" title=\"Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse\">Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse</a> dedicated two issues of \"Histoire Vivante\" to <i>Volume!</i> in October 2013.<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup> A partnership with the website <a href=\"/w/index.php?title=La_vie_des_id%C3%A9es&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"La vie des id\u00e9es (page does not exist)\">La vie des id\u00e9es</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/La_vie_des_id%C3%A9es\" class=\"extiw\" title=\"fr:La vie des id\u00e9es\">fr</a>)</span>, created by historian <a href=\"/wiki/Pierre_Rosanvallon\" title=\"Pierre Rosanvallon\">Pierre Rosanvallon</a>, to publish reviews of books dealing with popular music, was started in November 2013.<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89ditions_M%C3%A9lanie_Seteun&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Simon Frith, <i>Taking Popular Music Seriously</i>, Ashgate, 2007, 343 pp. Cf. also <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tagg.org/articles/Sforzando05.html\">this interview</a> with Philip Tagg.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">See <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rilm.org/resources/list.php?product=rft&amp;type=music\">the portal's list</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.persee.fr/collection/vibra\">Vibrations</a>, on Pers\u00e9e.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cf. Jordan Blum, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.popmatters.com/review/187143-countercultures-and-popular-music-by-jedediah-sklower-and-sheila-whi/\">Review of Countercultures and Popular Music</a>, <i><a href=\"/wiki/Pop_Matters\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pop Matters\">Pop Matters</a></i>, 13 November 2014, and <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.popmatters.com/feature/189114-the-best-books-of-2014-nonfiction/P1/\">this review</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hugh Dauncey and Philippe Le Guern (2010), <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ashgate.com/isbn/9781409405689\">Stereo: Comparative Perspectives on the Sociological Study of Popular Music in France and Britain</a></i>, Farnham: <a href=\"/wiki/Ashgate_Publishing\" title=\"Ashgate Publishing\">Ashgate Publishing</a>, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-4094-0568-9\" title=\"Special:BookSources/978-1-4094-0568-9\">978-1-4094-0568-9</a>&#160;; Sheila Whiteley et Jedediah Sklower (2014), <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ashgate.com/isbn/9781472421067\">Countercultures and Popular Music</a></i>, Farnham: <a href=\"/wiki/Ashgate_Publishing\" title=\"Ashgate Publishing\">Ashgate Publishing</a>, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-4724-2106-7\" title=\"Special:BookSources/978-1-4724-2106-7\">978-1-4724-2106-7</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://journals.openedition.org/volumejournals.openedition.org/volume/5315\">Programme</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://colloquehh.hypotheses.org/126\">Programme.</a>, in 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Sophian Fanen, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://next.liberation.fr/musique/2014/12/26/le-metal-donne-a-ses-fans-une-forme-d-energie-face-a-l-adversite_1170403\">G\u00e9r\u00f4me Guibert&#160;: \u00abLe metal donne \u00e0 ses fans une forme d\u2019\u00e9nergie face \u00e0 l\u2019adversit\u00e9\u00bb</a>, <a href=\"/wiki/Lib%C3%A9ration\" title=\"Lib\u00e9ration\">Lib\u00e9ration</a>, 26 December 2014.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cf. the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://heavymetal.sciencesconf.org/conference/heavymetal/pages/programme_heavymetal.pdf\">program here</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cairn.info/revue-le-temps-des-medias-2013-2-page-203.htm\">this review</a> of the conference in the academic journal <i>Le Temps des M\u00e9dias</i>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rue89strasbourg.com/index.php/evenements/musiques-populaires-et-politique-au-xxie-siecle/Rue89\">this announcement</a>, in the journal <a href=\"/wiki/Rue_89\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rue 89\">Rue 89</a>, or <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sibetrans.com/noticias.php?a=ficha&amp;id=462\">this reference</a> on the journal Sibetrans.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.iaspm.net/volume/\">Popular Music and Politics</a> CFP, mentioning the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://aspm.ni.lo-net2.de/info/\">ASPM</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.consulfrance-toronto.org/spip.php?article2638\">the presentation of the conference</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.irma.asso.fr/Peut-on-parler-de-musique-noire?xtor=EPR-43\">Presentation</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.quaibranly.fr/fr/enseignement/actualites.html\">Mus\u00e9e du Quai Branly</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Trafic de St\u00e9r\u00e9otypes. Le rap, entre business et style\", <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bpi.fr/modules/resources/download/default/La_Bpi_et_vous/De_ligne_en_ligne/9/index.html#/32/\">De Ligne en ligne</a></i> n\u00b09, October 2012, pp. 32-33, broadcast on <a href=\"/wiki/France_Culture\" title=\"France Culture\">France Culture</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://plus.franceculture.fr/partenaires/bibliotheque-publique-d-information/sex-sells-blackness-too\">here</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.citedelamusique.fr/francais/evenement.aspx?id=12751\">\"POP MUSIC - POP MUS\u00c9E - Un nouveau d\u00e9fi patrimonial\"</a>. Cit\u00e9 de la musique<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-07-31</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=POP+MUSIC+-+POP+MUS%C3%89E+-+Un+nouveau+d%C3%A9fi+patrimonial&amp;rft.pub=Cit%C3%A9+de+la+musique&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.citedelamusique.fr%2Ffrancais%2Fevenement.aspx%3Fid%3D12751&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%89ditions+M%C3%A9lanie+Seteun\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>; <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.irma.asso.fr/IMG/pdf/pop_music_pop_musee_17_nov.pdf\">download the programme</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The conferences \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://philharmoniedeparis.fr/fr/activite/colloque/16927-la-scene-punk-en-france\">La sc\u00e8ne punk en France</a>\", \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://philharmoniedeparis.fr/fr/activite/colloque/16926-watching-music\">watching music</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gaite-lyrique.net/en/event/a-century-of-hip-hop\">this conference on hip-hop</a>, or this series on \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gaite-lyrique.net/rencontre/black-et-queer-nouvelles-approches-des-musiques-noires\">blackness and queerness</a>\", <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gaite-lyrique.net/rencontre/teenage-kicks\">popular music and teenagers</a> and <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gaite-lyrique.net/rencontre/how-to-have-a-number-one-the-easy-way-la-fabrique-du-succes\">musical hits</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ciph.org/activites.php?rub=agenda&amp;date=20131126\">this series of conferences</a> on listening to \"electrified music\".</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://fgo-barbara.fr/853\">this conference</a> on gender and racial issues in hip-hop, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://fgo-barbara.fr/1226\">this one</a> on popular music and the 1960s counterculture.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gaite-lyrique.net/FAME2014\">Three debates</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://next.liberation.fr/cinema/2014/03/13/fame-la-musique-plein-champ_986739\">Article</a> in <i><a href=\"/wiki/Lib%C3%A9ration\" title=\"Lib\u00e9ration\">Lib\u00e9ration</a></i>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cargocollective.com/humanistrecordsfestival/PARTENAIRES-1\">\"Partenaires\"</a>. Humanist Records Festival #3<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-07-31</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Partenaires&amp;rft.pub=Humanist+Records+Festival+%233&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fcargocollective.com%2Fhumanistrecordsfestival%2FPARTENAIRES-1&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%89ditions+M%C3%A9lanie+Seteun\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Debate on \"Sound Factory\", <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.pointephemere.org/?cat=14\">here</a>, published by the \u00c9ditions M\u00e9lanie Seteun, on <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.pointephemere.org/?cat=14#4\">the \"countercultures\" issue</a> as well as on the \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.pointephemere.org/?cat=14#5\">listening</a>\" one.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Term coined by members of the <a href=\"/wiki/Art_Ensemble_of_Chicago\" title=\"Art Ensemble of Chicago\">Art Ensemble of Chicago</a> in the mid-1960s.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (March 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.greatblackmusic.fr/\">Exhibit's website</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.greatblackmusic.fr/fr/lexposition/\">presentation of the exhibit</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The following articles and interviews: in <a href=\"/wiki/Telerama\" title=\"Telerama\">Telerama</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.telerama.fr/musique/emmanuel-parent-la-notion-de-musique-noire-ne-peut-naitre-que-d-un-point-de-vue-americain,109637.php\">here</a>, <a href=\"/wiki/Lib%C3%A9ration\" title=\"Lib\u00e9ration\">Lib\u00e9ration</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://next.liberation.fr/musique/2014/02/28/l-approche-raciale-de-la-musique-a-ete-portee-par-les-noirs-eux-memes_983634\">here</a>, <a href=\"/wiki/L%27Humanit%C3%A9\" title=\"L&#39;Humanit\u00e9\">L'Humanit\u00e9</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.humanite.fr/culture/la-grande-musique-noire-brasier-de-resistance-560610\">here</a>, <a href=\"/wiki/Le_Point\" title=\"Le Point\">Le Point</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lepoint.fr/culture/great-black-music-une-immersion-audiovisuelle-dans-les-musiques-noires-11-03-2014-1799537_3.php\">here</a>, <a href=\"/wiki/Europe_1\" title=\"Europe 1\">Europe 1</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.europe1.fr/Musique/La-musique-noire-existe-t-elle-vraiment-1906775/\">here</a>, <a href=\"/wiki/TSF_Jazz\" title=\"TSF Jazz\">TSF Jazz</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tsfjazz.com/programme-detail.php?idd=8357\">here</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.irma.asso.fr/Emmanuel-Parent\">CV Emmanuel Parent</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ades.cnrs.fr/spip.php?article673\">here</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Actes Sud's <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.actes-sud.fr/catalogue/musique/great-black-music\">website</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lemouv.fr/diffusion-le-rock-peut-il-resonner-au-musee\">show on rock museums</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lemouv.fr/diffusion-forum-sonik-17\">Show on the counterculture in France</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cf. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rts.ch/docs/histoire-vivante/5267296-l-arme-de-la-musique-3-5.html\">this interview</a> of G. Guibert and <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rts.ch/docs/histoire-vivante/5265897-l-arme-de-la-musique-4-5.html\">this one</a> of J. Sklower.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.laviedesidees.fr/Le-bruissement-de-la-raison.html\">\"Le bruissement de la raison\"</a>, 2 December 2013, or <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.laviedesidees.fr/Dancing-with-the-Devil.html\">\"Dancing with the devil. Panorama des 'metal studies'\"</a>, 5 November 2013.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89ditions_M%C3%A9lanie_Seteun&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.seteun.net\">Volume's first website</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2198\nCached time: 20180919161029\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.232 seconds\nReal time usage: 0.297 seconds\nPreprocessor visited node count: 1612/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 17027/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2252/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 5/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 18080/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.074/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.73 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  246.176      1 -total\n 43.92%  108.126      1 Template:Reflist\n 22.28%   54.853      1 Template:Citation_style\n 14.52%   35.742      1 Template:Infobox_publisher\n 14.44%   35.542      2 Template:Cite_web\n 14.13%   34.792      1 Template:Ambox\n 11.07%   27.243      2 Template:ISBN\n 10.10%   24.855      1 Template:Infobox\n  7.93%   19.530      1 Template:Citation_needed\n  7.69%   18.923      2 Template:Interlanguage_link_multi\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:55984365-0!canonical and timestamp 20180919161029 and revision id 829531402\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89ditions_M%C3%A9lanie_Seteun","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"\u00c9ditions M\u00e9lanie Seteun"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_March_2015"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_references_cleanup_from_March_2018"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_needing_references_cleanup"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_covered_by_WikiProject_Wikify_from_March_2018"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_covered_by_WikiProject_Wikify"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"","*":"Music_journals"},{"sortkey":"","*":"Multilingual_journals"},{"sortkey":"","*":"Popular_music"},{"sortkey":"","*":"Publications_established_in_1998"},{"sortkey":"","*":"Delayed_open_access_journals"},{"sortkey":"","*":"Biannual_journals"},{"sortkey":"","*":"1998_establishments_in_France"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia references cleanup from March 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles covered by WikiProject Wikify from March 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from March 2015"},{"ns":0,"*":"Vibrations. Musiques, m\u00e9dias, soci\u00e9t\u00e9"},{"ns":0,"*":"La vie des id\u00e9es"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art Ensemble of Chicago"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ashgate Publishing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bordeaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cairn.info"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centre Georges Pompidou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centre pour l'\u00c9dition \u00c9lectronique Ouverte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cit\u00e9 de la Musique"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coll\u00e8ge International de Philosophie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Europe 1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Festivals"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"France Culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Institute"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"L'Humanit\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Ga\u00eet\u00e9 Lyrique"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Mouv'"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Point"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lib\u00e9ration"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e du Quai Branly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pers\u00e9e (web portal)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philharmonie de Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Rosanvallon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Point \u00c9ph\u00e9m\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pop Matters"},{"ns":0,"exists":"","*":"Popular music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Popular music studies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Record label"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rue 89"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00e9pertoire International de Litt\u00e9rature Musicale"},{"ns":0,"exists":"","*":"TSF Jazz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Telerama"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Toronto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Volume!"},{"ns":0,"exists":"","*":"York University"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Footnotes"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation style"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox publisher"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main article"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link multi"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"}],"images":["Edit-clear.svg","Logo_M\u00e9lanie_Seteun.jpg"],"externallinks":["http://www.tagg.org/articles/Sforzando05.html","http://www.rilm.org/resources/list.php?product=rft&type=music","http://www.persee.fr/collection/vibra","http://www.popmatters.com/review/187143-countercultures-and-popular-music-by-jedediah-sklower-and-sheila-whi/","http://www.popmatters.com/feature/189114-the-best-books-of-2014-nonfiction/P1/","http://www.ashgate.com/isbn/9781409405689","http://www.ashgate.com/isbn/9781472421067","http://journals.openedition.org/volumejournals.openedition.org/volume/5315","https://colloquehh.hypotheses.org/126","http://next.liberation.fr/musique/2014/12/26/le-metal-donne-a-ses-fans-une-forme-d-energie-face-a-l-adversite_1170403","http://heavymetal.sciencesconf.org/conference/heavymetal/pages/programme_heavymetal.pdf","http://www.cairn.info/revue-le-temps-des-medias-2013-2-page-203.htm","http://www.rue89strasbourg.com/index.php/evenements/musiques-populaires-et-politique-au-xxie-siecle/Rue89","http://www.sibetrans.com/noticias.php?a=ficha&id=462","http://www.iaspm.net/volume/","http://aspm.ni.lo-net2.de/info/","http://www.consulfrance-toronto.org/spip.php?article2638","http://www.irma.asso.fr/Peut-on-parler-de-musique-noire?xtor=EPR-43","http://www.quaibranly.fr/fr/enseignement/actualites.html","http://www.bpi.fr/modules/resources/download/default/La_Bpi_et_vous/De_ligne_en_ligne/9/index.html#/32/","http://plus.franceculture.fr/partenaires/bibliotheque-publique-d-information/sex-sells-blackness-too","http://www.citedelamusique.fr/francais/evenement.aspx?id=12751","http://www.irma.asso.fr/IMG/pdf/pop_music_pop_musee_17_nov.pdf","http://philharmoniedeparis.fr/fr/activite/colloque/16927-la-scene-punk-en-france","http://philharmoniedeparis.fr/fr/activite/colloque/16926-watching-music","http://www.gaite-lyrique.net/en/event/a-century-of-hip-hop","http://www.gaite-lyrique.net/rencontre/black-et-queer-nouvelles-approches-des-musiques-noires","http://www.gaite-lyrique.net/rencontre/teenage-kicks","http://www.gaite-lyrique.net/rencontre/how-to-have-a-number-one-the-easy-way-la-fabrique-du-succes","http://www.ciph.org/activites.php?rub=agenda&date=20131126","http://fgo-barbara.fr/853","http://fgo-barbara.fr/1226","http://www.gaite-lyrique.net/FAME2014","http://next.liberation.fr/cinema/2014/03/13/fame-la-musique-plein-champ_986739","http://cargocollective.com/humanistrecordsfestival/PARTENAIRES-1","http://www.pointephemere.org/?cat=14","http://www.pointephemere.org/?cat=14#4","http://www.pointephemere.org/?cat=14#5","http://www.greatblackmusic.fr/","http://www.greatblackmusic.fr/fr/lexposition/","http://www.telerama.fr/musique/emmanuel-parent-la-notion-de-musique-noire-ne-peut-naitre-que-d-un-point-de-vue-americain,109637.php","http://next.liberation.fr/musique/2014/02/28/l-approche-raciale-de-la-musique-a-ete-portee-par-les-noirs-eux-memes_983634","https://www.humanite.fr/culture/la-grande-musique-noire-brasier-de-resistance-560610","http://www.lepoint.fr/culture/great-black-music-une-immersion-audiovisuelle-dans-les-musiques-noires-11-03-2014-1799537_3.php","http://www.europe1.fr/Musique/La-musique-noire-existe-t-elle-vraiment-1906775/","http://www.tsfjazz.com/programme-detail.php?idd=8357","http://www.irma.asso.fr/Emmanuel-Parent","http://www.ades.cnrs.fr/spip.php?article673","http://www.actes-sud.fr/catalogue/musique/great-black-music","http://www.lemouv.fr/diffusion-le-rock-peut-il-resonner-au-musee","http://www.lemouv.fr/diffusion-forum-sonik-17","http://www.rts.ch/docs/histoire-vivante/5267296-l-arme-de-la-musique-3-5.html","http://www.rts.ch/docs/histoire-vivante/5265897-l-arme-de-la-musique-4-5.html","http://www.laviedesidees.fr/Le-bruissement-de-la-raison.html","http://www.laviedesidees.fr/Dancing-with-the-Devil.html","http://journals.openedition.org/volume/","http://www.seteun.net"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Publications","number":"1","index":"1","fromtitle":"\u00c9ditions_M\u00e9lanie_Seteun","byteoffset":1346,"anchor":"Publications"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Book collections","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"\u00c9ditions_M\u00e9lanie_Seteun","byteoffset":1363,"anchor":"Book_collections"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"<i>Volume ! the French Journal of Popular Music Studies</i>","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"\u00c9ditions_M\u00e9lanie_Seteun","byteoffset":1708,"anchor":"Volume_!_the_French_Journal_of_Popular_Music_Studies"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"<i>Vibrations. Musiques, m\u00e9dias, soci\u00e9t\u00e9</i>","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"\u00c9ditions_M\u00e9lanie_Seteun","byteoffset":2446,"anchor":"Vibrations._Musiques,_m\u00e9dias,_soci\u00e9t\u00e9"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Ashgate partnership","number":"1.4","index":"5","fromtitle":"\u00c9ditions_M\u00e9lanie_Seteun","byteoffset":2911,"anchor":"Ashgate_partnership"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Events","number":"2","index":"6","fromtitle":"\u00c9ditions_M\u00e9lanie_Seteun","byteoffset":4041,"anchor":"Events"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Conferences","number":"2.1","index":"7","fromtitle":"\u00c9ditions_M\u00e9lanie_Seteun","byteoffset":4054,"anchor":"Conferences"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Partnerships with institutions","number":"2.2","index":"8","fromtitle":"\u00c9ditions_M\u00e9lanie_Seteun","byteoffset":6175,"anchor":"Partnerships_with_institutions"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Media","number":"2.3","index":"9","fromtitle":"\u00c9ditions_M\u00e9lanie_Seteun","byteoffset":10885,"anchor":"Media"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"10","fromtitle":"\u00c9ditions_M\u00e9lanie_Seteun","byteoffset":12017,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"11","fromtitle":"\u00c9ditions_M\u00e9lanie_Seteun","byteoffset":12052,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"\u00c9ditions M\u00e9lanie Seteun","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Vibrations._Musiques,_m%C3%A9dias,_soci%C3%A9t%C3%A9","*":"fr:Vibrations. Musiques, m\u00e9dias, soci\u00e9t\u00e9"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/La_vie_des_id%C3%A9es","*":"fr:La vie des id\u00e9es"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q3579439"}]}}