{"parse":{"title":"House of the Black Madonna","pageid":2458242,"revid":860184051,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=House_of_the_Black_Madonna&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.</span>  <small><i>(September 2018)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Original_research\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/40px-Ambox_important.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/60px-Ambox_important.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/80px-Ambox_important.svg.png 2x\" data-file-width=\"40\" data-file-height=\"40\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article  <b>possibly contains <a href=\"/wiki/Wikipedia:No_original_research\" title=\"Wikipedia:No original research\">original research</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=House_of_the_Black_Madonna&amp;action=edit\">improve it</a> by <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verifying</a> the claims made and adding <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources#Inline_citations\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">inline citations</a>. Statements consisting only of original research should be removed.</span>  <small><i>(April 2012)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:D%C5%AFm_U_%C4%8Dern%C3%A9_Matky_Bo%C5%BE%C3%AD_03.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/D%C5%AFm_U_%C4%8Dern%C3%A9_Matky_Bo%C5%BE%C3%AD_03.JPG/220px-D%C5%AFm_U_%C4%8Dern%C3%A9_Matky_Bo%C5%BE%C3%AD_03.JPG\" width=\"220\" height=\"173\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/D%C5%AFm_U_%C4%8Dern%C3%A9_Matky_Bo%C5%BE%C3%AD_03.JPG/330px-D%C5%AFm_U_%C4%8Dern%C3%A9_Matky_Bo%C5%BE%C3%AD_03.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/D%C5%AFm_U_%C4%8Dern%C3%A9_Matky_Bo%C5%BE%C3%AD_03.JPG/440px-D%C5%AFm_U_%C4%8Dern%C3%A9_Matky_Bo%C5%BE%C3%AD_03.JPG 2x\" data-file-width=\"2397\" data-file-height=\"1882\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:D%C5%AFm_U_%C4%8Dern%C3%A9_Matky_Bo%C5%BE%C3%AD_03.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>House of the Black Madonna</div></div></div>\n<p>The <b>House of the Black Madonna</b> is a <a href=\"/wiki/Cubist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cubist\">cubist</a> building in the \"<a href=\"/wiki/Old_Town,_Prague\" class=\"mw-redirect\" title=\"Old Town, Prague\">Old Town</a>\" area of <a href=\"/wiki/Prague\" title=\"Prague\">Prague</a>, <a href=\"/wiki/Czech_Republic\" title=\"Czech Republic\">Czech Republic</a>. It was designed by <a href=\"/wiki/Josef_Go%C4%8D%C3%A1r\" title=\"Josef Go\u010d\u00e1r\">Josef Go\u010d\u00e1r</a>. It is currently in use as the Czech Museum of Cubism and includes the Grand Caf\u00e9 Orient restaurant on the first floor.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>The House of the Black Mother (U \u010cern\u00e9 Matky Bo\u017e\u00ed), sometimes referred to as <b>Black Mother of the Lord</b>, was designed and built between 1911 and 1912 on the corner of Celetn\u00e1 Street and Ovocn\u00fd trh. Josef Go\u010d\u00e1r built the house as the first example of cubist architecture in Prague, and it remains probably the most celebrated. Even without historical details of the <a href=\"/wiki/Baroque\" title=\"Baroque\">baroque</a> building surrounding it, the House of the Black Madonna maintains the atmosphere of the neighborhood. The house was given its name by the <a href=\"/wiki/Stone_sculpture\" title=\"Stone sculpture\">stone sculpture</a> that originally adorned one of the two Baroque buildings on the same lot. After many years altered use in the interwar period and under communist rule, the house was closed in January 2002 and re-opened after extensive restoration in November 2003.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=House_of_the_Black_Madonna&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:House_of_the_Black_Madonna.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/House_of_the_Black_Madonna.jpg/170px-House_of_the_Black_Madonna.jpg\" width=\"170\" height=\"241\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/House_of_the_Black_Madonna.jpg/255px-House_of_the_Black_Madonna.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/House_of_the_Black_Madonna.jpg/340px-House_of_the_Black_Madonna.jpg 2x\" data-file-width=\"1001\" data-file-height=\"1418\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:House_of_the_Black_Madonna.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Barrock building (belonging to Knights of Granov) demolished in 1911</div></div></div>\n<p>Go\u010d\u00e1r designed the house in mid-1911 at the age of 31 for the wholesale merchant Franti\u0161ek Josef Herbst. Herbst chose Go\u010d\u00e1r to build his <a href=\"/wiki/Department_store\" title=\"Department store\">department store</a> in the Old Town along the old coronation route because of the architect\u2019s earlier success with a similar shop in Jarom\u011b\u0159, built in 1909-1911. Because of its prominent location in the heart of the city, Go\u010d\u00e1r\u2019s building was subject to strict harmonization rules requiring that the department store not conflict with its historical setting. The building thus uses the language of baroque architecture in a Cubist form, thus exemplifying the \u2018contextualization\u2019 of Cubist architecture.\n</p><p>Go\u010d\u00e1r\u2019s first plans were not well received by the historical buildings authority in Bohemia. Subsequent designs incorporated more Cubist features into the building. The Prague City Council eventually approved the plans on August 4, 1911. Go\u010d\u00e1r\u2019s  early modernist orientation (as can be seen in the original plans for the building), gave way to new Cubist designs in the finished building. The angular bay windows, iconic capitals between windows, and cubist balcony railing took their place in the designs.\n</p><p>Like many of Go\u010d\u00e1r\u2019s houses, the House of the Black Madonna was built with a reinforced-concrete skeleton inspired by the <a href=\"/wiki/Chicago_School_(architecture)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chicago School (architecture)\">Chicago School (architecture)</a>. Cubist interiors have proven a challenge to architects. The use of a reinforced-concrete skeleton allowed for large interior spaces without ceiling support that were better suited to Cubist aesthetics. The Grand Caf\u00e9 Orient, which encompassed the entire first floor without supporting pillars, was a revolutionary feat of engineering.\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:Praga,_Stare_Miasto,_figura_Czarnej_Madonny.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/39/Praga%2C_Stare_Miasto%2C_figura_Czarnej_Madonny.JPG/170px-Praga%2C_Stare_Miasto%2C_figura_Czarnej_Madonny.JPG\" width=\"170\" height=\"227\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/39/Praga%2C_Stare_Miasto%2C_figura_Czarnej_Madonny.JPG/255px-Praga%2C_Stare_Miasto%2C_figura_Czarnej_Madonny.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/39/Praga%2C_Stare_Miasto%2C_figura_Czarnej_Madonny.JPG/340px-Praga%2C_Stare_Miasto%2C_figura_Czarnej_Madonny.JPG 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"800\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Praga,_Stare_Miasto,_figura_Czarnej_Madonny.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Figure of the Black Madonna</div></div></div>\n<p>In some literature, Go\u010d\u00e1ris described as \u2018decorativist\u2019 because he was primarily concerned with creating a Cubist fa\u00e7ade instead of a Cubist building. It is thus ironic that his design for the Grand Caf\u00e9 Orient is the only surviving Cubist interior in the world. As for the fa\u00e7ade, multiple changes in design and the requirements of harmonization forced certain compromises in the Cubist elements. The fa\u00e7ade breaks with Cubist and modern traditions on the third storey, and incorporates 'foreign' elements in order to reconcile the building with its surroundings. For example, the roof resembles baroque double roofs, and the third storey also features flat windows and pilasters with Classical fluting between them.\n</p><p>The House at the Black Madonna was originally designed to house a department store.  Herbst\u2019s store occupied the ground and second floor of the building. Grand Caf\u00e9 Orient was established on the first floor. Above that were apartments. Minor changes were made to this arrangement in 1914. In the mid-1920s the caf\u00e9 and store on the second floor were converted into bank offices. The department store was closed in 1922.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Further alterations to the architectural integrity were made in 1941, when functionalist architect V. Kubik refashioned the wooden frames on the ground floor windows with steel. During the communist period, the building was subdivided internally into more office space and then designated the state exhibition agency.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Grand_Cafe_Orient_Prague.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/2/2f/Grand_Cafe_Orient_Prague.JPG/220px-Grand_Cafe_Orient_Prague.JPG\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/2/2f/Grand_Cafe_Orient_Prague.JPG/330px-Grand_Cafe_Orient_Prague.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/2/2f/Grand_Cafe_Orient_Prague.JPG/440px-Grand_Cafe_Orient_Prague.JPG 2x\" data-file-width=\"1600\" data-file-height=\"1200\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Grand_Cafe_Orient_Prague.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The Grand Caf\u00e9 Orient restaurant on the first floor</div></div></div>\n<p>In 1994, the building was made a center for Czech art and culture. After heavy renovation works between 2002 and 2003, the building was made home to the Museum of Czech Cubism. The fourth and fifth floors are dedicated to a permanent exhibition of Cubist art curated by the Czech Museum of Fine Arts. The exhibition focuses on Czech artists in the period from 1911 to 1919, when Cubism was in its heyday in both the visual arts and in architecture. In March 2005, the Grand Caf\u00e9 Orient was re-opened after extensive renovation works. Although only a few original plans had survived, black-and-white photographs documenting the caf\u00e9's interior d\u00e9cor and atmosphere from 1912 were used during renovation. Replicas of caf\u00e9 furniture and brass chandeliers were constructed to revive the caf\u00e9 and showcase the many forms of Cubism present in the Czech republic.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=House_of_the_Black_Madonna&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">[Grand Caf\u00e9 Orient] October 2012 Afar magazine page 117</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.czkubismus.cz/en/the-house-at-the-black-madonna\">\"The House at the Black Madonna\"</a>. Museum of Czech Cubism<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 July</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=The+House+at+the+Black+Madonna&amp;rft.pub=Museum+of+Czech+Cubism&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.czkubismus.cz%2Fen%2Fthe-house-at-the-black-madonna&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHouse+of+the+Black+Madonna\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=House_of_the_Black_Madonna&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/House_of_the_Black_Madonna\" class=\"extiw\" title=\"commons:House of the Black Madonna\">House of the Black Madonna</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.radio.cz/en/article/47925\">Cubist House of the Black Madonna re-opens in Prague - Czech Radio</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.prague.cz/black-madonna-house/\">House at the Black Madonna - Museum of Czech Cubism</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.prague-museums.com/house_black_madonna.shtml\">House at the Black Madonna at www.prague-museums.com</a></li></ul>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=House_of_the_Black_Madonna&amp;params=50_5_13.39_N_14_25_30.99_E_source:cswiki_region:CZ_type:landmark\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b05\u203213.39\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b025\u203230.99\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.0870528\u00b0N 14.4252750\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.0870528; 14.4252750</span></span></span></a></span></span></span>\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2226\nCached time: 20180918220353\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.152 seconds\nReal time usage: 0.251 seconds\nPreprocessor visited node count: 370/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 13350/2097152 bytes\nTemplate argument size: 391/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 8/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1259/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.078/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.2 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  209.528      1 -total\n 35.55%   74.494      1 Template:Reflist\n 27.93%   58.531      1 Template:Coord\n 27.93%   58.523      1 Template:Improve_references\n 25.63%   53.693      1 Template:Cite_web\n 18.38%   38.505      2 Template:Ambox\n  4.23%    8.861      2 Template:Main_other\n  4.13%    8.662      1 Template:Commons\n  3.38%    7.081      1 Template:Sister_project\n  3.19%    6.683      1 Template:Original_research\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:2458242-0!canonical and timestamp 20180918220353 and revision id 860184051\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%BE%D0%BC_%C2%AB%D0%9B%D1%8F_%D0%A7%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B0%D0%B9_%D0%9C%D0%B0%D1%86%D1%96_%D0%91%D0%BE%D0%B6%D0%B0%D0%B9%C2%BB","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u0414\u043e\u043c \u00ab\u041b\u044f \u0427\u043e\u0440\u043d\u0430\u0439 \u041c\u0430\u0446\u0456 \u0411\u043e\u0436\u0430\u0439\u00bb"},{"lang":"be-x-old","url":"https://be-x-old.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%BE%D0%BC_%C2%AB%D0%9B%D1%8F_%D0%A7%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B0%D0%B9_%D0%9C%D0%B0%D1%86%D1%96_%D0%91%D0%BE%D0%B6%D0%B0%D0%B9%C2%BB","langname":"Belarusian (Tara\u0161kievica orthography)","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0442\u0430\u0440\u0430\u0448\u043a\u0435\u0432\u0456\u0446\u0430)\u200e","*":"\u0414\u043e\u043c \u00ab\u041b\u044f \u0427\u043e\u0440\u043d\u0430\u0439 \u041c\u0430\u0446\u0456 \u0411\u043e\u0436\u0430\u0439\u00bb"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/D%C5%AFm_U_%C4%8Cern%C3%A9_Matky_Bo%C5%BE%C3%AD","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"D\u016fm U \u010cern\u00e9 Matky Bo\u017e\u00ed"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Haus_zur_Schwarzen_Muttergottes","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Haus zur Schwarzen Muttergottes"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Casa_de_la_Madona_Negra","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Casa de la Madona Negra"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Maison_%C3%A0_la_Vierge_noire","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Maison \u00e0 la Vierge noire"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Dom_Pod_Czarn%C4%85_Matk%C4%85_Bo%C5%BC%C4%85","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Dom Pod Czarn\u0105 Matk\u0105 Bo\u017c\u0105"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Casa_Madonei_Negre","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Casa Madonei Negre"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%BE%D0%BC_%C2%AB%D0%A3_%D0%A7%D1%91%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B9_%D0%9C%D0%B0%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B8_%D0%91%D0%BE%D0%B6%D1%8C%D0%B5%D0%B9%C2%BB","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0414\u043e\u043c \u00ab\u0423 \u0427\u0451\u0440\u043d\u043e\u0439 \u041c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438 \u0411\u043e\u0436\u044c\u0435\u0439\u00bb"},{"lang":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/D%C5%AFm_U_%C4%8Cern%C3%A9_Matky_Bo%C5%BE%C3%AD","langname":"Slovak","autonym":"sloven\u010dina","*":"D\u016fm U \u010cern\u00e9 Matky Bo\u017e\u00ed"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_September_2018"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_that_may_contain_original_research_from_April_2012"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_that_may_contain_original_research"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"","*":"Cubism"},{"sortkey":"","*":"Museums_in_Prague"},{"sortkey":"","*":"Art_museums_and_galleries_in_the_Czech_Republic"},{"sortkey":"","*":"Art_museums_established_in_2003"},{"sortkey":"","*":"National_Cultural_Monuments_of_the_Czech_Republic"},{"sortkey":"","*":"Art_Nouveau_architecture_in_Prague"},{"sortkey":"","*":"Art_Nouveau_retail_buildings"},{"sortkey":"","*":"Commercial_buildings_completed_in_1912"},{"sortkey":"","*":"1912_establishments_in_Austria-Hungary"},{"sortkey":"","*":"Caf\u00e9s_in_Prague"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from September 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles that may contain original research from April 2012"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baroque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chicago School (architecture)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cubist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Department store"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josef Go\u010d\u00e1r"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Town, Prague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stone sculpture"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:No original research"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Improve references"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More citations needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Original research"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"}],"images":["Question_book-new.svg","Ambox_important.svg","D\u016fm_U_\u010dern\u00e9_Matky_Bo\u017e\u00ed_03.JPG","House_of_the_Black_Madonna.jpg","Praga,_Stare_Miasto,_figura_Czarnej_Madonny.JPG","Grand_Cafe_Orient_Prague.JPG","Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://www.czkubismus.cz/en/the-house-at-the-black-madonna","http://www.radio.cz/en/article/47925","http://www.prague.cz/black-madonna-house/","http://www.prague-museums.com/house_black_madonna.shtml","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=House_of_the_Black_Madonna&params=50_5_13.39_N_14_25_30.99_E_source:cswiki_region:CZ_type:landmark"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"House_of_the_Black_Madonna","byteoffset":1306,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"House_of_the_Black_Madonna","byteoffset":5780,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"3","index":"3","fromtitle":"House_of_the_Black_Madonna","byteoffset":5808,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"House of the Black Madonna","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/House_of_the_Black_Madonna","*":"commons:House of the Black Madonna"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q2717859"}]}}